[
    {
        "title": "Avec une \u00e9nergie d\u00e9mentielle, Sion sort YB de la Coupe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/468102ba-a2ea-4884-b86c-2b22a3057c8e.jpeg?s=14666104fc8839264659389b2af2c1f7\" /><br />Les Valaisans disputeront les demi-finales de la Coupe de Suisse. Ils ont sorti le leader de Super League Young Boys jeudi, dans l\u2019ambiance invraisemblable de Tourbillon (2-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678606334708"
    },
    {
        "title": "Marion Mar\u00e9chal voulait \u00abmouiller la chemise\u00bb, elle a \u00e9t\u00e9 servie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/d7eae98b-e286-442e-acff-f2a5aa3330a9.jpeg?s=9ebda97fe2e264e4fbabc5982d272318\" /><br />La visite au Salon de l'agriculture a \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9e pour la femme politique, jeudi soir.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053791"
    },
    {
        "title": "Une distribution d'aide \u00e0 Gaza se solde par plus de 110 morts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/97dabb88-a557-4d4c-914d-a5e6df55ffee.jpeg?s=e4e94f8071b4049ad48d82eb88bbbe49\" /><br />Des soldats isra\u00e9liens ont ouvert le feu jeudi sur une foule qui se ruait sur un convoi alimentaire. La communaut\u00e9 internationale est horrifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053815"
    },
    {
        "title": "Un camion-citerne prend feu dans un tunnel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/d22010e8-950a-4340-bc12-597c8c167271.jpeg?s=8d3b2e5ed796334037f0bb6b1e3c0681\" /><br />Une panne moteur a caus\u00e9 un d\u00e9but d'incendie du v\u00e9hicule qui circulait dans le tunnel de la Vue-des-Alpes, jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053631"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9nigmatique post de Wawrinka qui fait peur \u00e0 ses fans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/9915b78f-9020-4d83-b846-7f3d30336be2.png?s=56400f7ee5a46047ca4bfa4c700f9173\" /><br />Le Vaudois est l'auteur d'une publication sur Instagram qui interroge. Ses followers ont peur qu'il annonce prochainement la fin de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053427"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Rock\u00bb fait une magnifique surprise \u00e0 un couple qui vient de perdre sa fille",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/dfaa8f6b-6492-428c-a04f-5d75fe65394a.jpeg?s=5f5a4c7a42721b12d3ccbb990faab2eb\" /><br />Dans une vid\u00e9o \u00e9mouvante partag\u00e9e sur son compte Instagram, Dwayne Johnson a rencontr\u00e9 Esperenza et Edwin, qui ont r\u00e9cemment perdu leur fille Lily Rose des suites d\u2019un cancer.\n(Vid\u00e9o: Dwayne Johnson/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053643"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve-Servette ne finira pas parmi les six premiers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/dc2b8e0b-6ba0-4109-991c-1a611b0190bd.jpeg?s=5bece918b6c7d0adcb070e1ea698ce30\" /><br />Les Aigles menaient 2-0 puis 3-2 contre Ambri jeudi aux Vernets. Ils ont fini par s\u2019incliner (3-4). Laurent Dauphin a inscrit un quadrupl\u00e9 pour les Tessinois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/965007499966"
    },
    {
        "title": "Le feu avance de \u00abdeux terrains de football par seconde\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/f94f2f02-0a48-445e-a390-9f054194ecbf.jpeg?s=c3242cdd6ee0eb1bcaab4443e7959de3\" /><br />Les pompiers ne parviennent pas \u00e0 ma\u00eetriser les flammes, qui progressent vers l'Oklahoma. Elles ont d\u00e9j\u00e0 ravag\u00e9 au moins 430'000 hectares de terres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053706"
    },
    {
        "title": "Oprah Winfrey s'en va... et tout d\u00e9gringole",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/0a6bfa52-8cfc-4855-a92a-9f0d75b1a84c.jpeg?s=7ac6588a61957762290da2f4a73addd4\" /><br />D\u00e9sormais adepte de nouveaux m\u00e9dicaments pour maigrir, la plus c\u00e9l\u00e8bre actionnaire du groupe sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019aide \u00e0 la perte de poids quitte le conseil d'administration. Et \u00e7a fait mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053665"
    },
    {
        "title": "Enorme incendie \u00e0 la capitale: au moins 43 morts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/53dce67c-dc30-4dd3-ac14-2379751001cf.jpeg?s=f50029717f783232fa114d498039e7f9\" /><br />Un violent incendie dans un immeuble de sept \u00e9tages d\u2019un quartier hupp\u00e9 de Dacca a fait jeudi au moins 43 morts et des dizaines de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/431365319430"
    },
    {
        "title": "Fribourg Gott\u00e9ron s\u2019en sort \u00e0 Lugano",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/1337d953-2eb1-4655-814f-e044f849b848.jpeg?s=af2a7b52d6dc759185c9f4c3e062393d\" /><br />Les Fribourgeois, qui restaient sur une d\u00e9faite, ont retrouv\u00e9 le go\u00fbt de la victoire au Tessin. Ils termineront deuxi\u00e8mes du championnat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/543810897767"
    },
    {
        "title": "La nouvelle Miss Allemagne re\u00e7oit un torrent de haine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/adc40249-7e61-4540-b15d-7e36240d1d76.avif?s=d1f771bb9fc34abd0a38abd5128eaa88\" /><br />Couronn\u00e9e \u00e0 39 ans, Apameh Sch\u00f6nauer ne fait visiblement pas l'unanimit\u00e9 dans son pays d'adoption.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053650"
    },
    {
        "title": "Chasse ou balade familiale: les lynx sont \u00e0 la f\u00eate dans l\u2019arc jurassien",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/6e9d446b-d492-4459-b23b-686c5fd126e8.jpeg?s=4df4e7a2e69b6d43eb411817c2ac1e7b\" /><br />Des lecteurs ont crois\u00e9 le chemin de lynx ces derniers jours. Dans le canton de Neuch\u00e2tel, le f\u00e9lin \u00e9tait en pleine chasse et \u00e0 Soleure, il s\u2019agissait d\u2019une m\u00e8re avec son petit. Pour les experts en faune sauvage, une telle rencontre est un \u00e9v\u00e8nement rarissime. (lecteur reporter/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053592"
    },
    {
        "title": "Coup de pouce pour les m\u00e8res qui doivent rester \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/10f38e26-1d73-48a1-99d7-f30fa1ed1b32.jpeg?s=f17e366c068d5fe53bd818c5882a5955\" /><br />Les mamans qui doivent rester longuement hospitalis\u00e9es juste apr\u00e8s l'accouchement, verront leur cong\u00e9 maternit\u00e9 prolong\u00e9. Le National a adopt\u00e9 jeudi une motion en ce sens du Conseil des Etats.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053331"
    },
    {
        "title": "Des activistes campent dans une for\u00eat que Tesla veut raser",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5098ad90-4eee-4abb-833a-dd602d4d3421.jpeg?s=dc71f481d87f521c9e0af22af74e4c6a\" /><br />Le constructeur automobile veut agrandir son usine pr\u00e8s de Berlin, ce qui condamnerait la for\u00eat voisine, prot\u00e9g\u00e9e. Les militants crient au scandale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053635"
    },
    {
        "title": "Le 29 f\u00e9vrier a plong\u00e9 les rues de Paris dans le noir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/3e1cbc6d-7587-4c5b-8c33-54d2ebf5aede.jpeg?s=6447de9537321409d4bccc8d06708559\" /><br />Le syst\u00e8me informatique qui g\u00e8re l'\u00e9clairage de la capitale n'a pas support\u00e9 l'ann\u00e9e bissextile. A minuit, tous les lampadaires se sont \u00e9teints.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053652"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9l\u00e9phant  s\u2019\u00e9nerve et projette en l\u2019air une touriste",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/264b9547-2b14-49c3-8e2e-a59f79d8d927.jpeg?s=214f521f9e8ec1539f61e6300566087b\" /><br />Une touriste russe a d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9e apr\u00e8s qu\u2019un \u00e9l\u00e9phant l\u2019a envoy\u00e9e en l\u2019air dans la ville de Jaipur. Le cornac a re\u00e7u l\u2019interdiction d\u2019utiliser de nouveau l\u2019animal. L\u2019association de d\u00e9fense des animaux PETA a aussi demand\u00e9 \u00e0 ce qu\u2019il soit remis dans un sanctuaire. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053481"
    },
    {
        "title": "Leurs deux enfants sont n\u00e9s un 29 f\u00e9vrier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/c9f3c274-78a7-486f-8717-8e3ab00f846e.png?s=dc6e652842dc4a8e43fce0b2423cf893\" /><br />Paul et Lucie ont tous les deux vu le jour lors d'une ann\u00e9e bissextile, lui en 2012, elle en 2016.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053496"
    },
    {
        "title": "Bienne laisse filer une victoire importante contre Davos",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/3034fe31-ed5d-4b35-a434-5fc1cfa06fed.jpeg?s=5a81d983acadb5752f732f41687d45e5\" /><br />Les Biennois, avec Martin Steinegger sur le banc, menaient encore \u00e0 116 secondes de la fin. Ils se sont inclin\u00e9s apr\u00e8s les tirs aux buts (4-5 tab).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/199693497758"
    },
    {
        "title": "\u00abL'engin a explos\u00e9 dans la main de mon fils\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/7cc5afa8-37cc-4688-b5e9-4b1594deac20.avif?s=95b85b6fbece9958fee78aef58061165\" /><br />Au moins cinq enfants ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, mercredi, apr\u00e8s avoir jou\u00e9 avec un feu d'artifice, indique le Minist\u00e8re public b\u00e2lois. Mais d'apr\u00e8s le p\u00e8re de l'un d'eux, il s'agirait d'engin explosif artisanal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053542"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9tourneaux en migration effectuent un ballet spectaculaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/4c11459b-08d1-4c8e-8fe2-d394c95d6b64.jpeg?s=c7939a45ec1e54d71519e35510c9ad6f\" /><br />De retour du sud de l\u2019Europe, les oiseaux sont en train de migrer vers leurs zones de reproduction. Ces animaux  forment de grands essaims et effectuent d\u2019incroyables man\u0153uvres a\u00e9riennes. Un lecteur-reporter a r\u00e9ussi \u00e0 filmer un tel ballet a\u00e9rien. (Lecteur-reporter/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053402"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 au mariage de sa fille, Rihanna \u00e0 celui de son fils",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/33f441fc-aa76-4192-b237-683fc570456c.jpeg?s=9ee066cebf991f2132021953fc5d5b30\" /><br />Mukesh Ambani, l'homme le plus riche d'Inde, a pr\u00e9vu un concert de Rihanna aux noces de son fils. Il y aura aussi du beau monde parmi les invit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053518"
    },
    {
        "title": "Sept tonnes de coca\u00efne intercept\u00e9es aux Antilles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/af4d71ae-e51c-4aa9-a230-2d4d7315cbd7.jpeg?s=9b85d333e817fde809753c0a8a97fd63\" /><br />Ces \u00e9normes quantit\u00e9s de stup\u00e9fiants ont \u00e9t\u00e9 saisies en \u00e0 peine une semaine, sur trois bateaux diff\u00e9rents, par les \u00e9quipages de la marine fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053563"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 cause d'un bug chez Postfinance, je n'avais plus un franc\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5918c351-60de-42a1-bbbd-f3c8a745c327.jpeg?s=e87b2c81d822987c831e4834590b5879\" /><br />Un probl\u00e8me technique a caus\u00e9 bien des soucis \u00e0 plusieurs clients de la filiale bancaire de la Poste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053353"
    },
    {
        "title": "Honneur au rap bien v\u00e9n\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5cf62c3d-c60c-4a67-98ba-88c76fda590c.jpeg?s=27b0266db3cdd28932f0a8092f0f248e\" /><br />Le festival nyonnais accueille ce week-end deux enrag\u00e9es du micro, connues pour leurs textes aux rimes tranchantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053593"
    },
    {
        "title": "DJ Khaled ne veut pas salir ses chaussures, sa s\u00e9curit\u00e9 le porte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/482a525f-2a17-4071-abca-240a8dae32cf.jpeg?s=312ca4c00c0964151f30df9cf2c32166\" /><br />Le producteur de musique ne voulait pas marcher sur du sable avec ses Jordan.\n(Vid\u00e9o: @djkhaled/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053134"
    },
    {
        "title": "Le geste fort de cette d\u00e9put\u00e9e en soutien \u00e0 Gaza a surpris la tribune",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/722d25b7-72dd-4c07-bee5-a87a8f933caa.jpeg?s=0bcb56d22e5cbc2feedb56c0b816fdba\" /><br />En soutien \u00e0 Gaza, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e su\u00e9doise Abir Al-Sahlani a profit\u00e9 d\u2019une prise de parole \u00e0 Strasbourg pour r\u00e9aliser un geste symbolique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053372"
    },
    {
        "title": "\u00abAu bout d\u2019un moment, il faut arr\u00eater avec le progr\u00e8s\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/e4741d92-6bb2-4a67-878b-8f0b77312855.jpeg?s=3abf9a36023478d28b12873237c498d5\" /><br />Jacques-Yves D\u00e4nzer, conseiller national UDC vaudois, nous explique pourquoi il s\u2019est oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019abaissement de la majorit\u00e9 civique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053351"
    },
    {
        "title": "13e rente AVS ou retraite \u00e0 66 ans? Les enjeux en bref",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/25/626a9697-cc9a-45bb-9e95-ca8f25e1b0ea.jpeg?s=e2ed4d6db8f43bb62af3e57029ceda9c\" /><br />Le 3 mars prochain, les Suisses sont appel\u00e9s \u00e0 voter sur deux initiatives capitales pour l'avenir de nos retraites. \u00ab20 minutes\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027997"
    },
    {
        "title": "\u00c2ge de la retraite et 13e rente AVS: comment avez-vous vot\u00e9?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/6255b7fc-f4d6-42fc-aef4-7306ead486f3.jpeg?s=b69ebe0964979b18b21b2ff2ff899a0b\" /><br />Les jeux sont presque faits concernant les votations du 3 mars. Participez \u00e0 <a href=\"https://survey.tamedia.ch/s3/e8a82ac76b75\" target=\"_blank\">notre sondage</a> pour nous dire ce qui a motiv\u00e9 votre choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052979"
    },
    {
        "title": "Pour la 13e rente AVS, la gauche croit au oui mais redoute le non",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/e2958214-6c98-466c-8cb0-193dc75417dd.jpeg?s=b2aa15994cadad6b1a50b9e244b891ec\" /><br />Alors que le peuple vote ce dimanche sur la 13e rente AVS, PS et Verts serrent les pouces pour que le peuple accepte l'initiative des syndicats. \u00c0 droite, on parie sur un refus.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052183"
    },
    {
        "title": "Tremblez, rentiers AVS: les jeunes pourraient voter en masse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/1ad0e7c6-e7dc-442e-9c29-3234018cb4a4.jpeg?s=54dee1f6372c6625c4f29d4474b9ea72\" /><br />Le taux de participation devrait \u00eatre exceptionnellement \u00e9lev\u00e9 sur la 13e rente AVS et l'\u00e2ge de la retraite. La mobilisation des jeunes est observ\u00e9e de pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051975"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9novation de la gare routi\u00e8re va d\u00e9buter",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/855e7433-e9ff-49e7-8c65-1450c318059a.jpeg?s=490725a214063077a5f131047e572832\" /><br />Le chantier du pavillon install\u00e9 sur la place Dorci\u00e8re durera un peu plus d'un an environ. Un conteneur sera install\u00e9 avec des guichets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053601"
    },
    {
        "title": "Employ\u00e9s de Micarna en gr\u00e8ve: \u00abAucune livraison ne sortira\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/a795181e-2e53-4463-93a5-cf85b7a97049.png?s=449c61bdbf03b63fef9a73ec76bba97d\" /><br />Les collaborateurs de l'usine de transformation de viande propri\u00e9t\u00e9 de la Migros exigent de n\u00e9gocier avec la direction, qui a annonc\u00e9 plus de 80 licenciements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053533"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve jusqu'\u00e0 minuit au Grand Th\u00e9\u00e2tre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/42e137ae-ff67-44e7-be92-31dff57c979d.jpeg?s=291ef7eb1011ec2c73bb29a696c62586\" /><br />Les employ\u00e9s protestent contre une r\u00e9forme de leur statut. Le spectacle pr\u00e9vu jeudi soir aura lieu, mais sous une forme revue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053521"
    },
    {
        "title": "Vaud lance sa strat\u00e9gie de lutte contre les campements illicites",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/33e615d3-fe04-4661-a356-ecd9df3c484b.jpeg?s=0e18ca500d44f43ebaae600c8b3c2a63\" /><br />Apr\u00e8s un afflux in\u00e9dit de nomades en provenance de l\u2019\u00e9tranger en 2023, le Conseil d'Etat mise notamment sur la recherche de terrains et le renforcement du cadre l\u00e9gal en vigueur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053375"
    },
    {
        "title": "Cet hiver a battu un record de chaleur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/0835cfbc-e1d1-4385-95c1-de0b8c90575f.jpeg?s=c877b42e90d9bf5715975f471bd78377\" /><br />Avec une temp\u00e9rature moyenne nationale de 0,9 degr\u00e9, l'hiver m\u00e9t\u00e9orologique 2023-2024 a \u00e9t\u00e9 le plus doux connu en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053339"
    },
    {
        "title": "L'initiative contre la pub sur le tabac fait tousser le National",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/c8e39da3-acd9-4714-8214-eacea1628ee7.jpeg?s=58f84ae09f08254dc1dc91c7044f5280\" /><br />La Chambre du peuple a refus\u00e9 le projet de mise en \u0153uvre de l'initiative sur l'interdiction de la publicit\u00e9 sur le tabac, voulue par le peuple en 2022. Le projet n'a convaincu ni l'UDC, ni la gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053257"
    },
    {
        "title": "Tisane de fenouil d\u00e9sormais d\u00e9conseill\u00e9e aux m\u00e8res et aux b\u00e9b\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/9dec303c-fe70-46f6-a21d-15c77da7275a.jpeg?s=ab4f93f0853eeba1f9f792a0762c9718\" /><br />Pr\u00e9coniser les infusions aux jeunes m\u00e8res et nourrissons, c'est une tradition. Mais un nouveau risque de nocivit\u00e9 bouleverse la pratique de certaines maternit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052102"
    },
    {
        "title": "On dit de cet habitu\u00e9 qu'il est \u00able passager le plus mignon\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/9a57c203-88bb-4a56-aa1c-c9bd5f9d4c5d.jpeg?s=182befc5ad3924ef8d912693b7cc1f5c\" /><br />\u00c0 Ziegelbr\u00fccke, un chat tigr\u00e9 a pris l'habitude de monter dans les cars postaux. De quoi ravir l'entreprise de transports publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052671"
    },
    {
        "title": "Une tr\u00eave \u00e0 Gaza ne veut pas dire pause contre le Hezbollah",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/ea4df089-febb-4006-8b31-c7888f412789.jpeg?s=54fb33f992b5acc376d1665939d555de\" /><br />Depuis le 7 octobre, les \u00e9changes de tirs se multiplient entre l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne et le Hezbollah, alli\u00e9 du Hamas, le long de la fronti\u00e8re libanaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053383"
    },
    {
        "title": "\u00abTant que nous ne serons pas entr\u00e9s, nous ne saurons pas\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/bbd0293f-7d6e-41fd-8630-b197771f1d43.jpeg?s=c71dcef4cd1e70ffcd15f52677c97522\" /><br />Un collectif de journalistes r\u00e9clame un acc\u00e8s sans entrave des m\u00e9dias \u00e9trangers \u00e0 Gaza afin de pouvoir rendre compte de ce qu'il s'y passe vraiment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052863"
    },
    {
        "title": "Les condamnations se multiplient apr\u00e8s les tirs isra\u00e9liens lors d\u2019une distribution d\u2019aide \u00e0 Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/1b0512f3-f443-426c-ba3e-085de2cf1be7.jpeg?s=f08b2dce6245832bc65a82970430a256\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de l\u2019ancien premier ministre Brian Mulroney",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/d1bdcb99-4e66-497a-bb4c-2e867d93caec.jpeg?s=03407081fa960336db7f6def1ff8daf1\" /><br />Au pouvoir de 1984 \u00e0 1993, Brian Mulroney est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce jeudi a annonc\u00e9 sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/683111376148"
    },
    {
        "title": "Pas de communiqu\u00e9 apr\u00e8s une r\u00e9union \u00abcontamin\u00e9e\u00bb par l\u2019Ukraine et Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/39d2b4a1-76a3-473d-96ed-fa4faeb16f86.jpeg?s=a4738b5ebdf2512e39fc0dd74b226867\" /><br />R\u00e9unis depuis deux jours au Br\u00e9sil, les ministres des Finances des pays du G20 ont \u00e9voqu\u00e9 une \u00abimpasse\u00bb li\u00e9e aux divisions sur les guerres en Ukraine et \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/603447956754"
    },
    {
        "title": "\u00c9changes de tirs entre gangs et forces de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Port-au-Prince",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/7586863e-4870-4065-b42e-9f50ee91f68a.jpeg?s=26a054d2a9f2519fd944216321033673\" /><br />Un chef de l\u2019un des gangs impliqu\u00e9s a \u00e9voqu\u00e9 des attaques coordonn\u00e9es destin\u00e9es \u00e0 renverser le premier ministre contest\u00e9 Ariel Henry.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/380904483407"
    },
    {
        "title": "Moscou dit avoir repouss\u00e9 un commando dans le sud occup\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/65515e4c-88b7-474f-8abf-663c07474660.avif?s=ac954e45c2308bd438cbf0a57388f910\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Alabama, les \u00e9lus prot\u00e8gent les f\u00e9condations in vitro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/d755dd2d-0aa2-4b40-815e-55ff76579f0b.jpeg?s=a30753da9502859c642d64ac357482a2\" /><br />La Cour supr\u00eame de l\u2019\u00c9tat de l\u2019Alabama a dit consid\u00e9rer les embryons conserv\u00e9s par cong\u00e9lation comme des \u00abenfants\u00bb, mettant en danger les f\u00e9condations in vitro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/416280114942"
    },
    {
        "title": "Un tiers des entreprises suisses s'adonnent aux pots-de-vin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/64b2c623-0b85-4e7b-9447-ffb844529dd7.jpeg?s=754563ba4681add729f6e8106bf60e0b\" /><br />Qu'il s'agisse de PME ou de grands employeurs, de nombreuses entreprises suisses actives \u00e0 l'\u00e9tranger usent de magouilles pour faire des affaires.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052842"
    },
    {
        "title": "Body Shop annonce 500 licenciements de plus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/3a19cee6-281e-454e-ba01-23659f5c5403.avif?s=10b0b3a5b60438434be3cd43e0c62621\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin s'approche de sa valeur record",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/7057f15a-c3b7-43c4-8a7b-e6d689d6c6b2.jpeg?s=03baeb3aa1a492cc59c5b1b1a098f050\" /><br />Apr\u00e8s avoir repass\u00e9 la barre des 50'000 dollars, il y a pr\u00e8s de deux semaines, le plus important des cryptoactifs poursuit sa remont\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052871"
    },
    {
        "title": "Un burger de Wendy's plus cher aux heures de pointe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/ece18e41-1b41-4146-95b2-f1276b4b2028.jpeg?s=c8b69e082a658148fe9161bdc2c67db9\" /><br />La cha\u00eene de restauration rapide pourrait augmenter le prix de ses produits aux heures de forte affluence en 2025. La strat\u00e9gie laisse les experts sceptiques.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052663"
    },
    {
        "title": "Berne d\u00e9croche un succ\u00e8s capital en Ajoie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/f8fc154a-2dda-4bad-9749-90ff1125c596.jpeg?s=4a76198a752d4cc04b9ec4cddb6b5e44\" /><br />Longtemps men\u00e9 \u00e0 la marque, le CP Berne a remport\u00e9 les trois points jeudi soir \u00e0 Porrentruy \u00e0 la faveur de trois buts inscrits dans les dix derni\u00e8res minutes (1-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/605831553988"
    },
    {
        "title": "Hamilton devant apr\u00e8s les premiers essais de la saison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/609cde3e-b5db-464e-bf27-35a6b9542756.jpeg?s=0642bc043b06d7e85122923c6c933c83\" /><br />Le Britannique a devanc\u00e9 Russell, son co\u00e9quipier chez Mercedes, jeudi \u00e0 Bahre\u00efn.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053627"
    },
    {
        "title": "La blessure suspecte d\u2019un joueur en Argentine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/8965f38b-ec1a-4946-a119-87d81c78d48a.png?s=6cda30b5a84f0ec980f12d36b98d6650\" /><br />Arr\u00eat\u00e9e apr\u00e8s 52 minutes, la rencontre de Coupe d\u2019Argentine entre Tigre et Chacarita Juniors fait parler d\u2019elle, en raison du comportement douteux d\u2019un joueur bless\u00e9 par un projectile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/732092377171"
    },
    {
        "title": "Macron ira se baigner dans la Seine... mais ne dit pas quand",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/65d2f321-6c29-4882-8792-7d15eabe3160.jpeg?s=9f9da96b70df3ec10262ec41c8824c83\" /><br />C\u2019est une partie de \u00abl\u2019h\u00e9ritage\u00bb promis \u00e0 l\u2019issue des Jeux olympiques de 2024 \u00e0 Paris: des espaces de baignade dans le fleuve \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053482"
    },
    {
        "title": "Que signifie r\u00e9ellement \u00abr\u00e9g\u00e9n\u00e9ratif\u00bb?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/ca76e4d3-41a6-4059-bfaa-e2366516313d.jpeg?s=8ee5edc4ed58b8c2651fce41ef8fdc34\" /><br /><strong>Ce terme semble \u00eatre le dernier mot \u00e0 la mode en mati\u00e8re de promesses vertes. Mais qu\u2019est-ce qui se cache vraiment derri\u00e8re cette formule? Greenwashing ou v\u00e9ritable protection de l\u2019environnement?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051572"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il faut manger des pommes de terre bleues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/8b8880d6-87e4-484a-92e5-2324b16aaef3.jpeg?s=85ea35c62f7ea159cf4df4e65fadb295\" /><br />D\u2019apr\u00e8s B\u00e9la Bartha, directeur de ProSpecieRara, celui qui se pr\u00e9occupe de l\u2019avenir doit aussi s\u2019int\u00e9resser activement au pass\u00e9. Sa fondation cultive d\u2019anciennes vari\u00e9t\u00e9s de pommes de terre et de baies, mais \u00e9l\u00e8ve aussi des moutons. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048534"
    },
    {
        "title": "Elle d\u00e9couvre un tunnel de 50 m\u00e8tres dans son jardin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5d1d95bb-c4a7-4c3c-ad7c-963b7c387eb9.jpeg?s=5a52dc3703acf3c613f0fa22de7762b5\" /><br />Une Britannique de 34 ans a mis au jour, chez elle, un abri antia\u00e9rien datant probablement de la Seconde Guerre mondiale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053332"
    },
    {
        "title": "Tous les quatre ans... ou presque: le 29 f\u00e9vrier est un jour sp\u00e9cial",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/0420203c-44ad-427d-ab2b-d155ccdf19f6.avif?s=67e65fccfbf49cb6bfe1af261ae7940d\" /><br />Cette ann\u00e9e 2024 compte 366 jours, afin de compenser la diff\u00e9rence de temps entre une ann\u00e9e calendaire et une ann\u00e9e solaire.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053242"
    },
    {
        "title": "Il retire 90'000 euros en liquide sans \u00eatre d\u00e9bit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/086cac3c-99ca-4347-9fc1-6bb3e0e388a4.avif?s=beac31177cc64310fc415b13f3376e58\" /><br />Un homme de 24 ans a retir\u00e9 de l'argent sans \u00eatre d\u00e9bit\u00e9 dans un distributeur de Gand en proie \u00e0 une panne informatique. Il encourt 18 mois de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053122"
    },
    {
        "title": "Soi-disant bless\u00e9e, elle cartonne au lancer de sapin de No\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/549084b6-160b-4c52-a6e1-064b2966c71e.jpeg?s=24d68726923b29abcc2c1ecba56ede64\" /><br />Une Irlandaise r\u00e9clamait plus de 700'000 francs \u00e0 une assurance, apr\u00e8s un accident l'ayant pr\u00e9tendument invalid\u00e9e. Un vieil article de journal l'a trahie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051890"
    },
    {
        "title": "Paolo Taviani, cor\u00e9alisateur de \u00abPadre padrone\u00bb, est mort",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/16724852-8c7f-4af3-861f-1924928d57f6.jpeg?s=2ba6bbce8f55a75f32d39ce0c2758087\" /><br />Le monde du cin\u00e9ma pleure Paolo Taviani, Palme d\u2019or en 1977. Le r\u00e9alisateur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 92\u00a0ans, laisse un h\u00e9ritage cin\u00e9matographique majeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/475496864920"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dur, le plus grand obstacle de ma vie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/a1d8a607-5062-4b5a-bcb5-9e684cdc09e9.jpeg?s=584487a577dc974a7aeeaaeb4ed0f967\" /><br />Maman depuis 2021, l'humoriste belge Nawell Madani a rencontr\u00e9 de grandes difficult\u00e9s avant de tomber enceinte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053342"
    },
    {
        "title": "La maison de Travis Scott pr\u00eate \u00e0 d\u00e9valer la pente d'une colline",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/7b23db9e-ba3b-40cb-999c-d9346e5cae65.png?s=904691e878a7fe5551e5a22ce1b4aeac\" /><br />Los Angeles a r\u00e9cemment subi de fortes temp\u00eates qui ont fragilis\u00e9 les sols. La maison du rappeur am\u00e9ricain, plant\u00e9e sur une colline, menace de glisser en contrebas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053309"
    },
    {
        "title": "La Suisse a sa chanson pour l'Eurovision",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/bb5e6fbf-5282-4bfb-b437-38fc9863eea9.jpeg?s=67b05310127c2546d4f7bbdf65f48bb4\" /><br />Le titre s'appelle \u00abThe Code\u00bb. C'est Nemo, originaire de Bienne, qui l'interpr\u00e9tera lors de l'\u00e9dition 2024 du concours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053397"
    },
    {
        "title": "\u00abMon hypersensibilit\u00e9, je la montre \u00e0 travers ma musique\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/891d4307-10cd-4db3-97c7-87f9756c23f2.jpeg?s=63bc3aaf6c2a29a6f717ff0faa3c9d68\" /><br />La chanteuse Afra Kane sort son nouvel album, riche en morceaux envo\u00fbtants, dans lequel elle se d\u00e9voile sans fard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047693"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai toujours r\u00eav\u00e9 de cette vie et mes fans me l'offrent\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/a14b3681-c5a5-4cd9-bf2b-ceeea04c5053.jpeg?s=f21e457ed8044c2d46436e0958e5ed27\" /><br />Lo\u00efc Nottet sera au festival Voix de F\u00eate le 21 mars 2024. A cette occasion, le chanteur s'est confi\u00e9 sur son univers musical et son lien au public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052648"
    },
    {
        "title": "Pour sa 32e \u00e9dition, Caribana s'offre Ofenbach, SDM et NNAVY",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/419041a5-6179-4096-b06c-914e8a7a1743.jpeg?s=8c4a50a1e8f9c9a095f5fc7fdb84df93\" /><br />Le festival vaudois a d\u00e9voil\u00e9, ce jeudi 29 f\u00e9vrier, la programmation de sa prochaine \u00e9dition. Rendez-vous&nbsp;du 5 au 8 juin 2024 \u00e0 Crans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052700"
    },
    {
        "title": "\u00abCette tourn\u00e9e sera quelque chose de tr\u00e8s sp\u00e9cial\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/32894952-0e7e-42ef-97c1-e64825a5ac0a.jpeg?s=021d54ad04c7dc065494965b5af6d93a\" /><br />Une setlist \u00e0 la carte, des interactions avec le public et des anecdotes de tourn\u00e9es. Telle est la promesse de la tourn\u00e9e acoustique de Bastian Baker.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051893"
    },
    {
        "title": "Zuckerberg en Cor\u00e9e du Sud pour parler IA et d\u00e9sinformation",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/c83f4172-8c66-4629-bc6e-c076c352d257.jpeg?s=f7eb3bf11ad8f86ef33b1dd05c675ece\" /><br />Jeudi, le patron de Meta a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en Yoon Suk Yeol, \u00e0 S\u00e9oul, pour discuter de coop\u00e9rations dans l\u2019intelligence artificielle et des moyens de lutter contre la d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053292"
    },
    {
        "title": "L\u2019abonnement payant de Meta vis\u00e9 par une nouvelle plainte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/7a78c44b-348f-4b67-8dfd-5de57dee6bf2.jpeg?s=962865c42cb7322366f0e1a8948e1d32\" /><br />Jeudi, des associations de consommateurs de huit pays europ\u00e9ens ont port\u00e9 plainte aupr\u00e8s des autorit\u00e9s de protection des donn\u00e9es personnelles contre le syst\u00e8me d\u2019abonnement payant mis en place par Meta, sur Facebook et Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053243"
    },
    {
        "title": "Meta devrait d\u00e9voiler de \u00abvraies\u00bb lunettes de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/cda13d84-cf79-4261-a1be-05c84836d3dd.png?s=5f4e0e2355257ee188516de229e84623\" /><br />Le groupe de Mark Zuckerberg veut frapper un grand coup avec la pr\u00e9sentation d'un prototype de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e, lors du futur \u00e9v\u00e9nement Meta Connect.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052658"
    },
    {
        "title": "Le patron de Google s\u2019agace d'erreurs \u00abtotalement inacceptables\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/d0cdce43-063d-4c49-932d-ab021eb79182.jpeg?s=dece5eb851b5643ed244765df93fdbe4\" /><br />Sundar Pichai a r\u00e9agi quelques jours apr\u00e8s la suspension de la g\u00e9n\u00e9ration d'images de personnes de son outil d'IA Gemini, apr\u00e8s des probl\u00e8mes en mati\u00e8re de genre et de diversit\u00e9 pour des sujets historiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052890"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9ditions d\u2019enfer en vieux break pourri",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/98b35cbf-2a05-4a9c-b801-2b0216929955.jpeg?s=94ec374eda30ffeeee6222bb9700e5c8\" /><br />Avec son concept rafra\u00eechissant r\u00e9unissant plusieurs genres, \u00abPacific Drive\u00bb va happer les joueurs dans sa zone d\u2019inconfort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053253"
    },
    {
        "title": "On va ramer avec \u00abSkull and Bones\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/6ad66796-9e40-4ee0-8369-fba4ba54baca.jpeg?s=5fd18e37b5c59dbad4fbf33cbfcb7e8e\" /><br />La simulation de piraterie d\u2019Ubisoft a bien failli couler \u00e0 plusieurs reprises avant de finalement prendre le large. Mais \u00e7a se ressent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051727"
    },
    {
        "title": "Des fr\u00e8res jumeaux s\u2019affrontent en finale du Mondial de \u00abR6S\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/405c9043-64fd-4498-a7ff-a281f94f8b0a.jpeg?s=58e56151d7b1b22ce8d540f8f09f1d58\" /><br />Les W7m de Nade se sont impos\u00e9s face au FaZe Clan de son fr\u00e8re jumeau Handyy en finale du Six Invitational de \u00abRainbow Six Siege\u00bb, dimanche au Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051714"
    },
    {
        "title": "Ils transforment le gadget de Sony en ancienne console PSP",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/a9c5f85b-1b88-4791-b795-1f7c74837998.png?s=b1a7bc1a2cdc09913473160b9f9aee6d\" /><br />Deux ing\u00e9nieurs de Google ont hack\u00e9 le dispositif portable de Sony, permettant de jouer \u00e0 distance aux jeux PS5, en y installant un \u00e9mulateur de jeux de l'ancienne console portable de Sony.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047686"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai une vie\u00a0normale\u00a0en dehors des tournages\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/1a1e29f7-0106-4f6d-bee7-971aada6c174.jpeg?s=f6d4d8c0242251098244bce74a8bf5e5\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abSpaceman\u00bb sur Netflix, Carey Mulligan adore encha\u00eener les r\u00f4les riches et vari\u00e9s au cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052742"
    },
    {
        "title": "Florence Pugh est la nouvelle Princesse de \u00abDune 2\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/5a37b12d-b058-4e41-af07-a7459d0cc5b0.jpeg?s=f4f5de924159622375a8279651beb45c\" /><br />\u00c0 l'affiche du second volet de la saga, l'actrice britannique est honor\u00e9e par son r\u00f4le qu'elle ne risque pas d'oublier de sit\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051910"
    },
    {
        "title": "Le documentaire \u00abDahomey\u00bb de Mati Diop remporte l\u2019Ours d\u2019or",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/24/9e25631d-f0c2-4359-81fd-73cc8e8266d7.jpeg?s=1e45f07436035cd2b6fd441188aa458e\" /><br />Il s\u2019agit du deuxi\u00e8me film africain \u00e0 recevoir la r\u00e9compense supr\u00eame du festival du film de Berlin, apr\u00e8s le sud-africain \u00abU-Carmen e-Khayelitsha\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103050348"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9ma ne doit pas couvrir \u00abun trafic de jeunes filles\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/ef0386cb-5065-410b-8eea-c0fef754e90b.jpeg?s=d8b57aaf5a23e6751401f8741b9e631e\" /><br />Judith Godr\u00e8che a pris la parole vendredi lors de la remise des r\u00e9compenses du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, o\u00f9 le sujet des violences sexuelles \u00e9tait dans toutes les t\u00eates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049542"
    },
    {
        "title": "La \u00abto-do list\u00bb invers\u00e9e, pour plus de productivit\u00e9 et de bonheur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/218080bc-f013-4a23-a62b-dd08eec03852.jpeg?s=9f65c197eff99c840ab67167291fb5f2\" /><br />Pour certains, les listes de t\u00e2ches \u00e0 effectuer, avec leurs nombreux points \u00e0 traiter, sont source de stress. Un auteur de livres pense avoir trouv\u00e9 la solution pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052730"
    },
    {
        "title": "Le miel, le xylitol et la st\u00e9via sont-ils plus sains que le sucre classique?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/0c3821d8-b43d-40b5-a481-31623e5bd783.jpeg?s=a5e977a5a65549385923d34317b5aca8\" /><br />Dans la jungle des alternatives au sucre raffin\u00e9, tout semble sain. Une di\u00e9t\u00e9ticienne fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051622"
    },
    {
        "title": "Les 7 p\u00e9ch\u00e9s capitaux de l'organisation d'un mariage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/27123cdb-0ba9-497d-8bdd-7829e76d9be0.jpeg?s=dd67ad15874ae23ff6260052b022c4b3\" /><br />L'organisation de l'\u00e9v\u00e9nement doit se d\u00e9rouler de fa\u00e7on fluide. Voici les conseils d'une organisatrice de mariages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049190"
    },
    {
        "title": "La r\u00e8gle 2-2-2: le secret du bonheur \u00e0 deux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/3f439180-c98f-41a8-89c6-6693290e078f.jpeg?s=e1433b596e6406fdb1e8f8c45088cb1c\" /><br />Si vous aspirez \u00e0 une vie de couple heureuse et durable, il ne vous reste plus qu'\u00e0 adopter la r\u00e8gle 2-2-2. Son principe est simple: ne jamais arr\u00eater de rancarder votre partenaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047714"
    },
    {
        "title": "Quand les hommes affichent leur d\u00e9collet\u00e9 plongeant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/7fc707c7-f7d6-47c4-9ba7-896f69e5278d.jpeg?s=6cd45fc73a3bfdf039a3223e9826aad8\" /><br />Allez, on bombe le torse! C'est manifestement ce que pensent des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s qui affichent leur d\u00e9collet\u00e9 et leurs poils sur les tapis rouges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053301"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian vend un sac\u00a0 d'occasion pour 70'000\u00a0 dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/9f8f7499-3315-4764-99f9-d233e8d78a0a.jpeg?s=6fce674008bef8273cc9d3900ab3db23\" /><br />Kim Kardashian veut se d\u00e9barrasser d'un sac Birkin, sign\u00e9 Herm\u00e8s. Son prix:&nbsp;70\u2019000 dollars (soit environ 61\u2019000&nbsp; francs). Mais il y a un os: le sac est sale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049413"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton porte ses bottes en cuir depuis 20 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/f8350dbe-2ef4-4b66-8cfa-781c658b8ecb.jpeg?s=361bad3282f13341e8f2f6294e77d1a8\" /><br />La princesse de Galles ne rechigne pas \u00e0 porter encore et toujours les m\u00eames pi\u00e8ces. \u00c0 l'instar de ses bottes f\u00e9tiches, qu'elle arbore \u00e0 ses pieds depuis 20 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041091"
    },
    {
        "title": "Les plus belles collections de lingerie sp\u00e9ciale Saint-Valentin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/ee5d53ac-d6b9-43ea-a666-f7b1e6b95129.jpeg?s=88e5570bd8ae688144934a16dc9373f9\" /><br />Les griffes sp\u00e9cialis\u00e9es redoublent de cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 l'occasion du 14 f\u00e9vrier. Voici les mod\u00e8les les plus inspirants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042017"
    },
    {
        "title": "\u00abDry tripping\u00bb: picoler en voyage, c\u2019est un truc de vieux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/f4569328-deb9-48c6-863a-9216b692c17d.jpeg?s=37dec2878dc7070c230239e1b17d2fdf\" /><br />Les individus de la g\u00e9n\u00e9ration Z boudent l\u2019alcool, en particulier quand ils voyagent. Cette tendance observ\u00e9e aux \u00c9tats-Unis s\u2019appelle \u00abdry tripping\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052198"
    },
    {
        "title": "Victime de son succ\u00e8s, cette station baln\u00e9aire introduit un droit d'acc\u00e8s \u00e0 la plage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/932ffc37-241c-4407-a05c-9f0eb3becf91.jpeg?s=0011bc70a61827aaaf75871c7c430adf\" /><br />C'en est trop pour la station baln\u00e9aire ligurienne de Sestri Levante. La municipalit\u00e9 envisage d\u00e9sormais de mettre un terme au tourisme de masse en introduisant un droit d'acc\u00e8s \u00e0 sa plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047840"
    },
    {
        "title": "Surclassement gratuit: mode d'emploi",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/0632761a-09df-4b46-9b85-36f895d8170c.jpeg?s=86708f0152fbeabf07bb9f7de9fff905\" /><br />Un surclassement gratuit de la classe \u00e9conomique \u00e0 la classe affaires, c'est g\u00e9nial! Reste \u00e0 savoir si c'est possible et comment en b\u00e9n\u00e9ficier. Nous avons pos\u00e9 la question \u00e0 plusieurs compagnies a\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049132"
    },
    {
        "title": "Les croisi\u00e8res en solo ont le vent en poupe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/6cbebbb1-6e84-4777-b3a8-5cbaf90150ab.jpeg?s=22ce1ed5576f773fe2b8c8d257793050\" /><br />La demande de cabines individuelles sur les paquebots de croisi\u00e8re est en forte hausse, indiquent les sp\u00e9cialistes du secteur en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046358"
    },
    {
        "title": "Vous utilisez mal un b\u00e2ton de rouge \u00e0 l\u00e8vres sans le savoir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/6b468f90-3072-4f16-85b5-7d78a7ebd40b.jpeg?s=9da6b1264585a77487acf0d2fa3a52de\" /><br /><strong>Une maquilleuse explique comment appliquer correctement un lipstick. Le geste n\u2019est pas instinctif, mais il est pr\u00e9cis.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052675"
    },
    {
        "title": "Retrait des poils du nez: gare au risque d'infection",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/46c4ae86-656a-41d1-ab81-ca7afecd0a9e.jpeg?s=ce10d901879a2695b52ed96fb4ff89a3\" /><br />Consid\u00e9r\u00e9s comme inesth\u00e9tiques lorsqu'ils d\u00e9passent, les poils du nez ont toutefois leur raison d'\u00eatre. Un dermatologue nous explique comment s'en d\u00e9barrasser en toute s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047885"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 ces astuces, vous para\u00eetrez 5 ans de moins",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/7defe3d7-7cbb-4c88-bba4-5a6e5cabeb94.jpeg?s=dc2ecbdbbf3fbabe886d443ae0243be7\" /><br />Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les femmes rayonnent en soir\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 leur mise en beaut\u00e9 \u00e0 l'effet lumineux, que ce soit au niveau du teint, des ongles ou de la bouche. Mais pourquoi pas au niveau des joues?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046560"
    },
    {
        "title": "Pourquoi transpire-t-on, alors qu'il ne fait pas chaud?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/73ef7a36-05ee-4be1-b26a-c46aeb93d0c0.jpeg?s=4ee4325143cb3533c151b78322031e85\" /><br />Le stress avant un rendez-vous, la peur de passer un examen ou d'\u00eatre en retard sont des facteurs d\u00e9clencheurs de transpiration. Une dermatologue explique ce ph\u00e9nom\u00e8ne plus en d\u00e9tail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041814"
    },
    {
        "title": "Du papier WC pour d\u00e9sodoriser le frigo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/1d4dec4e-2d65-4038-b759-ade0c8f3a8ec.jpeg?s=ea80204b0e944eb094e182f802a69ccc\" /><br />Votre r\u00e9frig\u00e9rateur sent mauvais, alors qu'il ne contient pas d'aliments avari\u00e9s? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 y placer du papier toilette?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052166"
    },
    {
        "title": "Ce meuble a \u00e9t\u00e9 interdit \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/02fceb76-be66-4408-8e20-faf9180fc028.jpeg?s=b6201ca67c80ef946d8e4692bdbe4b66\" /><br /><b>L\u00e9g\u00e8re, empilable et r\u00e9sistante aux intemp\u00e9ries, la chaise monobloc n'est pas tr\u00e8s belle, mais fort populaire. N\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970, son histoire se poursuit jusqu'\u00e0 aujourd'hui.<br /></b><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048649"
    },
    {
        "title": "Pourquoi des serviettes fra\u00eechement lav\u00e9es puent-elles?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/0e5debbf-6f9a-48a6-9ddb-e9fa47e83883.jpeg?s=5689efa6730564677de019d5f58f6eb4\" /><br />Voici pourquoi le linge sent le moisi alors qu'il vient d'\u00eatre lav\u00e9. Il y a des solutions pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041557"
    },
    {
        "title": "\u00c0 23 ans, propri\u00e9taire d'une maisonnette en pr\u00e9fabriqu\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/9c51a45f-7e22-468d-83c2-9d8cebe837d8.jpeg?s=050fb8d3f6fd6b83990d905080fa6517\" /><br />Vous r\u00eavez de devenir propri\u00e9taire, mais pensez ne pas avoir les moyens? Gr\u00e2ce \u00e0 Amazon, il est d\u00e9sormais possible d'acheter une maison \u00e0 26'000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039220"
    },
    {
        "title": "Peut-on consommer du fromage moisi?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/7b611d83-fe8b-465e-9a49-48a4267389e7.jpeg?s=eb595d36fd13b65caf76640db98a8d10\" /><br /><strong>La moisissure joue un r\u00f4le essentiel dans la fabrication du fromage. Dans certains cas, celle-ci est m\u00eame souhait\u00e9e. Mais tous les types de moisissures ne sont pas comestibles.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051372"
    },
    {
        "title": "Des lasagnes, comme vous n'en avez encore jamais mang\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/d664af1b-8944-44b9-a882-cfbf0a9a296e.jpeg?s=2801e8937a76fb07e4367c9ac27bffbf\" /><br />La derni\u00e8re recette \u00e0 la mode est celle des lasagnes, version rapide. Une recette qui puise ses origines dans la cuisine italo-am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046957"
    },
    {
        "title": "Zucchiolo: un nouveau l\u00e9gume pas si nouveau que \u00e7a",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/b7cbfc58-b022-45d0-accb-f7fdaa229ee6.jpeg?s=1d03183c26721613443e824ca37ce919\" /><br />Une nouvelle cucurbitac\u00e9e fait son apparition chez un grand d\u00e9taillant suisse. Certains la pr\u00e9sentent comme le croisement entre une courgette et un concombre ou comme l\u2019hybridation entre une courgette et une citrouille ou un potiron.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049221"
    },
    {
        "title": "Le fr\u00e9missement du vin sans alcool",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/f523b1a5-3aef-4f79-bb39-52b57ad1eda3.jpeg?s=5f8304a8da6da24ff215fe7870acc685\" /><br />Un prestigieux concours international instaure un troph\u00e9e pour les vins \u00abno/low\u00bb qui constituent une part infime, mais croissante, du march\u00e9. En Europe, les producteurs am\u00e9liorent le go\u00fbt de ces nouvelles boissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046758"
    },
    {
        "title": "Puis-je laisser ma carte de visite si j'ai caus\u00e9 un dommage?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/460d0821-04c0-4c52-a076-12e277ab8722.jpeg?s=2b11627465d483c392d39c5afa08f88d\" /><br />Quand on ab\u00eeme un v\u00e9hicule gar\u00e9, une pratique courante consiste \u00e0 laisser ses coordonn\u00e9es sur le pare-brise. Or, l\u00e9galement, on risque une proc\u00e9dure p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052977"
    },
    {
        "title": "Voie d'acc\u00e8s \u00e0 l'autoroute: qui a la priorit\u00e9?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/082ec43d-3855-4408-beb2-62dac608a11e.jpeg?s=cb7ae2c8125467e450af896cdbd12b96\" /><br />Un v\u00e9hicule circule sur la voie de droite de l'autoroute, un autre automobiliste souhaite s'y engager. Lequel a la priorit\u00e9? Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052050"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de freiner si un chauffard me talonne?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/ccc63d05-fcc1-4c4b-af14-9ae589e168ac.jpeg?s=2a4d747838524e6d472ebf0b6d70e46e\" /><br />Nous connaissons tous ce sentiment lorsqu'un autre automobiliste nous colle au pare-chocs. Mais peut-on effleurer la p\u00e9dale de frein, ralentir ou actionner le lave-glace pour se d\u00e9barrasser des chauffards trop collants?<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048404"
    },
    {
        "title": "Voitures iconiques \u00e0 ne pas perdre de vue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/b2586aec-d059-4287-a5da-69834dae24c9.jpeg?s=e60a6016f333df19d6c699ada874e5e3\" /><br />Il n'existe pas de d\u00e9finition au sens strict du terme \u00abyoungtimer\u00bb. Il s'agit en g\u00e9n\u00e9ral de voitures anciennes dont l'\u00e2ge ne d\u00e9passe pas 30 ans, repr\u00e9sentant un bon investissement sur le long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044234"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de J Balvin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/25/d3fa2c4f-0fe6-4300-9b81-c749ed12a346.jpeg?s=3c9cf18aca8218973fbd8bae42882fc7\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de J Balvin qui aura lieu le 28 avril 2024 \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/499889767470"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Lo\u00efc Nottet",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/19/beea23aa-2b99-4c4f-bff5-be5d51873775.jpeg?s=36099b9917f9a63aac86cead1e10750c\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Lo\u00efc Nottet, qui aura lieu le 21 mars \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023950"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Des mesures cl\u00e9 de r\u00e9duction des \u00e9missions des centrales report\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/44f9fb0e-9e9a-4dba-99bd-785c2c5ae207.jpeg?s=0c31c7e2f0aedb5df1421f52727f1b71\" /><br />La mesure va concerner des centrales \u00e0 gaz d\u00e9j\u00e0 en activit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/345697187892"
    },
    {
        "title": "\u00abOn enterre trop profond les corps! Il faut changer les lois\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/c0dff910-e724-4a98-9349-4388220ee042.jpeg?s=a7632b8b32885dd40bcd7366e6333358\" /><br />Les pratiques d'inhumation actuelles emp\u00eachent les d\u00e9pouilles de bien se d\u00e9t\u00e9riorer \u00e0 Gen\u00e8ve. A Neuch\u00e2tel, le cimeti\u00e8re se porte comme un charme. A Lausanne (VD), \u00ables autorit\u00e9s sont dans le d\u00e9ni\u00bb.&nbsp;<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043166"
    },
    {
        "title": "\u00abH\u00e9! Je crois que je l'ai localis\u00e9e dans la for\u00eat\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/2d6eb652-ea04-4442-a5bf-f2cf5689692a.jpeg?s=226ac2fb41ecf5309dae4bdd9be0210f\" /><br />Une petite fille autiste, qui s'\u00e9tait perdue dans une zone mar\u00e9cageuse, a \u00e9t\u00e9 secourue en moins d'une heure, lundi en Floride.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053456"
    },
    {
        "title": "Incendie dans un quartier chic de Londres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/a512b476-84c7-4b81-8a97-b7f305975f65.jpeg?s=aceb0719f161141eeb37e644e3b79f82\" /><br />Le feu s\u2019est d\u00e9clench\u00e9 t\u00f4t ce vendredi matin dans le quartier de South Kensington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/937946323983"
    },
    {
        "title": "Un parc \u00e0 th\u00e8me \u00abWilly Wonka\u00bb finit par \u00abd\u00e9vaster\u00bb les enfants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/c7c0e5fc-6387-4b68-a13c-2f3975198e82.jpeg?s=25565c1a3160b2848f63d46fd50412f9\" /><br />Un parc \u00e0 th\u00e8me sur l\u2019univers de Willy Wonka \u00e0 Glasgow n\u2019a pas su convaincre. L\u2019\u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 plus t\u00f4t \u00e0 cause des plaintes des parents, des pleurs des enfants et du peu de d\u00e9coration sur place. (X/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053522"
    },
    {
        "title": "Louis Margot: \u00abJ\u2019ai f\u00eat\u00e9 mon arriv\u00e9e avec trois bi\u00e8res!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/10bcca05-bf20-4f53-ac8d-ced9b08d74ef.jpeg?s=eec32d9448b4dd8fd6eab6f85573081e\" /><br />Lanc\u00e9 dans un tour du monde \u00e0 la seule force musculaire, le Vaudois a boucl\u00e9 mercredi sa travers\u00e9e de l\u2019Atlantique \u00e0 la rame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/532844956610"
    },
    {
        "title": "Sept aliments \u00e0 ne pas consommer dans un a\u00e9roport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5736c4cf-f12a-462d-b79a-036b1d4c2e4e.jpeg?s=c7e1ee7662516c3429d966bb86f3c1be\" /><br />Dans les a\u00e9roports, l'offre de nourriture est souvent limit\u00e9e. Quand bien m\u00eame, il vaut mieux faire la fine bouche que d'avaler certains aliments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053428"
    },
    {
        "title": "Dernier sondage: \u00e7a se resserre pour la 13e rente AVS",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/ff504462-0c3a-4cbe-920c-206eab83de26.jpeg?s=221ef2d44ebc93b9e4a55cd94960dedf\" /><br />Le sort de l'initiative pour une 13e rente n'est pas encore scell\u00e9. Celle sur l'\u00e2ge de la retraite li\u00e9 \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie est en p\u00e9ril.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046804"
    },
    {
        "title": "Les coiffures XXL sont de nouveau dans le vent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/41b638c4-77f0-48a3-8728-feec55c6ac03.jpeg?s=f3565615dc6ca9d8ddb13f801d5341af\" /><br />Le volume... c'est quoi, d\u00e9j\u00e0? Apr\u00e8s la mode des cheveux lisses et brillants, qui a dur\u00e9 un bail, la coiffure XXL semble faire un retour pour se retrouver sur le devant de la sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052257"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident de la BNS annonce sa d\u00e9mission",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/e286aff9-cff4-41fb-a833-f0c54a5f00c2.jpeg?s=91d8e408d44c81de945af709597c9059\" /><br />A la t\u00eate de la banque nationale suisse depuis 2012, Thomas Jordan quittera son poste fin septembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053899"
    },
    {
        "title": "Des agriculteurs en col\u00e8re autour de l\u2019arc de triomphe \u00e0 Paris",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/4531968e-6580-4a89-82ea-78396c394eeb.jpeg?s=4a31c4fca7f5e96da8aa0c9b95305be7\" /><br />Vendredi matin, avant le dernier week-end du Salon de l\u2019agriculture, le syndicat Coordination rurale m\u00e8ne une action au pied du monument parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053896"
    },
    {
        "title": "Ne reproduisez surtout pas ce nouveaux trend TikTok en avion",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/6154fdcf-382c-4bb2-8202-fccf15e9ce58.jpeg?s=b22f8e026d02376ef2ff249df7577f3b\" /><br />Une nouvelle tendance sur TikTok incite les voyageurs \u00e0 faire preuve de cr\u00e9ativit\u00e9 pour se mettre \u00e0 l\u2019aise. De nombreuses vid\u00e9os ont fait surface sur la plateforme, montrant des passagers d\u2019avion utilisant la ceinture de s\u00e9curit\u00e9 pour maintenir leurs pieds sur le si\u00e8ge.\n(Vid\u00e9o: TikTok/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053664"
    },
    {
        "title": "Fiala et Josi sont inarr\u00eatables",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/db6e2fee-e9d7-4e42-b735-874d8cb8efed.jpeg?s=8877f38bb4def02cc6a65290f71742bf\" /><br />Kevin Fiala et Roman Josi ont tous deux r\u00e9ussi une soir\u00e9e \u00e0 trois points, lors des victoires respectives des Los Angeles Kings sur Vancouver (5-1) et des Nashville Predators contre Minnesota (6-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/662365019716"
    },
    {
        "title": "Wembanyama trop puissant pour Oklahoma",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/f9cac44d-091d-408a-beba-1a13c0c9541f.jpeg?s=df836dd24d9497be163bafa84ddcd822\" /><br />Le Fran\u00e7ais a rugi pour d\u00e9crocher \u00e0 domicile un succ\u00e8s de prestige jeudi contre le Thunder. La superstar LeBron James s\u2019est approch\u00e9e des 40\u00a0000 points en saison r\u00e9guli\u00e8re de NBA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/914489661851"
    },
    {
        "title": "Hunter Schafer, star de \u00abHunger Games\u00bb, plac\u00e9e en garde \u00e0 vue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/e7e4a2ea-4d32-4997-8d40-3b5db110359b.jpeg?s=823bb5c4b20d8c6b14f265503d6d20ef\" /><br />L'actrice s'est fait arr\u00eater par la police new-yorkaise lors d'une manifestation propalestinienne. Elle est poursuivie pour violation de propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053539"
    },
    {
        "title": "K\u00f6hn n\u2019est plus le gardien No 1 \u00e0 Monaco",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/6a108a16-b87d-40a1-bb17-d25552f92a68.jpeg?s=5e50a6da653cf94062a758ef5afba943\" /><br />Le gardien suisse n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur selon son coach Adi H\u00fctter qui lui pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9sormais le Polonais Radoslaw Majecki.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/827843188483"
    },
    {
        "title": "Plus d\u2019un milliard d\u2019humains touch\u00e9s par l\u2019ob\u00e9sit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c11313cf-eadd-40bc-b071-bac6cf40ac08.jpeg?s=5cef61207652082cbab7194c38c36f32\" /><br />Cette \u00e9tude publi\u00e9e dans The Lancet montre aussi que ce fl\u00e9au n'est plus seulement un probl\u00e8me de pays riches mais un probl\u00e8me mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053888"
    },
    {
        "title": "Les Suisses n'ont pas de piti\u00e9 pour les chauffards",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/23967d7d-ad7d-49f4-aa65-b9096d256ecf.jpeg?s=84e34e6a7b60b3d45f4fae5dbeee2d0b\" /><br />Depuis le 1er octobre, les fous du volant ne sont plus toujours punis aussi durement qu'auparavant. Une \u00e9volution que d\u00e9sapprouvent une majorit\u00e9 de Suisses, r\u00e9v\u00e8le un sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053498"
    },
    {
        "title": "Geri Halliwell atterr\u00e9e par la fuite des sextos de son mari",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3a976460-4cef-44f5-b30e-4235a1e99ceb.jpeg?s=62f412135eda080656de0391913f4ece\" /><br />Le boss de l\u2019\u00e9curie Red Bull Christian Horner, \u00e9poux de l\u2019ex-Spice Girl, se retrouve dans la tourmente: ses conversations compromettantes avec une employ\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es sur le Web, alors qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 blanchi par une enqu\u00eate interne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/959799086399"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9ponse cinglante de la famille royale aux rumeurs sur Kate",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c95ebbae-98fd-4a21-8e1e-4dd6140a4d46.jpeg?s=961bd9183cdc676549ac96629cc2e758\" /><br />Alors que les sp\u00e9culations vont bon train concernant l'\u00e9tat de sant\u00e9 de la princesse de Galles, Kensington Palace a diffus\u00e9 un communiqu\u00e9 lapidaire, jeudi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053946"
    },
    {
        "title": "La droite refuse l'initiative en faveur des coop\u00e9ratives",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3035acb8-bbcf-441f-8627-81478698f0cd.png?s=43f333f69fbd88b4d2d2fb8d54cdd070\" /><br />Le Grand Conseil a rejet\u00e9 le texte visant \u00e0 d\u00e9velopper ce type d'habitat sp\u00e9cifique. Un contre-projet sera \u00e9labor\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053934"
    },
    {
        "title": "Les stars de CNews bombard\u00e9es de questions \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/009c68d7-8ff3-43a4-a7af-0b2433732962.jpeg?s=cab2edc84b7953d92ea5e216465cea89\" /><br />Sur le gril de la commission d\u2019enqu\u00eate sur les fr\u00e9quences TNT, les figures de la cha\u00eene ont tent\u00e9 d\u2019esquiver les critiques, jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053936"
    },
    {
        "title": "H\u00e9lo\u00efse Martin r\u00e9v\u00e8le avoir \u00e9t\u00e9 victime d'inceste",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/88e2360d-bdcd-45dc-90b1-c1310cde1974.jpeg?s=3e1deeeee2f4a4ef71476931b89a0fe6\" /><br />La com\u00e9dienne de 27 ans a racont\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e par son oncle quand elle avait 9 ans. Elle sortira le 8 mars 2024 une BD racontant son histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053953"
    },
    {
        "title": "Les paysans suisses s'unissent pour lancer un grand SOS",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9dfdef32-251a-4080-a704-83f099cfde7a.png?s=77fc2d21d643984b75cb91afa541701d\" /><br />Une action de grande ampleur a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e jeudi, notamment dans le but d'attirer l'attention sur le prix du lait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053931"
    },
    {
        "title": "Elle a enferm\u00e9 son fils dans une cage pour chien: 20 ans de prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3764a05a-98b4-4936-97d8-4934811cdff4.jpeg?s=1ac52a402523ad13fc1f0450b998ad3a\" /><br />Cette femme de 33 ans a notamment battu, priv\u00e9 de nourriture et asperg\u00e9 d\u2019eau froide son fils, alors \u00e2g\u00e9 de 12 ans, le menant au bord de la mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053974"
    },
    {
        "title": "Photos interdites \u00e0 un d\u00e9fil\u00e9 de la Fashion Week",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3f88802f-3dff-40a9-a41c-efba1a9303e6.jpeg?s=141c61d8b325f316abbf15a3e3a57345\" /><br />Les appareils photo et les cam\u00e9ras ont \u00e9t\u00e9 bannis de la pr\u00e9sentation de la nouvelle collection de la marque The Row, cr\u00e9\u00e9e par Mary-Kate et Ashley Olsen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053940"
    },
    {
        "title": "Le socialiste Olivier Gurtner brigue la Mairie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/b50a0be0-6a8e-4566-b8a2-26461d6eef91.jpeg?s=5b237ed64b5e96448de7ac2f2f54c7d0\" /><br />Le conseiller municipal a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre candidat au Conseil administratif, qui sera renouvel\u00e9 en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053975"
    },
    {
        "title": "Chop\u00e9 \u00e0 la douane avec 46'000 cigarettes dans deux valises",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/fdfb01b2-ba4d-4ccc-865a-77d554c9bba3.png?s=d3fe3238027555fcaf376172cd25f171\" /><br />Un homme a \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 \u00e0 la douane alors qu'il transportait 2300 paquets de cigarettes. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 aux autorit\u00e9s.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053977"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en appelle \u00e0 la r\u00e9unification",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/f93b198a-b009-4562-b3d7-5483b5debcb1.jpeg?s=52dee462fb90cdfb912122b403909a22\" /><br />Vendredi, Yoon Suk Yeol a appel\u00e9 la communaut\u00e9 internationale \u00e0 soutenir les \u00abefforts d\u2019unification\u00bb de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054002"
    },
    {
        "title": "Investir dans la fili\u00e8re bois, c\u2019est \u00e0 la mode\u2026 et durable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c402b11f-d16c-4d2b-8714-108cc42f7dcc.jpeg?s=65c1b4a21060985ea06bcbe7d64b8b41\" /><br /><strong>Toujours plus de tours en bois s\u2019\u00e9l\u00e8vent en Suisse. Erik Reichmuth, managing director</strong> <strong>de Timber Finance, nous explique pourquoi ce mat\u00e9riau de construction suscite autant de passion et comment il permet de gagner de l\u2019argent. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053949"
    },
    {
        "title": "Des milliers de Russes rassembl\u00e9s pour les fun\u00e9railles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3f47c9c2-8372-4fc6-bfbc-a7d120ac3ef1.jpeg?s=de41b9a8d9b12379ffeb8c1a5fcda436\" /><br />L\u2019opposant russe et adversaire num\u00e9ro 1 du Kremlin, Alexe\u00ef Navalny, est mort le 16 f\u00e9vrier, dans une prison de l\u2019Arctique o\u00f9 il purgeait une peine de 19 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054018"
    },
    {
        "title": "Bal\u00e9lec va ouvrir une 5e sc\u00e8ne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9lectro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/b30f0c19-dc4f-48c1-85ed-60aa9325900f.jpeg?s=cc077d8d87406d8d8bdcbf60c2cdb3cc\" /><br />Les festivaliers d\u00e9couvriront ce nouvel emplacement, baptis\u00e9 \u00abLa Sc\u00e8ne Crystal\u00bb, pour la premi\u00e8re fois lors de la 42\u1d49 \u00e9dition de la manifestation, le 3 mai 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053960"
    },
    {
        "title": "Un cycliste de 77 ans d\u00e9c\u00e8de une semaine apr\u00e8s son accident",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/8a86dde2-3b58-49b2-87d2-0c1f8952ef6a.jpeg?s=3ae54ec6c1be0144269f8fc7de1be5a9\" /><br />\u00c0 la suite d'une violente chute \u00e0 v\u00e9lo \u00e0 La Ferri\u00e8re, un senior a d\u00fb \u00eatre emmen\u00e9 d'urgence \u00e0 l'h\u00f4pital, mercredi 21 f\u00e9vrier. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le mardi 27 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054027"
    },
    {
        "title": "A la tra\u00eene, le canton investit pour promouvoir le foot f\u00e9minin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/5c4c4249-6745-4159-961b-2c160bad70fe.jpeg?s=6ab7f7385582aa959fe190173e9b1aa8\" /><br />L'\u00c9tat de Vaud va investir 750'000 francs pour booster le ballon rond chez les filles. Le but est de cr\u00e9er des \u00e9quipes de toutes les cat\u00e9gories dans chaque r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054024"
    },
    {
        "title": "Le groupe Hirslanden supprimera jusqu'\u00e0 120 emplois en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9895f38d-34e9-4c24-82c0-706933005590.jpeg?s=531e5526b97d8f57e952c8c883d44db0\" /><br />Les cliniques priv\u00e9es ne seraient pas assez rentables. Pr\u00e8s d'un emploi sur six sera radi\u00e9 dans l'administration centrale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054000"
    },
    {
        "title": "Un drone plus rapide que Max Verstappen!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/6e47e7d0-115a-4dc9-b753-d274a8e21172.png?s=aac00a32dcf50a27892bd649f530c123\" /><br />La boisson qui donne des ailes, ma\u00eetresse en termes de marketing, a encore frapp\u00e9. Cette fois, elle a d\u00e9nich\u00e9 un drone capable d\u2019aller plus vite que la meilleure F1 du plateau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/942538608796"
    },
    {
        "title": "Guerre des taxis: vers un bras de fer juridique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/30ba6abb-cb71-4950-83db-84e91d591ece.jpeg?s=c3423b211f1f35444b1f7b74c20494c4\" /><br /><strong>Une avocate estime que les chauffeurs avec autorisation B qui squattent les stations officielles sans y \u00eatre formellement autoris\u00e9s devraient gagner en justice.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053618"
    },
    {
        "title": "Trop de blessures cette saison? Tina Maze a une explication",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/ba9e474e-1a7c-4e6d-9f46-c628b6c3f3e6.jpeg?s=20bab81bed7c3a190fe9c87a93320fb4\" /><br />La saison de ski alpin a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une h\u00e9catombe, notamment parmi les stars du circuit. Pour l\u2019ancienne championne Tina Maze, la faute est \u00e0 trouver dans les r\u00e9seaux sociaux, qui distraient les athl\u00e8tes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/174649905287"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, une distribution alimentaire vire au cauchemar&nbsp;",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/e156b7d2-a937-4cfe-bc0e-aa46046eea45.jpeg?s=f4bc60188ed344b32565c1ceb6b782cd\" /><br />112 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es ce jeudi 29 f\u00e9vrier lors d\u2019une distribution de nourriture dans l\u2019ouest de Gaza, selon un bilan donn\u00e9 par le Hamas. A la suite de ce drame, des versions diff\u00e9rentes s\u2019opposent et la communaut\u00e9 internationale commence \u00e0 r\u00e9agir. (AFP/Storyful/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054044"
    },
    {
        "title": "De nouvelles accusations contre Bruno Vandelli",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/ca2e8009-7dc0-465d-aa05-ca58391042c9.jpeg?s=759ad44c02c492c3777ccb1cd0413ac6\" /><br />Cinq anciens \u00e9l\u00e8ves ont t\u00e9moign\u00e9 contre le chor\u00e9graphe de 62 ans. Comme le danseur Yanis Marshall, la m\u00e8re de l'un d'eux a d\u00e9pos\u00e9 une plainte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054028"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a fallu quatre op\u00e9rations pour me garder en vie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3895e168-bfbe-4b78-8252-ca38e35ee2cb.png?s=ee70fa026a42d7ee385173415816b2d6\" /><br />Deux semaines apr\u00e8s un accident en Allemagne qui lui a provoqu\u00e9 de graves blessures, le bobeur Sandro Michel a donn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois de ses nouvelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/510369666728"
    },
    {
        "title": "Elon Musk porte plainte contre OpenAI, le cr\u00e9ateur de ChatGPT",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/937ff513-93cc-48e7-8189-ada176c316e1.jpeg?s=b4394d7a4f7ca880cb6b1a14066c08cb\" /><br />Le c\u00e9l\u00e8bre patron du r\u00e9seau X a lanc\u00e9 une action en justice contre la start-up et certains de ses dirigeants, les accusant de d\u00e9sormais servir Microsoft plut\u00f4t que le bien de l'humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054077"
    },
    {
        "title": "Le pape tacle violemment \u00abl'id\u00e9ologie du genre\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/4f42724c-99f7-435f-9ef0-97cdd4f22027.jpeg?s=eedc6970b34b54bfd00f0d1db14a9392\" /><br />Persuad\u00e9 que les identit\u00e9s sexuelles sont inn\u00e9es et non acquises, le souverain pontife a critiqu\u00e9 les th\u00e9ories du genre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054095"
    },
    {
        "title": "Pas d\u2019entra\u00eenement: pas de descente non plus!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/98a4f148-375f-4246-a556-e8e0003c95e9.jpeg?s=b84ff1fd6e3228c3cb9477d8d389ea7c\" /><br />Comme la veille, l\u2019entra\u00eenement en vue de la descente de Coupe du monde de Kvitfjell (Nor) n\u2019a pas pu avoir lieu, vendredi. Le vent, la neige et la pluie ont contraint la F\u00e9d\u00e9ration internationale \u00e0 l\u2019annuler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/733825008272"
    },
    {
        "title": "Kanye et Bianca ont quelque chose \u00e0 dire \u00e0 leurs haters",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/a630f9b6-72d7-4a4c-8fa3-463f22d0b06c.jpeg?s=6891220de63ad47f5fbbc155c9431901\" /><br />Le couple West a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9, le 28 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Paris, portant un pendentif et une boucle d'oreille assortis qui envoyaient un message tr\u00e8s clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054036"
    },
    {
        "title": "M\u00eame avec la cl\u00e9 de sa victime, on peut foirer son cambriolage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/36b8c0ac-f7ac-487f-9881-5a00b5f300e0.jpeg?s=29a743925b4e2949d4bb7fc84e4703d6\" /><br />Deux voleurs pensaient avoir fait le plus dur en d\u00e9robant la cl\u00e9 de la maison de leur prochaine cible. La police les a quand m\u00eame coffr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054133"
    },
    {
        "title": "Lorsqu'un \u00e9l\u00e9phant perd son petit, il l'enterre et le pleure",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/1345b5dc-2123-4f47-be6e-3f589178813b.jpeg?s=dfb5c0017830f890d2b8885f5ba4589a\" /><br />Selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par des scientifiques indiens, les \u00e9l\u00e9phants d\u2019Asie sont tr\u00e8s affect\u00e9s par la mort de leur prog\u00e9niture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054124"
    },
    {
        "title": "Avec ce cadeau, certains fans s\u2019inqui\u00e8tent pour la sant\u00e9 de Kate Middleton",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/d31586b4-c14b-4a8b-9732-50de7d394972.jpeg?s=8f710b42dad9b5ba39c80cd900c2c882\" /><br />Le prince William est r\u00e9apparu en public apr\u00e8s son absence remarqu\u00e9e \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morative organis\u00e9e cette semaine \u00e0 Windsor en l\u2019honneur de son parrain, le roi Constantin de Gr\u00e8ce.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053807"
    },
    {
        "title": "Il est disqualifi\u00e9 pour avoir f\u00e9licit\u00e9 son concurrent!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/708d6012-4acb-4f60-ac45-8c71b770388b.png?s=baaa9cce4363748ee4e2dd37d6abab96\" /><br />Owen Lloyd a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 de son titre dans une comp\u00e9tition de natation aux Etats-Unis. Sa faute? Avoir travers\u00e9 une ligne d\u2019eau pour f\u00e9liciter son dauphin alors que la course n\u2019\u00e9tait pas encore termin\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/580340413685"
    },
    {
        "title": "Servette d\u00e9bout\u00e9, Rekik et Ndiaye restent sur le carreau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/daba8880-5054-4d4a-a1ea-849204f90b73.jpeg?s=2cbbe0bd63f70ceda6ced7576d84d73a\" /><br />La commission des transferts a tranch\u00e9: la requ\u00eate du club apr\u00e8s la bourde administrative est rejet\u00e9e. Deux joueurs directement touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/137889926262"
    },
    {
        "title": "53\u00a0personnes li\u00e9es \u00e0 un r\u00e9seau de trucage de paris arr\u00eat\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/a2d842f5-546f-458a-b85d-fa0858ea06fb.jpeg?s=2d9dca417d3944a6953515639cf90c53\" /><br />La police espagnole a annonc\u00e9 avoir arr\u00eat\u00e9 53\u00a0personnes appartenant \u00e0 une organisation internationale qui truquait des \u00e9v\u00e8nements sportifs et escroquait les maisons de paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/486010791662"
    },
    {
        "title": "List\u00e9rias d\u00e9tect\u00e9es dans le jambon cuit \u00abFerrarini\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/78d85bdc-9e3d-4854-9f70-fe3559ef501c.jpeg?s=d4bb7b497a782559a546e232739a6053\" /><br />La cha\u00eene de magasins a retir\u00e9 pr\u00e9ventivement le produit des rayons. Les clients ayant achet\u00e9 le jambon cuit en question sont pri\u00e9s de le rendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054155"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut r\u00e9duire le nombre de civilistes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/7bbed789-a415-49aa-b2b0-d6bc609bedde.png?s=2ff5a11c5652d615e6e6fd2339f5d754\" /><br />Le gouvernement estime que le nombre \u00e9lev\u00e9 d'admissions au service civil est probl\u00e9matique. Il compte durcir les r\u00e8gles pour limiter les esquives au service militaire obligatoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054088"
    },
    {
        "title": "Trois ans de prison pour une chanson en hommage \u00e0 Mahsa Amini",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/0118f8bb-4db1-4e15-a655-a4740a1facca.jpeg?s=c3e98743c2b961f8c2a1074433f2a3c5\" /><br />Auteur d'un morceau devenu l\u2019hymne du mouvement de contestation qui a frapp\u00e9 le pays fin 2022, un chanteur populaire iranien va finir derri\u00e8re les barreaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054173"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura pourrait chanter Piaf aux JO de Paris",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/b1e086fb-1641-4fe8-a276-23271af2f505.jpeg?s=afede761cd53a82d88fc38357337cc48\" /><br />Le pr\u00e9sident Macron et le metteur en sc\u00e8ne Thomas Jolly ont rencontr\u00e9, la semaine derni\u00e8re, en catimini la chanteuse pour discuter de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054004"
    },
    {
        "title": "La Su\u00e8de a fait \u00abtrop de sacrifices\u00bb pour devenir membre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/921fd5f2-ecb2-4052-b839-4b8f4575649c.jpeg?s=5587d4e29de7e50b53e804b1c5fee898\" /><br /><strong>D\u2019apr\u00e8s un sondage, des Su\u00e9dois reconnaissent que l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019OTAN a vu la s\u00e9curit\u00e9 du pays renforc\u00e9e, mais que Stockholm a abandonn\u00e9 certains principes.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054221"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Londres, un casting pour s\u00e9lectionner les futurs stars du m\u00e9tro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/6f82d992-632e-4706-b6b0-75a857928974.jpeg?s=3333c620e947f832d2774306e740aed1\" /><br /><strong>Ce syst\u00e8me d\u2019auditions de musiciens existe depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, avec des sessions de recrutement occasionnelles pour renouveler les effectifs.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054179"
    },
    {
        "title": "Les multiples usages du bain de bouche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/00074dcf-e06f-49bd-ad57-18c1f83afa97.jpeg?s=be7debe90e3a459ea7c47bb22dbd0fb5\" /><br />Utilis\u00e9 essentiellement pour \u00e9radiquer la mauvaise haleine, le bain de bouche est un produit tr\u00e8s versatile dont on ignore souvent les pouvoirs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053532"
    },
    {
        "title": "\u00abCe que vous avez fait est abominable et vous devez payer\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3d8fb27b-f926-4bf6-8479-23b35d38c4d2.jpeg?s=c71e81ea4fb8630ea4a8f3a4ab38f543\" /><br />Les cinq pr\u00e9venus qui avaient sauvagement agress\u00e9 un \u00e9tudiant pour le d\u00e9pouiller ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines allant de 3 \u00e0 8 ans et demi de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054160"
    },
    {
        "title": "Un snowboardeur tombe d\u2019un t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge, un ratrak le rattrape",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/44782f39-ee9c-479a-9749-9296bdf86e1d.jpeg?s=b264c3f29caace2343c2987e0f578bf9\" /><br />Un snowboardeur a v\u00e9cu une belle frayeur samedi apr\u00e8s-midi sur les pistes de ski de Campo Imperatore, pr\u00e8s de la ville de l\u2019Aquila (centre). Le jeune homme est rest\u00e9 accroch\u00e9 au filet de protection du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge, en l\u2019air, \u00e0 environ 6 m\u00e8tres de hauteur. C\u2019est un ratrak qui a d\u00fb intervenir pour le sauver. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052719"
    },
    {
        "title": "\u00abNous payons d\u00e9j\u00e0 notre 13e rente, mais nous ne la recevons pas\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/24/f01b904b-154d-4eac-8b2a-a574102bb35e.jpeg?s=8a6c2a66a06e7ebbe0c451c4f63746c0\" /><br />Le bouillant pr\u00e9sident de l'USS et conseiller aux \u00c9tats, Pierre-Yves Maillard (PS/VD), d\u00e9fend bec et ongles l'initiative sur la 13e rente AVS soumise au peuple le 3 mars. Interview.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027520"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 une gr\u00e8ve in\u00e9dite, la Slov\u00e9nie r\u00e9quisitionne des m\u00e9decins",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9534240c-fa7d-4d29-8114-a0d9d5bfbf08.jpeg?s=e887b6d10c5411beeb04f8add4a132b2\" /><br /><strong>Apr\u00e8s un mois et demi, les gr\u00e9vistes ne traitent plus que les mineurs et les seniors, en plus des cas graves. De nombreux rendez-vous sont annul\u00e9s.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054243"
    },
    {
        "title": "D\u00e9put\u00e9s vent debout contre le projet autoroutier de Viry",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/fa9c0c02-384f-42ae-9a64-051fcdb65f65.jpeg?s=aeeee90b6c6b94201d784ab9d85a1359\" /><br />Le Grand Conseil a largement accept\u00e9 la p\u00e9tition qui s'oppose \u00e0 la construction d'un \u00e9changeur sur l'A40, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-genevoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054199"
    },
    {
        "title": "\u00abJe t'aime pour toujours, repose en paix\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/23911957-4aad-4453-a891-b9c5ed5415cf.avif?s=b694f8bad1299b7409b66949d53591e8\" /><br />Alors qu'Alexe\u00ef Navalny a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 ce vendredi, sa veuve, dans un \u00e9mouvant message, lui a rendu un vibrant hommage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054272"
    },
    {
        "title": "Une fille de 12 ans agress\u00e9e sexuellement par dix-sept ados",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/2fed9c37-9770-477d-a0a8-ce5bda5de6a4.jpeg?s=4ef563b8a5d5237d9f84ca364a4dd429\" /><br /><strong>La victime a \u00e9t\u00e9 abus\u00e9e plusieurs fois par semaine, pendant des mois, avant de se confier \u00e0 sa m\u00e8re. Les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s auraient film\u00e9 les actes.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054273"
    },
    {
        "title": "Le rassemblement massif que le Kremlin voulait \u00ab\u00e9viter \u00e0 tout prix\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/70a1fc02-3c40-4710-9972-5bfcfb149f53.jpeg?s=3cdf91b9d7742a1529b4015e71f5e387\" /><br />Une longue file de sympathisants s\u2019est constitu\u00e9e \u00e0 Moscou pour les fun\u00e9railles d\u2019Alexe\u00ef Navalny. Le Kremlin a de son c\u00f4t\u00e9 mis en garde contre toute manifestation \u00abnon autoris\u00e9e\u00bb. (AFP/X/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054165"
    },
    {
        "title": "Splendides fresques d\u00e9couvertes lors de fouilles \u00e0 Pomp\u00e9i",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c4296a72-4027-4ef8-a0b5-029a8958e2f3.jpeg?s=50f083ccad687acf154de2c7a20e00e6\" /><br /><strong>Des fouilles ont permis la d\u00e9couverte de ces \u0153uvres \u00abde grande valeur\u00bb dans et autour de la maison de L\u00e9da, une des demeures de la cit\u00e9 antique proche de Naples.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054302"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste fonce sur des pi\u00e9tons: 17 bless\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/adf07a52-a51f-499e-ab8f-164cb61125c9.jpeg?s=3e69e82e1214e112b4368d8ed6feef46\" /><br /><strong>Les victimes attendaient un tram. Le conducteur,&nbsp; qui a provoqu\u00e9 une collision juste apr\u00e8s son acte,&nbsp; a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054289"
    },
    {
        "title": "YouTube met fin \u00e0 son app pour les enfants sur les TV connect\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/ca70c2df-ec4d-4d6c-836a-28611b7746fd.jpeg?s=dd447d75a7d6dc612620f9c1cfb8ea8f\" /><br />\u00c0 partir du mois de juillet, l'app YouTube Kids dispara\u00eetra sur les smart TV. Ses contenus ne seront accessibles que via le profil enfant dans l'app YouTube.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053567"
    },
    {
        "title": "Une 13e rente AVS: pourquoi et combien \u00e7a va co\u00fbter",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/5182a022-77c9-4f21-98ba-511ff6935cae.jpeg?s=b7340ae6a2ea6a6f970ade1872be21f1\" /><br />Le deuxi\u00e8me sujet de votations du 3 mars concerne une 13e rente AVS pour les retrait\u00e9s. Dans cette vid\u00e9o, il est question des co\u00fbts et des enjeux de l'objet soumis au vote.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041642"
    },
    {
        "title": "Bosser jusqu\u2019\u00e0 66 ou 67 ans, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/5a245b03-d431-49aa-bb0c-cbb9a9996ff2.jpeg?s=da8709db42defdb96b3ce034d24aff44\" /><br />L\u2019initiative des jeunes PLR en votation le 3 mars propose que nous travaillions plus longtemps. 66 ans dans un premier temps et ensuite, le d\u00e9part serait fix\u00e9 en fonction de l\u2019esp\u00e9rance de vie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038856"
    },
    {
        "title": "Verstappen en pole apr\u00e8s les premi\u00e8res qualifs de la saison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/2e3b22f0-3994-4fa5-a7c9-c3845b957a70.jpeg?s=8bbe7c0573ca0ec5c1de47a3e07d4b60\" /><br />Le champion du monde n\u00e9erlandais a remport\u00e9 les qualifications du GP de Bahre\u00efn, vendredi. Sur la grille, samedi, il partira devant Charles Leclerc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/946900089680"
    },
    {
        "title": "Andrey Rublev disqualifi\u00e9 pour avoir hurl\u00e9 sur un arbitre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9b26d9b8-e3b9-4a6c-9d72-74c4f1587474.jpeg?s=0490a725637cf00711c8aad37dbf323c\" /><br />Le Russe a \u00e9t\u00e9 disqualifi\u00e9 vendredi en demi-finale du tournoi ATP 500 de Duba\u00ef, contre le Kazakh Alexander Bublik (23e) pour avoir hurl\u00e9 contre un juge de ligne. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054374"
    },
    {
        "title": "En patron, Marco Odermatt domine la premi\u00e8re manche \u00e0 Aspen",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/f46b5f24-6c4c-4bcd-8609-3e66e240da3a.jpeg?s=71c77fc214225baab22e28165fcc19f8\" /><br />Le Nidwaldien a battu le Norv\u00e9gien Alexander Steen Olsen (2e \u00e0 12 centi\u00e8mes) et le Valaisan Lo\u00efc Meillard (3e \u00e0 19 centi\u00e8mes) lors du premier trac\u00e9 du g\u00e9ant d\u2019Aspen (USA).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/347662074242"
    },
    {
        "title": "Une 13e rente AVS: ce que \u00e7a changerait pour les Suisses",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/30/49c270d2-138a-4c31-8885-2ae402f0fd7f.jpeg?s=065b8cb19e85e8e197c7329c5e758e31\" /><br />Le 3 mars, nous devrons nous prononcer sur l'initiative qui r\u00e9clame une 13e rente AVS. Qu'est-ce que c'est? Combien \u00e7a va co\u00fbter?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031622"
    },
    {
        "title": "Tout ce qu'il faut savoir sur la retraite \u00e0 66 ans et plus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/30/8b6d1c55-0e57-46d5-b3b2-6e2b33117b39.jpeg?s=4cbbb7090b8dce2aff8f23b80136bda0\" /><br />Le 3 mars, nous votons sur l'initiative des Jeunes PLR qui veut lier l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031938"
    },
    {
        "title": "Expulser des migrants au Rwanda, un \u00abbon investissement\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/2dba9866-d1cd-439e-89a2-8a0711214ece.jpeg?s=d4b9e993791c7a7f6f4453c38ef1beaf\" /><br /><strong>Rishi Sunak esp\u00e8re pouvoir mettre ce projet en application cette ann\u00e9e. Le Premier ministre britannique parle d\u2019une \u00abpriorit\u00e9 nationale urgente\u00bb.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054355"
    },
    {
        "title": "Rublev disqualifi\u00e9 \u00e0 Duba\u00ef pour avoir hurl\u00e9 sur un arbitre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/942a2f18-5ae9-483d-b66b-e78d7f4d489e.jpeg?s=c92754a4aa9b13da7c7eca8f66033361\" /><br />Le Russe s'en est pris \u00e0 un juge de ligne, vendredi \u00e0 Duba\u00ef. Il a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054344"
    }
]