[
    {
        "title": "La commune \u00e9gare des factures: c'est aux citoyens de se justifier",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de la commune de Saint-Gingolph ont \u00e9gar\u00e9 des \u00e9critures comptables depuis 2018. Et c'est aux habitants de prouver qu'ils ont pay\u00e9 leur d\u00fb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-gingolph-vs-la-commune-egare-des-factures-c-est-aux-citoyens-de-se-justifier-103251676"
    },
    {
        "title": "Une importante temp\u00eate hivernale attendue aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-seisme-de-magnitude-55-en-ethiopie-un-volcan-se-reveille-103021519"
    },
    {
        "title": "Nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur le soutien de Credit Suisse aux nazis",
        "summary": "Selon la commission du budget du S\u00e9nat, la banque suisse aurait cach\u00e9 l'existence de certains comptes li\u00e9s aux nazis lors de pr\u00e9c\u00e9dentes enqu\u00eates dans les ann\u00e9es 1990.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-americaine-nouvelles-revelations-sur-le-soutien-de-credit-suisse-aux-nazis-103251836"
    },
    {
        "title": "Le drame a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9 pour ce petit chien",
        "summary": "Un chien est tomb\u00e9 du haut de la cath\u00e9drale de Berne ce vendredi. Heureusement, il a pu \u00eatre sauv\u00e9 par les pompiers. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cathedrale-de-berne-le-drame-a-ete-evite-pour-ce-petit-chien-103251784"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission du chancelier Nehammer \u00abdans les prochains jours\u00bb",
        "summary": "Le chancelier autrichien Karl Nehammer a affirm\u00e9 samedi qu\u2019il allait d\u00e9missionner apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec des n\u00e9gociations de coalition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-demission-du-chancelier-nehammer-dans-les-prochains-jours-103251868"
    },
    {
        "title": "Influenceurs alg\u00e9riens: \u00abOn va tirer sur vous et vous vi*ler\u00bb",
        "summary": "Deux influenceurs alg\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s vendredi \u00e0 Brest et Grenoble pour des vid\u00e9os post\u00e9es sur TikTok accus\u00e9es de faire l\u2019apologie du terrorisme. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/scandale-en-france-influenceurs-algeriens-on-va-tirer-sur-vous-et-vous-viler-103251727"
    },
    {
        "title": "La vice-pr\u00e9sidente veut assumer la pr\u00e9sidence pendant la campagne",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente de l\u2019\u00c9quateur a affirm\u00e9 samedi qu\u2019elle souhaite assumer la pr\u00e9sidence pendant que le pr\u00e9sident fait campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/equateur-la-vice-presidente-veut-assumer-la-presidence-pendant-la-campagne-103251871"
    },
    {
        "title": "Dessin \u00ab\u00e9touff\u00e9\u00bb par le \u00abWashington Post\u00bb: l'artiste d\u00e9missionne",
        "summary": "Un dessin d'Ann Telnaes, d\u00e9peignant \u00ables patrons et milliardaires de la tech\u00bb prostern\u00e9s devant Trump,\u00a0a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par le m\u00e9dia am\u00e9ricain d\u00e9tenu par Jeff Bezos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bezos-agenouille-face-a-trump-dessin-etouffe-par-le-washington-post-l-artiste-demissionne-103251751"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sertions massives au sein d\u2019une brigade\u00a0form\u00e9e en France",
        "summary": "La brigade ukrainienne \u00abAnne de Kiev\u00bb fait l\u2019objet d\u2019une controverse depuis son retour le mois dernier de France, o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s 2300 des 4500 soldats la composant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-desertions-massives-au-sein-d-une-brigade-formee-en-france-103251241"
    },
    {
        "title": "Avez-vous vu cet homme?",
        "summary": "La police cantonale a lanc\u00e9 un avis de disparition et sollicite l'aide de la population.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-avez-vous-vu-cet-homme-103251744"
    },
    {
        "title": "Le chancelier conservateur Karl Nehammer annonce sa d\u00e9mission",
        "summary": "Le dirigeant autrichien a rompu les n\u00e9gociations avec les sociaux-d\u00e9mocrates pour former un gouvernement, samedi. Il quittera ses fonctions \u00abdans les prochains jours\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-le-chancelier-conservateur-karl-nehammer-annonce-sa-demission-103251783"
    },
    {
        "title": "En manque de confiance Bienne perd face \u00e0 Rapperswil",
        "summary": "Samedi, les Biennois ont perdu aux tirs aux buts (2-3) alors qu'ils auraient d\u00fb boucler l'affaire avant. Ils ont donc perdu deux points face \u00e0 un adversaire direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-en-panne-d-efficacite-bienne-s-incline-face-a-rapperswil-103251829"
    },
    {
        "title": "Le restaurant oublie ses frites: elle p\u00e8te les plombs",
        "summary": "L'oubli des frites semble avoir provoqu\u00e9 une bagarre entre une cliente et les employ\u00e9s d\u2019une succursale de la cha\u00eene de restauration rapide Jack in the Box. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-restaurant-oublie-ses-frites-elle-pete-les-plombs-103251128"
    },
    {
        "title": "Le Mus\u00e9e de la Croix-Rouge pourrait d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 Abu Dhabi",
        "summary": "Faute de subventions f\u00e9d\u00e9rales, l'institution pourrait \u00e9migrer aux \u00c9mirats arabes unis. Un projet informel a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au directeur, qui s'y oppose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-musee-de-la-croix-rouge-pourrait-demenager-a-abu-dhabi-103251726"
    },
    {
        "title": "Mort de Claude All\u00e8gre, ancien ministre de l\u2019Education nationale",
        "summary": "En fonction de 1997 \u00e0 2000, lorsque Lionel Jospin \u00e9tait Premier ministre, le g\u00e9ochimiste de formation est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-mort-de-claude-allegre-ancien-ministre-de-l-education-nationale-103251743"
    },
    {
        "title": "Leurs parachutes s\u2019emm\u00ealent au pire moment",
        "summary": "Au cours d\u2019une r\u00e9p\u00e9tition de d\u00e9monstration, deux officiers de la marine indienne sont tomb\u00e9s sur la plage de Rama Krishna. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/armee-indienne-leurs-parachutes-s-emmelent-au-pire-moment-103251183"
    },
    {
        "title": "Son bolide finit dans le d\u00e9cor, tout pr\u00e8s de l'arr\u00eat de bus",
        "summary": "Un automobiliste a perdu le contr\u00f4le de sa voiture, est mont\u00e9 sur le trottoir et a percut\u00e9 une barri\u00e8re jeudi soir sur la place Bel-Air. Aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-son-bolide-finit-dans-le-decor-tout-pres-de-l-arret-de-bus-103251554"
    },
    {
        "title": "Trait\u00e9 de \u00abfou\u00bb par Musk, Scholz condamne des propos \u00aberratiques\u00bb",
        "summary": "Le chancelier allemand a condamn\u00e9, samedi dans un entretien, les \u00abd\u00e9clarations erratiques\u00bb d\u2019Elon Musk ainsi que le soutien de ce dernier au parti d\u2019extr\u00eame droite AfD.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-traite-de-fou-par-musk-scholz-estime-qu-il-faut-garder-son-calme-103251732"
    },
    {
        "title": "Naples profite des absences pour prendre la t\u00eate de la Serie A",
        "summary": "En l'absence de l'Atalanta Bergame et l'Inter Milan, engag\u00e9s en Supercoupe d'Italie, Naples s'est install\u00e9 dans le fauteuil de leader en surclassant la Fiorentina (0-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-naples-profite-des-absences-pour-prendre-la-tete-de-la-serie-a-103251800"
    },
    {
        "title": "Un journaliste russe tu\u00e9 par un drone ukrainien dans l\u2019Est",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-l-imprevisibilite-de-trump-peut-aider-selon-zelensky-405723338808"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la nuit la plus froide de l'hiver, gare \u00e0 la pluie givrante",
        "summary": "Le mercure est pass\u00e9 au-dessous de la barre des moins 30 degr\u00e9s \u00e0 la Br\u00e9vine dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Une alerte au verglas est \u00e9mise dans une partie du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-apres-la-nuit-la-plus-froide-de-l-hiver-gare-a-la-pluie-givrante-103251526"
    },
    {
        "title": "Le montage qui fait criser les Am\u00e9ricains",
        "summary": "Un internaute a diffus\u00e9 sur X une compilation vid\u00e9o des affirmations m\u00e9diatiques \u00e9mises autour de la sant\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden. Des d\u00e9clarations surprenantes, qui ne convainquent pas tout le monde...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/c-est-de-l-enfumage-le-montage-qui-fait-criser-les-americains-103250105"
    },
    {
        "title": "Qui sont vos athl\u00e8tes suisses pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s? Nos sondages",
        "summary": "L'\u00e9lection des sportives et sportifs suisses de l'ann\u00e9e 2024 aura lieu dimanche soir (20h05 sur la RTS). Avant cela, participez \u00e0 nos sondages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sports-awards-2024-qui-sont-vos-athletes-suisses-preferes-nos-sondages-103251209"
    },
    {
        "title": "Manchester City confirme, Chelsea et Arsenal frustr\u00e9s",
        "summary": "Vainqueurs de West Ham (4-1), Manuel Akanji et ses co\u00e9quipiers ont encha\u00een\u00e9 un deuxi\u00e8me succ\u00e8s d'affil\u00e9e en Premier League. O\u00f9 les Blues et les Gunners stagnent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-city-confirme-son-regain-de-forme-chelsea-cale-encore-103251755"
    },
    {
        "title": "Sa vid\u00e9o dans les toilettes d\u2019un avion fait le buzz",
        "summary": "Une jeune femme \u00e0 bord d\u2019un vol entre Seattle et Las Vegas a montr\u00e9 la puissance des toilettes d\u2019un avion. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-sa-video-dans-les-toilettes-d-un-avion-fait-le-buzz-103249742"
    },
    {
        "title": "Carambolage monstre: une centaine de v\u00e9hicules impliqu\u00e9s",
        "summary": "L'hiver pose des d\u00e9fis aux conducteurs au Kazakhstan. Un grave accident de la route, impliquant une centaine de v\u00e9hicules, s\u2019est produit le 3 janvier.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/l-hiver-au-kazakhstan-un-carambolage-monstre-implique-pres-de-100-vehicules-103251361"
    },
    {
        "title": "Ahmad al-Chareh n'a pas serr\u00e9 la main de la ministre allemande",
        "summary": "Le nouveau dirigeant de la Syrie n'a pas serr\u00e9 la main de la ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res allemande. Elle a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue \u00e0 Damas ce 3 janvier.  (x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/annalena-baerbock-en-syrie-ahmad-al-chareh-n-a-pas-serre-la-main-de-la-ministre-allemande-103251308"
    },
    {
        "title": "Le yacht de luxe \u00abAmore Mio\u00bb s\u2019\u00e9choue sur des rochers et coule",
        "summary": "Des touristes ont v\u00e9cu un jour de l\u2019an mouvement\u00e9. Alors qu\u2019ils se trouvaient sur un yacht pour f\u00eater, le bateau s\u2019est \u00e9chou\u00e9 sur des rocher sur la c\u00f4te d\u2019Acapulco. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-le-yacht-de-luxe-amore-mio-s-echoue-sur-des-rochers-et-coule-103250979"
    },
    {
        "title": "Incendie dans une maison inhabit\u00e9e \u00e0 Courlevon",
        "summary": "Les pompiers ont rapidement r\u00e9ussi \u00e0 ma\u00eetriser les flammes. Aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 signaler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-incendie-dans-une-maison-inhabitee-a-courlevon-103251550"
    },
    {
        "title": "Grosse panne de courant: le centre Maladi\u00e8re a retrouv\u00e9 du jus",
        "summary": "Plusieurs b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 ce vendredi apr\u00e8s-midi, impactant notamment les clients du centre commercial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-une-panne-de-courant-touche-le-centre-maladiere-et-l-universite-103251147"
    },
    {
        "title": "Menuiserie en feu: deux pompiers l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s",
        "summary": "Un important incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 vendredi dans un b\u00e2timent abritant une menuiserie, une entreprise de paysagistes, ainsi que deux appartements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chateau-d-oex-vd-un-incendie-dans-une-menuiserie-aux-moulins-103251112"
    },
    {
        "title": "Plusieurs records de fr\u00e9quentation battus pendant les f\u00eates",
        "summary": "Villars-Gryon-Diablerets, Anz\u00e8re, Grimentz: plusieurs exploitants de remont\u00e9es m\u00e9caniques font \u00e9tat d'un afflux sans pr\u00e9c\u00e9dent de skieurs entre No\u00ebl et Nouvel-an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stations-de-ski-suisses-plusieurs-records-de-frequentation-battus-pendant-les-fetes-103250965"
    },
    {
        "title": "Un Suisse de 21 ans arr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport avec 25 kilos de coke",
        "summary": "Le jeune Suisse arriv\u00e9 en Australie depuis Los Angeles vendredi transportait\u00a0dans sa valise une vingtaine de sacs contenant de la coca\u00efne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/melbourne-un-suisse-de-21-ans-arrete-a-l-aeroport-avec-25-kilos-de-coke-103251460"
    },
    {
        "title": "Ricardo retire de son site une photo avec un autographe de Hitler",
        "summary": "Un Schwytzois a propos\u00e9 \u00e0 la vente une image sign\u00e9e du dictateur avant que l'offre ne soit retir\u00e9e. Le site va l'avertir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vente-aux-encheres-ricardo-retire-de-son-site-une-photo-avec-un-autographe-de-hitler-103251116"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Le pessimisme des Suisses n'\u00e9branle pas le sentiment de bien-\u00eatre",
        "summary": "Malgr\u00e9 des perspectives d'avenir vu comme toujours plus sombre, la population suisse semble toujours satisfaite de ses propres conditions de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/barometre-de-l-espoir-le-pessimisme-des-suisses-n-ebranle-pas-le-sentiment-de-bien-etre-103251019"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s d\u2019Howard Buten, alias le clown Buffo",
        "summary": "Le clown Howard Buten, connu pour son personnage \u00abBuffo\u00bb, est mort vendredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 74 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culture-deces-d-howard-buten-alias-le-clown-buffo-103251865"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e dit avoir arr\u00eat\u00e9 une figure de l\u2019\u00c9tat islamique",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e malienne a annonc\u00e9 samedi avoir arr\u00eat\u00e9 un responsable de l\u2019organisation jihadiste \u00c9tat islamique au grand Sahara.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mali-l-armee-dit-avoir-arrete-une-figure-de-l-etat-islamique-103251863"
    },
    {
        "title": "Une vente d\u2019armes am\u00e9ricaine \u00e0 Isra\u00ebl pour 8 milliards de dollars",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-des-personnes-dont-des-nourrissons-meurent-de-froid-a-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but des six jours de fun\u00e9railles nationales pour Jimmy Carter",
        "summary": "La d\u00e9pouille du 39e pr\u00e9sident am\u00e9ricain, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 d\u00e9cembre \u00e0 l'\u00e2ge de 100 ans, a entam\u00e9 samedi un voyage \u00e0 travers le pays pour une s\u00e9rie de c\u00e9r\u00e9monies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-debut-des-six-jours-de-funerailles-nationales-pour-jimmy-carter-103251723"
    },
    {
        "title": "\u00abUn r\u00e9seau de tunnels qui arrive jusqu\u2019au palais pr\u00e9sidentiel\u00bb",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-la-france-appelle-a-une-solution-politique-avec-les-kurdes-103235385"
    },
    {
        "title": "Lyon arrache une victoire miraculeuse en Ligue 1, Lille d\u00e9\u00e7oit",
        "summary": "Malmen\u00e9 par le Montpellier de Becir Omeragic, l'OL s'est impos\u00e9 dans le temps additionel (1-0) et se rapproche du podium, sur lequel le LOSC a manqu\u00e9 de s'installer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lyon-arrache-une-victoire-miraculeuse-en-ligue-1-lille-decoit-103251862"
    },
    {
        "title": "\u00c0 force de plier, Gen\u00e8ve-Servette a fini par rompre \u00e0 Langnau",
        "summary": "Les Aigles ont longtemps tenu face aux assauts emmentalois mais ils ont craqu\u00e9 dans le troisi\u00e8me tiers (3-0). Premi\u00e8re d\u00e9faite pour le nouvel entra\u00eeneur Yorick Treille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-a-force-de-plier-geneve-servette-a-fini-par-rompre-a-langnau-103251758"
    },
    {
        "title": "Quintero et Sanders ouvrent le bal en remportant la 1re \u00e9tape",
        "summary": "Lors d'une journ\u00e9e o\u00f9 les pilotes automobiles n'ont pas voulu prendre de risque, la victoire est revenue \u00e0 Seth Quintero. En moto, Daniel Sanders s'est impos\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dakar-2025-quintero-et-sanders-ouvrent-le-bal-en-remportant-la-1re-etape-103251698"
    },
    {
        "title": "Sara Hector fait coup triple, pas de podium pour les Suissesses",
        "summary": "La Su\u00e9doise a survol\u00e9 la course disput\u00e9e samedi dans la station slov\u00e8ne. Elle prend la t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral. Gut-Behrami meilleure Suissesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-en-direct-les-skieuses-suisses-a-l-assaut-du-slalom-geant-de-kranjska-gora-103251448"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019importance de pr\u00e9server l\u2019artisanat traditionnel",
        "summary": "Sauvegarder l'artisanat traditionnel, c'est prot\u00e9ger culture, personnes et environnement. Retour sur le r\u00f4le central qu'a la durabilit\u00e9 culturelle pour notre avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-culturelle-toute-l-importance-de-preserver-l-artisanat-traditionnel-103243253"
    },
    {
        "title": "\u00ab70% des \u00e9missions d\u2019une journ\u00e9e de ski se produisent lors du trajet\u00bb",
        "summary": "En Suisse, les effets du changement climatique se font surtout sentir en hiver, dans les montagnes. Maren St\u00f6ber, directrice adjointe de Protect Our Winters, revient sur la mani\u00e8re de skier et de faire du snowboard de la fa\u00e7on la plus durable possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sports-d-hiver-70-des-emissions-d-une-journee-de-ski-se-produisent-lors-du-trajet-103242957"
    },
    {
        "title": "Helvetia se restructure: jusqu'\u00e0 250 postes concern\u00e9s en Suisse",
        "summary": "L'assureur saint-gallois pr\u00e9voit un plan pour am\u00e9liorer sa rentabilit\u00e9. Une partie des places de travail biff\u00e9es en Suisses sera repourvue \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-helvetia-se-restructure-jusqu-a-250-postes-concernes-en-suisse-103251199"
    },
    {
        "title": "Biden ferme la porte de la sid\u00e9rurgie am\u00e9ricaine \u00e0 Nippon Steel",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-biden-ferme-la-porte-de-la-siderurgie-americaine-a-nippon-steel-103021435"
    },
    {
        "title": "Baisse de 2% des prix alimentaires mondiaux en 2024",
        "summary": "Les prix des denr\u00e9es alimentaires dans le monde ont diminu\u00e9 de 2,1% en 2024 par rapport \u00e0 2023, du fait de la baisse des cours mondiaux des c\u00e9r\u00e9ales et du sucre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/selon-la-fao-baisse-de-2-des-prix-alimentaires-mondiaux-en-2024-103251080"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines infligent une amende sal\u00e9e \u00e0 Swiss",
        "summary": "Des avions de la compagnie helv\u00e9tique ont vol\u00e9 pour United Airlines dans des espaces a\u00e9riens interdits \u00e0 la compagnie am\u00e9ricaine. Swiss va devoir payer 200'000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-aerien-les-autorites-americaines-infligent-une-amende-salee-a-swiss-103250649"
    },
    {
        "title": "Ivre, le policier ouvre les cellules et lib\u00e8re 13 prisonniers",
        "summary": "Treize criminels pr\u00e9sum\u00e9s, d\u00e9tenus dans une prison zambienne, sont en libert\u00e9. Un policier ivre leur avait assur\u00e9 qu\u2019ils \u00e9taient libres de partir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-zambie-ivre-le-policier-ouvre-les-cellules-et-libere-13-prisonniers-103251230"
    },
    {
        "title": "Un gar\u00e7on retrouv\u00e9 vivant apr\u00e8s cinq jours parmi les lions",
        "summary": "Un petit gar\u00e7on de sept ans est parvenu \u00e0 survivre seul pendant cinq jours dans un parc truff\u00e9 de lions et d'animaux sauvages. Il a fait preuve d'une grande ing\u00e9niosit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-zimbabwe-un-garcon-retrouve-vivant-apres-cinq-jours-parmi-les-lions-103251156"
    },
    {
        "title": "Les boissons sans alcool font de plus en plus d'adeptes",
        "summary": "Boire du vin sans avoir la gueule de bois, c'est possible et m\u00eame recherch\u00e9 par une part grandissante de consommateurs, en particulier les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dry-january-les-boissons-sans-alcool-font-de-plus-en-plus-d-adeptes-103250610"
    },
    {
        "title": "Le pays de \u00abGame of Thrones\u00bb, des cravates et des Dalmatiens",
        "summary": "Voici quelques anecdotes \u00e0 conna\u00eetre sur la Croatie, ancienne r\u00e9publique yougoslave membre de l'Union europ\u00e9enne depuis 2013 qui vote dimanche pour \u00e9lire son pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/croatie-le-pays-de-game-of-thrones-des-cravates-et-des-dalmatiens-103247056"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous sommes d\u00e9fonc\u00e9s, il y a eu quelque chose d\u2019intime\u00bb",
        "summary": "Un des hommes soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir fourni de la drogue au chanteur britannique, avant sa chute mortelle du balcon de sa chambre d'h\u00f4tel, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-un-homme-arrete-pour-avoir-fourni-de-la-drogue-a-liam-payne-103251285"
    },
    {
        "title": "\u00abUn grec avec des frites et une boisson: 23 francs!\u00bb",
        "summary": "Le candidat de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 et influenceur Vincent Queijo \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans une vid\u00e9o, il s'est \u00e9tonn\u00e9 du prix des kebabs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vincent-queijo-un-grec-avec-des-frites-et-une-boisson-23-francs--103251166"
    },
    {
        "title": "Le youtubeur Michou aurait-il menti \u00e0 sa communaut\u00e9?",
        "summary": "Un jeu de soci\u00e9t\u00e9 du Youtubeur Michou accus\u00e9 de v\u00e9hiculer du contenu inappropri\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de la vente. Il s\u2019est excus\u00e9, mais certains l\u2019accusent d\u2019avoir menti.(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-le-youtubeur-michou-aurait-il-menti-a-sa-communaute-103251089"
    },
    {
        "title": "Festival de Glastonbury: Neil Young fait volte-face",
        "summary": "Un jour apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 son retrait de l'\u00e9dition 2025 avec force critiques, le chanteur de folk est revenu sur sa d\u00e9cision. Il \u00e9voque une \u00aberreur\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-festival-de-glastonbury-neil-young-fait-volte-face-103251163"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Le record des entreprises cr\u00e9\u00e9es a \u00e9t\u00e9 battu en 2024",
        "summary": "L'an dernier, le registre du commerce suisse comptait 52'978 nouvelles entreprises inscrites (+2,6%).\u00a0Les cantons de Fribourg et du Valais ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s actifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-record-des-entreprises-creees-a-ete-battu-en-2024-103250339"
    },
    {
        "title": "De la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au flop en cryptomonnaie: le d\u00e9sastre de Hawk Tuah Girl",
        "summary": "Vous vous souvenez s\u00fbrement de Hawk Tuah Girl, cette jeune femme qui avait fait le buzz en juin dernier. D\u00e9but d\u00e9cembre, elle a lanc\u00e9 sa cryptomonnaie et cela ne s\u2019est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-de-la-celebrite-au-flop-en-cryptomonnaie-le-desastre-de-hawk-tuah-girl-103238649"
    },
    {
        "title": "Un proche de Musk bient\u00f4t \u00abtsar de la crypto et de l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 52 ans, David Sacks a fait fortune gr\u00e2ce \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de paiements en ligne PayPal, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 Elon Musk. Il fut un fervent soutien de Donald Trump lors de sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nomination-de-trump-un-proche-de-musk-bientot-tzar-de-la-crypto-et-de-l-ia-103234101"
    },
    {
        "title": "Le \u00abSwitzerland Reggae\u00bb a perdu sa voix",
        "summary": "Surnomm\u00e9 \u00abl'iguane des Alpes\u00bb, Bernie Constantin est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans, a-t-on appris jeudi. Il a marqu\u00e9 l'histoire suisse de la musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-bernie-constantin-le-switzerland-reggae-a-perdu-sa-voix-103250736"
    },
    {
        "title": "Neil Young se retire du festival de Glastonbury",
        "summary": "Le l\u00e9gendaire chanteur de folk reproche aux organisateurs d'\u00eatre tomb\u00e9s \u00absous le contr\u00f4le de la BBC\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-neil-young-se-retire-du-festival-de-glastonbury-103250600"
    },
    {
        "title": "La DJ arr\u00eat\u00e9e dans une f\u00eate est la cousine... d'un pr\u00e9sident",
        "summary": "Une cousine du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u2019Azerba\u00efdjan, Ilham Aliyev, une DJ britannico-az\u00e9rie, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e lors d\u2019un coup de filet antidrogue pr\u00e8s d\u2019Ath\u00e8nes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/greceazerbaidjan-la-dj-arretee-dans-une-fete-est-la-cousine-d-un-president-103250135"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 fait le show \u00e0 la mi-temps du NFL Christmas Day",
        "summary": "La chanteuse a livr\u00e9 une performance de pr\u00e8s de 13 minutes \u00e0 la mi-temps du match de football am\u00e9ricain opposant les Ravens de Baltimore aux Texans de Houston.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-beyonce-fait-le-show-a-la-mi-temps-du-nfl-christmas-day-103246516"
    },
    {
        "title": "Apple accepte de payer pr\u00e8s de 100\u00a0millions de dollars",
        "summary": "Apple a donn\u00e9 son accord pour payer 95 millions de dollars pour arr\u00eater une plainte de consommateurs pour l\u2019utilisation de donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confidentialite-des-donnees-apple-accepte-de-payer-pres-de-100-millions-de-dollars-103250888"
    },
    {
        "title": "Sur X, Musk se prend pour un gladiateur et change de pseudo",
        "summary": "Photo de grenouille \u00e0 l'appui, l'homme le plus riche du monde est d\u00e9sormais Kekius Maximus sur le r\u00e9seau social X. Les sp\u00e9culations vont bon train.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sur-x-musk-se-prend-pour-un-gladiateur-et-change-de-pseudo-103250179"
    },
    {
        "title": "Les sites de plusieurs villes sont victimes de cyberattaques",
        "summary": "Un groupe de hackers, qui dit d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats russes, s'en est pris mardi \u00e0 plusieurs plateformes de communes et de d\u00e9partements fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-sites-de-plusieurs-villes-sont-victimes-de-cyberattaques-103250113"
    },
    {
        "title": "Le ski de rando se met \u00e0 l'\u00e9lectrique et promet d'aller plus vite",
        "summary": "Une entreprise suisse affirme pouvoir booster la vitesse des adeptes de peaux de phoque de 80%. L'innovation sera pr\u00e9sent\u00e9e dans un grand salon am\u00e9ricain, en janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-ski-de-rando-se-met-a-l-electrique-et-promet-d-aller-plus-vite-103245404"
    },
    {
        "title": "Les meilleurs jeux de 2024 pour la r\u00e9daction de \u00ab20 minutes\u00bb",
        "summary": "\u00abDragon\u2019s Dogma II\u00bb a marqu\u00e9 le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e avec son monde ouvert rempli de secrets et de monstres effrayants. Notre s\u00e9lection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nos-coups-de-coeur-les-meilleurs-jeux-de-2024-pour-la-redaction-de-20-minutes-103242871"
    },
    {
        "title": "\u00abAstro Bot\u00bb \u00e9lu meilleur jeu vid\u00e9o de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Le jeu en forme d\u2019hommage aux h\u00e9ros phares des consoles de Sony a brill\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, lors des Game Awards 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/game-awards-2024-astro-bot-elu-meilleur-jeu-video-de-l-annee-103238990"
    },
    {
        "title": "Le jeu vid\u00e9o a v\u00e9cu son \u00abheure la plus sombre\u00bb en 2024",
        "summary": "Licenciements massifs et fermetures de studios: le secteur du jeu vid\u00e9o a travers\u00e9 une crise historique cette ann\u00e9e, malgr\u00e9 des succ\u00e8s marquants et des espoirs pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-le-jeu-video-a-vecu-son-heure-la-plus-sombre-en-2024-103238440"
    },
    {
        "title": "Grosse bagarre entre tous les superh\u00e9ros",
        "summary": "\u00abMarvel Rivals\u00bb permet de s\u2019affronter entre \u00e9quipes dans des modes classiques avec Spider-Man et ses amis ou ses ennemis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-grosse-bagarre-entre-tous-les-superheros-103238409"
    },
    {
        "title": "Dix nominations pour la com\u00e9die musicale \u00abEmilia Perez\u00bb",
        "summary": "La 82e c\u00e9r\u00e9monie des Golden Globes aura lieu dimanche \u00e0 Los Angeles. La com\u00e9die musicale \u00abEmilia Perez\u00bb de Jacques Audiard semble \u00eatre la grande favorite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/golden-globes-dix-nominations-pour-la-comedie-musicale-emilia-perez-103250990"
    },
    {
        "title": "\u00abFaire plus jeune est un avantage maintenant\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche de \u00abL\u2019Amour au pr\u00e9sent\u00bb, l'acteur anglo-am\u00e9ricain, Andrew Garfield, profite de son apparence juv\u00e9nile \u00e0 l\u2019aube de la quarantaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/andrew-garfield-faire-plus-jeune-est-un-avantage-maintenant-103250483"
    },
    {
        "title": "Angelina Jolie et Brad Pitt ont conclu un accord\u00a0de divorce",
        "summary": "Apr\u00e8s une longue bataille judiciaire, l'ancien couple vedette de Hollywood s'est entendu sur une convention de divorce, selon un m\u00e9dia am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-angelina-jolie-et-brad-pitt-ont-conclu-un-accord-de-divorce-103249675"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais envie de prot\u00e9ger Lily-Rose\u00bb",
        "summary": "Aaron Taylor-Johnson s'est fait du souci pour sa costar, pendant le tournage de \u00abNosferatu\u00bb. Il a trouv\u00e9 les sc\u00e8nes de possession perturbantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aaron-taylor-johnson-j-avais-envie-de-proteger-lily-rose-103243179"
    },
    {
        "title": "Les 12 questions \u00e0 se poser pour faire le bilan de son ann\u00e9e",
        "summary": "2024 touche \u00e0 sa fin et il est temps de se tourner vers 2025. Voici une liste de questions pour tirer un bilan de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psychologie-12-questions-a-se-poser-pour-faire-le-bilan-de-son-annee-103249139"
    },
    {
        "title": "Faire du sport avec la gueule de bois, une bonne id\u00e9e?",
        "summary": "Pour relancer la circulation apr\u00e8s une nuit de beuverie, beaucoup misent sur le sport. Il est toutefois pr\u00e9f\u00e9rable de renoncer \u00e0 un entra\u00eenement intensif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-de-vie-faire-du-sport-avec-la-gueule-de-bois-une-bonne-idee-103247714"
    },
    {
        "title": "Que faire si votre partenaire ne vous attire plus?",
        "summary": "Les sentiments \u00e9voluent et il arrive que dans une relation, on ne ressente plus d'attirance pour sa moiti\u00e9. Les raisons sont souvent \u00e9motionnelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couple-que-faire-si-votre-partenaire-ne-vous-attire-plus-103246222"
    },
    {
        "title": "Les ongles noirs, un probl\u00e8me courant chez les joggeurs",
        "summary": "Les ongles des pieds qui noircissent sont un souci bien connu des adeptes de course \u00e0 pied. Comment \u00e9viter d'en souffrir, et que faire pour les soigner?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-les-ongles-noirs-un-probleme-courant-chez-les-joggeurs-103242436"
    },
    {
        "title": "Voici comment garder son armoire bien rang\u00e9e",
        "summary": "L'experte en rangement Isabella Franke r\u00e9v\u00e8le comment faire le tri dans ses v\u00eatements et maintenir un ordre dans ses armoires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnes-resolutions-voici-comment-garder-son-armoire-bien-rangee-103250285"
    },
    {
        "title": "Cette montre de luxe signe son grand retour",
        "summary": "Classique, intemporelle et tr\u00e8s convoit\u00e9e: la montre-bracelet Tank de Cartier fait actuellement son grand retour et est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par les it-girls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culte-cette-montre-de-luxe-signe-son-grand-retour-103246495"
    },
    {
        "title": "Inimaginable hier, trendy aujourd\u2019hui: le cadeau de seconde main",
        "summary": "Motiv\u00e9es par des consid\u00e9rations \u00e9conomiques, \u00e9thiques et \u00e9cologiques, les jeunes consommateurs europ\u00e9ens privil\u00e9gient la r\u00e9cup\u00e9ration \u00e0 l\u2019achat d\u2019un produit neuf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-inimaginable-hier-trendy-aujourd-hui-le-cadeau-de-seconde-main-103246188"
    },
    {
        "title": "Zara, Gucci, etc, contraints \u00e0 plus de transparence",
        "summary": "Faire preuve de transparence devient d\u00e9sormais une obligation. Un nouveau r\u00e8glement de l'UE oblige les marques de mode \u00e0 mieux informer les consommateurs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/secteur-sous-pression-zara-gucci-etc-contraints-a-plus-de-transparence-103242627"
    },
    {
        "title": "La cigarette est bannie de cette ville depuis le 1\u1d49\u02b3 janvier",
        "summary": "Milan est la premi\u00e8re ville italienne \u00e0 introduire une interdiction presque totale de fumer dans les lieux publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-cigarette-est-bannie-de-cette-ville-depuis-le-1-janvier-103250065"
    },
    {
        "title": "Les destinations id\u00e9ales pour avoir la paix",
        "summary": "En qu\u00eate de tranquillit\u00e9 pour les vacances? Voici les cinq destinations les plus relaxantes, selon un classement r\u00e9alis\u00e9 par le Global Relaxation Index.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evasion-les-destinations-ideales-pour-avoir-la-paix-103247085"
    },
    {
        "title": "Squatteurs de si\u00e8ges: un ph\u00e9nom\u00e8ne qui prend de l'ampleur",
        "summary": "Un squatteur de si\u00e8ge est une personne qui occupe et refuse de lib\u00e9rer un si\u00e8ge initialement attribu\u00e9 \u00e0 un autre passager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-squatteurs-de-sieges-un-phenomene-qui-prend-de-l-ampleur-103243263"
    },
    {
        "title": "Nord de la Norv\u00e8ge: l\u2019enchantement de la nature en hiver",
        "summary": "En naviguant dans le cercle arctique, de Kirkenes \u00e0 Bod\u00f8, on observe des c\u00e9tac\u00e9s et des aurores bor\u00e9ales dans un d\u00e9cor enneig\u00e9. Un spectacle fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aventure-arctique-nord-de-la-norvege-l-enchantement-de-la-nature-en-hiver-103241573"
    },
    {
        "title": "Les tendances maquillage qui marqueront 2025",
        "summary": "Les premi\u00e8res tendances maquillages de 2025 se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9j\u00e0. D\u00e9couvrez les styles qui s'imposeront l'ann\u00e9e prochaine et, au contraire, ceux \u00e0 oublier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/make-up-les-tendances-maquillage-qui-marqueront-2025-103248990"
    },
    {
        "title": "Ce rem\u00e8de contre les l\u00e8vres s\u00e8ches cartonne sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "L'air est froid, les l\u00e8vres deviennent s\u00e8ches et se fendent. Un dermatologue partage une astuce pour que cela n'arrive plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/levres-gercees-ce-remede-contre-les-levres-seches-cartonne-sur-les-reseaux-103246481"
    },
    {
        "title": "La douche de pluie, un calvaire pour les femmes",
        "summary": "Les douches \u00e0 effet de pluie sont souvent install\u00e9es dans des h\u00f4tels haut de gamme pour une touche de luxe. Elles ne font pas l'unanimit\u00e9 chez les femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-douches-a-effet-de-pluie-pas-toujours-tres-pratiques-103243804"
    },
    {
        "title": "Boire \u00e0 la paille peut provoquer des rides",
        "summary": "On conna\u00eet les \u00abrides du fumeur\u00bb qui se forment autour de la bouche lorsqu'on tire trop sur des cigarettes. Mais qu'en est-il si on boit \u00e0 la paille?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rides-du-visage-boire-a-la-paille-peut-provoquer-des-rides-103241826"
    },
    {
        "title": "La temp\u00e9rature parfaite varie selon chaque pi\u00e8ce",
        "summary": "Plut\u00f4t frais dans la chambre \u00e0 coucher et chaud dans la salle de bains: il existe une temp\u00e9rature adapt\u00e9e \u00e0 chaque pi\u00e8ce de la maison. Elle d\u00e9pend de plusieurs facteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confort-la-temperature-parfaite-varie-selon-chaque-piece-103250741"
    },
    {
        "title": "Votre micro-ondes est plus polyvalent que vous ne le pensez",
        "summary": "Le micro-ondes sert uniquement \u00e0 r\u00e9chauffer des plats de la veille, selon vous? Vous seriez surpris de toutes les autres fonctions qu'il propose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/multi-fonctions-votre-micro-ondes-est-plus-polyvalent-que-vous-ne-le-pensez-103247971"
    },
    {
        "title": "Ne laissez jamais un chargeur branch\u00e9 \u00e0 vide",
        "summary": "Laisser en permanence un chargeur dans la prise \u00e9lectrique alors qu'il ne recharge aucun appareil a un certain co\u00fbt, mais pr\u00e9sente \u00e9galement un risque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-ne-laissez-jamais-un-chargeur-branche-a-vide-103243883"
    },
    {
        "title": "Cette villa \u00e0 49 millions a une Ferrari dans le salon",
        "summary": "La villa de luxe Maranello poss\u00e8de non seulement une Ferrari vintage \u00e0 l'int\u00e9rieur de ses murs, mais aussi\u00a0 une galerie comprenant douze v\u00e9hicules de la marque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-cette-villa-a-49-millions-a-une-ferrari-dans-le-salon-103241912"
    },
    {
        "title": "Les bienfaits surprenants du caf\u00e9 filtre",
        "summary": "Il existe d'innombrables fa\u00e7ons de pr\u00e9parer un caf\u00e9. Mais le caf\u00e9 filtre est particuli\u00e8rement bon pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-bienfaits-surprenants-du-cafe-filtre-103250986"
    },
    {
        "title": "Quelle diff\u00e9rence entre prosecco, mousseux et cava?",
        "summary": "Pourquoi le champagne est-il plus cher que le prosecco et le cava est-il simplement du champagne espagnol? Voici toutes les explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champagne-quelle-difference-entre-prosecco-mousseux-et-cava-103249902"
    },
    {
        "title": "La cuisine italienne n'est plus la meilleure du monde",
        "summary": "Ce n'est plus l'Italie qui a la meilleure cuisine du monde, mais la Gr\u00e8ce. Cette conclusion est tir\u00e9e d'un classement des 100 meilleures cuisines du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/100-meilleures-cuisines-la-cuisine-italienne-n-est-plus-la-meilleure-du-monde-103247580"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi vous \u00eates fatigu\u00e9 apr\u00e8s un repas copieux",
        "summary": "Juste apr\u00e8s avoir termin\u00e9 un repas cons\u00e9quent, la fatigue s'installe et l'envie d'une bonne sieste se fait sentir. Il y a plusieurs raisons \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coma-alimentaire-voici-pourquoi-vous-etes-fatigue-apres-un-repas-copieux-103246173"
    },
    {
        "title": "Le prix de l'e-vignette n'est pas le m\u00eame chez tous les vendeurs",
        "summary": "Selon l'endroit o\u00f9 vous achetez votre vignette \u00e9lectronique, elle co\u00fbte 44 francs au lieu de 40.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-prix-de-l-e-vignette-n-est-pas-le-meme-chez-tous-les-vendeurs-103250764"
    },
    {
        "title": "Le march\u00e9 suisse des voitures \u00e9lectriques a recul\u00e9 en 2024",
        "summary": "L'an dernier, seuls 19,3% des voitures vendues \u00e9taient enti\u00e8rement \u00e9lectriques. Un chiffre en baisse par rapport \u00e0 2023 (20,9%). La Suisse est \u00e0 la tra\u00eene en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-mobilite-le-marche-suisse-des-voitures-electriques-a-recule-en-2024-103250556"
    },
    {
        "title": "Une piste cyclable qui traverse une route est-elle prioritaire?",
        "summary": "Lorsqu'une piste cyclable jouxte un passage pour pi\u00e9tons, la confusion r\u00e8gne souvent quant \u00e0 savoir si le cycliste est prioritaire au m\u00eame titre que le pi\u00e9ton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-une-piste-cyclable-qui-traverse-une-route-est-elle-prioritaire-103243171"
    },
    {
        "title": "Les \u00abtaxis volants\u00bb \u00e9lectriques recal\u00e9s par le Conseil d'\u00c9tat",
        "summary": "Les associations de lutte contre les nuisances a\u00e9riennes ont convaincu la haute instance fran\u00e7aise de revenir sur l'autorisation provisoire accord\u00e9e au projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-f-les-taxis-volants-electriques-recales-par-le-conseil-d-etat-103242638"
    },
    {
        "title": "Remporte une belle journ\u00e9e hivernale \u00e0 Ovronnaz!",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre une journ\u00e9e pour deux, bains et abonnement de ski au c\u0153ur des Alpes valaisannes \u00e0 Ovronnaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-remporte-une-belle-journee-hivernale-a-ovronnaz--103243802"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Manifestations \u00e0 la veille de la date butoir pour arr\u00eater Yoon",
        "summary": "Des manifestations ont lieu dimanche \u00e0 S\u00e9oul, avec des partisans et d\u00e9tracteurs du pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en d\u00e9chu Yoon Suk Yeol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-manifestations-a-la-veille-de-la-date-butoir-pour-arreter-yoon-103251882"
    },
    {
        "title": "Drones isra\u00e9liens pour l'arm\u00e9e: la d\u00e9b\u00e2cle continue",
        "summary": "Les engins command\u00e9s il y a bient\u00f4t dix ans devaient fonctionner en 2023. Aux derni\u00e8res nouvelles, ils n'\u00e9taient pas capables d'\u00e9viter eux-m\u00eames certains obstacles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-drones-israeliens-pour-l-armee-la-debacle-continue-103251702"
    },
    {
        "title": "On conna\u00eet les demi-finalistes de la \u00abStar Academy\u00bb",
        "summary": "Charles, Marine, Ulysse et Franck \u00e9taient sur le banc des nomm\u00e9s ce 4 janvier. D\u00e9couvrez qui a quitt\u00e9 l'aventure aux portes de la demi-finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tf1-on-connait-les-demi-finalistes-de-la-star-academy-103251108"
    },
    {
        "title": "Mise en place d\u2019un p\u00e9age urbain malgr\u00e9 l\u2019opposition de Trump",
        "summary": "La ville de New York a mis en place dimanche des p\u00e9ages urbains pour que les automobilistes acc\u00e8dent au centre de Manhattan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-mise-en-place-d-un-peage-urbain-malgre-l-opposition-de-trump-103251885"
    },
    {
        "title": "Elles se moquent d\u2019une femme en burqa: la police s\u2019en m\u00eale",
        "summary": "La police de Duba\u00ef a ouvert une enqu\u00eate sur des touristes europ\u00e9ennes qui se moquaient d\u2019une femme musulmane en burqa en train de manger. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/dubai-elles-se-moquent-d-une-femme-en-burqa-la-police-s-en-mele-103251860"
    },
    {
        "title": "Un thon rouge \u00e0 1,1 million de francs ouvre l'ann\u00e9e \u00e0 Tokyo",
        "summary": "Un thon rouge de 276 kg a atteint 1,1 million de francs lors de la traditionnelle vente aux ench\u00e8res\u00a0du Nouvel An dans la capitale japonaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-record-de-11-million-de-francs-pour-un-thon-rouge-103251892"
    },
    {
        "title": "Nico Hischier perd le jour de son 26e anniversaire",
        "summary": "New Jersey, l\u2019\u00e9quipe de l\u2019attaquant valaisan, a perdu \u00e0 San Jose (3-2). Il s\u2019agit de son quatri\u00e8me revers cons\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-nico-hischier-perd-le-jour-de-son-26e-anniversaire-103251893"
    },
    {
        "title": "Un caddie prend feu dans un parking du centre-ville",
        "summary": "Samedi soir, un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans le parc de stationnement Forum, situ\u00e9 en plein c\u0153ur de Montreux. Une autre intervention a eu lieu \u00e0 Prilly durant la nuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-vd-un-caddie-prend-feu-dans-un-parking-du-centre-ville-103251900"
    },
    {
        "title": "Alan Roura passe le cap Horn dans des conditions dantesques",
        "summary": "Le Genevois est le 17e marin du Vend\u00e9e Globe \u00e0 franchir ce passage mythique. Et il gal\u00e8re\u2026",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendee-globe-alan-roura-passe-le-cap-horn-dans-des-conditions-dantesques-103251903"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Hollande: Emmanuel Macron \u00abdoit terminer son mandat\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais refuse de quitter son pote. Son pr\u00e9d\u00e9cesseur Fran\u00e7ois Hollande, pourtant rival, l'invite \u00e0 maintenir sa position.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-hollande-emmanuel-macron-doit-terminer-son-mandat-103251910"
    },
    {
        "title": "Capela et les Hawks sombrent face aux Clippers",
        "summary": "Atlanta a subi une troisi\u00e8me d\u00e9faite en 2025 samedi. A Los Angeles, ils ont perdu 131-105.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-capela-et-les-hawks-sombrent-face-aux-clippers-103251902"
    },
    {
        "title": "Suivez la premi\u00e8re manche avec nous en direct",
        "summary": "Le slalom de Kranjska Gora d\u00e9bute avec une premi\u00e8re manche prometteuse. Qui prendra l'avantage avant la finale? Suivez la course en direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/slalom-dames-a-kranjska-gora-slalom-dames-a-kranjska-gora-1re-manche-en-direct-103251936"
    },
    {
        "title": "Le Botox peut-il avoir des effets sur le cerveau?",
        "summary": "Un visage trop botox\u00e9 peut parfois manquer d'expression. Mais la neurotoxine d\u00e9truit-elle l'empathie, comme le pr\u00e9tend un m\u00e9decin? Les preuves scientifiques font d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medecine-esthetique-le-botox-peut-il-avoir-des-effets-sur-le-cerveau-103251668"
    },
    {
        "title": "Affrontements meurtriers entre les rebelles mao\u00efstes et la police",
        "summary": "Quatre rebelles mao\u00efstes et un policier ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lors d'un affrontement dans le Chhattisgarh.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-affrontements-meurtriers-entre-les-rebelles-maoistes-et-police-103251918"
    },
    {
        "title": "Un joueur uruguayen d\u00e9c\u00e8de \u00e0 l'\u00e2ge de 32 ans",
        "summary": "Mathias Acu\u00f1a \u00e9voluait en Equateur, au club de Mushuc Runa. Il se serait suicid\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-joueur-uruguayen-decede-a-l-age-de-32-ans-103251956"
    },
    {
        "title": "L'employ\u00e9 de Swiss est mort \u00e0 cause de graves dommages au cerveau",
        "summary": "Les causes du d\u00e9c\u00e8s du collaborateur de Swiss apr\u00e8s un atterrissage d'urgence \u00e0 Graz en d\u00e9cembre sont connues. La fum\u00e9e qui s'est propag\u00e9e dans l'avion l'a intoxiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-l-employe-de-swiss-est-mort-a-cause-de-graves-dommages-au-cerveau-103251926"
    }
]