[
    {
        "title": "L'H\u00f4tel des Bergues \u00e9vacu\u00e9 en raison d'un incendie",
        "summary": "Le feu s'est d\u00e9clar\u00e9 dans un restaurant au dernier \u00e9tage du cinq \u00e9toiles situ\u00e9 au bord du Rh\u00f4ne. L'h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 vid\u00e9 de ses occupants. Il n'y a pas eu de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-l-hotel-des-bergues-evacue-en-raison-d-un-incendie-103270574"
    },
    {
        "title": "Plus de 40 mois de prison pour un serial manipulateur et violeur",
        "summary": "Un quadra a fait miroiter des sommes faramineuses \u00e0 de nombreuses femmes pour coucher avec elles, sans jamais les payer. Le tribunal l'a toutefois partiellement acquitt\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-plus-de-40-mois-de-prison-pour-un-serial-manipulateur-et-violeur-103269897"
    },
    {
        "title": "Voici \u00e0 quoi ressemble le nouveau joujou du Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Le nouvel avion du gouvernement d\u00e9collera bient\u00f4t pour la premi\u00e8re fois. Le Bombardier Global 7500 poss\u00e8de un \u00abint\u00e9rieur luxueux\u00bb, qui fait beaucoup parler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-voici-a-quoi-ressemble-le-nouveau-joujou-du-conseil-federal-103270070"
    },
    {
        "title": "\u00abSortez-moi de ce trou\u00bb, supplie Weinstein",
        "summary": "Le producteur d\u00e9chu de Hollywood en prison \u00e0 New York pour viol et atteint d\u2019une leuc\u00e9mie, craint, selon ses dires, de mourir avant son nouveau proc\u00e8s pr\u00e9vu en avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sortez-moi-de-ce-trou-supplie-weinstein-103270416"
    },
    {
        "title": "Manchester City fr\u00f4le l'\u00e9limination mais s'impose face \u00e0 Bruges",
        "summary": "Men\u00e9e, l\u2019\u00e9quipe de Manuel Akanji a renvers\u00e9 Bruges (3-1) en cl\u00f4ture de la phase de ligue et \u00e9vite de justesse l\u2019\u00e9limination. Aussi en sursis, le PSG s\u2019en est tir\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-league-manchester-city-frole-l-elimination-mais-s-impose-face-a-bruges-103270326"
    },
    {
        "title": "Des amateurs de sports d\u2019hiver prennent un village pour une d\u00e9charge",
        "summary": "La commune de Roccaraso, dans les Abruzzes, a \u00e9t\u00e9 submerg\u00e9e par les touristes le week-end dernier. Les pistes de ski faisaient peine \u00e0 voir lundi. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/roccaraso-i-des-amateurs-de-sports-d-hiver-prennent-un-village-pour-une-decharge-103270208"
    },
    {
        "title": "Personnel et direction en guerre contre leur employeur",
        "summary": "Une trentaine de cadres et d'employ\u00e9s d'une entreprise de nettoyage d\u00e9noncent leur licenciement, qu'ils jugent abusif, sur fond de \u00abr\u00e8glement de comptes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-personnel-et-direction-en-guerre-contre-leur-employeur-103269902"
    },
    {
        "title": "Meta va payer 25\u00a0millions de dollars \u00e0 Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait port\u00e9 plainte contre Meta estimant \u00eatre victime de censure apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 exclu de Facebook et d\u2019Instagram le 7 janvier 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comptes-suspendus-meta-va-payer-25-millions-de-dollars-a-trump-103270715"
    },
    {
        "title": "Crash spectaculaire d\u2019un F-35 lors d\u2019un exercice",
        "summary": "Un avion de combat F-35 de l\u2019US Air Force (USAF) s\u2019est \u00e9cras\u00e9 lors d\u2019un entra\u00eenement sur une base militaire en Alaska. Le pilote s\u2019est \u00e9ject\u00e9 in extremis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/alaska-crash-spectaculaire-d-un-f-35-lors-d-un-exercice-103270147"
    },
    {
        "title": "L'arnaque aux bagages non r\u00e9clam\u00e9s revient en force",
        "summary": "Des malfrats tentent de soutirer les coordonn\u00e9es bancaires de leurs victimes en proposant \u00e0 bon march\u00e9 des valises soi-disant abandonn\u00e9es. Cointrin alerte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-aeroport-l-arnaque-aux-bagages-non-reclames-revient-en-force-103270285"
    },
    {
        "title": "Timon Haugan s'impose devant deux Autrichiens",
        "summary": "Timon Haugan a remport\u00e9 le slalom nocturne de Coupe du monde de Schladming (Aut), devant deux Autrichiens. Les Suisses sont rest\u00e9s en retrait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/slalom-schladming-timon-haugan-s-impose-devant-deux-autrichiens-103270223"
    },
    {
        "title": "Trump veut d\u00e9porter jusqu'\u00e0 30'000 migrants ill\u00e9gaux \u00e0 Guantanamo",
        "summary": "Le site, r\u00e9serv\u00e9 aux d\u00e9tenus accus\u00e9s de terrorisme, accueillerait d\u00e9j\u00e0 depuis longtemps \u2013 selon le \u00abWashington Post\u00bb \u2013 des immigr\u00e9s sans papiers intercept\u00e9s en mer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-veut-deporter-jusqu-a-30-000-migrants-illegaux-a-guantanamo-103270562"
    },
    {
        "title": "Rudy Gobert a vu \u00absa vie d\u00e9filer\u00bb devant ses yeux sur le parquet",
        "summary": "Rudy Gobert a \u00e9vit\u00e9 un objet qui s\u2019est d\u00e9tach\u00e9 de l\u2019\u00e9cran g\u00e9ant de la salle de Minnesota, lors de la victoire des Timberwolves contre Atlanta en NBA (100-92). (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/basketball-rudy-gobert-a-vu-sa-vie-defiler-devant-ses-yeux-sur-le-parquet-103270101"
    },
    {
        "title": "Il tue sa femme et passe ses restes \u00e0 l'autocuiseur: rel\u00e2ch\u00e9",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire ayant avou\u00e9 l'effroyable meurtre de son \u00e9pouse de 35 ans a pu rentrer chez lui, la police estimant ne pas avoir suffisamment d'\u00e9l\u00e9ments contre lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-il-tue-sa-femme-et-passe-ses-restes-a-l-autocuiseur-relache-103269278"
    },
    {
        "title": "Lewis Hamilton indemne apr\u00e8s un accident avec sa Ferrari",
        "summary": "En essais avec la Scuderia \u00e0 Barcelone, le Britannique est sorti de la piste et a heurt\u00e9 les barri\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-hamilton-indemne-apres-un-accident-avec-sa-ferrari-103270273"
    },
    {
        "title": "Une ligne TL est tomb\u00e9e dans un carrefour cl\u00e9",
        "summary": "Une ligne de contact de bus a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9e en plein centre-ville, mercredi en fin de journ\u00e9e. Cinq lignes importantes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9vi\u00e9es, en pleine heure de pointe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-une-ligne-tl-est-tombee-dans-un-carrefour-cle-103270237"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 r\u00e9alise le r\u00eave d\u2019un enfant atteint d\u2019un cancer incurable",
        "summary": "Avec ses co\u00e9quipiers du Real Madrid, Kylian Mbapp\u00e9 a r\u00e9alis\u00e9 le r\u00eave d\u2019un jeune gar\u00e7on, atteint d\u2019un cancer incurable au cerveau. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/je-peux-monter-mbappe-realise-le-reve-d-un-enfant-atteint-d-un-cancer-incurable-103269856"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ne pourront plus adopter des enfants \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "C'\u00e9tait dans l'air, c'est confirm\u00e9: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance un projet de loi interdisant toutes les adoptions internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-beat-jans-veut-mettre-fin-aux-adoptions-internationales-103269980"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9lue veut faire graver la t\u00eate de Trump sur le mont Rushmore",
        "summary": "Une d\u00e9put\u00e9e r\u00e9publicaine a d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi pour que le visage du 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis rejoigne ceux de Washington, Jefferson, Roosevelt et Lincoln.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-elue-veut-faire-graver-la-tete-de-trump-sur-le-mont-rushmore-103270151"
    },
    {
        "title": "Ottolenghi: visite en primeur d'un restaurant tr\u00e8s attendu",
        "summary": "Le chef Yotam Ottolenghi, auteur de best-sellers, ouvre, en Suisse, son premier restaurant hors du Royaume-Uni. La presse a \u00e9t\u00e9 convi\u00e9e \u00e0 une d\u00e9gustation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ottolenghi-visite-en-primeur-d-un-restaurant-tres-attendu-103269934"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s cinq heures sans clim, ces passagers ont craqu\u00e9",
        "summary": "Un appareil de la compagnie Air India est rest\u00e9 clou\u00e9 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Mumbai. Les passagers sont rest\u00e9s bloqu\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur pendant cinq heures sans clim. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-apres-cinq-heures-sans-clim-ces-passagers-ont-craque-103269572"
    },
    {
        "title": "Les fans de Marine s'inqui\u00e8tent pour sa sant\u00e9",
        "summary": "La trouvant fatigu\u00e9e lors de ses apparitions, les fans de la gagnante de la \u00abStar Academy 12\u00bb ont fait part de leurs craintes sur X. Elle assure que \u00e7a va.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marine-ses-fans-s-inquietent-pour-sa-sante-103269889"
    },
    {
        "title": "Sissi refuse la \u00abd\u00e9portation\u00bb des Palestiniens vers l\u2019\u00c9gypte",
        "summary": "\u00abLe d\u00e9placement des Palestiniens de leur terre est une injustice \u00e0 laquelle nous ne prendrons pas part\u00bb, a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident \u00e9gyptien. Le roi de Jordanie l'appuie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/egypte-sissi-refuse-toute-deportation-des-palestiniens-vers-l-egypte-103270227"
    },
    {
        "title": "TikTok \u00e0 vendre: Musk, MrBeast et d'autres sur les rangs",
        "summary": "Les tiktokeurs pensaient dire adieu \u00e0 l'app chinoise aux \u00c9tats-Unis. Et m\u00eame si le r\u00e9seau social a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli, un racheteur doit \u00eatre trouv\u00e9 avant le 5 avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tiktok-a-vendre-musk-mrbeast-et-d-autres-sur-les-rangs-103270154"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec Ninho, \u00e7a fait longtemps qu\u2019on se connait, c\u2019est la famille\u00bb",
        "summary": "En partenariat avec le m\u00e9dia urbain Le Flow, retrouvez l\u2019interview d\u2019un artiste qui fait l\u2019actu!\nDe passage \u00e0 Fribourg lors de sa tourn\u00e9e, le rappeur couronn\u00e9 de succ\u00e8s Naza s\u2019est pos\u00e9 avec Le Flow pour causer de son dernier album \u00ab Nazaland \u00bb, son amiti\u00e9 avec Ninho ou encore son probable featuring avec\u2026le chanteur fran\u00e7ais Garou. Comme \u00e0 son habitude, l\u2019interpr\u00e8te du hit \u00ab Joli B\u00e9b\u00e9 \u00bb (145 millions de streams au compteur) a su propager sa bonne humeur sur sc\u00e8ne tout comme lors de l\u2019interview. Pour visionner l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de cet entretien, rendez-vous sur les r\u00e9seaux sociaux (ou la chaine YouTube) LeFlow.tv (Fran\u00e7ois Graz)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/naza-sur-leflowtv-avec-ninho-ca-fait-longtemps-qu-on-se-connait-c-est-la-famille-103270007"
    },
    {
        "title": "Ce duel explosif relance la peur d\u2019une \u00abguerre des machines\u00bb",
        "summary": "Une vid\u00e9o devenue r\u00e9cemment virale en Chine montre un drone et un chien-robot s\u2019affronter dans un duel explosif, alimentant les craintes autour de futures guerres automatis\u00e9es. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-ce-duel-explosif-relance-la-peur-d-une-guerre-des-machines-103269294"
    },
    {
        "title": "Ils s\u2019emparent d\u2019une montre de luxe avec la technique du r\u00e9troviseur",
        "summary": "La police espagnole a arr\u00eat\u00e9 un gang de napolitains. Les malfrats s\u2019\u00e9taient sp\u00e9cialis\u00e9s dans le vol de montres de luxe \u00e0 l\u2019arrach\u00e9e. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-ils-s-emparent-d-une-montre-de-luxe-avec-la-technique-du-retroviseur-103269508"
    },
    {
        "title": "Une ballerine danse dans les eaux glac\u00e9es de l\u2019Antarctique",
        "summary": "La vid\u00e9o de sa danse sur la proue d\u2019un navire est devenue virale. La ballerine fran\u00e7aise Victoria Dauberville met ainsi un terme spectaculaire \u00e0 sa carri\u00e8re de ballet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/on-dirait-de-l-ia-une-ballerine-danse-dans-les-eaux-glacees-de-l-antarctique-103269300"
    },
    {
        "title": "Un cr\u00e9dit de 17 millions pour les lignes de bus \u00e9lectriques",
        "summary": "Le Conseil d'Etat a adopt\u00e9 un projet de loi en faveur de la r\u00e9alisation des infrastructures pour les nouveaux v\u00e9hicules des transports publics genevois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-credit-de-17-millions-pour-les-lignes-de-bus-electriques-103270282"
    },
    {
        "title": "Une candidate fait sa promo via les cartes de v\u0153ux de la commune",
        "summary": "Anne Kleiner, magistrate du Centre \u00e0 Onex, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e aupr\u00e8s du Service des affaires communales pour avoir fait campagne aux frais de la collectivit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-municipales-a-geneve-une-candidate-fait-sa-promo-via-les-cartes-de-voeux-de-la-commune-103270215"
    },
    {
        "title": "\u00abVingt Dieux\u00bb nomm\u00e9 quatre fois aux C\u00e9sar",
        "summary": "Le film de Louise Courvoisier, la r\u00e9alisatrice n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans les cat\u00e9gories meilleur premier film ou encore meilleur sc\u00e9nario.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-vingt-dieux-nomme-quatre-fois-aux-cesars-103270145"
    },
    {
        "title": "Violence conjugale: deux ados et leur \u00e9cole au secours d'une m\u00e8re",
        "summary": "Voyant son papa s'acharner sur sa maman, un ado a pr\u00e9venu un camarade, lequel a contact\u00e9 l'\u00e9cole. La police est intervenue. L'homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, mardi, \u00e0 Audincourt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-ma-mere-se-fait-demonter-par-mon-pere-103269824"
    },
    {
        "title": "Les imp\u00f4ts redirigent les contribuables vers... un paradis fiscal",
        "summary": "Une faute de frappe dans le guide d'utilisation de la d\u00e9claration fiscale en ligne a forc\u00e9 le canton de B\u00e2le-Ville \u00e0 acheter un nom de domaine aux Bahamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-ville-les-impots-redirigent-les-contribuables-vers-un-paradis-fiscal-103270110"
    },
    {
        "title": "La Suisse se dirige vers un cong\u00e9 parental au plan national",
        "summary": "Une commission de la Chambre des Cantons a dit un grand \u00aboui\u00bb \u00e0 deux projets de cong\u00e9 parental. Il ne s'agit toutefois que d'un premier pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-des-etats-la-suisse-se-dirige-vers-un-conge-parental-au-niveau-national-103270102"
    },
    {
        "title": "Guy Parmelin veut cr\u00e9er \u00abune loi spatiale\u00bb pour les satellites",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019importance croissante du secteur, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut cr\u00e9er un cadre juridique clair pour renforcer l'attrait de notre pays dans le domaine de l'espace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-federal-guy-parmelin-veut-pousser-la-suisse-dans-le-secteur-spatial-103269967"
    },
    {
        "title": "Plus d'un demi-million de Suisses souffrent d'incontinence",
        "summary": "Malgr\u00e9 ses lourdes cons\u00e9quences sur le corps, l'incontinence reste un tabou. Plus de 500'000 Suisses en souffrent, mais beaucoup d'entre eux h\u00e9sitent \u00e0 consulter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-plus-d-un-demi-million-de-suisses-souffrent-d-incontinence-103269840"
    },
    {
        "title": "Initiative environnementale: le oui et le non s'affrontent",
        "summary": "A deux semaines du vote sur l'initiative des Jeunes Vert-e-x-s pour le respect des limites plan\u00e9taires, opposants et partisans d\u00e9fendent leurs arguments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-initiative-environnementale-le-oui-et-le-non-s-affrontent-103268671"
    },
    {
        "title": "Limites plan\u00e9taires: la messe semble dite, selon notre sondage",
        "summary": "Le texte pr\u00e9sent\u00e9 par les Jeunes Vert-e-s ne parvient toujours pas \u00e0 convaincre, selon le deuxi\u00e8me sondage de 20 minutes/Tamedia. Le soutien est en recul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-limites-planetaires-la-messe-semble-dite-selon-notre-sondage-103269074"
    },
    {
        "title": "Limiter l'app\u00e9tit et les rejets suisses, n\u00e9cessaire ou dangereux?",
        "summary": "Pour les Jeunes Vert-e-x-s, c'est maintenant ou jamais: l'\u00e9conomie doit ralentir son utilisation des ressources. Celle-ci juge le texte dangereux. R\u00e9sum\u00e9 des enjeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-l-initiative-des-jeunes-verts-sur-les-limites-planetaires-en-bref-103254697"
    },
    {
        "title": "Premier sondage: l'initiative des Jeunes Verts est mal barr\u00e9e",
        "summary": "Le texte qui sera soumis au peuple le 9 f\u00e9vrier 2025, qui veut limiter la marche de l'\u00e9conomie aux limites plan\u00e9taires, part avec les d\u00e9faveurs des sond\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-9-fevrier-premier-sondage-l-initiative-des-jeunes-verts-est-mal-barree-103246514"
    },
    {
        "title": "Limites plan\u00e9taires: savez-vous d\u00e9j\u00e0 ce que vous allez voter?",
        "summary": "Apr\u00e8s des votations charg\u00e9es, les prochaines, le 9 f\u00e9vrier, pointent d\u00e9j\u00e0 le bout de leur nez. Votre avis nous int\u00e9resse!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sondage-votation-limites-planetaires-savez-vous-deja-ce-que-vous-allez-voter-103241862"
    },
    {
        "title": "Un ancien s\u00e9nateur am\u00e9ricain condamn\u00e9 \u00e0 11\u00a0ans de prison",
        "summary": "L\u2019ex-s\u00e9nateur d\u00e9mocrate Bob Menendez avait \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de corruption en octobre pour avoir monnay\u00e9 son influence aupr\u00e8s des autorit\u00e9s \u00e9gyptiennes et qataries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/corruption-un-ancien-senateur-americain-condamne-a-11-ans-de-prison-103270709"
    },
    {
        "title": "Trump fait de nouveau appel de sa condamnation",
        "summary": "Le verdict de culpabilit\u00e9 du 30 mai 2024 avait fait de Donald Trump le premier pr\u00e9sident am\u00e9ricain condamn\u00e9 au p\u00e9nal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-stormy-daniels-trump-fait-de-nouveau-appel-de-sa-condamnation-103270624"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a re\u00e7u la liste des otages devant \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s ce jeudi",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-israel-a-recu-la-liste-des-otages-devant-etre-liberes-ce-jeudi-103021430"
    },
    {
        "title": "Des compos\u00e9s indispensables \u00e0 la vie d\u00e9couverts sur un ast\u00e9ro\u00efde",
        "summary": "L\u2019ast\u00e9ro\u00efde Bennu commence \u00e0 livrer ses secrets. L\u2019\u00e9tude d\u2019\u00e9chantillons r\u00e9v\u00e8le la pr\u00e9sence de min\u00e9raux et d\u2019acides amin\u00e9s indispensables \u00e0 l\u2019apparition de la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nasa-des-composes-indispensables-a-la-vie-decouverts-sur-un-asteroide-103270553"
    },
    {
        "title": "Trump suspend \u00abprovisoirement\u00bb le gel des aides publiques",
        "summary": "La porte-parole de la Maison Blanche, Karoline Leavitt, annonce que le d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel \u00abreste d'actualit\u00e9\u00bb bien qu'il n'entre pas imm\u00e9diatement en application.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-fait-marche-arriere-sur-le-gel-des-aides-publiques-103270363"
    },
    {
        "title": "Le PSG a d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 Stuttgart",
        "summary": "Actuellement qualifi\u00e9s pour les barrages, les Parisiens doivent assurer leur place dans les 24 meilleures \u00e9quipes \u00e0 Stuttgart. A suivre en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-joue-sa-qualification-ce-soir-103270397"
    },
    {
        "title": "Brest? Atalanta? Des inconnus pour les stars du Bar\u00e7a et du Real",
        "summary": "Alejandro Bald\u00e9 et Thibaut Courtois n'ont pas pu cacher qu'ils ignoraient tout ou presque des \u00e9quipes qu'ils vont affronter en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-brest-atalanta-des-inconnus-pour-les-stars-du-barca-et-du-real-103269929"
    },
    {
        "title": "Christen fait \u00e0 son tour briller la Suisse",
        "summary": "Jan Christen a remport\u00e9 mercredi le Trofeo Calvi\u00e0, 1re manche du Challenge de Majorque, au terme d'une boucle de 150 km autour de Palmanova.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-christen-fait-a-son-tour-briller-la-suisse-103270189"
    },
    {
        "title": "Cuisiner en respectant le climat, ce n\u2019est pas si compliqu\u00e9",
        "summary": "\u00abKlimatopf\u00bb: tel est le nom du livre de cuisine respectueux du climat \u00e9labor\u00e9 par des \u00e9coliers, en collaboration avec la ZHAW et l\u2019enseigne familiale Hiltl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/livre-cuisiner-en-respectant-le-climat-ce-n-est-pas-si-complique-103268692"
    },
    {
        "title": "Commettez-vous aussi ces erreurs de recyclage?",
        "summary": "La Suisse est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme la championne du monde du tri. Est-ce justifi\u00e9? Et qu\u2019est-ce qui est malgr\u00e9 tout souvent mal \u00e9limin\u00e9 dans notre pays?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-des-dechets-commettez-vous-aussi-ces-erreurs-de-recyclage-103264714"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9solutions durables pour la nouvelle ann\u00e9e",
        "summary": "Et si 2025 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 se comporter de mani\u00e8re plus respectueuse du climat? Gioanna Michel, de myclimate, nous explique comment essayer d\u2019atteindre cet objectif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agir-de-facon-ecologique-des-resolutions-durables-pour-la-nouvelle-annee-103262495"
    },
    {
        "title": "\u00abSoyez humble et amusez-vous\u00bb",
        "summary": "Le Club Alpin Suisse veut pr\u00e9server le plaisir de ses membres dans les Alpes. Philippe W\u00e4ger, responsable Cabanes et Environnement, compte sur leur engagement \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montagnes-soyez-humble-et-amusez-vous-103243530"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est temps de relancer le moteur de l\u2019innovation\u00bb en Europe",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne a d\u00e9voil\u00e9 mercredi sa feuille de route sur la comp\u00e9titivit\u00e9, qui place les entreprises au c\u0153ur du mandat d'Ursula von der Leyen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ue-il-est-temps-de-relancer-le-moteur-de-l-innovation-en-europe-103270075"
    },
    {
        "title": "Sony aura un nouveau patron \u00e0 partir du mois d'avril",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-sony-aura-un-nouveau-patron-a-partir-du-mois-d-avril-103021435"
    },
    {
        "title": "L\u2019EuroAirport a fr\u00f4l\u00e9 en 2024 son record d\u2019avant-Covid",
        "summary": "Quelque 8,9 millions de passagers ont d\u00e9coll\u00e9 de l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse en 2024, \u00e0 peine 200'000 de moins qu'en 2019, ann\u00e9e record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-mulhouse-l-euroairport-a-frole-en-2024-son-record-d-avant-covid-103270050"
    },
    {
        "title": "Les patrons r\u00e9clament des r\u00e9formes \u00abpour sauver l'\u00e9conomie\u00bb",
        "summary": "Quatre organisations patronales allemandes appellent le prochain gouvernement \u00e0 prendre des mesures urgentes, apr\u00e8s deux ann\u00e9es de r\u00e9cession.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-les-patrons-reclament-des-reformes-pour-sauver-l-economie-103269948"
    },
    {
        "title": "Du vomi de 66 millions d'ann\u00e9es retrouv\u00e9 par un promeneur",
        "summary": "Cette d\u00e9couverte est tr\u00e8s importante pour la reconstitution des \u00e9cosyst\u00e8mes du pass\u00e9, car elle fournit des informations importantes sur quel animal a \u00e9t\u00e9 mang\u00e9 par qui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-danemark-du-vomi-de-66-millions-d-annees-retrouve-par-un-promeneur-103268675"
    },
    {
        "title": "Ce propri\u00e9taire obstin\u00e9 n'a plus que les yeux pour pleurer",
        "summary": "Le gouvernement a propos\u00e9 200'000 francs \u00e0 un habitant pour qu'il quitte sa maison, situ\u00e9e sur la trajectoire d'une future autoroute. Il a refus\u00e9, et s'en veut un peu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-ce-proprietaire-obstine-n-a-plus-que-les-yeux-pour-pleurer-103265951"
    },
    {
        "title": "Mark Zuckerberg \u00ablike\u00bb une photo sexy de Lauren Sanchez",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait le buzz en lorgnant le d\u00e9collet\u00e9 de la fianc\u00e9e de Jeff Bezos, le patron de Meta a r\u00e9agi \u00e0 un clich\u00e9 post\u00e9 par la quinquag\u00e9naire. Le web se marre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apres-le-reluquage-mark-zuckerberg-like-une-photo-sexy-de-lauren-sanchez-103264414"
    },
    {
        "title": "Des mamies arr\u00eatent des bagarres et \u00e9coutent d'anciens criminels",
        "summary": "Au Japon, pr\u00e8s de 47'000 b\u00e9n\u00e9voles, pour la plupart \u00e2g\u00e9s de plus de 60 ans, sont \u00e0 l'\u00e9coute d'anciens d\u00e9linquants et se rendent disponibles pour eux en cas d'urgence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-des-mamies-arretent-des-bagarres-et-ecoutent-d-anciens-criminels-103264434"
    },
    {
        "title": "Beatrice, fille du prince Andrew, maman pour la deuxi\u00e8me fois",
        "summary": "La ni\u00e8ce du roi Charles a donn\u00e9 naissance \u00e0 sa deuxi\u00e8me fille, a annonc\u00e9 mercredi Buckingham.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-beatrice-fille-du-prince-andrew-maman-pour-la-deuxieme-fois-103270108"
    },
    {
        "title": "Eurovision: 42'000 billets ont \u00e9t\u00e9 vendus en 20 minutes",
        "summary": "La billetterie officielle de la prochaine \u00e9dition du concours de la chanson a ouvert mercredi. Les places se sont arrach\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-eurovision-42-000-billets-ont-ete-vendus-en-20-minutes-103269950"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9toile Michelin \u00e9ph\u00e9m\u00e8re en jeu lors du prochain \u00abTop Chef\u00bb",
        "summary": "Le vainqueur de la 16e saison du concours culinaire de M6, dont les dates ne sont pas sp\u00e9cifi\u00e9es, aura la possibilit\u00e9 de remporter une \u00e9toile Michelin \u00e9ph\u00e9m\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/m6-une-etoile-michelin-ephemere-en-jeu-lors-du-prochain-top-chef-103270000"
    },
    {
        "title": "Des talents \u00e9mergents \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Villars",
        "summary": "Ils seront six jeunes artistes \u00e0 se produire lors des MJF Spotlight Sessions dans la station vaudoise. Le programme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 ce 29 janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mjf-spotlight-des-talents-emergents-a-decouvrir-a-villars-103269167"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement d\u2019un patron de la cryptomonnaie: sept inculpations",
        "summary": "Les suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour, entre autres, arrestation, enl\u00e8vement et s\u00e9questration d'un entrepreneur sp\u00e9cialis\u00e9 dans les cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-france-sept-inculpations-apres-l-enlevement-d-un-entrepreneur-103266822"
    },
    {
        "title": "Kidnapp\u00e9, un patron de la cryptomonnaie retrouve la libert\u00e9",
        "summary": "David Balland, cofondateur de l'entreprise Ledger, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mercredi, le lendemain de son enl\u00e8vement \u00e0 son domicile. Les ravisseurs ont r\u00e9clam\u00e9 une ran\u00e7on en bitcoin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-kidnappe-un-patron-de-la-cryptomonnaie-retrouve-la-liberte-103265383"
    },
    {
        "title": "Trump lance sa propre crypto, le cours s'envole durant la nuit",
        "summary": "La monnaie num\u00e9rique lanc\u00e9e ce week-end par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu a atteint une valorisation de plusieurs milliards de dollars en quelques heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/memecoin-trump-trump-lance-sa-propre-crypto-le-cours-s-envole-durant-la-nuit-103261214"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est hyper agr\u00e9able de d\u00e9couvrir son public\u00bb",
        "summary": "La tourn\u00e9e de Joseph Kamel passera par les Docks le 1er f\u00e9vrier. Le chanteur s'est confi\u00e9 sur ses projets et s'est livr\u00e9 au jeu du \u00abTu pr\u00e9f\u00e8res\u00bb avec nous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joseph-kamel-c-est-hyper-agreable-de-decouvrir-son-public-103265463"
    },
    {
        "title": "Paul McCartney appelle \u00e0 \u00abprot\u00e9ger\u00bb les artistes de l\u2019IA",
        "summary": "L'ex-Beatle critique une r\u00e9forme britannique qui pourrait priver les artistes de leurs droits face \u00e0 l'essor de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-paul-mccartney-appelle-a-proteger-les-artistes-de-l-ia-103267807"
    },
    {
        "title": "Camila Cabello chante face \u00e0 une salle quasi-d\u00e9serte",
        "summary": "Camilla Cabello a chant\u00e9 le 19 janvier face \u00e0 une salle presque vide \u00e0 Atlanta aux Etats-Unis. La veille, Lil Wayne avait rempli la salle.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-camila-cabello-chante-face-a-une-salle-quasi-deserte-103266141"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 10'000 titres \u00absign\u00e9s IA\u00bb arrivent chaque jour sur Deezer",
        "summary": "\u00abL\u2019intelligence artificielle continue de perturber de plus en plus l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me musical\u00bb, note le boss de la plateforme, qui entend acc\u00e9l\u00e9rer le m\u00e9nage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plateformes-pres-de-10000-titres-signes-ia-arrivent-chaque-jour-sur-deezer-103266388"
    },
    {
        "title": "L'IA fait ses preuves dans le d\u00e9pistage pr\u00e9coce du cancer du sein",
        "summary": "Selon une \u00e9tude norv\u00e9gienne, l'intelligence artificielle serait capable d'identifier les femmes \u00e0 risque de cancer des ann\u00e9es avant que la maladie se d\u00e9clare.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-ia-fait-ses-preuves-dans-le-depistage-precoce-du-cancer-du-sein-103269892"
    },
    {
        "title": "Puissant outil de localisation de photos limit\u00e9 \u00e0 cause d'abus",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Graylark Technologies a restreint l'acc\u00e8s du public \u00e0 son performant outil d'IA, car il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour traquer des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ou harceler des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geospy-puissant-outil-de-localisation-de-photos-limite-a-cause-d-abus-103268915"
    },
    {
        "title": "Une c\u00e9l\u00e8bre marque de montres connect\u00e9es revient d'outre-tombe",
        "summary": "Google a publi\u00e9 le code source du syst\u00e8me de la smartwatch Pebble, ouvrant la voie \u00e0 de nouveaux mod\u00e8les.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pebble-une-celebre-marque-de-montres-connectees-revient-d-outre-tombe-103269050"
    },
    {
        "title": "DeepSeek ass\u00e8ne un autre coup avec son IA de g\u00e9n\u00e9ration d'images",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre start-up chinoise qui a \u00e9branl\u00e9 la Silicon Valley avec son chatbot \u00e0 bas co\u00fbt a d\u00e9voil\u00e9 un nouveau mod\u00e8le d'IA capable de surpasser des outils comme Dall-E\u00a03.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/janus-pro-deepseek-assene-un-autre-coup-avec-son-ia-de-generation-d-images-103269186"
    },
    {
        "title": "\u00abLe public am\u00e9ricain est tr\u00e8s chauvin\u00bb",
        "summary": "La team genevoise BDS est dans les starting-blocks des championnats du monde de \u00abRainbow Six Siege\u00bb, \u00e0 Boston. Interview du joueur BriD.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-le-public-americain-est-tres-chauvin-103269330"
    },
    {
        "title": "Des jeux Xbox sortiront sur la Switch 2, dit le boss du gaming",
        "summary": "Phil Spencer, \u00e0 la t\u00eate de la division Xbox, a d\u00e9clar\u00e9 que Microsoft \u00e9tait \u00abtr\u00e8s impatient\u00bb de soutenir la nouvelle console hybride de Nintendo avec des jeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-des-jeux-xbox-sortiront-sur-la-switch-2-dit-le-boss-du-gaming-103268520"
    },
    {
        "title": "Le jeu de tir destin\u00e9 aux joueurs bienveillants",
        "summary": "\u00abSynduality: Echo of Ada\u00bb vient enrichir le genre \u00abextraction shooter\u00bb avec sa proposition destin\u00e9e aux joueurs occasionnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-le-jeu-de-tir-destine-aux-joueurs-bienveillants-103265151"
    },
    {
        "title": "Netflix revoit son offre de jeux vid\u00e9o",
        "summary": "La plateforme de streaming a d\u00e9clar\u00e9 qu'elle allait se recentrer sur des titres narratifs, de f\u00eate, pour enfants et des jeux bien \u00e9tablis, comme \u00abGTA\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-netflix-revoit-son-offre-de-jeux-video-103265270"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'avais un autel \u00e0 la gloire de Bob Dylan\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche du biopic sur le chanteur am\u00e9ricain, \u00abUn parfait inconnu\u00bb, Elle Fannning croit avoir obtenu son r\u00f4le gr\u00e2ce \u00e0 la pens\u00e9e positive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elle-fanning-j-avais-un-autel-a-la-gloire-de-bob-dylan-103268471"
    },
    {
        "title": "Timoth\u00e9e Chalamet entre dans l'histoire des Oscars",
        "summary": "Le Franco-Am\u00e9ricain a rejoint le club des acteurs ayant \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s deux fois dans la cat\u00e9gorie meilleur acteur avant l'\u00e2ge de 30 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-timothee-chalamet-entre-dans-l-histoire-des-oscars-103266013"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice star d\u2019\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb d\u00e9nonce une \u00abhaine terrible\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice Karla Sofia Gascon a d\u00e9nonc\u00e9 vendredi une \u00abhaine terrible\u00bb \u00e0 son encontre \u00e0 cause de sa transidentit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transidentite-l-actrice-star-d-emilia-perez-denonce-une-haine-terrible-103266565"
    },
    {
        "title": "Avec 13 nominations, \u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb part favori pour les Oscars",
        "summary": "La com\u00e9die musicale de Jacques Audiard est le film non anglophone le plus nomm\u00e9 de tous les temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-avec-13-nominations-emilia-perez-part-favorite-pour-les-oscars-103265437"
    },
    {
        "title": "Les phrases \u00e0 ne pas dire \u00e0 un couple qui peine \u00e0 avoir un enfant",
        "summary": "Un couple sur cinq a du mal \u00e0 concevoir un enfant. Dans ce cas, les conseils de son entourage, aussi bienveillants soient-ils, sont inutiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fertilite-les-phrases-a-ne-pas-dire-a-un-couple-qui-peine-a-avoir-un-enfant-103268543"
    },
    {
        "title": "Ne commettez plus cette erreur aux toilettes",
        "summary": "Les lingettes humides et les savons pour peau sensible peuvent \u00eatre nocifs, indique une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-intime-ne-commettez-plus-cette-erreur-aux-toilettes-103265535"
    },
    {
        "title": "L'IA augmente de 18% la d\u00e9tection du cancer du sein",
        "summary": "Selon la plus vaste \u00e9tude du monde, l'utilisation de l'IA peut augmenter les taux de d\u00e9tection du cancer du sein lors de la mammographie de d\u00e9pistage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/science-l-ia-augmente-les-detections-de-cancers-du-sein-de-18-103263780"
    },
    {
        "title": "Pourquoi nous touchons-nous constamment le visage?",
        "summary": "Nous nous mettons les mains sur le visage jusqu'\u00e0 800 fois par jour. Un geste que les chercheurs expliquent comme un m\u00e9canisme antistress.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pourquoi-nous-touchons-nous-constamment-le-visage-103259789"
    },
    {
        "title": "La mari\u00e9e d\u00e9voile ses jambes: la tendance du printemps 2025",
        "summary": "\u00c0 Paris, les grands couturiers pr\u00e9sentent les collections printemps-\u00e9t\u00e9 2025. La robe est courte devant et longue derri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/robes-de-mariee-la-mariee-devoile-ses-jambes-la-tendance-du-printemps-2025-103270146"
    },
    {
        "title": "Kylie Jenner prouve qu'un tailleur m\u00e9m\u00e8re peut \u00eatre sexy",
        "summary": "La star de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 a assist\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9 haute couture de Chanel. Veste crop top et jupette pliss\u00e9e: un look inspir\u00e9 par les ann\u00e9es 1990.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/minijupe-nombril-a-l-air-kylie-jenner-prouve-qu-un-tailleur-memere-peut-etre-sexy-103269217"
    },
    {
        "title": "Fini, les chaussures plates: les escarpins font leur retour",
        "summary": "En 2025, la mode revient aux chaussures \u00e0 talons classiques, d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9es par des stars et des it-girls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendances-fini-les-chaussures-plates-les-escarpins-font-leur-retour-103263894"
    },
    {
        "title": "Mode en hiver: les mecs attaquent les sommets du chic",
        "summary": "Les grands noms du pr\u00eat-\u00e0-porter pr\u00e9sentent des tenues de ski ou d\u2019alpinisme dans leurs d\u00e9fil\u00e9s \u00e0 Milan et \u00e0 Paris. Le cirque blanc r\u00e9pond aux appels de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-mode-en-hiver-les-mecs-attaquent-les-sommets-du-chic-103264647"
    },
    {
        "title": "Tarif en hausse pour l'entr\u00e9e au Royaume-Uni",
        "summary": "L'autorisation \u00e9lectronique de voyage au Royaume-Uni devrait co\u00fbter nettement plus cher que pr\u00e9vu, ce qui provoque la grogne du secteur touristique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/60-plus-cher-tarif-en-hausse-pour-l-entree-au-royaume-uni-103269073"
    },
    {
        "title": "Ces cimeti\u00e8res atypiques sont tout sauf gris et tristes",
        "summary": "Qu'ils soient sous-marins, color\u00e9s ou militaires, les cimeti\u00e8res que nous vous pr\u00e9sentons invitent \u00e0 s'y pr\u00e9lasser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-insolite-ces-cimetieres-atypiques-sont-tout-sauf-tristes-et-gris-103262572"
    },
    {
        "title": "Ski \u00e0 Wengen et luge \u00e0 Grindelwald: sensations fortes garanties",
        "summary": "On vit des exp\u00e9riences sensationnelles dans les stations de l'Oberland bernois. On d\u00e9vale le Lauberhorn, comme les champions, et la plus longue piste de luge de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-suisse-ski-a-wengen-et-luge-a-grindelwald-des-sensations-fortes-103260833"
    },
    {
        "title": "Trop de touristes d\u00e9laissent leur attirail hivernal en Laponie",
        "summary": "Au terme de vacances en Laponie, des touristes laissent derri\u00e8re eux leurs v\u00eatements, ce qui devient probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incivilite-ces-touristes-qui-delaissent-leur-attirail-hivernal-en-laponie-103257898"
    },
    {
        "title": "Le shampooing bon march\u00e9 n'est pas meilleur que les autres",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, des shampooings ordinaires sont pr\u00e9sent\u00e9s comme prodigieux. Un coiffeur nous explique qu'il s'agit d'une illusion cr\u00e9\u00e9e par le silicone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apparences-trompeuses-le-shampooing-bon-marche-ne-sont-pas-meilleurs-que-les-autres-103266038"
    },
    {
        "title": "Au Japon, des filles s'\u00e9pilent d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans",
        "summary": "Des enfants japonaises recourent \u00e0 l'\u00e9pilation du visage et des jambes parce qu'elles sont victimes de moqueries \u00e0 l'\u00e9cole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pression-sociale-au-japon-des-filles-s-epilent-des-l-age-de-4-ans-103264456"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs courantes bousillent les cheveux quand on dort",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi il faut opter pour une taie d'oreiller douce, ne pas s'endormir avec les cheveux mouill\u00e9s et d\u00e9tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-capillaires-ces-erreurs-courantes-bousillent-les-cheveux-quand-on-dort-103254635"
    },
    {
        "title": "Le Botox peut-il avoir des effets sur le cerveau?",
        "summary": "Un visage trop botox\u00e9 peut parfois manquer d'expression. Mais la neurotoxine d\u00e9truit-elle l'empathie, comme le pr\u00e9tend un m\u00e9decin? Les preuves scientifiques font d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medecine-esthetique-le-botox-peut-il-avoir-des-effets-sur-le-cerveau-103251668"
    },
    {
        "title": "Ne d\u00e9branchez jamais ces trois appareils",
        "summary": "Les appareils \u00e9lectroniques consomment de l'\u00e9lectricit\u00e9 en mode veille. Il ne faut pas tous les d\u00e9brancher pour autant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-en-mode-veille-ne-debranchez-jamais-ces-trois-appareils-103266294"
    },
    {
        "title": "La fa\u00e7on dont un chat pr\u00e9f\u00e8re dormir r\u00e9v\u00e8le son caract\u00e8re",
        "summary": "Aime-t-il dormir blotti contre vous, sur un arbre \u00e0 chat ou dans un carton? Une comportementaliste d\u00e9crypte le profil psychologique des f\u00e9lins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-la-facon-dont-un-chat-prefere-dormir-revele-son-caractere-103264541"
    },
    {
        "title": "Les 5 biens immobiliers les plus chers du monde",
        "summary": "Le march\u00e9 du luxe est en plein essor: voici les propri\u00e9t\u00e9s les plus ch\u00e8res du monde actuellement disponibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marche-de-l-immobilier-les-5-biens-immobiliers-les-plus-chers-du-monde-103262830"
    },
    {
        "title": "Piscine panoramique perch\u00e9e \u00e0 180 m\u00e8tres dans un appartement",
        "summary": "Deux gratte-ciel reli\u00e9s, au dernier \u00e9tage, par un bassin: tel est le projet du bureau d'architectes Foster + Partners, dont la construction est en cours \u00e0 Duba\u00ef.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/emirats-arabes-unis-piscine-panoramique-perchee-a-180-metres-dans-un-appartement-103260531"
    },
    {
        "title": "Les tomates fra\u00eeches sont-elles meilleures que celles en bo\u00eete?",
        "summary": "Tomates fra\u00eeches ou tomates en bo\u00eete: tout est une question de saison.\u00a0Richard K\u00e4gi, auteur de livres de cuisine, nous aide \u00e0 y voir plus clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-de-pro-les-tomates-fraiches-sont-elles-meilleures-que-celles-en-boite-103268445"
    },
    {
        "title": "Racontez des salades aux enfants et ils mangeront des l\u00e9gumes",
        "summary": "Une \u00e9tude indique une fa\u00e7on aussi originale qu'efficace pour que les petits adoptent des habitudes alimentaires plus saines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-racontez-des-salades-aux-enfants-et-ils-mangeront-des-legumes-103265315"
    },
    {
        "title": "\u00abLa quantit\u00e9 de prot\u00e9ines dans les aliments est surestim\u00e9e\u00bb",
        "summary": "La consommation id\u00e9ale de prot\u00e9ines d\u00e9pend du poids d'une personne, explique une di\u00e9t\u00e9ticienne. Elle pr\u00e9conise de manger des produits d'origine animale et v\u00e9g\u00e9tale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-la-quantite-de-proteines-dans-les-aliments-est-surestimee-103263523"
    },
    {
        "title": "C'est la fin des haricots pour le chou-fleur et le brocoli",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries en Espagne et un hiver chaud provoqueront une p\u00e9nurie de choux qui devrait se faire sentir d\u00e8s le printemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-de-legumes-c-est-la-fin-des-haricots-pour-le-chou-fleur-et-le-brocoli-103259652"
    },
    {
        "title": "L'e-vignette: une surveillance g\u00e9n\u00e9rale orchestr\u00e9e par l'\u00c9tat?",
        "summary": "Comme toute innovation num\u00e9rique, la vignette autorouti\u00e8re \u00e9lectronique suscite des craintes concernant la tra\u00e7abilit\u00e9 des utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-donnees-l-e-vignette-une-surveillance-generale-orchestree-par-l-etat-103265435"
    },
    {
        "title": "CarPlay 2 manque l'\u00e9ch\u00e9ance de 2024, Apple tente de rassurer",
        "summary": "La marque \u00e0 la pomme assure collaborer avec des constructeurs auto sur la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de son syst\u00e8me embarqu\u00e9, qui n'a pas encore vu le jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-carplay-2-manque-l-echeance-de-2024-apple-tente-de-rassurer-103266287"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e8gles de la circulation les plus singuli\u00e8res du monde",
        "summary": "Sans r\u00e8gles de la circulation, l'anarchie r\u00e8gnerait sur nos routes, m\u00eame si certaines laissent perplexe. Nous avons fait une compilation des plus curieuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-est-dure-les-regles-de-la-circulation-les-plus-singulieres-au-monde-103264739"
    },
    {
        "title": "Ces 10 voitures m\u00e9ritent de faire leur come-back",
        "summary": "Nous avons compil\u00e9 dix mod\u00e8les classiques qui m\u00e9ritent pleinement une nouvelle mouture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oldtimer-ces-10-voitures-meritent-de-faire-leur-come-back-103263241"
    },
    {
        "title": "Gagne tes entr\u00e9es pour la 4e soir\u00e9e PODIUM",
        "summary": "Tente ta chance et remportes peut-\u00eatre tes entr\u00e9es pour la 4e \u00e9dition des soir\u00e9es PODIUM au D! Club \u00e0 Lausanne le 13 f\u00e9vrier 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-entrees-pour-la-4e-soiree-podium-103263264"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident congolais refuse de s\u2019avouer vaincu",
        "summary": "Alors que Goma est quasi aux mains du groupe arm\u00e9 M23 et des troupes rwandaises, le pr\u00e9sident congolais F\u00e9lix Tshisekedi a lanc\u00e9 mercredi soir un message d\u2019espoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-rdc-le-president-congolais-refuse-de-s-avouer-vaincu-103270720"
    },
    {
        "title": "Collision entre un avion de ligne et un h\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 Washington",
        "summary": "Un crash d\u2019avion s\u2019est produit dans le fleuve Potomac \u00e0 Washington, o\u00f9 des recherches sont en cours, a annonc\u00e9 mercredi la police de la capitale am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-collision-entre-un-avion-de-ligne-et-un-helicoptere-a-washington-103270725"
    },
    {
        "title": "Les bo\u00eetes \u00e0 cl\u00e9s interdites \u00e0 Paris",
        "summary": "Cette mesure s\u2019inscrit dans une \u00abbataille pour reconqu\u00e9rir les 25\u2019000 meubl\u00e9s touristiques ill\u00e9gaux\u00bb de la capitale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meubles-touristiques-illegaux-les-boites-a-cles-interdites-a-paris-103270722"
    },
    {
        "title": "S\u00e9jour \u00e0 l'\u00e9tranger: la psy dit oui, l'assurance dit non",
        "summary": "Partie en France lors d'un arr\u00eat maladie, avec l'accord de sa psychiatre, une Fribourgeoise s'est vu refuser ses indemnit\u00e9s journali\u00e8res par l'assurance de son employeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-sejour-a-l-etranger-la-psy-dit-oui-l-assurance-dit-non-103254691"
    },
    {
        "title": "Ce Fran\u00e7ais a remport\u00e9 le Vend\u00e9e Globe derri\u00e8re son ordinateur",
        "summary": "La version virtuelle du c\u00e9l\u00e8bre tour du monde en solitaire a rassembl\u00e9 850\u2019000 participants. Gilles Boulard a termin\u00e9 1er.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-ce-francais-a-remporte-le-vendee-globe-derriere-son-ordinateur-103269694"
    },
    {
        "title": "Des dizaines d\u2019alligators fig\u00e9s dans la glace, les narines en l\u2019air",
        "summary": "Ce texan filme un spectacle particulier dans son sanctuaire de reptiles. Les alligators passent l\u2019hiver en dormance. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne s\u2019appelle la brumation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/texas-des-dizaines-d-alligators-figes-dans-la-glace-les-narines-en-l-air-103270378"
    },
    {
        "title": "N'utilisez jamais cet appareil dans votre chambre d'h\u00f4tel",
        "summary": "L'objet le plus sale dans une chambre d'h\u00f4tel se trouve dans la salle de bains. Il s'agit du s\u00e8che-cheveux, un v\u00e9ritable nid \u00e0 bact\u00e9ries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-n-utilisez-jamais-cet-appareil-dans-votre-chambre-d-hotel-103270006"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis devenu zen!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la 2e saison de \u00abThe Recruit\u00bb, l'acteur Noah Centineo a d\u00e9pass\u00e9 ses limites pour \u00eatre cr\u00e9dible dans son r\u00f4le de jeune avocat maladroit recrut\u00e9 par la CIA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/noah-centineo-je-suis-devenu-zen-103268630"
    },
    {
        "title": "Une fillette tombe dans le pi\u00e8ge mortel tendu par sa belle-m\u00e8re",
        "summary": "Une Br\u00e9silienne est accus\u00e9e d'avoir fait en sorte que sa belle-fille \u00e2g\u00e9e de 3 ans se noie. Ses avocats assurent que c'\u00e9tait un accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-une-fillette-tombe-dans-le-piege-mortel-tendu-par-sa-belle-mere-103269910"
    },
    {
        "title": "Les Suisses pr\u00e9f\u00e8rent de loin le bien-\u00eatre animal au bio et local",
        "summary": "Les consommateurs sont pr\u00eats \u00e0 payer cher pour des produits \u00e0 base de lait de vache respectueux des animaux. L'\u00e9cologie et le bio passent au second plan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-les-suisses-preferent-de-loin-le-bien-etre-animal-au-bio-et-local-103269861"
    },
    {
        "title": "Les personnes avec un d\u00e9ficit de l'attention meurent plus jeunes",
        "summary": "Selon une r\u00e9cente \u00e9tude britannique, un diagnostic de TDAH serait corr\u00e9l\u00e9 avec une esp\u00e9rance de vie r\u00e9duite de plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-personnes-avec-un-deficit-de-l-attention-meurent-plus-jeunes-103270206"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 les 30 morts, \u00abma famille n'aurait pas rat\u00e9 \u00e7a\u00bb",
        "summary": "Des millions de fid\u00e8les continuent \u00e0 affluer au p\u00e8lerinage hindou g\u00e9ant de Kumbh Mela, en Inde, au lendemain d'un incident qui a fait 30 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-malgre-les-30-morts-ma-famille-n-aurait-pas-rate-ca-103270743"
    },
    {
        "title": "Washington D.C.: les images du crash entre un avion et un h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "Un avion de ligne d\u2019American Airlines avec 64 personnes \u00e0 bord s\u2019est \u00e9cras\u00e9 mercredi soir dans le fleuve Potomac apr\u00e8s une collision avec un h\u00e9licopt\u00e8re militaire au-dessus de Washington, pr\u00e8s de l\u2019a\u00e9roport Ronald-Reagan.  (lch/X)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-washington-dc-les-images-du-crash-entre-un-avion-et-un-helicoptere-103270760"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl interdit \u00e0 l'agence pour les Palestiniens de travailler",
        "summary": "La Cour supr\u00eame a valid\u00e9 l'interdiction de travail de l'Unrwa sur le territoire isra\u00e9lien. Une d\u00e9cision compliqu\u00e9e \u00e0 mettre en place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nations-unies-israel-interdit-a-l-agence-pour-les-palestiniens-de-travailler-103270758"
    },
    {
        "title": "Sans leur capitaine Nico Hischier, les Devils se ressaisissent",
        "summary": "Priv\u00e9 de son capitaine valaisan pour une dur\u00e9e inconnue, New Jersey a pris sa revanche sur Philadelphie mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-sans-leur-capitaine-nico-hischier-les-devils-se-ressaisissent-103270753"
    },
    {
        "title": "Un chauffeur du camion est coinc\u00e9 dans un trou depuis trois jours",
        "summary": "Plus d\u2019un million de Japonais pri\u00e9s d\u2019utiliser moins d\u2019eau apr\u00e8s un affaissement de chauss\u00e9e, pour \u00e9viter que les fuites ne g\u00eanent une op\u00e9ration de sauvetage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-le-chauffeur-du-camion-coince-dans-un-trou-depuis-trois-jours-103270767"
    },
    {
        "title": "Que cherche le Rwanda dans l\u2019est de la RDC?",
        "summary": "Le groupe arm\u00e9 M23 et l'arm\u00e9e rwandaise ont uni leur force pour prendre Goma, grande ville congolaise. Pour des questions de s\u00e9curit\u00e9 ou pour des raisons \u00e9conomiques?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-que-cherche-le-rwanda-dans-l-est-de-la-rdc-103270752"
    },
    {
        "title": "Mis sous curatelle apr\u00e8s une arnaque: \u00abC'est disproportionn\u00e9\u00bb",
        "summary": "Un octog\u00e9naire valaisan a \u00e9t\u00e9 mis sous curatelle apr\u00e8s une tentative d\u2019escroquerie dont il a \u00e9t\u00e9 victime. Avec son avocat, il d\u00e9nonce une mesure disproportionn\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-mis-sous-curatelle-apres-une-arnaque-c-est-disproportionne-103270105"
    },
    {
        "title": "Une jeune soldate isra\u00e9lienne lib\u00e9r\u00e9e par le Hamas",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-une-jeune-soldate-israelienne-liberee-par-le-hamas-103021430"
    },
    {
        "title": "Un quart des jeunes enfants n\u2019a \u00abaucun contact\u00bb avec le p\u00e8re",
        "summary": "Plus d'un demi-million d'enfants de moins de 6 ans vivent dans une famille monoparentale en France, la plupart du temps avec leur m\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-quart-des-enfants-de-familles-monoparentales-sans-avec-le-pere-103270811"
    },
    {
        "title": "Artus lance une fondation \u00abUn P'tit Truc en Plus\u00bb",
        "summary": "Artus lance jeudi une fondation \u00abUn P'tit Truc en Plus\u00bb, qui fera appel aux dons pour b\u00e2tir des maisons de vacances pour les personnes handicap\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-france-artus-lance-une-fondation-un-p-tit-truc-en-plus-103270784"
    },
    {
        "title": "La strat\u00e9gie de saturation de Trump pour \u00abnoyer\u00bb les m\u00e9dias",
        "summary": "Des d\u00e9crets sign\u00e9s \u00e0 la pelle, des messages sur les r\u00e9seaux sociaux, des d\u00e9clarations \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain sature l'espace m\u00e9diatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-strategie-de-saturation-de-trump-pour-noyer-les-medias-103270778"
    },
    {
        "title": "Nouveau coup dur pour Leandro Riedi",
        "summary": "Le Zurichois de 23 ans, plus si loin du top 100 l'\u00e9t\u00e9 dernier, s'est encore bless\u00e9 au genou droit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-nouveau-coup-dur-pour-leandro-riedi-103270782"
    },
    {
        "title": "Le dernier message d'une passag\u00e8re de l'avion \u00e0 son mari",
        "summary": "Un jeune homme attend d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment des nouvelles de son \u00e9pouse, qui se trouvait dans l'avion tomb\u00e9 dans le Potomac. Les secours s'activent dans des conditions extr\u00eames.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-le-dernier-message-d-une-passagere-de-l-avion-a-son-mari-103270808"
    },
    {
        "title": "Des champions du monde de patinage \u00e9taient \u00e0 bord de l'avion",
        "summary": "Un appareil d\u2019American Airlines avec 64 personnes \u00e0 bord et un h\u00e9licopt\u00e8re militaire se sont \u00e9cras\u00e9s mercredi dans le Potomac apr\u00e8s une collision au-dessus de Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-au-moins-18-corps-ont-ete-repeches-103270853"
    },
    {
        "title": "Une Audi de 400CV perd le contr\u00f4le: un mort et deux bless\u00e9s",
        "summary": "Un grave accident de la route s'est produit, mercredi soir, \u00e0 Langnau am Albis. Un homme a perdu la vie et deux autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-une-audi-de-400cv-perd-le-controle-un-mort-et-deux-blesses-103270800"
    },
    {
        "title": "Le profanateur de coran Salwan Momika tu\u00e9 par balles",
        "summary": "Salwan Momika, dont les actions avaient d\u00e9clench\u00e9 des manifestations de col\u00e8re dans des pays musulmans, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la banlieue de Stockholm.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-le-profanateur-de-coran-momika-tue-par-balles-103270849"
    },
    {
        "title": "Les chiffres du dopage en 2024",
        "summary": "Le Mouvement pour un cyclisme cr\u00e9dible a publi\u00e9 les chiffres de la triche chez les sportifs des douze derniers mois. Le tennis est dans la tourmente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-les-chiffres-du-dopage-en-2024-103268564"
    },
    {
        "title": "Mus\u00e9e de la Croix-Rouge: un d\u00e9m\u00e9nagement n'a \u00abaucun sens\u00bb",
        "summary": "Suite au plan d\u2019\u00e9conomies du gouvernement, le mus\u00e9e est menac\u00e9 de fermeture ou d'un transfert \u00e0 Abu Dhabi (EAU). Le directeur se d\u00e9clare \u00abchoqu\u00e9\u00bb \u00e0 cette id\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-musee-de-la-croix-rouge-un-demenagement-n-a-aucun-sens-103270806"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9clame un million apr\u00e8s 46 ans dans le couloir de la mort",
        "summary": "Innocent\u00e9 d'un crime qui lui avait valu une condamnation \u00e0 mort, un Japonais de 88 ans r\u00e9clame des dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 l'\u00c9tat japonais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-il-reclame-un-million-apres-46-ans-dans-le-couloir-de-la-mort-103270875"
    },
    {
        "title": "Moins pay\u00e9 qu'une femme, il saisit la justice et prend une amende",
        "summary": "Un psychologue b\u00e2lois estimait \u00eatre victime de discrimination salariale par rapport \u00e0 une coll\u00e8gue mieux pay\u00e9e. La justice l'a sanctionn\u00e9 pour proc\u00e9dure abusive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-moins-paye-qu-une-femme-il-saisit-la-justice-et-prend-une-amende-103270829"
    },
    {
        "title": "Le secret que Fedez a cach\u00e9 \u00e0 Chiara Ferragni pendant 7 ans",
        "summary": "Un an apr\u00e8s la s\u00e9paration du couple embl\u00e9matique, des r\u00e9v\u00e9lations ont \u00e9t\u00e9 faites sur l\u2019histoire de Fedez et Chiara Ferragni.  (lch/instagram)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/on-m-a-utilise-a-volonte-le-secret-que-fedez-a-cache-a-chiara-ferragni-pendant-7-ans-103270909"
    },
    {
        "title": "Les images spectaculaires du plus grand rassemblement du monde",
        "summary": "Entre le 13 janvier et le 26 f\u00e9vrier, plus de 400 millions de personnes sont attendues pour le c\u00e9l\u00e8bre rassemblement religieux Kumbh mela. Le 29 janvier, une bousculade a fait au moins 30 morts. (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-les-images-spectaculaires-du-plus-grand-rassemblement-du-monde-103265935"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9l\u00e8ve tu\u00e9 et 40 bless\u00e9s dans un accident de car scolaire",
        "summary": "La pr\u00e9fecture d'Eure-et-Loir a annonc\u00e9 jeudi matin la mort d'un \u00e9l\u00e8ve dans un accident de car scolaire qui a aussi fait 40 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-eleve-tue-et-40-blesses-dans-un-accident-de-car-scolaire-103270891"
    },
    {
        "title": "Moins d'argent suisse pour des pays en difficult\u00e9: ONG inqui\u00e8tes",
        "summary": "L'Albanie, le Bangladesh et la Zambie ne b\u00e9n\u00e9ficieront plus du soutien de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Des programmes \u00e9ducatifs ont aussi \u00e9t\u00e9 mis de c\u00f4t\u00e9 pour faire des \u00e9conomies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupes-budgetaires-moins-d-argent-suisse-pour-des-pays-en-difficulte-ong-inquietes-103270846"
    },
    {
        "title": "Sans \u00abouverture \u00e0 gauche\u00bb, le PS votera \u00abla censure\u00bb de Bayrou",
        "summary": "Un conclave d\u00e9cisif entre s\u00e9nateurs et d\u00e9put\u00e9s sur le budget de la France se d\u00e9roule ce jeudi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-sans-ouverture-a-gauche-le-ps-votera-la-censure-de-bayrou-103270922"
    },
    {
        "title": "Quatre hommes fouett\u00e9s en public pour avoir jou\u00e9 en ligne",
        "summary": "Ils s'\u00e9taient adonn\u00e9s \u00e0 des jeux d'argent, ce qui est interdit dans la province d'Aceh, la seule en Indon\u00e9sie qui impose la charia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-quatre-hommes-fouettes-en-public-pour-avoir-joue-en-ligne-103270903"
    },
    {
        "title": "Pharmacies en alerte pour le \u00abparac\u00e9tamol challenge\u00bb de TikTok",
        "summary": "Un d\u00e9fi sur TikTok pousse des jeunes \u00e0 avaler trop de parac\u00e9tamol. Les autorit\u00e9s alertent: cet abus peut gravement endommager le foie et, dans les pires cas, \u00eatre mortel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-le-paracetamol-challenge-sur-tiktok-inquiete-les-autorites-103270906"
    },
    {
        "title": "Alcool, drogue, flingue: 100 ados festoyaient chez la directrice",
        "summary": "La directrice d'une \u00e9cole primaire de Floride a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e pour avoir laiss\u00e9 plus de cent mineurs faire la f\u00eate \u00e0 son domicile, perdant le contr\u00f4le des \u00e9v\u00e9nements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-alcool-drogue-flingue-100-ados-festoyaient-chez-la-directrice-103270026"
    },
    {
        "title": "Les bouchons ont encore de beaux jours devant eux \u00e0 Crissier",
        "summary": "Chavannes-pr\u00e8s-Renens dit finalement non \u00e0 la jonction autorouti\u00e8re qui devait permettre de supprimer le \u00abgoulet d'\u00e9tranglement\u00bb de Crissier sur l'autoroute A1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-les-bouchons-ont-encore-de-beaux-jours-devant-eux-a-crissier-103270933"
    },
    {
        "title": "Une Genevoise p\u00e9rit dans une avalanche dans la vall\u00e9e de Chamonix",
        "summary": "Trois membres d'une m\u00eame famille ont \u00e9t\u00e9 pris mercredi dans une coul\u00e9e. Une femme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. Une autre personne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e. Une troisi\u00e8me est indemne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-une-genevoise-perit-dans-une-avalanche-dans-la-vallee-de-chamonix-103270802"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: une boutique de Manchester City a pris feu",
        "summary": "Mercredi soir, en marge du match entre les Skyblues\u00a0et le Club Bruges,\u00a0un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 aux alentours de l'Etihad Stadium. Aucune victime \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ligue-des-champions-une-boutique-de-manchester-city-a-pris-feu-103270867"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d'\u00c9tat forc\u00e9 de questionner sa pr\u00e9sence sur X et Insta",
        "summary": "L'\u00c9tat utilise les r\u00e9seaux sociaux du groupe Meta et d'Elon Musk pour sa communication gouvernementale. Mais les d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 qu'il fallait y repenser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-conseil-d-etat-force-de-questionner-sa-presence-sur-x-et-insta-103270848"
    },
    {
        "title": "Une lyc\u00e9enne tu\u00e9e et 40 bless\u00e9s dans un accident de car scolaire",
        "summary": "La pr\u00e9fecture d'Eure-et-Loir a annonc\u00e9 jeudi matin la mort d'une lyc\u00e9enne de 15 ans dans un accident de car scolaire qui a aussi fait 40 bless\u00e9s, dont 31 \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-lyceenne-tuee-et-40-blesses-dans-un-accident-de-car-scolaire-103270891"
    },
    {
        "title": "La justice annule deux champs p\u00e9trolier et gazier en mer du Nord",
        "summary": "Greenpeace a qualifi\u00e9 de \u00abvictoire historique\u00bb la d\u00e9cision de la justice \u00e9cossaises d'annuler les autorisations d\u00e9livr\u00e9es \u00e0 Shell et Equinor.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-la-justice-annule-deux-champs-petrolier-et-gazier-en-mer-du-nord-103270961"
    },
    {
        "title": "Nouvelles arrestations d\u2019espions chinois pr\u00e9sum\u00e9s",
        "summary": "Cinq Chinois soup\u00e7onn\u00e9s d'espionnage ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s, dix jours apr\u00e8s l'arrestation d'un ing\u00e9nieur informatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-nouvelles-arrestations-d-espions-chinois-presumes-103270946"
    },
    {
        "title": "Vers une r\u00e9volution du temps de jeu en NBA?",
        "summary": "Le patron de la NBA Adam Silver est pour r\u00e9duire la dur\u00e9e d'un quart temps de 12 \u00e0 10 minutes. Et ainsi se calquer sur les comp\u00e9tition internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-vers-une-revolution-du-temps-de-jeu-en-nba-103270968"
    },
    {
        "title": "Le monde du patinage artistique secou\u00e9: \u00abNotre c\u0153ur est bris\u00e9\u00bb",
        "summary": "Plusieurs membres de la communaut\u00e9 du patinage artistique \u00e9taient \u00e0 bord de l'avion qui s'est \u00e9cras\u00e9 dans le Potomac apr\u00e8s une collision avec un h\u00e9licopt\u00e8re militaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-le-monde-du-patinage-artistique-secoue-notre-coeur-est-brise-103271008"
    },
    {
        "title": "La posti\u00e8re avait vol\u00e9 pour 275'000 francs de smartphones",
        "summary": "Le Tribunal de police a condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison avec sursis une femme fragile qui admet avoir d\u00e9rob\u00e9 une multitude de colis par amour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-postiere-avait-vole-pour-275-000-francs-de-smartphones-103270839"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 2% des demandes d'AI concernent un Covid long",
        "summary": "Selon une \u00e9tude de l'OFAS, 1,8% des personnes ayant obtenu une rente assurance-invalidit\u00e9 souffrent de Covid long. Les femmes sont majoritairement touch\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-pres-de-2-des-demandes-d-ai-concernent-un-covid-long-103270925"
    },
    {
        "title": "M\u00eame la famille Federer a f\u00e9licit\u00e9 la p\u00e9pite Henry Bernet",
        "summary": "Apr\u00e8s son triomphe \u00e0 l'Open d'Australie junior, le B\u00e2lois de 18 ans est venu \u00e0 la rencontre des m\u00e9dias \u00e0 Bienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-meme-la-famille-federer-a-felicite-la-pepite-henry-bernet-103270978"
    },
    {
        "title": "L'Italie condamn\u00e9e pour les d\u00e9chets toxiques de la mafia",
        "summary": "L'\u00c9tat italien a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 jeudi par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme, pour un scandale sanitaire qui dure depuis des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-l-homme-l-italie-condamnee-pour-les-dechets-toxiques-de-la-mafia-103270984"
    },
    {
        "title": "\u00abOn m'a dit qu'aucune star ne me correspondait\u00bb",
        "summary": "Ce 29 janvier, Anthony Colette a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la raison de son \u00e9viction de la saison 14 de \u00abDanse avec les stars\u00bb. Le Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9sormais regarder vers l'avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anthony-colette-on-m-a-dit-qu-aucune-star-ne-me-correspondait-103270935"
    },
    {
        "title": "\u00abG\u00e9rer un troupeau ou bien un pays, c\u2019est pareil\u00bb",
        "summary": "Sylvain Bischoff, membre du comit\u00e9 de l\u2019Union suisse des paysans, commente l\u2019arriv\u00e9e potentielle d\u2019un cinqui\u00e8me repr\u00e9sentant du monde agricole au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-gerer-un-troupeau-ou-bien-un-pays-c-est-pareil-103270992"
    },
    {
        "title": "Nestl\u00e9 Waters jug\u00e9e en mai pour ses d\u00e9charges sauvages",
        "summary": "La filiale du g\u00e9ant suisse est renvoy\u00e9e en correctionnelle pour avoir abandonn\u00e9 ill\u00e9galement des centaines de milliers de m\u00e8tres cubes de d\u00e9chets dans les Vosges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vosges-nestle-waters-juge-en-mai-pour-ses-decharges-sauvages-103270993"
    },
    {
        "title": "Dominique Pelicot entendu par une juge sur deux \u00abcold cases\u00bb",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour les multiples viols de son ex-femme, Pelicot est mis en examen dans deux vieilles affaires, dont un viol avec meurtre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-dominique-pelicot-entendu-par-une-juge-sur-deux-cold-cases-103271049"
    },
    {
        "title": "Cet aquarium chinois voulait cacher l\u2019existence de cette vid\u00e9o",
        "summary": "Une \u00absir\u00e8ne\u00bb a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e par un poisson g\u00e9ant dans un aquarium en Chine. D\u2019apr\u00e8s les m\u00e9dias russes, la direction voulait dissimuler l\u2019incident. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/attaquee-par-un-poisson-geant-cet-aquarium-chinois-voulait-cacher-l-existence-de-cette-video-103270012"
    },
    {
        "title": "Tu\u00e9e \u00e0 15 ans dans un accident de car, le chauffeur \u00e9tait drogu\u00e9",
        "summary": "La pr\u00e9fecture d'Eure-et-Loir a annonc\u00e9 jeudi la mort d'une lyc\u00e9enne de 15 ans dans un accident de car scolaire dont le conducteur a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif aux stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-tuee-a-15-ans-dans-un-accident-de-car-le-chauffeur-etait-drogue-103270891"
    },
    {
        "title": "Un acteur de \u00abGTA 5\u00bb\u00a0veut un retour choc de son personnage culte",
        "summary": "Steven Ogg, qui a interpr\u00e9t\u00e9 Trevor dans le c\u00e9l\u00e8bre jeu de Rockstar Games, a exprim\u00e9 le souhait de voir mourir son personnage au d\u00e9but du tr\u00e8s attendu nouvel \u00e9pisode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gta-6-un-acteur-de-gta-5-veut-un-retour-choc-de-son-personnage-culte-103270845"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl \u00abretarde\u00bb la lib\u00e9ration des prisonniers palestiniens",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-israel-suspend-la-liberation-des-prisonniers-palestiniens-103021430"
    },
    {
        "title": "Il ouvre sa bo\u00eete aux lettres, une bombe explose",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 mercredi soir par l'explosion d'une bombe artisanale, dans le Morbihan. Une enqu\u00eate pour tentative d'assassinat est ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bretagne-il-ouvre-sa-boite-aux-lettres-une-bombe-explose-103271042"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Nsame de retour en Super League",
        "summary": "L'attaquant camerounais est pr\u00eat\u00e9 au FC Saint-Gall jusqu'au terme de la saison en cours. Il \u00e9voluait en Pologne, au Legia Varsovie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-jean-pierre-nsame-de-retour-en-super-league-103271058"
    },
    {
        "title": "D\u00e9g\u00e2ts limit\u00e9s apr\u00e8s l'incendie de l'H\u00f4tel des Bergues",
        "summary": "Gr\u00e2ce aux techniques utilis\u00e9es, les pompiers ont pu contenir les ruiss\u00e8lements d'eau, parfois ravageurs pour les b\u00e2timent sinistr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-degats-limites-apres-l-incendie-de-l-hotel-des-bergues-103270937"
    },
    {
        "title": "Drake loue sa villa pour 225'800 francs par mois",
        "summary": "Le rappeur am\u00e9ricain loue sa propri\u00e9t\u00e9 de Los Angeles \u00e0 un prix faramineux. Auparavant, elle a appartenu \u00e0 Robbie Williams.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/22-salles-de-bains-drake-loue-sa-villa-pour-225-800-francs-par-mois-103269329"
    },
    {
        "title": "Un policier acquitt\u00e9 malgr\u00e9 l'insistance du Minist\u00e8re public",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a estim\u00e9 que le gendarme, qui avait frapp\u00e9 un homme aux P\u00e2quis en 2018, n'avait pas d\u00e9rap\u00e9. Le procureur g\u00e9n\u00e9ral jugeait l'inverse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-policier-acquitte-malgre-l-insistance-du-ministere-public-103270099"
    },
    {
        "title": "La BCE abaisse son principal taux directeur",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-la-bce-abaisse-son-principal-taux-directeur-103021435"
    },
    {
        "title": "Des exportations suisses record en 2024",
        "summary": "La Suisse a r\u00e9alis\u00e9 des exportations record l'an dernier gr\u00e2ce \u00e0 la demande des produits chimiques et pharmaceutiques. L\u2019industrie et l\u2019horlogerie sont \u00e0 la tra\u00eene.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-pharma-et-la-chimie-dopent-les-exportations-suisses-en-2024-103271083"
    },
    {
        "title": "Bandidos versus Hells Angels: il y aurait eu des tirs \u00e0 Bernex",
        "summary": "Le 30 novembre, lors de l'inauguration du local des Bandidos \u00e0 Bernex, des \u00e9chauffour\u00e9es avec le gang de motards rival ont eu lieu. Des coups de feu auraient \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-bandidos-versus-hells-angels-il-y-aurait-eu-des-tirs-a-bernex-103270989"
    },
    {
        "title": "Dons de sperme et d'ovules, y compris pour les couples non mari\u00e9s",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fix\u00e9 les grandes lignes de la r\u00e9vision de la loi sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e. Un projet sera mis en consultation d'ici fin 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-dons-de-sperme-et-d-ovules-y-compris-pour-les-couples-non-maries-103270955"
    },
    {
        "title": "Tokyo et l'ONU s'\u00e9charpent sur la succession imp\u00e9riale",
        "summary": "Un comit\u00e9 de l'ONU a critiqu\u00e9 le fait que les femmes ne peuvent acc\u00e9der au tr\u00f4ne nippon. Le Japon lui a coup\u00e9 (symboliquement) les vivres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-tokyo-et-l-onu-s-echarpent-sur-la-succession-imperiale-103271114"
    },
    {
        "title": "OBI prend son ind\u00e9pendance de Migros",
        "summary": "Le d\u00e9taillant sp\u00e9cialis\u00e9 dans le bricolage a annonc\u00e9, ce mercredi, reprendre les magasins exploit\u00e9s sous franchise par Migros ainsi que deux succursales Do it + Garden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-obi-prend-son-independance-de-migros-103269930"
    },
    {
        "title": "Les affaires vont moins bien pour Migros et Swatch",
        "summary": "Migros restructure en raison d\u2019une gestion inefficace, tandis que Swatch Group maintient ses capacit\u00e9s malgr\u00e9 une chute des ventes. Tous deux veulent s'adapter au march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-affaires-moroses-pour-migros-et-swatch-103271018"
    },
    {
        "title": "Accusations de viol: le non-lieu pour Ary Abittan confirm\u00e9",
        "summary": "La Cour d'appel de Paris a ent\u00e9rin\u00e9 la d\u00e9cision de la justice face \u00e0 la plainte d'une jeune femme contre l'acteur de \u00abQu'est-ce qu'on a fait au bon Dieu?\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metoo-accusations-de-viol-le-non-lieu-pour-ary-abittan-confirme-103271119"
    },
    {
        "title": "On conna\u00eet la date de diffusion de la saison 3 de \u00abSquid Game\u00bb",
        "summary": "La derni\u00e8re saison de la s\u00e9rie sud-cor\u00e9enne sera disponible d\u00e8s le 27 juin sur Netflix. La plateforme vient d'annoncer son programme pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/netflix-on-connait-la-date-de-diffusion-de-la-saison-3-de-squid-game-103271134"
    },
    {
        "title": "Macron s'indigne de l'affront fait \u00e0 la m\u00e9moire des tirailleurs",
        "summary": "\u00abHonte et indignit\u00e9\u00bb, s\u2019est insurg\u00e9 jeudi le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, au lendemain de la d\u00e9couverte de d\u00e9gradations sur les s\u00e9pultures de combattants s\u00e9n\u00e9galais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-macron-s-indigne-de-l-affront-fait-a-la-memoire-des-tirailleurs-103271146"
    },
    {
        "title": "Des capotes \u00e0 Gaza pour 50 millions de dollars: \u00abfake news\u00bb",
        "summary": "La nouvelle porte-parole \u00e0 la Maison-Blanche a affirm\u00e9 que le minist\u00e8re dirig\u00e9 par Musk avait permis de d\u00e9busquer un scandale. Une information mensong\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-des-capotes-a-gaza-pour-50-millions-de-dollars-fake-news-103270969"
    },
    {
        "title": "Duel au sommet sur le slalom de Courchevel",
        "summary": "Place aux sp\u00e9cialistes des piquets serr\u00e9s \u00e0 Courchevel pour cette premi\u00e8re manche du slalom. Qui r\u00e9alisera le meilleur temps sur cette piste exigeante?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-duel-au-sommet-sur-le-slalom-de-courchevel-103271197"
    },
    {
        "title": "Un skieur, retrouv\u00e9 inconscient \u00e0 Zermatt, d\u00e9c\u00e8de \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "summary": "Un skieur argentin a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inconscient mercredi sur une piste de Zermatt. Transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans l'apr\u00e8s-midi. La police cherche des t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/appel-a-temoins-un-skieur-retrouve-inconscient-a-zermatt-decede-a-l-hopital-103271181"
    },
    {
        "title": "Le policier \u00e9teint la cam\u00e9ra qui aurait diffus\u00e9 le meurtre en direct",
        "summary": "Salwan Momika, qui avait d\u00e9clench\u00e9 des manifestations de col\u00e8re dans des pays musulmans en 2023 en br\u00fblant des exemplaires du Coran en Su\u00e8de, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles au sud-ouest de Stockholm dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. Selon plusieurs m\u00e9dias, Momika \u00e9tait en direct sur les r\u00e9seaux sociaux au moment de son meurtre, qui a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 film\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suede-le-policier-eteint-la-camera-qui-aurait-diffuse-le-meurtre-en-direct-103271110"
    },
    {
        "title": "Le LEB ne circule plus entre Cheseaux et Bercher",
        "summary": "Des trains de la ligne Lausanne-Echallens-Bercher sont immobilis\u00e9s depuis jeudi apr\u00e8s-midi et le resteront jusqu'\u00e0 nouvel avis. Un d\u00e9rangement en est la cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-leb-ne-circule-plus-entre-cheseaux-et-bercher-103271166"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e8s que j'accouche, je veux \u00eatre tranquille\u00bb",
        "summary": "Daniela Capone s'est confi\u00e9e sur sa deuxi\u00e8me grossesse dans son canal Instagram. Elle affirme avoir une vision beaucoup plus pr\u00e9cise de ce qu'elle veut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daniela-capone-des-que-j-accouche-je-veux-etre-tranquille-103271001"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9mir du Qatar fait la 1re\u00a0visite d\u2019\u00c9tat au pr\u00e9sident syrien",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-l-emir-du-qatar-fait-la-1re-visite-d-etat-au-president-syrien-103235385"
    },
    {
        "title": "Quatre \u00e9tudiants norv\u00e9giens tu\u00e9s par une avalanche en Savoie",
        "summary": "L'accident s'est produit mercredi sur la face ouest du Signal du Petit Mont Cenis, mais l'\u00e2ge des victimes n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 que ce jeudi par les autorit\u00e9s norv\u00e9giennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alpes-francaises-quatre-etudiants-norvegiens-tues-par-une-avalanche-en-savoie-103271195"
    },
    {
        "title": "Trump pointe du doigt Biden et Obama",
        "summary": "Un appareil d\u2019American Airlines avec 64 personnes \u00e0 bord et un h\u00e9licopt\u00e8re militaire se sont \u00e9cras\u00e9s mercredi dans le Potomac apr\u00e8s une collision au-dessus de Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-malheureusement-il-n-y-a-pas-de-survivants-103270853"
    },
    {
        "title": "Ados au trou apr\u00e8s s'\u00eatre fait passer pour des banquiers",
        "summary": "Une octog\u00e9naire a d\u00e9jou\u00e9 une tentative d'escroquerie ce jeudi. Contact\u00e9e par un faux banquier, elle a pr\u00e9venu la police, qui a interpell\u00e9 deux suspects de 17 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vevey-vd-deux-mineurs-interpelles-pour-vol-a-la-fausse-qualite-103271259"
    },
    {
        "title": "Les Palestiniens lib\u00e9r\u00e9s entrent \u00e0 Ramallah sous les ovations",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-les-palestiniens-liberes-entrent-a-ramallah-sous-les-ovations-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00abJe lis trop de conneries pour me taire\u00bb",
        "summary": "Chiara Ferragni a fait des r\u00e9v\u00e9lations sur son ancien couple avec Fedez. Sur Instagram, l'influenceuse italienne affirme que son ex l'a tromp\u00e9e pendant plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chiara-ferragni-je-lis-trop-de-conneries-pour-me-taire-103270872"
    }
]