[
    {
        "title": "L\u2019\u00e9lectricit\u00e9 r\u00e9tablie \u00e0 plus de 61% en Espagne continentale",
        "summary": "Lundi, une coupure de courant de grande ampleur a touch\u00e9 l'Espagne, le Portugal et une partie de la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/panne-d-electricite-geante-l-electricite-commence-a-etre-retablie-en-espagne-et-au-portugal-103021435"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y aura pas de coupure d\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00bb, disait-il",
        "summary": "En 2022, le pr\u00e9sident espagnol Pedro Sanchez annon\u00e7ait que l\u2019Espagne ne conna\u00eetrait pas de coupure d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ou autre \u00absc\u00e8ne apocalyptique\u00bb. Des propos qui n\u2019ont pas tard\u00e9 \u00e0 ressortir une fois la p\u00e9ninsule plong\u00e9e dans le noir...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/la-bourde-de-pedro-sanchez-il-n-y-aura-pas-de-coupure-d-electricite-disait-il-103333419"
    },
    {
        "title": "Amnesty: \u00abLe monde assiste \u00e0 un g\u00e9nocide en direct\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019ONG Amnesty International publie publi\u00e9 mardi son rapport annuel sur les droits humains et d\u00e9nonce un \u00abg\u00e9nocide en direct\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proche-orient-amnesty-le-monde-assiste-a-un-genocide-en-direct-a-gaza-103333441"
    },
    {
        "title": "La pilote de l'h\u00e9licopt\u00e8re a commis deux erreurs fatales",
        "summary": "La capitaine qui pilotait le Black Hawk qui a percut\u00e9 un avion au-dessus du Potomac a fait deux fautes qui ont conduit au drame, selon un rapport du \u00abNew York Times\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-la-pilote-de-l-helicoptere-a-commis-deux-erreurs-fatales-103333045"
    },
    {
        "title": "Amazon lance ses premiers satellites de la constellation internet",
        "summary": "\u00c0 l\u2019image de Starlink, Amazon a lanc\u00e9 lundi ses premiers satellites visant \u00e0 fournir une connexion internet depuis l\u2019espace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-amazon-lance-ses-premiers-satellites-de-la-constellation-internet-103333446"
    },
    {
        "title": "Tour de Romandie 2025: o\u00f9, quand, quoi, comment?",
        "summary": "La 78e \u00e9dition de la boucle romande partira mardi de Saint-Imier et se terminera dimanche \u00e0 Gen\u00e8ve. Voici les principales choses \u00e0 savoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-tour-de-romandie-2025-ou-quand-quoi-comment-103332592"
    },
    {
        "title": "ChatGPT s\u2019ouvre au shopping",
        "summary": "L\u2019entreprise OpenAI a annonc\u00e9 lundi qu\u2019il \u00e9tait d\u00e9sormais possible de faire des achats en ligne directement sur ChatGPT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-chatgpt-s-ouvre-au-shopping-103333434"
    },
    {
        "title": "La ligne CFF ferm\u00e9e tout l'\u00e9t\u00e9, les cyclistes vont gal\u00e9rer",
        "summary": "Le trafic CFF sera interrompu tout l'\u00e9t\u00e9 sur la ligne Fribourg-Berne. Des bus sont pr\u00e9vus, mais ils ne permettront pas de transporter les v\u00e9los. L'ATE exige une solution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-berne-la-ligne-cff-fermee-tout-l-ete-les-cyclistes-vont-galerer-103332970"
    },
    {
        "title": "Un pilote \u00abcriminel\u00bb fr\u00f4le des randonneurs sur le Mont Rose",
        "summary": "Un petit avion a fr\u00f4l\u00e9 des randonneurs sur le Mont Rose, samedi. L\u2019incident, qualifi\u00e9 de \u00abcriminel\u00bb par un alpiniste italien, a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 \u00e0 4200 m\u00e8tres d\u2019altitude. (Instagram/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suisse-un-pilote-criminel-frole-des-randonneurs-sur-le-mont-rose-103332997"
    },
    {
        "title": "Les escrimeurs suisses pr\u00e9sentent leurs excuses aux Isra\u00e9liens",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s avoir tourn\u00e9 le dos au drapeau d\u2019Isra\u00ebl aux Championnats d\u2019Europe M23, les quatre \u00e9p\u00e9istes helv\u00e9tiques se sont fendus d\u2019un message d\u2019excuses conjoint.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/scandale-diplomatique-les-escrimeurs-suisses-presentent-leurs-excuses-aux-israeliens-103333359"
    },
    {
        "title": "Le meurtrier de la mosqu\u00e9e nie avoir agi par haine de l'islam",
        "summary": "Oliver Hadzovic, Fran\u00e7ais d'origine bosnienne, s'est montr\u00e9 peu disert avec la police italienne, apr\u00e8s avoir tu\u00e9 un fid\u00e8le musulman en France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-en-france-le-meurtrier-de-la-mosquee-nie-avoir-agi-par-haine-de-l-islam-103333386"
    },
    {
        "title": "Trump d\u00e9visse, la presse de gauche d\u00e9guste",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, dont la cote de popularit\u00e9 d\u00e9cline s\u00e9v\u00e8rement ces derniers jours, s'en est violemment pris \u00e0 \u00abplusieurs\u00bb m\u00e9dias \u00abennemis du peuple\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sondage-des-100-jours-trump-devisse-la-presse-de-gauche-deguste-103333281"
    },
    {
        "title": "Les images impressionnantes de la panne sur la p\u00e9ninsule Ib\u00e9rique",
        "summary": "M\u00e9tros, trains et a\u00e9roports \u00e0 l\u2019arr\u00eat, villes plong\u00e9es dans la confusion. Des sc\u00e8nes film\u00e9es en Espagne et au Portugal montrent l\u2019ampleur de la coupure de courant qui a paralys\u00e9 toute la P\u00e9ninsule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/coupure-de-courant-massive-les-images-impresssionantes-de-la-panne-sur-la-peninsule-iberique-103333233"
    },
    {
        "title": "Nicola Coughlan officialise sa relation avec Jake Dunn",
        "summary": "L'actrice de \u00abLa Chronique des Bridgerton\u00bb et son compagnon ont foul\u00e9 leur premier tapis rouge en couple lors de la party pour les nomm\u00e9s aux Bafta TV Awards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-nicola-coughlan-officialise-sa-relation-avec-jake-dunn-103333159"
    },
    {
        "title": "Thermostats Nest: Google abandonne les vieux mod\u00e8les et l'Europe",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a annonc\u00e9 la fin du support pour les appareils de premi\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations ainsi que l'arr\u00eat du lancement de nouveaux mod\u00e8les sur le Vieux Continent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maison-connectee-thermostats-nest-google-abandonne-les-vieux-modeles-et-l-europe-103333017"
    },
    {
        "title": "Une panne TV et internet affecte la moiti\u00e9 de la ville",
        "summary": "Les Services industriels signalent une coupure de la connexion web dans une bonne partie de la ville. Une erreur humaine en est la cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-une-panne-tv-et-internet-affecte-la-moitie-de-la-ville-103333173"
    },
    {
        "title": "Un amateur joue les intrus en pleine course",
        "summary": "Lors de la course cycliste f\u00e9minine Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge, le spectateur s\u2019est gliss\u00e9 sur le parcours et a rejoint le duo de t\u00eate. Il a vite \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de quitter le parcours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cyclisme-un-amateur-joue-les-intrus-en-pleine-course-103333120"
    },
    {
        "title": "Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s localis\u00e9 en Asie? La justice r\u00e9agit",
        "summary": "Recherch\u00e9 depuis 2011 pour un quintuple assassinat familial, le pr\u00e9sum\u00e9 tueur aurait \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 en Asie. Le Parquet de Nantes a d\u00e9menti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fugitif-francais-xavier-dupont-de-ligonnes-localise-en-asie-la-justice-reagit-103333276"
    },
    {
        "title": "Nicole Kidman r\u00e9compens\u00e9e au prochain Festival de Cannes",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine va recevoir le prix Women in Motion, qui distingue des personnalit\u00e9s qui font \u00e9voluer la place des femmes dans le cin\u00e9ma et la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-nicole-kidman-recompensee-au-prochain-festival-de-cannes-103333290"
    },
    {
        "title": "Un incendie a \u00e9clat\u00e9 sur le toit d'un b\u00e2timent en construction",
        "summary": "Un feu sur un chantier a mobilis\u00e9 la police, ce lundi apr\u00e8s-midi, \u00e0 Belfaux (FR). Aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belfaux-fr-un-incendie-a-eclate-sur-le-toit-d-un-batiment-en-construction-103333240"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a parfois des plaies ouvertes aux doigts et du sang\u00bb",
        "summary": "En Bavi\u00e8re, au sud de l\u2019Allemagne, c\u2019est une tradition qui fait vibrer la foule. Les meilleurs comp\u00e9titeurs de fingerhakeln, pouvant \u00eatre traduit par \u00abaccrochage des doigts\u00bb, se sont affront\u00e9s dimanche lors du 64\u1d49 championnat d\u2019Allemagne. (AP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/championnat-en-allemagne-il-y-a-parfois-des-plaies-ouvertes-aux-doigts-et-du-sang-103332898"
    },
    {
        "title": "Hanouna candidat \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e? La \u00abv\u00e9rit\u00e9\u00bb mardi ou mercredi",
        "summary": "Cr\u00e9dit\u00e9, selon lui, de 10% des intentions de vote par un sondage de l'hebdomadaire \u00abValeurs actuelles\u00bb, le nouvel animateur de M6 m\u00e9nage le suspense.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-hanouna-candidat-a-l-elysee-la-verite-demain-ou-mercredi-103333313"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9rapage d'Antonio R\u00fcdiger ne passe pas en Allemagne",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur allemand du Real Madrid suscite l'indignation dans son pays apr\u00e8s s'en \u00eatre pris \u00e0 l'arbitre en finale de la Coupe du Roi, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-derapage-d-antonio-ruediger-ne-passe-pas-en-allemagne-103333280"
    },
    {
        "title": "Des rayons vides aux \u00c9tats-Unis? Pas de panique \u00abdans l\u2019imm\u00e9diat\u00bb",
        "summary": "Le bras de fer sino-am\u00e9ricain sur les droits de douane pourrait donner lieu \u00e0 une p\u00e9nurie de nombreux produits, mais Washington pense que P\u00e9kin craquera en premier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-des-rayons-vides-aux-etats-unis-pas-de-panique-dans-l-immediat-103333219"
    },
    {
        "title": "Un petit \u00abBambi\u00bb fait fondre des millions d\u2019internautes",
        "summary": "Yoshi M., photographe animalier japonais a captur\u00e9 les images d\u2019un jeune cerf se nourrissant. Ce moment est non seulement touchant, mais il n\u2019est pas sans rappeler une sc\u00e8ne d\u2019un dessin-anim\u00e9 bien connu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/japon-un-petit-bambi-fait-fondre-des-millions-d-internautes-103332770"
    },
    {
        "title": "Un navire charg\u00e9 de moutons chavire",
        "summary": "Un navire transportant des moutons a chavir\u00e9 au large d\u2019Aden pr\u00e8s des eaux territoriales y\u00e9m\u00e9nites. (Vid\u00e9o: X/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/yemen-un-navire-charge-de-moutons-chavire-103332627"
    },
    {
        "title": "Il a os\u00e9 d\u00e9barquer en claquettes-chaussettes au Stade de France",
        "summary": "Ce samedi, le rappeur marseillais a investi la sc\u00e8ne du Stade de France et il a sorti le grand jeu. Voici 5 moments forts du concert. (cbf)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jul-offre-un-concert-inedit-il-a-ose-debarquer-en-claquettes-chaussettes-au-stade-de-france-103332703"
    },
    {
        "title": "Lanc\u00e9 \u00e0 pleine vitesse, un bateau super puissant s\u2019envole",
        "summary": "Le Desert Storm Shootout 2025 \u00e0 Lake Havasu City a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un crash spectaculaire lorsque le bateau Freedom One s\u2019est retourn\u00e9 en pleine course. Malgr\u00e9 la violence de l\u2019accident, les deux passagers ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019\u00e9vacuer indemnes. (Vid\u00e9o: X/Instagram/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-lance-a-pleine-vitesse-un-bateau-super-puissant-s-envole-103332519"
    },
    {
        "title": "Le Valais va sortir tout le tralala pour aller \u00e0 l'OLMA",
        "summary": "Le canton sera h\u00f4te d'honneur de l'\u00e9dition 2025 de la plus grande foire suisse de l\u2019agriculture et de l\u2019alimentation. Un cort\u00e8ge de 700 Valaisans va d\u00e9filer \u00e0 Saint-Gall.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-gall-la-valais-va-sortir-tout-le-tralala-pour-aller-a-l-olma-103333165"
    },
    {
        "title": "Portugal \u00e0 l'arr\u00eat: \u00abC'est fou, c'est le chaos ici\u00bb",
        "summary": "Une panne g\u00e9ante touche la p\u00e9ninsule Ib\u00e9rique et une partie de la France. En Suisse, les ressortissants s'inqui\u00e8tent pour leurs proches au pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupure-d-electricite-portugal-a-l-arret-c-est-fou-c-est-le-chaos-ici-103333142"
    },
    {
        "title": "Fronde universitaire contre le plan d'\u00e9conomies de Berne",
        "summary": "Face aux projets de coupes du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, des \u00e9tudiants, employ\u00e9s et syndicats de plusieurs hautes \u00e9coles suisses lancent une mobilisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formation-en-suisse-fronde-universitaire-contre-le-plan-d-economies-de-berne-103333100"
    },
    {
        "title": "Retour des beaux jours: gare \u00e0 l'arnaque aux r\u00e9novations \u00abbidon\u00bb",
        "summary": "Avec le printemps, les arnaques \u00e0 la r\u00e9novation explosent dans le canton de Vaud, ciblant surtout les personnes \u00e2g\u00e9es, alerte la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise des entrepreneurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-les-entrepreneurs-alertent-sur-les-renovations-bidon-103332993"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9t\u00e9 sera mi-figue mi-raisin, promet le bonhomme hiver zurichois",
        "summary": "La f\u00eate du printemps locale s\u2019est termin\u00e9e avec la cr\u00e9mation d'une mascotte. Selon la tradition, la dur\u00e9e du brasier indique la qualit\u00e9 de l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ainsi-a-parle-le-boeoegg-l-ete-sera-mi-figue-mi-raisin-promet-le-bonhomme-hiver-zurichois-103333310"
    },
    {
        "title": "Les conducteurs les plus dangereux sont des femmes de 80 ans",
        "summary": "Les seniors provoquent nettement plus d'accidents que les autres tranches d'\u00e2ge, selon une \u00e9tude qui tient compte pour la premi\u00e8re fois des kilom\u00e8tres parcourus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-les-conducteurs-les-plus-dangereux-sont-des-femmes-de-80-ans-103332870"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tenu italien retrouv\u00e9 mort dans sa cellule",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire a perdu la vie lors de sa d\u00e9tention dans la prison bernoise. L'intervention d'un tiers et un suicide semblent exclus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champion-be-un-detenu-italien-retrouve-mort-dans-sa-cellule-103333247"
    },
    {
        "title": "Le futur pr\u00e9sident du Centre sera\u00a0Philipp Matthias Bregy",
        "summary": "La succession de Gerhard Pfister \u00e0 la t\u00eate du parti est quasiment act\u00e9e. Le Haut-Valaisan est le seul candidat \u00e0 s'\u00eatre annonc\u00e9 \u00e0 l'issue du d\u00e9lai de candidature.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/politique-le-futur-president-du-centre-sera-philipp-matthias-bregy-103333047"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste percute une garderie, 4 morts dont des enfants",
        "summary": "Quatre personnes \u00e2g\u00e9es de 4 \u00e0 18 ans ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es quand un automobiliste a percut\u00e9 une garderie lundi dans l\u2019Illinois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-automobiliste-percute-une-garderie-4-morts-dont-des-enfants-103333450"
    },
    {
        "title": "Le conclave charg\u00e9 d\u2019\u00e9lire le nouveau pape d\u00e9butera le 7 mai",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois a droit \u00e0 des fun\u00e9railles grandioses samedi \u00e0 Rome, o\u00f9 sont attendus chefs d\u2019\u00c9tat, royaut\u00e9 et plus de 200'000 fid\u00e8les. Suivez le direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/obseques-du-pape-francois-le-conclave-charge-d-elire-le-nouveau-pape-debutera-le-7-mai-103283403"
    },
    {
        "title": "Le suspect nie avoir agi par haine de l\u2019islam",
        "summary": "L\u2019homme de 21 ans, qui a fui en Italie, o\u00f9 il s\u2019est constitu\u00e9 prisonnier dimanche, devrait \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 en France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musulman-tue-en-france-le-suspect-nie-avoir-agi-par-haine-de-l-islam-103333448"
    },
    {
        "title": "Au moins 50 morts dans des frappes isra\u00e9liennes sur Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-au-moins-50-morts-dans-des-frappes-israeliennes-sur-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "Fin du blocage par les \u00e9tudiants de la radio-t\u00e9l\u00e9vision publique",
        "summary": "Le blocus de la radio-t\u00e9l\u00e9vision publique \u00e0 Belgrade par des \u00e9tudiants serbes a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/serbie-fin-du-blocage-par-les-etudiants-de-la-radio-television-publique-103333409"
    },
    {
        "title": "Union Neuch\u00e2tel arrache un cinqui\u00e8me match d\u00e9cisif contre Gen\u00e8ve",
        "summary": "Les Neuch\u00e2telois ont vaincu au forceps les Lions (78-76) et \u00e9galisent \u00e0 2-2 dans cette s\u00e9rie des quarts de finale de Swiss Basketball League. Il y aura un match 5.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-union-neuchatel-arrache-un-cinquieme-match-decisif-contre-geneve-103333410"
    },
    {
        "title": "Une joueuse chante l\u2019hymne national avant le match",
        "summary": "D\u00e9fenseuse d\u2019Ottawa dans la ligue professionnelle f\u00e9minine, Jincy Roese a surpris 8500 spectateurs et ses co\u00e9quipi\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-une-joueuse-chante-l-hymne-national-avant-le-match-103332446"
    },
    {
        "title": "Promotion de Wrexham: Blake Lively et Ryan Reynolds se c\u00e2linent",
        "summary": "Le couple a v\u00e9cu la troisi\u00e8me promotion de suite du club gallois, dont l\u2019acteur canadien est propri\u00e9taire, depuis les tribunes. Il \u00e9voluera en D2 anglaise en 2025/2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-promotion-de-wrexham-blake-lively-et-ryan-reynolds-se-calinent-103332957"
    },
    {
        "title": "Ces boutiques genevoises vendent des v\u00eatements d\u2019occasion chics",
        "summary": "Les v\u00eatements de seconde main sont cl\u00e9s pour tendre vers une mode durable. Jamil Mokhtar de Fashion Revolution Suisse nous explique comment \u00e9chapper \u00e0 la fast fashion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-ces-boutiques-genevoises-vendent-des-vetements-d-occasion-chics-103327022"
    },
    {
        "title": "5 id\u00e9es d\u2019activit\u00e9s estivales destin\u00e9es aux amateurs de nature",
        "summary": "De l\u2019action environnementale \u00e0 l\u2019excursion au sein du parc national, voici cinq propositions qui pourraient entrer dans votre programme de cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-vertes-5-idees-d-activites-estivales-destinees-aux-amateurs-de-nature-103323025"
    },
    {
        "title": "Hausse \u00absans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb des d\u00e9penses militaires mondiales",
        "summary": "En 2024, les d\u00e9penses militaires ont atteint un niveau record de 2 700 milliards de dollars, d'apr\u00e8s un rapport du Sipri.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-hausse-sans-precedent-des-depenses-militaires-mondiales-103332926"
    },
    {
        "title": "La politique tarifaire de Trump, une \u00abincertitude strat\u00e9gique\u00bb",
        "summary": "Selon Washington, les d\u00e9cisions tumultueuses du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur les droits de douane viseraient \u00e0 cr\u00e9er un \u00abeffet de levier\u00bb en faveur des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-la-politique-tarifaire-de-trump-une-incertitude-strategique-103332620"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Shanghai, les voitures se transforment en cocons technologiques",
        "summary": "\u00c9crans, drones et massages: l'auto du futur mise sur le confort connect\u00e9, rel\u00e9guant moteurs et performances au second plan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-de-l-auto-a-shanghai-les-voitures-se-transforment-en-cocons-technologiques-103332547"
    },
    {
        "title": "Prison requise contre les truqueurs pr\u00e9sum\u00e9s de moteurs diesels",
        "summary": "Des peines allant jusqu'\u00e0 quatre ans de r\u00e9clusion sont requises contre les ing\u00e9nieurs et cadres responsables de la fraude. Le verdict est attendu pour le mois de mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dieselgate-prison-requise-contre-les-truqueurs-presumes-de-moteurs-diesels-103331724"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9tudiant, qui avait le mal des montagnes, secouru deux fois",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 secouru, un \u00e9tudiant est retourn\u00e9 sur le mont Fuji, quelques jours plus tard, pour rechercher son t\u00e9l\u00e9phone, n\u00e9cessitant un second sauvetage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-secouru-deux-fois-sur-le-mont-fuji-le-jeune-avait-oublie-son-gsm-103332965"
    },
    {
        "title": "Un voleur de \u00abU\u00bb en s\u00e9rie met les commer\u00e7ants sur les dents",
        "summary": "Depuis trois ans, un individu s'amuse \u00e0 subtiliser la 21e lettre de l'alphabet sur les enseignes de la ville de Pau. Il a de nouveau s\u00e9vi mi-avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-voleur-de-u-en-serie-met-les-commercants-sur-les-dents-103331569"
    },
    {
        "title": "Perdue 529 jours parmi les kangourous, Valerie est de retour",
        "summary": "Un teckel qui avait fugu\u00e9 en novembre 2023 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 vivant, apr\u00e8s avoir fait suer les personnes qui la recherchaient d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment dans le bush australien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/miracle-en-australie-perdue-529-jours-parmi-kangourous-koalas-valerie-est-de-retour-103331848"
    },
    {
        "title": "Des touristes le saluent en mandarin, il les vire de l'\u00eele",
        "summary": "Un garde de parc national a perdu son emploi apr\u00e8s avoir chass\u00e9 d'une plage un couple russe qui venait de lui dire bonjour dans une langue chinoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-des-touristes-le-saluent-en-mandarin-il-les-vire-de-l-ile-103331510"
    },
    {
        "title": "\u00abPapys braqueurs\u00bb, informateurs: ce qu\u2019on reproche aux accus\u00e9s",
        "summary": "Le proc\u00e8s du spectaculaire braquage de Kim Kardashian dans sa chambre d'h\u00f4tel parisienne en 2016 s'ouvre ce lundi. Dix hommes seront jug\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-kim-kardashian-papy-braqueurs-informateurs-ce-qu-on-reproche-aux-10-accuses-103333015"
    },
    {
        "title": "Jul bat tous les records au Stade de France",
        "summary": "Le rappeur fran\u00e7ais s'est produit, samedi, devant 97'816 spectateurs. Jusqu'ici, c'est Indochine qui avait r\u00e9uni la plus grande affluence dans l'enceinte parisienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-jul-bat-tous-les-records-au-stade-de-france-103332947"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est de retour, bonjour!\u00bb: Cauet ravi de revenir \u00e0 la radio",
        "summary": "Apr\u00e8s presque deux ans d\u2019absence sur les ondes, l\u2019animateur \u2013 accus\u00e9 de viols et d\u2019agressions sexuelles - faisait son grand retour \u00e0 la radio, lundi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accuse-de-viols-on-est-de-retour-bonjour-cauet-ravi-de-revenir-a-la-radio-103332954"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s du fameux braquage de Kim Kardashian s\u2019ouvre \u00e0 Paris",
        "summary": "En 2016, Kim Kardashian avait \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un spectaculaire vol de bijoux en pleine nuit dans sa chambre d\u2019h\u00f4tel \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vol-de-bijoux-le-proces-du-fameux-braquage-de-kim-kardashian-s-ouvre-a-paris-103332828"
    },
    {
        "title": "Les cas de rougeole ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9s par quatre en un an",
        "summary": "Pr\u00e8s de 500 cas ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en 2024, selon un bilan annuel de Sant\u00e9 publique France publi\u00e9 ce lundi. En 2023, l'agence en avait d\u00e9nombr\u00e9 117.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-cas-de-rougeole-ont-ete-multiplies-par-quatre-en-un-an-103333096"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9union et Mayotte stoppent la vaccination des seniors",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sanitaires ont pris la d\u00e9cision de retirer les seniors de la vaccination apr\u00e8s trois \u00ab\u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables graves\u00bb impliquant le vaccin Ixchiq.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-reunion-la-lutte-contre-le-chikungunya-se-complique-un-vaccin-en-cause-103331912"
    },
    {
        "title": "Le Mont-Blanc surplombe une chape de pollution",
        "summary": "Une brume \u00e9paisse blanch\u00e2tre, surnomm\u00e9e la \u00abpeuf\u00bb par certains Savoyards, persiste dans la vall\u00e9e de l\u2019Arve. L\u2019inqui\u00e9tude de certains habitants grandit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vallee-de-l-arve-le-mont-blanc-surplombe-une-chape-de-pollution-103331543"
    },
    {
        "title": "Cancer du sein: plus on fait d'\u00e9tudes, plus le risque augmente",
        "summary": "Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, les femmes qui ont un meilleur statut socio-\u00e9conomique sont plus touch\u00e9es par la maladie que celles qui vivent dans un milieu d\u00e9favoris\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-cancer-du-sein-plus-on-fait-d-etudes-plus-le-risque-augmente-103331501"
    },
    {
        "title": "La nitisinone rend le sang humain toxique pour les moustiques",
        "summary": "Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, ce m\u00e9dicament, d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 pour traiter des maladies g\u00e9n\u00e9tiques rares, permet d'empoisonner les insectes h\u00e9matophages lorsqu'ils piquent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lutte-contre-le-paludisme-la-nitisinone-rend-le-sang-humain-toxique-pour-les-moustiques-103331583"
    },
    {
        "title": "Gjon\u2019s Tears et Aliose nous donnent la recette d\u2019un tube",
        "summary": "En vue de l\u2019Eurovision qui aura lieu \u00e0 B\u00e2le en mai, les artistes Gjon\u2019s Tears (candidat suisse 2021) et Aliose ont r\u00e9pondu \u00e0 nos questions sur les chansons du concours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/eurovision-2025-gjon-s-tears-et-aliose-nous-donnent-la-recette-d-un-tube-103331596"
    },
    {
        "title": "Le premier single de Charles Dor\u00e9 divise ses fans",
        "summary": "Le demi-finaliste de la \u00abStar Academy 12\u00bb a d\u00e9voil\u00e9 une reprise de \u00abJe pars mais je reste\u00bb. Un choix qui ne fait pas l'unanimit\u00e9 parmi ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-le-premier-single-de-charles-dore-divise-ses-fans-103331529"
    },
    {
        "title": "Un nouvel album pour montrer qui elle est vraiment",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la sortie de \u00abMalabar Princess\u00bb, Vendredi sur Mer se confie sur ce qui l'a inspir\u00e9e pour \u00e9crire ce troisi\u00e8me album.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendredi-sur-mer-un-nouvel-album-pour-montrer-qui-elle-est-vraiment-103325441"
    },
    {
        "title": "Le guitariste Santana contraint de reporter des concerts",
        "summary": "L\u2019agent de Carlos Santana a annonc\u00e9 mercredi le report de plusieurs concerts, car le guitariste a attrap\u00e9 le Covid-19.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-19-le-guitariste-santana-contraint-de-reporter-des-concerts-103330656"
    },
    {
        "title": "La \u00abpoubelle du Net\u00bb de retour apr\u00e8s un piratage \u00abcatastrophique\u00bb",
        "summary": "4chan, la plateforme controvers\u00e9e de partage d'images anonymes, est \u00e0 nouveau accessible, deux semaines apr\u00e8s une importante attaque informatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-la-poubelle-du-net-de-retour-apres-un-piratage-catastrophique-103332917"
    },
    {
        "title": "WhatsApp va bient\u00f4t cesser de fonctionner sur certains iPhone",
        "summary": "\u00c0 partir du 5 mai, l'app de messagerie sera compatible avec les iPhone \u00e9quip\u00e9s d'iOS 15.1 ou version ult\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-whatsapp-va-bientot-cesser-de-fonctionner-sur-certains-iphone-103331550"
    },
    {
        "title": "Un simple min\u00e9ral pourrait ouvrir la voie \u00e0 des ordis plus \u00e9colos",
        "summary": "L\u2019h\u00e9matite, un oxyde de fer, permettrait de stocker des donn\u00e9es sans cr\u00e9er de chaleur. Ceci serait une bonne piste pour le d\u00e9veloppement d'ordinateurs plus durables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epfl-un-simple-mineral-pourrait-ouvrir-la-voie-a-des-ordis-plus-ecolos-103331441"
    },
    {
        "title": "ChatGPT: la version gratuite se dote de la recherche approfondie",
        "summary": "OpenAI a \u00e9tendu aux utilisateurs gratuits de son chatbot d'IA g\u00e9n\u00e9rative la fonctionnalit\u00e9 Deep Research, mais dans une version all\u00e9g\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-chatgpt-la-version-gratuite-se-dote-de-la-recherche-approfondie-103331437"
    },
    {
        "title": "Deux entreprises financi\u00e8res sur trois se tournent vers l'IA",
        "summary": "Banques et assurances ont d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 de nombreuses applications \u00e0 l\u2019intelligence artificielle, constate un rapport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-deux-entreprises-financieres-sur-trois-se-tournent-vers-l-ia-103330839"
    },
    {
        "title": "L'assistant vocal de Perplexity arrive sur iOS et bouscule Siri",
        "summary": "L'application concurrente de ChatGPT int\u00e8gre d\u00e9sormais un assistant vocal conversationnel sur iPhone et iPad capable de faire de l'ombre au service d'Apple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-l-assistant-vocal-de-perplexity-arrive-sur-ios-et-bouscule-siri-103330935"
    },
    {
        "title": "Une ONG d\u00e9voile l\u2019envers du d\u00e9cor de la premi\u00e8re vid\u00e9o YouTube",
        "summary": "Vingt ans apr\u00e8s sa mise en ligne, \u00abMe at the zoo\u00bb, premi\u00e8re vid\u00e9o YouTube, devient le point de d\u00e9part d\u2019une campagne de sensibilisation. L\u2019ONG World Animal Protection utilise l\u2019IA pour replonger symboliquement dans cette s\u00e9quence embl\u00e9matique et donner une voix \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9phant en arri\u00e8re-plan. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/en-utilisant-l-ia-une-ong-devoile-l-envers-du-decor-de-la-premiere-video-youtube-103330826"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift c\u00e8de sa couronne \u00e0 une entrepreneuse de l'IA",
        "summary": "La star de la pop n'est plus la plus jeune milliardaire self-made. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tr\u00f4n\u00e9e par Lucy Guo, 30 ans, cofondatrice de la start-up Scale AI.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeune-milliardaire-taylor-swift-cede-sa-couronne-a-une-entrepreneure-de-l-ia-103330739"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e9riple plac\u00e9 sous le signe de l\u2019abn\u00e9gation",
        "summary": "Concoct\u00e9 par une toute petite \u00e9quipe, \u00abClair Obscur: Expedition 33\u00bb d\u00e9montre que le talent n\u2019est pas qu\u2019une question de gros sous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-periple-place-sous-le-signe-de-l-abnegation-103331482"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9quipe a boss\u00e9 d\u2019arrache-pied pour cette promotion\u00bb",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du Lausanne-Sport Esports \u00e9voque la mont\u00e9e historique de la team en 2e division de Prime League sur \u00abLeague of Legends\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-l-equipe-a-bosse-d-arrache-pied-pour-cette-promotion-103329800"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas dire qu\u2019il y a des hooligans dans l\u2019e-sport\u00bb",
        "summary": "Des d\u00e9bordements de supporters ont entach\u00e9 une rencontre e-sportive entre deux clubs fran\u00e7ais, la semaine derni\u00e8re. Le sociologue Nicolas Besombes d\u00e9crypte l\u2019incident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/violences-lors-d-un-evenement-on-ne-peut-pas-dire-qu-il-y-a-des-hooligans-dans-l-e-sport-103326137"
    },
    {
        "title": "Un conte poignant impr\u00e9gn\u00e9 de magie",
        "summary": "Surfant sur les l\u00e9gendes du Sud profond am\u00e9ricain, \u00abSouth of Midnight\u00bb d\u00e9roule un r\u00e9cit captivant, magnifi\u00e9 par de superbes d\u00e9cors.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-conte-poignant-impregne-de-magie-103323164"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut lever le voile sur le tabou de l'alcoolisme au f\u00e9minin\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abDes jours meilleurs\u00bb, Sabrina Ouazani incarne une alcoolique qui tente de sortir de son addiction. Un film poignant que l'actrice fran\u00e7aise juge n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sabrina-ouazani-il-faut-lever-le-voile-sur-le-tabou-de-l-alcoolisme-au-feminin-103320007"
    },
    {
        "title": "\u00abPas facile de comprendre comment les relations marchent\u00bb",
        "summary": "Dans \u00ab Mr. Wolff 2 \u00bb, en salle le 23 avril 2025, Ben Affleck revient en g\u00e9nie autiste et tueur implacable maladroit en amour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ben-affleck-pas-facile-de-comprendre-comment-les-relations-marchent-103328774"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9chirante d\u00e9cision de Colin Farrell pour son fils handicap\u00e9",
        "summary": "L\u2019acteur irlandais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019il avait pris une d\u00e9cision compliqu\u00e9e, mais n\u00e9cessaire, pour son fils James, 21 ans, atteint du syndrome d\u2019Angelman.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confidences-la-dechirante-decision-de-colin-farrell-pour-son-fils-handicape-103327831"
    },
    {
        "title": "Ryan Gosling, h\u00e9ros du prochain film de la saga \u00abStar Wars\u00bb",
        "summary": "L'acteur canadien Ryan Gosling va interpr\u00e9ter un \u00abtout nouveau personnage\u00bb dans l\u2019univers \u00abStar Wars\u00bb, la sortie du film \u00e9tant pr\u00e9vue pour 2027.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ryan-gosling-heros-du-prochain-film-de-la-saga-star-wars-103327744"
    },
    {
        "title": "Quand l'enfant endosse le r\u00f4le de parent, il finit par le payer",
        "summary": "Les enfants qui veillent sur leurs parents paraissent souvent forts, mais ils finissent par en payer le prix. Car la parentification a des r\u00e9percussions \u00e0 l'\u00e2ge adulte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roles-parent-enfant-a-vouloir-tout-faire-a-la-perfection-on-finit-par-le-payer-103330831"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode de la pierre grise court-circuite les narcissiques",
        "summary": "Les personnes narcissiques ont besoin d'attention. Si vous les en privez, elles se d\u00e9sint\u00e9ressent de vous. C'est l\u00e0 tout l'enjeu de la m\u00e9thode de la pierre grise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-la-methode-de-la-pierre-grise-court-circuite-les-narcissiques-103329706"
    },
    {
        "title": "La Suisse, le pays du bonheur absolu pour les couples",
        "summary": "La Suisse est le pays de l'amour. Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le qu'il n'y a pas meilleur endroit pour l'\u00e9panouissement d'un couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-la-suisse-le-pays-du-bonheur-absolu-pour-les-couples-103326813"
    },
    {
        "title": "Ce trait de caract\u00e8re est propre au cadet d'une fratrie",
        "summary": "Il existe de nombreux clich\u00e9s relatifs \u00e0 l'ordre de naissance d'une fratrie. Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, les cadets sont plus coop\u00e9ratifs et plus modestes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ce-trait-de-caractere-est-propre-au-cadet-d-une-fratrie-103326309"
    },
    {
        "title": "Cette nouvelle tendance bijoux ne fait pas dans la discr\u00e9tion",
        "summary": "Cette saison, les bijoux se veulent flamboyants. Les grosses bagues sont plus tendance que jamais. Notre s\u00e9lection pour briller en soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-mode-cette-nouvelle-tendance-bijoux-ne-fait-pas-dans-la-discretion-103327678"
    },
    {
        "title": "Composez la tenue parfaite gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des 7 points",
        "summary": "La r\u00e8gle des 7 points permet de ma\u00eetriser l'art et la mani\u00e8re de composer un look. On vous donne l'explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-mode-composez-la-tenue-parfaite-grace-a-la-regle-des-7-points-103326877"
    },
    {
        "title": "Les cinq mod\u00e8les de bikinis incontournables cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "L'\u00e9t\u00e9 approche, et avec lui, la saison de la baignade. Voici les coupes, les couleurs et les motifs \u00e0 adopter cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-les-5-modeles-de-bikinis-incontournables-cet-ete-103322889"
    },
    {
        "title": "Une cravate en cheveux pour un look au poil",
        "summary": "Pour le moins insolite, la cravate en cheveux de Schiaparelli fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux. Des fans tentent de reproduire le look \u00e0 moindres frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoire-dejante-une-cravate-en-cheveux-pour-un-look-au-poil-103322007"
    },
    {
        "title": "Trattoria, osteria et ristorante: connaissez-vous la diff\u00e9rence?",
        "summary": "Destination de vacances pris\u00e9e, l'Italie s\u00e9duit notamment par sa cuisine. Le pays regorge d'\u00e9tablissements aux noms diff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-trattoria-osteria-et-ristorante-connaissez-vous-la-difference-103330219"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez ces aliments si vous voulez passer un agr\u00e9able vol",
        "summary": "Ce qu'un passager consomme \u00e0 bord d\u2019un avion peut provoquer son inconfort. Un ancien steward explique ce qu'il faut \u00e9viter \u00e0 tout prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-conseils-d-un-stewart-evitez-ces-aliments-si-vous-voulez-passer-un-agreable-vol-103329510"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez les valises noires \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Il vaut mieux acheter un mod\u00e8le qui se distingue des autres et prendre une photo de ses bagages avant l'enregistrement. Nos conseils pour \u00e9viter de les \u00e9garer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-evitez-les-valises-noires-a-l-aeroport-103326143"
    },
    {
        "title": "Les 20 meilleurs a\u00e9roports du monde",
        "summary": "L'a\u00e9roport de Changi, \u00e0 Singapour, est l'a\u00e9roport de tous les superlatifs. Il arrive en t\u00eate des World Airport Awards 2025. Zurich se hisse \u00e0 la 10e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroport-de-l-annee-2025-les-20-meilleurs-aeroports-du-monde-103324706"
    },
    {
        "title": "Peut-on reconna\u00eetre une augmentation des fesses \u00e0 son odeur?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, la rumeur circule: il serait possible de reconna\u00eetre un lipofilling fessier \u00e0 sa mauvaise odeur. Un chirurgien plasticien r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-peut-on-reconnaitre-une-augmentation-des-fesses-a-son-odeur-103326976"
    },
    {
        "title": "Bye-bye, les tatouages! Bienvenue au marquage \u00e0 l'azote liquide",
        "summary": "Le marquage \u00e0 l'azote liquide (-196\u00b0C) fait fureur sur Internet. Une pratique pr\u00e9tendument indolore, mais tr\u00e8s risqu\u00e9e, selon une dermatologue. Sauvez votre peau!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-le-betail-bye-bye-les-tatouages-bienvenue-au-marquage-a-l-azote-liquide-103322765"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des poils d'animaux sur les v\u00eatements",
        "summary": "Les poils d'animaux sont particuli\u00e8rement tenaces sur les v\u00eatements. Le lave-linge n'est pas efficace, mais il existe des solutions pour les retirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-se-debarrasser-des-poils-d-animaux-sur-les-vetements-103331046"
    },
    {
        "title": "Ce que vous risquez en mangeant ce qui est tomb\u00e9 par terre",
        "summary": "La r\u00e8gle des 5 secondes assure qu'on peut consommer sans risque un aliment rest\u00e9 au sol durant ce laps de temps. Voici ce que d\u00e9montre la science.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ce-que-vous-risquez-en-mangeant-ce-qui-est-tombe-par-terre-103330301"
    },
    {
        "title": "La gourde: l'accessoire de mode qu'on s'arrache",
        "summary": "Apr\u00e8s l'engouement pour les marques Stanley et Owala, Bink fait un tabac. Le consommateur se lasse d'un produit durable pour acqu\u00e9rir un nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-de-stock-en-suisse-la-gourde-l-accessoire-de-mode-qu-on-s-arrache-103327580"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'ultime minute d'un programme est-elle interminable?",
        "summary": "L'exc\u00e8s de lessive, un tambour trop rempli ou une eau trop froide perturbent l'appareil qui va automatiquement allonger la dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lave-linge-pourquoi-l-ultime-minute-d-un-programme-est-elle-interminable-103326256"
    },
    {
        "title": "Petit-d\u00e9j': peut-on remplacer les tartines par un shake prot\u00e9in\u00e9?",
        "summary": "La prot\u00e9ine de lactos\u00e9rum (\u00abwhey\u00bb) est un compl\u00e9ment alimentaire que certains associent \u00e0 leur routine matinale. Attention toutefois \u00e0 ne pas surcharger les reins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-petit-dej-peut-on-remplacer-les-tartines-par-un-shake-proteine-103333033"
    },
    {
        "title": "Dor\u00e9navant, en Suisse aussi on fait la f\u00eate dans une boulangerie",
        "summary": "Un boulanger bernois transforme son commerce en club. En pleine journ\u00e9e, on dansera avec un croissant dans une main et un expresso martini, dans l'autre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bakery-rave-en-suisse-aussi-on-fait-la-fete-dans-une-boulangerie-103330511"
    },
    {
        "title": "Chocolat Duba\u00ef et marshmallows teints: les tendances \u00e0 P\u00e2ques",
        "summary": "M\u00eame si les traditions pascales demeurent, cette ann\u00e9e, elles sont un peu influenc\u00e9es par des tendances internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-chocolat-dubai-et-marshmallows-teints-les-tendances-de-paques-103326258"
    },
    {
        "title": "Est-ce que \u00e7a vaut le coup de cuisiner quand on vit seul?",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes vivent seules. Mais cuisiner pour soi est souvent associ\u00e9 au gaspillage alimentaire. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celibat-ca-vaut-le-coup-de-cuisiner-quand-on-vit-seul-103321500"
    },
    {
        "title": "Suis-je oblig\u00e9 de dire d'o\u00f9 je viens \u00e0 la police?",
        "summary": "\u00abD'o\u00f9 venez-vous?\u00bb fait partie des questions courantes pos\u00e9es aux automobilistes par la police lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controle-routier-suis-je-oblige-de-dire-d-ou-je-viens-a-la-police-103331448"
    },
    {
        "title": "Faut-il toujours mettre son clignotant pour d\u00e9passer un v\u00e9lo?",
        "summary": "Par commodit\u00e9 ou par h\u00e9sitation, on met de moins en moins son clignotant. Son actionnement est-il obligatoire lorsqu'on d\u00e9passe un v\u00e9lo ou une voiture en stationnement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/regle-de-la-circulation-faut-il-toujours-mettre-son-clignotant-pour-depasser-un-velo-103326748"
    },
    {
        "title": "Nul n'est cens\u00e9 ignorer les r\u00e8gles de circulation \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Immatriculation, port du casque. Attention: en Europe, les r\u00e8gles diff\u00e8rent d'un pays \u00e0 l'autre. Le contrevenant s'expose \u00e0 des amendes, voire \u00e0 la prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trottinettes-electriques-nul-n-est-cense-ignorer-les-regles-de-circulation-a-l-etranger-103325446"
    },
    {
        "title": "La police a-t-elle le droit de confisquer mon t\u00e9l\u00e9phone portable?",
        "summary": "Dans certaines circonstances, les forces de l'ordre peuvent saisir l'appareil, lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loi-la-police-a-t-elle-le-droit-de-confisquer-mon-telephone-portable-103321274"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Bal\u00e9lec",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Bal\u00e9lec qui aura lieu le 9 mai 2025 sur le campus de l'EPFL \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-balelec-103322241"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour La Haine",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la repr\u00e9sentation du 9 mai du spectacle La Haine qui aura lieu \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billet-pour-la-haine-103324972"
    },
    {
        "title": "Un moment privil\u00e9gi\u00e9 avec Indochine",
        "summary": "Indochine t\u2019invite \u00e0 vivre une exp\u00e9rience inoubliable!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-concours-exceptionnel-un-moment-privilegie-avec-indochine-103322933"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Les lib\u00e9raux de Mark Carney donn\u00e9s vainqueurs des l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le parti du Premier ministre est donn\u00e9 en t\u00eate des l\u00e9gislatives, apr\u00e8s une campagne centr\u00e9e sur Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-les-liberaux-de-mark-carney-donnes-vainqueurs-des-legislatives-103333454"
    },
    {
        "title": "Le syst\u00e8me co\u00fbte 94 milliards par an, les Suisses paient le prix",
        "summary": "Le co\u00fbt du syst\u00e8me de soins augmente sans cesse mais son financement se modifie assez peu. Les citoyens paient un peu moins qu'avant, l'\u00c9tat un peu plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-systeme-coute-94-milliards-par-an-les-suisses-paient-le-prix-103332990"
    },
    {
        "title": "Des demi-finalistes d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9s par la fatigue",
        "summary": "Les quatre derni\u00e8res \u00e9quipes en lice en Champions League, Arsenal, Paris, Barcelone et l\u2018Inter, paraissent toutes \u00e9puis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-league-des-demi-finalistes-deja-marques-par-la-fatigue-103333428"
    },
    {
        "title": "La Genevoise Ella Pellegrini rejoint la galaxie Star Wars",
        "summary": "\u00c0 28 ans, l'actrice a d\u00e9j\u00e0 incarn\u00e9 la premi\u00e8re femme de Charles Aznavour aux c\u00f4t\u00e9s de Tahar Rahim et poursuit son chemin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-la-genevoise-ella-pellegrini-rejoint-la-galaxie-star-wars-103262564"
    },
    {
        "title": "Voyages en Europe: 4 escapades loin de la foule",
        "summary": "Besoin d'\u00e9vasion, loin de la cohue? Voici quelques id\u00e9es en Italie, en Belgique, en Roumanie et en Estonie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/printemps-et-ete-voyages-en-europe-4-escapades-a-l-ecart-de-la-foule-103068561"
    },
    {
        "title": "Trump \u00abpasse un tr\u00e8s bon moment\u00bb mais les Am\u00e9ricains d\u00e9chantent",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est en baisse dans les sondages, 100 jours apr\u00e8s son investiture. Il esp\u00e8re raviver l\u2019enthousiasme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/100-jours-a-la-maison-blanche-trump-passe-un-tres-bon-moment-mais-les-americains-dechantent-103333457"
    },
    {
        "title": "Nouveaux \u00e9changes de tirs entre soldats indiens et pakistanais",
        "summary": "Pour la cinqui\u00e8me nuit d\u2019affil\u00e9e, des soldats indiens et pakistanais ont \u00e9chang\u00e9 des coups de feu dans la r\u00e9gion du Cachemire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cachemire-nouveaux-echanges-de-tirs-entre-soldats-indiens-et-pakistanais-103333463"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de retour apr\u00e8s une panne g\u00e9ante \u00abexceptionnelle\u00bb",
        "summary": "Les causes de la coupure de courant in\u00e9dite survenue lundi en Espagne et au Portugal n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peninsule-iberique-l-electricite-de-retour-apres-une-panne-geante-exceptionnelle-103333460"
    },
    {
        "title": "Ancelotti sera le prochain s\u00e9lectionneur du Br\u00e9sil",
        "summary": "Plusieurs m\u00e9dias espagnols affirment que l'entra\u00eeneur italien du Real Madrid allait prendre la t\u00eate de la Sele\u00e7ao.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ancelotti-sera-le-prochain-selectionneur-du-bresil-103333467"
    },
    {
        "title": "Frayeur au Luna Park: \u00abLe truc, il va tomber! Il s'est cass\u00e9!\u00bb",
        "summary": "L'attraction la plus extr\u00eame de l'\u00e9v\u00e9nement a connu une inqui\u00e9tante panne, ce week-end. Plus de peur que de mal, l'engin est en r\u00e9paration cette semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-frayeur-au-luna-park-le-truc-il-va-tomber-il-s-est-casse-103332992"
    },
    {
        "title": "Une maman \u00e0 l'ouest bousille la f\u00eate d'une \u00e9cole primaire",
        "summary": "Une trentenaire a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e la semaine derni\u00e8re au Texas pour avoir apport\u00e9 des desserts alcoolis\u00e9s \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement destin\u00e9 \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de 10-11 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-maman-a-l-ouest-bousille-la-fete-d-une-ecole-primaire-103332994"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en grande partie r\u00e9tablie en Espagne et au Portugal",
        "summary": "Les causes de la coupure de courant in\u00e9dite survenue lundi en Espagne et au Portugal n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupure-geante-l-electricite-en-grande-partie-retablie-en-espagne-et-au-portugal-103333460"
    },
    {
        "title": "Trump limoge les experts du climat",
        "summary": "L\u2019administration Trump a limog\u00e9 les auteurs du rapport scientifique utilis\u00e9 depuis 25 ans pour \u00e9laborer les politiques am\u00e9ricaines sur le climat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-limoge-les-experts-du-climat-103333484"
    },
    {
        "title": "Tinder lance un camion pour r\u00e9cup\u00e9rer les cadeaux des exs",
        "summary": "La branche indienne de Tinder a r\u00e9ussi un remarquable coup marketing. Dans le cadre d\u2019une campagne publicitaire, ils ont fait circuler ce dr\u00f4le d\u2019engin, qui a d\u00e9cha\u00een\u00e9 internet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-tinder-lance-un-camion-pour-recuperer-les-cadeaux-des-exs-103332804"
    },
    {
        "title": "Janis Moser a une d\u00e9faite de l\u2019\u00e9limination en NHL",
        "summary": "Tampa Bay, le club du d\u00e9fenseur seelandais, a perdu contre Florida (4-2) et est men\u00e9 3-1 dans la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-janis-moser-a-une-defaite-de-l-elimination-en-nhl-103333478"
    },
    {
        "title": "Affrontements entre forces de s\u00e9curit\u00e9 et combattants",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-affrontements-entre-forces-de-securite-et-combattants-103235385"
    },
    {
        "title": "Les employ\u00e9s de la Poste verront leur salaire augmenter",
        "summary": "Apr\u00e8s d'intenses n\u00e9gociations, les masses salariales de la Poste et Postfinance vont augmenter de 1,6% en 2025. Les syndicats sont satisfaits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-employes-de-la-poste-verront-leur-salaire-augmenter-103333496"
    },
    {
        "title": "Taxes: Trump va soulager le secteur automobile",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-taxes-trump-va-soulager-le-secteur-automobile-103021435"
    },
    {
        "title": "Que se passerait-il en Suisse en cas de blackout \u00e9lectrique?",
        "summary": "Si une coupure \u00e9lectrique nationale survenait en Suisse, la vie quotidienne serait boulevers\u00e9e. Voici ce qui nous attendrait, selon Alertswiss.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-dans-le-noir-que-se-passerait-il-en-suisse-en-cas-de-blackout-electrique-103333503"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t les appels audio et vid\u00e9o directement dans le navigateur",
        "summary": "Le service de messagerie teste la possibilit\u00e9 de passer ou recevoir des appels directement sur WhatsApp Web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/whatsapp-bientot-les-appels-audio-et-video-directement-dans-le-navigateur-103333529"
    },
    {
        "title": "Vainqueur des \u00e9lections, Carney veut triompher des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Mark Carney promet de contrer les \u00c9tats-Unis dans la guerre commerciale initi\u00e9e par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-vainqueur-des-elections-carney-veut-triompher-des-etats-unis-103333546"
    },
    {
        "title": "Le Festival de Locarno va honorer Jackie Chan",
        "summary": "Le 9 ao\u00fbt 2025, la star de films d'action se verra d\u00e9cerner un prix r\u00e9compensant l'ensemble de sa carri\u00e8re, ont annonc\u00e9 les organisateurs de la manifestation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-le-festival-de-locarno-va-honorer-jackie-chan-103333053"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9: les Romands champions de l'imagerie m\u00e9dicale",
        "summary": "Les scanners m\u00e9dicaux sont clairement plus sollicit\u00e9s en Suisse romande que du c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique. Le co\u00fbt total de ces examens se monte \u00e0 plus de 2 milliards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-sante-les-romands-champions-de-l-imagerie-medicale-103333542"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9alise qu'il a rachet\u00e9 sa propre voiture vol\u00e9e",
        "summary": "Un Britannique qui s'\u00e9tait fait subtiliser sa pr\u00e9cieuse Honda Civic a v\u00e9cu une histoire rocambolesque, qui a laiss\u00e9 sans voix policiers et garagistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-realise-qu-il-a-rachete-sa-propre-voiture-volee-103333250"
    },
    {
        "title": "En tyrolienne, il filme l'attaque meurtri\u00e8re sans le savoir",
        "summary": "Un touriste a film\u00e9 sans le savoir l\u2019attaque de Pahalgam, au Cachemire indien surnomm\u00e9 \u00abla petite Suisse\u00bb, qui a fait au moins 26 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/fusillade-au-cachemire-indien-en-tyrolienne-il-filme-l-attaque-meurtriere-sans-le-savoir-103333549"
    },
    {
        "title": "Trois mineurs piquent une voiture et finissent dans un mur",
        "summary": "Trois jeunes de 17 ans ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi apr\u00e8s avoir eu un accident avec une voiture vol\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blonay-vd-trois-mineurs-piquent-une-voiture-et-finissent-dans-un-mur-103333600"
    },
    {
        "title": "Fin de la cavale apr\u00e8s un contr\u00f4le dans un bus",
        "summary": "Un homme recherch\u00e9 pour \u00e9vasion s'est fait pincer dans un v\u00e9hicule des transports publics qui circulait entre Gen\u00e8ve et la Haute-Savoie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-fin-de-la-cavale-apres-un-controle-dans-un-bus-103333572"
    },
    {
        "title": "Un cardinal condamn\u00e9 pour fraude renonce au conclave",
        "summary": "Le cardinal italien Angelo Becciu, condamn\u00e9 pour fraude financi\u00e8re, a dit renoncer au conclave, apr\u00e8s des critiques dans la presse italienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-un-cardinal-condamne-pour-fraude-renonce-au-conclave-103333596"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 la prudence sur le recrutement criminel d\u2019enfants",
        "summary": "Europol lance l\u2019op\u00e9ration \u00abGRIMM\u00bb pour lutter contre le recrutement d\u2019enfants par des gangs criminels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europol-appel-a-la-prudence-sur-le-recrutement-criminel-d-enfants-103333585"
    },
    {
        "title": "\u00abLes for\u00eats suisses sont sous pression\u00bb",
        "summary": "L\u2019OFEV a analys\u00e9 l\u2019\u00e9tat des for\u00eats suisses. Son nouveau rapport atteste de tendances positives. Elena Strozzi nous explique pourquoi, tout en tirant la sonnette d\u2019alarme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rapport-forestier-2025-les-forets-suisses-sont-sous-pression-103332027"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9 en Suisse apr\u00e8s un projet d'attentat contre une synagogue",
        "summary": "Extrad\u00e9 de Suisse, un jeune homme de 19 ans est accus\u00e9 par la justice allemande d\u2019avoir projet\u00e9 une attaque contre la synagogue de Halle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-arrete-en-suisse-apres-un-projet-d-attentat-contre-une-synagogue-103333631"
    },
    {
        "title": "\u00abUn \u00c9tat ne peut pas accorder sa nationalit\u00e9 contre un paiement\u00bb",
        "summary": "Malte a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e par la Cour de justice de l\u2019UE pour son syst\u00e8me de \u00abpasseports dor\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commission-europeenne-un-etat-ne-peut-pas-accorder-sa-nationalite-contre-un-paiement-103333611"
    },
    {
        "title": "Enfants: les \u00e9crans, c'est interdit jusqu'\u00e0 six ans et non trois",
        "summary": "Cinq soci\u00e9t\u00e9s savantes fran\u00e7aises assurent, ce mardi, que le message actuel des autorit\u00e9s sanitaires, \u00abpas d\u2019\u00e9cran avant trois ans\u00bb, est \u00abclairement insuffisant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-enfants-les-ecrans-c-est-interdit-jusqu-a-six-ans-et-non-trois-103333617"
    },
    {
        "title": "Un joueur australien suspendu 18 mois pour dopage",
        "summary": "Max Purcell, vainqueur de Wimbledon et de l\u2019US Open en double, a admis avoir re\u00e7u des perfusions intraveineuses de vitamines de plus de 500 ml en d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-un-joueur-australien-suspendu-18-mois-pour-dopage-103333629"
    },
    {
        "title": "L'air des salles d'escalade est satur\u00e9 de substances toxiques",
        "summary": "Une \u00e9tude de l'EPFL et de l'Universit\u00e9 de Vienne r\u00e9v\u00e8le que les \u00e9manations des chaussures de grimpe polluent autant l'air qu'une route fr\u00e9quent\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-air-des-salles-d-escalade-est-sature-de-substances-toxiques-103333566"
    },
    {
        "title": "Un incendie dans un restaurant fait au moins 22 morts",
        "summary": "Au moins 22 personnes sont mortes dans l'incendie d'un restaurant de Liaoyang, dans le nord-est de la Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-un-incendie-dans-un-restaurant-fait-au-moins-22-morts-103333626"
    },
    {
        "title": "Real Madrid: fin de saison pour Antonio R\u00fcdiger",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur allemand a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 du genou gauche mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-real-madrid-fin-de-saison-pour-antonio-ruediger-103333636"
    },
    {
        "title": "En mai, fais ce qu'il te pla\u00eet, sous 30 degr\u00e9s en Valais",
        "summary": "Jusqu'\u00e0 samedi, les temp\u00e9ratures vont s'envoler en Suisse romande et seront parfois plus de 10 degr\u00e9s au-dessus des normales de saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meteo-en-mai-fais-ce-qu-il-te-plait-sous-30-degres-en-valais-103333279"
    },
    {
        "title": "Le m\u00e9ga incendie du hangar a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par n\u00e9gligence",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate sur le spectaculaire incendie d\u2019un hangar \u00e0 Niedergesteln (VS), survenu en mai 2024, a montr\u00e9 qu'il ne s\u2019agissait pas d\u2019un acte criminel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/niedergesteln-vs-le-mega-incendie-du-hangar-a-ete-cause-par-negligence-103333623"
    },
    {
        "title": "La Paris Games Week aura lieu du 30 octobre au 2 novembre",
        "summary": "Le salon d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'actualit\u00e9 vid\u00e9oludique se d\u00e9roulera cet automne en pr\u00e9sence de Microsoft, Nintendo, Sony et des principaux \u00e9diteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeu-video-la-paris-games-week-aura-lieu-du-30-octobre-au-2-novembre-103333670"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t la fin des duplex grandes lignes qui secouent",
        "summary": "Les CFF vont doter un premier train d'un \u00e9quipement sp\u00e9cial pour renforcer la stabilit\u00e9 de sa marche. Le voyage devrait en \u00eatre plus agr\u00e9able pour les usagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-ferroviaire-bientot-la-fin-des-duplex-grandes-lignes-qui-secouent-103333615"
    },
    {
        "title": "On boit toujours moins de vin, surtout les crus de chez nous",
        "summary": "La consommation de vin a chut\u00e9 de 7,9% en Suisse en 2024. Une tendance que l'on observe ailleurs en Europe. Chez nous, la baisse affecte surtout les crus suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viticulture-on-boit-toujours-moins-de-vin-surtout-les-crus-de-chez-nous-103333547"
    },
    {
        "title": "Le ruisseau d\u00e9borde, la boue bloque la route vers Stalden",
        "summary": "Un ruisseau a d\u00e9bord\u00e9 entre Stalden et Staldenried (VS) ce mardi, recouvrant la route de boue et de graviers. Aucun bless\u00e9, mais la circulation reste interrompue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viege-vs-le-ruisseau-deborde-la-boue-bloque-la-route-vers-stalden-103333677"
    },
    {
        "title": "Un caf\u00e9 expose des travailleurs pauvres dans un \u00abzoo humain\u00bb",
        "summary": "Fin avril, un caf\u00e9 de Chiang Mai, en Tha\u00eflande, s\u2019est retrouv\u00e9 au c\u0153ur d\u2019une pol\u00e9mique parce qu'il exposait des travailleurs pauvres derri\u00e8re des vitres, un dispositif d\u00e9nonc\u00e9 comme un \u00abzoo humain\u00bb. (AP/chs).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/polemique-en-thailande-un-cafe-expose-des-travailleurs-pauvres-dans-un-zoo-humain-103333141"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d'\u00c9tat propose 294 millions en plus pour l'H\u00f4pital",
        "summary": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat veut \u00e9viter une crise de liquidit\u00e9s \u00e0 l\u2019H\u00f4pital du Valais et propose un nouveau cautionnement-cadre, ainsi qu'un soutien financier suppl\u00e9mentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-le-conseil-d-etat-propose-294-millions-en-plus-pour-l-hopital-103333674"
    },
    {
        "title": "La France veut ajouter une taxe sur les petits colis d'Asie",
        "summary": "Pour lutter contre l\u2019afflux de colis \u00e0 bas prix en provenance d\u2019Asie, la France pr\u00e9voit d\u2019instaurer des \u00abfrais de gestion\u00bb sur chaque petit colis entrant en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-la-france-veut-ajouter-une-taxe-sur-les-petits-colis-d-asie-103333709"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e8res de deux enfants ne paieront plus d'imp\u00f4t",
        "summary": "Le gouvernement hongrois, qui veut lutter contre le d\u00e9clin de sa population, va permettre aux m\u00e8res d'au moins deux enfants de ne plus devoir payer d'imp\u00f4t \u00e0 vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hongrie-les-meres-de-deux-enfants-ne-paieront-plus-d-impot-103333672"
    },
    {
        "title": "Deal de rue: le syndic de Vevey s'oppose aux cam\u00e9ras",
        "summary": "Contre l'avis du coll\u00e8ge municipal, Yvan Luccarini a appel\u00e9 mardi \u00e0 refuser en votation l'installation de cam\u00e9ras pr\u00e8s de la gare pour lutter contre les dealers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-deal-de-rue-le-syndic-de-vevey-s-oppose-aux-cameras-103333676"
    },
    {
        "title": "Un camion bourr\u00e9 de drogue retrouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des appels anonymes",
        "summary": "Apr\u00e8s le braquage d'un poids lourd, la gendarmerie a pu saisir environ 9 tonnes de cannabis pr\u00e8s de Lyon gr\u00e2ce \u00e0 des informations anonymes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/9-tonnes-de-cannabis-un-camion-braque-retrouve-grace-a-des-appels-anonymes-103333719"
    },
    {
        "title": "Le personnel de nettoyage des HUG pourra travailler \u00e0 plein temps",
        "summary": "Aujourd'hui bloqu\u00e9s \u00e0 50%, les 170 employ\u00e9s du Service d'hygi\u00e8ne de l'H\u00f4pital cantonal pourront augmenter leur taux d'activit\u00e9 l'an prochain s'ils le souhaitent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-personnel-de-nettoyage-des-hug-pourra-travailler-a-plein-temps-103333684"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 2500 signataires r\u00e9clament le retour du Nutri-score",
        "summary": "En mai 2024, Migros et Emmi ont annonc\u00e9 leur volont\u00e9 de supprimer ce syst\u00e8me qui note la qualit\u00e9 des aliments. Une p\u00e9tition demande son maintien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-pres-de-2500-signataires-reclament-le-retour-du-nutri-score-103333702"
    }
]