[
    {
        "title": "La Suisse passe \u00e0 trois minutes de l\u2019exploit contre l\u2019Allemagne",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe nationale est qualifi\u00e9e pour les 8es de finale de l\u2019Euro, qu\u2019elle jouera \u00e0 Berlin samedi. Dimanche, elle menait encore 1-0 face \u00e0 la Mannschaft au d\u00e9but des arr\u00eats de jeu, avant de conc\u00e9der l\u2019\u00e9galisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-suisse-passe-a-trois-minutes-de-lexploit-contre-lallemagne-103126592"
    },
    {
        "title": "Neuf morts dans des attaques contre une synagogue et des \u00e9glises",
        "summary": "Des hommes arm\u00e9s ont attaqu\u00e9 une synagogue et des \u00e9glises dans le Caucase russe ce dimanche, faisant neuf morts. Des actes \u00abterroristes\u00bb selon les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-attaque-meurtriere-contre-des-eglises-et-une-synagogue-103133980"
    },
    {
        "title": "Revivez le premier but de la Suisse contre l'Allemagne",
        "summary": "La Suisse a ouvert le score contre l\u2019Allemagne \u00e0 la 28e minute.  (RTS/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-revivez-le-premier-but-de-la-suisse-contre-lallemagne-103134084"
    },
    {
        "title": "La Hongrie peut encore croire aux huiti\u00e8mes de finale",
        "summary": "Dimanche \u00e0 Stuttgart, la Hongrie a battu l\u2019Ecosse 1-0. Le seul but de la rencontre est tomb\u00e9 \u00e0 la 100e minute. \u00c0 la suite d\u2019une chute, le Hongrois Varga a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 sur une civi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ecosse-hongrie-en-direct-103133908"
    },
    {
        "title": "L'Espagne \u00e0 l'amende pour avoir fait jouer un ado?",
        "summary": "Le quotidien <em>Bild</em>, en Allemagne, a soulev\u00e9 un dr\u00f4le de li\u00e8vre. Les Espagnols ont-ils enfreint la loi locale en faisant jouer Lamine Yamal contre l'Italie (1-0)?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-lespagne-a-lamende-pour-avoir-fait-jouer-un-ado-103133891"
    },
    {
        "title": "La venue de Ronaldinho a vite tourn\u00e9 au d\u00e9sastre",
        "summary": "Alors qu\u2019il devait venir prendre un bain de foule et inaugurer son premier restaurant de burgers, le Br\u00e9silien, star du football, a raccourci sa visite. La s\u00e9curit\u00e9 a en effet vite \u00e9t\u00e9 d\u00e9bord\u00e9e par les centaines de fans sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ronaldinho-geneve-ronaldinho-etait-a-geneve-ce-dimanche-103133869"
    },
    {
        "title": "La chanteuse malienne Rokia Traor\u00e9 arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Rome",
        "summary": "Condamn\u00e9e en Belgique, la star internationale a \u00e9t\u00e9 cueillie \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Fiumincino de la capitale transalpine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-chanteuse-malienne-rokia-traore-arretee-a-rome-103133924"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9luge laisse place \u00e0 un paysage d\u00e9vast\u00e9 dans les Grisons",
        "summary": "Les fortes pluies combin\u00e9es \u00e0 la fonte des neiges ont rendu la situation inqui\u00e9tante dans plusieurs r\u00e9gions de Suisse ce week-end. Dans les Grisons, le paysage est d\u00e9vast\u00e9. (Lecteur reporter/dbr/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/intemperies-en-suisse-ces-images-impressionnantes-rappellent-la-puissance-de-la-nature-103132463"
    },
    {
        "title": "Il sauve de justesse un couple pi\u00e9g\u00e9 dans une maison",
        "summary": "Prisonnier dans une maison presque totalement inond\u00e9e, un couple de touristes a \u00e9t\u00e9 sorti in extremis vendredi par le brigadier-chef de la CRS Alpes Damien Fillon et ses co\u00e9quipiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inondations-en-isere-fr-il-sauve-de-justesse-un-couple-piege-dans-une-maison-103133840"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir cass\u00e9 toutes ses raquettes, il est disqualifi\u00e9",
        "summary": "Simon Reveniau (ATP 1569) a vu trois de ses cordages sauter. Comme il n'avait plus d'outil de travail, l'arbitre l'a renvoy\u00e9 aux vestiaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-apres-avoir-casse-toutes-ses-raquettes-il-est-disqualifie-103133105"
    },
    {
        "title": "Les F-35 pourraient \u00eatre livr\u00e9s en retard",
        "summary": "Des circonstances imp\u00e9ratives permettent aux Etats-Unis de suspendre ou retarder la livraison de mat\u00e9riel de guerre. Une clause d\u2019urgence appliqu\u00e9e cette semaine pour livrer des missiles Patriot \u00e0 l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-f-35-pourraient-etre-livres-en-retard-103133691"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie saoudite annonce 1301 morts pendant le hajj",
        "summary": "Selon les autorit\u00e9s saoudiennes, 1301 personnes sont mortes pendant le hajj cette ann\u00e9e. La plupart d\u2019entre elles n\u2019avaient pas d\u2019autorisation pour ce p\u00e8lerinage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pelerinage-l-arabie-saoudite-annonce-1301-morts-pendant-le-hajj-978371085165"
    },
    {
        "title": "Des voitures en feu \u00abcomme dans un film d\u2019Hollywood\u00bb",
        "summary": "Dans la Badenweilerstrasse, deux voitures ont pris feu dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Aucun bless\u00e9 n\u2019a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9. Une enqu\u00eate sur la cause de l\u2019incendie est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bale-des-voitures-en-feu-comme-dans-un-film-dhollywood-103133619"
    },
    {
        "title": "Ils chavirent et sont \u00abaspir\u00e9s\u00bb dans une usine hydraulique",
        "summary": "Un accident de navigation s'est produit samedi sur la Meuse. Un p\u00e8re et son fils, pi\u00e9g\u00e9s dans un tunnel de l'usine, ont \u00e9t\u00e9 secourus \u00e0 temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-ils-chavirent-et-sont-aspires-dans-usine-hydraulique-103133862"
    },
    {
        "title": "A 19 ans, elle meurt apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 happ\u00e9e par une voiture",
        "summary": "Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, un v\u00e9hicule a percut\u00e9 deux pi\u00e9tonnes \u00e0 Frutigen. L'une est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e et la seconde a fini \u00e0 l'h\u00f4pital. L'automobiliste a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-a-19-ans-elle-meurt-apres-avoir-ete-happee-par-une-voiture-103133866"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 la pluie, \u00able public et les artistes ont \u00e9t\u00e9 remarquables\u00bb",
        "summary": "La F\u00eate de la musique a battu son plein dans plusieurs villes romandes, ce week-end. Le retour du froid et la pluie n'ont pas entam\u00e9 l'enthousiasme des participants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fete-de-la-musique-malgre-la-pluie-le-public-et-les-artistes-ont-ete-remarquables-103133608"
    },
    {
        "title": "Frappe meurtri\u00e8re en Crim\u00e9e, Moscou accuse Washington",
        "summary": "L'Ukraine a men\u00e9 une attaque sur S\u00e9bastopol, dimanche, qui a fait trois morts et une centaine de bless\u00e9s. La Russie a d\u00e9j\u00e0 promis de riposter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-frappe-meurtriere-en-crimee-moscou-accuse-washington-103133790"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les feux d'artifice depuis le yacht, au tour du proc\u00e8s",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l\u2019\u00e9quipage d\u2019un yacht accus\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un incendie sur l\u2019\u00eele d\u2019Hydra s\u2019ouvrira mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grece-apres-les-feux-dartifice-au-tour-du-proces-103133885"
    },
    {
        "title": "Ligot\u00e9 sur le capot br\u00fblant d'un v\u00e9hicule militaire isra\u00e9lien",
        "summary": "Un Palestinien de 24 ans, bless\u00e9, a \u00e9t\u00e9 attach\u00e9 sur un v\u00e9hicule avant d'\u00eatre remis au Croissant-Rouge. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit vouloir enqu\u00eater.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cisjordanie-ligote-sur-le-capot-dun-vehicule-militaire-israelien-103133747"
    },
    {
        "title": "Sept choses qui sautent aux yeux de vos invit\u00e9s",
        "summary": "Mauvaises odeurs et salet\u00e9: voici ce qui frappe vos h\u00f4tes quand ils vous rendent visite. Nos astuces pour faire bonne impression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ordre-et-proprete-sept-choses-qui-sautent-aux-yeux-de-vos-invites-103131483"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son arrestation, une vid\u00e9o d'un concert inqui\u00e8te ses fans",
        "summary": "Apr\u00e8s son arrestation dans les Hamptons, Justin Timberlake continue de faire parler. En effet, une vid\u00e9o d\u2019un concert datant de mai inqui\u00e8te ses fans.  (lch/X)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/justin-timberlake-apres-son-arrestation-une-video-dun-concert-inquiete-ses-fans-103132961"
    },
    {
        "title": "Un caillou brise le pare-brise et atteint la conductrice \u00e0 la t\u00eate",
        "summary": "Une touriste tch\u00e8que a \u00e9t\u00e9 victime d'une terrible malchance, vendredi, lors d'un accident de la route qui lui a co\u00fbt\u00e9 la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-accident-mortel-de-la-circulation-au-val-de-ruz-103133348"
    },
    {
        "title": "Attaqu\u00e9e par des loups dans la zone safari du zoo de Thoiry",
        "summary": "Une femme qui faisait son jogging apr\u00e8s avoir dormi dans un g\u00eete du parc s'est retrouv\u00e9e au mauvais endroit, dimanche. Elle a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-attaquee-par-des-loups-dans-la-zone-safari-du-zoo-de-thoiry-103133699"
    },
    {
        "title": "Grisons: le corps de l'un des port\u00e9s disparus a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9",
        "summary": "Les fortes pluies combin\u00e9es \u00e0 des sols d\u00e9j\u00e0 satur\u00e9s et \u00e0 la fonte des neiges rendent la situation inqui\u00e9tante dans les Alpes. Une dramatique coul\u00e9e de boue s'est produite dans les Grisons. Les autorit\u00e9s appellent \u00e0 la prudence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deluge-en-suisse-une-lave-torrentielle-engloutit-un-hameau-grison-103132878"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Hollande se descend une bi\u00e8re cul-sec devant les cam\u00e9ras",
        "summary": "La vid\u00e9o de Fran\u00e7ois Hollande, qui \u00e9tait en visite dans un club de rugby qui f\u00eatait son 120e anniversaire, fait le tour des r\u00e9seaux.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/candidat-aux-legislatives-en-france-francois-hollande-se-descend-une-biere-cul-sec-devant-les-cameras-103133400"
    },
    {
        "title": "Le prince William se d\u00e9cha\u00eene au concert de Taylor Swift",
        "summary": "Une vid\u00e9o du prince William a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 apr\u00e8s le concert de la chanteuse Taylor Swift \u00e0 Londres le 21 juin.  (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/londres-le-prince-william-se-dechaine-au-concert-de-taylor-swift-103133081"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Portugais, on est les plus chauds, il n\u2019y a pas mieux que nous\u00bb",
        "summary": "Dans les fanzones, les fans de football d\u00e9filent. Mais qui sont ceux qui font le plus de bruit? On a voulu tester l\u2019ambiance chez les supporters turcs et portugais.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-les-portugais-on-est-les-plus-chauds-il-ny-a-pas-mieux-que-nous-103130661"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la communaut\u00e9 \u00e9rythr\u00e9enne en Suisse se d\u00e9chire",
        "summary": "Les ressortissants du petit pays de l\u2019Afrique de l\u2019Est sont profond\u00e9ment divis\u00e9s. Les opposants et les fid\u00e8les du gouvernement s\u2019affrontent de mani\u00e8re irr\u00e9conciliable. Mais d\u2019o\u00f9 vient le conflit ? Dans ce reportage, nous tentons de l\u2019expliquer avant une grande manifestation contre le dictateur du pays qui aura lieu ce samedi \u00e0 Berne. (dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/reportage-pourquoi-la-communaute-erythreenne-en-suisse-se-dechire-103117657"
    },
    {
        "title": "L'Albanais Mirlind Daku suspendu pour comportement provocateur",
        "summary": "Du 14 juin au 14 juillet, 24 s\u00e9lections s'affrontent pour d\u00e9terminer qui succ\u00e9dera \u00e0 l'Italie en tant que championne d'Europe. Suivez toutes les infos en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-en-direct-lalbanais-mirlind-daku-suspendu-pour-comportement-provocateur-103126626"
    },
    {
        "title": "Le calendrier, les r\u00e9sultats et classements en un clin d'\u0153il",
        "summary": "Retrouvez toutes les affiches et les classements des diff\u00e9rents groupes du Championnat d'Europe de football en Allemagne qui commence le 14 juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-calendrier-les-resultats-et-classements-en-un-clin-doeil-103121329"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fie l'IA et gagne une Boombox \u00e0 l'occasion du match Croatie - Italie",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre un cadeau exceptionnel durant l'EURO 2024 gr\u00e2ce \u00e0 notre concours sp\u00e9cial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-une-boombox-a-loccasion-du-match-croatie-italie-103125463"
    },
    {
        "title": "Toutes les pr\u00e9sentations des \u00e9quipes par groupe",
        "summary": "Pour ce championnat d'Europe allemand, 20 minutes vous a concoct\u00e9 une pl\u00e9iade de fiches pour les \u00e9quipes en lice. De A \u00e0 Z, ou plut\u00f4t d'Albanie \u00e0 Turquie...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-toutes-les-presentations-des-equipes-par-groupe-103113387"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 voir votre \u00e9quipe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e aux quatre coins de la Suisse",
        "summary": "On se sent moins con quand on hurle en groupe pour un but au football. Alors voici une liste de lieux o\u00f9 vous pourrez vibrer en gardant votre dignit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ou-voir-votre-equipe-preferee-aux-quatre-coins-de-la-suisse-103126023"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9luge n'a pas eu raison des cultures agricoles",
        "summary": "AgriGen\u00e8ve a dress\u00e9 le bilan des pluies diluviennes tomb\u00e9es sur le canton, il y a deux semaines. Vignes, ma\u00efs et autres c\u00e9r\u00e9ales: dans les exploitations, l'essentiel est sauf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-deluge-na-pas-eu-raison-des-cultures-agricoles-103132451"
    },
    {
        "title": "Des rixes entre groupes font des bless\u00e9s \u00e0 Martigny",
        "summary": "Trois altercations entre diff\u00e9rents groupes sont survenues autour d'une discoth\u00e8que \u00e0 Martigny dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Il y a eu plusieurs bless\u00e9s dont un mineur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-des-rixes-entre-des-groupes-font-des-blesses-a-martigny-103133282"
    },
    {
        "title": "Un immeuble \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 cause d'un incendie",
        "summary": "Les flammes se sont empar\u00e9es d'un logement renanais, samedi. Plusieurs personnes incommod\u00e9es par la fum\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 conduites au CHUV pour passer des tests.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/renens-vd-un-immeuble-evacue-a-cause-dun-incendie-103133065"
    },
    {
        "title": "La nouvelle UBS, un mastodonte sans risque pour la concurrence",
        "summary": "Au bout du lac, UBS-Credit Suisse a la main sur les pr\u00eats hypoth\u00e9caires. Un audit antimonopole rel\u00e8ve toutefois que le num\u00e9ro un bancaire reste sous le seuil critique d'une position dominante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suissegeneve-la-nouvelle-ubs-un-mastodonte-sans-risque-pour-la-concurrence-103132923"
    },
    {
        "title": "Migros veut vendre davantage de produits bon march\u00e9",
        "summary": "Mario Iriminger, le patron du distributeur, annonce que les articles de marque laisseront place aux marques propres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-migros-veut-vendre-davantage-de-produits-bon-marche-103133639"
    },
    {
        "title": "Un homme port\u00e9 disparu apr\u00e8s le naufrage d'un voilier",
        "summary": "Un bateau transportant trois personnes a coul\u00e9, samedi, lors d'une r\u00e9gate. L'un des occupants n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lac-de-zoug-un-homme-porte-disparu-apres-le-naufrage-dun-voilier-103133633"
    },
    {
        "title": "Berne doit \u00e9viter l\u2019explosion du trafic estival au Gothard",
        "summary": "R\u00e9parer l\u2019autoroute A13 prendra des mois. L\u2019axe autoroutier nord-sud risque la paralysie, et la Suisse orientale une p\u00e9nurie d'approvisionnement, avertit le pr\u00e9sident de l\u2019ASTAG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fermeture-de-la-13-berne-doit-eviter-leffondrement-du-trafic-estival-au-gothard-103133580"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Suisse veut bombarder la Russie\u00bb, clame la propagande",
        "summary": "L'organisation du Sommet pour la paix et les r\u00e9centes discussions politiques au sujet des armes export\u00e9es ont engendr\u00e9 une avalanche de \u00abfake news\u00bb sur la Suisse dans le m\u00e9dia russe \u00abRT\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-la-suisse-veut-bombarder-la-russie-clame-la-propagande-103132899"
    },
    {
        "title": "Les combats \u00abintenses\u00bb \u00e0 Rafah sont \u00absur le point de se terminer\u00bb",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re interview \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision isra\u00e9lienne depuis le 7\u00a0octobre, Benyamin Netanyahou a \u00e9voqu\u00e9 les combats qui continuent de faire rage \u00e0 Rafah.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israel-hamas-les-combats-intenses-a-rafah-sont-sur-le-point-de-se-terminer-720459665383"
    },
    {
        "title": "Au moins 24 morts dans des frappes isra\u00e9liennes \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00abDes mares de sang, des corps \u00e9parpill\u00e9s, et un immense sentiment de peur\u00bb",
        "summary": "Vendredi, des tirs d'obus ont fait 22 morts et 45 bless\u00e9s pr\u00e8s d'un bureau du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-cicr-touche-a-gaza-des-mares-de-sang-des-corps-eparpilles-et-un-immense-sentiment-de-peur-103133238"
    },
    {
        "title": "Des milliers d\u2019Isra\u00e9liens manifestent contre leur gouvernement",
        "summary": "Lundi soir, des protestataires se sont rendus devant la r\u00e9sidence du Premier ministre Benyamin Netanyahou, pour r\u00e9clamer la fin de la guerre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-des-milliers-disraeliens-manifestent-contre-leur-gouvernement-103129462"
    },
    {
        "title": "Le dala\u00ef-lama soigne ses genoux \u00e0 New York",
        "summary": "Le chef spirituel tib\u00e9tain a \u00e9t\u00e9 vu dans la Grosse Pomme pour recevoir des soins aux jambes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-dalai-lama-soigne-ses-genoux-a-new-york-103134079"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron promet \u00abd\u2019agir jusqu\u2019en mai 2027\u00bb",
        "summary": "Attaqu\u00e9 de toute part depuis la dissolution de l'Assmbl\u00e9e nationale, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s'est engag\u00e9 \u00e0 aller au bout de son mandat m\u00eame si son camp subit une d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legislatives-en-france-emmanuel-macron-promet-dagir-jusquen-mai-2027-103133906"
    },
    {
        "title": "Des frappes russes font trois morts et 19 bless\u00e9s \u00e0 Kharkiv",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Une panne d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Manchester bloque l'a\u00e9roport",
        "summary": "De nombreux vols ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s ou retard\u00e9s dimanche en raison d'une coupure de courant, quand bien m\u00eame l'\u00e9lectricit\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-une-panne-delectricite-a-manchester-bloque-laeroport-103133617"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne nous laisserons jamais intimider\u00bb, dit Manille",
        "summary": "Le pr\u00e9sident philippin Ferdinand Marcos a r\u00e9agi apr\u00e8s l'affrontement survenu lundi entre des navires chinois et philippins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mer-de-chine-meridionale-nous-ne-nous-laisserons-jamais-intimider-dit-manille-103133587"
    },
    {
        "title": "Barcelone veut supprimer tous les appartements touristiques d\u2019ici \u00e0 2029",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Les surtaxes de l\u2019UE ne sont \u00abpas une punition\u00bb",
        "summary": "Le vice-chancelier allemand Robert Habeck a tent\u00e9 de rassurer la Chine, qui a d\u00e9nonc\u00e9 des taxes \u00abpurement protectionnistes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vehicules-electriques-chinois-les-surtaxes-de-lue-ne-sont-pas-une-punition-103132917"
    },
    {
        "title": "Mission de la derni\u00e8re chance pour les Allemands en Chine",
        "summary": "Le num\u00e9ro deux du gouvernement allemand arrive vendredi \u00e0 P\u00e9kin pour discuter de l\u2019\u00e9pineux dossier des surtaxes europ\u00e9ennes sur les v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois avec pour objectif d'\u00e9viter une guerre commerciale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-mission-de-la-derniere-chance-pour-les-allemands-en-chine-103132346"
    },
    {
        "title": "Billets Viagogo: des clients l\u00e9s\u00e9s re\u00e7oivent 245 francs",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs a gagn\u00e9 une bataille, mais met en garde contre les nombreuses arnaques aux tickets d'entr\u00e9e lors de la saison des festivals.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-billets-viagogo-des-clients-leses-recoivent-245-francs-103131467"
    },
    {
        "title": "Antonio Djakovic en bronze sur 400 m nage libre aux Europ\u00e9ens",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 m\u00e9daill\u00e9 de bronze sur 200 m nage libre, le Thurgovien de 21 ans a obtenu le m\u00eame m\u00e9tal sur 400 m nage libre, dimanche lors des Championnats d\u2019Europe de Belgrade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/natation-antonio-djakovic-en-bronze-sur-400-m-nage-libre-aux-europeens-981996280683"
    },
    {
        "title": "Mauro Schmid est le nouveau champion de Suisse sur route",
        "summary": "La Zurichois de 24 ans succ\u00e8de \u00e0 Marc Hirschi apr\u00e8s avoir remport\u00e9 la boucle de 184,8 km autour d\u2019Aire-la-Ville, dans le canton de Gen\u00e8ve, ce dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-mauro-schmid-est-le-nouveau-champion-de-suisse-sur-route-103133879"
    },
    {
        "title": "Vertappen remporte le Grand Prix\u00a0d'Espagne",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais a profit\u00e9 d'un mauvais d\u00e9part de Norris et d'une voiture performante pour remporter facilement sa 7e victoire de la saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-lando-norris-en-pole-du-53e-gp-despagne-103133723"
    },
    {
        "title": "Fl\u00fcckiger et Keller deuxi\u00e8mes \u00e0 Crans-Montana",
        "summary": "Le Britannique Thomas Pidcock et la Fran\u00e7aise Loana Lecomte ont \u00e9t\u00e9 les grands dominateurs de deux courses de cross-country sur le Haut-Plateau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vtt-flueckiger-et-keller-deuxiemes-a-crans-montana-451937326255"
    },
    {
        "title": "Cinq conseils pour passer de belles vacances en Suisse",
        "summary": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Helv\u00e8tes souhaitent rester dans leur propre pays durant leurs cong\u00e9s estivaux. Avec les astuces ci-dessous, impossible de s\u2019ennuyer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinq-conseils-pour-passer-de-belles-vacances-en-suisse-103130637"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut faire conna\u00eetre les mesures qui sont vraiment utiles\u00bb",
        "summary": "Dans cette rubrique, nous \u00e9crivons sur la durabilit\u00e9 et les visions d'avenir. Mais sommes-nous vraiment pr\u00eats \u00e0 adapter notre mode de vie pour aller dans cette direction? Cette th\u00e9matique ne commence-t-elle pas \u00e0 devenir lassante? Swen K\u00fchne, psychologue de l\u2019environnement \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 des sciences appliqu\u00e9es de Zurich (ZHAW), r\u00e9pond \u00e0 ces questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-il-faut-faire-connaitre-les-mesures-qui-sont-vraiment-utiles-103125516"
    },
    {
        "title": "Davantage d'impact avec l'empreinte \u00e9cologique... de la main",
        "summary": "Ne pas se contenter de r\u00e9duire sa propre empreinte \u00e9cologique, mais contribuer activement \u00e0 l'am\u00e9lioration globale. Tel est le but du concept nomm\u00e9 en anglais <em>handprint</em>, qui met l'accent sur les actions qui ont des cons\u00e9quences positives sur notre monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sensibilisation-a-lenvironnement-davantage-dimpact-avec-lempreinte-ecologique-de-la-main-103122090"
    },
    {
        "title": "Son mec ne l'am\u00e8ne pas \u00e0 l'a\u00e9roport, elle le tra\u00eene au tribunal",
        "summary": "Alors qu'il avait promis \u00e0 sa copine de la v\u00e9hiculer puis de s'occuper de ses chiens pendant son absence, un N\u00e9o-Z\u00e9landais n'en a rien fait. Furax, elle a saisi la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-zelande-son-mec-ne-lamene-pas-a-laeroport-elle-le-traine-au-tribunal-103131647"
    },
    {
        "title": "P\u00e8re biologique de 165 enfants, il va prendre sa retraite",
        "summary": "Ari Nagel, un Am\u00e9ricain de 48 ans, a annonc\u00e9 qu'il prendra sa retraite dans les deux ans, apr\u00e8s avoir engendr\u00e9 165 enfants dans le monde, gr\u00e2ce \u00e0 ses dons de sperme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sperminator-pere-biologique-de-165-enfants-il-va-prendre-sa-retraite-103131567"
    },
    {
        "title": "Le cadavre qu'il croyait rep\u00eacher n'en \u00e9tait pas vraiment un",
        "summary": "Fortement alcoolis\u00e9 et \u00e9reint\u00e9 par une longue journ\u00e9e de travail, un homme s'est assoupi plusieurs heures dans un \u00e9tang. Les habitants ont cru que quelqu'un \u00e9tait mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-le-cadavre-quil-croyait-repecher-nen-etait-pas-vraiment-un-103130668"
    },
    {
        "title": "Incontr\u00f4lable dans l'avion, elle finit scotch\u00e9e \u00e0 son si\u00e8ge",
        "summary": "Une trentenaire est poursuivie en justice par la Federal Aviation Administration apr\u00e8s avoir sem\u00e9 le chaos \u00e0 bord d'un appareil, en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-incontrolable-dans-lavion-elle-finit-scotchee-a-son-siege-103130588"
    },
    {
        "title": "Maxime Biaggi et Elian Ventre ont remport\u00e9 le P\u00e9tanque Explorer",
        "summary": "McFly et Carlito ont diffus\u00e9 samedi en direct sur YouTube le tournoi de p\u00e9tanque qui a vu s'affronter huit c\u00e9l\u00e8bres bin\u00f4mes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mcfly-et-carlito-maxime-biaggi-et-elian-ventre-ont-remporte-le-petanque-explorer-103133877"
    },
    {
        "title": "Le Grand-Duc commence \u00e0 passer la main \u00e0 son h\u00e9ritier",
        "summary": "Henri de Luxembourg a surpris tout le monde, dimanche, en annon\u00e7ant le transfert progressif de ses pouvoirs \u00e0 son fils, le prince Guillaume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/luxembourg-le-grand-duc-commence-a-passer-la-main-a-son-heritier-103133825"
    },
    {
        "title": "Rien ne va plus entre In\u00e8s Reg et TF1",
        "summary": "L'humoriste devait \u00eatre l'h\u00e9ro\u00efne du t\u00e9l\u00e9film \u00abAdo mais pas trop\u00bb. Mais elle abandonne le projet, officiellement pour se concentrer sur son spectacle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-rien-ne-va-plus-entre-ines-reg-et-tf1-103132393"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est la meilleure photo qu'ils aient jamais partag\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Kate Middleton a publi\u00e9 un clich\u00e9 pour l'anniversaire du prince William. Les internautes se disent ravis de son c\u00f4t\u00e9 moins formel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-britannique-cest-la-meilleure-photo-quils-aient-jamais-partagee-103132397"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est vraiment l'aboutissement d'un r\u00eave d'enfant\u00bb",
        "summary": "Le DJ genevois Ewave se produira cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Tomorrowland, le festival \u00e9lectro belge. Il y mixera aussi sous son second alias, La Vague.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ewave-cest-vraiment-laboutissement-dun-reve-denfant-103125625"
    },
    {
        "title": "Toute une g\u00e9n\u00e9ration dit adieu \u00e0 Fran\u00e7oise Hardy",
        "summary": "De nombreux admirateurs se sont joints aux proches de la chanteuse pour rendre hommage \u00e0 celle qui a marqu\u00e9 les ann\u00e9es 1960 avec ses tubes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-toute-une-generation-dit-adieu-a-francoise-hardy-103131761"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Travis Scott arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Miami en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9",
        "summary": "La police a \u00e9t\u00e9 alert\u00e9e dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi parce que la star vocif\u00e9rait sur le port de Miami, prenant \u00e0 partie les passagers d'un yacht.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-rappeur-travis-scott-arrete-a-miami-en-etat-debriete-103131756"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Solaris Playground est un projet qui enthousiasme les gens\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ans d'absence, le festival \u00e9lectro fait son retour \u00e0 Verbier (VS). Pour cette nouvelle \u00e9dition, le Solaris Playground investit un nouveau lieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-solaris-playground-est-un-projet-qui-enthousiasme-les-gens-103129669"
    },
    {
        "title": "Des diffusions en direct plus intimes arrivent sur Instagram",
        "summary": "Le r\u00e9seau social introduit une nouvelle fonctionnalit\u00e9 qui permet de faire du streaming uniquement pour une liste d'amis proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-des-diffusions-en-direct-plus-intimes-arrivent-sur-instagram-103132245"
    },
    {
        "title": "Gare au bug d'Outlook capable d'usurper l'identit\u00e9 de quiconque",
        "summary": "Un chercheur s'est heurt\u00e9 \u00e0 l'inaction de Microsoft, apr\u00e8s avoir signal\u00e9 une faille importante susceptible de faciliter les tentatives d'hame\u00e7onnage par courrier \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-gare-au-bug-doutlook-capable-dusurper-lidentite-de-quiconque-103132165"
    },
    {
        "title": "Mon chien est-il heureux? Gr\u00e2ce \u00e0 l'IA, l'EPFL a la r\u00e9ponse",
        "summary": "Cette question existentielle a occup\u00e9 les chercheurs de la haute \u00e9cole, qui ont mis au point un mod\u00e8le qui analyse les \u00e9tats d'\u00e2me de 45 esp\u00e8ces animales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-mon-chien-est-il-heureux-grace-a-lia-lepfl-a-la-reponse-103132293"
    },
    {
        "title": "Apple repousse le lancement de son syst\u00e8me d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative dans l\u2019UE",
        "summary": "La firme de Cupertino a \u00e9voqu\u00e9 des \u00abincertitudes\u00bb li\u00e9es aux r\u00e8gles europ\u00e9ennes pour justifier sa d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-apple-repousse-le-lancement-de-son-systeme-dia-generative-dans-lue-103132691"
    },
    {
        "title": "Nintendo annonce un nouveau \u00abZelda\u00bb avec la princesse en h\u00e9ro\u00efne",
        "summary": "Alors que la firme nippone reste muette concernant sa future console, elle a d\u00e9voil\u00e9 une pl\u00e9thore de remakes et deux jeux tr\u00e8s attendus: un nouveau \u00abZelda\u00bb et \u00abMetroid Prime 4\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-annonce-un-nouveau-zelda-avec-la-princesse-en-heroine-103129979"
    },
    {
        "title": "\u00abSur \u00abTeamfight Tactics\u00bb, il faut beaucoup se remettre en question\u00bb",
        "summary": "La semaine pass\u00e9e, le Fran\u00e7ais IamTLT est devenu champion de France de \u00abTFT\u00bb sous les couleurs du Lausanne-Sport Esports.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-sur-teamfight-tactics-il-faut-beaucoup-se-remettre-en-question-103129206"
    },
    {
        "title": "Team Spirit sacr\u00e9e aux finales de printemps du BLAST",
        "summary": "La structure russe s'est impos\u00e9e 3-1, dimanche, face \u00e0 Natus Vincere.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/counter-strike-2-team-spirit-sacree-aux-finales-de-printemps-du-blast-103129202"
    },
    {
        "title": "Le CIO va cr\u00e9er des \u00abJeux olympiques de l\u2019e-sport\u00bb",
        "summary": "Lors de son dernier jour de r\u00e9union \u00e0 Lausanne, l\u2019ex\u00e9cutif de l\u2019instance olympique a d\u00e9cid\u00e9 de \u00abproposer\u00bb cette nouvelle comp\u00e9tition \u00e0 la 142e session en juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-le-cio-va-creer-des-jeux-olympiques-de-le-sport-103126941"
    },
    {
        "title": "Une com\u00e9die trash sur Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s",
        "summary": "Le gratin de l\u2019humour fran\u00e7ais est r\u00e9uni dans la com\u00e9die la plus trash de l\u2019ann\u00e9e, inspir\u00e9e de l\u2019affaire Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s. \u00c0 d\u00e9conseiller aux spectateurs allergiques au second degr\u00e9 et \u00e0 l\u2019humour \u00abb\u00eate et m\u00e9chant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-une-comedie-trash-sur-xavier-dupont-de-ligonnes-103132188"
    },
    {
        "title": "Donald Sutherland est mort, a annonc\u00e9 son fils Kiefer",
        "summary": "Le g\u00e9nial \u0152il-de-Lynx du film \u00abM.A.S.H.\u00bb s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, a-t-on appris jeudi. Il a jou\u00e9 dans pr\u00e8s de 200 films durant sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-sutherland-est-mort-a-annonce-son-fils-kiefer-103131901"
    },
    {
        "title": "\u00abLa nudit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cran doit \u00eatre justifi\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Si elle voit sa carri\u00e8re d\u00e9coller, l'actrice Anamaria Vartolomei sait pour autant imposer ses limites devant les cam\u00e9ras quand il le faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anamaria-vartolomei-la-nudite-a-lecran-doit-etre-justifiee-103126617"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice fran\u00e7aise Anouk Aim\u00e9e est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 92 ans",
        "summary": "L\u2019actrice de \u00abUn homme et une femme\u00bb, \u00abLola\u00bb et \u00abLa Dolce Vita\u00bb est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e mardi, \u00e0 son domicile parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-lactrice-francaise-anouk-aimee-est-decedee-a-92-ans-103129760"
    },
    {
        "title": "Se coucher tard provoque des troubles psychiques",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, il y a cependant une heure de coucher \u00e0 ne pas d\u00e9passer, y compris pour les couche-tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-se-coucher-tard-provoque-des-troubles-psychiques-103131397"
    },
    {
        "title": "Les moustiques sont attir\u00e9s par un groupe sanguin en particulier",
        "summary": "Les personnes du groupe O produisent des s\u00e9cr\u00e9tions qui attirent les moustiques. La consommation d'alcool et la chaleur corporelle sont aussi d\u00e9terminantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piqures-les-moustiques-sont-attires-par-un-groupe-sanguin-en-particulier-103129741"
    },
    {
        "title": "\u00abLe mouth taping n'est pas une bonne id\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le mouth taping consiste \u00e0 se scotcher la bouche pendant la nuit pour, soi-disant, mieux dormir. Une sp\u00e9cialiste du sommeil nous apporte son point de vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommeil-le-mouth-taping-nest-pas-une-bonne-idee-103126620"
    },
    {
        "title": "Vous n'en croirez pas vos yeux: les carottes sont bonnes pour la vue",
        "summary": "On dit qu'il ne faut pas rester trop longtemps sur un \u00e9cran ni lire dans la p\u00e9nombre. On conseille aussi de manger des carottes. Est-ce prouv\u00e9 par la science?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-quest-ce-qui-est-bon-et-mauvais-pour-les-yeux-103126085"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd porte des baskets qui co\u00fbtent bonbon",
        "summary": "En marge la conf\u00e9rence pour la paix, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration arborait des chaussures Herm\u00e8s, vendues entre 770 et 920 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-du-buergenstock-viola-amherd-porte-des-baskets-hermes-a-900-francs-103129813"
    },
    {
        "title": "Trois fa\u00e7ons de porter un maillot de foot avec style",
        "summary": "Pour \u00eatre au top lors des retransmissions des matches de l'Euro, c'est tr\u00e8s simple: il suffit d'adopter l'un de ces trois looks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trois-combinaisons-possibles-comment-porter-un-maillot-de-foot-avec-style-103126577"
    },
    {
        "title": "Kylie Jenner porte un bikini plus vieux qu'elle",
        "summary": "La it-girl n'est pas la seule \u00e0 adopter le bikini vintage, qui a toujours plus le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-kylie-jenner-porte-un-bikini-plus-vieux-quelle-103124763"
    },
    {
        "title": "La tong foule le sol des \u00e9tablissements de luxe",
        "summary": "La chaussure de plage se porte d\u00e9sormais en toute occasion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-la-plage-a-la-ville-la-tong-foule-le-sol-des-etablissements-de-luxe-103121595"
    },
    {
        "title": "Cette \u00eele italienne interdit le port du bikini",
        "summary": "Favignana renforce les r\u00e8gles du code vestimentaire. Elle inflige des amendes aux contrevenants. Le port du bikini n'est autoris\u00e9 qu'\u00e0 la plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/favignana-cette-ile-italienne-interdit-le-port-du-bikini-103130747"
    },
    {
        "title": "Les 10 meilleures \u00eeles o\u00f9 passer ses vacances",
        "summary": "Un nouveau classement vient de d\u00e9signer les dix meilleures \u00eeles pour l'ann\u00e9e 2024. Parmi elles se trouvent des destinations europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-les-10-meilleures-iles-ou-passer-ses-vacances-2024-103129112"
    },
    {
        "title": "\u00abNe mettez jamais du massepain dans vos bagages\u00bb",
        "summary": "Le massepain pourrait \u00eatre pris pour un explosif, selon un bagagiste irlandais. L'a\u00e9roport de Zurich d\u00e9ment cette assertion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controle-de-securite-ne-mettez-jamais-du-massepain-dans-vos-bagages-103125087"
    },
    {
        "title": "Coins paradisiaques cach\u00e9s dans 5 villes de l'Euro 2024",
        "summary": "Du sable et une piscine sur un toit \u00e0 Francfort, du surf \u00e0 Munich, un spa balinais \u00e0 Berlin... En Allemagne, les tropiques se trouvent \u00e0 deux pas des stades de foot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bains-nudistes-surf-et-plage-coins-paradisiaques-caches-dans-5-villes-de-leuro-2024-103107269"
    },
    {
        "title": "Le truc pour avoir un \u00e9lastique \u00e0 cheveux comme neuf",
        "summary": "Si vous avez des \u00e9lastiques \u00e0 cheveux d\u00e9tendus que vous pensez inutilisables, ne les jetez plus. Voici une astuce pour qu'ils reprennent leur forme en quelques secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fini-le-gaspillage-le-truc-pour-avoir-un-elastique-a-cheveux-comme-neuf-103130506"
    },
    {
        "title": "Le sucre est-il responsable du vieillissement pr\u00e9matur\u00e9 de la peau?",
        "summary": "Sur le march\u00e9 de la cosm\u00e9tique, les s\u00e9rums anti-\u00e2ge cens\u00e9s lutter contre la glycation de la peau sont la grande tendance du moment. Mais le sucre fait-il vraiment vieillir pr\u00e9matur\u00e9ment la peau? Nous avons demand\u00e9 l'avis d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-le-sucre-est-il-responsable-du-vieillissement-premature-de-la-peau-103129002"
    },
    {
        "title": "L'amputation: risque sous-estim\u00e9 d'un masque exfoliant pour les pieds",
        "summary": "Ce peeling fait un tabac sur les r\u00e9seaux sociaux, mais il ne convient pas \u00e0 tout le monde. Il faut tenir compte de l'\u00e2ge et l'\u00e9tat de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pedicure-lamputation-risque-sous-estime-dun-masque-exfoliant-pour-les-pieds-103126169"
    },
    {
        "title": "Comment donner l'illusion d'un plus grand volume capillaire",
        "summary": "Nul besoin d'\u00eatre une pro de la coiffure pour r\u00e9aliser rapidement une queue de cheval avec un maximum de volume. Nous vous d\u00e9voilons l'astuce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-eclair-comment-donner-lillusion-dun-plus-grand-volume-capillaire-103124410"
    },
    {
        "title": "Les erreurs \u00e0 \u00e9viter pour chasser les gu\u00eapes",
        "summary": "La cohabitation entre humains et insectes n'est pas toujours \u00e9vidente. Nos conseils pour se d\u00e9barrasser des gu\u00eapes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardin-les-erreurs-a-eviter-pour-chasser-les-guepes-103129848"
    },
    {
        "title": "Devenez le voisin de Brad Pitt pour\u00a07 millions de francs",
        "summary": "Un domaine idyllique situ\u00e9 sur la c\u00f4te californienne est en vente. Le voisinage comprend de nombreux artistes, dont la star hollywoodienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-californie-devenez-le-voisin-de-brad-pitt-pour-71-millions-de-francs-103128932"
    },
    {
        "title": "\u00cele de r\u00eave \u00e0 vendre sur la c\u00f4te Est",
        "summary": "Une \u00eele de trois hectares situ\u00e9e au Connecticut est \u00e0 vendre. Son futur acqu\u00e9reur b\u00e9n\u00e9ficiera d'une maison dans le style Tudor, de merveilleux jardins et d'un terrain de golf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-ile-de-reve-a-vendre-sur-la-cote-est-103126703"
    },
    {
        "title": "La pluie incessante \u00e9touffe les plantes",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries de ces derni\u00e8res semaines ont peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 fatales \u00e0 vos plantes. Quelques astuces pour \u00e9viter la catastrophe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardinage-la-pluie-incessante-etouffe-les-plantes-103126269"
    },
    {
        "title": "Tout le monde est dingue de la cuisine swicy",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, aliments et boissons se d\u00e9clinent en version sucr\u00e9e-\u00e9pic\u00e9e. La grande tendance food du moment n'est pas encore arriv\u00e9e en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-culinaire-tout-le-monde-est-dingue-de-la-cuisine-swicy-103129949"
    },
    {
        "title": "Aliments v\u00e9ganes: cause d'accidents cardiovasculaires",
        "summary": "Une \u00e9tude d\u00e9montre que les produits ultratransform\u00e9s, m\u00eame s'ils sont v\u00e9ganes, sont nocifs pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-etude-les-aliments-vegans-cause-de-troubles-cardiovasculaires-103126948"
    },
    {
        "title": "Les 3 crit\u00e8res pour reconna\u00eetre des p\u00e2tes de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure",
        "summary": "Les rayons des supermarch\u00e9s regorgent d'un vaste choix de p\u00e2tes. Pas facile de s\u00e9parer le bon grain de l'ivraie. Pour faire le bon choix, il faut observer quelques crit\u00e8res de base.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-supermarche-les-3-criteres-pour-reconnaitre-des-pates-de-qualite-superieure-103125146"
    },
    {
        "title": "Une semaine, c\u2019est l\u2019esp\u00e9rance de vie de ces deux restaurants",
        "summary": "Bronx Bodega et We Are Ona sont deux restos \u00e9ph\u00e9m\u00e8res \u00e0 B\u00e2le. Leur style diff\u00e9rent s\u00e9duit les visiteurs de la foire d\u2019art contemporain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pop-ups-a-art-basel-une-semaine-cest-lesperance-de-vie-de-ces-deux-restaurants-103125055"
    },
    {
        "title": "La foudre est-elle un danger quand on roule en cabriolet?",
        "summary": "Si un orage \u00e9clate et qu'un \u00e9clair frappe une d\u00e9capotable, se transforme-t-elle en pi\u00e8ge mortel? Et qu'en est-il des v\u00e9hicules \u00e9lectriques?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/orages-dete-suis-je-en-danger-dans-mon-cabriolet-en-cas-de-coup-de-foudre-103130865"
    },
    {
        "title": "Utiliser une app d'avertissement de radar, c'est l\u00e9gal?",
        "summary": "Les avertisseurs de radars sont interdits en Suisse. Mais cela vaut-il aussi pour une application sur le smartphone? Que risque-t-on si l'on pr\u00e9vient un groupe WhatsApp?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-suisse-utiliser-une-app-davertissement-de-radar-cest-legal-103125668"
    },
    {
        "title": "Jurer au volant, c'est bon pour la sant\u00e9",
        "summary": "La voiture est sans doute l'endroit o\u00f9 les automobilistes jurent le plus, surtout les femmes, comme le r\u00e9v\u00e8le un r\u00e9cent sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jurer-en-voiture-jurer-au-volant-est-bon-pour-la-sante-103124814"
    },
    {
        "title": "Est-il vraiment autoris\u00e9 de \u00abgriller la file\u00bb dans une tirette?",
        "summary": "La fermeture \u00e9clair dans le trafic est souvent source de m\u00e9contentement. Se ranger trop en amont n'est pas la bonne marche \u00e0 suivre. Nous vous expliquons comment faire et pourquoi il est interdit de bloquer le passage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suppression-de-voie-est-il-vraiment-autorise-de-griller-la-file-dans-une-tirette-103121453"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Regain de tensions en Nouvelle-Cal\u00e9donie dans la nuit",
        "summary": "L\u2019archipel fran\u00e7ais est en proie \u00e0 de violents troubles depuis le 13\u00a0mai, n\u00e9s de la contestation d\u2019un projet de loi de d\u00e9gel \u00e9lectoral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-regain-de-tensions-en-nouvelle-caledonie-dans-la-nuit-448071567542"
    },
    {
        "title": "Derniers jours de campagne avant des l\u00e9gislatives br\u00fblantes",
        "summary": "\u00c0 une semaine du premier tour des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises, l\u2019extr\u00eame droite est aujourd\u2019hui la favorite devant une fragile union de la gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-derniers-jours-de-campagne-avant-des-legislatives-brulantes-888993073994"
    },
    {
        "title": "Des apprentis cr\u00e9ent une veste pour le Festival Transforme",
        "summary": "Le festival de rap a collabor\u00e9 avec une classe du Centre de formation professionnelle Arts pour r\u00e9aliser un v\u00eatement. Celui-ci sera vendu durant la manifestation ce week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-des-apprentis-creent-une-veste-pour-le-festival-transforme-103129737"
    },
    {
        "title": "Murat Yakin: \u00abNotre futur adversaire devra se m\u00e9fier\u00bb",
        "summary": "La Suisse est qualifi\u00e9e pour les 8es de finale de l\u2019Euro, gr\u00e2ce \u00e0 son match nul dimanche face \u00e0 l\u2019Allemagne. Murat Yakin est un s\u00e9lectionneur heureux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-24-murat-yakin-notre-futur-adversaire-devra-se-mefier-100642583216"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Euro, les bi\u00e8res vides valent de l\u2019or",
        "summary": "Le syst\u00e8me de consigne s\u2019applique toujours en Allemagne. Pendant que la f\u00eate bat son plein, des petites mains ramassent les bouteilles usag\u00e9es. Pour remplir leurs poches et le vide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-a-leuro-les-bieres-vides-valent-de-lor-103133927"
    },
    {
        "title": "\u00abSavoir changer de peau, c\u2019est primordial pour un acteur\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir incarn\u00e9 le compagnon de Docteur Who puis le pianiste de Bob Marley, le Britannique Tosin Cole joue les superh\u00e9ros dans la s\u00e9rie \u00abSupraCell\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tosin-cole-savoir-changer-de-peau-cest-primordial-pour-un-acteur-103132291"
    },
    {
        "title": "Un v\u00e9hicule de piste qui tractait un avion Air France a pris feu",
        "summary": "Le v\u00e9hicule de piste a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement \u00e9loign\u00e9 de l\u2019avion, qui fera n\u00e9anmoins l\u2019objet de v\u00e9rifications techniques avant d\u2019\u00eatre r\u00e9engag\u00e9 sur un vol, a pr\u00e9cis\u00e9 Air France. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-un-vehicule-de-piste-qui-tractait-un-avion-air-france-a-pris-feu-103133122"
    },
    {
        "title": "Alternatives bon march\u00e9 aux superaliments hors de prix",
        "summary": "Les superaliments sont riches en nutriments, mais ils sont hors de prix. Il est pr\u00e9f\u00e9rable de miser sur des alternatives bon march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-alternatives-bon-marche-aux-superaliments-hors-de-prix-103131751"
    },
    {
        "title": "Ce but du Portugal est tellement gag que le r\u00e9alisateur a failli le rater",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir ouvert le score gr\u00e2ce \u00e0 Bernardo Silva, le Portugal peut compter sur cette erreur incroyable du d\u00e9fenseur turc pour inscrire le deuxi\u00e8me but de la rencontre.\n(Vid\u00e9o: RTS)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-ce-but-du-portugal-est-tellement-gag-que-le-realisateur-a-failli-le-rater-103133224"
    },
    {
        "title": "La Belgique se rattrape en dominant la Roumanie",
        "summary": "Surpris par la Slovaquie lors de leur entr\u00e9e en lice, les Belges ont r\u00e9agi face aux Roumains samedi \u00e0 Cologne (2-0). Les 8es de finale restent \u00e0 leur port\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-belgique-va-t-elle-se-relancer-contre-la-roumanie-103133323"
    },
    {
        "title": "Quatre morts dans une fusillade entre police et narcotrafiquants",
        "summary": "Un policier et trois narcotrafiquants pr\u00e9sum\u00e9s sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dimanche lors d\u2019un affrontement dans l\u2019\u00c9tat de Tamaulipas, au nord-est du Mexique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-quatre-morts-dans-une-fusillade-entre-police-et-narcotrafiquants-944162611588"
    },
    {
        "title": "Regain de tensions et de violences en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "L\u2019archipel fran\u00e7ais est en proie \u00e0 de violents troubles depuis le 13\u00a0mai, n\u00e9s de la contestation d\u2019un projet de loi de d\u00e9gel \u00e9lectoral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-regain-de-tensions-et-de-violences-en-nouvelle-caledonie-448071567542"
    },
    {
        "title": "Usine de batteries ravag\u00e9e par un incendie: un mort et 21 disparus",
        "summary": "Un important sinistre s'est d\u00e9clar\u00e9 dans une usine de batteries au lithium, lundi, au sud de S\u00e9oul. Une vingtaine de personnes sont port\u00e9es disparues, alors que les pompiers peinent \u00e0 entrer dans le b\u00e2timent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-usine-de-batteries-ravagee-par-un-incendie-un-mort-et-21-disparus-103134313"
    },
    {
        "title": "Le propulseur d\u2019une fus\u00e9e s\u2019\u00e9crase: panique dans un village",
        "summary": "La fus\u00e9e Longue-Marche 2-C a d\u00e9coll\u00e9 ce samedi en Chine. L\u2019un de ses propulseurs s\u2019est \u00e9cras\u00e9 dans la province de Guizhou. Des habitants ont fui apeur\u00e9s.  (X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-le-propulseur-dune-fusee-secrase-panique-dans-un-village-103133914"
    },
    {
        "title": "Attaques contre une synagogue et des \u00e9glises: un pr\u00eatre et 15 policiers tu\u00e9s",
        "summary": "Des hommes arm\u00e9s ont attaqu\u00e9 dimanche une synagogue et des \u00e9glises, tuant au moins 16 personnes au Daguestan. (X/afp/atk) (x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/caucase-russe-attaques-contre-une-synagogue-et-des-eglises-un-pretre-et-15-policiers-tues-103134334"
    },
    {
        "title": "Touch\u00e9 par la d\u00e9pression, Danilo se confie sans tabou",
        "summary": "L\u2019international br\u00e9silien a \u00e9voqu\u00e9 les difficult\u00e9s qu\u2019il a pu rencontrer au cours de sa carri\u00e8re, notamment sous les maillots de sa s\u00e9lection nationale et du Real Madrid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-touche-par-la-depression-danilo-se-confie-sans-tabou-161872408563"
    },
    {
        "title": "Laurent Berger: \u00abLa premi\u00e8re urgence, c\u2019est d\u2019\u00e9viter une victoire du RN\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de l'extr\u00eame droite aux l\u00e9gislatives europ\u00e9ennes, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a dissous le Parlement et convoqu\u00e9 des \u00e9lections anticip\u00e9es. Le 1er tour est fix\u00e9 au 30 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-legislatives-anticipees-alliance-avec-lextreme-droite-les-elus-lr-reagissent-avec-vigueur-103125015"
    },
    {
        "title": "Inqui\u00e9tude pour le Hongrois Barnabas Varga apr\u00e8s un gros choc",
        "summary": "Lors du match \u00c9cosse-Hongrie, dimanche soir, l\u2019attaquant hongrois a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une fracture au visage qui va n\u00e9cessiter une op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-inquietude-pour-le-hongrois-barnabas-varga-apres-un-gros-choc-103134355"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9es pour avoir abandonn\u00e9 un chat sous un soleil de plomb",
        "summary": "Deux femmes ont enferm\u00e9 un chat dans une bo\u00eete et l'ont d\u00e9pos\u00e9 devant un cabinet v\u00e9t\u00e9rinaire b\u00e2lois. Elles ont \u00e9t\u00e9 reconnues coupables de cruaut\u00e9 envers les animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-campagne-condamnees-pour-avoir-abandonne-un-chat-sous-un-soleil-de-plomb-103134330"
    },
    {
        "title": "Un sans-abri restitue 2000 euros trouv\u00e9s dans un train",
        "summary": "Hadjer Al-Ali, 33 ans et sans domicile fixe depuis 18 mois, pourra r\u00e9cup\u00e9rer cet argent si son propri\u00e9taire ne se manifeste pas pendant un an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-bas-un-sans-abri-restitue-2000-euros-trouves-dans-un-train-103134389"
    },
    {
        "title": "Qui sera l\u2019adversaire de la Suisse en huiti\u00e8mes de finale?",
        "summary": "<strong>Samedi (18h) \u00e0 Berlin, la Suisse affrontera l\u2019Italie, la Croatie ou l\u2019Albanie. Voici les diff\u00e9rents sc\u00e9narios possibles dans le groupe B de l\u2019Euro 2024. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-qui-sera-ladversaire-de-la-suisse-en-huitiemes-de-finale-103134391"
    },
    {
        "title": "Apple sous la menace d'une amende g\u00e9ante de l'UE",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a ouvert la voie, lundi, \u00e0 de lourdes sanctions contre Apple pouvant atteindre 10% de son chiffre d'affaires mondial, en estimant que son App Store ne respectait pas les r\u00e8gles de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concurrence-apple-sous-la-menace-dune-amende-geante-de-lue-103134413"
    },
    {
        "title": "Ballons d\u2019ordures: il y a bien des traces d'excr\u00e9ments humains",
        "summary": "L'analyse de 70 ballons remplis de d\u00e9chets et envoy\u00e9s depuis la Cor\u00e9e du Nord \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud ces derni\u00e8res semaines a permis de formellement identifier des mati\u00e8res f\u00e9cales humaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-deux-corees-ballons-dordures-il-y-a-bien-des-traces-dexcrements-humains-103134422"
    },
    {
        "title": "Gilbert Montagn\u00e9 tombe de sc\u00e8ne en plein concert",
        "summary": "Le chanteur non voyant \u00e2g\u00e9 de 72 ans se produisait samedi dans une ville au nord de Paris. Il a chut\u00e9 de la sc\u00e8ne alors qu\u2019il chantait et dansait sur la chanson \u00abI Wanna Dance With Somebody\u00bb de Whitney Houston. Son \u00e9tat de sant\u00e9 n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9 par son \u00e9quipe. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/saint-pathus-f-gilbert-montagne-tombe-de-scene-en-plein-concert-103134377"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: on votera aussi en Suisse romande",
        "summary": "Pr\u00e8s de 132'000 personnes pourront s\u2019exprimer par Internet ou en se rendant sur trois sites, dont Palexpo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-francaises-legislatives-on-votera-aussi-en-suisse-romande-103134417"
    },
    {
        "title": "Baignade: les eaux les plus propres d'Europe",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9e pour ses eaux cristallines, l'\u00eele de Chypre est entour\u00e9e de la mer la plus propre d'Europe. La Suisse n'arrive qu'\u00e0 la 20e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-dete-baignade-les-eaux-les-plus-propres-deurope-103132211"
    },
    {
        "title": "Fabian Rieder quitte la France pour l\u2019Allemagne",
        "summary": "Titulaire contre l\u2019Allemagne dimanche soir \u00e0 l\u2019Euro, le milieu de terrain a chang\u00e9 de club lundi. Il est pr\u00eat\u00e9, pour une saison, \u00e0 Stuttgart par le Stade Rennais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-fabian-rieder-quitte-la-france-pour-l-allemagne-132826219879"
    },
    {
        "title": "Tibo InShape se verrait bien ministre des Sports",
        "summary": "Le Youtubeur semble r\u00eaver de politique. Il se dit pr\u00eat \u00e0 prendre en charge le Minist\u00e8re des sports, \u00e0 condition de ne pas \u00eatre bloqu\u00e9 dans ses d\u00e9cisions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-tibo-inshape-se-verrait-bien-ministre-des-sports-103134451"
    },
    {
        "title": "Maes, Josman et Zamdane se pointent dans le canton de Vaud",
        "summary": "La 7e \u00e9dition de The Beat festival vient tout juste de d\u00e9voiler sa prog. Un joli cadeau juste avant No\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rap-francais-maes-josman-et-zamdane-se-pointent-dans-le-canton-de-vaud-103134442"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve, seul canton romand \u00e0 passer \u00e0 la caisse",
        "summary": "Berne a fix\u00e9 les montants que les cantons riches vont verser l\u2019an prochain \u00e0 ceux moins bien lotis. Gen\u00e8ve paiera un quart de milliard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/entraide-federale-geneve-seul-canton-romand-a-passer-a-la-caisse-103134450"
    },
    {
        "title": "Une seconde vie \u00e0 moiti\u00e9 prix pour la viande quasi p\u00e9rim\u00e9e",
        "summary": "Coop vendra \u00e0 -50% des produits carn\u00e9s dont la date limite de consommation approche et qu'elle aura au pr\u00e9alable congel\u00e9s. Une tendance qui a le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-une-seconde-vie-a-moitie-prix-pour-la-viande-quasi-perimee-103134364"
    },
    {
        "title": "Multiples fractures au visage pour Barnabas Varga",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration hongroise de football a donn\u00e9 lundi des nouvelles de son attaquant victime d'un gros choc contre l'\u00c9cosse dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-multiples-fractures-au-visage-pour-barnabas-varga-103134497"
    },
    {
        "title": "Raymond Domenech cite un ancien dirigeant nazi sur X",
        "summary": "L\u2019ancien s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France a fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Joseph Goebbels, le Ministre de la Propagande du Reich, pour \u00e9voquer la situation politique actuelle en France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-raymond-domenech-cite-un-ancien-dirigeant-nazi-sur-x-103134454"
    },
    {
        "title": "Elle marche en direction de l\u2019objectif d\u2019un missile \u00e0 Kharkiv",
        "summary": "Une attaque russe a fait deux morts et 53 bless\u00e9s, dont trois enfants, \u00e0 Kharkiv. Une habitante est une miracul\u00e9e. Elle marchait en direction de l\u2019objectif d\u2019un missile. (X/Storyful/Afp/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kharkiv-ukraine-elle-marche-en-direction-de-lobjectif-dun-missile-103134482"
    },
    {
        "title": "Le Vogue World d\u00e9roule le tapis bleu pour un parterre de stars",
        "summary": "La place Vend\u00f4me a accueilli, le 23 juin 2024, un show-d\u00e9fil\u00e9 historique sur le th\u00e8me du sport r\u00e9unissant Aya Nakamura, Serena Williams ou encore Sabrina Carpenter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-le-vogue-world-deroule-le-tapis-rouge-pour-un-parterre-de-stars-103134462"
    },
    {
        "title": "Les SIG vont rembourser 27 millions \u00e0 leurs clients",
        "summary": "La r\u00e9gie avait r\u00e9percut\u00e9 sur sa client\u00e8le le co\u00fbt des d\u00e9perditions d'\u00e9lectricit\u00e9. Critiqu\u00e9e, l'entreprise rendra les montants per\u00e7us en trop cet \u00e9t\u00e9. Les sommes rembours\u00e9es seront tr\u00e8s disparates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-sig-vont-rembourser-27-millions-a-leurs-clients-103134474"
    },
    {
        "title": "La princesse Anne hospitalis\u00e9e apr\u00e8s une commotion c\u00e9r\u00e9brale",
        "summary": "La soeur du roi Charles III a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e apr\u00e8s un \u00abincident\u00bb lui ayant caus\u00e9 \u00abde l\u00e9g\u00e8res blessures et une commotion\u00bb, dimanche soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-la-princesse-anne-hospitalisee-apres-une-commotion-cerebrale-103134533"
    },
    {
        "title": "Il d\u00e9fend l'uniforme et l'interdiction des portables \u00e0 l'\u00e9cole",
        "summary": "Se disant \u00abpr\u00eat \u00e0 gouverner\u00bb, le chef de file du RN pour les l\u00e9gislatives, a pr\u00e9sent\u00e9 son programme, lundi \u00e0 Paris. Et il a donn\u00e9 une priorit\u00e9 particuli\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9ducation nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jordan-bardella-il-defend-luniforme-et-linterdiction-des-portables-a-lecole-103134503"
    },
    {
        "title": "Un appartement d\u00e9truit apr\u00e8s un incendie",
        "summary": "Un feu s'est d\u00e9clar\u00e9 dans un logement situ\u00e9 \u00e0 Champel, lundi matin. Il n'y a pas eu de bless\u00e9 mais de gros d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-appartement-detruit-apres-un-incendie-103134530"
    },
    {
        "title": "Une dizaine de personnes interpell\u00e9es pour trafic de coca\u00efne",
        "summary": "Un v\u00e9hicule charg\u00e9 de drogue a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 par les douanes. L\u2019enqu\u00eate qui a suivi a d\u00e9bouch\u00e9 sur plusieurs arrestations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jura-une-dizaine-de-personnes-interpellees-pour-trafic-de-cocaine-103134540"
    },
    {
        "title": "Lyles fait le show et empoche son billet pour les JO",
        "summary": "Vainqueur sur 100 m aux s\u00e9lections olympiques am\u00e9ricaines, Noah Lyles a envoy\u00e9 un message fort avant les JO de Paris. Christian Coleman manquera la discipline reine du 100 m \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-lyles-fait-le-show-et-empoche-son-billet-pour-les-jo-470287419886"
    },
    {
        "title": "Deux ados islamistes complotaient contre la Pride",
        "summary": "La police a interpell\u00e9 deux jeunes radicalis\u00e9s avant le plus grand \u00e9v\u00e9nement queer de Suisse. Les autorit\u00e9s ne pr\u00e9cisent pas la nature de leur complot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-deux-ados-islamistes-complotaient-contre-la-pride-103134392"
    },
    {
        "title": "Un acteur de \u00abPirates des Cara\u00efbes\u00bb a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un requin",
        "summary": "Tamayo Perry a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par un squale, alors qu'il surfait \u00e0 Hawa\u00ef. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites de ses blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-un-acteur-de-pirates-des-caraibes-a-ete-tue-par-un-requin-103134547"
    },
    {
        "title": "Alex Goude d\u00e9valis\u00e9 en plein Paris",
        "summary": "L'animateur de t\u00e9l\u00e9vision s'est fait cambrioler, le 22 juin 2024. Sa voiture de location, o\u00f9 il avait laiss\u00e9 ordi, iPhone, cl\u00e9s ou encore portefeuille, a \u00e9t\u00e9 pill\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-alex-goude-devalise-en-plein-paris-103134532"
    },
    {
        "title": "La Serbie expulse un acteur bosnien",
        "summary": "Les autorit\u00e9s serbes accusent l'acteur, militant et v\u00e9t\u00e9ran de guerre Fedja Stukan de repr\u00e9senter \u00abune menace pour la s\u00e9curit\u00e9 de la Serbie\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belgrade-la-serbie-expulse-un-acteur-bosnien-103134562"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4les anti-Covid renforc\u00e9s apr\u00e8s les d\u00e9c\u00e8s \u00e0 La Mecque",
        "summary": "Les autorit\u00e9s s\u00e9n\u00e9galaises ont mis en place des tests de d\u00e9pistage volontaire du Covid-19 et r\u00e9impos\u00e9 le port du masque \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e des p\u00e8lerins par avion apr\u00e8s la mort de nombreux fid\u00e8les \u00e0 La Mecque, la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/senegal-controles-anti-covid-renforces-apres-les-deces-a-la-mecque-103134549"
    },
    {
        "title": "Pour que les b\u00e9quilles servent \u00e0 plus d\u2019un patient",
        "summary": "Un \u00e9lu valaisan souhaite que les outils et les \u00e9quipements m\u00e9dicaux soient recycl\u00e9s. Une mesure qui pourrait infl\u00e9chir les co\u00fbts de la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-pour-que-les-bequilles-servent-a-plus-dun-patient-103134566"
    },
    {
        "title": "Des proches d\u2019otages condamnent des propos de Netanyahou",
        "summary": "Le Forum des familles a condamn\u00e9, lundi, des propos du Premier ministre isra\u00e9lien sur un \u00abaccord partiel\u00bb dans la bande de Gaza, qui permettrait la lib\u00e9ration d\u2019une \u00abpartie\u00bb des otages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-des-proches-dotages-condamnent-des-propos-de-netanyahou-103134554"
    },
    {
        "title": "Le presque plein-emploi favorise l'immigration en Suisse",
        "summary": "Le Seco indique que pas moins de 68'000 personnes en provenance de l'UE/AELE ont trouv\u00e9 un travail en Suisse l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Un chiffre \u00e9lev\u00e9 selon l'organisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-presque-plein-emploi-favorise-limmigration-en-suisse-103134579"
    },
    {
        "title": "Pas de piscine cet \u00e9t\u00e9, la faute \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o pourrie",
        "summary": "La piscine des M\u00e9l\u00e8zes fait peau neuve et devait rouvrir toute pimpante, \u00e0 la fin juin. Il n'en sera rien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chaux-de-fonds-pas-de-piscine-cet-ete-la-faute-a-la-meteo-pourrie-103134578"
    },
    {
        "title": "Les pratiques du Tsahal remises en cause par cette vid\u00e9o choc",
        "summary": "Un Palestinien de 24 ans, bless\u00e9, a \u00e9t\u00e9 attach\u00e9 sur un v\u00e9hicule militaire isra\u00e9lien avant d\u2019\u00eatre remis au Croissant-Rouge. L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit vouloir enqu\u00eater.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bouclier-humain-en-action-les-pratiques-du-tsahal-remises-en-cause-par-cette-video-choc-103134491"
    },
    {
        "title": "Champion d\u2019Europe, Timoth\u00e9 Mumenthaler courra \u00e0 Paris",
        "summary": "S\u2019il a manqu\u00e9 la qualification avec le relais du 4 x 100\u00a0m samedi \u00e0 Gen\u00e8ve, le Genevois sera malgr\u00e9 tout au d\u00e9part des JO de Paris, sur 200\u00a0m, gr\u00e2ce \u00e0 son bon ranking.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-olympiques-2024-champion-d-europe-timothe-mumenthaler-courra-a-paris-573916337195"
    },
    {
        "title": "Les activistes install\u00e9s dans le Bois de Ballens somm\u00e9s d'\u00e9vacuer",
        "summary": "Des dizaines d'\u00e9cologistes occupent la for\u00eat o\u00f9 se dessine une future carri\u00e8re de ciment depuis dix jours. Mais ils ont re\u00e7u ce lundi un ultimatum pour ce mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-les-activistes-installes-dans-le-bois-de-ballens-sommes-devacuer-103134563"
    },
    {
        "title": "L\u2019infirmi\u00e8re tueuse de b\u00e9b\u00e9s nie une autre tentative de meurtre",
        "summary": "Lucy Letby, pire tueuse d\u2019enfants de l\u2019histoire britannique d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9e \u00e0 vie pour le meurtre de sept nouveau-n\u00e9s, fait face \u00e0 son deuxi\u00e8me proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-linfirmiere-tueuse-de-bebes-nie-une-autre-tentative-de-meurtre-103134573"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tonnante alliance Apple-Meta se profile dans l'IA",
        "summary": "La marque \u00e0 la pomme serait en discussion avec la maison m\u00e8re de Facebook dans le but d'int\u00e9grer son IA \u00e0 son syst\u00e8me Apple Intelligence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cupertino-une-etonnante-alliance-apple-meta-se-profile-dans-lia-103134349"
    },
    {
        "title": "Mettre une araign\u00e9e dehors peut lui \u00eatre fatal",
        "summary": "Souvent, on se d\u00e9barrasse d'une araign\u00e9e en lui rendant sa libert\u00e9. En fait, ce geste peut la condamner \u00e0 mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cohabitation-animale-mettre-une-araignee-dehors-peut-lui-etre-fatal-103132279"
    },
    {
        "title": "Deux adultes et un enfant disparus dans des chutes d'eau \u00e0 Berne",
        "summary": "Le bilan humain des violentes intemp\u00e9ries du week-end pourrait \u00eatre revu \u00e0 la hausse. Apr\u00e8s les Grisons, c'est Berne qui annonce rechercher plusieurs personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tempete-en-suisse-deux-adultes-et-un-enfant-disparus-dans-des-chutes-deau-a-berne-103134612"
    },
    {
        "title": "Politique criminelle: l'aide aux victimes parmi les priorit\u00e9s",
        "summary": "Le Conseil d'Etat et le Pouvoir judiciaire ont pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi les axes sur lesquels ils veulent mettre l'accent en mati\u00e8re de lutte contre la criminalit\u00e9 pour les trois ans \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-politique-criminelle-laide-aux-victimes-parmi-les-priorites-103134595"
    },
    {
        "title": "Bons princes, les autonomistes rendent \u00e0 Berne des panneaux vol\u00e9s",
        "summary": "A l'occasion des 50 ans du canton du Jura, le groupe B\u00e9lier a d\u00e9pos\u00e9, dimanche, les panneaux d'entr\u00e9e de 37 communes du Jura bernois qui avaient myst\u00e9rieusement disparu, l'hiver dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jura-bernois-bons-princes-les-autonomistes-rendent-a-berne-des-panneaux-voles-103134610"
    },
    {
        "title": "Traite d'\u00eatres humains: un gigantesque coup de filet mondial",
        "summary": "Une op\u00e9ration coordonn\u00e9e par Interpol a permis d'arr\u00eater 219 suspects dans 39 pays diff\u00e9rents. Pr\u00e8s de 1400 victimes potentielles ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cooperation-policiere-traite-detres-humains-un-gigantesque-coup-de-filet-mondial-103134618"
    },
    {
        "title": "Deux voleurs ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, avec argent et bijoux sur eux",
        "summary": "Ce dimanche, deux Alg\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s par les forces de l\u2019ordre. On leur reproche de s\u2019\u00eatre introduits dans plusieurs v\u00e9hicules ainsi qu\u2019un garage, dans un petit village fribourgeois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remaufens-fr-deux-voleurs-ont-ete-arretes-avec-argent-et-bijoux-sur-eux-103134645"
    },
    {
        "title": "Plusieurs vitres de v\u00e9hicules bris\u00e9es dans la nuit",
        "summary": "Des voitures stationn\u00e9es dans le quartier de la Jonction ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-plusieurs-vitres-de-vehicules-brisees-dans-la-nuit-103134649"
    },
    {
        "title": "La famille Schumacher vis\u00e9e par\u00a0une tentative de chantage",
        "summary": "Un p\u00e8re et son fils ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par la police allemande apr\u00e8s avoir menac\u00e9 la famille de Michael Schumacher de r\u00e9v\u00e9ler des donn\u00e9es confidentielles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-la-famille-schumacher-visee-par-une-tentative-de-chantage-103134655"
    },
    {
        "title": "Travail titanesque en cours pour d\u00e9gager le bois mort du L\u00e9man",
        "summary": "Deux bateaux et deux pontons sont actuellement d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 l'embouchure du fleuve afin de le nettoyer. Il y en a pour plusieurs jours de boulot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rhone-en-crue-en-valais-travail-titanesque-en-cours-pour-degager-le-bois-mort-du-leman-103134567"
    },
    {
        "title": "10 mois avec sursis pour menaces \u00e0 la tron\u00e7onneuse",
        "summary": "L'ancien commandant de la garde pontificale Daniel Anrig a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 coupable de menaces contre l'ex d'une de ses ma\u00eetresses. Il devra suivre un traitement psy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-10-mois-avec-sursis-pour-menaces-a-la-tronconneuse-103134665"
    },
    {
        "title": "Sept milliards pour ne pas revivre de telles inondations",
        "summary": "La ville des Emirats arabes unis a tir\u00e9 les le\u00e7ons du d\u00e9luge subi en avril dernier. Elle va investir dans un syst\u00e8me de drainage des eaux de pluie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dubai-sept-milliards-pour-ne-pas-revivre-de-telles-inondations-103134668"
    },
    {
        "title": "L\u2019avortement au c\u0153ur du duel Trump-Biden",
        "summary": "\u00c0 cinq mois de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, l\u2019avortement est un sujet-cl\u00e9 de la campagne de Donald Trump et Joe Biden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-l-avortement-au-c-ur-du-duel-trump-biden-932242464026"
    },
    {
        "title": "\u00abAucune nation ne veut jouer contre la Suisse\u00bb",
        "summary": "Valon Behrami a une fois de plus \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit par la Nati face \u00e0 l'Allemagne. Le chroniqueur de \u00ab20 minutes\u00bb aborde la phase \u00e0 \u00e9limination directe avec confiance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-chronique-de-behrami-aucune-nation-ne-veut-jouer-contre-la-suisse-103134696"
    },
    {
        "title": "Ronaldinho: \u00abJe ne m\u2019attendais pas \u00e0 voir autant de monde\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s que l\u2019inauguration de son restaurant a \u00e9t\u00e9 \u00e9court\u00e9e dimanche \u00e0 Vernier, Ronaldinho nous a racont\u00e9 comment il a v\u00e9cu son accueil et pourquoi il a choisi Gen\u00e8ve pour lancer le premier R10 Burger. (Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/geneve-ronaldinho-je-ne-mattendais-pas-a-voir-autant-de-monde-103134609"
    },
    {
        "title": "Un McDo refusait de traiter une trans comme une femme",
        "summary": "Les coll\u00e8gues de la jeune femme n'avaient pas le droit d'utiliser son pr\u00e9nom f\u00e9minin et cet \u00abordre\u00bb avait \u00e9t\u00e9 affich\u00e9 dans le fast-food. Ce dernier a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-mcdo-condamne-pour-avoir-maltraite-une-employee-trans-103134697"
    },
    {
        "title": "Le recul de la distribution de lettres se confirme",
        "summary": "La Poste a distribu\u00e9 moins de lettres en 2023, la confirmation d'une tendance entam\u00e9e en 2022. Le volume de colis, lui, est rest\u00e9 stable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-recul-de-la-distribution-de-lettres-se-confirme-103134608"
    },
    {
        "title": "\u00abRetirer un t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve peut \u00eatre probl\u00e9matique\u00bb",
        "summary": "Si le natel est interdit en classe, la dur\u00e9e de confiscation d\u00e9pend des \u00e9tablissements. Mais l'outil servant pour de multiples usages, l'\u00e9l\u00e8ve peut \u00eatre tr\u00e8s vite entrav\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-retirer-un-telephone-portable-a-un-eleve-peut-etre-problematique-103134405"
    },
    {
        "title": "L\u2019instant allemand: en visite \u00e0 l\u2019ambassade de Suisse \u00e0 Berlin",
        "summary": "Dans ce quatri\u00e8me \u00e9pisode de l\u2019Instant allemand, notre cher Robin fait une visite de courtoisie \u00e0 l\u2019ambassade de Suisse en Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-linstant-allemand-en-visite-a-lambassade-de-suisse-a-berlin-103134521"
    },
    {
        "title": "Le plus vieux pilote suisse termine sa carri\u00e8re sur un crash",
        "summary": "Un appareil a fini sur le dos dans la r\u00e9gion de Ranfl\u00fch (BE) lundi. Ses deux occupants ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-le-plus-vieux-pilote-suisse-termine-sa-carriere-sur-un-crash-103134661"
    },
    {
        "title": "Ils sautent par la fen\u00eatre pour fuir les flammes et se tuent",
        "summary": "Deux hommes sont morts lundi en voulant \u00e9chapper au \u00e0 l'incendie monstre qui s'est d\u00e9clar\u00e9 dans un b\u00e2timent abritant plusieurs entreprises pr\u00e8s de Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-ils-sautent-par-la-fenetre-pour-fuir-les-flammes-et-se-tuent-103134721"
    }
]