[
    {
        "title": "L\u2019abstinence est mauvaise pour les affaires",
        "summary": "Que ce soit dans les restaurants, lors de concerts ou d\u2019\u00e9v\u00e9nements sportifs, les Suisses consomment de moins en moins d\u2019alcool. Bon pour la sant\u00e9, pas pour le business.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-abstinence-est-mauvaise-pour-les-affaires-103256585"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin veut isoler les \u00ab100\u00a0plus gros narcotrafiquants\u00bb",
        "summary": "La France a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019isoler dans une \u00abprison de haute s\u00e9curit\u00e9\u00bb les \u00abcent plus gros narcotrafiquants\u00bb qui poursuivent leur activit\u00e9 criminelle depuis leur cellule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/drogue-la-france-veut-isoler-les-cent-plus-gros-narcotrafiquants-103257101"
    },
    {
        "title": "Il apprend en direct que sa copine est sacr\u00e9e Miss America",
        "summary": "La r\u00e9action de Walker Kessler, pivot des Utah Jazz, apprenant la victoire de sa petite amie \u00e0 l\u2019\u00e9lection de Miss America est devenue virale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buzz-sur-les-reseaux-il-apprend-en-direct-que-sa-copine-est-sacree-miss-america-103257039"
    },
    {
        "title": "Barcelone donne une le\u00e7on au Real en Supercoupe d'Espagne",
        "summary": "Affiche de r\u00eave pour cette finale de Supercoupe d'Espagne 2025! Un classico qui s'annonce bouillant \u00e0 suivre d\u00e8s 20h \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-barcelone-donne-une-lecon-au-real-en-supercoupe-d-espagne-103256973"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis pr\u00eate \u00e0 tous les sacrifices pour mes enfants\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche d'\u00abInarr\u00eatable\u00bb, sur Prime Video, Jennifer Lopez a de nombreux points communs avec le personnage qu'elle incarne dans le film tir\u00e9 d'une histoire vraie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jennifer-lopez-je-suis-prete-a-tous-les-sacrifices-pour-mes-enfants-103255171"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9l\u00e9phant s\u00e8me le chaos et projette une personne en l\u2019air",
        "summary": "Un \u00e9l\u00e9phant a fonc\u00e9 dans la foule et a gri\u00e8vement bless\u00e9 un spectateur lors d\u2019un festival de Puthiyangadi, en Inde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/festival-en-inde-un-elephant-seme-le-chaos-et-projette-une-personne-en-l-air-103256575"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne me pardonnerai jamais d'avoir exclu mon p\u00e8re du FN\u00bb",
        "summary": "La leader de l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise avait d\u00e9cid\u00e9 en 2015 de retirer son titre de \u00abpr\u00e9sident d\u2019honneur\u00bb \u00e0 Jean-Marie Le Pen, apr\u00e8s des propos pol\u00e9miques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marine-le-pen-je-ne-me-pardonnerai-jamais-d-avoir-exclu-mon-pere-du-fn-103257044"
    },
    {
        "title": "Troisi\u00e8me jour de marche des partisans d\u2019Evo Morales",
        "summary": "Des centaines de partisans d\u2019Evo Morales marchent vers La Paz pour protester contre la crise \u00e9conomique que subit la Bolivie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-troisieme-jour-de-marche-des-partisans-d-evo-morales-103257097"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9motion de la reine Letizia en laissant Leonor prendre la mer",
        "summary": "Le couple royal espagnol a dit au revoir \u00e0 sa fille, la princesse Leonor, 19 ans, qui a embarqu\u00e9 pour un voyage militaire de six mois de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Atlantique. (cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-l-emotion-de-la-reine-letizia-en-laissant-leonor-prendre-la-mer-103256975"
    },
    {
        "title": "Paris conserve son avance en t\u00eate de la Ligue 1",
        "summary": "La victoire de l'OM samedi \u00e0 Rennes ne change rien au classement. Dimanche, le PSG a en effet battu 2-1 Saint-Etienne, avec un doubl\u00e9 d'Ousmane Demb\u00e9l\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-paris-conserve-son-avance-en-tete-de-la-ligue-1-103257049"
    },
    {
        "title": "Charlie Dalin \u00e0 moins de 500 milles de l'arriv\u00e9e",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, en t\u00eate de la course autour du monde en solitaire, devrait passer la ligne d'arriv\u00e9e aux Sables d'Olonne mardi en matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendee-globe-charles-dalin-a-moins-de-500-milles-de-l-arrivee-103257046"
    },
    {
        "title": "Noah Okafor quitte Milan pour Leipzig",
        "summary": "Le B\u00e2lois va conna\u00eetre un quatri\u00e8me championnat apr\u00e8s une ann\u00e9e et demie en Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-noah-okafor-quitte-milan-pour-leipzig-103257093"
    },
    {
        "title": "Un drone s\u2019\u00e9crase \u00e0 quelques m\u00e8tres d'un skieur",
        "summary": "Lors du slalom g\u00e9ant d\u2019Adelboden, le drone qui suivait l\u2019Allemand Jonas Stockinger est devenu incontr\u00f4lable. Il s\u2019est \u00e9cras\u00e9 dans la neige, \u00e0 quelques m\u00e8tres du skieur germanique. La SRF indique \u00e0 \u00ab20 Minuten\u00bb rechercher les causes de cet incident qui n\u2019a ni bless\u00e9 ni mis en danger quiconque. (SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/adelboden-un-drone-s-ecrase-a-quelques-metres-d-un-skieur-103256911"
    },
    {
        "title": "Les soldats nord-cor\u00e9ens croyaient \u00eatre envoy\u00e9s en formation",
        "summary": "Deux militaires nord-cor\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 captur\u00e9s par les forces ukrainiennes. Ils ont dit qu'ils ne s'attendaient pas \u00e0 aller combattre au front.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-les-soldats-nord-coreens-croyaient-etre-envoyes-en-formation-103256944"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9part de Jo\u00ebl Schmied \u00e0 Cologne se pr\u00e9cise",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur central de Sion s'appr\u00eate \u00e0 signer en 2e Bundesliga. Le directeur sportif valaisan Barth\u00e9l\u00e9my Constantin l'a confirm\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-depart-de-joel-schmied-a-cologne-se-precise-103256848"
    },
    {
        "title": "Victoire \u00e9crasante du sortant Zoran Milanovic",
        "summary": "Avec plus de 74% des votes, le pr\u00e9sident sortant arrive tr\u00e8s loin devant le candidat du HDZ, Dragan Primorac, qui ne r\u00e9colterait que 26% des voix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-en-croatie-vers-une-victoire-ecrasante-du-sortant-zoran-milanovic-103257010"
    },
    {
        "title": "\u00abLa situation est toujours critique\u00bb \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "La Cit\u00e9 des Anges est d\u00e9vor\u00e9e par les flammes depuis le 7 janvier. Des dizaines de milliers de personnes doivent \u00e9vacuer. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-l-acteur-rory-callum-sykes-est-mort-dans-la-maison-familiale-103254859"
    },
    {
        "title": "L\u2019improbable communion d\u2019Odermatt avec le public apr\u00e8s sa victoire",
        "summary": "Marco Odermatt a remport\u00e9 dimanche sa quatri\u00e8me victoire cons\u00e9cutive dans le slalom g\u00e9ant d\u2019Adelboden, devant son public et apr\u00e8s avoir pris tous les risques, rejoignant dans l\u2019histoire la l\u00e9gende su\u00e9doise Ingemar Stenmark. Il a chant\u00e9 l'hymne de l'Oberland bernois, en choeur avec le public. (RTS)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/adelboden-l-improbable-communion-d-odermatt-avec-le-public-apres-sa-victoire-103256836"
    },
    {
        "title": "Comment Karin Keller-Sutter est tomb\u00e9e dans le pi\u00e8ge de X",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration dispose depuis peu d'un compte personnel sur le r\u00e9seau social d'Elon Musk. Mais des parlementaires s'offusquent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/polemique-a-berne-comment-karin-keller-sutter-est-tombee-dans-le-piege-de-x-103256756"
    },
    {
        "title": "Berne menace la branche automobile de lourdes amendes",
        "summary": "Les Suisses ach\u00e8tent trop peu de voitures \u00e9lectriques pour atteindre les objectifs de Berne. Albert R\u00f6sti pr\u00e9voit des amendes r\u00e9troactives pour les concessionnaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-berne-menace-la-branche-automobile-de-lourdes-amendes-103256689"
    },
    {
        "title": "Jade Leb\u0153uf et St\u00e9phane Rodrigues se s\u00e9parent",
        "summary": "Le couple d\u2019influenceurs franco-luxembourgeois a d\u00e9cid\u00e9 de prendre des routes diff\u00e9rentes, apr\u00e8s neuf ans de relation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-jade-leboeuf-et-stephane-rodrigues-se-separent-103256882"
    },
    {
        "title": "Plusieurs bovins perdent la vie dans un incendie",
        "summary": "Un b\u00e2timent rural a \u00e9t\u00e9 la proie des flammes ce dimanche matin. Plusieurs b\u00eates n'ont pas pu \u00eatre sauv\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peney-le-jorat-vd-plusieurs-bovins-perdent-la-vie-dans-un-incendie-103256745"
    },
    {
        "title": "Le \u00abjihadiste le plus dangereux de Suisse\u00bb gagne au TF",
        "summary": "Incarc\u00e9r\u00e9 en Syrie, le Genevois Daniel D. souhaite \u00eatre d\u00e9fendu par le DFAE. Refus\u00e9e dans un premier temps, sa demande va \u00eatre r\u00e9examin\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-le-djihadiste-de-plus-dangereux-de-suisse-gagne-au-tf-103256634"
    },
    {
        "title": "Elle glisse sur du verglas et saute de sa voiture en marche",
        "summary": "Une Am\u00e9ricaine a paniqu\u00e9 en tentant de freiner sur du verglas. Craignant un accident, elle a saut\u00e9 de sa voiture en marche. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/comme-dans-gta-elle-glisse-sur-du-verglas-et-saute-de-sa-voiture-en-marche-103255388"
    },
    {
        "title": "\u00abDoux et chaotique\u00bb: cette tradition am\u00e9ricaine bat des records",
        "summary": "Le dimanche 5 janvier \u00e0 Hershey, un record mondial a \u00e9t\u00e9 battu en AHL: 102\u2019343 peluches lanc\u00e9es en plein match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/hockey-sur-glace-doux-et-chaotique-cette-tradition-americaine-bat-des-records-103256803"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9nigme de la maison qui a d\u00e9fi\u00e9 les flammes",
        "summary": "David Steiner, un homme d\u2019affaires texan, poss\u00e8de une maison de 9 millions de dollars \u00e0 Malibu. Sa r\u00e9sidence est l\u2019une des rares \u00e0 avoir surv\u00e9cu aux r\u00e9cents incendies d\u00e9vastateurs de Los Angeles. (AFP/X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/feux-a-los-angeles-l-enigme-de-la-maison-qui-a-defie-les-flammes-103256332"
    },
    {
        "title": "Le sauvetage d\u2019un h\u00e9risson qui va vous redonner le sourire",
        "summary": "Un h\u00e9risson a bloqu\u00e9 le trafic jeudi soir \u00e0 Zurich-Altstetten. Des automobilistes sont descendus de leur voiture pour d\u00e9placer l\u2019animal en lieu s\u00fbr.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/zurich-le-sauvetage-d-un-herisson-qui-va-vous-redonner-le-sourire-103256195"
    },
    {
        "title": "Jennifer Garner en pleurs: \u00abUne amie n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 sortir \u00e0 temps\u00bb",
        "summary": "La journaliste de MSNBC Katy Tur a fait un reportage dans le quartier de Pacific Palisades, dont une partie a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement br\u00fbl\u00e9e. Elle a rencontr\u00e9 l\u2019actrice Jennifer Garner, qui a elle-m\u00eame perdu une amie dans l\u2019incendie.  (MSNBC/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/feux-a-los-angeles-jennifer-garner-en-pleurs-une-amie-n-a-pas-reussi-a-sortir-a-temps-103256250"
    },
    {
        "title": "Incendie au centre-ville: cinquante personnes \u00e9vacu\u00e9es",
        "summary": "Un incendie survenu ce dimanche matin a entra\u00een\u00e9 l\u2019\u00e9vacuation d\u2019une cinquantaine de Sierrois. Plusieurs personnes, dont des pompiers, ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sierre-vs-incendie-au-centre-ville-cinquante-personnes-evacuees-103256687"
    },
    {
        "title": "Cologny: chantier de la villa d'un magnat du p\u00e9trole \u00e0 l'arr\u00eat",
        "summary": "Le trader originaire d'Azerba\u00efdjan Etibar Eyyub ne parvient plus \u00e0 financer la construction de sa demeure. Ses transferts financiers vers la Suisse sont bloqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-cologny-chantier-de-la-villa-d-un-magnat-du-petrole-a-l-arret-103256496"
    },
    {
        "title": "Deux d\u00e9put\u00e9s veulent bannir les \u00abpuffs\u00bb",
        "summary": "La Verte Louise Trottet et son coll\u00e8gue de Libert\u00e9s et justice sociale Rapha\u00ebl Dunand souhaitent que le Canton interdise la vente des cigarettes \u00e9lectroniques jetables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-deux-deputes-veulent-bannir-les-puffs-103256476"
    },
    {
        "title": "La ligne Lausanne-Fribourg a subi une interruption samedi",
        "summary": "Des trains ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s et d'autres d\u00e9vi\u00e9s par Bienne, samedi en fin de journ\u00e9e. Mais la situation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie vers 21h30.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-la-ligne-lausanne-fribourg-est-interrompue-103256279"
    },
    {
        "title": "Deux altercations en marge de deux matches de hockey",
        "summary": "Samedi \u00e0 Bienne, un supporter d\u2019Ambri a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une bagarre. Un peu plus t\u00f4t, la police bernoise avait d\u00e9j\u00e0 d\u00fb intervenir \u00e0 la patinoire de Langenthal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-deux-altercations-en-marge-de-deux-matches-de-hockey-103256843"
    },
    {
        "title": "\u00abLe syst\u00e8me d\u2019asile suisse risque de s\u2019effondrer\u00bb",
        "summary": "Claudia Kratochvil, directrice de l'ACS, tire la sonnette d'alarme dans la presse dominicale. Elle d\u00e9crit une situation extr\u00eamement tendue dans le domaine de l'asile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/association-des-communes-le-systeme-d-asile-suisse-risque-de-s-effondrer-103256562"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Le Parlement entame le d\u00e9bat pour des emballages moins attractifs",
        "summary": "Afin de r\u00e9duire l'attrait pour les substances addictives, des experts proposent l'introduction d'emballages neutres. La proposition ne fait pas l'unanimit\u00e9 en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tabac-alcool-et-cbd-le-parlement-entame-le-debat-pour-des-emballages-moins-attractifs-103255289"
    },
    {
        "title": "Les consultations vont d\u00e9buter pour le poste de premier ministre",
        "summary": "Najib Mikati et Fouad Makhzoumi sont les deux favoris pour le poste de premier ministre, qui sera choisi par le nouveau pr\u00e9sident libanais Joseph Aoun.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liban-les-consultations-vont-debuter-pour-le-poste-de-premier-ministre-103257109"
    },
    {
        "title": "Deux skieurs estoniens tu\u00e9s dans une avalanche \u00e0 Val d\u2019Is\u00e8re",
        "summary": "Les victimes faisaient partie d\u2019un groupe de six skieurs estoniens qui circulaient sur l\u2019envers du Cugna\u00ef, lorsqu'une plaque s'est d\u00e9tach\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-deux-skieurs-estoniens-tues-dans-une-avalanche-a-val-d-isere-103256978"
    },
    {
        "title": "Netanyahu a parl\u00e9 avec Biden des \u00abprogr\u00e8s\u00bb sur les otages \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-president-aoun-va-bientot-designer-un-premier-ministre-103021430"
    },
    {
        "title": "Un homme touch\u00e9 par balles \u00e0 Rennes, pronostic vital engag\u00e9",
        "summary": "Un autre individu a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 \u00e0 la jambe, apr\u00e8s que des hommes arm\u00e9s ont ouvert le feu \u00e0 bord d'une voiture dans le quartier de Villejean.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-homme-touche-par-balles-a-rennes-pronostic-vital-engage-103256963"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie saoudite appelle \u00e0 lever les sanctions internationales",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-le-nouveau-regime-veut-bloquer-l-immigration-illegale-103235385"
    },
    {
        "title": "Un tifo en BD pour d\u00e9fendre les supporters",
        "summary": "Lors de la rencontre entre Nantes et Monaco, vendredi soir, des fans ont d\u00e9ploy\u00e9 une immense banderole pour attaquer la Ligue et les diffuseurs du championnat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-tifo-en-bd-pour-defendre-les-supporters-103255586"
    },
    {
        "title": "Manchester United \u00e9limine Arsenal gr\u00e2ce \u00e0 son gardien rempla\u00e7ant",
        "summary": "Altay Bayindir a \u00e9t\u00e9 l'acteur principal de la qualification des Red Devils en Cup dimanche. Il a stopp\u00e9 un penalty, puis un tir au but (1-1 ap).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-united-elimine-arsenal-grace-a-son-gardien-remplacant-103256954"
    },
    {
        "title": "L'Atletico prend la t\u00eate de la Liga",
        "summary": "Les Colchoneros ont battu 1-0 Osasuna, gr\u00e2ce \u00e0 un but de Julian Alvarez. Leur 14e victoire cons\u00e9cutive, toutes comp\u00e9titions confondues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-atletico-prend-la-tete-de-la-liga-103256951"
    },
    {
        "title": "L'Inter de Sommer reste dans les pas de Naples",
        "summary": "La formation nerazzurra a fait le strict minimum \u00e0 Venise dimanche, en s'imposant 1-0. Mais elle reste \u00e0 quatre points de Naples, qui a battu 2-0 V\u00e9rone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-dans-la-difficulte-l-inter-de-sommer-recolle-a-la-tete-103256919"
    },
    {
        "title": "\u00abSoyez humble et amusez-vous\u00bb",
        "summary": "Le Club Alpin Suisse veut pr\u00e9server le plaisir de ses membres dans les Alpes. Philippe W\u00e4ger, responsable Cabanes et Environnement, compte sur leur engagement \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montagnes-soyez-humble-et-amusez-vous-103243530"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019importance de pr\u00e9server l\u2019artisanat traditionnel",
        "summary": "Sauvegarder l'artisanat traditionnel, c'est prot\u00e9ger culture, personnes et environnement. Retour sur le r\u00f4le central qu'a la durabilit\u00e9 culturelle pour notre avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-culturelle-toute-l-importance-de-preserver-l-artisanat-traditionnel-103243253"
    },
    {
        "title": "Une initiative pour forcer la BNS \u00e0 investir dans le bitcoin",
        "summary": "La Banque nationale pourrait bien devoir remplir ses caisses de cryptomonnaies. La plupart des partis sont sceptiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-une-initiative-pour-forcer-la-bns-a-investir-dans-le-bitcoin-103256188"
    },
    {
        "title": "Reprise des vols entre l\u2019Italie et la Libye apr\u00e8s 10 ans d'arr\u00eat",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-sanctions-probables-contre-la-russie-le-baril-de-brent-s-envole-103021435"
    },
    {
        "title": "La note \u00e9nergie \u00abA\u00bb se fait rare, les rabais qui vont avec aussi",
        "summary": "Plusieurs cantons se servent du classement \u00e9nerg\u00e9tique des v\u00e9hicules pour calculer l'imp\u00f4t. Or, la Conf\u00e9d\u00e9ration a resserr\u00e9 ses crit\u00e8res pour obtenir la meilleure note.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-electriques-la-note-energie-a-se-fait-rare-les-rabais-qui-vont-avec-aussi-103254603"
    },
    {
        "title": "Un ingr\u00e9dient \u00abinutile\u00bb des boissons NeoCitran remis en question",
        "summary": "Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines appellent \u00e0 ne plus utiliser la ph\u00e9nyl\u00e9phrine, pr\u00e9sente dans les c\u00e9l\u00e8bres sachets consomm\u00e9s en p\u00e9riode de grippe. La Suisse suit le dossier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autorites-sanitaires-un-ingredient-inutile-des-boissons-neocitran-remis-en-question-103255333"
    },
    {
        "title": "Priv\u00e9 d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, ce club s\u2019\u00e9claire avec des phares de voiture",
        "summary": "Le K\u00cd Klaksv\u00edk, l\u2019un des clubs majeurs des \u00celes F\u00e9ro\u00e9, a us\u00e9 du syst\u00e8me D pour assurer un entra\u00eenement nocturne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-prive-d-electricite-ce-club-s-eclaire-avec-des-phares-de-voiture-103255321"
    },
    {
        "title": "La publicit\u00e9 accidentellement flippante de Pakistan Airlines",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de quatre ans de suspension, la compagnie a\u00e9rienne a repris ses vols vers l'Europe, vendredi. Elle a choisi un visuel pour le moins maladroit pour l'annoncer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aviation-la-publicite-accidentellement-flippante-de-pakistan-airlines-103255389"
    },
    {
        "title": "Le ma\u00eetre des excr\u00e9ments explique comment faire caca en plein air",
        "summary": "Dans son domaine, Masana Izawa est une sommit\u00e9: il publie des livres sur le sujet et donne des conf\u00e9rences sur les excr\u00e9ments, les champignons et sa philosophie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-japon-le-maitre-des-excrements-explique-comment-faire-caca-en-plein-air-103255124"
    },
    {
        "title": "Une dame l\u00e8gue la totalit\u00e9 de sa fortune \u00e0 un petit village",
        "summary": "Une octog\u00e9naire qui n'avait pas d'enfant a couch\u00e9 une commune normande sur son testament. Valeur estim\u00e9e de son patrimoine: 2 millions d'euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-dame-legue-la-totalite-de-sa-fortune-a-un-petit-village-103254677"
    },
    {
        "title": "Qui de Marine ou Charles est le premier finaliste?",
        "summary": "La premi\u00e8re demi-finale de la \u00abStar Academy\u00bb a eu lieu ce samedi. D\u00e9couvrez l'\u00e9l\u00e8ve qui s'est qualifi\u00e9 pour la derni\u00e8re \u00e9tape de l'\u00e9mission diffus\u00e9e sur TF1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-academy-qui-de-marine-ou-charles-est-le-premier-finaliste-103256354"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'avais jamais vu une femme trans repr\u00e9sent\u00e9e de cette fa\u00e7on\u00bb",
        "summary": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand public dans \u00abMon petit renne\u00bb, l'actrice transgenre Nava Mau a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment marqu\u00e9e par son r\u00f4le dans la mini-s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s de Netflix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nava-mau-je-n-avais-jamais-vu-une-femme-trans-representee-de-cette-facon-103255224"
    },
    {
        "title": "C'est quoi la dyspraxie, dont St\u00e9phane Plaza dit \u00eatre atteint?",
        "summary": "L'animateur, jug\u00e9 pour violences conjugales, a affirm\u00e9, jeudi au tribunal, souffrir d'un trouble neurologique m\u00e9connu. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-c-est-quoi-la-dyspraxie-dont-stephane-plaza-dit-etre-atteint-103255394"
    },
    {
        "title": "Elle obtient une ordonnance restrictive contre son harceleur",
        "summary": "En prison pour lui avoir tir\u00e9 dans le pied, le rappeur Tory Lanez continuait de harceler Megan Thee Stallion. La justice a tranch\u00e9 en faveur de la chanteuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/megan-thee-stallion-elle-obtient-une-ordonnance-restrictive-contre-son-harceleur-103255195"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Le record des entreprises cr\u00e9\u00e9es a \u00e9t\u00e9 battu en 2024",
        "summary": "L'an dernier, le registre du commerce suisse comptait 52'978 nouvelles entreprises inscrites (+2,6%).\u00a0Les cantons de Fribourg et du Valais ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s actifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-record-des-entreprises-creees-a-ete-battu-en-2024-103250339"
    },
    {
        "title": "De la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au flop en cryptomonnaie: le d\u00e9sastre de Hawk Tuah Girl",
        "summary": "Vous vous souvenez s\u00fbrement de Hawk Tuah Girl, cette jeune femme qui avait fait le buzz en juin dernier. D\u00e9but d\u00e9cembre, elle a lanc\u00e9 sa cryptomonnaie et cela ne s\u2019est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-de-la-celebrite-au-flop-en-cryptomonnaie-le-desastre-de-hawk-tuah-girl-103238649"
    },
    {
        "title": "Un proche de Musk bient\u00f4t \u00abtsar de la crypto et de l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 52 ans, David Sacks a fait fortune gr\u00e2ce \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de paiements en ligne PayPal, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 Elon Musk. Il fut un fervent soutien de Donald Trump lors de sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nomination-de-trump-un-proche-de-musk-bientot-tzar-de-la-crypto-et-de-l-ia-103234101"
    },
    {
        "title": "\u00abOn pense \u00e0 tort que la musique n'est pas un vrai m\u00e9tier\u00bb",
        "summary": "Ed Sheeran a annonc\u00e9 la cr\u00e9ation d'une fondation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ducation musicale au Royaume-Uni. Le chanteur d\u00e9plore le peu d'int\u00e9r\u00eat accord\u00e9 \u00e0 ce domaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ed-sheeran-on-pense-a-tort-que-la-musique-n-est-pas-un-vrai-metier-103255160"
    },
    {
        "title": "Fini les places \u00e0 prix d\u2019or! Londres veut instaurer un plafond",
        "summary": "Le gouvernement britannique esp\u00e8re mettre un terme aux d\u00e9rives de la \u00abtarification dynamique\u00bb, qui a conduit \u00e0 une flamb\u00e9e des prix des billets pour la tourn\u00e9e d\u2019Oasis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vente-de-billets-de-spectacles-fini-les-places-a-prix-d-or-londres-veut-instaurer-un-plafond-103255067"
    },
    {
        "title": "Des nouveaux venus dans la troupe des Enfoir\u00e9s",
        "summary": "Le collectif des Enfoir\u00e9s s'agrandit en 2025. Les chanteurs Pierre Garnier et Jain, ainsi que l'humoriste Fran\u00e7ois-Xavier Demaison font partie des nouvelles recrues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concert-des-nouveaux-venus-dans-la-troupe-des-enfoires-103254540"
    },
    {
        "title": "Les \u00abmoments les plus sombres\u00bb de P.Diddy dans un documentaire",
        "summary": "Alors que le rappeur est toujours en prison dans l'attente de son proc\u00e8s, un documentaire accusateur doit sortir le 14 janvier, avec de nouveaux t\u00e9moignages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/c-est-un-monstre-les-moments-les-plus-sombres-de-pdiddy-dans-un-documentaire-103254029"
    },
    {
        "title": "La tech annonce l\u2019arriv\u00e9e des robots dans notre vie quotidienne",
        "summary": "Des secteurs en crise de main-d'\u0153uvre comme l'agriculture et l'aide aux personnes pourraient en profiter, arguent les professionnels, mais l'emploi pourrait en souffrir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelles-technologies-la-tech-annonce-l-arrivee-des-robots-dans-notre-vie-quotidienne-103255575"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau Bluesky face aux campagnes de d\u00e9sinformation",
        "summary": "Vu comme l'une des seules alternatives fiables \u00e0 X, le r\u00e9seau social Bluesky est d\u00e9j\u00e0 la cible de campagnes prorusses qui s\u00e9vissaient d\u00e9j\u00e0 sur l'ex-Twitter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologies-le-reseau-bluesky-face-aux-campagnes-de-desinformation-103255420"
    },
    {
        "title": "Un jeu vid\u00e9o pour dompter les envies de malbouffe",
        "summary": "Une start-up romande est convaincue qu'il est possible d'am\u00e9liorer son alimentation de fa\u00e7on ludique, en passant quelques minutes par jour sur son smartphone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-un-jeu-video-pour-dompter-les-envies-de-malbouffe-103241726"
    },
    {
        "title": "Meta teste les annonces d'eBay dans Facebook Marketplace",
        "summary": "Le cours de l'action d'eBay a bondi mercredi, apr\u00e8s que le groupe Meta a annonc\u00e9 qu'il autoriserait certaines des annonces du site sur la plateforme de vente de Facebook.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-commerce-meta-teste-les-annonces-d-ebay-dans-facebook-marketplace-103254559"
    },
    {
        "title": "La guerre de la plus belle des mani\u00e8res",
        "summary": "Tr\u00e8s soign\u00e9e et enivrante, la proposition \u00abDelta Force\u00bb fait une entr\u00e9e fracassante dans le monde des jeux de guerre comp\u00e9titifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-guerre-de-la-plus-belle-des-manieres-103256462"
    },
    {
        "title": "Un fabricant d'accessoires d\u00e9voile la Switch 2 avant son annonce",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Genki a expos\u00e9 une r\u00e9plique de la future console de Nintendo, au salon de la technologie grand public de Las Vegas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ces-2025-un-fabricant-d-accessoires-devoile-la-switch-2-avant-son-annonce-103253971"
    },
    {
        "title": "Acer voit grand avec une console portable de 11 pouces",
        "summary": "Le fabricant ta\u00efwanais a d\u00e9voil\u00e9 la Nitro Blaze 11, un appareil de jeux vid\u00e9o imposant, \u00e0 l'occasion du salon technologique de Las Vegas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ces-2025-acer-voit-grand-avec-une-console-portable-de-11-pouces-103253276"
    },
    {
        "title": "Les immanquables de 2025",
        "summary": "\u00abGTA VI\u00bb fait partie des nouveaut\u00e9s attendues de pied ferme. Notre s\u00e9lection pour cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-les-immanquables-de-2025-103252447"
    },
    {
        "title": "Les loups-garous n'ont pas fini de nous terrifier",
        "summary": "Pr\u00e9parez-vous au grand frisson en allant voir \u00abWolf Man\u00bb, d\u00e8s le 15 janvier 2025 en salle. Les lycanthropes font partie des monstres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du grand et du petit \u00e9cran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-loups-garous-n-ont-pas-fini-de-nous-terrifier-103245486"
    },
    {
        "title": "\u00abMoi danseur? Je suis nul!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abBird\u00bb, actuellement au cin\u00e9ma, Barry Keoghan assume avec humour les vid\u00e9os sur le Net o\u00f9 on le voit danser dans ses diff\u00e9rents films.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/barry-keoghan-moi-danseur-je-suis-nul-103253910"
    },
    {
        "title": "\u00abToute la France connaissait sa voix\u00bb",
        "summary": "Beno\u00eet Allemane a notamment doubl\u00e9 la voix de l\u2019acteur am\u00e9ricain Morgan Freeman d\u00e8s les ann\u00e9es 90. Il avait 82 ans. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/morgan-freeman-baloo-toute-la-france-connaissait-sa-voix-103252967"
    },
    {
        "title": "\u00abEmilia Perez\u00bb et la diversit\u00e9 de stars des Golden Globes",
        "summary": "\u00c0 deux mois des Oscars, \u00abEmilia Perez\u00bb de Jacques Audiard a domin\u00e9 les Golden Globes en remportant quatre troph\u00e9es, dont celui de la meilleure com\u00e9die.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-emilia-perez-et-la-diversite-stars-des-golden-globes-103252452"
    },
    {
        "title": "Sept aliments font du bien aux intestins",
        "summary": "Les bact\u00e9ries intestinales jouent un r\u00f4le important dans la digestion et l'absorption des nutriments. Elles contribuent aussi au syst\u00e8me immunitaire et au bien-\u00eatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intestins-et-microbiome-7-aliments-qui-font-du-bien-aux-intestins-673401680785"
    },
    {
        "title": "La nouvelle technologie m\u00e9dicale remplace les laboratoires",
        "summary": "Les appareils connect\u00e9s permettent de surveiller le taux d\u2019hormones, la glyc\u00e9mie, l\u2019arythmie cardiaque. Leur utilit\u00e9 et leur fiabilit\u00e9 restent encore \u00e0 prouver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-nouvelle-technologie-medicale-remplace-les-laboratoires-103253770"
    },
    {
        "title": "Cette mauvaise habitude vous fait perdre de l'argent",
        "summary": "Payer avec un smartphone sans surveiller son compte est une erreur qui gr\u00e8ve un budget.\u00a0Des m\u00e9thodes simples permettent d'\u00eatre plus attentif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faites-des-economies-cette-mauvaise-habitude-vous-fait-perdre-de-l-argent-103253138"
    },
    {
        "title": "La Gen Z perd une capacit\u00e9 que nous poss\u00e9dons depuis 5500 ans",
        "summary": "Les jeunes perdent la capacit\u00e9 d'\u00e9crire \u00e0 la main, \u00e0 cause de la num\u00e9risation et des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecriture-la-gen-z-perd-une-capacite-que-nous-possedons-depuis-5-500-ans-103251680"
    },
    {
        "title": "Tout le monde veut ressembler \u00e0 Fran dans \u00abUne nounou d'enfer\u00bb",
        "summary": "Les fans de la sitcom des ann\u00e9es 90 imitent le style extravagant de Fran Fine. M\u00eame la chanteuse Sabrina Carpenter s'y met. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liberez-le-leopard-tout-le-monde-veut-ressembler-a-fran-dans-une-nounou-d-enfer-103254646"
    },
    {
        "title": "Un club de foot se cache derri\u00e8re cette collection de streetwear",
        "summary": "Le Racing de Santander a con\u00e7u des v\u00eatements en collaboration avec la marque Pompeii. L'exercice rompt avec le sportswear pur et dur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-un-club-de-foot-se-cache-derriere-cette-collection-de-streetwear-103254068"
    },
    {
        "title": "Bella Hadid fait de ce sac le it-bag de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Le sac Nellc\u00f4te de Valentino est le must-have actuel du monde de la mode. Bella Hadid et Alexa Chung l'ont adopt\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trend-bella-hadid-a-adopte-son-it-bag-de-l-annee-103251694"
    },
    {
        "title": "Tops et flops: les looks des stars aux Golden Globes",
        "summary": "Les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s du cin\u00e9ma et des s\u00e9ries ont parad\u00e9 sur le tapis rouge, dimanche soir, \u00e0 Beverly Hills. Jugez leurs tenues en participant \u00e0 notre sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donnez-votre-avis-tops-et-flops-les-looks-des-stars-aux-golden-globes-103252262"
    },
    {
        "title": "La cigarette est bannie de cette ville depuis le 1\u1d49\u02b3 janvier",
        "summary": "Milan est la premi\u00e8re ville italienne \u00e0 introduire une interdiction presque totale de fumer dans les lieux publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-cigarette-est-bannie-de-cette-ville-depuis-le-1-janvier-103250065"
    },
    {
        "title": "Les destinations id\u00e9ales pour avoir la paix",
        "summary": "En qu\u00eate de tranquillit\u00e9 pour les vacances? Voici les cinq destinations les plus relaxantes, selon un classement r\u00e9alis\u00e9 par le Global Relaxation Index.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evasion-les-destinations-ideales-pour-avoir-la-paix-103247085"
    },
    {
        "title": "Squatteurs de si\u00e8ges: un ph\u00e9nom\u00e8ne qui prend de l'ampleur",
        "summary": "Un squatteur de si\u00e8ge est une personne qui occupe et refuse de lib\u00e9rer un si\u00e8ge initialement attribu\u00e9 \u00e0 un autre passager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-squatteurs-de-sieges-un-phenomene-qui-prend-de-l-ampleur-103243263"
    },
    {
        "title": "Nord de la Norv\u00e8ge: l\u2019enchantement de la nature en hiver",
        "summary": "En naviguant dans le cercle arctique, de Kirkenes \u00e0 Bod\u00f8, on observe des c\u00e9tac\u00e9s et des aurores bor\u00e9ales dans un d\u00e9cor enneig\u00e9. Un spectacle fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aventure-arctique-nord-de-la-norvege-l-enchantement-de-la-nature-en-hiver-103241573"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs courantes bousillent les cheveux quand on dort",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi il faut opter pour une taie d'oreiller douce, ne pas s'endormir avec les cheveux mouill\u00e9s et d\u00e9tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-capillaires-ces-erreurs-courantes-bousillent-les-cheveux-quand-on-dort-103254635"
    },
    {
        "title": "Le Botox peut-il avoir des effets sur le cerveau?",
        "summary": "Un visage trop botox\u00e9 peut parfois manquer d'expression. Mais la neurotoxine d\u00e9truit-elle l'empathie, comme le pr\u00e9tend un m\u00e9decin? Les preuves scientifiques font d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medecine-esthetique-le-botox-peut-il-avoir-des-effets-sur-le-cerveau-103251668"
    },
    {
        "title": "Les tendances maquillage qui marqueront 2025",
        "summary": "Les premi\u00e8res tendances maquillages de 2025 se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9j\u00e0. D\u00e9couvrez les styles qui s'imposeront l'ann\u00e9e prochaine et, au contraire, ceux \u00e0 oublier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/make-up-les-tendances-maquillage-qui-marqueront-2025-103248990"
    },
    {
        "title": "Ce rem\u00e8de contre les l\u00e8vres s\u00e8ches cartonne sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "L'air est froid, les l\u00e8vres deviennent s\u00e8ches et se fendent. Un dermatologue partage une astuce pour que cela n'arrive plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/levres-gercees-ce-remede-contre-les-levres-seches-cartonne-sur-les-reseaux-103246481"
    },
    {
        "title": "Ne jetez plus les cendres de bois, r\u00e9utilisez-les!",
        "summary": "Les cendres peuvent \u00eatre utilis\u00e9es comme d\u00e9tergent pour nettoyer des surfaces ou pour faire la lessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-ne-jetez-plus-les-cendres-de-bois-reutilisez-les-103254828"
    },
    {
        "title": "La temp\u00e9rature parfaite varie selon chaque pi\u00e8ce",
        "summary": "Plut\u00f4t frais dans la chambre \u00e0 coucher et chaud dans la salle de bains: il existe une temp\u00e9rature adapt\u00e9e \u00e0 chaque pi\u00e8ce de la maison. Elle d\u00e9pend de plusieurs facteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confort-la-temperature-parfaite-varie-selon-chaque-piece-103250741"
    },
    {
        "title": "Votre micro-ondes est plus polyvalent que vous ne le pensez",
        "summary": "Le micro-ondes sert uniquement \u00e0 r\u00e9chauffer des plats de la veille, selon vous? Vous seriez surpris de toutes les autres fonctions qu'il propose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/multi-fonctions-votre-micro-ondes-est-plus-polyvalent-que-vous-ne-le-pensez-103247971"
    },
    {
        "title": "Ne laissez jamais un chargeur branch\u00e9 \u00e0 vide",
        "summary": "Laisser en permanence un chargeur dans la prise \u00e9lectrique alors qu'il ne recharge aucun appareil a un certain co\u00fbt, mais pr\u00e9sente \u00e9galement un risque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-ne-laissez-jamais-un-chargeur-branche-a-vide-103243883"
    },
    {
        "title": "Un pop-up \u00e0 mocktails vient d'ouvrir en Suisse romande",
        "summary": "Mocktail Swiss est un minuscule bar sp\u00e9cialiste des cocktails sans alcool qui a ouvert mardi \u00e0 Lausanne. On l'a visit\u00e9 et on a go\u00fbt\u00e9 les boissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dry-january-un-pop-up-a-mocktails-vient-d-ouvrir-en-suisse-romande-103253331"
    },
    {
        "title": "L'ajout de fluor dans l'eau affecterait le QI des enfants",
        "summary": "Une \u00e9tude men\u00e9e dans une dizaine de pays, dont les \u00c9tats-Unis, arrive \u00e0 des conclusions qui font bondir certains, en raison de \u00abcontradictions\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ajout-de-fluor-dans-l-eau-affecterait-le-qi-des-enfants-103252834"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9f\u00e9rez-vous la couronne brioch\u00e9e ou la galette fourr\u00e9e?",
        "summary": "On tire les Rois le 6 janvier. En Suisse, la f\u00e8ve se cache dans une couronne brioch\u00e9e ou dans la frangipane, selon la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/participez-au-sondage-preferez-vous-la-couronne-briochee-ou-la-galette-fourree-103252829"
    },
    {
        "title": "Les bienfaits surprenants du caf\u00e9 filtre",
        "summary": "Il existe d'innombrables fa\u00e7ons de pr\u00e9parer un caf\u00e9. Mais le caf\u00e9 filtre est particuli\u00e8rement bon pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-bienfaits-surprenants-du-cafe-filtre-103250986"
    },
    {
        "title": "Pourquoi n'y a-t-il pas d'abonnement \u00e0 la vignette \u00e9lectronique?",
        "summary": "Sur le site de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il n'est pas possible de s'abonner \u00e0 l'e-vignette. C'est un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 des autorit\u00e9s pour faciliter son achat et \u00e9viter les erreurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vignette-autoroutiere-pourquoi-n-y-a-t-il-pas-d-abonnement-a-la-vignette-electronique-103255228"
    },
    {
        "title": "Le prix de l'e-vignette n'est pas le m\u00eame chez tous les vendeurs",
        "summary": "Selon l'endroit o\u00f9 vous achetez votre vignette \u00e9lectronique, elle co\u00fbte 44 francs au lieu de 40.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-prix-de-l-e-vignette-n-est-pas-le-meme-chez-tous-les-vendeurs-103250764"
    },
    {
        "title": "Le march\u00e9 suisse des voitures \u00e9lectriques a recul\u00e9 en 2024",
        "summary": "L'an dernier, seuls 19,3% des voitures vendues \u00e9taient enti\u00e8rement \u00e9lectriques. Un chiffre en baisse par rapport \u00e0 2023 (20,9%). La Suisse est \u00e0 la tra\u00eene en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-mobilite-le-marche-suisse-des-voitures-electriques-a-recule-en-2024-103250556"
    },
    {
        "title": "Une piste cyclable qui traverse une route est-elle prioritaire?",
        "summary": "Lorsqu'une piste cyclable jouxte un passage pour pi\u00e9tons, la confusion r\u00e8gne souvent quant \u00e0 savoir si le cycliste est prioritaire au m\u00eame titre que le pi\u00e9ton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-une-piste-cyclable-qui-traverse-une-route-est-elle-prioritaire-103243171"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour SCH \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve",
        "summary": "Tente de gagner tes billets pour assister au concert du S, le mercredi 22 janvier, \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve !",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-sch-a-l-arena-de-geneve-103255311"
    },
    {
        "title": "Remporte une belle journ\u00e9e hivernale \u00e0 Ovronnaz!",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre une journ\u00e9e pour deux, bains et abonnement de ski au c\u0153ur des Alpes valaisannes \u00e0 Ovronnaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-remporte-une-belle-journee-hivernale-a-ovronnaz--103243802"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e8lerinage hindou g\u00e9ant de la Kumbh Mela d\u00e9bute",
        "summary": "400 millions de fid\u00e8les sont attendus \u00e0 Prayagraj, dans le nord de l\u2019Inde, pour le p\u00e8lerinage hindou de la Kumbh Mela, organis\u00e9 tous les douze ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-le-pelerinage-hindou-geant-de-la-kumbh-mela-debute-103257121"
    },
    {
        "title": "Le bilan des incendies \u00e0 Los Angeles grimpe \u00e0 24 morts",
        "summary": "Alors que le retour du vent est redout\u00e9 \u00e0 Los Angeles, le bilan des incendies est mont\u00e9 \u00e0 24 morts dimanche dans la m\u00e9galopole californienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/californie-le-bilan-des-incendies-a-los-angeles-grimpe-a-24-morts-103257132"
    },
    {
        "title": "Licenci\u00e9e le jour de son retour de cong\u00e9 maternit\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait appel, l'entreprise a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 verser \u00e0 son ex-employ\u00e9e plus du double de l'indemnit\u00e9 inflig\u00e9e en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-licenciee-le-jour-de-son-retour-de-conge-maternite-103253849"
    },
    {
        "title": "Ils se sont lev\u00e9s \u00e0 l\u2019aube pour voir Marco Odermatt gagner",
        "summary": "Des milliers de personnes ont afflu\u00e9 dans le village tout le week-end. On a rencontr\u00e9 des fans romands dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-a-adelboden-ils-se-sont-leves-a-l-aube-pour-voir-marco-odermatt-gagner-103256962"
    },
    {
        "title": "Marie Jay ou l\u2019art de chanter ses d\u00e9ceptions avec douceur",
        "summary": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2024 riche en \u00e9motions, la chanteuse lausannoise compte repartir de plus belle. Elle se produira au Docks \u00e0 Lausanne, le 14 janvier prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-marie-jay-ou-l-art-de-chanter-ses-deceptions-avec-douceur-103255066"
    },
    {
        "title": "Cette d\u00e9neigeuse vous refait la carrosserie gratuitement",
        "summary": "Plusieurs automobilistes ont \u00e9t\u00e9 victimes d\u2019une d\u00e9neigeuse sur le ring de Bruxelles. La d\u00e9neigeuse a projet\u00e9 des morceaux de glace sur leurs v\u00e9hicules, causant des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. (cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/belgique-cette-deneigeuse-vous-refait-la-carrosserie-gratuitement-103257071"
    },
    {
        "title": "Les chiffres fous de l\u2019Open d\u2019Australie 2025",
        "summary": "Les vainqueurs du premier Grand Chelem de la saison gagneront plus d'argent qu\u2019en 2024. Voici ce qu\u2019il faut savoir sur les dotations du tournoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-les-chiffres-fous-de-l-open-d-australie-2025-103256189"
    },
    {
        "title": "La banane, le pain et la bi\u00e8re ne sont pas toujours v\u00e9ganes",
        "summary": "Certains aliments d'origine v\u00e9g\u00e9tale ne sont pas v\u00e9ganes. Voici une compilation de ceux qui cachent bien leur jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/veganuary-saviez-vous-que-les-bananes-n-etaient-pas-toujours-veganes-597034287604"
    },
    {
        "title": "Le Bernois Dominic Stricker s\u00e8chement battu au 1er tour",
        "summary": "A Melbourne, le Suisse a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 en trois sets par l\u2019Australien James Duckworth (6-2 6-4 6-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-le-bernois-dominic-stricker-sechement-battu-au-1er-tour-103257142"
    },
    {
        "title": "Apple condamn\u00e9 \u00e0 payer une amende de 1,7 milliard de francs?",
        "summary": "Un proc\u00e8s s'ouvre lundi \u00e0 Londres dans lequel les plaignants esp\u00e8rent obtenir plus d'1,5 milliard de livres (1,7 milliard de francs) pour les utilisateurs de l'App Store.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-a-londres-apple-condamne-a-payer-une-amende-18-milliard-d-euros-103257169"
    },
    {
        "title": "Les soldats nord-cor\u00e9ens pouss\u00e9s au suicide avant d'\u00eatre captur\u00e9s",
        "summary": "Quelque 300 soldats d\u00e9ploy\u00e9s par Pyongyang ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans la guerre contre l\u2019Ukraine. Ils auraient \u00e9t\u00e9 encourag\u00e9s \u00e0 se suicider afin d'\u00e9viter d'\u00eatre faits prisonniers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-les-soldats-nord-coreens-pousses-au-suicide-avant-d-etre-captures-103257186"
    },
    {
        "title": "Belinda Bencic \u00e9limine une t\u00eate de s\u00e9rie et passe au 2e tour",
        "summary": "La Saint-Galloise s\u2019est impos\u00e9e en deux sets contre la Lettone Jelena Ostapenko, t\u00eate de s\u00e9rie No 16 (6-3 7-6).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-belinda-bencic-elimine-une-tete-de-serie-et-passe-au-2e-tour-103257180"
    },
    {
        "title": "Cela se joue souvent pour un but en National League",
        "summary": "19 des 35 premiers matches disput\u00e9s en 2025 ont accouch\u00e9 d\u2019un vainqueur sur la plus petite des marges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-cela-se-joue-souvent-pour-un-but-en-national-league-103256729"
    },
    {
        "title": "4,3 tonnes de coca\u00efne saisies dans les eaux internationales",
        "summary": "Les autorit\u00e9s du Salvador ont saisi 4,3 tonnes de coca\u00efne \u00e0 bord de quatre bateaux dans les eaux internationales de l\u2019oc\u00e9an Pacifique et arr\u00eat\u00e9 neuf personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-large-du-salvador-43-tonnes-de-cocaine-saisies-dans-les-eaux-internationales-103257177"
    },
    {
        "title": "C\u2019est d\u00e9j\u00e0 fini pour le Grec Stefanos Tsitsipas",
        "summary": "Finaliste en 2023 \u00e0 Melbourne, le 12e meilleur joueur du monde est tomb\u00e9 d'entr\u00e9e face \u00e0 l\u2019Am\u00e9ricain Alex Michelsen. Sinner, lui, a gagn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-c-est-deja-fini-pour-le-grec-stefanos-tsitsipas-103257190"
    },
    {
        "title": "Les vents de Santa Ana, un s\u00e8che-cheveux g\u00e9ant qui attise le feu",
        "summary": "Les incendies de Los Angeles sont favoris\u00e9s par les vents de Santa Ana, un ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique connu pour ass\u00e9cher les collines jusqu\u2019au point d\u2019inflammabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-les-vents-de-santa-ana-un-seche-cheveux-geant-qui-attise-le-feu-103257198"
    },
    {
        "title": "Au salon CES, la bataille des lunettes connect\u00e9es fait rage",
        "summary": "Traducteur, GPS, cam\u00e9ra, projecteur: les fabricants de lunettes connect\u00e9es multiplient les innovations avec des mod\u00e8les de plus en plus discrets pour faire la diff\u00e9rence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelles-technologies-au-salon-ces-la-bataille-des-lunettes-connectees-fait-rage-103257211"
    },
    {
        "title": "Benetton en deuil: son c\u00e9l\u00e8bre photographe est mort",
        "summary": "Oliviero Toscani, le photographe rendu c\u00e9l\u00e8bre par ses campagnes de publicit\u00e9 choc pour la marque italienne de v\u00eatements Benetton, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 82 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/icone-de-la-pub-benetton-en-deuil-son-celebre-photographe-est-mort-103257259"
    },
    {
        "title": "Dennis Quaid \u00e9vacue, un journaliste l\u2019interrompt pour une interview",
        "summary": "En plein chaos des incendies \u00e0 Los Angeles, Dennis Quaid a \u00e9t\u00e9 interrompu par un journaliste alors qu\u2019il tentait d\u2019\u00e9vacuer sa maison \u00e0 Brentwood.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/feux-a-los-angeles-dennis-quaid-evacue-un-journaliste-l-interrompt-pour-une-interview-103256886"
    },
    {
        "title": "Le CIO va remplacer les m\u00e9dailles d\u2019une star de la natation",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international olympique a annonc\u00e9 que Gary Hall Jr recevrait une r\u00e9plique de ses 10 m\u00e9dailles parties en fum\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-le-cio-va-remplacer-les-medailles-d-une-star-de-la-natation-103257226"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e8re et ses deux filles meurent dans un incendie",
        "summary": "Une maman et ses deux filles sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans l'incendie de leur maison de Wingles, au nord de Lens, dans le nord de la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nord-de-la-france-une-mere-et-ses-deux-filles-meurent-dans-un-incendie-103257246"
    },
    {
        "title": "Formations du secondaire: elles co\u00fbtent de 100 \u00e0 6000 francs",
        "summary": "Les frais \u00e0 la charge des \u00e9l\u00e8ves engag\u00e9s dans des \u00e9tudes g\u00e9n\u00e9rales ou un apprentissage dual diff\u00e8rent fortement selon les fili\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-formations-du-secondaire-elles-coutent-de-100-a-6000-francs-103257220"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Sud va modifier le \u00abmur\u00bb en bout de piste",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sud-cor\u00e9ennes ont annonc\u00e9 lundi qu\u2019elles allaient modifier le dispositif d\u2019aide \u00e0 la navigation percut\u00e9 au sol par l\u2019avion qui s\u2019est \u00e9cras\u00e9 le 29 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-de-muan-la-coree-du-sud-va-modifier-le-mur-en-bout-de-piste-103257231"
    },
    {
        "title": "\u00abCette appli QuickZoll, c'est du vol organis\u00e9!\u00bb",
        "summary": "Avec la franchise \u00e0 150 francs pour des achats \u00e0 l'\u00e9tranger, les Suisses testent l'appli de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour payer la TVA. Hic: seul le taux maximal est appliqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tva-a-la-frontiere-cette-appli-quickzoll-c-est-du-vol-organise-103257188"
    },
    {
        "title": "Le Valais fait rater \u00e0 ses pompiers un cours sur le feu en for\u00eat",
        "summary": "Le Canton a d\u00e9cid\u00e9 que ses hommes du feu ne participeraient pas \u00e0 une formation organis\u00e9e en novembre \u00e0 l'\u00e9chelle romande. Une d\u00e9cision vivement critiqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-d-incendie-le-valais-fait-rater-a-ses-pompiers-un-cours-sur-le-feu-en-foret-103257241"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9boires des pompiers volontaires ont d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 167'000 fr.",
        "summary": "La commune a d\u00e9pens\u00e9 passablement d'argent pour des audits et des frais judiciaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chene-bougeries-ge-les-deboires-des-pompiers-volontaires-ont-deja-coute-167-000-fr-103257260"
    },
    {
        "title": "Le Snow Vibes d\u00e9gaine une programmation tr\u00e8s \u00abtendance\u00bb",
        "summary": "Six poids lourds de la musique \u00e9lectro, techno et dance vont se produire \u00e0 2200m d\u2019altitude lors du festival qui se d\u00e9roulera les 12 et 13 avril prochains \u00e0 Nendaz (VS).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-snow-vibes-degaine-une-programmation-tres-tendance-103253279"
    },
    {
        "title": "Le seul programme pour mineurs violents dispara\u00eet",
        "summary": "Les responsables de l'unique association proposant cette prise en charge partent \u00e0 la retraite. Aucun repreneur n'a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-seul-programme-pour-mineurs-violents-disparait-103257280"
    },
    {
        "title": "L\u2019auteur des \u00abFootball Leaks\u00bb de nouveau devant la justice",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 au Portugal et en France pour piratage informatique, l\u2019auteur des r\u00e9v\u00e9lations sur les dessous du foot-business, est \u00e0 nouveau jug\u00e9 lundi \u00e0 Lisbonne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/scandale-l-auteur-des-football-leaks-de-nouveau-devant-la-justice-103257297"
    },
    {
        "title": "\u00abMa m\u00e8re est de retour\u00bb: Nahid Taghavi a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e",
        "summary": "La Germano-Iranienne Nahid Taghavi, arr\u00eat\u00e9e en octobre 2020 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e et rapatri\u00e9e en Allemagne, o\u00f9 elle a atterri dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prisonniere-en-iran-ma-mere-est-de-retour-nahid-taghavi-a-ete-liberee-103257283"
    },
    {
        "title": "Le premier lancement de la fus\u00e9e de Jeff Bezos report\u00e9",
        "summary": "Le vol inaugural de la fus\u00e9e g\u00e9ante New Glenn de Jeff Bezos devra attendre encore un peu: sa soci\u00e9t\u00e9 Blue Origin a annul\u00e9 le lancement en raison de probl\u00e8mes techniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concurrent-de-space-x-le-premier-lancement-de-la-fusee-de-jeff-bezos-reporte-103257275"
    },
    {
        "title": "Un verre de lait par jour diminue le risque de cancer colorectal",
        "summary": "Une alimentation riche en calcium permet de diminuer le risque de d\u00e9velopper un cancer colorectal. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude\u00a0britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/calcium-un-verre-de-lait-par-jour-diminue-le-risque-de-cancer-colorectal-103255442"
    },
    {
        "title": "Des ados veulent passer par la 1\u00e8re classe et doivent casquer",
        "summary": "Pour pouvoir entrer dans un train \u00e0 l'heure de pointe, quatre \u00e9coli\u00e8res lucernoises sont mont\u00e9es par la porte des premi\u00e8res classes. Elles ont re\u00e7u une prune de 75 fr.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-lucerne-des-ados-veulent-passer-par-la-1ere-classe-et-doivent-casquer-103257207"
    },
    {
        "title": "Golubic \u00e9limin\u00e9e apr\u00e8s avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de deux balles de match",
        "summary": "La Zurichoise a \u00e9t\u00e9 battue en 3 sets au 1er tour par la Belge Elise Mertens. Elle a eu l\u2019occasion de clore l\u2019affaire dans le tie-break de la deuxi\u00e8me manche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-golubic-eliminee-apres-avoir-beneficie-d-une-balle-de-match-103257328"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas raciste, j\u2019adore les sushis\u00bb",
        "summary": "Une influenceuse fran\u00e7aise, accus\u00e9e de racisme apr\u00e8s avoir d\u00e9clar\u00e9 que tous les personnages de Squid Game se ressemblaient, affirme ne pas l\u2019\u00eatre. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/influenceuse-francaise-je-ne-suis-pas-raciste-j-adore-les-sushis-103257245"
    },
    {
        "title": "Apple \u00abn'a rien invent\u00e9 de g\u00e9nial depuis un moment\u00bb, tacle \u00abZuck\u00bb",
        "summary": "Le patron de Meta n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots \u00e0 l'encontre de son c\u00e9l\u00e8bre concurrent, qu'il accuse de s'\u00eatre repos\u00e9 sur ses lauriers depuis le lancement du premier iPhone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concurrence-apple-n-a-rien-invente-de-genial-depuis-un-moment-tacle-zuck-103257234"
    },
    {
        "title": "Un ministre oppos\u00e9 \u00e0  tout accord qui mettrait fin \u00e0 la guerre",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-un-ministre-oppose-a-tout-accord-qui-mettrait-fin-a-la-guerre-103021430"
    },
    {
        "title": "Le HC Lugano vire son entra\u00eeneur",
        "summary": "Luca Gianinazzi est le cinqui\u00e8me coach de National League \u00e0 perdre son emploi depuis le d\u00e9but de la saison 2024-2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-hc-lugano-vire-son-entraineur-103257309"
    },
    {
        "title": "En 2024, la loterie a fait 35 nouveaux millionnaires",
        "summary": "L'an dernier, les jeux de la\u00a0Loterie Romande, de Swisslos et de l'Euromillions ont permis \u00e0 une trentaine de personnes d'empocher un ou plusieurs millions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-en-2024-la-loterie-a-fait-35-nouveaux-millionnaires-103257315"
    },
    {
        "title": "La Russie a-t-elle envoy\u00e9 des drones sur le site des Eurofighter?",
        "summary": "Moscou est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir envoy\u00e9 une dizaine de drones survoler le site o\u00f9 Airbus Defence and Space fabrique l\u2019avion de combat Eurofighter, au nord de Munich.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-la-russie-a-t-elle-envoye-des-drones-sur-le-site-des-eurofighter-103257359"
    },
    {
        "title": "Un ministre de Bayrou soup\u00e7onn\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds publics",
        "summary": "Le ministre des Transports, Philippe Tabarot, est dans le viseur du Parquet national financier (PNF) concernant ses anciennes r\u00e9mun\u00e9rations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-ministre-de-bayrou-soupconne-de-detournement-de-fonds-publics-103257377"
    },
    {
        "title": "Trois membres de la Camorra napolitaine arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Marbella",
        "summary": "Trois membres de la mafia napolitaine, suspect\u00e9s de tentative de meurtre, trafic d\u2019armes et blanchiment, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s dans la cit\u00e9 baln\u00e9aire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-espagne-trois-membres-de-la-camorra-napolitaine-arretes-a-marbella-103257351"
    },
    {
        "title": "Djokovic souffre mais passe le 1er tour \u00e0 Melbourne",
        "summary": "Le Serbe a eu besoin de quatre sets pour \u00e9liminer l'Am\u00e9ricain Nishesh Basavareddy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-djokovic-souffre-mais-passe-le-1er-tour-a-melbourne-103257190"
    },
    {
        "title": "Trump en bouddha: de dr\u00f4les de statues font un carton",
        "summary": "Un artiste chinois a con\u00e7u des figurines \u00e0 l'effigie du futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui n'est pourtant pas un mod\u00e8le de calme et de z\u00e9nitude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-des-statues-de-trump-en-bouddha-font-un-carton-103257350"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nurie de Coca chez Migros: les deux soci\u00e9t\u00e9s peinent \u00e0 n\u00e9gocier",
        "summary": "Dans plusieurs succursales Migros, les amateurs de Coca-Cola, Fanta ou Monster sont accueillis par des \u00e9tag\u00e8res vides. La faute \u00e0 des n\u00e9gociations commerciales tendues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-penurie-de-coca-chez-migros-les-deux-societes-peinent-a-negocier-103257195"
    },
    {
        "title": "Alerte au tsunami au Japon apr\u00e8s un s\u00e9isme",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-alerte-au-tsunami-au-japon-apres-un-seisme-103021519"
    },
    {
        "title": "Perturbations des trains vers l\u2019a\u00e9roport durant quatre week-ends",
        "summary": "Des travaux \u00e0 la gare de l'a\u00e9roport de Zurich perturberont le trafic ferroviaire sur quatre week-ends d\u00e8s le 17 janvier. Des suppressions et d\u00e9viations sont pr\u00e9vues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-perturbations-des-trains-vers-l-aeroport-durant-quatre-week-ends-103257373"
    },
    {
        "title": "Le chiffre d'affaires de Galaxus n'en finit plus de progresser",
        "summary": "Le commer\u00e7ant en ligne, qui appartient \u00e0 Migros, a enregistr\u00e9 une hausse de 18% de son chiffre d\u2019affaires par rapport \u00e0 2023. Il s\u00e9duit en particulier la Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-en-ligne-le-chiffre-d-affaires-de-galaxus-n-en-finit-plus-de-progresser-103257378"
    },
    {
        "title": "Ils inventent une batterie \u00e9colo \u00e0 partir de champignons",
        "summary": "Une batterie biod\u00e9gradable aliment\u00e9e par des champignons a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment mise au point par le labo f\u00e9d\u00e9ral Empa. Cette pile serait id\u00e9ale pour des capteurs temporaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/science-ils-inventent-une-batterie-ecolo-a-partir-de-champignons-103254591"
    },
    {
        "title": "Risque d'accident: Pirelli rappelle des pneus moto d\u00e9fectueux",
        "summary": "Le fabricant italien de pneumatiques annonce, ce lundi, un rappel des pneus moto Metzeler Tourance Next, Next 2 et Scorpion Trail II, pour un d\u00e9faut de fabrication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/defauts-de-fabrication-risque-d-accident-pirelli-rappelle-des-pneus-moto-defectueux-103257392"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9cologistes d\u00e9gradent la tombe de Darwin \u00e0 Londres",
        "summary": "Pour d\u00e9noncer l'inaction politique, plusieurs membres du collectif Just Stop Oil s'en sont pris lundi \u00e0 la tombe du c\u00e9l\u00e8bre naturaliste dans l\u2019abbaye de Westminster.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-des-ecologistes-degradent-la-tombe-de-darwin-a-londres-103257423"
    },
    {
        "title": "\u00c2g\u00e9s, des F/A-18 sont clou\u00e9s au sol: les vols sont en chute libre",
        "summary": "L'a\u00e9rodrome militaire de Meiringen (BE) a enregistr\u00e9 bien moins de d\u00e9collages d'avions de combat qu'en 2023. La raison est \u00e0 chercher du c\u00f4t\u00e9 des soucis techniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/forces-aeriennes-ages-des-fa-18-sont-cloues-au-sol-les-vols-sont-en-chute-libre-103257400"
    },
    {
        "title": "\u00abBrad Pitt\u00bb a vol\u00e9 830\u2019000 euros \u00e0 cette femme",
        "summary": "Dans l\u2019\u00e9mission Sept \u00e0 Huit diffus\u00e9e le 12 janvier, une femme a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir subi une arnaque par un faux Brad Pitt qui lui a soutir\u00e9 830'000 euros. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/arnaque-en-france-brad-pitt-a-vole-830-000-euros-a-cette-femme-103257384"
    },
    {
        "title": "Trump r\u00e9invente sa conversation avec Obama, et Harris d\u00e9guste",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu a publi\u00e9, sur son r\u00e9seau Truth Social, une parodie de son \u00e9change avec son pr\u00e9d\u00e9cesseur d\u00e9mocrate. L'occasion de tacler Kamala Harris et Hillary Clinton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-reinvente-sa-conversation-avec-obama-et-harris-deguste-103257286"
    },
    {
        "title": "Virer les voitures des cours et squares pour les v\u00e9g\u00e9taliser",
        "summary": "La Ville poursuit sa politique de suppression des places de parc en surface pour les renaturer. Trois nouveaux projets sont en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-virer-les-voitures-des-cours-et-squares-pour-les-vegetaliser-103257415"
    },
    {
        "title": "Lukas Podolski ne fait pas de quartiers au futsal",
        "summary": "Encore actif en Pologne, l'ancien international allemand s'est fait l'auteur d'un tacle assassin lors d'un tournoi en salle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lukas-podolski-ne-fait-pas-de-quartiers-au-futsal-103256993"
    },
    {
        "title": "Six mois apr\u00e8s le drame, le chantier de la tour va reprendre",
        "summary": "Le 12 juillet, la chute d'un \u00e9chafaudage sur un b\u00e2timent en construction a fait trois morts et plusieurs bless\u00e9s. Les travaux vont recommencer en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prilly-malley-vd-six-mois-apres-le-drame-le-chantier-de-la-tour-va-reprendre-103257411"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts: le logiciel VaudTax va dispara\u00eetre et la paperasse avec",
        "summary": "Les contribuables vaudois auront bient\u00f4t la possibilit\u00e9 de ne plus recevoir de documents par la poste. La d\u00e9claration manuscrite restera toutefois possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-impots-le-logiciel-vaudtax-va-disparaitre-et-la-paperasse-avec-103257312"
    },
    {
        "title": "Schmied quitte officiellement Sion pour Cologne",
        "summary": "Cette fois, c'est sign\u00e9. Le capitaine du FC Sion a rendu son brassard et s'est engag\u00e9 pour trois ans et demi avec le leader de la 2e Bundesliga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-schmied-quitte-officiellement-sion-pour-cologne-103257469"
    },
    {
        "title": "Leonardo DiCaprio fuit la catastrophe \u00e0 bord de son jet",
        "summary": "La Cit\u00e9 des Anges est d\u00e9vor\u00e9e par les flammes depuis le 7 janvier. Des dizaines de milliers de personnes doivent \u00e9vacuer. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-leonardo-dicaprio-fuit-la-catastrophe-a-bord-de-son-jet-103254859"
    },
    {
        "title": "Pas besoin de gratter les vitres avec ce d\u00e9givrant fait maison",
        "summary": "Le mercure est en chute libre et le pare-brise est gel\u00e9 au petit matin. Pour \u00e9viter de devoir le gratter, nous avons une solution tr\u00e8s simple, \u00e0 la port\u00e9e de tous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vague-de-froid-pas-besoin-de-gratter-les-vitres-avec-ce-degivrant-fait-maison-103257402"
    },
    {
        "title": "Tyson Fury annonce qu\u2019il se retire des rings",
        "summary": "Le boxeur britannique, ancien champion du monde des lourds, a annonc\u00e9 qu\u2019il mettait un terme \u00e0 sa carri\u00e8re \u00e0 36 ans, dans une vid\u00e9o post\u00e9e sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boxe-tyson-fury-annonce-qu-il-se-retire-des-rings-103257460"
    },
    {
        "title": "L\u2019abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 d'avoir viol\u00e9 un petit gar\u00e7on",
        "summary": "Le fondateur d'Emma\u00fcs est vis\u00e9 par neuf nouvelles accusations de violences sexuelles, dont une \u00e9manant d'une membre de sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-abbe-pierre-accuse-d-avoir-viole-un-mineur-103257492"
    },
    {
        "title": "Des policiers mis en danger par des requ\u00e9rants d'asile en fuite",
        "summary": "Un v\u00e9hicule vol\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 t\u00f4t dimanche matin \u00e0 Cortaillod. Apr\u00e8s une course-poursuite et une fuite \u00e0 pied, quatre individus ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boudrycortaillod-ne-des-policiers-mis-en-danger-par-des-requerants-d-asile-en-fuite-103257509"
    },
    {
        "title": "Un avion sort de la piste et finit sur la plage: un mort",
        "summary": "Un Cessna 525 s\u2019est crash\u00e9 dans la ville d\u2019Ubatuba, dans l\u2019Etat de S\u00e3o Paulo. Le pilote est mort. Les quatre passagers \u00e0 bord ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-un-avion-sort-de-la-piste-et-finit-sur-la-plage-un-mort-103257308"
    },
    {
        "title": "Avantage Dalin \u00e0 l\u2019approche du d\u00e9nouement",
        "summary": "Fin du suspense? \u00c0 moins d\u2019une journ\u00e9e de l\u2019arriv\u00e9e du 10e Vend\u00e9e Globe, le Fran\u00e7ais (Macif) garde le dessus sur son premier poursuivant, Yoann Richomme (Paprec Ark\u00e9a).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-avantage-dalin-a-l-approche-du-denouement-103257494"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le casting complet de la saison 14 de \u00abDALS\u00bb",
        "summary": "TF1 a d\u00e9voil\u00e9 le nom des douze candidats qui arpenteront cette ann\u00e9e son parquet de danse. Parmi eux, des sportifs, des chanteurs, des acteurs et m\u00eame une Miss France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danse-avec-les-stars-decouvrez-le-casting-complet-de-la-saison-14-de-dals-103257467"
    },
    {
        "title": "Au moins 40 agriculteurs massacr\u00e9s par des jihadistes",
        "summary": "Dimanche, des combattants ont rassembl\u00e9 des dizaines d\u2019agriculteurs et les ont abattus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nigeria-au-moins-40-agriculteurs-massacres-par-des-jihadistes-103257461"
    },
    {
        "title": "Policier poursuivi pour des coups mortels sur un individu menott\u00e9",
        "summary": "La victime, un Palestinien, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e apr\u00e8s une rixe et aurait re\u00e7u plusieurs coups au visage lors de son transfert vers le commissariat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-f-un-policier-mis-en-examen-apres-des-coups-mortels-sur-un-individu-103257500"
    },
    {
        "title": "Henk Lategan remporte la 8e \u00e9tape et conforte son avance",
        "summary": "Le Sud-Africain a termin\u00e9 1er du parcours de lundi sur le Dakar 2025 des autos. Luciano Benavides s'est impos\u00e9 sur deux roues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automoto-henk-lategan-remporte-la-8e-etape-et-conforte-son-avance-103257481"
    },
    {
        "title": "Une sortie nocturne, puis plus rien: des jumelles se volatilisent",
        "summary": "La police d'Aberdeen est \u00e0 la recherche de deux s\u0153urs de 32 ans. Eliza et Henrietta ont disparu le 7 janvier, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 film\u00e9es par une cam\u00e9ra de surveillance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecosse-une-sortie-nocturne-puis-plus-rien-des-jumelles-se-volatilisent-103257478"
    },
    {
        "title": "Liban: le juge Nawaf Salam nomm\u00e9 Premier ministre",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-liban-le-juge-nawaf-salam-nomme-premier-ministre-103021430"
    },
    {
        "title": "Un des trafiquants arr\u00eat\u00e9s en novembre condamn\u00e9 \u00e0 de la prison",
        "summary": "La justice valaisanne vient de condamner un des Fran\u00e7ais arr\u00eat\u00e9s dans la station \u00e0 36 mois de prison, dont la moiti\u00e9 ferme, ainsi qu'\u00e0 l'expulsion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/verbier-vs-un-des-trafiquants-arrete-en-novembre-condamne-a-de-la-prison-103257529"
    },
    {
        "title": "Son a\u00efeule \u00e9tait une prostitu\u00e9e massacr\u00e9e par Jack l'\u00c9ventreur",
        "summary": "La descendante d\u2019une victime de Jack l\u2019\u00c9ventreur a demand\u00e9 une nouvelle enqu\u00eate, des analyses ADN ayant relanc\u00e9 les sp\u00e9culations sur le c\u00e9l\u00e8bre tueur en s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-a-londres-son-aieule-etait-une-prostituee-massacree-par-jack-l-eventreur-103257553"
    },
    {
        "title": "Un accord sur une tr\u00eave \u00e0 Gaza possible \u00abcette semaine\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-un-accord-sur-une-treve-a-gaza-possible-cette-semaine-103021430"
    },
    {
        "title": "Les clients de Salt patienteront pour capter le r\u00e9seau Starlink",
        "summary": "Les abonn\u00e9s du 3e op\u00e9rateur de Suisse ne surferont pas tout de suite via les satellites d'Elon Musk. L\u2019OFCOM mus\u00e8le la volont\u00e9 de Salt, qui fanfaronnait l\u2019an dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-clients-de-salt-patienteront-pour-capter-le-reseau-starlink-103257291"
    },
    {
        "title": "Xhaka, Steffen et... Luyet notamment r\u00e9compens\u00e9s",
        "summary": "Le capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse a re\u00e7u le prix de meilleur footballeur suisse de l'ann\u00e9e 2024. En Super League, Renato Steffen a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-xhaka-steffen-et-luyet-notamment-recompenses-103257591"
    },
    {
        "title": "Un coup de boule ass\u00e9n\u00e9 \u00e0 son voisin devant les cam\u00e9ras",
        "summary": "L'\u00e9mission \u00abZone Interdite\u00bb sur M6 \u00e9tait aux premi\u00e8res loges lors d'un violent conflit de voisinage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tu-as-tue-mon-chat-un-coup-de-boule-assene-a-son-voisin-devant-les-cameras-103257498"
    },
    {
        "title": "Une star du kitesurf sauve une nageuse de la noyade",
        "summary": "Bruno Lobo, un kitesurfeur qui a termin\u00e9 7e aux Jeux olympiques de Paris, s\u2019est illustr\u00e9 le 10 janvier dernier. Le sportif a sauv\u00e9 une femme de la noyade. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-une-star-du-kitesurf-sauve-une-nageuse-de-la-noyade-103257457"
    },
    {
        "title": "Des supr\u00e9macistes blancs class\u00e9s groupe terroriste",
        "summary": "Regroup\u00e9 sous le sigle Terrorgram, actif sur la plateforme Telegram, ce collectif souhaite \u00abpr\u00e9cipiter une guerre raciale\u00bb au niveau mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-des-supremacistes-blancs-classes-groupe-terroriste-103257598"
    },
    {
        "title": "Des agences immobili\u00e8res ne veulent plus s'appeler St\u00e9phane Plaza",
        "summary": "Des dizaines de franchis\u00e9s St\u00e9phane Plaza Immobilier ont entam\u00e9 des d\u00e9marches pour quitter l\u2019enseigne face aux r\u00e9percussions du proc\u00e8s de l\u2019animateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-en-france-des-agences-immobilieres-ne-veulent-plus-s-appeler-stephane-plaza-103257631"
    },
    {
        "title": "Biden veut priver la Chine de ses puces les plus intelligentes",
        "summary": "C'est un nouveau train de mesures pour freiner l'exportation des technologies d\u2019intelligence artificielle que l'administration Biden a pr\u00e9sent\u00e9 juste avant son d\u00e9part.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-biden-veut-priver-la-chine-de-ses-puces-les-plus-intelligentes-103257622"
    },
    {
        "title": "Un accord de tr\u00eave \u00e0 Gaza \u00absur le point\u00bb d\u2019\u00eatre conclu, dit Biden",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-un-accord-de-treve-a-gaza-sur-le-point-d-etre-conclu-dit-biden-103021430"
    },
    {
        "title": "Le Giro en Slov\u00e9nie pour attirer Pogacar",
        "summary": "Le Tour d\u2019Italie 2025 (9 mai - 1er juin) fera, selon son parcours d\u00e9voil\u00e9 lundi \u00e0 Rome, une rapide incursion au pays de son tenant du titre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-le-giro-en-slovenie-pour-attirer-pogacar-103257655"
    },
    {
        "title": "Le tram n\u2019avait pas de syst\u00e8me bloquant un retour en arri\u00e8re",
        "summary": "La rame devait d\u00e9marrer en c\u00f4te en marche avant mais elle est repartie en arri\u00e8re, ce qui a provoqu\u00e9 un accident qui a fait 68 bless\u00e9s, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incident-a-strasbourg-le-tram-devait-demarrer-en-cote-mais-il-est-parti-en-arriere-103257658"
    },
    {
        "title": "Finalement, le Groenland n'est pas insensible aux id\u00e9es de Trump",
        "summary": "Le territoire autonome,\u00a0qui aspire \u00e0 son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Danemark, se dit ouvert \u00e0 des liens plus \u00e9troits avec les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/region-arctique-le-groenland-pas-totalement-insensible-aux-avances-de-trump-103257663"
    },
    {
        "title": "\u00abLes prisonniers qui sont pompiers ne sont presque pas pay\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Kim Kardashian a pouss\u00e9 un coup de gueule au sujet des d\u00e9tenus qui luttent contre les incendies de Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kim-kardashian-les-prisonniers-qui-sont-pompiers-ne-sont-presque-pas-payes-103257416"
    },
    {
        "title": "Voici l\u2019\u00e9tat des plongeurs apr\u00e8s une plong\u00e9e dans la mer Noire",
        "summary": "Le 15 d\u00e9cembre, deux navires se sont \u00e9chou\u00e9s lors d\u2019une temp\u00eate dans le d\u00e9troit de Kertch, situ\u00e9 entre la Russie et la Crim\u00e9e annex\u00e9e, causant une pollution massive.  (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/maree-noire-voici-l-etat-des-plongeurs-apres-une-plongee-dans-la-mer-noire-103257517"
    },
    {
        "title": "Le cr\u00e9ateur de ChatGPT r\u00e9v\u00e8le ses plans en mati\u00e8re de robots",
        "summary": "OpenAI a publi\u00e9 des offres d'emploi qui montrent la volont\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9velopper des robots int\u00e9grant une suite de capteurs personnalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/openai-le-createur-de-chatgpt-revele-ses-plans-en-matiere-de-robots-103257374"
    },
    {
        "title": "L'Open d'Australie se d\u00e9cline en version anim\u00e9e",
        "summary": "Le tournoi du Grand Chelem diffuse gratuitement des matches sur YouTube, avec les joueurs remplac\u00e9s par des avatars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-l-open-d-australie-se-decline-en-version-animee-103257630"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faudra compter sur autre chose que son compte \u00e9pargne\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9conomistes livrent leurs analyses pour les personnes qui veulent faire cro\u00eetre leur patrimoine. Ou, au moins, ne pas le voir diminuer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finances-en-2025-il-faudra-compter-sur-autre-chose-que-son-compte-epargne-103255159"
    },
    {
        "title": "Ils plaquent tout pour partir \u00e0 l'aventure: en panne apr\u00e8s 80 km",
        "summary": "Une famille partie faire le tour de l'Europe est bloqu\u00e9e depuis le mois d'ao\u00fbt sur un parking. Le camping-car qu'elle venait d'acheter n'a pu rouler que quatre heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-ils-plaquent-tout-pour-partir-a-l-aventure-en-panne-apres-80-km-103257382"
    },
    {
        "title": "Le nez de la pr\u00e9sidente Boluarte dans le viseur de la justice",
        "summary": "La pr\u00e9sidente p\u00e9ruvienne Dina Boluarte est accus\u00e9e d\u2019avoir subi une op\u00e9ration au nez sans en informer le Parlement. Cela pourrait entra\u00eener sa destitution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perou-le-nez-de-la-presidente-boluarte-dans-le-viseur-de-la-justice-103257682"
    }
]