[
    {
        "title": "Employ\u00e9e de l\u2019Office des poursuites, elle a d\u00e9tourn\u00e9 des salaires",
        "summary": "Une collaboratrice des poursuites op\u00e9rait des retenues sur salaire de d\u00e9biteurs. Elle se servait de sa s\u0153ur comme pr\u00e9tendue cr\u00e9anci\u00e8re et de son propre compte pour encaisser l\u2019argent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/592885652091"
    },
    {
        "title": "Les fastfoods se multiplient en Suisse",
        "summary": "La cha\u00eene McDonald\u2019s compte ouvrir six nouvelles succursales par an en Suisse. Ses comp\u00e9titeurs acc\u00e9l\u00e8rent aussi leur expansion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/754204633916"
    },
    {
        "title": "Swiss est \u00e9pingl\u00e9e pour dumping salarial chez AirBaltic",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Swiss sous-traite des vols \u00e0 la compagnie lettone AirBaltic depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 2022, o\u00f9 les salaires y sont bien inf\u00e9rieurs \u2013 c\u2019est ill\u00e9gal. Les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, elles, refusent d\u2019agir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/873331319855"
    },
    {
        "title": "L\u2019ultralib\u00e9ral Javier Milei remporte l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste ultralib\u00e9ral Javier Milei sera le prochain pr\u00e9sident de l\u2019Argentine, apr\u00e8s avoir remport\u00e9 largement le second tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ce dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/218351375113"
    },
    {
        "title": "Tsahal montre des vid\u00e9os d\u2019otages suppos\u00e9s \u00e0 l\u2019H\u00f4pital al-Shifa",
        "summary": "Selon l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, ces images \u00abprouvent que le Hamas a utilis\u00e9 comme infrastructure terroriste le complexe hospitalier al-Shifa\u00bb de Gaza, le jour des attaques du 7 octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/764631296560"
    },
    {
        "title": "Cet acteur de \u00abStranger Things\u00bb dans la tourmente apr\u00e8s une vid\u00e9o-choc",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o publi\u00e9e sur Instagram, l\u2019acteur Noah Schnapp appara\u00eet avec des amis, arborant des autocollants mentionnant \u00abLe sionisme, c\u2019est sexy\u00bb ou encore \u00abHamas = ISIS\u00bb. (X/AFP/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/381516985608"
    },
    {
        "title": "Djokovic gagne un 7e Masters et d\u00e9passe Federer",
        "summary": "Le No 1 mondial a battu l\u2019Italien Jannik Sinner en deux manches, en finale, dimanche \u00e0 Turin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/867772038102"
    },
    {
        "title": "\u00abNahel, on le reverra pas, et le policier sera en famille \u00e0 No\u00ebl\u00bb",
        "summary": "Afin de protester contre la r\u00e9cente lib\u00e9ration de l\u2019agent de police qui a tu\u00e9 un jeune de 17 ans en juin \u00e0 Nanterre, quelque 500 personnes se sont r\u00e9unies dimanche sur les lieux du tir mortel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/873631621197"
    },
    {
        "title": "Macron interpelle Netanyahu sur les pertes civiles \u00e0 Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Shaqiri r\u00e9pond en fran\u00e7ais au micro de la RTS",
        "summary": "Bien que la Suisse ait obtenu sa qualification pour l\u2019Euro 2024, l\u2019ambiance \u00e0 B\u00e2le n\u2019\u00e9tait pas \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration apr\u00e8s un autre match nul d\u00e9cevant contre le Kosovo (1-1). Xherdan Shaqiri a exprim\u00e9, en fran\u00e7ais, des sentiments mitig\u00e9s au micro de \u00abRTS Sport\u00bb. (RTS)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/344702942981"
    },
    {
        "title": "Un but gag pr\u00e9cipite la d\u00e9faite de Fribourg-Gott\u00e9ron",
        "summary": "Romain Loeffel a ouvert le score pour Berne depuis sa propre zone, dimanche dans le derby des Z\u00e4hringen. Les Dragons n\u2019ont jamais r\u00e9ussi \u00e0 recoller.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278400385718"
    },
    {
        "title": "F\u00eate de village sanglante: \u00abUne bande est venue pour tuer\u00bb",
        "summary": "Une rixe survenue lors d\u2019une soir\u00e9e festive dans une petite localit\u00e9 de la Dr\u00f4me s\u2019est sold\u00e9e par la mort d\u2019un jeune de 16 ans et deux bless\u00e9s graves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/469190097635"
    },
    {
        "title": "Le com\u00e9dien Russell Brand interrog\u00e9 par la police de Londres",
        "summary": "Le Britannique de 48\u00a0ans est vis\u00e9 par des accusations d\u2019abus sexuels \u00e9manant de plusieurs femmes depuis la parution d\u2019une enqu\u00eate dans les m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/644030202641"
    },
    {
        "title": "\u00abEn France, on fait bien mieux la fondue!\u00bb",
        "summary": "Avec plus de 10\u2019000 visiteurs, le 4e Mondial de fondue a connu en cette mi-novembre un succ\u00e8s fracassant. Du c\u00f4t\u00e9 des participants comme du public, on se rit des clich\u00e9s dans une folle ambiance. Finalement, c\u2019est une locale qui est devenue Championne du monde amatrice.\nVid\u00e9o: S\u00e9bastien Anex",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/138645498430"
    },
    {
        "title": "Les jeunes Suisses ont de plus en plus de difficult\u00e9s \u00e0 lire",
        "summary": "Les comp\u00e9tences en lecture des jeunes de 15 ans se d\u00e9t\u00e9riorent. En parall\u00e8le, les \u00abfake news\u00bb deviennent de plus en plus sophistiqu\u00e9es. C\u2019est un danger pour la d\u00e9mocratie, alertent les sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/739852294355"
    },
    {
        "title": "Victoire pour le HCC et Sierre, pas pour Martigny",
        "summary": "La Chaux-de-Fonds a gagn\u00e9 \u00e0 Bellinzone, Sierre a battu Winterthour et Martigny s\u2019est inclin\u00e9 contre Olten, dimanche en Swiss League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/220572590166"
    },
    {
        "title": "Pourquoi une lettre d\u2019Oussama Ben Laden est-elle devenue virale sur TikTok?",
        "summary": "Sur fond de conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas, la \u00abLettre \u00e0 l\u2019Am\u00e9rique\u00bb d\u2019Oussama Ben Laden, apparue en 2002, est devenue derni\u00e8rement virale sur les r\u00e9seaux sociaux. (AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/519257854363"
    },
    {
        "title": "L\u2019accouchement \u00e0 domicile tourne mal, la m\u00e8re et son b\u00e9b\u00e9 meurent",
        "summary": "Dans l\u2019ouest de la France, une femme qui avait choisi d\u2019accoucher \u00e0 son domicile avec l\u2019aide d\u2019une sage-femme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, ainsi que son nouveau-n\u00e9.\u00a0Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/357548978238"
    },
    {
        "title": "Victoria Beckham surfe sur le buzz pour se faire de l\u2019argent",
        "summary": "La styliste a d\u00e9cid\u00e9 de tirer profit de l\u2019une des s\u00e9quences de la s\u00e9rie docu \u00abBeckham\u00bb qui avait fait le tour de la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/694899435580"
    },
    {
        "title": "Cette chienne au triste pass\u00e9 commence \u00e0 se reconstruire",
        "summary": "Pr\u00e9nomm\u00e9e Rory, cette chienne n\u2019a pas eu une vie facile. Cette s\u00e9quence, film\u00e9e par ses nouveaux propri\u00e9taires, la montre en train de d\u00e9couvrir ses premiers jouets\u2026 \n(Vid\u00e9o: AP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417191000724"
    },
    {
        "title": "Un tiktokeur s\u2019\u00e9tonne qu\u2019on lui demande un pourboire",
        "summary": "Un internaute zurichois s\u2019est \u00e9tonn\u00e9 lorsqu\u2019on lui a demand\u00e9 un pourboire\u2026 dans un restaurant self-service. Sur internet, les critiques fusent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/921356731325"
    },
    {
        "title": "Dioxines: Berne pourrait contribuer \u00e0 la d\u00e9pollution des sols",
        "summary": "L\u2019assainissement de terres pollu\u00e9es par une ancienne usine d\u2019incin\u00e9ration devrait co\u00fbter des dizaines de millions de francs, mais la Conf\u00e9d\u00e9ration envisage de mettre elle aussi la main au porte-monnaie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/404815000319"
    },
    {
        "title": "Le Java va fermer mi-d\u00e9cembre",
        "summary": "Le night-club situ\u00e9 sur les quais de la Rive droite organisera une ultime soir\u00e9e le mois prochain, avant sa fermeture provisoire. Il rouvrira apr\u00e8s la r\u00e9novation de l\u2019h\u00f4tel qui l\u2019abrite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/201885411100"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l\u2019ann\u00e9e 2024?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre <a href=\"https://www.efs-survey.com/uc/HB2023/SwissFR/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">sondage</a> en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/680056642520"
    },
    {
        "title": "Avant le d\u00e9collage, un pilote de ligne \u00e9meut les passagers",
        "summary": "Jeff part \u00e0 la retraite apr\u00e8s 32 ans de bons et loyaux services. Pour marquer l\u2019\u00e9v\u00e9nement, il a d\u00e9cid\u00e9 de faire un discours d\u2019adieu devant les passagers avant de prendre une derni\u00e8re fois les commandes d\u2019un avion de ligne. L\u2019\u00e9motion \u00e9tait au rendez-vous.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/294912532218"
    },
    {
        "title": "Le \u00absucc\u00e8s partiel fantastique\u00bb du 2e vol test de Starship",
        "summary": "SpaceX a fait d\u00e9coller samedi la plus grande et plus puissante fus\u00e9e jamais construite, Starship, dont l\u2019\u00e9tage sup\u00e9rieur a r\u00e9ussi \u00e0 atteindre l\u2019espace avant qu\u2019une \u00abanomalie\u00bb n\u2019entra\u00eene son explosion. (AP/AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/148102178625"
    },
    {
        "title": "L\u2019ovation pour le retour de ce joueur fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Le retour sur les parquets de Miles Bridges, qui a termin\u00e9 de purger 30 matches de suspension pour des violences sur son ex-compagne en 2022, a fait pol\u00e9mique en raison de l\u2019accueil r\u00e9serv\u00e9 par les fans. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/588449849172"
    },
    {
        "title": "Kristoffersen, furieux, s\u2019en prend \u00e0 des militants pour le climat",
        "summary": "Des manifestants du mouvement \u00e9cologiste \u00abLetzte Generation \u00d6sterreich\u00bb sont entr\u00e9s sur l\u2019aire d\u2019arriv\u00e9e et ont jet\u00e9 ce qui ressemblait \u00e0 de la poudre orange au sol, lors de la deuxi\u00e8me manche du slalom de Gurgl (Autriche), remport\u00e9 ce samedi par Manuel Feller. Hu\u00e9s par le public et par le skieur Henrik Kristoffersen, visiblement tr\u00e8s \u00e9nerv\u00e9 par cette irruption, ils ont rapidement \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s et la course a pu reprendre. (RTS)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/496715142898"
    },
    {
        "title": "Isabelle Adjani et le monde de la culture marchent \u00aben silence\u00bb",
        "summary": "Un rassemblement \u00abapolitique\u00bb pour la paix au Proche-Orient a r\u00e9uni plusieurs milliers de personnes dimanche \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/355086945470"
    },
    {
        "title": "Plus de 80 morts lors de frappes d\u2019Isra\u00ebl sur un camp de r\u00e9fugi\u00e9s",
        "summary": "Le patron de l\u2019Unwra a \u00e9voqu\u00e9 des \u00abimages effroyables\u00bb apr\u00e8s les bombardements isra\u00e9liens ayant vis\u00e9 un camp de l\u2019ONU dans le nord de la bande de Gaza samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/742051222412"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 Gaza, c\u2019est un projet g\u00e9nocidaire que porte Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "En France, au Portugal ou en Pologne, plusieurs manifestations ont d\u00e9nonc\u00e9 samedi par des mots tr\u00e8s durs les manoeuvres militaires d'Isra\u00ebl dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/829186228815"
    },
    {
        "title": "Un premier groupe d\u2019enfants bless\u00e9s \u00e0 Gaza \u00e9vacu\u00e9 aux \u00c9mirats",
        "summary": "Des victimes du conflit sont sur sol \u00e9gyptien pour y recevoir un traitement m\u00e9dical d\u2019urgence avant de partir pour le pays du Golfe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/719858442185"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9r\u00e9 par IA, un vrai faux prof aide les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 r\u00e9viser",
        "summary": "Pour pr\u00e9parer leur maturit\u00e9, les \u00e9tudiants de l\u2019\u00e9cole Ard\u00e9vaz disposent d\u2019un outil r\u00e9volutionnaire leur permettant de revoir leurs cours d\u2019histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/220459860277"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Sa voiture en proie aux flammes \u00e0 cause d\u2019un probl\u00e8me technique",
        "summary": "Une femme a \u00e9t\u00e9 surprise par un d\u00e9gagement de fum\u00e9e du capot de sa voiture lorsqu\u2019elle conduisait samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Porrentruy (JU). C\u2019\u00e9tait un probl\u00e8me technique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/736501833108"
    },
    {
        "title": "Sa fougue temp\u00e9tueuse et insultante le conduit en prison",
        "summary": "Un homme de 29 ans a abreuv\u00e9 d'insultes et de menaces une commer\u00e7ante \u00e0 la gare de Lausanne. Quand la police ferroviaire est intervenue, il en a fait de m\u00eame avec les agents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/216053906987"
    },
    {
        "title": "Voici les derniers \u00e9lus au Conseil des \u00c9tats",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me tour \u00e0 la Chambre haute s\u2019est jou\u00e9 dimanche. Les cantons de Zurich, Argovie, Schaffhouse, Soleure et du Tessin ont choisi leurs \u00e9lus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/753761053995"
    },
    {
        "title": "La \u00abvie \u00e9ternelle\u00bb, bient\u00f4t en vente \u00e0 Zurich",
        "summary": "Le premier centre sp\u00e9cialis\u00e9 dans la long\u00e9vit\u00e9 ouvrira bient\u00f4t \u00e0 Zurich. La perspective d\u2019une vie longue et en bonne sant\u00e9 repose sur des donn\u00e9es solides. Du moins la plupart du temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/639088152847"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109593009272"
    },
    {
        "title": "Aucun accord trouv\u00e9 pour r\u00e9duire la pollution plastique",
        "summary": "\u00c0 l\u2019approche de la COP 28, 175 pays n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019entendre sur un trait\u00e9 international\u00a0contre la prolif\u00e9ration des d\u00e9chets plastiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/100997721908"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but de la campagne pour les \u00e9lections du 20\u00a0d\u00e9cembre en RDC",
        "summary": "La campagne \u00e9lectorale est officiellement lanc\u00e9e en RDC, dans un climat politique tendu et sur fond de conflit arm\u00e9 dans l\u2019est du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/785037546120"
    },
    {
        "title": "Au moins 21 morts apr\u00e8s des pluies diluviennes en R\u00e9publique dominicaine",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "Comment reconna\u00eetre le greenwashing",
        "summary": "De plus en plus d\u2019entreprises mettent en avant leur durabilit\u00e9. Mais, souvent, elles se font passer pour plus vertes qu\u2019elles ne le sont vraiment. Les experts vous expliquent comment d\u00e9busquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/564267478380"
    },
    {
        "title": "Un tiers des entreprises redoutent des risques num\u00e9riques",
        "summary": "Juste derri\u00e8re l\u2019inflation, les risques num\u00e9riques repr\u00e9sentent l\u2019une des inqui\u00e9tudes principales des entreprises, selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/808335004772"
    },
    {
        "title": "Glyphosate: Bayer va faire appel d\u2019une nouvelle lourde condamnation aux USA",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "La masse salariale de Denner augmentera de 2,4% en 2024",
        "summary": "La filiale de Migros augmentera les salaires de 2,4% pour l\u2019ensemble du personnel d\u00e8s janvier 2024, afin de contrecarrer l\u2019inflation actuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/815901692535"
    },
    {
        "title": "Sam Altman, patron d\u2019OpenAI \u00e0 l\u2019origine de ChatGPT, renvoy\u00e9",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 OpenAI, qui a lanc\u00e9\u00a0ChatGPT, a expliqu\u00e9 le renvoi surprise de son patron Sam Altman par un manque de franchise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/407273552343"
    },
    {
        "title": "La Serbie qualifi\u00e9e, l\u2019Espagne perd Gavi, le Portugal au top",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 leur nul contre la Bulgarie, les Serbes verront l\u2019Euro pour la premi\u00e8re fois. L\u2019Espagne s\u2019inqui\u00e8te pour le genou de sa star et le Portugal a tout gagn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/477375431850"
    },
    {
        "title": "Bagnaia, deuxi\u00e8me au Qatar, se rapproche du titre",
        "summary": "L\u2019Italien a termin\u00e9 derri\u00e8re son compatriote Fabio Di\u00a0Giannantonio, dimanche sur le circuit de Lusail. Son principal adversaire au championnat, Jorge Martin, a termin\u00e9 10e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/421713742057"
    },
    {
        "title": "Vevey cartonne contre Starwings",
        "summary": "Les Vaudois ont facilement battu les B\u00e2lois, dimanche en SB League. Ils sont deuxi\u00e8mes du classement au terme du 1\u1d49\u02b3 tour de championnat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/688487298460"
    },
    {
        "title": "Trois Tch\u00e8ques exclus apr\u00e8s une vir\u00e9e en bo\u00eete de nuit",
        "summary": "A la veille du match d\u00e9cisif contre la Moldavie, lundi, Vladimir Coufal, Jakub Brabec et Jan Kuchta ont quitt\u00e9 la s\u00e9lection tch\u00e8que.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/723081708199"
    },
    {
        "title": "Elle dit adieu \u00e0 sa s\u0153ur, mais ce n\u2019est pas elle dans le cercueil",
        "summary": "Une Am\u00e9ricaine a v\u00e9cu un moment aussi surr\u00e9aliste que traumatisant, quelques minutes avant les fun\u00e9railles d\u2019un \u00eatre cher \u00e0 son c\u0153ur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/883844658880"
    },
    {
        "title": "Il gagne 1,3\u00a0milliard en secret, son ex le balance \u00e0 ses parents",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir touch\u00e9 un jackpot monumental, un Am\u00e9ricain a port\u00e9 plainte contre la m\u00e8re de sa fille. Il l\u2019accuse de n\u2019avoir pas respect\u00e9 l\u2019accord de confidentialit\u00e9 qu\u2019elle avait sign\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/180404943542"
    },
    {
        "title": "\u00c0 bout de forces, elle a veill\u00e9 72\u00a0jours sur son d\u00e9funt ma\u00eetre",
        "summary": "Le corps d\u2019un randonneur disparu depuis le 19\u00a0ao\u00fbt a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 fin octobre dans les montagnes du Colorado. Sa chienne n\u2019a pas quitt\u00e9 son chevet, survivant avec les moyens du bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/782305327360"
    },
    {
        "title": "Le mariage d\u2019une ex-miss et d\u2019un millionnaire a laiss\u00e9 des traces",
        "summary": "Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre unis dans un site naturel embl\u00e9matique de l\u2019Utah, un investisseur et une ancienne Miss Irlande ont laiss\u00e9 l\u2019endroit dans un \u00e9tat lamentable. Les autorit\u00e9s sont furax.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/911316043637"
    },
    {
        "title": "Thierry Lhermitte chapeaute la vente de grands crus en Bourgogne",
        "summary": "L\u2019acteur fran\u00e7ais a lanc\u00e9 dimanche les 163es ench\u00e8res des vins des Hospices de Beaune, avec des f\u00fbts atteignant des dizaines de milliers d\u2019euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/881945790400"
    },
    {
        "title": "La Nicaraguayenne Sheynnis Palacios \u00e9lue Miss Univers",
        "summary": "Il s\u2019agit de la premi\u00e8re victoire de ce pays d\u2019Am\u00e9rique centrale dans ce concours. La Suissesse Lorena Santen n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 se qualifier parmi les 20 finalistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/393569134768"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019en ai marre d\u2019\u00eatre un l\u00e9gume\u00bb",
        "summary": "La candidate de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 Giuseppa Ciurleo, maman d\u2019une petite\u00a0Giorgia, souffre de probl\u00e8mes de sant\u00e9. Elle a donn\u00e9 de ses nouvelles depuis l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/688969432956"
    },
    {
        "title": "La voiture du rappeur Tiakola attaqu\u00e9e au marteau sur l\u2019autoroute",
        "summary": "Prise en chasse par des individus, l\u2019\u00e9toile montante du rap fran\u00e7ais s\u2019est retrouv\u00e9e en garde \u00e0 vue apr\u00e8s avoir percut\u00e9 un poste de police dans sa fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/404860994897"
    },
    {
        "title": "Fondue ou raclette, Marc Rebillet a fait son choix \u00e0 Polaris",
        "summary": "Le Franco-am\u00e9ricain a honor\u00e9 son statut d\u2019artiste d\u00e9jant\u00e9 le premier soir de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00e9lectronique, qui se tient jusqu\u2019au 25 novembre 2023 \u00e0 Verbier (VS).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/832018653777"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re guitare de Kurt Cobain vendue 1,3\u00a0million de francs",
        "summary": "La derni\u00e8re guitare de Kurt Cobain, utilis\u00e9e\u00a0lors de la derni\u00e8re tourn\u00e9e de Nirvana en 1993-1994, a \u00e9t\u00e9 vendue aux ench\u00e8res vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/183217215836"
    },
    {
        "title": "Eddy de\u00a0Pretto: \u00abL\u2019amour trop rose est niais et chiant\u00bb",
        "summary": "Le chanteur a sorti \u00abCrash C\u0153ur\u00bb, son troisi\u00e8me album, vendredi\u00a017 novembre 2023. Il y est question d\u2019amour, mais \u00e0 la dure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/502034168435"
    },
    {
        "title": "Il utilise la voix de Taylor Swift sans rien lui demander",
        "summary": "Un musicien britannique a utilis\u00e9 l\u2019intelligence artificielle pour que la star am\u00e9ricaine chante sur un de ses titres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/561830674125"
    },
    {
        "title": "L\u2019iPhone finit par converser avec les appareils Android",
        "summary": "Sous pression r\u00e9glementaire, Apple prendra en charge l\u2019an prochain le standard RCS, l\u2019alternative \u00e0 son syst\u00e8me de messagerie iMessage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/872299522537"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-patron de Google soutient un labo de recherche europ\u00e9en d\u2019IA",
        "summary": "Xavier Niel, propri\u00e9taire d\u2019Iliad, et Rodolphe Saad\u00e9, \u00e0 la t\u00eate du transporteur maritime CMA CGM, ont annonc\u00e9 vendredi faire partie du trio de cofondateurs d\u2019un laboratoire \u00ab\u00e0 but non lucratif\u00bb d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la recherche \u00abouverte\u00bb en IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/552404705986"
    },
    {
        "title": "Microsoft marque \u00e0 la culotte ChatGPT avec son outil Copilot",
        "summary": "Le g\u00e9ant informatique a revu l\u2019appellation de son robot de conversation connu jusqu\u2019ici sous le nom de Bing Chat et laisse le personnaliser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/538093248233"
    },
    {
        "title": "La Commission europ\u00e9enne accus\u00e9e de violer ses propres r\u00e8gles",
        "summary": "Une association autrichienne militant pour la protection de la vie priv\u00e9e a port\u00e9 plainte jeudi contre la Commission europ\u00e9enne, l\u2019accusant d\u2019avoir lanc\u00e9 une campagne cibl\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux en violation des r\u00e8gles de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/823433814196"
    },
    {
        "title": "\u00abOn va tout donner pour faire briller la Suisse\u00bb",
        "summary": "Cinq \u00e9tudiants romands repr\u00e9senteront le pays lors de la finale mondiale du Red Bull Campus Clutch sur \u00abValorant\u00bb \u00e0 Istanbul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/138392429294"
    },
    {
        "title": "Rockstar Games annonce officiellement \u00abGTA\u00a06\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9diteur am\u00e9ricain a confirm\u00e9 la pr\u00e9sentation en d\u00e9cembre d\u2019une bande-annonce de l\u2019un des jeux les plus attendus de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, comme anticip\u00e9 quelques heures plus t\u00f4t par Bloomberg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/628976678390"
    },
    {
        "title": "Faker et T1, seuls contre la Chine",
        "summary": "Les espoirs de la Cor\u00e9e du Sud, o\u00f9 se d\u00e9roulent les Worlds de \u00abLeague of Legends\u00bb, ne sont plus incarn\u00e9s que par T1, face \u00e0 trois \u00e9quipes de l\u2019Empire du Milieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/325136345531"
    },
    {
        "title": "Les Saoudiens champions du monde sur \u00abOverwatch 2\u00bb",
        "summary": "L\u2019Arabie saoudite a remport\u00e9 la Coupe du monde du jeu de tir de Blizzard, ce week-end, en battant la Chine en finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/740136371292"
    },
    {
        "title": "\u00abOn tombe amoureux de mon personnage avant de le d\u00e9tester\u00bb",
        "summary": "L\u2019acteur britannique Tom Blyth incarne le m\u00e9chant Coriolanus Snow jeune dans le pr\u00e9quel des films \u00abHunger Hames\u00bb. Il a ador\u00e9 camper cet homme complexe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/656222072550"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai h\u00e2te d\u2019\u00eatre p\u00e8re parce que \u00e7a donne beaucoup d\u2019espoir\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abComme par magie\u00bb, au cin\u00e9ma depuis le 15 novembre 2023, Kev Adams joue le r\u00f4le d\u2019un p\u00e8re pour la premi\u00e8re fois. Une sorte d\u2019entra\u00eenement pour le com\u00e9dien fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/550030209214"
    },
    {
        "title": "Le \u00abfuck you\u00bb d\u2019Adam Driver \u00e0 un critique de cin\u00e9ma fait le buzz",
        "summary": "L\u2019acteur a vulgairement \u00abenvoy\u00e9 se faire foutre\u00bb un homme qui estimait que les sc\u00e8nes d\u2019accident de \u00abFerrari\u00bb dans lequel il joue, \u00e9taient mal faites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/350194358452"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Marvels\u00bb est loin d\u2019attirer les foules",
        "summary": "Le film mis en sc\u00e8ne par Nia DaCosta a r\u00e9alis\u00e9 le pire d\u00e9marrage de l\u2019histoire de la franchise Marvel en ne r\u00e9coltant que 47\u00a0millions de dollars le week-end de sa sortie aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/387378091653"
    },
    {
        "title": "Il ne faut jamais se nettoyer les oreilles avec des cotons-tiges",
        "summary": "Se nettoyer les oreilles avec un coton-tige est normal pour un grand nombre de personnes. Des experts mettent en garde contre les cons\u00e9quences de cette pratique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/470336248799"
    },
    {
        "title": "6 Astuces pour \u00e9viter de tomber malade",
        "summary": "Comme chaque ann\u00e9e, grippe et autres refroidissements sont au menu. Gr\u00e2ce \u00e0 ces quelques conseils, vous arriverez peut-\u00eatre \u00e0 passer entre les mailles du filet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/136836318762"
    },
    {
        "title": "Ils font du yoga \u00e0 poil et entre mecs",
        "summary": "Un influenceur et yogi britannique a particip\u00e9 \u00e0 un cours r\u00e9serv\u00e9 aux hommes dans le plus simple appareil. Cette pratique boosterait la confiance en soi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/815628766202"
    },
    {
        "title": "Cette pratique sexuelle booste la productivit\u00e9",
        "summary": "Pour bien commencer la journ\u00e9e, il suffirait de se masturber. Une \u00e9tude britannique montre une augmentation des performances apr\u00e8s un orgasme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/304594163890"
    },
    {
        "title": "Oubliez la duck face, place \u00e0 la scrunch face",
        "summary": "Lever les sourcils et faire la bouche en cul-de-poule, c\u2019est du pass\u00e9. Quand la g\u00e9n\u00e9ration Z prend la pose, elle fronce le nez.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/941781579575"
    },
    {
        "title": "Cinq sacs \u00e0 la mode cet hiver",
        "summary": "Quel sac porterez-vous cet hiver \u00e0 la main, au bras ou sur l\u2019\u00e9paule? Pr\u00e9parez-vous \u00e0 voir d\u00e9barquer ces cinq mod\u00e8les tendance dans la rue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/507380282789"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian et les marques de mode surfent sur le ski",
        "summary": "Collections sp\u00e9ciales ou outils de communication d\u00e9cal\u00e9s: les sports de glisse ont la cote chez les designers. S\u00e9lection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/647004273866"
    },
    {
        "title": "Les stars raffolent de la petite robe noire",
        "summary": "Demi Lovato, Kim Kardashian et Heidi Klum ont rivalis\u00e9 d\u2019\u00e9l\u00e9gance sur le tapis rouge d\u2019un gala de charit\u00e9 ce week-end. Donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/156061962729"
    },
    {
        "title": "38\u00a0tonnes de v\u00eatements balanc\u00e9es pendant le marathon de New York",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre course fait r\u00eaver beaucoup d\u2019aficionados de cette discipline. Elle g\u00e9n\u00e8re n\u00e9anmoins une quantit\u00e9 astronomique de d\u00e9chets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/115365878166"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9ries influencent les envies de voyage",
        "summary": "La Roumanie, Chicago ou Malte, o\u00f9 se sont d\u00e9roul\u00e9s les tournages de fictions \u00e0 succ\u00e8s, font partie des destinations pris\u00e9es pour 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/773338141837"
    },
    {
        "title": "La Suisse, absente du classement des pays les plus accueillants d\u2019Europe",
        "summary": "La Suisse a beau \u00eatre un pays hospitalier, elle n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire son entr\u00e9e dans le nouveau classement des 10 pays les plus accueillants d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/762752448927"
    },
    {
        "title": "Ces croisi\u00e8res n\u2019ont rien de p\u00e9p\u00e8re",
        "summary": "Et si on rempla\u00e7ait les com\u00e9dies musicales par des f\u00eates, le bikini par le nudisme et les tubes de l\u2019\u00e9t\u00e9 par du metal? Voici des voyages originaux o\u00f9 tout ceci devient possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/468246933396"
    },
    {
        "title": "Huit destinations de vacances grandioses pour petits budgets",
        "summary": "L\u2019\u00e9vasion sans avoir \u00e0 casser sa tirelire. Un guide de voyage propose des destinations tendance pour 2024 qui ne n\u00e9cessitent pas de gros moyens financiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/166796497263"
    },
    {
        "title": "Un bouton secret permet de relever l\u2019accoudoir",
        "summary": "Devenue virale, la vid\u00e9o d\u2019une h\u00f4tesse de l\u2019air pr\u00e9sente une astuce que peu de passagers connaissent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/807720258008"
    },
    {
        "title": "En France, un quart des hommes se maquille",
        "summary": "Selon un sondage, 27% des Fran\u00e7ais utilisent des produits de beaut\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement. Ils expliquent que cela les aide \u00e0 se sentir mieux dans leur peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/518284317109"
    },
    {
        "title": "Voici quand changer d\u2019oreiller de toute urgence",
        "summary": "Est-il toujours d\u2019un blanc immacul\u00e9, comme au premier jour? Si ce n\u2019est pas le cas, il faut agir sans plus attendre. Il y va de votre sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/336413014414"
    },
    {
        "title": "Voici comment se masturber avec des ongles longs",
        "summary": "Se donner du plaisir, ramasser une pi\u00e8ce ou ouvrir une canette peut\u00a0\u00eatre compliqu\u00e9 avec des griffes imposantes. Ces quelques astuces simples vous aideront \u00e0 y parvenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/574989415995"
    },
    {
        "title": "275\u00a0francs le parfum pour b\u00e9b\u00e9",
        "summary": "Dior lance une collection de cosm\u00e9tiques pour les tout-petits. La co\u00fbt de la gamme compl\u00e8te avoisine les 600 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/603034362040"
    },
    {
        "title": "Votez pour la moustache la plus dingue",
        "summary": "Peroxyd\u00e9, sculptural ou ultrafin, cet attribut masculin joue l\u2019originalit\u00e9. Donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/816894007769"
    },
    {
        "title": "Cinq choses qui attirent les araign\u00e9es chez vous",
        "summary": "En automne, ces b\u00e9b\u00eates \u00e0 huit pattes font leur grand retour dans les int\u00e9rieurs. Voici pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/822064799737"
    },
    {
        "title": "Ne faites pas la sourde oreille quand vous entendez ces bruits",
        "summary": "Des interrupteurs qui gr\u00e9sillent et des toilettes qui gargouillent peuvent indiquer la pr\u00e9sence de probl\u00e8mes sous-jacents, voire de dangers imminents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/382187847746"
    },
    {
        "title": "Elle laisse ses fils grossir pour ne pas utiliser le chauffage",
        "summary": "Une tiktokeuse livre ses astuces pour ne pas avoir froid chez soi cet hiver. Parmi elles, celle de laisser ses enfants prendre du poids pour se constituer une r\u00e9serve \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/549602870907"
    },
    {
        "title": "Ce millionnaire construit des maisonnettes pour sans-abris",
        "summary": "Un entrepreneur canadien a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019utiliser sa fortune pour la bonne cause. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, les sans-abris auront d\u00e9sormais un toit au-dessus de la t\u00eate. Rencontre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/873343977759"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Connaissez-vous vos droits en tant que client de restaurant?",
        "summary": "Faut-il syst\u00e9matiquement payer la note au restaurant? Que faire si la table que vous aviez r\u00e9serv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 un autre client ou si le serveur renverse du vin sur votre pantalon? R\u00e9ponses d\u2019une avocate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/534540145735"
    },
    {
        "title": "\u00c9tiqueter la viande comme les cigarettes pour en manger moins",
        "summary": "Une \u00e9tude montre que la consommation de viande diminue si elle contient un message de pr\u00e9vention comme sur les paquets de cigarettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/768342619522"
    },
    {
        "title": "Il faut \u00e9viter de manger des fruits le soir: vrai ou faux?",
        "summary": "Selon une croyance r\u00e9pandue, la consommation de fruits avant le coucher nuit au bien-\u00eatre. Qu\u2019en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/653933891844"
    },
    {
        "title": "Savez-vous comment poussent ces aliments?",
        "summary": "Nous consommons certains aliments, sans pour autant savoir comment ils sont cultiv\u00e9s. Saviez-vous, par exemple, que l\u2019ananas poussait sur une tige? D\u2019autres plantes pourraient bien vous surprendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593993839393"
    },
    {
        "title": "Qui a la priorit\u00e9 dans un carrefour giratoire?",
        "summary": "Premier arriv\u00e9, premier servi? L\u2019une des erreurs les plus fr\u00e9quentes aux croisements giratoires est de croire que les v\u00e9hicules venant de la gauche n\u2019ont la priorit\u00e9 que lorsqu\u2019ils sont d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s dans l\u2019anneau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/623766094332"
    },
    {
        "title": "Une Ferrari de 1962 vendue 51,7\u00a0millions de dollars",
        "summary": "Une Ferrari 250 GTO de 1962 est devenue lundi soir \u00e0 New York la deuxi\u00e8me voiture de collection la plus ch\u00e8re jamais adjug\u00e9e aux ench\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/234324049536"
    },
    {
        "title": "Que faire si on est coinc\u00e9 \u00e0 un passage \u00e0 niveau?",
        "summary": "Comment r\u00e9agir dans cette situation stressante? Les experts en mobilit\u00e9 Viva r\u00e9pondent \u00e0 cette question pos\u00e9e par un lecteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/808412622904"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 les pneus neige sont-ils obligatoires?",
        "summary": "Les pneus d\u2019hiver ne sont pas obligatoires en Suisse, contrairement \u00e0 d\u2019autres pays europ\u00e9ens, dans lesquels les contrevenants risquent des amendes sal\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/984170704614"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Jain",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Jain qui aura lieu le 8\u00a0 d\u00e9cembre \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/184071430598"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour aller voir le film \u00ab B\u00c2TIMENT 5\u00a0\u00bb au cin\u00e9ma",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux billets pour aller voir le nouveau film de\u00a0Ladj Ly, apr\u00e8s \u00ab LES MIS\u00c9RABLES\u00a0\u00bb, nomm\u00e9 aux Oscars en 2020 et r\u00e9compens\u00e9 de 4 C\u00e9sars dont \u00abMeilleur film fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/480948447248"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Nej",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Nej qui aura lieu le 30 novembre \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/343941500360"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l\u2019exposition \u00ab Tintin l\u2019aventure immersive \u00bb",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l\u2019exposition \u00abTintin l\u2019aventure immersive\u00bb qui a lieu du 13 octobre 2023 au 11 f\u00e9vrier 2024 \u00e0\u00a0 Beaulieu, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/439204730306"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Zermatt pour deux personnes",
        "summary": "Ressens-tu un profond d\u00e9sir de vivre des aventures palpitantes \u00e0 la neige et des moments douillets en montagne? Durant cinq semaines, les amoureux de l\u2019hiver ont la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 notre tirage au sort et de gagner des prix incroyables pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses. Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans l\u2019exquise r\u00e9gion de Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/894372756849"
    },
    {
        "title": "Donald Trump et Jair Bolsonaro f\u00e9licitent Javier Milei",
        "summary": "Donald Trump et Jair Bolsonaro se sont r\u00e9jouis de l\u2019\u00e9lection de Javier Milei, candidat d\u2019extr\u00eame droit ultralib\u00e9ral, \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Argentine dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/916785047707"
    },
    {
        "title": "Les 1% les plus riches \u00e9mettent comme 5 milliards de personnes",
        "summary": "Selon un rapport de l\u2019Oxfam, les 1% les plus riches, soit 77\u00a0millions de personnes, sont responsables de 16% des \u00e9missions mondiales li\u00e9es \u00e0 leur consommation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/537397149061"
    },
    {
        "title": "Parcours du combattant pour prolonger un abonnement internet",
        "summary": "Un client de Sunrise a rencontr\u00e9 de multiples tracas pour renouveler un contrat. L\u2019op\u00e9rateur parle d\u2019un \u00abmalheureux cas isol\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/327792703545"
    },
    {
        "title": "Moscou et Kiev vis\u00e9s par des attaques de drones dans la nuit",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Une fan d\u00e9c\u00e8de juste avant le concert de Taylor Swift \u00e0 Rio",
        "summary": "\u00abD\u00e9vast\u00e9e\u00bb par la mort d\u2019une fan en pleine canicule au Br\u00e9sil, la chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift a d\u00e9cid\u00e9 de reporter son concert pr\u00e9vu samedi 18 novembre \u00e0 Rio. (X/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/592733540869"
    },
    {
        "title": "Les destinations qu\u2019il est pr\u00e9f\u00e9rable d\u2019\u00e9viter en 2024",
        "summary": "Entre les amas de d\u00e9chets et le tourisme de masse, certaines destinations pris\u00e9es m\u00e9ritent une tr\u00eave en 2024. Histoire de pouvoir les appr\u00e9cier encore pendant longtemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/759206216113"
    },
    {
        "title": "S\u00e9oul somme Pyongyang d\u2019abandonner son projet de satellite espion",
        "summary": "Apr\u00e8s deux \u00e9checs depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, Pyongyang s\u2019appr\u00eaterait \u00e0 tenter de lancer un satellite espion pour la troisi\u00e8me fois dans les prochains jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/281780153289"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s de Shakira pour fraude fiscale s\u2019ouvre en Espagne",
        "summary": "Accus\u00e9e d\u2019avoir fraud\u00e9 pour pr\u00e8s de 14\u00a0millions de francs, la chanteuse colombienne est attendue devant la justice ce lundi. Elle risque huit ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/413038775881"
    },
    {
        "title": "Pas de si\u00e8ge auto homologu\u00e9 pour les enfants handicap\u00e9s",
        "summary": "Il n\u2019y a sur le march\u00e9 aucun si\u00e8ge auto adapt\u00e9 aux bambins en situation de handicap conforme aux nouvelles normes de s\u00e9curit\u00e9. Mais les anciens mod\u00e8les ne peuvent plus \u00eatre fabriqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/216735521972"
    },
    {
        "title": "Un objet myst\u00e9rieux traverse le ciel du Minnesota",
        "summary": "Dans la nuit du 13 d\u00e9cembre, un objet traversant le ciel nocturne a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 par plusieurs cam\u00e9ras. Certains scientifiques se sont interrog\u00e9s sur le ph\u00e9nom\u00e8ne. (X/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/647128323298"
    },
    {
        "title": "La Premier League arrose aussi les rempla\u00e7ants",
        "summary": "Les clubs anglais cassent r\u00e9guli\u00e8rement leur tirelire pour engager les meilleurs joueurs du monde. Mais il y en a certains qui leur co\u00fbtent des fortunes et qui chauffent le banc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/784937470483"
    },
    {
        "title": "\u00abIncarner un autre est le meilleur moyen d\u2019oublier sa timidit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Si Rafael L. Silva est devenu acteur, c\u2019est d\u2019abord parce qu\u2019il avait besoin de surmonter ses angoisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/508235277484"
    },
    {
        "title": "Philipp Kurashev brille encore, Chicago sombre face aux Sabres",
        "summary": "Malgr\u00e9 deux nouveaux points du centre bernois, les Blackhawks ont subi leur 4e revers de rang, battus 2-3 par Buffalo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/287696039052"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a pass\u00e9 son anniversaire dans les tunnels de Gaza\u00bb",
        "summary": "Le p\u00e8re d\u2019Emily, 9 ans, n\u2019a aucune nouvelle de sa fille depuis qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9e par le Hamas le 7 octobre dernier. \u00abAidez-moi \u00e0 la ramener \u00e0 la maison\u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/841729889438"
    },
    {
        "title": "Biden f\u00eate ses 81 ans, et l\u2019\u00e2ge du capitaine pose plus que jamais question",
        "summary": "Avec ses 81 ans, le d\u00e9mocrate est d\u00e9j\u00e0 le pr\u00e9sident le plus \u00e2g\u00e9 de l\u2019histoire am\u00e9ricaine. Il pourrait m\u00eame augmenter son record s\u2019il est r\u00e9\u00e9lu l\u2019ann\u00e9e prochaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/990244131561"
    },
    {
        "title": "Microsoft embauche le patron limog\u00e9 d\u2019OpenAI Sam Altman",
        "summary": "Renvoy\u00e9 il y a trois jours, le cr\u00e9ateur de ChatGPT rebondit chez le g\u00e9ant am\u00e9ricain des logiciels, o\u00f9 il dirigera une nouvelle \u00e9quipe de recherche sur l\u2019IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/841078165985"
    },
    {
        "title": "Un jeune conducteur bousille sa voiture de sport lou\u00e9e",
        "summary": "Un Argovien de 20\u00a0ans a perdu le contr\u00f4le d\u2019une puissante McLaren qu\u2019il roulait en location. Il a percut\u00e9 plusieurs fois un muret sur l\u2019autoroute. Le bolide a subi de gros d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/679616735643"
    },
    {
        "title": "Un Boeing 787 atterri en Antarctique sur la neige, une premi\u00e8re historique",
        "summary": "L\u2019avion de Norse Atlantic Airways affr\u00e9t\u00e9 par l\u2019Institut polaire norv\u00e9gien transportait des scientifiques. Jamais un aussi gros avion ne s\u2019\u00e9tait pos\u00e9 en Antarctique. L\u2019\u00e9v\u00e8nement a eu lieu le 15 novembre 2023 sur une piste recouverte de neige. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/585890794802"
    },
    {
        "title": "Djokovic: \u00abLes JO, un de mes grands objectifs de 2024\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 les Masters ATP, Novak Djokovic a affirm\u00e9 en conf\u00e9rence de presse qu\u2019il visera en priorit\u00e9 la m\u00e9daille olympique \u00e0 Paris l\u2019an prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/897324646380"
    },
    {
        "title": "Kevin Durant en feu avec les Suns",
        "summary": "Gr\u00e2ce aux 39 points de sa star, Phoenix a \u00e9teint le Jazz au cours de la deuxi\u00e8me prolongation (140-137). LeBron James a livr\u00e9 un r\u00e9cital avec les Lakers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717411338548"
    },
    {
        "title": "Berne \u00e9tudie une hausse du prix de la vignette autorouti\u00e8re",
        "summary": "Il y a dix ans, le peuple refusait une augmentation du tarif de la vignette autorouti\u00e8re. Mais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral planche \u00e0 nouveau sur une augmentation du prix de l\u2019autocollant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/911636356386"
    },
    {
        "title": "Une camionnette s\u2019est plant\u00e9e sur les voies du train",
        "summary": "Un v\u00e9hicule s\u2019est retrouv\u00e9 par accident sur les lignes de chemin de fer, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/267775754054"
    },
    {
        "title": "Un \u00abengrenage\u00bb : quand des sportifs sont sous l\u2019emprise de l\u2019occultisme",
        "summary": "L\u2019aum\u00f4nier de sportifs de haut niveau Jo\u00ebl Thibault s\u2019inqui\u00e8te du recours de plus en plus important par les grands sportifs \u00e0 l\u2019occultisme pratiqu\u00e9 par les marabouts, chamans et magn\u00e9tiseurs. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/273361464556"
    },
    {
        "title": "Robert Pattinson et Suki Waterhouse bient\u00f4t parents",
        "summary": "L\u2019acteur va avoir son premier enfant avec la chanteuse. La Britannique a annonc\u00e9 la nouvelle en d\u00e9voilant son ventre arrondi en plein concert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/980752610898"
    },
    {
        "title": "Quelle est la diff\u00e9rence entre les tacos, les burritos et les fajitas?",
        "summary": "Les plats mexicains sont fort appr\u00e9ci\u00e9s. Mais on ne conna\u00eet pas forc\u00e9ment la diff\u00e9rence entre les diff\u00e9rentes sp\u00e9cialit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660869114445"
    },
    {
        "title": "Puissant r\u00e9acteur nucl\u00e9aire \u00e0 l\u2019arr\u00eat apr\u00e8s un probl\u00e8me technique",
        "summary": "La production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 du plus puissant r\u00e9acteur nucl\u00e9aire europ\u00e9en, situ\u00e9 sur la c\u00f4te sud-ouest finlandaise, a \u00e9t\u00e9 interrompue dimanche apr\u00e8s la d\u00e9tection d\u2019un d\u00e9faut, a annonc\u00e9 son exploitant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/605088285177"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat du financement d\u2019ONG: Cassis se serait pr\u00e9cipit\u00e9",
        "summary": "La Conf\u00e9d\u00e9ration a suspendu les aides \u00e0 onze organisations palestiniennes et isra\u00e9liennes de d\u00e9fense des droits humains. Plusieurs indices indiquent que cette d\u00e9cision \u00e9tait h\u00e2tive et motiv\u00e9e par une ONG\u00a0pro-isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/152920762523"
    },
    {
        "title": "Recherche nocturne d\u2019ampleur pour trouver un disparu",
        "summary": "La police genevoise a sillonn\u00e9 les airs et la terre, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, apr\u00e8s qu\u2019un homme souffrant de troubles cognitifs s\u2019est volatilis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/388910902088"
    },
    {
        "title": "Quand les routes se transforment en fleuves imp\u00e9tueux",
        "summary": "Des pluies diluviennes ont provoqu\u00e9 des inondations dans une grande partie du pays. Le gouvernement fait \u00e9tat de 21 morts \u00e0 ce jour. (AP/X/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/673480667501"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai essay\u00e9 de mettre Giulia en garde\u00bb",
        "summary": "Tandis que les enqu\u00eateurs tentent de d\u00e9terminer les circonstances de la mort de la jeune femme de 22\u00a0ans, la s\u0153ur de celle-ci s\u2019est exprim\u00e9e dans la presse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/566391817904"
    },
    {
        "title": "La Ville ach\u00e8te des bureaux pour accueillir des \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Face au manque d\u2019espace dans une \u00e9cole primaire \u00e0 Malagnou, la Municipalit\u00e9 veut transformer des locaux en accueil parascolaire. Pour cela, il faudra convaincre les habitants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/741884743627"
    },
    {
        "title": "Elle tacle ceux qui pensent qu\u2019elle a un \u00abnez de femme enceinte\u00bb",
        "summary": "La com\u00e9dienne Halle Bailey a remis en place des haters qui ont critiqu\u00e9 son nez qui aurait grossi depuis qu\u2019elle attendrait un enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/933763455277"
    },
    {
        "title": "Des vieux pneus ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9s sur un chemin",
        "summary": "La police cantonale jurassienne recherche activement le ou les auteurs d'un d\u00e9p\u00f4t ill\u00e9gal \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019autoroute A16.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/210286194620"
    },
    {
        "title": "Les HUG ouvrent le dialogue avec un nouveau syndicat",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de bataille, Avenir syndical vient d\u2019\u00eatre reconnu comme partenaire social des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/557229493201"
    },
    {
        "title": "Les homosexuels condamn\u00e9s pourraient \u00eatre r\u00e9habilit\u00e9s",
        "summary": "En France, l\u2019homosexualit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e ill\u00e9gale jusqu\u2019en 1982. Une proposition de loi veut que les personnes jug\u00e9es coupables ne soient plus discrimin\u00e9es et re\u00e7oivent 10\u2019000 euros d\u2019indemnit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224179960503"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai vu Thomas se faire planter un couteau dans le c\u0153ur\u00bb",
        "summary": "Les jeunes qui participaient samedi soir \u00e0 une f\u00eate de village \u00e0 Cr\u00e9pol (Dr\u00f4me) sont traumatis\u00e9s par la mort violente de l\u2019un des leurs. T\u00e9moignages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/329246964918"
    },
    {
        "title": "Rupture du ligament crois\u00e9 pour Gavi, tr\u00e8s incertain pour l\u2019Euro",
        "summary": "L\u2019Espagnol de 19 ans, sorti sur blessure samedi contre la G\u00e9orgie, sera indisponible durant plusieurs mois, a indiqu\u00e9 lundi le FC Barcelone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/976465625824"
    },
    {
        "title": "En 2022, un nombre record de malades du Covid hospitalis\u00e9s",
        "summary": "Les \u00e9tablissements m\u00e9dicaux du canton ont pris en charge plus de 5000 patients ayant contract\u00e9 le virus cette ann\u00e9e-l\u00e0.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/788537628160"
    },
    {
        "title": "L\u2019Italie en danger, la Moldavie et le Kazakhstan peuvent r\u00eaver",
        "summary": "Tenants du titre, les Transalpins ne sont pas encore s\u00fbrs de pouvoir d\u00e9fendre leur titre l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain. Ils jouent un match crucial face \u00e0 l\u2019Ukraine, ce lundi soir. La Moldavie et le Kazakhstan r\u00eavent d\u2019exploit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/577911805278"
    },
    {
        "title": "Une prof invit\u00e9e \u00e0 l\u2019uni accus\u00e9e d\u2019\u00eatre li\u00e9e au Hezbollah",
        "summary": "Saida Mirsadri, professeur invit\u00e9e \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Zurich, est point\u00e9e du doigt pour ses relations \u00e9troites avec le r\u00e9gime iranien et le Hezbollah.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/344512703096"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission de la dirigeante de l\u2019\u00c9glise protestante allemande",
        "summary": "Annette Kurschus est soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir couvert des agressions sexuelles dans les ann\u00e9es 1990.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/379934828442"
    },
    {
        "title": "L\u2019heure du verdict dans un proc\u00e8s XXL de la mafia calabraise",
        "summary": "Le proc\u00e8s, sous haute surveillance, \u00e0 Lamezia Terme, est le plus important contre la mafia depuis plus de 30 ans. Pr\u00e8s de 5000 ans de r\u00e9clusion ont \u00e9t\u00e9 requis contre 322 accus\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/525396568262"
    },
    {
        "title": "Les 2\u00a0\u00b0C d\u00e9pass\u00e9s pour la premi\u00e8re fois sur une journ\u00e9e",
        "summary": "La temp\u00e9rature moyenne mondiale a \u00e9t\u00e9 pour la premi\u00e8re fois, vendredi, plus de 2\u00a0\u00b0C sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la moyenne saisonni\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9industrielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/517639727101"
    },
    {
        "title": "Les circonstances du crash d\u2019avion au Sanetsch sont d\u00e9termin\u00e9es",
        "summary": "Trois personnes avaient perdu la vie, \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2017, dans l\u2019accident d\u2019un avion au-dessus de Savi\u00e8se, en Valais. Le\u00a0Service suisse d\u2019enqu\u00eate de s\u00e9curit\u00e9 a rendu lundi son rapport sur l\u2019accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/607936174019"
    },
    {
        "title": "Baisser la facture Serafe, c\u2019est menacer 900 emplois selon la SSR",
        "summary": "Le m\u00e9dia de service public estime que la contre-proposition du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l\u2019initiative \u00ab200\u00a0francs, \u00e7a suffit\u00bb entra\u00eenerait des pertes de l\u2019ordre de 240\u00a0millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/231003008915"
    },
    {
        "title": "Les Suisses boudent le vaccin contre la grippe",
        "summary": "Selon une \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 de Zurich, 80% des Helv\u00e8tes \u00e0 risque ne suivent pas les recommandations de l\u2019OFSP de se faire vacciner. M\u00eame en EMS, on refuse la piq\u00fbre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/831483605083"
    },
    {
        "title": "\u00catre premi\u00e8re de son groupe, \u00e7a change quoi pour la Suisse?",
        "summary": "En cas de victoire contre la Roumanie mardi (20h45), l\u2019\u00e9quipe nationale terminera en t\u00eate. Voici pourquoi c\u2019est important.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/631013336689"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sence \u00abinacceptable\u00bb d\u2019un taliban dans une mosqu\u00e9e allemande",
        "summary": "La pol\u00e9mique enfle en Allemagne, apr\u00e8s une conf\u00e9rence donn\u00e9e par un responsable du r\u00e9gime afghan des talibans dans une mosqu\u00e9e de Cologne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/374865777713"
    },
    {
        "title": "La sanction d\u2019Everton fait trembler l\u2019Angleterre",
        "summary": "Coupable de non-respect des r\u00e8gles financi\u00e8res, le club de Liverpool a \u00e9cop\u00e9 de dix points de p\u00e9nalit\u00e9. Dans le viseur de la Premier League, Manchester City et Chelsea peuvent-ils craindre pareille sanction?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/765260783751"
    },
    {
        "title": "Dans un an, Monaco comptera six hectares de plus, grignot\u00e9s sur la mer",
        "summary": "Le chantier Mareterra, d\u2019un co\u00fbt de 2\u00a0milliards d\u2019euros, va donner naissance, avec huit mois d\u2019avance, \u00e0 un quartier r\u00e9sidentiel de luxe situ\u00e9 en bord de mer, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Palais des Congr\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/659132838517"
    },
    {
        "title": "\u00abBig Little Lies\u00bb aura droit \u00e0 une troisi\u00e8me saison",
        "summary": "Nicole Kidman a annonc\u00e9 que la s\u00e9rie allait finalement se poursuivre, malgr\u00e9 la mort de son r\u00e9alisateur en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/317581876740"
    },
    {
        "title": "Faute d\u2019argent, le Nigeria ne peut pas virer son s\u00e9lectionneur",
        "summary": "Mal embarqu\u00e9 dans les qualifications pour le Mondial 2026, le Nigeria ne peut pas se s\u00e9parer de son s\u00e9lectionneur, en raison des indemnit\u00e9s \u00e0 payer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/539602397368"
    },
    {
        "title": "Joueurs trait\u00e9s de \u00absinges\u00bb lors d\u2019un match genevois?",
        "summary": "Trois footballeurs de Signal Bernex-Confignon auraient re\u00e7u des insultes racistes venant du directeur sportif d\u2019UGS samedi en 2e ligue inter. L\u2019homme \u00e9voque un \u00abtissu de mensonges\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/951906300284"
    },
    {
        "title": "Le chef de l\u2019Abbaye de Saint-Maurice suspendu de ses fonctions",
        "summary": "Le p\u00e8re-abb\u00e9 par int\u00e9rim de l\u2019Abbaye a \u00e9t\u00e9 suspendu, apr\u00e8s la diffusion d\u2019une enqu\u00eate de l\u2019\u00e9mission de la RTS \u00abMise au point\u00bb qui l\u2019accuse d\u2019abus sexuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/665799752388"
    },
    {
        "title": "Le Kremlin jure ne pas laisser passer des migrants sans papiers",
        "summary": "La Finlande, qui a reproch\u00e9 \u00e0 la Russie de vouloir ainsi la d\u00e9stabiliser, n\u2019a pas encore ferm\u00e9 tous ses postes-fronti\u00e8res. De son c\u00f4t\u00e9, Moscou d\u00e9plore une \u00abposition purement russophobe\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/819638768044"
    },
    {
        "title": "Yakin: \u00abL\u2019important, c\u2019\u00e9tait la qualification, le reste ne m\u2019int\u00e9resse pas.\u00bb",
        "summary": "Avant le Roumanie-Suisse de ce mardi soir (20h45), le s\u00e9lectionneur a bott\u00e9 en touche concernant son avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/382696143231"
    },
    {
        "title": "Les images de Shakira devant le juge \u00e0 Barcelone",
        "summary": "La chanteuse Shakira scelle un accord avec le parquet espagnol mettant fin \u00e0 son proc\u00e8s pour fraude fiscale, qui venait de s\u2019ouvrir \u00e0 Barcelone, en \u00e9change de la reconnaissance de sa culpabilit\u00e9 et d\u2019une amende de 7,3 millions d\u2019euros. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/729175001942"
    },
    {
        "title": "Aides \u00e0 domicile: \u00abSi rien ne change, on ira plus loin\u2026\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e8s de 250 employ\u00e9s de l\u2019Institut genevois de maintien \u00e0 domicile vont mener une journ\u00e9e d\u2019action, mardi 28 novembre. Une ultime tentative de faire r\u00e9agir la direction \u00e0 leur demande de revalorisation salariale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/237552201267"
    },
    {
        "title": "Le maillot de Messi en finale du Mondial sera vendu tr\u00e8s cher",
        "summary": "Six tuniques que la star argentine a port\u00e9es lors de la Coupe du monde au Qatar, seront mises aux ench\u00e8res. Un montant record est esp\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/546500867059"
    },
    {
        "title": "Se doucher tous les jours est une mauvaise habitude",
        "summary": "Alors que certains passent sous le jet quotidiennement, d\u2019autres pr\u00e9f\u00e8rent une routine de lavage moins intensive. Une dermatologue explique ce qui est le mieux pour la peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/672579473712"
    }
]