[
    {
        "title": "Quand le soleil prend de court la voirie, les quais sont crados",
        "summary": "La Ville n'a pas encore activ\u00e9 le mode \u00ab\u00e9t\u00e9\u00bb dans sa collecte des d\u00e9chets. Ce week-end, en raison d'une \u00abaffluence consid\u00e9rable\u00bb, \u00e7a s'est vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vevey-vd-quand-le-soleil-prend-de-court-la-voirie-les-quais-sont-crados-103320044"
    },
    {
        "title": "Un spectaculaire incendie a assombri le ciel de Paris",
        "summary": "Le nord de la capitale a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par un important incendie, lundi soir. Plus de 200 sapeurs-pompiers \u00e9taient engag\u00e9s sur le sinistre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-spectaculaire-incendie-a-assombri-le-ciel-de-paris-103320163"
    },
    {
        "title": "Un proc\u00e8s l\u00e8ve le voile sur la violence des home-jackings",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir particip\u00e9 \u00e0 l'un ou l'autre des deux brigandages (\u00e0 Plainpalais en 2021 et Cartigny en 2023), cinq hommes sont jug\u00e9s devant le Tribunal correctionnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-proces-leve-le-voile-sur-la-violence-des-home-jackings-103319840"
    },
    {
        "title": "Donald Trump ne juge \u00abpas suffisante\u00bb la proposition de l\u2019UE",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-l-ue-utilisera-tous-les-outils-de-son-arsenal-pour-se-defendre-103021435"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re apr\u00e8s la mort de deux photographes lors d\u2019un festival",
        "summary": "Deux jeunes photographes sont morts samedi lors d\u2019un festival de musique samedi \u00e0 Mexico, \u00e9cras\u00e9s par la chute d\u2019une structure m\u00e9tallique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexico-colere-apres-la-mort-de-deux-photographes-lors-d-un-festival-103320228"
    },
    {
        "title": "Cet engin \u00e0 quatre pattes serait-il votre v\u00e9hicule du futur?",
        "summary": "Lors de l\u2019Expo 2025 au Japon, Kawasaki a pr\u00e9sent\u00e9 un moyen de transport aventureux: le Corleo.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/le-corleo-cet-engin-a-quatre-pattes-serait-il-votre-vehicule-du-futur-103319970"
    },
    {
        "title": "Donald Trump assure \u00eatre en discussion \u00abdirecte\u00bb avec T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "Donald Trump a \u00e9voqu\u00e9 lundi une r\u00e9union \u00ab\u00e0 tr\u00e8s haut niveau\u00bb \u00e0 venir ce samedi entre Washington et T\u00e9h\u00e9ran concernant le nucl\u00e9aire iranien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nucleaire-iranien-donald-trump-assure-etre-en-discussion-directe-avec-teheran-103320202"
    },
    {
        "title": "Trump \u00abm\u00e9content\u00bb que les Russes \u00abbombardent comme des fous\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-trump-mecontent-que-les-russes-bombardent-comme-des-fous-405723338808"
    },
    {
        "title": "Dan Ndoye marque et emp\u00eache Naples de s'imposer",
        "summary": "Le Vaudois de Bologne a \u00e9galis\u00e9 contre Naples (1-1), lundi soir en Serie A. Les Napolitains, deuxi\u00e8mes, restent \u00e0 trois longueurs de l'Inter Milan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-dan-ndoye-marque-et-empeche-naples-de-s-imposer-103320210"
    },
    {
        "title": "Boris Johnson \u00abpinc\u00e9\u00bb\u00a0par une autruche",
        "summary": "En safari au Texas, l'ex Premier ministre britannique a \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 \u00e0 la main par une autruche un peu trop curieuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-boris-johnson-pince-par-une-autruche-103320130"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Meta contre-attaque avec ses nouveaux mod\u00e8les d'IA Llama\u00a04",
        "summary": "Le groupe de Mark Zuckerberg a d\u00e9voil\u00e9 trois mod\u00e8les d'IA multimodaux, Scout, Maverick et Behemoth, afin de rivaliser avec les concurrents OpenAI, Google ou Anthropic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-meta-contre-attaque-avec-ses-nouveaux-modeles-d-ia-llama-4-103319795"
    },
    {
        "title": "Boursicoteurs: ne paniquez pas... mais posez-vous des questions",
        "summary": "Les personnes qui d\u00e9tiennent des actions devraient rester calmes face aux tumultes des bourses, mais devraient quand m\u00eame r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce qu'elles veulent vraiment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chute-des-actions-boursicoteurs-ne-paniquez-pas-mais-posez-vous-des-questions-103319814"
    },
    {
        "title": "Les chocolatiers suisses go\u00fbtent \u00e0 l\u2019amertume des taxes de Trump",
        "summary": "\u00c0 Festichoc, la f\u00eate du chocolat battait son plein \u00e0 Versoix ce week-end. Mais derri\u00e8re les lapins en vitrine, certains artisans suisses dig\u00e8raient mal le \u00abchoc\u00bb fiscal impos\u00e9 par Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/festichoc-a-versoix-ge-les-chocolatiers-suisses-goutent-a-l-amertume-des-taxes-de-trump-103320056"
    },
    {
        "title": "Une partie du lac de Constance est \u00e0 sec",
        "summary": "Manque de pluie et bise ont ass\u00e9ch\u00e9 les berges du lac de Constance comme jamais depuis 1972. D'autres lacs sont concern\u00e9s. La Conf\u00e9d\u00e9ration n'est pas inqui\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-une-partie-du-lac-de-constance-est-a-sec-103319842"
    },
    {
        "title": "Lautaro Mart\u00ednez amend\u00e9 en Italie pour blasph\u00e8me",
        "summary": "L'attaquant argentin de l'Inter Milan a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration italienne pour avoir prononc\u00e9 deux fois \u00abune expression blasph\u00e9matoire\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lautaro-martinez-amende-en-italie-pour-blaspheme-103320114"
    },
    {
        "title": "Le num\u00e9ro de ce dresseur de tigres a tr\u00e8s mal tourn\u00e9",
        "summary": "Un dresseur de tigres a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 lors d\u2019un spectacle en \u00c9gypte. L\u2019attaque, film\u00e9e, a conduit \u00e0 l\u2019amputation de son bras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/egypte-le-numero-de-ce-dresseur-de-tigres-a-tres-mal-tourne-103319854"
    },
    {
        "title": "Un rapport de l\u2019Uni retir\u00e9 pour cause de plagiat",
        "summary": "Un texte d'un comit\u00e9 scientifique mandat\u00e9 par le rectorat comportait des passages fond\u00e9s sur les travaux d\u2019une professeure d\u2019Oxford, sans les citer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-rapport-de-l-uni-retire-pour-cause-de-plagiat-103320076"
    },
    {
        "title": "La sant\u00e9 de nos dents s'est nettement am\u00e9lior\u00e9e en 20 ans",
        "summary": "En 2022, plus de 70% des Suisses qualifiaient leur sant\u00e9 bucco-dentaire comme bonne \u00e0 tr\u00e8s bonne et 44% avaient encore toutes leurs dents, contre 33% en 2002.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/visites-chez-le-dentiste-la-sante-de-nos-dents-s-est-nettement-amelioree-en-20-ans-103319823"
    },
    {
        "title": "Les chiffres fous d\u2019Alex Ovechkin, meilleur buteur de l'histoire",
        "summary": "Le hockeyeur russe de Washington est entr\u00e9 lundi dans la l\u00e9gende de la ligue professionnelle nord-am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nhl-les-chiffres-fous-d-alex-ovechkin-103319864"
    },
    {
        "title": "Ce r\u00e9gulateur de trafic n\u2019est pas comme les autres",
        "summary": "Un agent de circulation dans le quartier Seefeld de Zurich suscite l\u2019enthousiasme gr\u00e2ce \u00e0 sa bonne humeur. Les automobilistes l\u2019appr\u00e9cient tellement qu\u2019ils lui apportent des cadeaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/zurich-ce-regulateur-de-trafic-n-est-pas-comme-les-autres-103319898"
    },
    {
        "title": "Sommeil: le lien entre le stress et la position qu'on adopte",
        "summary": "Un psychologue pr\u00e9tend que la position serait r\u00e9v\u00e9latrice du niveau de stress d'un individu. Une hypoth\u00e8se qui n'est d\u00e9montr\u00e9e par aucune preuve scientifique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-sommeil-le-lien-entre-le-stress-et-la-position-qu-on-adopte-103318064"
    },
    {
        "title": "La militante \u00abKlima-Shakira\u00bb a un mois pour quitter l'Autriche",
        "summary": "L\u2019Autriche a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019interdire de s\u00e9jour une militante du climat allemande, un geste in\u00e9dit qui illustre le durcissement des mesures contre les activistes \u00e9cologistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/defense-de-l-environnement-la-militante-klima-shakira-a-un-mois-pour-quitter-l-autriche-103320018"
    },
    {
        "title": "Deux personnes se tuent lors d'une randonn\u00e9e en montagne",
        "summary": "Un Suisse de 58 ans et une Suissesse de 28 ans ont perdu la vie dimanche lors d\u2019une randonn\u00e9e en montagne \u00e0 Stechelberg (BE). Une troisi\u00e8me personne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stechelberg-be-deux-personnes-se-tuent-lors-d-une-randonnee-en-montagne-103320117"
    },
    {
        "title": "\u00abIl va s\u2019\u00e9craser!\u00bb, crie une femme sur l\u2019autoroute",
        "summary": "Un avion a effectu\u00e9 un atterrissage d\u2019urgence ce samedi au Br\u00e9sil. Tomb\u00e9 sur l\u2019autoroute, le drame a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9 de peu.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/crash-au-bresil-il-va-s-ecraser-crie-une-femme-sur-l-autoroute-103319885"
    },
    {
        "title": "Cette rencontre entre un chien et une baleine va vous \u00e9tonner",
        "summary": "La vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 prise par la capitaine d\u2019un bateau d\u2019excursions \u00e0 Hawa\u00ef. Elle ne s\u2019attendait pas \u00e0 filmer une interaction pareille. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/hawai-cette-rencontre-entre-un-chien-et-une-baleine-va-vous-etonner-103319771"
    },
    {
        "title": "Ce robot imprim\u00e9 en 3D marche\u2026 juste avec de l\u2019air",
        "summary": "Sorti d\u2019une imprimante 3D, ce robot en plastique avance sans moteur ni \u00e9lectricit\u00e9, anim\u00e9 uniquement par de l\u2019air comprim\u00e9. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/technologie-ce-robot-imprime-en-3d-marche-juste-avec-de-l-air-103315645"
    },
    {
        "title": "Un paquebot lumi\u00e8res \u00e9teintes pour ne pas attirer les pirates",
        "summary": "Les touristes qui se trouvaient sur un paquebot alors qu\u2019il naviguait dans les eaux de l\u2019Asie du Sud-Est ont pass\u00e9 des nuits au noir. Les lumi\u00e8res avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9teintes pour \u00e9viter les actes de piraterie. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/asie-du-sud-est-un-paquebot-lumieres-eteintes-pour-ne-pas-attirer-les-pirates-103319476"
    },
    {
        "title": "Salaire minimum: exceptions r\u00e9clam\u00e9es pour les camps de vacances",
        "summary": "Le PLR et les Verts veulent que les moniteurs b\u00e9n\u00e9voles soient exempt\u00e9s du salaire minimum. Des associations d\u00e9noncent le flou qui entoure le statut des accompagnants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-salaire-minimum-exceptions-reclamees-pour-les-camps-de-vacances-103319981"
    },
    {
        "title": "Une halle remplie de d\u00e9chets part en fum\u00e9e dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 lundi vers 12h30 dans la d\u00e9charge de Ch\u00e2tillon, sur la commune de Posieux. Le feu a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 et la situation est sous contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-une-halle-remplie-dechets-est-partie-en-fumee-dans-une-decharge-103320072"
    },
    {
        "title": "Un bless\u00e9 l\u00e9ger apr\u00e8s un d\u00e9part de feu en for\u00eat",
        "summary": "Une personne a tent\u00e9 de contenir un incendie de for\u00eat lundi, sur la commune de Haute-Sorne. Elle a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-du-jura-un-blesse-leger-apres-un-depart-de-feu-en-foret-103320017"
    },
    {
        "title": "L'ex-syndic de Signy coupable d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 13 millions",
        "summary": "La justice a tranch\u00e9: l'homme a bel et bien abus\u00e9 de la confiance des entit\u00e9s dont il g\u00e9rait l'argent. Il \u00e9cope de 4,5 ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tribunal-de-nyon-vd-l-ex-syndic-de-signy-coupable-d-avoir-detourne-13-millions-103319982"
    },
    {
        "title": "On va devoir de nouveau se prononcer sur l'e-ID en Suisse",
        "summary": "Le peuple devra voter une nouvelle fois sur l'introduction d'une identit\u00e9 \u00e9lectronique. Le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire a r\u00e9colt\u00e9 plus de 60'000 signatures contre le projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/identite-on-va-devoir-se-prononcer-a-nouveau-sur-l-e-id-en-suisse-103320053"
    },
    {
        "title": "Valises bruyantes, police d\u00e9sarm\u00e9e: lequel est le plus \u00abstupide\u00bb?",
        "summary": "Un vote en ligne propose de d\u00e9signer les id\u00e9es politiques les plus absurdes qui ont \u00e9merg\u00e9 dans le pays. Leurs auteurs ne se privent pas pour tacler le concours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/projets-de-loi-en-suisse-valises-bruyantes-police-desarmee-lequel-est-le-plus-stupide-103319871"
    },
    {
        "title": "Les ouvriers de la construction veulent des journ\u00e9es plus courtes",
        "summary": "Alors que la convention nationale du secteur de la construction touche \u00e0 sa fin, les travailleurs ont pr\u00e9sent\u00e9 lundi leurs exigences pour l'avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/batiment-les-ouvriers-de-la-construction-veulent-des-journees-plus-courtes-103319900"
    },
    {
        "title": "Fin de la FM: la claque se confirme pour les radios publiques",
        "summary": "Depuis l\u2019abandon de la FM fin 2024, la SSR a perdu des parts de march\u00e9. Couleur 3, en particulier, a dit au revoir \u00e0 la moiti\u00e9 de ses auditeurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/radio-fin-de-la-fm-la-claque-se-confirme-pour-les-radios-publiques-103319792"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame valide les expulsions bas\u00e9es sur une loi de 1798",
        "summary": "Donald Trump a utilis\u00e9 une loi d\u2019exception datant de 1798 pour expulser plus de 200 V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens vers le Salvador.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-cour-supreme-valide-les-expulsions-basees-sur-une-loi-de-1798-103320237"
    },
    {
        "title": "Record du nombre d\u2019ex\u00e9cutions dans le monde depuis 2015",
        "summary": "Le nombre de personnes ex\u00e9cut\u00e9es dans le monde en 2024 est en hausse de 32% par rapport \u00e0 2023, selon Amnesty International.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peine-de-mort-record-du-nombre-d-executions-dans-le-monde-depuis-2015-103320233"
    },
    {
        "title": "\u00abDes millions de personnes\u00bb menac\u00e9es par des coupes am\u00e9ricaines",
        "summary": "L\u2019ONU a fait \u00e9tat lundi de nouvelles coupes budg\u00e9taires de la part de Washington concernant l\u2019aide alimentaire d\u2019urgence dans 14 pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aide-humanitaire-des-millions-de-personnes-menacees-par-des-coupes-americaines-103320221"
    },
    {
        "title": "Otages \u00e0 Gaza: Netanyahu \u00abtravaille\u00bb \u00e0 un nouvel accord",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-otages-a-gaza-netanyahu-travaille-a-un-nouvel-accord-103021430"
    },
    {
        "title": "Donald Trump assure qu\u2019il \u00abn\u2019envisage pas\u00bb de pause",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a affirm\u00e9 lundi qu\u2019il n\u2019envisageait pas de pause dans la mise en place des nouveaux droits de douane. Malgr\u00e9 la menace de forte r\u00e9cession.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-donald-trump-assure-qu-il-n-envisage-pas-de-pause-103320183"
    },
    {
        "title": "Fabian Sch\u00e4r a failli marquer le but de l'ann\u00e9e pour Newcastle",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur saint-gallois a tent\u00e9 un tir de plus de 60 m\u00e8tres, lundi soir contre Leicester. Son tir a fini sur la latte et Jacob Murphy a conclu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-fabian-schaer-a-failli-marquer-le-but-de-l-annee-pour-newcastle-103320214"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 veut \u00abmarquer l'\u00e9poque\u00bb au Real",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a accord\u00e9, dimanche, sa premi\u00e8re interview en espagnol depuis qu'il est arriv\u00e9 \u00e0 Madrid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-mbappe-veut-marquer-l-epoque-au-real-103319696"
    },
    {
        "title": "Acquittement de Dani Alves, la plaignante ne laisse pas tomber",
        "summary": "La femme qui accuse le Br\u00e9silien de viol fin 2022 se pourvoit en cassation \u00e0 la suite de la d\u00e9cision de la cour d\u2019appel de Barcelone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-acquittement-de-dani-alves-la-plaignante-ne-laisse-pas-tomber-103320050"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque d\u00e9cision d\u2019achat est une d\u00e9claration politique\u00bb",
        "summary": "Une alimentation consciente permet \u00e0 la fois de pr\u00e9server notre sant\u00e9 et le climat. Andrin Willi nous montre comment chaque repas peut contribuer \u00e0 un avenir meilleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-chaque-decision-d-achat-est-une-declaration-politique-103300483"
    },
    {
        "title": "Une tourneuse sur bois en qu\u00eate de m\u00e9thodes durables",
        "summary": "Ramona Hess introduit la durabilit\u00e9 et le design de produits dans l\u2019art traditionnel du tournage sur bois. Visite dans son atelier de Riedtwil (BE).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/savoir-faire-artisanal-suisse-une-tourneuse-sur-bois-en-quete-de-methodes-durables-103313501"
    },
    {
        "title": "Les labels Bio, Fairtrade et Demeter sont-ils durables?",
        "summary": "Des dizaines de labels promettent une production durable des aliments vendus dans les supermarch\u00e9s. Mais sont-ils vraiment fiables? Labelinfo.ch en a pass\u00e9 41 au crible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-les-labels-bio-fairtrade-et-demeter-sont-ils-durables-103312002"
    },
    {
        "title": "Donald Trump menace la Chine et lui fixe un ultimatum",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a menac\u00e9, lundi, d\u2019alourdir encore fortement les droits de douane am\u00e9ricains sur les produits chinois si P\u00e9kin persiste \u00e0 riposter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-trump-menace-la-chine-et-lui-fixe-un-ultimatum-103320149"
    },
    {
        "title": "\u00abGeste d\u00e9plac\u00e9\u00bb: le vice-pr\u00e9sident d'Honda d\u00e9missionne",
        "summary": "Le cadre \u00e9tait sur le point d'\u00eatre sanctionn\u00e9 par le conseil d'administration. Il a pris les devants. Les faits se seraient pass\u00e9s \u00aben dehors des heures de travail\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-comportement-inapproprie-le-vice-president-d-honda-demissionne-103320048"
    },
    {
        "title": "Donald Trump: \u00abNe soyez pas faibles! Ne soyez pas stupides\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a s\u00e9v\u00e8rement tanc\u00e9 le monde \u00e9conomique am\u00e9ricain avant l'ouverture de la Bourse new-yorkaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-ne-soyez-pas-faibles-ne-soyez-pas-stupides-lance-trump-103320014"
    },
    {
        "title": "Taxes: la r\u00e9ponse de l'UE peut \u00eatre \u00abextr\u00eamement agressive\u00bb",
        "summary": "Les 27 ministres du Commerce ext\u00e9rieur de l'UE sont r\u00e9unis \u00e0 Luxembourg pour pr\u00e9parer la riposte aux taxes am\u00e9ricaines. La France n'exclut aucune option.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reunie-a-luxembourg-taxes-la-reponse-de-l-ue-peut-etre-extremement-agressive-103319958"
    },
    {
        "title": "Le fr\u00e8re du roi veut b\u00e9n\u00e9ficier de la S\u00e9cu, \u00abpour le principe\u00bb",
        "summary": "Laurent, 61 ans, est connu pour son c\u00f4t\u00e9 fantasque et provocateur. Il estime que son travail pour la monarchie doit donner droit \u00e0 une protection sociale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-belgique-le-frere-du-roi-veut-beneficier-de-la-secu-pour-le-principe-103319748"
    },
    {
        "title": "Un marquage au sol pour le moins d\u00e9routant",
        "summary": "Dans la municipalit\u00e9 de Montgomery Township, en Pennsylvanie, les responsables locaux se sont montr\u00e9s inventifs pour faire ralentir les automobilistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-marquage-au-sol-pour-le-moins-deroutant-103318474"
    },
    {
        "title": "Ashley St. Clair revend sa Tesla et d\u00e9zingue Elon Musk au passage",
        "summary": "L'influenceuse qui affirme \u00eatre la m\u00e8re du treizi\u00e8me enfant du milliardaire dit avoir d\u00fb revendre sa voiture apr\u00e8s que celui-ci a r\u00e9duit la pension qu'il lui versait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-ashley-st-clair-revend-sa-tesla-et-dezingue-elon-musk-au-passage-103315690"
    },
    {
        "title": "Le \u00abmonstre\u00bb cach\u00e9 sous le lit \u00e9tait bien r\u00e9el",
        "summary": "Une baby-sitter a eu l'effroyable surprise de tomber nez \u00e0 nez avec un intrus, cach\u00e9 sous le lit de l'enfant qu'elle voulait coucher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-monstre-cache-sous-le-lit-etait-bien-reel-103313098"
    },
    {
        "title": "Pas de s\u00e9cu pour le fr\u00e8re du roi",
        "summary": "Le prince Laurent n'en faisait pas une \u00abhistoire d'argent\u00bb, mais de \u00abprincipe\u00bb. La justice, en vertu de sa dotation de 400'000 euros, ne l'entend pas de cette oreille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belgique-pas-de-secu-pour-le-frere-du-roi-103320138"
    },
    {
        "title": "Robert De Niro \u00e0 l'honneur: \u00abJ'ai des sentiments tr\u00e8s forts\u00bb",
        "summary": "L'acteur am\u00e9ricain de 81 ans recevra une Palme d\u2019or d\u2019honneur lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture du 78e Festival de Cannes. Le principal int\u00e9ress\u00e9 en est tr\u00e8s \u00e9mu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-de-cannes-robert-de-niro-a-l-honneur-j-ai-des-sentiments-tres-forts-103320116"
    },
    {
        "title": "Charles III et Camilla f\u00eatent leurs 20 ans de mariage en Italie",
        "summary": "Le roi d'Angleterre et son \u00e9pouse auront droit \u00e0 un banquet mercredi, \u00e0 Rome, jour du 20e anniversaire de leur mariage. Heureux hasard en pleine visite d'Etat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couple-royal-britannique-charles-iii-et-camilla-fetent-leurs-20-ans-de-mariage-en-italie-103319893"
    },
    {
        "title": "L'influenceuse Rym Renom condamn\u00e9e \u00e0 un an de prison ferme",
        "summary": "Un mandat d'arr\u00eat a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis contre l'ex-candidate de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 pour pratiques commerciales trompeuses. Etonnamment, la jeune femme ne semble pas trop s'en inqui\u00e9ter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-l-influenceuse-rym-renom-condamnee-a-un-an-de-prison-ferme-103319810"
    },
    {
        "title": "Atteinte de m\u00e9ningiomes, elle poursuit Bayer, Viatris et Sandoz",
        "summary": "En cause, le m\u00e9dicament Androcur, prescrit contre l'hyperpilosit\u00e9 et l'endom\u00e9triose, et ses versions g\u00e9n\u00e9riques, dont on ne l'aurait pas inform\u00e9e des effets secondaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-atteinte-de-meningiomes-elle-poursuit-bayer-viatris-et-sandoz-103320171"
    },
    {
        "title": "Les chimistes cantonaux alertent sur les boutiques en ligne",
        "summary": "Sur 127 produits analys\u00e9s, 113 ont \u00e9t\u00e9 interdits \u00e0 la vente. Ils provenaient majoritairement de boutiques en ligne suisses ou du Liechtenstein.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/complements-alimentaires-les-chimistes-cantonaux-alertent-sur-les-boutiques-en-ligne-103317947"
    },
    {
        "title": "Ces personnes qui ne poss\u00e8dent pas de petite voix int\u00e9rieure",
        "summary": "Les chercheurs viennent d'identifier le ph\u00e9nom\u00e8ne qui fait que de rares individus sont d\u00e9pourvus de monologues dans leur t\u00eate pour organiser leurs pens\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ces-personnes-qui-ne-possedent-pas-de-petite-voix-interieure-103318558"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 6000 nouveaux cas de chikungunya en une semaine",
        "summary": "Le d\u00e9partement fran\u00e7ais de l'oc\u00e9an Indien fait face \u00e0 une recrudescence des infections qui touche principalement les s\u00e9niors et les nourrissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ile-de-la-reunion-f-pres-de-6000-nouveaux-cas-de-chikungunya-en-une-semaine-103316700"
    },
    {
        "title": "Origine du Covid: l\u2019Acad\u00e9mie de m\u00e9decine fran\u00e7aise s\u00e8me le doute",
        "summary": "L\u2019Acad\u00e9mie de m\u00e9decine publie un rapport sur les origines de la pand\u00e9mie de Covid-19, suscitant de vives critiques de la part de certains scientifiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-on-risque-de-ne-jamais-connaitre-l-origine-de-la-pandemie-103316454"
    },
    {
        "title": "Eminem est devenu grand-p\u00e8re",
        "summary": "Hailie Jade Scott, la fille du rappeur am\u00e9ricain, a accouch\u00e9 d'un petit gar\u00e7on, dont le pr\u00e9nom rend hommage au c\u00e9l\u00e8bre artiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-eminem-est-devenu-grand-pere-103319670"
    },
    {
        "title": "Nouvelles accusations avant son proc\u00e8s pour trafic sexuel",
        "summary": "Un document judiciaire rendu public jeudi indique que le rappeur am\u00e9ricain P. Diddy fait face \u00e0 de nouveaux chefs d\u2019inculpations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-p-diddy-nouvelles-accusations-avant-son-proces-pour-trafic-sexuel-103318370"
    },
    {
        "title": "Amadou, du l\u00e9gendaire duo de musiciens aveugles, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Amadou Bagayoko est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi \u00e0 Bamako. Il avait 70 ans. Il laisse derri\u00e8re lui sa femme, Mariam, et leurs trois enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amadou-et-mariam-amadou-du-legendaire-duo-de-musiciens-aveugles-est-decede-103318359"
    },
    {
        "title": "Il annonce sa s\u00e9paration avec Bianca Censori dans une chanson",
        "summary": "Mercredi, Kanye West a d\u00e9voil\u00e9 un nouveau titre dans lequel on peut entendre \u00abma ch\u00e9rie s'est enfuie\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kanye-west-il-annonce-sa-separation-avec-bianca-censori-dans-une-chanson-103318122"
    },
    {
        "title": "Donald Trump reporte encore l\u2019\u00e9ch\u00e9ance",
        "summary": "Donald Trump a dit vendredi qu\u2019il reportait l\u2019\u00e9ch\u00e9ance pour la vente de TikTok. ByteDance \u00e9voque des \u00abquestions clefs\u00bb \u00e0 r\u00e9soudre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tiktok-donald-trump-reporte-encore-l-echeance-103318379"
    },
    {
        "title": "L'IA d'Amazon fait du shopping \u00e0 votre place sur d'autres sites",
        "summary": "Le g\u00e9ant de l'e-commerce teste une nouvelle fonctionnalit\u00e9 permettant d'acheter des produits sur d'autres plateformes sans quitter son application, gr\u00e2ce \u00e0 l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buy-for-me-l-ia-d-amazon-fait-du-shopping-a-votre-place-sur-d-autres-sites-103317999"
    },
    {
        "title": "Microsoft f\u00eate ses 50 ans: les souvenirs marquants",
        "summary": "La firme qui a r\u00e9volutionn\u00e9 l'informatique personnelle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e il y a un demi-si\u00e8cle. Retour sur les moments forts, des succ\u00e8s retentissants aux \u00e9checs cuisants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/informatique-microsoft-fete-ses-50-ans-les-souvenirs-marquants-103317915"
    },
    {
        "title": "TikTok l\u00e2che Notes, rival d'Instagram, au profit d'une autre app",
        "summary": "ByteDance a annonc\u00e9 la fermeture de son service de partage d'images en incitant ses utilisateurs \u00e0 migrer vers l'app Lemon8 du m\u00eame groupe chinois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-tiktok-lache-notes-rival-d-instagram-au-profit-d-une-autre-app-103317048"
    },
    {
        "title": "Un drone IA pour \u00e9teindre les feux de for\u00eat en quelques minutes",
        "summary": "Face aux incendies de for\u00eat, la firme allemande Dryad a con\u00e7u une technologie, capable de d\u00e9tecter les feux en un temps record, qu'elle esp\u00e8re commercialiser en 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-un-drone-ia-pour-eteindre-les-feux-de-foret-en-quelques-minutes-103317017"
    },
    {
        "title": "Apple Intelligence enfin d\u00e9ploy\u00e9e en Europe",
        "summary": "Apple a rendu disponible lundi la mise \u00e0 jour majeure iOS 18.4, activant de nouvelles fonctions d\u2019IA, mais le nouveau Siri se fait attendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iphone-apple-intelligence-enfin-deployee-en-europe-103315663"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9rateur d'images de ChatGPT d\u00e9sormais accessible \u00e0 tous",
        "summary": "OpenAI avait limit\u00e9, la semaine derni\u00e8re, les nouvelles capacit\u00e9s de g\u00e9n\u00e9ration d'images de son robot conversationnel aux seuls comptes payants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generateur-d-images-de-chatgpt-desormais-accessible-a-tous-103315695"
    },
    {
        "title": "OpenAI va d\u00e9voiler une partie de l\u2019une de ses interfaces d\u2019IA",
        "summary": "OpenAI a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9voiler une partie de l\u2019architecture d\u2019un nouveau mod\u00e8le d\u2019IA. Une premi\u00e8re depuis le lancement de ChatGPT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-openai-va-devoiler-une-partie-de-l-une-de-ses-interfaces-d-ia-103315347"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Une annonce de Trump fait grimper en fl\u00e8che plusieurs cryptos",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le bitcoin, l'ethereum, Solana, XRP et Cardano seront inclus dans la future \u00abr\u00e9serve strat\u00e9gique\u00bb am\u00e9ricaine de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devises-numeriques-une-annonce-de-trump-fait-grimper-en-fleche-plusieurs-cryptos-103293761"
    },
    {
        "title": "La passion vivace du retrogaming s\u00e9vit partout",
        "summary": "Loin d\u2019\u00eatre une tendance passag\u00e8re, le retour en gr\u00e2ce des consoles et jeux vid\u00e9o vintage ne faiblit pas, entre nostalgie et besoin de d\u00e9connexion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-passion-vivace-du-retrogaming-sevit-partout-103319248"
    },
    {
        "title": "Nintendo mise sur les valeurs s\u00fbres et \u00e7a fonctionne",
        "summary": "Nintendo voit les choses en grand pour la sortie de sa nouvelle console, en organisant une journ\u00e9e exclusive au Grand Palais de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nintendo-switch-2-nintendo-mise-sur-les-valeurs-sures-et-ca-fonctionne-103317215"
    },
    {
        "title": "La Switch 2 arrive le 5 juin et on a pu tester certaines exclus",
        "summary": "\u00ab20 minutes\u00bb a pu essayer en avant-premi\u00e8re la nouvelle Switch 2, jeudi au Grand Palais. Les impressions sont bonnes mais l\u2019excellence a un co\u00fbt non n\u00e9gligeable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-switch-2-arrive-le-5-juin-et-on-a-pu-tester-certaines-exclus-103316938"
    },
    {
        "title": "La console Switch 2 sera disponible le 5 juin",
        "summary": "Nintendo a donn\u00e9 davantage de d\u00e9tails sur sa nouvelle console, mercredi, lors de sa vid\u00e9o de pr\u00e9sentation Nintendo Direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-console-switch-2-sera-disponible-le-5-juin-103316644"
    },
    {
        "title": "Quand les h\u00e9ros de BD passent de la bulle au grand \u00e9cran",
        "summary": "D\u2019Ast\u00e9rix \u00e0 Natacha, en passant par Lucky Luke, les Dalton ou Ad\u00e8le Blanc-Sec, les h\u00e9ros de BD francophones inspirent le cin\u00e9ma. Saurez-vous les retrouver?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quiz-quand-les-heros-de-bd-passent-de-la-bulle-au-grand-ecran-103312588"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste italien Nanni Moretti est sorti de l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "L\u2019acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste de 71 ans avait \u00e9t\u00e9 admis aux soins intensifs mercredi, apr\u00e8s une crise cardiaque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rome-le-cineaste-italien-nanni-moretti-est-sorti-de-l-hopital-103319599"
    },
    {
        "title": "Le live action de \u00abRaiponce\u00bb mis sur pause",
        "summary": "Les studios Disney ont suspendu l'adaptation des aventures de la princesse aux cheveux magiques. La faute aux mauvais r\u00e9sultats de \u00abBlanche-Neige\u00bb au box-office.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/disney-le-live-action-de-raiponce-mis-sur-pause-103318018"
    },
    {
        "title": "Les premi\u00e8res images du nouveau \u00abAvatar\u00bb d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 Las Vegas",
        "summary": "Les premi\u00e8res images du nouveau film \u00abAvatar\u00bb ont \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es ce jeudi \u00e0 Las Vegas. Le film doit sortir en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-premieres-images-du-nouveau-avatar-devoilees-a-las-vegas-103317846"
    },
    {
        "title": "Cinq comportements consid\u00e9r\u00e9s comme un manque de respect",
        "summary": "Dans le cercle priv\u00e9 ou au travail, certains comportements peuvent tr\u00e8s vite passer pour une offense",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psychologie-5-comportements-consideres-comme-un-manque-de-respect-103317058"
    },
    {
        "title": "Tout le monde ne peut pas avoir un six-pack",
        "summary": "Certains ont beau faire des abdos \u00e0 fond, ils n'obtiennent pas\u00a0forc\u00e9ment la fameuse tablette de chocolat. Un m\u00e9decin du sport en explique les raisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/genetique-tout-le-monde-ne-peut-pas-avoir-un-six-pack-103315549"
    },
    {
        "title": "Course \u00e0 pied: cette technique permet de rester motiv\u00e9",
        "summary": "Le fartlek apporte de la vari\u00e9t\u00e9 au jogging. Il permet de d\u00e9terminer son propre rythme et d'am\u00e9liorer son endurance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/si-vous-n-aimez-pas-le-sport-course-a-pied-cette-technique-permet-de-rester-motive-103313547"
    },
    {
        "title": "Cinq erreurs courantes commises par les porteurs de lentilles",
        "summary": "Si vous portez des lentilles de contact tous les jours, faites attention! Une optom\u00e9triste nous indique cinq erreurs fr\u00e9quentes \u00e0 ne pas commettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-oculaire-5-erreurs-courantes-commises-par-les-porteurs-de-lentilles-103313317"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve: les nouveaut\u00e9s 2025 des horlogers suisses",
        "summary": "La montre est un accessoire de mode. Les cr\u00e9ations pr\u00e9sent\u00e9es cette semaine au salon Watches and Wonders \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e9finissent les tendances actuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-watches-and-wonders-geneve-les-nouveautes-2025-presentees-par-les-horlogers-suisses-103315195"
    },
    {
        "title": "Le style de la g\u00e9n\u00e9ration Z d\u00e9cri\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Sur TikTok, les tenues de la g\u00e9n\u00e9ration Z sont critiqu\u00e9es pour \u00eatre trop uniformes. L'association veste en cuir, top et jean est per\u00e7ue comme un manque de personnalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/codes-vestimentaires-le-style-de-la-generation-z-decrie-sur-les-reseaux-sociaux-103312456"
    },
    {
        "title": "Les couleurs tendance \u00e0 adopter au printemps et en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le mocha mousse, le rose tendre, le rouge tomate et le vert strident sont les nuances qu'on voit partout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-les-couleurs-tendance-a-adopter-au-printemps-et-en-ete-103296286"
    },
    {
        "title": "Cinq looks qui retracent l'histoire de Donatella Versace",
        "summary": "Donatella Versace c\u00e8de son poste de directrice artistique, apr\u00e8s 28 ans de r\u00e8gne. Retour en images sur les looks qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire d'une reine de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legende-de-la-mode-5-looks-qui-retracent-l-histoire-de-donatella-versace-103301340"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s aux temples interdits aux touristes qui ont leurs r\u00e8gles",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Bali, en Indon\u00e9sie, rappellent les r\u00e8gles qui s'appliquent aux lieux de culte et en \u00e9dictent des nouvelles pour responsabiliser les visiteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/religion-et-surtourisme-acces-aux-temples-interdits-aux-touristes-qui-ont-leurs-regles-103317229"
    },
    {
        "title": "Devinez ce que signalent ces panneaux",
        "summary": "Les panneaux de signalisation routi\u00e8re, surtout ceux avertissant d'un danger,\u00a0varient \u00e9norm\u00e9ment d'un pays \u00e0 l'autre et paraissent souvent insolites aux \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-devinez-ce-que-signalent-ces-panneaux-103315142"
    },
    {
        "title": "Le tourisme cause la crise du logement: Majorque appelle \u00e0 l'aide",
        "summary": "Dans une lettre ouverte adress\u00e9e au gouvernement espagnol, des agents immobiliers revendiquent le droit aux logements d\u00e9cents pour les habitants des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-le-tourisme-cause-la-crise-du-logement-majorque-appelle-a-l-aide-103310722"
    },
    {
        "title": "Sri Lanka: un s\u00e9jour enchanteur au bord du lac de Kandalama",
        "summary": "Au c\u0153ur de l'\u00eele, ce r\u00e9servoir d'eau sert de refuge aux voyageurs en qu\u00eate de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Un lieu magique o\u00f9 la nature luxuriante rencontre la culture ancestrale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-sri-lanka-voyage-enchanteur-au-bord-du-lac-de-kandalama-103308452"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Le maquillage au fil, la tendance la plus effrayante de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Sur\u00a0TikTok, les vid\u00e9os sur le maquillage au fil se multiplient et r\u00e9coltent des millions de vues. Mais de quoi s'agit-il au juste?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-vrai-cauchemar-le-maquillage-au-fil-la-tendance-la-plus-effrayante-de-l-annee-103315737"
    },
    {
        "title": "Dix secondes suffisent pour r\u00e9aliser cette coiffure \u00e0 la mode",
        "summary": "La queue de cheval l\u00e2che, appel\u00e9e \u00abdrop pony\u00bb est la coiffure z\u00e9ro effort la plus tendance. Malheureusement, elle ne convient pas \u00e0 tous les types de cheveux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coiffure-tendance-dix-secondes-suffisent-pour-la-realiser-103312712"
    },
    {
        "title": "Ce lit a aussi \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour faire du sexe \u00e0 trois",
        "summary": "La jeune g\u00e9n\u00e9ration de cr\u00e9ateurs dessine des meubles qui contribuent \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement de la sexualit\u00e9. Les objets sont beaux, fonctionnels et surtout ludiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-ce-lit-a-aussi-ete-cree-pour-faire-du-sexe-a-trois-103316589"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 ne pas jeter dans les toilettes",
        "summary": "Certaines personnes consid\u00e8rent, \u00e0 tort, les WC comme une poubelle. Un expert nous explique pourquoi il ne faut pas y jeter n'importe quoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canalisation-bouchee-cinq-choses-a-ne-pas-jeter-dans-les-toilettes-103315492"
    },
    {
        "title": "Quand le d\u00e9sordre rend \u00abaveugle\u00bb",
        "summary": "Lorsque le d\u00e9sordre est install\u00e9 depuis longtemps, le cerveau finit par l'occulter. Un ph\u00e9nom\u00e8ne appel\u00e9 \u00abjunk blindness\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-menage-de-printemps-le-desordre-vous-rend-il-aveugle-103307631"
    },
    {
        "title": "Des gratte-ciel incroyables poussent \u00e0 Tirana",
        "summary": "Des architectes \u00e9trangers de renom construisent des immeubles dans la capitale albanaise. Elle veut redorer son blason pour attirer des touristes et des investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/entre-promotion-et-corruption-voila-pourquoi-il-y-a-tant-de-gratte-ciel-remarquables-a-tirana-103312486"
    },
    {
        "title": "Certains lapins en chocolat contiennent de la caf\u00e9ine",
        "summary": "En dehors du sucre, le chocolat peut aussi contenir de la caf\u00e9ine. Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous \u00e9claire sur les \u00e9ventuels effets secondaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paques-les-lapins-en-chocolat-contiennent-potentiellement-de-la-cafeine-103317352"
    },
    {
        "title": "L'asperge: elle sent fort, mais pas chez tous",
        "summary": "La saison des asperges va bient\u00f4t commencer: l'occasion de pr\u00e9senter quelques faits surprenants sur ce l\u00e9gume tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, sauf par les spargarophobes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saison-des-asperges-l-asperge-elle-sent-fort-mais-pas-chez-tous-103314925"
    },
    {
        "title": "Ce yogourt \u00e0 35 francs se vend comme des petits pains",
        "summary": "Le yogourt de la marque Coconut Cult est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour ses nombreux bienfaits suppos\u00e9s pour la sant\u00e9. Mais peut-il vraiment faire autant d'effet?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coconut-cult-ce-yaourt-a-35-francs-fait-un-carton-103306861"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle heure arriver en tant qu'invit\u00e9?",
        "summary": "La ponctualit\u00e9 est un sujet de controverse. Un expert recommande de se pr\u00e9senter chez ses h\u00f4tes un quart d'heure apr\u00e8s l'heure convenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnes-manieres-a-quelle-heure-arriver-en-tant-qu-invite-103305391"
    },
    {
        "title": "Pourquoi ma voiture \u00e9lectrique se recharge-t-elle si lentement?",
        "summary": "Les brochures vantent la recharge rapide des v\u00e9hicules \u00e9lectriques. Or, \u00e0 la borne rapide, la dur\u00e9e est parfois deux fois plus longue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-la-borne-de-recharge-rapide-pourquoi-ma-voiture-electrique-se-recharge-t-elle-si-lentement-103317971"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o d'une cam\u00e9ra embarqu\u00e9e peut-elle servir de preuve?",
        "summary": "On dit souvent que les dashcams sont interdites et que les vid\u00e9os de cam\u00e9ras embarqu\u00e9es ne constituent pas une preuve recevable par la justice. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-la-video-d-une-camera-embarquee-peut-elle-servir-de-preuve-103312538"
    },
    {
        "title": "Faut-il syst\u00e9matiquement appeler la police en cas d'accident?",
        "summary": "En cas de carambolage en ville, il n'est g\u00e9n\u00e9ralement pas n\u00e9cessaire d'appeler la police. Dans certains cas, en revanche, il est conseill\u00e9, voire obligatoire de le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-de-la-route-faut-il-systematiquement-appeler-la-police-en-cas-d-accident-103306773"
    },
    {
        "title": "Il a fait fortune en investissant dans l'achat de 240 Land Rover",
        "summary": "Il y a dix ans, Charles Fawcett\u00a0a command\u00e9 plus de 200 Land Rover Defender, avant l'arr\u00eat de la production du 4x4 britannique. Son investissement s'est av\u00e9r\u00e9 rentable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-il-a-fait-fortune-en-investissant-dans-l-achat-de-240-land-rover-103305120"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour\u00a0\u00ab The Mystery of Banksy \u2013 A Genius Mind \u00bb",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'exposition\u00a0\u00ab The Mystery of Banksy \u2013 A Genius Mind \u00bb\u00a0qui a lieu du 7 mars au 29 juin \u00e0 Beaulieu, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-mystery-of-banksy-a-genius-mind--103317134"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'exposition The Mystery of Banksy",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre tes billets pour l'exposition The Mystery of Banksy \u00abA Genius Mind\u00bb qui aura lieu du 7 mars au 29 juin 2025 \u00e0 Beaulieu, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-l-exposition-the-mystery-of-banksy-103309938"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Polymanga",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Polymanga qui aura lieu du 18 au 21 avril \u00e0 Beaulieu, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-polymanga-103318112"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Ad\u00e8le Castillon aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Ad\u00e8le Castillon qui aura lieu le 26 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-adele-castillon-aux-docks-103304351"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "La date de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e est connue",
        "summary": "Les Sud-Cor\u00e9ens devront se rendre aux urnes le 3 juin prochain pour \u00e9lire un successeur \u00e0 Yoon Suk-yeol, destitu\u00e9 le 4 avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-la-date-de-l-election-presidentielle-anticipee-est-connue-103320245"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe a connu son mois de mars le plus chaud jamais mesur\u00e9",
        "summary": "Au niveau mondial, le mois de mars 2025 se classe comme le deuxi\u00e8me mois le plus chaud jamais enregistr\u00e9, derri\u00e8re mars 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-l-europe-a-connu-son-mois-de-mars-le-plus-chaud-jamais-mesure-103320248"
    },
    {
        "title": "Il aurait d\u00e9pouill\u00e9 25 soci\u00e9t\u00e9s suisses en jouant les banquiers",
        "summary": "Un Franco-Isra\u00e9lien aurait d\u00e9tourn\u00e9 des millions en acc\u00e9dant au syst\u00e8me e-banking des entreprises. Il est jug\u00e9 au Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral pour cybercriminalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cybercriminalite-il-aurait-depouille-25-societes-suisses-en-jouant-les-banquiers-103320102"
    },
    {
        "title": "Les loups comme dans \u00abGame of Thrones\u00bb de retour apr\u00e8s 13'000 ans",
        "summary": "Des chercheurs de l\u2019entreprise Colossal Biosciences ont recr\u00e9\u00e9 des loups g\u00e9ants \u00e9teints depuis plus de 13\u2019000 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-les-loups-comme-dans-game-of-thrones-de-retour-apres-13-000-ans-103320201"
    },
    {
        "title": "Vous \u00eates 403\u2019000 \u00e0 lire \u00ab20\u2009minutes\u00bb chaque jour",
        "summary": "Votre journal est le seul quotidien du pays \u00e0 conqu\u00e9rir autant de nouveaux lecteurs, avec une croissance de 14% par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Merci, du fond du coeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-grand-merci-vous-etes-403-000-a-lire-20-minutes-chaque-jour-103320129"
    },
    {
        "title": "Rami Malek, h\u00e9ros d\u2019action malgr\u00e9 lui",
        "summary": "Dans \u00abThe Amateur\u00bb, d\u00e8s le 9 avril au cin\u00e9ma, l'acteur change de registre en incarnant un justicier pr\u00eat \u00e0 tout pour venger sa femme tu\u00e9e lors d'une attaque terroriste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-amateur-rami-malek-heros-d-action-malgre-lui-103319761"
    },
    {
        "title": "Yann Sommer revient \u00e0 Munich avec un esprit de revanche",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s son passage critiqu\u00e9 au Bayern, le B\u00e2lois peut prouver toute sa valeur avec l\u2019Inter, en Champions League ce soir (21 h).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-yann-sommer-revient-a-munich-avec-un-esprit-de-revanche-103320034"
    },
    {
        "title": "Ces objets que vous devez remplacer avant de d\u00e9m\u00e9nager",
        "summary": "Pommeau de douche, lunettes des WC et hotte aspirante doivent \u00eatre propres quand on quitte un logement pour que le locataire suivant puisse les utiliser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-ces-objets-que-vous-devez-remplacer-avant-de-demenager-103318179"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 militaire pour l\u2019anniversaire de Trump ? Washington r\u00e9fute",
        "summary": "Un d\u00e9fil\u00e9 militaire serait en projet, \u00e0 Washington, le 14 juin, date du 250e anniversaire de l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine et du 79e anniversaire de Trump. La Maison-Blanche d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-14-juin-prochain-des-chars-et-soldats-vont-ils-defiler-dans-les-rues-a-washington-103320268"
    },
    {
        "title": "Un volcan philippin crache un panache de cendres de 4 km de haut",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-l-assechement-de-la-mer-d-aral-affecte-la-tectonique-des-plaques-103021519"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00fb emprunter de l\u2019argent \u00e0 mes amis pour refaire mon nez\u00bb",
        "summary": "De plus en plus de femmes, en Iran, ont subi une op\u00e9ration du nez, dans un pays o\u00f9 l\u2019apparence des femmes est pourtant fortement contr\u00f4l\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-en-iran-j-ai-du-emprunter-de-l-argent-a-mes-amis-pour-refaire-mon-nez-103320281"
    },
    {
        "title": "Un volcan d\u00e9gage un panache de cendres de 4 km de haut",
        "summary": "\u00abUne \u00e9ruption explosive\u00bb a eu lieu t\u00f4t mardi, au niveau du sommet du volcan Kanlaon, sur l\u2019\u00eele de Negros, l\u2019un des 24 que compte l\u2019archipel philippin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aux-philippines-un-volcan-degage-un-panache-de-cendres-de-4-km-de-haut-103320263"
    },
    {
        "title": "Millionnaires \u00e0 18 ans, ils se sont s\u00e9par\u00e9s fauch\u00e9s en trois ans",
        "summary": "Pour aider les gagnants de la loterie, un accompagnement est propos\u00e9 par la Fran\u00e7aise des Jeux. L'occasion de se rappeler l'histoire des \u00abfianc\u00e9s millionnaires\u00bb lorrains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loterie-en-france-millionnaires-a-18-ans-ils-se-sont-separes-fauches-en-trois-ans-103320286"
    },
    {
        "title": "Pour reprendre ce pub, il faut juste s\u2019appeler McLoughlin",
        "summary": "En Irlande, Joseph McLoughlin n'a pas de repreneur pour son bar, au sein de sa famille depuis 1870. Heineken a lanc\u00e9 une campagne mondiale pour d\u00e9nicher un homonyme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/irlande-pour-reprendre-ce-pub-il-faut-juste-s-appeler-mcloughlin-103315044"
    },
    {
        "title": "Motard gravement bless\u00e9 dans un choc avec une voiture",
        "summary": "Le pronostic vital d'un pilote de moto a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9, apr\u00e8s une collision au quai Gustave-Ador. Il a finalement \u00e9t\u00e9 lev\u00e9. L'accident a fortement perturb\u00e9 le trafic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-motard-gravement-blesse-dans-un-choc-avec-une-voiture-103320312"
    },
    {
        "title": "Deux rappeuses suisses vont se frotter aux patrons US du genre",
        "summary": "Ele A et KT Gorique d\u00e9fendront les couleurs du hip-hop \u00abmade in Switzerland\u00bb \u00e0 Andermatt. Face \u00e0 elles, des stars du rap am\u00e9ricain vont ranimer les tubes ann\u00e9es 2000.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/high-peak-festival-deux-rappeuses-suisses-vont-se-frotter-aux-patrons-us-du-genre-103317289"
    },
    {
        "title": "Quand Mariah Carey vole la vedette \u00e0 son fils sur Twitch",
        "summary": "En plein streaming sur Twitch, le jeune fils de Mariah Carey Moroccan a eu la surprise de voir sa c\u00e9l\u00e8bre maman appara\u00eetre \u00e0 l\u2019\u00e9cran pour le plus grand bonheur des spectateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/maman-sors-de-ma-chambre-quand-mariah-carey-vole-la-vedette-a-son-fils-sur-twitch-103319581"
    },
    {
        "title": "Les cuisines du Lausanne HC ont trouv\u00e9 la recette gagnante",
        "summary": "Alors que les Lions font face \u00e0 un d\u00e9fi gigantesque nomm\u00e9 Gott\u00e9ron sur la glace, le LHC Gourmet n'est pas en reste au niveau de la gastronomie, \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-les-cuisines-du-lausanne-hc-ont-trouve-la-recette-gagnante-103319908"
    },
    {
        "title": "Deux sherpas heurt\u00e9s par d'\u00e9normes blocs de neige sur l\u2019Annapurna",
        "summary": "La plus importante agence n\u00e9palaise d\u2019exp\u00e9ditions de haute montagne a indiqu\u00e9 que deux de ses sherpas avaient \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s, lundi, par une \u00ab\u00e9norme avalanche\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dans-l-himalaya-deux-sherpas-heurtes-par-d-enormes-blocs-de-neige-sur-l-annapurna-103320301"
    },
    {
        "title": "Direction l'ISS pour deux Russes et un Am\u00e9ricain",
        "summary": "Un vaisseau Soyouz, avec deux Russes et un Am\u00e9ricain \u00e0 bord, a d\u00e9coll\u00e9 mardi, depuis le cosmodrome de Ba\u00efkonour, lou\u00e9 par la Russie au Kazakhstan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-direction-l-iss-pour-deux-russes-et-un-americain-103320300"
    },
    {
        "title": "Poignard\u00e9 en plein c\u0153ur par sa femme somnambule",
        "summary": "Inculp\u00e9e pour le meurtre de son mari commis en 2023, une quadrag\u00e9naire a pu prouver qu'elle souffrait de somnambulisme. La famille de la victime n'y croit pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-poignarde-en-plein-coeur-par-sa-femme-somnambule-103319968"
    },
    {
        "title": "L\u2019expansion militaire de la Chine est \u00abstup\u00e9fiante\u00bb",
        "summary": "La mont\u00e9e en puissance des forces arm\u00e9es chinoises et les investissements du pays dans sa d\u00e9fense \u00absont stup\u00e9fiants\u00bb, rel\u00e8ve le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019OTAN, Mark Rutte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/otan-l-expansion-militaire-de-la-chine-est-stupefiante-103320343"
    },
    {
        "title": "Le Lausanne HC et Fribourg-Gott\u00e9ron lancent un appel au calme",
        "summary": "Les clubs vaudois et fribourgeois ont r\u00e9agi apr\u00e8s les incidents ayant \u00e9maill\u00e9 les deux derniers actes de la demi-finale des play-off de National League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-lausanne-hc-et-fribourg-gotteron-lancent-un-appel-au-calme-103320321"
    },
    {
        "title": "Encore un rendez-vous manqu\u00e9 entre Harry et Charles III",
        "summary": "Peu avant que son p\u00e8re ne parte en Italie, le duc de Sussex a atterri \u00e0 Londres pour r\u00e9clamer \u00e0 nouveau une protection polici\u00e8re. Il est improbable qu'ils se soient vus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-charles-iii-parti-en-italie-harry-atterrit-a-londres-103320340"
    },
    {
        "title": "Une avocate, ex-procureur, arr\u00eat\u00e9e pour tentative de meurtre",
        "summary": "Plusieurs personnes, ayant occup\u00e9 d\u2019importantes fonctions au sein du gouvernement bangladais renvers\u00e9 par le soul\u00e8vement \u00e9tudiant en 2024, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bangladesh-une-avocate-ex-procureur-arretee-pour-tentative-de-meurtre-103320368"
    },
    {
        "title": "\u00abTa m\u00e8re est une p***\u00bb: les supporters de United conspuent Foden",
        "summary": "Le jeune footballeur de Manchester City est sorti sous des chants naus\u00e9abonds, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/premier-league-ta-mere-est-une-pute-les-supporters-de-united-conspuent-foden-103320335"
    },
    {
        "title": "Les radios priv\u00e9es exultent, tout en craignant l'avenir",
        "summary": "De nombreux auditeurs ont d\u00e9sert\u00e9 les radios publiques qui ont arr\u00eat\u00e9 la diffusion en FM. Leurs concurrents se frottent les mains, pour l'instant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-les-radios-privees-exultent-tout-en-craignant-l-avenir-103319991"
    },
    {
        "title": "Vance se l\u00e2che sur les \u00abpaysans chinois\u00bb, P\u00e9kin s'insurge",
        "summary": "Les autorit\u00e9s chinoises ont r\u00e9agi aux derniers propos du vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, jug\u00e9s \u00abignorants et impolis\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bisbille-diplomatique-vance-se-lache-sur-les-paysans-chinois-pekin-s-insurge-103320387"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a menti? Une vid\u00e9o accablante refait surface",
        "summary": "Une vid\u00e9o publi\u00e9e par le Croissant-Rouge palestinien remet en cause la version isra\u00e9lienne d\u2019un drame qui s\u2019est produit le 23 mars \u00e0 Rafah. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/drame-a-gaza-israel-a-menti-une-video-accablante-refait-surface-103320374"
    },
    {
        "title": "Des sacs de k\u00e9tamine abandonn\u00e9s sur une aire de repos",
        "summary": "Des sacs contenant plusieurs centaines de kilos de poudre ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sur l'aire du Grauholz-S\u00fcd sur l'A1 pr\u00e8s d'Ittigen. Il s'agissait en fait de drogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-des-sacs-de-ketamine-abandonnes-sur-une-aire-de-repos-103320380"
    },
    {
        "title": "Un cin\u00e9aste helv\u00e9tique sur les traces du chocolat suisse",
        "summary": "Parti \u00e0 la rencontre de producteurs de cacao au Ghana, Philippe Stalder a r\u00e9alis\u00e9 un film\u00a0qui d\u00e9peint un avenir potentiellement plus durable pour cette industrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/documentaire-un-cineaste-helvetique-sur-les-traces-du-chocolat-suisse-103318033"
    },
    {
        "title": "Des outils \u00abplus incisifs\u00bb pour encadrer les banques en Suisse",
        "summary": "La Finma, l\u2019autorit\u00e9 suisse de surveillance de banques et march\u00e9s financiers, a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son appel \u00e0 renforcer ses comp\u00e9tences, notamment pour infliger des amendes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finma-des-outils-plus-incisifs-pour-encadrer-les-banques-en-suisse-103320416"
    },
    {
        "title": "Fraude massive aux billets pour le Colis\u00e9e de Rome",
        "summary": "Sept soci\u00e9t\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es mardi \u00e0 20 millions d'euros d'amende apr\u00e8s avoir mis au point un syst\u00e8me pour d\u00e9pouiller les touristes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-fraude-massive-aux-billets-pour-le-colisee-de-rome-103320422"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir averti ses clients, brack.ch d\u00e9ment un piratage",
        "summary": "Des donn\u00e9es de la plateforme d'e-commerce \u00e9taient propos\u00e9es \u00e0 la vente sur un forum. Les premi\u00e8res analyses et le \u00abhacker\u00bb lui-m\u00eame nient un piratage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-apres-avoir-averti-ses-clients-brackch-dement-un-piratage-103320403"
    },
    {
        "title": "Migros cr\u00e9e une nouvelle entreprise romande pour le marketing",
        "summary": "Les quatre coop\u00e9ratives Migros de Suisse romande regroupent leurs activit\u00e9s de marketing au sein d'une nouvelle entreprise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Ecublens (VD).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-migros-cree-une-nouvelle-entreprise-romande-pour-le-marketing-103320400"
    },
    {
        "title": "Renvoi \u00abdisproportionn\u00e9\u00bb d'un fonctionnaire ind\u00e9licat",
        "summary": "Licenci\u00e9 sans avertissement, un employ\u00e9 de l'Etat aux comportements inappropri\u00e9s doit \u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9, a dit la justice. Selon elle, la sanction \u00e9tait exag\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-renvoi-disproportionne-d-un-fonctionnaire-indelicat-103320420"
    },
    {
        "title": "La justice genevoise fait face \u00e0 une avalanche de proc\u00e9dures",
        "summary": "Le nombre de proc\u00e9dures continue d'augmenter. Au civil, les contestations de loyers ont explos\u00e9. Au p\u00e9nal, le Tribunal des mineurs atteint de nouveau des records.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-justice-genevoise-fait-face-a-une-avalanche-de-procedures-103320379"
    },
    {
        "title": "Les zones limitant la voiture en ville sont-elles efficaces?",
        "summary": "Le continent europ\u00e9en compte au moins 325 Zones \u00e0 faibles \u00e9missions (ZFE), de Milan \u00e0 Londres, en passant par Varsovie. Est-ce efficace?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pollution-en-europe-les-zones-limitant-la-voiture-en-ville-sont-elles-efficaces-103320458"
    },
    {
        "title": "Ces objets insolites oubli\u00e9s dans les v\u00e9hicules Uber en Suisse",
        "summary": "Comme chaque ann\u00e9e, la soci\u00e9t\u00e9 a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les objets les plus insolites r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en 2025. Mais aussi les villes o\u00f9 on trouve le plus d'\u00e9tourdis. Palmar\u00e8s iconoclaste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viagra-dentier-et-rolex-ces-objets-insolites-oublies-dans-les-vehicules-uber-en-suisse-103320067"
    },
    {
        "title": "Virginia Giuffre quitte l'h\u00f4pital, son histoire est mise en doute",
        "summary": "L'accusatrice du prince Andrew est rentr\u00e9e chez elle, une semaine apr\u00e8s avoir confi\u00e9 sur Instagram que ses jours \u00e9taient compt\u00e9s, \u00e0 la suite d'un \u00e9trange accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quatre-jours-a-vivre-virginia-giuffre-quitte-l-hopital-son-histoire-est-mise-en-doute-103320393"
    },
    {
        "title": "Interdiction de la mendicit\u00e9: les mendiants ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9s",
        "summary": "Un SDF, des Roms ou encore une pasteure contestaient la nouvelle loi interdisant de mendier. La Cour constitutionnelle a rejet\u00e9 leurs arguments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-interdiction-de-la-mendicite-les-mendiants-ont-ete-deboutes-103320357"
    },
    {
        "title": "Matches truqu\u00e9s: cinq joueurs fran\u00e7ais lourdement sanctionn\u00e9s",
        "summary": "Ils n'ont jamais fait parler d'eux en termes de r\u00e9sultats, ou si peu. Par contre, ils ont d\u00e9fray\u00e9 la chronique et sont suspendus en cons\u00e9quence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-matches-truques-cinq-joueurs-francais-lourdement-sanctionnes-103320283"
    },
    {
        "title": "Encore bernoise, Moutier votera lors des \u00e9lections jurassiennes",
        "summary": "Valentin Zuber, de Moutier, tentera d'\u00eatre \u00e9lu au gouvernement jurassien en octobre. La ville sera encore bernoise, mais peut participer exceptionnellement aux \u00e9lections.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-du-jura-encore-bernoise-moutier-votera-lors-des-elections-jurassiennes-103320475"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceur IShowSpeed teste un taxi volant autonome en Chine",
        "summary": "Premi\u00e8re mondiale: la Chine autorise les taxis volants. L\u2019influenceur IShowSpeed a embarqu\u00e9 \u00e0 bord et a v\u00e9cu une exp\u00e9rience hors du commun.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/premiere-mondiale-l-influenceur-ishowspeed-teste-un-taxi-volant-autonome-en-chine-103319672"
    },
    {
        "title": "OpenAI envisagerait le rachat de la start-up de Jony Ive",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de ChatGPT pourrait d\u00e9bourser 500\u00a0millions de dollars pour s'offrir io\u00a0Products, fond\u00e9e par l'ancien chef du design d'Apple et Sam Altman, patron d'OpenAI.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/smartphone-sans-ecran-openai-envisagerait-le-rachat-de-la-start-up-de-jony-ive-103320333"
    },
    {
        "title": "Un supercalculateur donne le Bar\u00e7a favori en Ligue des champions",
        "summary": "Pour Opta, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans les statistiques sportives, les Catalans ont le plus de chances de s'imposer en finale, le 31 mai prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-supercalculateur-donne-le-barca-favori-en-ligue-des-champions-103320162"
    },
    {
        "title": "La desserte vers l\u2019a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse doit revoir sa copie",
        "summary": "Le Tribunal de Strasbourg a estim\u00e9 que l\u2019\u00e9tude d\u2019impact environnemental du projet de liaison ferroviaire vers l\u2019a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse, en 2035, \u00e9tait \u00aberron\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-l-horizon-2035-la-desserte-vers-l-aeroport-de-bale-mulhouse-doit-revoir-sa-copie-103320472"
    },
    {
        "title": "Au moins 15 morts dans l'effondrement du toit d'une discoth\u00e8que",
        "summary": "Les secours sont mobilis\u00e9s \u00e0 Saint-Domingue pour retrouver des survivants au milieu des d\u00e9combres d'une bo\u00eete de nuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/republique-dominicaine-au-moins-15-morts-dans-l-effondrement-du-toit-d-une-discotheque-103320519"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9cheresse commence \u00e0 s\u00e9vir et pourrait encore s'aggraver",
        "summary": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2024 trop humide, 2025 est pour l'instant bien trop s\u00e8che au nord des Alpes, en particulier en Valais et aux Grisons. Et les pr\u00e9visions sont pessimistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-secheresse-commence-a-sevir-et-pourrait-encore-s-aggraver-103320464"
    },
    {
        "title": "McDonald\u2019s investit 250 millions de francs pour s'agrandir encore",
        "summary": "Le roi du fast food veut ouvrir cinq nouveaux restaurants et en moderniser 27 autres en Suisse d'ici \u00e0 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-mcdonald-s-investit-250-millions-de-francs-pour-s-agrandir-encore-103320502"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9ruption explosive fait jaillir des cendres \u00e0 4 km de haut",
        "summary": "Le volcan Kanlaon situ\u00e9 au centre des Philippines est entr\u00e9 bri\u00e8vement en \u00e9ruption mardi matin. L\u2019\u2019\u00e9ruption a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un impressionnant panache de cendres s\u2019\u00e9levant jusqu\u2019\u00e0 quatre kilom\u00e8tres dans le ciel. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/philippines-une-eruption-explosive-fait-jaillir-des-cendres-a-4-km-de-haut-103320482"
    },
    {
        "title": "Lausanne limite le d\u00e9ficit malgr\u00e9 de gros investissements",
        "summary": "La Ville a boucl\u00e9 ses comptes 2024 avec un d\u00e9ficit d'un peu moins de 20 millions de francs, soit mieux que pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comptes-2024-lausanne-limite-le-deficit-malgre-de-gros-investissements-103320491"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s russes ratifient un trait\u00e9 de partenariat avec l\u2019Iran",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-les-deputes-russes-ratifient-un-traite-de-partenariat-avec-l-iran-405723338808"
    },
    {
        "title": "Blake Lively se serait excus\u00e9e aupr\u00e8s de Taylor Swift",
        "summary": "D'apr\u00e8s une source, l'actrice am\u00e9ricaine regrette d'avoir m\u00eal\u00e9 sa pote \u00e0 ses d\u00e9boires juridiques avec Justin Baldoni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-lively-baldoni-blake-lively-se-serait-excusee-aupres-de-taylor-swift-103320513"
    },
    {
        "title": "L'UE veut \u00e9viter une nouvelle escalade sur les droits de douane",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-l-ue-veut-eviter-une-nouvelle-escalade-sur-les-droits-de-douane-103021435"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si vos pneus sont us\u00e9s",
        "summary": "L'heure est venue de monter les pneus \u00e9t\u00e9. Voici comment savoir si leur profil est suffisamment profond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pneus-ete-comment-savoir-si-vos-pneus-sont-uses-103320020"
    },
    {
        "title": "Il enflammera Cannes pour le tout dernier \u00abMission: Impossible\u00bb",
        "summary": "\u00abMission: Impossible - The Final Reckoning\u00bb signe la fin de la saga d\u2019action. Le blockbuster le plus attendu de l\u2019ann\u00e9e sera pr\u00e9sent\u00e9 au Festival de Cannes le 14 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-cruise-il-enflammera-cannes-pour-le-tout-dernier-mission-impossible-103320573"
    },
    {
        "title": "Elon Musk traite de \u00abcr\u00e9tin\u00bb le conseiller au commerce de Trump",
        "summary": "Le patron de Tesla a de plus en plus de mal \u00e0 dig\u00e9rer les cons\u00e9quences qu'ont les d\u00e9cisions pr\u00e9sidentielles sur son propre business.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-elon-musk-traite-de-cretin-le-conseiller-au-commerce-de-trump-103320594"
    },
    {
        "title": "Fausse alerte \u00e0 la bombe \u00e0 l'EPCL: sursis accord\u00e9 apr\u00e8s des aveux",
        "summary": "Trois jeunes ayant particip\u00e9 \u00e0 une fausse alerte \u00e0 la bombe \u00e0 l'\u00c9cole professionnelle commerciale de Lausanne ont obtenu le sursis contre des aveux, au Tribunal cantonal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-fausse-alerte-a-la-bombe-a-l-epcl-sursis-accorde-apres-des-aveux-103320607"
    },
    {
        "title": "\u00abCette augmentation du nombre de poursuites est tr\u00e8s inqui\u00e9tante\u00bb",
        "summary": "Ce mardi, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) annonce que les faillites et poursuites ont atteint des records en 2024. Ces chiffres inqui\u00e8tent les sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-cette-augmentation-du-nombre-de-poursuites-est-tres-inquietante-103320510"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle parade pour limiter le partage d'infos sensibles",
        "summary": "L'app de messagerie teste une nouvelle fonctionnalit\u00e9 de confidentialit\u00e9 emp\u00eachant l'exportation de discussions enti\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/whatsapp-une-nouvelle-parade-pour-limiter-le-partage-d-infos-sensibles-103320414"
    },
    {
        "title": "Brignone: \u00abl'important maintenant, c\u2019est de gu\u00e9rir compl\u00e9tement\u00bb",
        "summary": "L'Italienne, victime d'une grave blessure jeudi dernier, pense aux JO de 2026 chez elle, mais elle veut se soigner avant tout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-brignone-l-important-maintenant-c-est-de-guerir-completement-103320630"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o la plus vue de l\u2019histoire de TikTok va vous surprendre",
        "summary": "Sur Tiktok, une simple vid\u00e9o d\u2019un \u00e9cran noir a cumul\u00e9 plus de 3,6 milliards de vues en deux ans.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/3-milliards-de-vues-la-video-la-plus-vue-de-l-histoire-de-tiktok-va-vous-surprendre-103320532"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9alise un chef-d\u2019\u0153uvre en NHL",
        "summary": "Le Canadien de Los Angeles Quinton Byfield a marqu\u00e9 un but extraordinaire contre Seattle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-il-realise-un-chef-d-oeuvre-en-nhl-103320562"
    },
    {
        "title": "Avec cette vid\u00e9o, Musk tacle les tarifs douaniers de Trump",
        "summary": "Sur X, le patron de Tesla a partag\u00e9 une archive qui critique frontalement les politiques protectionnistes. Un message \u00e0 peine voil\u00e9 alors que ses entreprises pourraient en faire les frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-avec-cette-video-musk-tacle-les-tarifs-douaniers-de-trump-103320570"
    },
    {
        "title": "Dix morts dans un accident d\u2019autocar, dont deux enfants",
        "summary": "Une perte de contr\u00f4le du v\u00e9hicule serait \u00e0 l'origine du drame. Le bilan reste provisoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-dix-morts-dans-un-accident-d-autocar-dont-deux-enfants-103320614"
    },
    {
        "title": "Le trafic entre Gen\u00e8ve et Lausanne est fortement perturb\u00e9",
        "summary": "Un accident ayant eu lieu entre Aubonne et l'\u00e9changeur d'Ecublens a provoqu\u00e9 un important bouchon sur l'autoroute, mardi en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autoroute-a1-le-trafic-entre-geneve-et-lausanne-est-fortement-perturbe-103320673"
    },
    {
        "title": "Chute des prix du p\u00e9trole: une \u00e9pine dans le pied de Poutine",
        "summary": "La baisse d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9e des prix du brut pourrait s'aggraver avec la guerre commerciale lanc\u00e9e par Trump et priver le budget militaire de revenus substantiels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-chute-des-prix-du-petrole-une-epine-dans-le-pied-de-poutine-103320640"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 20 ans d'embrouille, Elton John et Madonna ont fait la paix",
        "summary": "En froid depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les deux superstars se sont enfin r\u00e9concili\u00e9es dans les coulisses de l'\u00e9mission \u00abSaturday Night Live\u00bb, ce week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-apres-20-ans-d-embrouille-elton-john-et-madonna-ont-fait-la-paix-103320635"
    },
    {
        "title": "PFAS: les p\u00eacheurs sont furax contre les chimistes cantonaux",
        "summary": "Les professionnels romands de la p\u00eache accusent les responsables cantonaux d'avoir communiqu\u00e9 de mani\u00e8re pr\u00e9matur\u00e9e sur des investigations lacunaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lacs-romands-pfas-les-pecheurs-sont-furax-contre-les-chimistes-cantonaux-103320669"
    },
    {
        "title": "Cette jeune de 16 ans a disparu depuis lundi",
        "summary": "Une adolescente pr\u00e9nomm\u00e9e Tamanajan A. n'a plus donn\u00e9 de nouvelles apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 le domicile familial. Toute personne l'ayant vue est pri\u00e9e de contacter la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-cette-jeune-de-16-ans-a-disparu-depuis-lundi-103320668"
    },
    {
        "title": "Le toit s\u2019effondre et la f\u00eate vire au cauchemar",
        "summary": "Les secours sont mobilis\u00e9s \u00e0 Saint-Domingue pour retrouver des survivants au milieu des d\u00e9combres d\u2019une bo\u00eete de nuit. (chs/AP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/republique-dominicaine-le-toit-s-effondre-et-la-fete-vire-au-cauchemar-103320654"
    },
    {
        "title": "Les Bourses mondiales respirent et esp\u00e8rent des n\u00e9gociations",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-les-bourses-mondiales-respirent-et-esperent-des-negociations-103021435"
    },
    {
        "title": "Un espace d\u00e9di\u00e9 aux 15-25 ans en plein Praille-Acacias-Vernets",
        "summary": "Un ancien garage de 1000 m2 va accueillir pendant deux ans des activit\u00e9s propos\u00e9es par et pour des ados et de jeunes adultes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-espace-dedie-aux-15-25-ans-en-plein-praille-acacias-vernets-103320643"
    },
    {
        "title": "Trump veut n\u00e9gocier d\u2019abord avec le Japon et la Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 mardi donner la priorit\u00e9 \u00e0 ses \u00aballi\u00e9s et partenaires\u00bb pour mener des n\u00e9gociations commerciales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-trump-veut-negocier-d-abord-avec-le-japon-et-la-coree-du-sud-103320653"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, la reprise de l\u2019aide humanitaire est \u00abla priorit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-a-gaza-la-reprise-de-l-aide-humanitaire-est-la-priorite-103021430"
    },
    {
        "title": "Braquage d'Ani\u00e8res: accus\u00e9s relax\u00e9s faute de preuves",
        "summary": "Les trois hommes soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir pr\u00e9par\u00e9 l'attaque d'un bureau de change, en 2019, sont libres. Rien ne d\u00e9montre leur participation \u00e0 cette op\u00e9ration criminelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-braquage-d-anieres-accuses-relaxes-faute-de-preuves-103320521"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9lus veulent une capitale \u00abtournante\u00bb pour le canton de Vaud",
        "summary": "Vingt-trois d\u00e9put\u00e9s, surtout de droite, souhaitent modifier la Constitution pour instaurer une capitale cantonale itin\u00e9rante tous les dix ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marre-de-lausanne-des-elus-veulent-une-capitale-tournante-pour-le-canton-de-vaud-103320512"
    },
    {
        "title": "Drones et campeurs bannis d'un point de vue pris\u00e9 sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "Le Muttenchopf, dans le canton de Glaris, est assailli par les chasseurs de jolis clich\u00e9s. Les autorit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 d'y interdire le camping sauvage et les drones.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/glaris-drones-et-campeurs-bannis-d-un-point-de-vue-prise-sur-les-reseaux-103320347"
    },
    {
        "title": "Une commission veut 1 milliard de plus pour des munitions",
        "summary": "Une commission du National a estim\u00e9 que l'arm\u00e9e devait disposer d'un milliard de plus pour les munitions destin\u00e9es aux syst\u00e8mes de d\u00e9fense sol-air. La gauche hurle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/defense-une-commission-veut-1-milliard-de-plus-pour-des-munitions-103320691"
    },
    {
        "title": "Harry Kane pense toujours \u00e0 une carri\u00e8re en football am\u00e9ricain",
        "summary": "Le buteur anglais du Bayern Munich a confirm\u00e9 qu'il envisageait de se lancer un jour en NFL comme botteur. Il adore ce sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-harry-kane-pense-toujours-a-une-carriere-en-football-americain-103320177"
    },
    {
        "title": "Cet Am\u00e9ricain devenu le chouchou et fan de foot par accident",
        "summary": "Samedi dernier, Evan Johnston pensait s'embarquer pour un tour de Londres en bateau. Mais il s'est tromp\u00e9 d'embarcad\u00e8re et a v\u00e9cu une journ\u00e9e bien plus folle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-cet-americain-devenu-le-chouchou-et-fan-de-foot-par-accident-103320441"
    },
    {
        "title": "Nicolas Sarkozy ira-t-il en prison? D\u00e9cision en septembre",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais conna\u00eetra son sort le 25 septembre dans le proc\u00e8s du financement libyen de sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-en-france-nicolas-sarkozy-ira-t-il-en-prison-decision-en-septembre-103320715"
    },
    {
        "title": "Trump met ses menaces \u00e0 ex\u00e9cution contre la Chine: 104%!",
        "summary": "Les nouveaux droits de douane sur les importations chinoises aux \u00c9tats-Unis grimperont bien \u00e0 104% mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-trump-met-ses-menaces-a-execution-la-chine-va-casquer-103320734"
    },
    {
        "title": "Fribourg ouvre la marque \u00e0 Lausanne",
        "summary": "Pourtant annonc\u00e9 favori, le LHC s'est fait surprendre par Gott\u00e9ron qui est \u00e0 une victoire de la finale. C'est peut \u00eatre pour ce soir et c'est \u00e0 suivre en direct!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/play-off-de-national-league-puck-de-serie-pour-fribourg-a-lausanne-103320724"
    },
    {
        "title": "Ajoie ouvre le score \u00e0 Vi\u00e8ge dans l'acte IV des barrages",
        "summary": "Apr\u00e8s une victoire arrach\u00e9e en prolongations lors de l'acte III \u00e0 domicile, les Ajoulots affrontent les Valaisans pour faire le break. Suivez le match en direct d\u00e8s 20h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-promotionrelegation-ajoie-se-deplace-a-viege-pour-l-acte-iv-des-barrages-103320647"
    },
    {
        "title": "Des experts appellent \u00e0 agir rapidement contre la moule quagga",
        "summary": "Pour limiter la propagation de cette esp\u00e8ce invasive dans nos lacs, les chercheurs de l'Eawag misent notamment sur la pr\u00e9vention aupr\u00e8s des propri\u00e9taires de bateaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lacs-suisses-des-experts-appellent-a-agir-rapidement-contre-la-moule-quagga-103320425"
    },
    {
        "title": "Wauquiez r\u00eave d'un Guantanamo fran\u00e7ais \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
        "summary": "Une proposition d\u00e9j\u00e0 raill\u00e9e tant par ses coll\u00e8gues de droite et d'extr\u00eame droite que par les autorit\u00e9s du petit territoire fran\u00e7ais de l'Atlantique Nord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-wauquiez-reve-d-un-guantanamo-a-saint-pierre-et-miquelon-103320755"
    },
    {
        "title": "Premier d\u00e9c\u00e8s d\u2019un cas humain de grippe aviaire H5N1",
        "summary": "Une fillette de trois ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e au nord du Mexique apr\u00e8s avoir contract\u00e9 la grippe aviaire H5N1, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s. Une triste premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-premier-deces-d-un-cas-humain-de-grippe-aviaire-h5n1-103320769"
    },
    {
        "title": "Elle a eu des complications m\u00e9dicales li\u00e9es \u00e0 la grossesse",
        "summary": "L'\u00e9pouse du prince Harry a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, mardi, avoir souffert d'une maladie li\u00e9e \u00e0 la grossesse qui peut mettre en danger la vie de la m\u00e8re et du f\u0153tus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meghan-markle-elle-a-eu-des-complications-medicales-liees-a-la-grossesse-103320789"
    },
    {
        "title": "La Suisse se fait bousculer en Islande",
        "summary": "Les Suissesses ont fait une tr\u00e8s mauvaise op\u00e9ration chez les Islandaises (3-3), lors de la 4e journ\u00e9e de la Ligue A de la Ligue des Nations. Elles menaient pourtant 1-3.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-feminin-la-suisse-s-est-fait-bouger-en-islande-103320828"
    },
    {
        "title": "Un motard voyage peinard en train avec sa grosse Kawasaki Ninja",
        "summary": "Un passager avait un bagage un peu trop encombrant aux yeux des CFF, mardi apr\u00e8s-midi. L'homme et sa b\u00e9cane ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9s, sous les yeux incr\u00e9dules des voyageurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-un-motard-voyage-peinard-en-train-avec-sa-grosse-kawasaki-ninja-103320679"
    },
    {
        "title": "Elle n\u2019a le droit d\u2019enlacer son mari que trois secondes",
        "summary": "Quand l\u2019influenceuse allemande et ancienne star de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 Lorra Sophie rend visite \u00e0 son mari, des milliers de personnes veulent en \u00eatre t\u00e9moins. Car son mari est incarc\u00e9r\u00e9 dans une prison aux \u00c9tats-Unis. Un rendez-vous \u00abnormal\u00bb n\u2019est pas possible pour eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/amoureuse-d-un-detenu-elle-n-a-le-droit-d-enlacer-son-mari-que-trois-secondes-103320031"
    },
    {
        "title": "Olise tout proche d'ouvrir le score pour le Bayern",
        "summary": "Munichois et Interistes croisent le fer ce soir \u00e0 l'Allianz Arena dans ce choc des quarts de finale aller de la Ligue des Champions. Une rencontre \u00e0 suivre d\u00e8s 21h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligue-des-champions-un-bayern-decime-recoit-l-inter-103320719"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'Everest, Inoxtag s'attaque \u00e0 un autre sommet",
        "summary": "Le youtubeur a annonc\u00e9 sur Instagram qu'il repartait \u00e0 la montagne avec son guide Mathis Dumas. Leur exp\u00e9dition se d\u00e9roulera dans le massif du Mont-Blanc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-apres-l-everest-inoxtag-s-attaque-a-un-autre-sommet-103315501"
    },
    {
        "title": "Trop jeune pour des sponsors d'adultes",
        "summary": "Jeremy Monga est devenu lundi le 2e plus jeune joueur de l'histoire de la Premier League. Et il a fallu adapter son \u00e9quipement\u2026",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-trop-jeune-pour-des-sponsors-d-adultes-103320417"
    },
    {
        "title": "\u00abD'ici cinq \u00e0 quinze ans je sortirai un film au cin\u00e9ma\u00bb",
        "summary": "Le youtubeur Inoxtag a des r\u00eaves de cin\u00e9ma. Dans des stories Instagram, il a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 ses fans ses futurs projets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inoxtag-d-ici-cinq-a-quinze-ans-je-sortirai-un-film-au-cinema-103320329"
    }
]