[
    {
        "title": "\u00abLes hommes re\u00e7oivent 3000 francs, moi j'ai re\u00e7u du gel douche\u00bb",
        "summary": "La sauteuse allemande a d\u00e9nonc\u00e9 la disparit\u00e9 des primes distribu\u00e9es lors des comp\u00e9titions. Pour sa victoire en qualifications, elle n'a pas gagn\u00e9 un centime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saut-a-skis-les-hommes-recoivent-3000-francs-moi-j-ai-recu-du-gel-douche-103250509"
    },
    {
        "title": "Elon Musk continue \u00e0 afficher ses soutiens \u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir publiquement milit\u00e9 pour l'extr\u00eame droite allemande ces derniers jours, le milliardaire se m\u00eale d'une affaire en Grande-Bretagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-elon-musk-continue-a-afficher-ses-soutiens-a-l-extreme-droite-103250565"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve-Servette s'impose contre Bienne",
        "summary": "Les Genevois et leur nouveau duo d\u2019entra\u00eeneurs se sont impos\u00e9s jeudi contre les Biennois pour leur premier match de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-geneve-servette-s-impose-contre-bienne-103250454"
    },
    {
        "title": "Ligot\u00e9 dans le coffre d'une voiture, il arrive \u00e0 donner l'alerte",
        "summary": "Un homme, kidnapp\u00e9 juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve, a \u00e9t\u00e9 secouru \u00e0 plus de 500 km de chez lui par des policiers qui ont entendu ses appels \u00e0 l'aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-genis-pouilly-f-ligote-dans-le-coffre-d-une-voiture-il-arrive-a-donner-l-alerte-103250698"
    },
    {
        "title": "Biden d\u00e9core Liz Cheney, f\u00e9roce critique de Trump",
        "summary": "Joe Biden a d\u00e9cor\u00e9 jeudi l\u2019ancienne \u00e9lue r\u00e9publicaine Liz Cheney, qui a vivement critiqu\u00e9 Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-biden-decore-liz-cheney-feroce-critique-de-trump-103250910"
    },
    {
        "title": "Une catastrophe a\u00e9rienne \u00e9vit\u00e9e de justesse \u00e0 Las Vegas",
        "summary": "Un accident a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9 de justesse sur la piste de d\u00e9collage de l\u2019a\u00e9roport international \u00e0 Las Vegas le 27 d\u00e9cembre dernier.  (lch/AP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/stop-stop-stop-une-catastrophe-aerienne-evitee-de-justesse-a-las-vegas-103250694"
    },
    {
        "title": "100\u00a0000\u00a0dollars pour capturer l\u2019opposant Gonzalez Urrutia",
        "summary": "Le Venezuela a annonc\u00e9 jeudi une r\u00e9compense de 100 000 dollars pour capturer l\u2019opposant Gonzalez Urrutia, attendu en Argentine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-100-000-dollars-pour-capturer-l-opposant-gonzalez-urrutia-103250904"
    },
    {
        "title": "Le \u00abSwitzerland Reggae\u00bb a perdu sa voix",
        "summary": "Surnomm\u00e9 \u00abl'iguane des Alpes\u00bb, Bernie Constantin est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans, a-t-on appris jeudi. Il a marqu\u00e9 l'histoire suisse de la musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-bernie-constantin-le-switzerland-reggae-a-perdu-sa-voix-103250736"
    },
    {
        "title": "L'Inter de Sommer file en finale de la Supercoupe d'Italie",
        "summary": "Les Milanais ont battu l'Atalanta, jeudi soir \u00e0 Ryad, en demi-finale. Ils joueront la finale lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-inter-de-sommer-file-en-finale-de-la-supercoupe-d-italie-103250892"
    },
    {
        "title": "Les vid\u00e9os gla\u00e7antes de la voiture folle dans les rues",
        "summary": "Plusieurs vid\u00e9os qui circulent sur les r\u00e9seaux sociaux montrent le terroriste de La Nouvelle-Orl\u00e9ans en action. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/attaque-a-la-nouvelle-orleans-les-videos-glacantes-de-la-voiture-folle-dans-les-rues-103250613"
    },
    {
        "title": "\u00abBless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate\u00bb, le suspect \u00e9tait un militaire en permission",
        "summary": "Le corps dans le cybertruck explos\u00e9 est celui d'\u00abun militaire des forces sp\u00e9ciales\u00bb qui s'est \u00absuicid\u00e9\u00bb, et dont les motivations sont pour l'heure inconnues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/explosion-de-las-vegas-blesse-a-la-tete-le-suspect-avait-des-motivations-inconnues-103250841"
    },
    {
        "title": "Le record des entreprises cr\u00e9\u00e9es a \u00e9t\u00e9 battu en 2024",
        "summary": "L'an dernier, le registre du commerce suisse comptait 52'978 nouvelles entreprises inscrites (+2,6%).\u00a0Les cantons de Fribourg et du Valais ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s actifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-record-des-entreprises-creees-a-ete-battu-en-2024-103250339"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle revient sur Instagram apr\u00e8s cinq ans d'absence",
        "summary": "L'actrice et \u00e9pouse du prince Harry a activ\u00e9, le 1er janvier, son nouveau compte perso baptis\u00e9 sobrement \u00abMeghan\u00bb. Elle y a post\u00e9 une vid\u00e9o d'elle sur une plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-meghan-markle-revient-sur-instagram-apres-cinq-ans-d-absence-103250593"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9boulement massif et dangereux a eu lieu au Mont-Rose",
        "summary": "Le massif qui est, avec la Pointe-Dufour, le plus haut sommet de nos Alpes, menace de s'effondrer. Un \u00e9boulement a eu lieu il y a quelques jours et est toujours en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alpes-suisses-un-eboulement-massif-et-dangereux-a-eu-lieu-au-mont-rose-103250494"
    },
    {
        "title": "Large victoire de Lausanne contre Kloten",
        "summary": "Lausanne s'est offert une belle victoire contre Kloten. Un 2\u1d49 tiers de feu a permis aux Vaudois de s'assurer les 3 points.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-large-victoire-de-lausanne-contre-kloten-103250519"
    },
    {
        "title": "Netanyahou veut poursuivre les discussions sur les otages \u00e0 Doha",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-netanyahou-veut-poursuivre-les-discussions-sur-les-otages-a-doha-103021430"
    },
    {
        "title": "Neige en plaine et risque de pluies vergla\u00e7antes ce week-end",
        "summary": "Les flocons devraient tomber d\u00e8s jeudi soir en plaine en Valais et dans le Jura. Samedi, la neige et le verglas seront au menu en soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meteo-neige-en-plaine-et-risque-de-pluies-verglacantes-ce-week-end-103250533"
    },
    {
        "title": "\u00abT\u00eates de n\u0153uds\u00bb, les insultes d'un chanteur \u00e0 vingt secondes de 2025",
        "summary": "Le chanteur des \u00abRicchi e Poveri\u00bb s\u2019est emport\u00e9 \u00e0 la fin d\u2019un concert donn\u00e9 en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 italienne. Il a trait\u00e9 les ing\u00e9nieurs du son de \u00abt\u00eates de n\u0153uds\u00bb. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/television-italienne-tetes-de-noeuds-les-insultes-d-un-chanteur-a-vingt-secondes-de-2025-103250540"
    },
    {
        "title": "Il s\u00e8che la reprise pour rester au pays, le club va l'amender",
        "summary": "Rentr\u00e9 au Maroc pour les F\u00eates, Mohcine Bouriga a manqu\u00e9, sans en recevoir l'autorisation, la reprise des entra\u00eenements ce jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fc-sion-il-seche-la-reprise-pour-rester-au-pays-le-club-va-l-amender-103250624"
    },
    {
        "title": "Un mort dans une altercation \u00e0 la gare",
        "summary": "La victime s\u2019est retrouv\u00e9e \u00abface \u00e0 quatre personnes\u00bb, dont deux agresseurs \u00abarm\u00e9s de marteaux\u00bb a indiqu\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique de la Ville d'Angers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angers-f-un-mort-dans-une-altercation-a-la-gare-103250759"
    },
    {
        "title": "Elle ouvre la sortie de secours et marche sur l\u2019aile de l\u2019avion",
        "summary": "Un incident s\u2019est produit \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Seattle. \u00c0 l\u2019atterrissage, une femme a ouvert la sortie de secours et a march\u00e9 sur l\u2019aile de l\u2019avion. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-elle-ouvre-la-sortie-de-secours-et-marche-sur-l-aile-de-l-avion-103250488"
    },
    {
        "title": "Michael Jackson \u00e9tait l'un de ses fans, disait la \u00abfemme-chat\u00bb",
        "summary": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 31 d\u00e9cembre \u00e0 79 ans, Jocelyne Wildenstein s\u2019\u00e9tait confi\u00e9e il y a peu chez le chroniqueur Jordan De Luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-jocelyne-wildenstein-michael-jackson-etait-l-un-de-ses-fans-disait-la-femme-chat-103250718"
    },
    {
        "title": "Justin Baldoni porte plainte \u00e0 son tour contre Blake Lively",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur, vis\u00e9 par une plainte de l'actrice pour harc\u00e8lement sexuel et d\u00e9nigrement, a d\u00e9cid\u00e9 de contre-attaquer en saisissant lui aussi les tribunaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-justin-baldoni-porte-plainte-a-son-tour-contre-blake-lively-103250567"
    },
    {
        "title": "Une ado ramasse un feu d'artifice, il explose dans sa main",
        "summary": "Une ado de 12 ans a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e par un engin pyrotechnique abandonn\u00e9 sur un parking samedi \u00e0 Huttwil (BE) et qu'elle avait allum\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-une-fillette-ramasse-un-feu-d-artifice-il-explose-dans-sa-main-103250582"
    },
    {
        "title": "Cet influenceur perd la vie pour un challenge viral",
        "summary": "Lors d\u2019une f\u00eate jeudi dernier, un jeune influenceur connu en Tha\u00eflande a perdu la vie. Il \u00e9tait connu pour relever des d\u00e9fis. Il n\u2019a pas surv\u00e9cu au dernier. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/a-21-ans-cet-influenceur-perd-la-vie-pour-un-challenge-viral-103248958"
    },
    {
        "title": "Ils trouvent de myst\u00e9rieuses pierres noires dans leur jardin",
        "summary": "Un couple a trouv\u00e9 de myst\u00e9rieuses pierres noires dans son jardin en d\u00e9cembre en Tha\u00eflande. Elles auraient apport\u00e9 une \u00e9nergie particuli\u00e8re au couple.  (lch/AP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/thailande-ils-trouvent-de-mysterieuses-pierres-noires-dans-leur-jardin-103250385"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une explosion: un Cybertruck en feu devant le Trump Hotel",
        "summary": "Un cybertruck Tesla a pris feu devant le Trump International Hotel \u00e0 Las Vegas ce 1er janvier.   (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/las-vegas-apres-une-explosion-un-cybertruck-en-feu-devant-le-trump-hotel-103250390"
    },
    {
        "title": "Une voiture fonce dans la foule \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans",
        "summary": "Un homme au volant d\u2019un pick-up a fonc\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment dans une foule de personnes c\u00e9l\u00e9brant le Nouvel An \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans, tuant au moins dix personnes. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-une-voiture-fonce-dans-la-foule-a-la-nouvelle-orleans-10-morts-103250322"
    },
    {
        "title": "Un mineur au volant d'une camionnette vol\u00e9e percute deux voitures",
        "summary": "Le conducteur de 17 ans, ivre et sous l'emprise de la drogue, a embouti deux voitures correctement gar\u00e9es \u00e0 la rue de M\u00e2che. Il a en outre tent\u00e9 de s'enfuir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bienne-un-mineur-au-volant-d-une-camionnette-volee-percute-deux-voitures-103250598"
    },
    {
        "title": "En voiture avec les b\u00e9n\u00e9voles Nez Rouge le soir du r\u00e9veillon",
        "summary": "Au bout du lac, plus de 230 usagers de la route ont \u00e9t\u00e9 reconduits chez eux en toute s\u00e9curit\u00e9 la nuit du Nouvel-An. Reportage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-en-voiture-avec-les-benevoles-nez-rouge-le-soir-du-reveillon-103250298"
    },
    {
        "title": "Un train forc\u00e9 de s'arr\u00eater apr\u00e8s un d\u00e9gagement de fum\u00e9e",
        "summary": "Un convoi a d\u00fb s'arr\u00eater \u00e0 Sierre, mercredi apr\u00e8s-midi, \u00e0 cause d'un incident qui a n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9vacuer les passagers mais qui n'a pas fait de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-un-train-force-de-s-arreter-apres-un-degagement-de-fumee-103250343"
    },
    {
        "title": "Le march\u00e9 de No\u00ebl a attir\u00e9 pr\u00e8s de 450'000 visiteurs",
        "summary": "Les organisatrices de la manifestation, qui se tenait du 21 novembre au 24 d\u00e9cembre sur le quai du Mont-Blanc, tirent un bilan tr\u00e8s positif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-marche-de-noel-a-attire-pres-de-450-000-visiteurs-103250283"
    },
    {
        "title": "Trois ados de 15 \u00e0 16 ans f\u00eatent le Nouvel-An avec un cambriolage",
        "summary": "Les jeunes malfrats ont tent\u00e9 de prendre la fuite, mais ont \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9s par les forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-trois-ados-de-15-a-16-ans-fetent-le-nouvel-an-avec-un-cambriolage-103250520"
    },
    {
        "title": "\u00abSuperbe et impitoyable\u00bb, le sandre est le poisson 2025",
        "summary": "En choisissant le sandre comme poisson de l'ann\u00e9e 2025, la F\u00e9d\u00e9ration suisse de p\u00eache veut sensibiliser \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er davantage d'habitats aquatiques naturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/biodiversite-superbe-et-impitoyable-le-sandre-est-le-poisson-2025-103250473"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Un incendie dans un parking souterrain d\u00e9truit quatre voitures",
        "summary": "Le feu a pris mercredi soir dans un garage de Neuhausen (SH). Une trentaine de riverains ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s par mesure de pr\u00e9caution. Les d\u00e9g\u00e2ts sont importants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/schaffhouse-un-incendie-dans-un-parking-souterrain-detruit-quatre-voitures-103250464"
    },
    {
        "title": "Deux bless\u00e9s dans une explosion devant un b\u00e2timent de police",
        "summary": "Une explosion devant un b\u00e2timent de police \u00e0 Berlin jeudi soir a bless\u00e9 deux policiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-deux-blesses-dans-une-explosion-devant-un-batiment-de-police-103250907"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident Noboa reconduit la vice-pr\u00e9sidente par int\u00e9rim",
        "summary": "Le gouvernement \u00e9quatorien a annonc\u00e9 jeudi que le pr\u00e9sident \u00e9quatorien a reconduit la vice-pr\u00e9sidente par int\u00e9rim.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/equateur-le-president-noboa-reconduit-la-vice-presidente-par-interim-103250902"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9norme incendie ravage un march\u00e9 de v\u00eatements de seconde main",
        "summary": "Un \u00e9norme incendie, d\u00e9clench\u00e9 mercredi soir, a d\u00e9truit le principal march\u00e9 de v\u00eatements de seconde main du Ghana.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ghana-un-enorme-incendie-ravage-un-marche-de-vetements-de-seconde-main-103250900"
    },
    {
        "title": "Rome exige la lib\u00e9ration de la journaliste italienne arr\u00eat\u00e9e",
        "summary": "Rome a convoqu\u00e9 jeudi l\u2019ambassadeur d\u2019Iran pour exiger la \u00ablib\u00e9ration imm\u00e9diate\u00bb de la journaliste italienne Cecilia Sala.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-rome-exige-la-liberation-de-la-journaliste-italienne-arretee-103250897"
    },
    {
        "title": "Qatar Airways reprendra ses vols vers la Syrie le 7 janvier",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-qatar-airways-reprendra-ses-vols-vers-la-syrie-le-7-janvier-103235385"
    },
    {
        "title": "La Suisse gifl\u00e9e par les Etats-Unis au Mondial M20",
        "summary": "Les Suisses ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s du mondial en quarts de finale, jeudi soir \u00e0 Ottawa, battus 7 \u00e0 2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-la-suisse-giflee-par-les-etats-unis-au-mondial-m20-103250896"
    },
    {
        "title": "Shiffrin esp\u00e8re rechausser ses skis la semaine prochaine",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine, bless\u00e9e depuis un mois et demi, pourrait retrouver la neige rapidement. Mais elle ne dit rien sur un retour \u00e0 la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-shiffrin-espere-rechausser-ses-skis-la-semaine-prochaine-103250848"
    },
    {
        "title": "Andrea Binotto reprend le Stade Nyonnais",
        "summary": "Le coach lausannois de 54 ans a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par la formation vaudoise de Challenge League. Il remplace Christophe Caschili, licenci\u00e9 il y a peu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-andrea-binotto-reprend-le-stade-nyonnais-103250560"
    },
    {
        "title": "La doyenne des championnes olympiques est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "La Hongroise Agnes Keleti, quintuple m\u00e9daill\u00e9e d\u2019or olympique, s'en est all\u00e9e jeudi, \u00e0 l'\u00e2ge de 103 ans. La vie de la gymnaste a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9e par la Shoah.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-la-doyenne-des-championnes-olympiques-est-decedee-103250531"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019importance de pr\u00e9server l\u2019artisanat traditionnel",
        "summary": "Sauvegarder l'artisanat traditionnel, c'est prot\u00e9ger culture, personnes et environnement. Retour sur le r\u00f4le central qu'a la durabilit\u00e9 culturelle pour notre avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-culturelle-toute-l-importance-de-preserver-l-artisanat-traditionnel-103243253"
    },
    {
        "title": "\u00ab70% des \u00e9missions d\u2019une journ\u00e9e de ski se produisent lors du trajet\u00bb",
        "summary": "En Suisse, les effets du changement climatique se font surtout sentir en hiver, dans les montagnes. Maren St\u00f6ber, directrice adjointe de Protect Our Winters, revient sur la mani\u00e8re de skier et de faire du snowboard de la fa\u00e7on la plus durable possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sports-d-hiver-70-des-emissions-d-une-journee-de-ski-se-produisent-lors-du-trajet-103242957"
    },
    {
        "title": "Apple accepte de payer pr\u00e8s de 100\u00a0millions de dollars",
        "summary": "Apple a donn\u00e9 son accord pour payer 95 millions de dollars pour arr\u00eater une plainte de consommateurs pour l\u2019utilisation de donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confidentialite-des-donnees-apple-accepte-de-payer-pres-de-100-millions-de-dollars-103250888"
    },
    {
        "title": "Restrictions \u00e0 Ath\u00e8nes sur les locations de vacances",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-le-chargeur-unique-debarque-dans-toute-l-union-europeenne-103021435"
    },
    {
        "title": "Les boissons sans alcool font de plus en plus d'adeptes",
        "summary": "Boire du vin sans avoir la gueule de bois, c'est possible et m\u00eame recherch\u00e9 par une part grandissante de consommateurs, en particulier les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dry-january-les-boissons-sans-alcool-font-de-plus-en-plus-d-adeptes-103250610"
    },
    {
        "title": "Le march\u00e9 suisse des voitures \u00e9lectriques a recul\u00e9 en 2024",
        "summary": "L'an dernier, seuls 19,3% des voitures vendues \u00e9taient enti\u00e8rement \u00e9lectriques. Un chiffre en baisse par rapport \u00e0 2023 (20,9%). La Suisse est \u00e0 la tra\u00eene en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-mobilite-le-marche-suisse-des-voitures-electriques-a-recule-en-2024-103250556"
    },
    {
        "title": "Le pays de \u00abGame of Thrones\u00bb, des cravates et des Dalmatiens",
        "summary": "Voici quelques anecdotes \u00e0 conna\u00eetre sur la Croatie, ancienne r\u00e9publique yougoslave membre de l'Union europ\u00e9enne depuis 2013 qui vote dimanche pour \u00e9lire son pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/croatie-le-pays-de-game-of-thrones-des-cravates-et-des-dalmatiens-103247056"
    },
    {
        "title": "Il rentre du travail et trouve un ours se relaxant dans son salon",
        "summary": "Un homme vivant dans la campagne japonaise a v\u00e9cu une sacr\u00e9e frayeur lundi, alors que le gouvernement s\u2019appr\u00eate \u00e0 assouplir les lois sur l\u2019abattage des plantigrades.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-il-rentre-du-travail-et-trouve-un-ours-se-relaxant-dans-son-salon-103246035"
    },
    {
        "title": "Un petit mammouth de 50'000 ans quasiment intact",
        "summary": "Iana, qui pourrait \u00eatre le sp\u00e9cimen de mammouth le mieux pr\u00e9serv\u00e9 au monde, p\u00e8se 180 kilos pour 120 centim\u00e8tres de haut et moins de deux m\u00e8tres de long.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-russie-un-petit-mammouth-de-50-000-ans-quasiment-intact-103245582"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la p\u00e2te \u00e0 modeler, l'IA n'a qu'\u00e0 bien se tenir",
        "summary": "Avec deux minutes de film produites par semaine de fa\u00e7on artisanale, le nouveau long m\u00e9trage de Wallace et Gromit veut faire un pied de nez \u00e0 l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wallace-et-gromit-face-a-la-pate-a-modeler-l-ia-n-a-qu-a-bien-se-tenir-103245495"
    },
    {
        "title": "Stormzy, chop\u00e9 avec un t\u00e9l\u00e9phone au volant, est priv\u00e9 de permis",
        "summary": "Le rappeur britannique de 31 ans a \u00e9cop\u00e9, ce jeudi, d'une suspension de permis de conduire de 9 mois et d'une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-stormzy-chope-avec-un-telephone-au-volant-est-prive-de-permis-103250623"
    },
    {
        "title": "Neil Young se retire du festival de Glastonbury",
        "summary": "Le l\u00e9gendaire chanteur de folk reproche aux organisateurs d'\u00eatre tomb\u00e9s \u00absous le contr\u00f4le de la BBC\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-neil-young-se-retire-du-festival-de-glastonbury-103250600"
    },
    {
        "title": "Entre famille, potes et cotillons, ils ont f\u00eat\u00e9 le r\u00e9veillon",
        "summary": "Tradition oblige, les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s anglo-saxonnes ont inond\u00e9 Instagram des photos de leur passage \u00e0 la nouvelle ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-entre-famille-potes-et-cotillons-ils-ont-fete-le-reveillon-103250495"
    },
    {
        "title": "Jocelyne Wildenstein, dite \u00abla femme-chat\u00bb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre mondaine, connue pour ses maintes op\u00e9rations de chirurgie esth\u00e9tique, est morte le 31 d\u00e9cembre 2024 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elle-etait-nee-lausanne-jocelyne-wildenstein-dite-la-femme-chat-est-decedee-103250324"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "De la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au flop en cryptomonnaie: le d\u00e9sastre de Hawk Tuah Girl",
        "summary": "Vous vous souvenez s\u00fbrement de Hawk Tuah Girl, cette jeune femme qui avait fait le buzz en juin dernier. D\u00e9but d\u00e9cembre, elle a lanc\u00e9 sa cryptomonnaie et cela ne s\u2019est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-de-la-celebrite-au-flop-en-cryptomonnaie-le-desastre-de-hawk-tuah-girl-103238649"
    },
    {
        "title": "Un proche de Musk bient\u00f4t \u00abtsar de la crypto et de l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 52 ans, David Sacks a fait fortune gr\u00e2ce \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de paiements en ligne PayPal, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 Elon Musk. Il fut un fervent soutien de Donald Trump lors de sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nomination-de-trump-un-proche-de-musk-bientot-tzar-de-la-crypto-et-de-l-ia-103234101"
    },
    {
        "title": "Bitcoin \u00e0 100'000 dollars: \u00abIl n\u2019y a pas de quoi !!!\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu s'est f\u00e9licit\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du record historique atteint par le bitcoin, durant la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-bitcoin-a-100-000-dollars-il-n-y-a-pas-de-quoi--103233692"
    },
    {
        "title": "La DJ arr\u00eat\u00e9e dans une f\u00eate est la cousine... d'un pr\u00e9sident",
        "summary": "Une cousine du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u2019Azerba\u00efdjan, Ilham Aliyev, une DJ britannico-az\u00e9rie, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e lors d\u2019un coup de filet antidrogue pr\u00e8s d\u2019Ath\u00e8nes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/greceazerbaidjan-la-dj-arretee-dans-une-fete-est-la-cousine-d-un-president-103250135"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 fait le show \u00e0 la mi-temps du NFL Christmas Day",
        "summary": "La chanteuse a livr\u00e9 une performance de pr\u00e8s de 13 minutes \u00e0 la mi-temps du match de football am\u00e9ricain opposant les Ravens de Baltimore aux Texans de Houston.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-beyonce-fait-le-show-a-la-mi-temps-du-nfl-christmas-day-103246516"
    },
    {
        "title": "La star masqu\u00e9e du rap assassin\u00e9e dans un parking",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 jeudi dans un parking souterrain au sud-ouest de Stockholm, les m\u00e9dias locaux l\u2019identifiant comme \u00e9tant le rappeur Gaboro, qui serait li\u00e9 \u00e0 des gangs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-une-star-du-rap-assassinee-dans-un-parking-103243860"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un \u00e9norme compliment d'\u00eatre compar\u00e9e \u00e0 Whitney Houston\u00bb",
        "summary": "L'artiste H.E.R. interpr\u00e8te la chanson du film \u00abMessag\u00e8res de guerre\u00bb, sur Netflix. Depuis sa prestation \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des JO de Paris, elle cartonne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/her-c-est-un-enorme-compliment-d-etre-comparee-a-whitney-houston-103242965"
    },
    {
        "title": "Sur X, Musk se prend pour un gladiateur et change de pseudo",
        "summary": "Photo de grenouille \u00e0 l'appui, l'homme le plus riche du monde est d\u00e9sormais Kekius Maximus sur le r\u00e9seau social X. Les sp\u00e9culations vont bon train.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sur-x-musk-se-prend-pour-un-gladiateur-et-change-de-pseudo-103250179"
    },
    {
        "title": "Les sites de plusieurs villes sont victimes de cyberattaques",
        "summary": "Un groupe de hackers, qui dit d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats russes, s'en est pris mardi \u00e0 plusieurs plateformes de communes et de d\u00e9partements fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-sites-de-plusieurs-villes-sont-victimes-de-cyberattaques-103250113"
    },
    {
        "title": "Le ski de rando se met \u00e0 l'\u00e9lectrique et promet d'aller plus vite",
        "summary": "Une entreprise suisse affirme pouvoir booster la vitesse des adeptes de peaux de phoque de 80%. L'innovation sera pr\u00e9sent\u00e9e dans un grand salon am\u00e9ricain, en janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-ski-de-rando-se-met-a-l-electrique-et-promet-d-aller-plus-vite-103245404"
    },
    {
        "title": "Faux sondage: Migros n\u2019offre pas de brosses \u00e0 dents \u00e9lectriques",
        "summary": "Les f\u00eates sont propices \u00e0 l\u2019envoi d'e-mails trompeurs au logo d\u2019entreprises connues dans le but notamment de soutirer des donn\u00e9es bancaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cybercriminalite-faux-sondage-migros-n-offre-pas-des-brosses-a-dents-electriques-103248263"
    },
    {
        "title": "Les meilleurs jeux de 2024 pour la r\u00e9daction de \u00ab20 minutes\u00bb",
        "summary": "\u00abDragon\u2019s Dogma II\u00bb a marqu\u00e9 le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e avec son monde ouvert rempli de secrets et de monstres effrayants. Notre s\u00e9lection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nos-coups-de-coeur-les-meilleurs-jeux-de-2024-pour-la-redaction-de-20-minutes-103242871"
    },
    {
        "title": "\u00abAstro Bot\u00bb \u00e9lu meilleur jeu vid\u00e9o de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Le jeu en forme d\u2019hommage aux h\u00e9ros phares des consoles de Sony a brill\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, lors des Game Awards 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/game-awards-2024-astro-bot-elu-meilleur-jeu-video-de-l-annee-103238990"
    },
    {
        "title": "Le jeu vid\u00e9o a v\u00e9cu son \u00abheure la plus sombre\u00bb en 2024",
        "summary": "Licenciements massifs et fermetures de studios: le secteur du jeu vid\u00e9o a travers\u00e9 une crise historique cette ann\u00e9e, malgr\u00e9 des succ\u00e8s marquants et des espoirs pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-le-jeu-video-a-vecu-son-heure-la-plus-sombre-en-2024-103238440"
    },
    {
        "title": "Grosse bagarre entre tous les superh\u00e9ros",
        "summary": "\u00abMarvel Rivals\u00bb permet de s\u2019affronter entre \u00e9quipes dans des modes classiques avec Spider-Man et ses amis ou ses ennemis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-grosse-bagarre-entre-tous-les-superheros-103238409"
    },
    {
        "title": "Angelina Jolie et Brad Pitt ont conclu un accord\u00a0de divorce",
        "summary": "Apr\u00e8s une longue bataille judiciaire, l'ancien couple vedette de Hollywood s'est entendu sur une convention de divorce, selon un m\u00e9dia am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-angelina-jolie-et-brad-pitt-ont-conclu-un-accord-de-divorce-103249675"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais envie de prot\u00e9ger Lily-Rose\u00bb",
        "summary": "Aaron Taylor-Johnson s'est fait du souci pour sa costar, pendant le tournage de \u00abNosferatu\u00bb. Il a trouv\u00e9 les sc\u00e8nes de possession perturbantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aaron-taylor-johnson-j-avais-envie-de-proteger-lily-rose-103243179"
    },
    {
        "title": "Cynthia Erivo en a bav\u00e9 sur le tournage de \u00abWicked\u00bb",
        "summary": "Pour les besoins de sc\u00e8nes embl\u00e9matiques, l'actrice, qui incarne la sorci\u00e8re Elphaba dans la com\u00e9die musicale, a d\u00fb mettre son corps \u00e0 rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-cynthia-erivo-en-a-bave-sur-le-tournage-de-wicked-103243089"
    },
    {
        "title": "\u00abLe r\u00f4le qu'on m'a propos\u00e9 m'avait un peu effray\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abLes cadeaux\u00bb, Tom Leeb se la joue sexy. Mais \u00e0 l'avenir, l\u2019acteur ne veut plus uniquement incarner le beau gosse de service devant les cam\u00e9ras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-leeb-le-role-qu-on-m-a-propose-m-avait-un-peu-effraye-103237043"
    },
    {
        "title": "Les 12 questions \u00e0 se poser pour faire le bilan de son ann\u00e9e",
        "summary": "2024 touche \u00e0 sa fin et il est temps de se tourner vers 2025. Voici une liste de questions pour tirer un bilan de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psychologie-12-questions-a-se-poser-pour-faire-le-bilan-de-son-annee-103249139"
    },
    {
        "title": "Faire du sport avec la gueule de bois, une bonne id\u00e9e?",
        "summary": "Pour relancer la circulation apr\u00e8s une nuit de beuverie, beaucoup misent sur le sport. Il est toutefois pr\u00e9f\u00e9rable de renoncer \u00e0 un entra\u00eenement intensif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-de-vie-faire-du-sport-avec-la-gueule-de-bois-une-bonne-idee-103247714"
    },
    {
        "title": "Que faire si votre partenaire ne vous attire plus?",
        "summary": "Les sentiments \u00e9voluent et il arrive que dans une relation, on ne ressente plus d'attirance pour sa moiti\u00e9. Les raisons sont souvent \u00e9motionnelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couple-que-faire-si-votre-partenaire-ne-vous-attire-plus-103246222"
    },
    {
        "title": "Les ongles noirs, un probl\u00e8me courant chez les joggeurs",
        "summary": "Les ongles des pieds qui noircissent sont un souci bien connu des adeptes de course \u00e0 pied. Comment \u00e9viter d'en souffrir, et que faire pour les soigner?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-les-ongles-noirs-un-probleme-courant-chez-les-joggeurs-103242436"
    },
    {
        "title": "Voici comment garder son armoire bien rang\u00e9e",
        "summary": "L'experte en rangement Isabella Franke r\u00e9v\u00e8le comment faire le tri dans ses v\u00eatements et maintenir un ordre dans ses armoires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnes-resolutions-voici-comment-garder-son-armoire-bien-rangee-103250285"
    },
    {
        "title": "Cette montre de luxe signe son grand retour",
        "summary": "Classique, intemporelle et tr\u00e8s convoit\u00e9e: la montre-bracelet Tank de Cartier fait actuellement son grand retour et est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par les it-girls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culte-cette-montre-de-luxe-signe-son-grand-retour-103246495"
    },
    {
        "title": "Inimaginable hier, trendy aujourd\u2019hui: le cadeau de seconde main",
        "summary": "Motiv\u00e9es par des consid\u00e9rations \u00e9conomiques, \u00e9thiques et \u00e9cologiques, les jeunes consommateurs europ\u00e9ens privil\u00e9gient la r\u00e9cup\u00e9ration \u00e0 l\u2019achat d\u2019un produit neuf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-inimaginable-hier-trendy-aujourd-hui-le-cadeau-de-seconde-main-103246188"
    },
    {
        "title": "Zara, Gucci, etc, contraints \u00e0 plus de transparence",
        "summary": "Faire preuve de transparence devient d\u00e9sormais une obligation. Un nouveau r\u00e8glement de l'UE oblige les marques de mode \u00e0 mieux informer les consommateurs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/secteur-sous-pression-zara-gucci-etc-contraints-a-plus-de-transparence-103242627"
    },
    {
        "title": "La cigarette est bannie de cette ville depuis ce matin",
        "summary": "Milan est la premi\u00e8re ville italienne \u00e0 introduire une interdiction presque totale de fumer dans les lieux publics depuis le 1er janvier 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-cigarette-est-bannie-de-cette-ville-depuis-ce-matin-103250065"
    },
    {
        "title": "Les destinations id\u00e9ales pour avoir la paix",
        "summary": "En qu\u00eate de tranquillit\u00e9 pour les vacances? Voici les cinq destinations les plus relaxantes, selon un classement r\u00e9alis\u00e9 par le Global Relaxation Index.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evasion-les-destinations-ideales-pour-avoir-la-paix-103247085"
    },
    {
        "title": "Squatteurs de si\u00e8ges: un ph\u00e9nom\u00e8ne qui prend de l'ampleur",
        "summary": "Un squatteur de si\u00e8ge est une personne qui occupe et refuse de lib\u00e9rer un si\u00e8ge initialement attribu\u00e9 \u00e0 un autre passager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-squatteurs-de-sieges-un-phenomene-qui-prend-de-l-ampleur-103243263"
    },
    {
        "title": "Nord de la Norv\u00e8ge: l\u2019enchantement de la nature en hiver",
        "summary": "En naviguant dans le cercle arctique, de Kirkenes \u00e0 Bod\u00f8, on observe des c\u00e9tac\u00e9s et des aurores bor\u00e9ales dans un d\u00e9cor enneig\u00e9. Un spectacle fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aventure-arctique-nord-de-la-norvege-l-enchantement-de-la-nature-en-hiver-103241573"
    },
    {
        "title": "Les tendances maquillage qui marqueront 2025",
        "summary": "Les premi\u00e8res tendances maquillages de 2025 se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9j\u00e0. D\u00e9couvrez les styles qui s'imposeront l'ann\u00e9e prochaine et, au contraire, ceux \u00e0 oublier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/make-up-les-tendances-maquillage-qui-marqueront-2025-103248990"
    },
    {
        "title": "Ce rem\u00e8de contre les l\u00e8vres s\u00e8ches cartonne sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "L'air est froid, les l\u00e8vres deviennent s\u00e8ches et se fendent. Un dermatologue partage une astuce pour que cela n'arrive plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/levres-gercees-ce-remede-contre-les-levres-seches-cartonne-sur-les-reseaux-103246481"
    },
    {
        "title": "La douche de pluie, un calvaire pour les femmes",
        "summary": "Les douches \u00e0 effet de pluie sont souvent install\u00e9es dans des h\u00f4tels haut de gamme pour une touche de luxe. Elles ne font pas l'unanimit\u00e9 chez les femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-douches-a-effet-de-pluie-pas-toujours-tres-pratiques-103243804"
    },
    {
        "title": "Boire \u00e0 la paille peut provoquer des rides",
        "summary": "On conna\u00eet les \u00abrides du fumeur\u00bb qui se forment autour de la bouche lorsqu'on tire trop sur des cigarettes. Mais qu'en est-il si on boit \u00e0 la paille?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rides-du-visage-boire-a-la-paille-peut-provoquer-des-rides-103241826"
    },
    {
        "title": "Votre micro-ondes est plus polyvalent que vous ne le pensez",
        "summary": "Le micro-ondes sert uniquement \u00e0 r\u00e9chauffer des plats de la veille, selon vous? Vous seriez surpris de toutes les autres fonctions qu'il propose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/multi-fonctions-votre-micro-ondes-est-plus-polyvalent-que-vous-ne-le-pensez-103247971"
    },
    {
        "title": "Ne laissez jamais un chargeur branch\u00e9 \u00e0 vide",
        "summary": "Laisser en permanence un chargeur dans la prise \u00e9lectrique alors qu'il ne recharge aucun appareil a un certain co\u00fbt, mais pr\u00e9sente \u00e9galement un risque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-ne-laissez-jamais-un-chargeur-branche-a-vide-103243883"
    },
    {
        "title": "Cette villa \u00e0 49 millions a une Ferrari dans le salon",
        "summary": "La villa de luxe Maranello poss\u00e8de non seulement une Ferrari vintage \u00e0 l'int\u00e9rieur de ses murs, mais aussi\u00a0 une galerie comprenant douze v\u00e9hicules de la marque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-cette-villa-a-49-millions-a-une-ferrari-dans-le-salon-103241912"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9lange fait maison nettoie les plaques du four sans effort",
        "summary": "Pour nettoyer une plaque de four, il n'est pas n\u00e9cessaire d'acheter du nettoyant sp\u00e9cial. Le bicarbonate ou la levure chimique font aussi l'affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-ce-melange-fait-maison-nettoie-les-plaques-du-four-sans-effort-103241268"
    },
    {
        "title": "Quelle diff\u00e9rence entre prosecco, mousseux et cava?",
        "summary": "Pourquoi le champagne est-il plus cher que le prosecco et le cava est-il simplement du champagne espagnol? Voici toutes les explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champagne-quelle-difference-entre-prosecco-mousseux-et-cava-103249902"
    },
    {
        "title": "La cuisine italienne n'est plus la meilleure du monde",
        "summary": "Ce n'est plus l'Italie qui a la meilleure cuisine du monde, mais la Gr\u00e8ce. Cette conclusion est tir\u00e9e d'un classement des 100 meilleures cuisines du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/100-meilleures-cuisines-la-cuisine-italienne-n-est-plus-la-meilleure-du-monde-103247580"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi vous \u00eates fatigu\u00e9 apr\u00e8s un repas copieux",
        "summary": "Juste apr\u00e8s avoir termin\u00e9 un repas cons\u00e9quent, la fatigue s'installe et l'envie d'une bonne sieste se fait sentir. Il y a plusieurs raisons \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coma-alimentaire-voici-pourquoi-vous-etes-fatigue-apres-un-repas-copieux-103246173"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA surclasse l\u2019homme pour pr\u00e9dire l\u2019origine d\u2019un whisky",
        "summary": "Ils s'appellent OWSum et CNN et ces deux algorithmes seraient d\u00e9j\u00e0 aptes \u00e0 d\u00e9coder les ar\u00f4mes avec plus de pr\u00e9cision que n'importe quel nez entra\u00een\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/insolite-l-ia-surclasse-l-homme-pour-predire-l-origine-d-un-whisky-103243248"
    },
    {
        "title": "Une piste cyclable qui traverse une route est-elle prioritaire?",
        "summary": "Lorsqu'une piste cyclable jouxte un passage pour pi\u00e9tons, la confusion r\u00e8gne souvent quant \u00e0 savoir si le cycliste est prioritaire au m\u00eame titre que le pi\u00e9ton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-une-piste-cyclable-qui-traverse-une-route-est-elle-prioritaire-103243171"
    },
    {
        "title": "Les \u00abtaxis volants\u00bb \u00e9lectriques recal\u00e9s par le Conseil d'\u00c9tat",
        "summary": "Les associations de lutte contre les nuisances a\u00e9riennes ont convaincu la haute instance fran\u00e7aise de revenir sur l'autorisation provisoire accord\u00e9e au projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-f-les-taxis-volants-electriques-recales-par-le-conseil-d-etat-103242638"
    },
    {
        "title": "Peut-on contourner les embouteillages via l'aire de repos?",
        "summary": "Le passage des automobilistes par les aires d'autoroutes lors de bouchons est fr\u00e9quent. Ce geste nuit \u00e0 la fluidit\u00e9 du trafic. Mais est-ce interdit?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autoroute-peut-on-contourner-les-embouteillages-via-l-aire-de-repos-103238646"
    },
    {
        "title": "Qui est charg\u00e9 d'\u00e9changer l'ancien permis de conduire \u00e0 l'\u00e9tranger?",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 novembre, le permis de conduire bleu n'est plus valable. Cela concerne \u00e9galement les Suisses de l'\u00e9tranger. Mais quelle est l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour l'\u00e9change?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/permis-de-conduire-qui-est-charge-d-echanger-l-ancien-permis-de-conduire-a-l-etranger-103233093"
    },
    {
        "title": "Remporte une belle journ\u00e9e hivernale \u00e0 Ovronnaz !",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre une journ\u00e9e pour deux, bains + abonnement au coeur des Alpes valaisannes \u00e0 Ovronnaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-remporte-une-belle-journee-hivernale-a-ovronnaz--103243802"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Les enqu\u00eateurs tentent d\u2019arr\u00eater le pr\u00e9sident d\u00e9chu Yoon",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sud-cor\u00e9ennes ont annonc\u00e9 vendredi avoir commenc\u00e9 \u00e0 arr\u00eater le pr\u00e9sident d\u00e9chu Yoon Suk Yeol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-les-enqueteurs-tentent-d-arreter-le-president-dechu-yoon-103250917"
    }
]