[
    {
        "title": "Vaccinosceptique, Robert F. Kennedy Jr devient ministre de la Sant\u00e9",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu a nomm\u00e9 jeudi le vaccinosceptique Robert F. Kennedy Jr au poste de ministre de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-elu-robert-f-kennedy-jr-devient-ministre-de-la-sante-103220792"
    },
    {
        "title": "Hymne siffl\u00e9, bagarres en tribunes\u2026 France-Isra\u00ebl a mal tourn\u00e9",
        "summary": "La rencontre qui comptait pour la Ligue des Nations s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans une ambiance tr\u00e8s tendue, jeudi soir au Stade de France. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/le-match-de-la-honte-hymne-siffle-bagarres-en-tribunes-france-israel-a-mal-tourne-103220799"
    },
    {
        "title": "En patron face \u00e0 Zurich, le LHC prend la t\u00eate du classement",
        "summary": "Lausanne s\u2019est adjug\u00e9 le duel au sommet contre les ZSC Lions jeudi (2-0). Auteur de 28 arr\u00eats, Kevin Pasche a \u00e9t\u00e9 imp\u00e9rial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-en-patron-face-a-zurich-le-lhc-prend-la-tete-du-classement-103220703"
    },
    {
        "title": "Locataire expuls\u00e9e: \u00abElle conservait 3,5 tonnes de d\u00e9chets\u00bb",
        "summary": "Une sexag\u00e9naire, probablement atteinte du syndrome de Diog\u00e8ne, vivait dans un v\u00e9ritable foutoir. Des voisins se sont plaints de l'odeur. La police l'a d\u00e9log\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-locataire-expulsee-elle-conservait-35-tonnes-de-dechets-103216100"
    },
    {
        "title": "Musk a rencontr\u00e9 un responsable iranien pour apaiser les tensions",
        "summary": "Le New York Times a rapport\u00e9 jeudi une rencontre entre Elon Musk et l\u2019ambassadeur iranien \u00e0 l\u2019ONU pour \u00abapaiser les tensions\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-musk-a-rencontre-un-responsable-iranien-pour-apaiser-les-tensions-103220814"
    },
    {
        "title": "Un homme percut\u00e9 par un RER apr\u00e8s l'intervention d'agents de la RATP",
        "summary": "Le voyageur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 par les agents puis percut\u00e9 par un train qui arrivait \u00e0 quai. Une enqu\u00eate pour tentative d'homicide est ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pres-de-paris-les-agents-interviennent-il-tombe-sur-les-voies-et-se-fait-percuter-par-un-rer-103220768"
    },
    {
        "title": "Une compagnie d\u2019assurance d\u00e9joue le pi\u00e8ge \u00abde l\u2019ours\u00bb",
        "summary": "Quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9es en Californie pour fraude \u00e0 l\u2019assurance. L\u2019un d\u2019entre eux s\u2019\u00e9tait d\u00e9guis\u00e9 en ours pour faire croire \u00e0 l\u2019attaque de plusieurs voitures de luxe par un animal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/los-angeles-une-compagnie-d-assurance-dejoue-le-piege-de-l-ours-103220529"
    },
    {
        "title": "Kim Jong Un ordonne une \u00abproduction massive\u00bb de drones explosifs",
        "summary": "Le leader de la Cor\u00e9e du Nord Kim Jong Un a affirm\u00e9 jeudi vouloir donner la priorit\u00e9 \u00e0 la \u00abproduction de masse\u00bb de drones explosifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-kim-jong-un-ordonne-une-production-massive-de-drones-explosifs-103220809"
    },
    {
        "title": "Un Anglais revendais de l'IPTV: il prend trois ans de prison",
        "summary": "Jonathan Edge configurait des appareils pour regarder ill\u00e9galement la Premier League. Poursuivi par cette derni\u00e8re, il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une peine de 40 mois de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-anglais-revendais-de-l-iptv-il-prend-trois-ans-de-prison-103220328"
    },
    {
        "title": "Le corps retrouv\u00e9 \u00e0\u00a0Champ\u00e9ry est bien celui de la m\u00e8re",
        "summary": "L'identification du corps retrouv\u00e9 dans une voiture mercredi a permis de confirmer qu'il s'agit bien de celui de la m\u00e8re recherch\u00e9e. La cause du d\u00e9c\u00e8s demeure inconnue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/infanticides-en-haute-savoie-le-corps-retrouve-a-champery-est-bien-celui-de-la-mere-103220665"
    },
    {
        "title": "Les enjeux du financement uniforme des soins",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur une r\u00e9forme du financement des prestations de sant\u00e9. On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-les-enjeux-du-financement-uniforme-des-soins-103220391"
    },
    {
        "title": "Ubisoft attaqu\u00e9 en justice pour avoir rendu un jeu inaccessible",
        "summary": "Deux joueurs am\u00e9ricains ont port\u00e9 plainte contre l'\u00e9diteur fran\u00e7ais pour avoir ferm\u00e9 les serveurs du jeu \u00abThe Crew\u00bb, le rendant ainsi injouable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-ubisoft-attaque-en-justice-pour-avoir-rendu-un-jeu-inaccessible-103220316"
    },
    {
        "title": "Sinner gagne, Fritz qualifi\u00e9",
        "summary": "L'Italien a remport\u00e9 son troisi\u00e8me match contre Medvedev, jeudi soir, ce qui permet \u00e0 l'Am\u00e9ricain, qui a battu De Minaur dans l'apr\u00e8s-midi, de passer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/masters-de-tennis-sinner-gagne-fritz-qualifie-103220619"
    },
    {
        "title": "L'oncle Joey de \u00abLa F\u00eate \u00e0 la maison\u00bb a un cancer tr\u00e8s agressif",
        "summary": "L'acteur am\u00e9ricain Dave Coulier, connu pour son r\u00f4le dans la c\u00e9l\u00e8bre sitcom des ann\u00e9es 1980, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre atteint d'un lymphome non hodgkinien de stade 3.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-l-oncle-joey-de-la-fete-a-la-maison-a-un-cancer-tres-agressif-103220604"
    },
    {
        "title": "Flamb\u00e9e des cas de rougeole dans le monde en 2023",
        "summary": "La couverture vaccinale ne suffit plus \u00e0 endiguer la maladie. Les enfants \u00e2g\u00e9s au-dessous de 5 ans sont les plus \u00e0 risque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-flambee-des-cas-de-rougeole-dans-le-monde-en-2023-103220731"
    },
    {
        "title": "L'h\u00e9ritier d'une fortune de 258 millions massacre son meilleur ami",
        "summary": "Le proc\u00e8s de Dylan Thomas, petit-fils de l'ancien copropri\u00e9taire de la soci\u00e9t\u00e9 Peter's Savoury Products, s'est ouvert cette semaine au pays de Galles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-l-heritier-d-une-fortune-de-258-millions-massacre-son-meilleur-ami-103220584"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9partements de droite menacent de stopper le revenu de solidarit\u00e9",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents des r\u00e9gions concern\u00e9es ont pos\u00e9 un ultimatum ce jeudi au gouvernement: la r\u00e9vision du budget 2025 ou la suspension du versement de ces allocations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-departements-de-droite-menacent-de-stopper-le-revenu-de-solidarite-103220762"
    },
    {
        "title": "D\u2019une eau limpide \u00e0 un mar\u00e9cage: la lente disparition de ce lac inqui\u00e8te",
        "summary": "Les habitants du petit village albanais de Buz\u00ebliquen assistent \u00e0 la lente disparition du Petit lac de Prespa, autrefois zone de p\u00eache abondante, que l\u2019Albanie et la Gr\u00e8ce se partagent. Avec le temps et les p\u00e9riodes de canicules de plus en plus longues, son niveau baisse. (lch/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/albanie-d-une-eau-limpide-a-un-marecage-la-lente-disparition-de-ce-lac-inquiete-103202373"
    },
    {
        "title": "Des milliers d'\u00e9coliers ont pu d\u00e9couvrir un nouveau m\u00e9tier",
        "summary": "Comme chaque ann\u00e9e, les enfants vaudois ont la possibilit\u00e9 de suivre un proche dans sa profession pour lutter contre les st\u00e9r\u00e9otypes de genre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-des-milliers-d-ecoliers-ont-pu-decouvrir-un-nouveau-metier-103220593"
    },
    {
        "title": "Barnier fera \u00abprobablement\u00bb adopter le budget sans vote",
        "summary": "Le Premier ministre envisage de trancher la question du budget avec l'article 49.3, qui permet une adoption du texte sans vote, avant 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-barnier-fera-probablement-adopter-le-budget-sans-vote-103220678"
    },
    {
        "title": "\u00abCaract\u00e9ristiques d\u2019un g\u00e9nocide\u00bb \u00e0 Gaza: pas pour Washington",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-hezbollah-dit-avoir-lance-des-drones-explosifs-sur-le-qg-de-l-armee-israelienne-103021430"
    },
    {
        "title": "Ce verdoyant \u00abvillage fant\u00f4me\u00bb rena\u00eet gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Recouvert par la nature depuis des d\u00e9cennies, un ancien village de p\u00eacheurs sur l\u2019\u00eele de Shengshan, en Chine, attire l\u2019attention de nombreux curieux. Ce lieu abandonn\u00e9 dans les ann\u00e9es 90 conna\u00eet une renaissance gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux, captivant les visiteurs en qu\u00eate d\u2019atmosph\u00e8re mystique et de beaut\u00e9 sauvage. (AP/Newsflare/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-ce-verdoyant-village-fantome-renait-grace-aux-reseaux-sociaux-103208956"
    },
    {
        "title": "La police se penche sur la piste \u00abterroriste\u00bb",
        "summary": "La police br\u00e9silienne explore la piste d'un acte terroriste, possiblement li\u00e9 \u00e0 l'assaut de partisans de Bolsonaro, survenu au m\u00eame endroit, en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tentative-d-attaque-a-brasilia-la-police-se-penche-sur-la-piste-terroriste-103220655"
    },
    {
        "title": "Ces rames toutes neuves remplaceront les vieux trains r\u00e9gionaux",
        "summary": "L'allure des nouveaux trains pr\u00e9vus pour le trafic r\u00e9gional a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e jeudi. La compagnie ferroviaire a d\u00e9bours\u00e9 2 milliards pour la modernisation de sa flotte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-ces-rames-toutes-neuves-remplaceront-les-vieux-trains-regionaux-103220533"
    },
    {
        "title": "Pose du st\u00e9rilet sans douleur: \u00abC\u2019est une r\u00e9volution!\u00bb",
        "summary": "Deux Genevois ont cr\u00e9\u00e9 un instrument destin\u00e9 \u00e0 placer ce moyen de contraception sans faire souffrir les femmes. Sacr\u00e9e meilleure invention 2024, l\u2019outil reste peu utilis\u00e9 en Suisse.\n(Vid\u00e9o: Le\u00efla Hussein/Aspivix)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/geneve-pose-du-sterilet-sans-douleur-c-est-une-revolution-103220653"
    },
    {
        "title": "Rues en rivi\u00e8res, voitures emport\u00e9es: des pluies inondent la Sicile",
        "summary": "Des pluies torrentielles se sont abattues mercredi sur certaines r\u00e9gions de la Sicile, provoquant des inondations et perturbant la circulation. Pour l\u2019instant, aucune victime n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer, rapporte \u00abBlick\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/phenomene-rare-rues-en-rivieres-voitures-emportees-des-pluies-inondent-la-sicile-103220417"
    },
    {
        "title": "Un stationnement hors cases et un bus cr\u00e9ent un m\u00e9ga embouteillage",
        "summary": "Un automobiliste a parqu\u00e9 sa voiture \u00e0 un endroit interdit sur la Via Gregorio VII \u00e0 Rome. Un bus de 18 m\u00e8tres de long ne pouvait plus tourner. Un m\u00e9ga embouteillage s\u2019est alors form\u00e9 non loin de la basilique Saint-Pierre. (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rome-i-un-stationnement-hors-cases-et-un-bus-creent-un-mega-embouteillage-103219896"
    },
    {
        "title": "\u00abLes id\u00e9es de Trump ne vont pas tarder \u00e0 devenir dominantes en Europe aussi\u00bb",
        "summary": "Florian Randin, citoyen suisse s\u00e9duit par le programme de Donald Trump, nous dit ce qu\u2019il appr\u00e9cie chez le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-les-idees-de-trump-ne-vont-pas-tarder-a-devenir-dominantes-en-europe-aussi-103220423"
    },
    {
        "title": "L'UNIL et l'UNIFR contre-attaquent, Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel pas",
        "summary": "Les \u00e9tudiants qui ont diffus\u00e9 les noms de profs qui travaillent avec Isra\u00ebl ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s. Une proc\u00e9dure p\u00e9nale est ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/manifs-propalestiniennes-l-unil-et-l-unifr-contre-attaquent-geneve-et-neuchatel-pas-103220456"
    },
    {
        "title": "Le Samedi du partage aura lieu les 29 et 30 novembre",
        "summary": "A Gen\u00e8ve, Vaud et Fribourg, deux jours de collecte alimentaire sont organis\u00e9s afin de venir en aide aux personnes dans le besoin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/genevevaudfribourg-le-samedi-du-partage-aura-lieu-les-29-et-30-novembre-103220567"
    },
    {
        "title": "Trois m\u00e9ga galaxies d\u00e9couvertes par des chercheurs de l'Uni",
        "summary": "L'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve a observ\u00e9 des \u00abmonstres rouges\u00bb, soit des amas d'\u00e9toiles massifs. Ces derniers \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 en place dans le premier milliard d\u2019ann\u00e9es, apr\u00e8s le Big Bang.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-trois-mega-galaxies-decouvertes-par-des-chercheurs-de-l-uni-103220448"
    },
    {
        "title": "Jeunes migrants mieux int\u00e9gr\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la formation et au travail",
        "summary": "Une phase-test couronn\u00e9e de succ\u00e8s concr\u00e9tise d\u00e9sormais un projet social destin\u00e9 \u00e0 des apprentis de 18 \u00e0 25 ans, issus de la migration. Ceux-ci souffrent tous de troubles de l'apprentissage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-jeunes-migrants-mieux-integres-grace-a-la-formation-et-au-travail-103220401"
    },
    {
        "title": "L'application PostFinance a moulin\u00e9 jeudi soir",
        "summary": "Le service bancaire a fait face \u00e0 une panne jeudi soir. Il n'\u00e9tait pas possible d'effectuer des paiements sur l'application.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-banking-l-application-postfinance-mouline-103220700"
    },
    {
        "title": "Cendres \u00e9gar\u00e9es: la famille ignore qu'elle enterre une urne vide",
        "summary": "Ne parvenant pas \u00e0 retrouver les cendres d'un d\u00e9funt, le cimeti\u00e8re de Wetzikon a choisi, en mai dernier, de mettre en terre une urne vide, \u00e0 l'insu des personnes endeuill\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-cendres-egarees-la-famille-ignore-qu-elle-enterre-une-urne-vide-103220329"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Il poireaute 6 heures au t\u00e9l\u00e9phone pour obtenir de l'aide m\u00e9dicale",
        "summary": "Un p\u00e8re, qui cherchait de l'assistance pour sa fille, a d\u00fb attendre de nombreuses heures au t\u00e9l\u00e9phone avant d'obtenir un avis m\u00e9dical aupr\u00e8s du service Telmed de sa caisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/telemedecine-il-poireaute-6-heures-au-telephone-pour-obtenir-de-l-aide-medicale-103220093"
    },
    {
        "title": "Leur \u00abbromance\u00bb agace beaucoup de monde, mais Melania est fan",
        "summary": "L'homme le plus riche du monde ne quitte plus Mar-a-Lago, ce qui n'est pas du go\u00fbt de certains proches du r\u00e9publicain. La future Premi\u00e8re dame, elle, approuve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trump-et-musk-leur-bromance-agace-beaucoup-de-monde-mais-melania-est-fan-103220415"
    },
    {
        "title": "Rubio, Gaetz, Gabbard... le gouvernement Trump se pr\u00e9cise",
        "summary": "Fin du suspense lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Donald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-donald-trump-president-la-chine-felicite-donald-trump-pour-sa-victoire-103153464"
    },
    {
        "title": "Retrouvez ici, en live et en un coup d'\u0153il, les r\u00e9sultats des \u00e9lections",
        "summary": "Si Donald Trump a remport\u00e9 la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle contre Kamala Harris, le d\u00e9pouillement n'est pas termin\u00e9. Il reste notamment \u00e0 conna\u00eetre le r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/resultats-de-l-election-presidentielle-americaine-2024-trump-devant-harris-103215661"
    },
    {
        "title": "La cord\u00e9e qui va suivre Trump au sommet",
        "summary": "Matt Gaetz \u00e0 la Justice, Elon Musk\u00a0au Minist\u00e8re de l\u2019\u00abefficacit\u00e9 gouvernementale\u00bb et un ancien pr\u00e9sentateur TV, Pete Hegseth, comme ministre de la D\u00e9fense: quelques-unes des nominations-chocs de Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-cordee-qui-va-suivre-trump-au-sommet-103220375"
    },
    {
        "title": "Qui est Matt Gaetz, nomm\u00e9 \u00e0 la justice malgr\u00e9 toutes ses casseroles?",
        "summary": "C\u2019est incontestablement l\u2019un des \u00e9lus du Congr\u00e8s les plus clivants et les plus critiqu\u00e9s: le r\u00e9publicain Matt Gaetz a pourtant \u00e9t\u00e9 choisi par Donald Trump pour devenir son ministre de la Justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trump-president-qui-est-matt-gaetz-nomme-a-la-justice-malgre-de-nombreuses-casseroles-103220379"
    },
    {
        "title": "Le fr\u00e8re de Mohamed Al-Fayed \u00e9galement accus\u00e9 de viols",
        "summary": "L'ancien copropri\u00e9taire de Harrods, Salah Fayed, est accus\u00e9 de viols par plusieurs ex-salari\u00e9es. L'actuelle direction affirme \u00absoutenir le courage de ces femmes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-frere-de-mohamed-al-fayed-egalement-accuse-de-viols-103220743"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais font de moins en moins l'amour",
        "summary": "Selon une vaste enqu\u00eate de l'Inserm, la vie sexuelle des 18-69 ans a connu des changements majeurs au cours des trente derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexualite-les-francais-font-de-moins-en-moins-l-amour-103220409"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seau de fraude \u00e0 la TVA d\u00e9mantel\u00e9: 520 millions d\u2019euros saisis",
        "summary": "Des perquisitions ont eu lieu dans de nombreux pays europ\u00e9ens, dont la Suisse. Une quarantaine de mandats d\u2019arr\u00eat ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-reseau-de-fraude-a-la-tva-demantele-520-millions-d-euros-saisis-103220658"
    },
    {
        "title": "Un projet immobilier sur un ancien camp nazi",
        "summary": "Si pour le maire de Leobersdorf et l'acqu\u00e9reur du terrain, \u00abtout est en ordre\u00bb, le m\u00e9morial de Mauthausen et certains partis de gauche rejettent le projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-un-projet-immobilier-sur-un-ancien-camp-nazi-103220614"
    },
    {
        "title": "Contre l'in\u00e9ligibilit\u00e9 de Le Pen, le RN et Darmanin attaquent la justice",
        "summary": "Le parti d'extr\u00eame droite et l'ancien ministre G\u00e9rald Darmanin critiquent la justice apr\u00e8s les r\u00e9quisitions d'in\u00e9ligibilit\u00e9 contre Marine Le Pen, \u00abalimentant un discours anti-syst\u00e8me\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-contre-l-ineligibilite-de-le-pen-le-rn-et-darmanin-attaquent-la-justice-103220625"
    },
    {
        "title": "Nul de la France contre Isra\u00ebl, l'Italie gagne en Belgique",
        "summary": "\u00c0 Paris, devant un stade aux trois quarts vide, les Bleus n'ont pas trouv\u00e9 de solution pour marquer. L'Italie prend la t\u00eate du groupe en Ligue des nations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-nul-de-la-france-contre-israel-l-italie-gagne-en-belgique-103220798"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl, un match \u00e0 haut risque",
        "summary": "Jeudi soir, la rencontre de Ligue des Nations entre les deux pays se d\u00e9roulera dans un climat tendu. Pr\u00e9sence polici\u00e8re renforc\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-france-israel-un-match-a-haut-risque-103220671"
    },
    {
        "title": "Un arbitre a-t-il sniff\u00e9 de la coca\u00efne pendant l\u2019Euro 2024?",
        "summary": "L'UEFA enqu\u00eate sur un arbitre anglais,\u00a0David Coote, suspendu apr\u00e8s la publication d'images compromettantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-arbitre-a-t-il-sniffe-de-la-cocaine-pendant-l-euro-2024-103220564"
    },
    {
        "title": "Lindsey Vonn esp\u00e8re s\u2019aligner \u00e0 Saint-Moritz",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine a annonc\u00e9 ce jeudi\u00a0qu'elle allait\u00a0int\u00e9grer l'\u00e9quipe am\u00e9ricaine de ski dans l'espoir de reprendre la comp\u00e9tition cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-lindsey-vonn-va-faire-son-retour-sur-le-cirque-blanc-103220509"
    },
    {
        "title": "Ces aliments semblent \u00eatre les plus prometteurs",
        "summary": "Notre alimentation a une grande influence sur l\u2019environnement. Dans le monde entier, des scientifiques et des start-ups travaillent \u00e0 la mise au point de nouveaux aliments qui permettraient de la rendre plus durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nourriture-du-futur-ces-aliments-semblent-etre-les-plus-prometteurs-103217579"
    },
    {
        "title": "Mignons, \u00e9pineux et, depuis peu, potentiellement menac\u00e9s",
        "summary": "Les h\u00e9rissons figurent pour la premi\u00e8re fois sur la liste rouge des esp\u00e8ces animales menac\u00e9es. La raison principale de ce nouveau statut? Une perte de leur habitat. Heureusement, les particuliers peuvent agir pour les aider.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-herissons-mignons-epineux-et-depuis-peu-potentiellement-menaces-103216262"
    },
    {
        "title": "\u00abUne recherche sur ChatGPT consomme au moins dix fois plus d\u2019\u00e9nergie qu\u2019une recherche sur Google\u00bb",
        "summary": "Les premiers centres de donn\u00e9es am\u00e9ricains devraient bient\u00f4t \u00eatre aliment\u00e9s par l\u2019\u00e9nergie issue de leurs propres centrales nucl\u00e9aires. En Suisse aussi, la consommation d\u2019\u00e9nergie augmente massivement en raison de l\u2019utilisation de l\u2019intelligence artificielle. Martin Casaulta, de la Swiss Datacenter Efficiency Association, s\u2019engage pour la limiter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-energetique-une-recherche-sur-chatgpt-consomme-au-moins-dix-fois-plus-d-energie-qu-une-recherche-sur-google-103214658"
    },
    {
        "title": "Sotheby\u2019s sanctionn\u00e9 pour fraude fiscale",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Apple vis\u00e9 par une plainte \u00e0 3 milliards de livres",
        "summary": "C'est la somme dont le g\u00e9ant am\u00e9ricain de la tech pourrait devoir s'acquitter pour d\u00e9dommager ses 40 millions de clients l\u00e9s\u00e9s par le syst\u00e8me de stockage iCloud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-apple-vise-par-une-plainte-a-3-milliards-de-livres-103220591"
    },
    {
        "title": "Le retour du trench-coat, la solution pour relancer Burberry?",
        "summary": "Outre ses mauvais choix strat\u00e9giques, la marque a souffert, comme l\u2019ensemble du secteur, d\u2019un manque d\u2019app\u00e9tit mondial pour les produits haut de gamme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-le-retour-du-fameux-trench-coat-la-solution-pour-relancer-burberry-103220576"
    },
    {
        "title": "Booking n'a plus la mainmise sur les tarifs des h\u00f4tels",
        "summary": "Depuis ce jeudi, les \u00e9tablissements r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sur la plateforme de r\u00e9servation peuvent offrir des prix plus avantageux, sur leur site ou ailleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/union-europeenne-booking-n-a-plus-la-mainmise-sur-les-tarifs-des-hotels-103220510"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin, entre myst\u00e8re, scandales et sp\u00e9culation",
        "summary": "Le bitcoin, qui vient de d\u00e9passer le seuil des 90'000 dollars, est la plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies, mais il est entour\u00e9 de myst\u00e8re et sa r\u00e9putation demeure sulfureuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-bitcoin-entre-mystere-scandales-et-speculation-103220495"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "Un trader crypto mise tout sur Trump et remporte 49 millions",
        "summary": "En misant plus de 30 millions de dollars sur une victoire du r\u00e9publicain, un Fran\u00e7ais a r\u00e9alis\u00e9 le coup de poker d'une vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-un-trader-crypto-mise-tout-sur-trump-et-remporte-49-millions-103217035"
    },
    {
        "title": "Pour toucher l'assurance, ils se d\u00e9guisaient en ours",
        "summary": "Les fraudeurs \u00e0 l'assurance pr\u00e9tendaient, vid\u00e9o \u00e0 la cl\u00e9, que leurs voiture de luxe avaient \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9es par l'animal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/californie-pour-toucher-l-assurance-ils-se-deguisaient-en-ours-103220291"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lectricien d\u00e9couvre des fresques antiques sous un faux plafond",
        "summary": "De superbes fresques du XVIIe si\u00e8cle ont \u00e9t\u00e9 mises au jour, par hasard, lors de travaux de manutention dans un faux plafond de la Villa Farnesina, un palais de Rome au bord du Tibre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-rome-un-electricien-decouvre-des-fresques-antiques-sous-un-faux-plafond-103219940"
    },
    {
        "title": "Un streamer titularis\u00e9 en pros et remplac\u00e9 apr\u00e8s une minute",
        "summary": "Align\u00e9 lundi avec le Deportivo Riestra en Primera Divisi\u00f3n, le streamer argentin Spreen est, depuis, au c\u0153ur d'une pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-streamer-titularise-en-pros-et-remplace-apres-une-minute-103219698"
    },
    {
        "title": "Trump \u00e9carte Ivanka pour faire place \u00e0 Musk sur la photo familiale",
        "summary": "Le \u00abmaking-of\u00bb du fameux portrait de la dynastie Trump, le soir de l'\u00e9lection, contient un petit incident en apparence anodin mais hautement symbolique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-trump-ecarte-ivanka-pour-faire-place-a-musk-sur-la-photo-familiale-103219282"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le porno, elle va lancer un podcast sur la sexualit\u00e9",
        "summary": "Amandine Pellissard a annonc\u00e9 son nouveau projet au magazine \u00abPublic\u00bb. Un podcast, nomm\u00e9 \u00abChaudcast\u00bb, pour \u00abplonger au c\u0153ur de la sexualit\u00e9 des Fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amandine-pellissard-apres-le-porno-elle-va-lancer-un-podcast-sur-la-sexualite-103220541"
    },
    {
        "title": "Lucas Bravo aurait d\u00e9\u00e7u ses costars avec ses d\u00e9clarations",
        "summary": "L'acteur ne cache pas \u00eatre frustr\u00e9 par l'\u00e9volution de Gabriel, son personnage dans \u00abEmily in Paris\u00bb. Le reste du casting n'appr\u00e9cierait pas ses paroles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/emily-in-paris-lucas-bravo-aurait-decu-ses-costars-avec-ses-declarations-103220478"
    },
    {
        "title": "Zuckerberg surprend avec une reprise\u00a0de rap aux c\u00f4t\u00e9s de T-Pain",
        "summary": "Pour rendre hommage \u00e0 son \u00e9pouse, le patron du groupe Meta, Mark Zuckerberg, a sorti une version acoustique du morceau \u00abGet Low\u00bb avec le rappeur T-Pain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/z-pain-zuckerberg-surprend-avec-une-reprise-de-rap-aux-cotes-de-t-pain-103220434"
    },
    {
        "title": "\u00abLa solidarit\u00e9 f\u00e9minine \u00e0 Hollywood, c'est du pipeau\u00bb",
        "summary": "L'actrice Sydney Sweeney est d\u00e9\u00e7ue par les femmes, qui, au lieu de se soutenir dans l'industrie du cin\u00e9ma, se tirent dans les pattes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sydney-sweeney-la-solidarite-feminine-a-hollywood-c-est-du-pipeau-103220365"
    },
    {
        "title": "Clara Luciani: \u00abJe ne serai jamais une star\u00bb",
        "summary": "\u00c0 32 ans et jeune maman, la chanteuse fran\u00e7aise sort son troisi\u00e8me album, \u00abMon sang\u00bb, inspir\u00e9 par son fils n\u00e9 l'ann\u00e9e pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-clara-luciani-je-ne-serai-jamais-une-star-103211432"
    },
    {
        "title": "Antigel d\u00e9voile son affiche et ses deux premiers concerts",
        "summary": "Le festival Antigel a d\u00e9voil\u00e9 les premiers noms de sa programmation 2025. The Libertines et Kompromat se produiront lors de la 15e \u00e9dition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-antigel-devoile-son-affiche-et-ses-deux-premiers-concerts-103219399"
    },
    {
        "title": "\u00abBelle depuis qu\u2019elle a 14 ans\u00bb: Karol G s\u2019excuse face au toll\u00e9",
        "summary": "La star colombienne du reggaeton s\u2019est excus\u00e9e, lundi, pour des paroles de son nouveau single \u00ab+57\u00bb jug\u00e9es offensantes, un organisme colombien de d\u00e9fense des droits des enfants estimant qu\u2019il sexualisait les mineures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reggaeton-belle-depuis-qu-elle-a-14-ans-karol-g-s-excuse-des-paroles-de-son-dernier-single-103219263"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai appris \u00e0 aimer la solitude\u00bb",
        "summary": "Le nouvel album de Louane s'intitulant \u00abSolo\u00bb, nous avons soumis \u00e0 la chanteuse des citations d'auteurs \u00e9voquant la solitude. La jeune femme se raconte \u00e0 travers elles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/louane-j-ai-appris-a-aimer-la-solitude-103217173"
    },
    {
        "title": "La Gr\u00e8ce veut renforcer sa d\u00e9fense avec des syst\u00e8mes de drones",
        "summary": "Le pays annonce moderniser son arm\u00e9e \u00abpour r\u00e9pondre aux exigences du 21e si\u00e8cle\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armement-la-grece-veut-renforcer-sa-defense-avec-des-systemes-de-drones-103220575"
    },
    {
        "title": "Le youtubeur MKBHD reconna\u00eet un acte \u00abinexcusable et dangereux\u00bb",
        "summary": "Critiqu\u00e9 par les internautes apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o, le c\u00e9l\u00e8bre vid\u00e9aste star de la tech a admis ne pas avoir donn\u00e9 le bon exemple au volant d'une voiture de sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-youtubeur-mkbhd-reconnait-un-acte-inexcusable-et-dangereux-103219932"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'\u00e9cran pliable et enroulable, voici celui \u00e9tirable",
        "summary": "LG Display d\u00e9veloppe un nouveau type de dalle flexible capable de s'allonger jusqu'\u00e0 50%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-apres-l-ecran-pliable-et-enroulable-voici-celui-etirable-103219838"
    },
    {
        "title": "Plusieurs journaux tra\u00eenent X au tribunal",
        "summary": "Le r\u00e9seau social est accus\u00e9 d'utiliser les contenus de diff\u00e9rents journaux sans les r\u00e9mun\u00e9rer malgr\u00e9 l'instauration du principe des \u00abdroits voisins\u00bb en 2019.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-plusieurs-journaux-trainent-x-au-tribunal-103219292"
    },
    {
        "title": "Le \u00abvirage \u00e0 180 degr\u00e9s\u00bb de Nintendo pour conqu\u00e9rir les non-joueurs",
        "summary": "Le pionnier nippon du jeu vid\u00e9o a longtemps cantonn\u00e9 ses stars Mario ou Zelda aux consoles, mais op\u00e8re depuis quelques ann\u00e9es un lent virage strat\u00e9gique pour toucher un public plus large.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/films-produits-derives-le-virage-a-180-degres-de-nintendo-pour-conquerir-les-non-joueurs-103219187"
    },
    {
        "title": "Bioware signe un retour gagnant avec \u00abDragon Age\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de gal\u00e8re, Bioware a r\u00e9ussi un come-back d\u00e9tonant avec \u00abDragon Age: The Veilguard\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bioware-signe-un-retour-gagnant-avec-dragon-age-103218526"
    },
    {
        "title": "Les jeux Switch actuels seront compatibles avec la \u00abSwitch 2\u00bb",
        "summary": "La prochaine console de Nintendo, tr\u00e8s attendue par les joueurs, permettra de faire fonctionner les jeux vid\u00e9o du mod\u00e8le actuel, a annonc\u00e9 mercredi le groupe nippon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nintendo-les-jeux-switch-actuels-seront-compatibles-avec-la-switch-2-103215853"
    },
    {
        "title": "\u00abMon r\u00f4le, c\u2019est de faire attention \u00e0 tout, et de tout anticiper\u00bb",
        "summary": "Alexia Chapus, team manager pour BDS sur \u00abRainbow Six Siege\u00bb, nous parle de sa fonction de l\u2019ombre indispensable \u00e0 toute \u00e9quipe e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-mon-role-c-est-de-faire-attention-a-tout-et-de-tout-anticiper-103214425"
    },
    {
        "title": "\u00abRien n\u2019\u00e9tait trop difficile pour travailler avec Ridley Scott\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abGladiator 2\u00bb, Paul Mescal s'est astreint \u00e0 de nombreux sacrifices pour succ\u00e9der \u00e0 Russel Crow.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paul-mescal-rien-n-etait-trop-difficile-pour-travailler-avec-ridley-scott-103219294"
    },
    {
        "title": "Des shots de tequila avant de tourner des sc\u00e8nes nues",
        "summary": "Dans \u00abThe Substance\u00bb, Margaret Qualley incarne le clone rajeuni du personnage de Demi Moore. Les deux femmes se confient sur leur rapport \u00e0 leur corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/margaret-qualley-et-demi-moore-des-shots-de-tequila-avant-de-tourner-des-scenes-nues-103216163"
    },
    {
        "title": "\u00abCe film est comme un cadeau de No\u00ebl avant l\u2019heure\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abRed One\u00bb, Chris Evans esp\u00e8re que cette superproduction, m\u00ealant action et com\u00e9die, r\u00e9unira les familles dans les salles obscures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chris-evans-ce-film-est-comme-un-cadeau-de-noel-avant-l-heure-103215892"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai envie de me surprendre moi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abLouise Violet\u00bb, Alexandra Lamy incarne une institutrice parachut\u00e9e dans un village \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. Un r\u00f4le historique \u00e0 la r\u00e9sonance contemporaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alexandra-lamy-j-ai-envie-de-me-surprendre-moi-meme-103207609"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont davantage combl\u00e9es par le c\u00e9libat",
        "summary": "Une \u00e9tude rel\u00e8ve que les femmes c\u00e9libataires sont, \u00e0 tous \u00e9gards, plus satisfaites que les hommes. La vie de couple profite davantage aux hommes qu'aux femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-les-femmes-sont-davantage-comblees-par-le-celibat-103218694"
    },
    {
        "title": "Ces traits de caract\u00e8re positifs sont potentiellement toxiques",
        "summary": "Garder son calme en situation de crise, aspirer \u00e0 la perfection, vouloir \u00eatre populaire. Autant de comportements qui voilent une faille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-traits-de-caractere-positifs-sont-potentiellement-toxiques-103214687"
    },
    {
        "title": "La diff\u00e9rence d'\u00e2ge id\u00e9ale dans un couple",
        "summary": "Des \u00e9tudes d\u00e9montrent que les personnes qui ont le m\u00eame \u00e2ge r\u00e9ussissent mieux leur vie de couple. D'autres assurent qu'il n'y a aucun lien significatif entre la diff\u00e9rence d'\u00e2ge et la d\u00e9cision de divorcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amour-la-difference-d-age-ideale-dans-un-couple-103215882"
    },
    {
        "title": "Drague dans la rue: le talk-show fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9ration Z",
        "summary": "Des New-Yorkais participent \u00e0 un speed dating dans \u00abStreet Hearts\u00bb et \u00abLove Train\u00bb. Ces \u00e9missions d'une minute trente, taill\u00e9es au format TikTok, s\u00e9duisent les jeunes et les marques de la grande consommation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-drague-dans-la-rue-le-talk-show-facon-generation-z-103214986"
    },
    {
        "title": "Met Gala 2025: l\u2019histoire du dandysme s\u2019\u00e9crit en Noirs",
        "summary": "Le Met Gala 2025 ouvrira l\u2019exposition \u00abSuperfine: Tailoring Black Style\u00bb. Elle sera consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9gance masculine et au costard tel qu\u2019il est port\u00e9 par les Afro-Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-met-gala-2025-l-histoire-du-dandysme-s-ecrit-en-noirs-103220096"
    },
    {
        "title": "Le soutien-gorge ne se cache plus",
        "summary": "Les it-girls, comme Emma Chamberlain et Dixie D\u2019Amelio, portent le sous-v\u00eatement sur le T-shirt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-le-soutien-gorge-ne-se-cache-plus-103218813"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tonnante robe en cheveux port\u00e9e par Rita Ora",
        "summary": "La chanteuse est apparue dans une robe bustier, r\u00e9alis\u00e9e par Ashi Studio, maison de haute couture du cr\u00e9ateur saoudien Mohammed Ashi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mtv-europe-music-awards-2024-l-etonnante-robe-en-cheveux-portee-par-rita-ora-103218695"
    },
    {
        "title": "Les stars d\u00e9voilent leurs costumes d'Halloween",
        "summary": "Heidi Klum, Kylie Jenner, Paris Hilton et d'autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont rendu hommage \u00e0 des classiques du cin\u00e9ma. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexy-les-stars-devoilent-leurs-costumes-d-halloween-103211996"
    },
    {
        "title": "Un pop-up consacr\u00e9 aux vermicelles 100% suisses",
        "summary": "Vermicelleria est un \u00e9tablissement \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Zurich. Il n'utilise que des ch\u00e2taignes r\u00e9colt\u00e9es en Suisse, contrairement \u00e0 la plupart des commerces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/excursion-gourmande-un-pop-up-consacre-aux-vermicelles-100-suisses-103219224"
    },
    {
        "title": "CNN affirme que le plus beau march\u00e9 de No\u00ebl est en Suisse",
        "summary": "Selon la cha\u00eene am\u00e9ricaine, \u00abaucun autre pays du monde n'incarne mieux No\u00ebl que la Suisse\u00bb. Elle cite en exemple le march\u00e9 de No\u00ebl de B\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fetes-de-fin-d-annee-cnn-declare-que-le-plus-beau-marche-de-noel-est-en-suisse-103218946"
    },
    {
        "title": "Des\u00a0compagnies a\u00e9riennes suppriment le sac \u00e0 vomi",
        "summary": "Des low-cost europ\u00e9ennes suppriment ou r\u00e9duisent leur stock pour \u00e9conomiser de l'argent, au d\u00e9triment du confort des passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economies-des-compagnies-aeriennes-suppriment-le-sac-a-vomi-103217633"
    },
    {
        "title": "On vend du vent aux touristes, au bord du lac de C\u00f4me",
        "summary": "Une entreprise italienne commercialise des canettes contenant de l'air \u00ab100% authentique\u00bb. Un souvenir qui est loin de faire l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-on-vend-du-vent-aux-touristes-au-bord-du-lac-de-come-103216281"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Manuelle ou \u00e9lectrique? La meilleure brosse \u00e0 dents est...",
        "summary": "Les deux sont performantes, \u00e0 condition de savoir les utiliser, assure une dentiste. La sp\u00e9cialiste rappelle quelles sont les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-manuelle-ou-electrique-la-meilleure-brosse-a-dents-est-103214187"
    },
    {
        "title": "Halloween: les tendances maquillage et costumes",
        "summary": "Le style de la chanteuse Charli XCX fait partie des principales tendances pour f\u00eater Halloween, selon les statistiques de Pinterest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/look-gothique-halloween-les-tendances-maquillage-et-costumes-103211765"
    },
    {
        "title": "Ces soins de la peau sont vivement d\u00e9conseill\u00e9s",
        "summary": "Les tendances qui fleurissent sur les r\u00e9seaux sociaux sont parfois dangereuses. Un dermatologue \u00e9voque cinq cas auquel il est fr\u00e9quemment confront\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sauvez-votre-peau-ces-soins-de-la-peau-sont-vivement-deconseilles-103210092"
    },
    {
        "title": "Comment laver une doudoune sans l'ab\u00eemer",
        "summary": "La doudoune est ch\u00e8re et n\u00e9cessite un entretien d\u00e9licat parce qu'il faut pr\u00e9server la souplesse de son rembourrage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pratiques-comment-laver-une-doudoune-sans-l-abimer-103219014"
    },
    {
        "title": "Lavage \u00e0 la main ou au lave-vaisselle: voici le plus propre",
        "summary": "Un utilisateur de TikTok pr\u00e9sente des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur des bols nettoy\u00e9s diff\u00e9remment. L'appareil \u00e9lectrom\u00e9nager est plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bacteriologique-qu-est-ce-qui-est-plus-propre-laver-la-vaisselle-a-la-main-ou-au-lave-vaisselle-103216880"
    },
    {
        "title": "Mon lapin, tu seras priv\u00e9 de carottes",
        "summary": "Le mammif\u00e8re est repr\u00e9sent\u00e9 comme un mangeur de carottes. En r\u00e9alit\u00e9, il doit surtout se nourrir de foin et de verdure, explique un v\u00e9t\u00e9rinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-mon-lapin-tu-seras-prive-de-carottes-103214968"
    },
    {
        "title": "Ne ratez pas votre chance de devenir ch\u00e2telain en \u00c9cosse",
        "summary": "Le domaine de Seton Palace, dans lequel Maria Stuart, reine d'\u00c9cosse, a jadis pass\u00e9 sa lune de miel, est actuellement en vente au prix de 9 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-ne-ratez-pas-votre-chance-de-devenir-chatelain-en-ecosse-103212045"
    },
    {
        "title": "Moins grasse, moins sucr\u00e9e: la caroube pulv\u00e9rise le chocolat",
        "summary": "La caroube a un go\u00fbt qui rappelle le caramel. Elle peut remplacer le cacao avec d'avantageuses propri\u00e9t\u00e9s di\u00e9t\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-moins-grasse-moins-sucree-la-caroube-pulverise-le-chocolat-103214404"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Des baies surgel\u00e9es en guise de c\u00e9r\u00e9ales au petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "La nouvelle tendance sur TikTok consiste \u00e0 remplacer les c\u00e9r\u00e9ales dans le bol de lait du petit-d\u00e9jeuner par des baies surgel\u00e9es ou lyophilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-des-baies-surgelees-en-guise-de-cereales-au-petit-dejeuner-103207696"
    },
    {
        "title": "L'astuce pour \u00e9viter le coup de barre de l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Une sieste apr\u00e8s avoir bu un caf\u00e9 est la combinaison parfaite pour avoir un regain d'\u00e9nergie, \u00e0 condition de tenir compte de certains \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-l-astuce-pour-eviter-le-coup-de-barre-de-l-apres-midi-103205937"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 par un radar, mais l'amende n'arrive pas",
        "summary": "Vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route, mais l'amende tarde \u00e0 venir. Cela arrive et il y a plusieurs explications possibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-flashe-par-un-radar-mais-l-amende-n-arrive-pas-103217353"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre ses feux de croisement peut co\u00fbter cher",
        "summary": "Dans le brouillard et sous la pluie, les automobilistes ne doivent pas juste rouler avec des feux diurnes ni oublier l'\u00e9clairage arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-ne-pas-mettre-ses-feux-de-croisement-peut-couter-cher-103211780"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de rouler \u00e0 v\u00e9lo avec un \u00e9clairage clignotant?",
        "summary": "Certains v\u00e9los sont \u00e9quip\u00e9s d'un \u00e9clairage classique, d'autres d'un clignotant. Est-ce vraiment autoris\u00e9?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-a-t-on-le-droit-de-rouler-a-velo-avec-un-eclairage-clignotant-103207581"
    },
    {
        "title": "Puis-je me garer devant le garage que je loue?",
        "summary": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le contrat de location ne concerne que le garage, ind\u00e9pendamment du fait qu'une voiture gar\u00e9e devant celui-ci d\u00e9range ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-des-obligations-puis-je-me-garer-devant-le-garage-que-je-loue-103203407"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Griff",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Griff le 29 novembre 2024 aux Docks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-griff-103187107"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\"",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\" qui aura lieu \u00e0 Gen\u00e8ve le 23 novembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-l-evenement-take-the-throne-103217645"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat Lausanne #1",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la premi\u00e8re \u00e9dition \"The Beat\" qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain \u00e0 la Vaudoise Arena \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Hoshi",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Hoshi le 27 novembre \u00e0 20H00 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-hoshi-103207038"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    }
]