[
    {
        "title": "Vitrines et scooters vandalis\u00e9s: un trentenaire a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "summary": "Le 23 juillet \u00e0 6h30, un trentenaire a cass\u00e9 les vitres des commerces de Plainpalais et bouscul\u00e9 dix motocycles. Ecopant \u00e0 une peine p\u00e9cuniaire, il a fait opposition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-vitrines-et-scooters-vandalises-un-trentenaire-a-ete-condamne-103236614"
    },
    {
        "title": "Davos termine en fanfare et se relance \u00e0 la Coupe Spengler",
        "summary": "Les Grisons se sont largement impos\u00e9s contre les Allemands de Straubing (0-5), vendredi soir, au Eisstadion. Ils ont marqu\u00e9 \u00e0 quatre reprises dans le dernier tiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-deuxieme-match-pour-davos-a-la-spengler-103247416"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tenu afro-am\u00e9ricain battu \u00e0 mort par ses surveillants",
        "summary": "Les cam\u00e9ras des agents p\u00e9nitentiaires ont film\u00e9 les violences inflig\u00e9es \u00e0 un d\u00e9tenu, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 par \u00abasphyxie en raison d\u2019une compression au cou\u00bb \u00e0 la mi-d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-detenu-afro-americain-battu-a-mort-par-ses-surveillants-103247450"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s sa lourde chute \u00e0 Bormio, Cyprien Sarrazin va \u00eatre op\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a perdu le contr\u00f4le de ses skis sur un mouvement de terrain dans le final. Souffrant d'un h\u00e9matome intracr\u00e2nien, il va \u00eatre op\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-apres-sa-lourde-chute-a-bormio-cyprien-sarrazin-va-etre-opere-103247137"
    },
    {
        "title": "Le bilan de l\u2019effondrement d\u2019un pont grimpe \u00e0 dix morts",
        "summary": "La marine br\u00e9silienne a annonc\u00e9 vendredi un nouveau bilan d\u2019au moins dix morts apr\u00e8s l\u2019effondrement d\u2019un pont.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-le-bilan-de-l-effondrement-d-un-pont-grimpe-a-dix-morts-103247596"
    },
    {
        "title": "Un port compl\u00e8tement ravag\u00e9 par les vagues",
        "summary": "Une temp\u00eate accompagn\u00e9e de vents violents \u00e0 frapp\u00e9 la Californie. Les vagues ont atteint 18 m\u00e8tres de haut. Elles ont fait de nombreux d\u00e9g\u00e2ts en arrivant sur les c\u00f4tes. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-port-completement-ravage-par-les-vagues-103247409"
    },
    {
        "title": "Trump demande \u00e0 la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine de suspendre la loi",
        "summary": "Donald Trump a demand\u00e9 vendredi \u00e0 la Cour supr\u00eame de ne pas interdire TikTok si sa maison m\u00e8re chinoise ne le vend pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/interdiction-de-tiktok-aux-usa-trump-demande-a-la-cour-supreme-americaine-de-suspendre-la-loi-103247589"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Russes les envoient \u00e0 l\u2019assaut avec une protection minimale\u00bb",
        "summary": "Alors que plusieurs soldats nord-cor\u00e9ens sont morts vendredi en Ukraine, Volodymyr Zelensky d\u00e9nonce \u00abune protection minimale\u00bb de la part des Russes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zelensky-sur-les-nord-coreens-les-russes-les-envoient-a-l-assaut-avec-une-protection-minimale-103247494"
    },
    {
        "title": "Voici comment la Californie veut stopper le vol \u00e0 l\u2019\u00e9talage",
        "summary": "En Californie, la \u00abprop 36\u00bb est entr\u00e9e en vigueur \u00e0 la mi-d\u00e9cembre. L\u2019Etat esp\u00e8re ainsi r\u00e9duire le nombre de vols \u00e0 l\u2019\u00e9talage.  (lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/prop-36-voici-comment-la-californie-veut-stopper-le-vol-a-l-etalage-103247203"
    },
    {
        "title": "Poignard\u00e9e quatorze fois pour avoir laiss\u00e9 2 dollars de pourboire",
        "summary": "En Floride, une livreuse a attaqu\u00e9 une femme enceinte qui avait command\u00e9 des pizzas. La raison d'une telle violence? Un pourboire jug\u00e9 insuffisant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-poignardee-quatorze-fois-pour-avoir-laisse-2-dollars-de-pourboire-103247270"
    },
    {
        "title": "Le 138e petit-fils vol\u00e9 pendant la dictature retrouv\u00e9",
        "summary": "L\u2019organisation argentine Grands-m\u00e8res de la Place de Mai a dit vendredi avoir retrouv\u00e9 le 138e petit-fils vol\u00e9 pendant la dictature.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-le-138e-petit-fils-vole-pendant-la-dictature-retrouve-103247578"
    },
    {
        "title": "Rome d\u00e9nonce l\u2019arrestation d\u2019une journaliste italienne",
        "summary": "Rome a d\u00e9nonc\u00e9 vendredi la d\u00e9tention, jug\u00e9e \u00abinacceptable\u00bb, de la journaliste italienne Cecilia Sala en Iran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-rome-denonce-l-arrestation-d-une-journaliste-italienne-103247557"
    },
    {
        "title": "Eva Longoria profite de ses vacances \u00abhors bureau\u00bb au Mexique",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine de 49 ans s\u2019est d\u00e9voil\u00e9e sans maquillage et en maillot de bain sur son compte Instagram. Ses fans sont ravis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-eva-longoria-radieuse-dans-sa-tenue-hors-du-bureau-103247387"
    },
    {
        "title": "Importante mise \u00e0 jour pour un robot chien",
        "summary": "Le fabricant chinois de robots Unitree a r\u00e9cemment dot\u00e9 son quadrup\u00e8de de nouvelles capacit\u00e9s acrobatiques qui impressionnent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-importante-mise-a-jour-pour-un-robot-chien-103246539"
    },
    {
        "title": "Un joueur de Watford chambre les fans adverses: carton rouge!",
        "summary": "Trop provocateur, Kwadwo Baah a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 jeudi apr\u00e8s le coup de sifflet final du match de Championship opposant son \u00e9quipe \u00e0 celle de Portsmouth (2-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-joueur-de-watford-chambre-les-fans-adverses-carton-rouge-103247295"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour \u00abinsulte aux croyants et r\u00e9habilitation du nazisme\u00bb",
        "summary": "Edouard Charlot, un chanteur populaire de 26 ans, paie ses nombreuses critiques contre l'offensive russe en Ukraine, soutenue par le clerg\u00e9 russe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-condamne-pour-insulte-aux-croyants-et-rehabilitation-du-nazisme-103247392"
    },
    {
        "title": "Les destinations id\u00e9ales pour avoir la paix",
        "summary": "En qu\u00eate de tranquillit\u00e9 pour les vacances? Voici les cinq destinations les plus relaxantes, selon un classement r\u00e9alis\u00e9 par le Global Relaxation Index.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evasion-les-destinations-ideales-pour-avoir-la-paix-103247085"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a est tout proche de perdre Dani Olmo gratuitement",
        "summary": "La justice espagnole a refus\u00e9 au Bar\u00e7a l'inscription de sa recrue phare de l'\u00e9t\u00e9 en Liga. Si le club, endett\u00e9, ne trouve pas de fonds, le joueur partira libre en janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-barca-est-tout-proche-de-perdre-dani-olmo-gratuitement-103247377"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la Spengler, la f\u00eate de tirs tourne en faveur de Fribourg",
        "summary": "Les Dragons ont remport\u00e9 un duel prolifique contre les Finlandais de K\u00e4rp\u00e4t Oulu (4-6), vendredi apr\u00e8s-midi, \u00e0 Davos. Ils peuvent r\u00eaver du dernier carr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-deuxieme-match-pour-fribourg-a-la-spengler-103247194"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut un \u00e9go surdimensionn\u00e9 pour faire un truc sur soi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Pour f\u00eater ses trente ans de t\u00e9l\u00e9, Arthur s'est offert, jeudi sur TF1, une soir\u00e9e enti\u00e8re d'archives et interviews \u00e0 sa gloire. Qui n'a pas \u00e9t\u00e9 du go\u00fbt de tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-il-faut-un-ego-surdimensionne-pour-faire-un-truc-sur-soi-meme-103247208"
    },
    {
        "title": "Un camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens appelle \u00e0 l\u2019aide",
        "summary": "Le camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens de Yarmouk a subi de plein fouet la guerre en Syrie. Ses habitants demandent de l\u2019aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/20-minutes-en-syrie-un-camp-de-refugies-palestiniens-appelle-a-l-aide-103247066"
    },
    {
        "title": "Fouett\u00e9 pour avoir pass\u00e9 du temps seul avec une femme",
        "summary": "C'est dans une mosqu\u00e9e que la sentence contre l'homme de 42 ans a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e. Une \u00abpremi\u00e8re\u00bb dans ce pays qui dispose d\u2019un double syst\u00e8me juridique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/malaisie-fouette-pour-avoir-passe-du-temps-seul-avec-une-femme-103247356"
    },
    {
        "title": "Des habitants \u00e9vacu\u00e9s apr\u00e8s une explosion et un incendie",
        "summary": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 vendredi midi dans un immeuble du Faubourg de France \u00e0 Porrentruy. Une explosion a \u00e9t\u00e9 entendue. Aucun bless\u00e9 n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/porrentruy-ju-des-habitants-evacues-apres-une-explosion-et-un-incendie-103247219"
    },
    {
        "title": "L'animatrice pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Fran\u00e7ais, c'est elle",
        "summary": "C'est la deuxi\u00e8me ann\u00e9e de suite que Faustine Bollaert, qui pr\u00e9sente \u00ab\u00c7a commence aujourd'hui\u00bb sur France 2, est pl\u00e9biscit\u00e9e. Elle a remerci\u00e9 le public sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-l-animatrice-preferee-des-francais-c-est-elle-103247186"
    },
    {
        "title": "Kim K. vivement critiqu\u00e9e pour la tenue \u00abinappropri\u00e9e\u00bb de North",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, Kim Kardashian a \u00e9t\u00e9 une nouvelle fois vivement critiqu\u00e9e, pour avoir \u00abpermis\u00bb \u00e0 sa fille de 11 ans de porter une tenue \u00abinappropri\u00e9e\u00bb. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mere-et-fille-kim-k-vivement-critiquee-pour-la-tenue-inappropriee-de-north-103247150"
    },
    {
        "title": "Une athl\u00e8te ukrainienne boycotte une photo avec une rivale russe",
        "summary": "Une jeune athl\u00e8te ukrainienne a refus\u00e9 de poser avec la gagnante russe lors d\u2019une comp\u00e9tition de karat\u00e9 \u00e0 Venise d\u00e9but d\u00e9cembre. (lch/instagram)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/karate-une-athlete-ukrainienne-boycotte-une-photo-avec-une-rivale-russe-103247103"
    },
    {
        "title": "Cet homme insulte votre patron \u00e0 votre place",
        "summary": "Un humoriste am\u00e9ricain cartonne sur les r\u00e9seaux apr\u00e8s qu\u2019une vid\u00e9o de lui d\u00e9livrant un message anonyme \u00e0 un patron, accus\u00e9 d\u2019\u00eatre toxique avec ses employ\u00e9s, soit devenue virale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/agent-ratfliff-cet-homme-insulte-votre-patron-a-votre-place-103241294"
    },
    {
        "title": "Il s\u2019accroche \u00e0 la voiture de ses voleurs",
        "summary": "Un businessman s\u2019est rendu \u00e0 Parme pour voir du mat\u00e9riel avec 15\u2019000 euros en cash. Mais les personnes qui devaient \u00eatre des vendeurs \u00e9taient en r\u00e9alit\u00e9 des voleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/parme-i-il-s-accroche-a-la-voiture-de-ses-voleurs-103245360"
    },
    {
        "title": "Ex-employ\u00e9 de banque condamn\u00e9 pour tentative de chantage",
        "summary": "Un homme a \u00e9cop\u00e9 d\u2019une peine p\u00e9cuniaire avec sursis pour avoir essay\u00e9 de soutirer 2,2 millions de francs \u00e0 une banque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ex-employe-de-banque-condamne-pour-tentative-de-chantage-103247129"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 500 conflits trait\u00e9s par m\u00e9diation judiciaire en 10 mois",
        "summary": "Le Pouvoir judiciaire tire un premier bilan positif de son Bureau de m\u00e9diation, pr\u00e8s d\u2019un an apr\u00e8s son ouverture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-pres-de-500-conflits-traites-par-mediation-judiciaire-en-10-mois-103247067"
    },
    {
        "title": "Le voleur utilisait un brouilleur d'ondes pour visiter les autos",
        "summary": "La police a pinc\u00e9 en flagrant d\u00e9lit un malfrat muni d'un dispositif emp\u00eachant la fermeture des voitures. Se pr\u00e9munir contre un tel larcin est facile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-voleur-utilisait-un-brouilleur-d-ondes-pour-visiter-les-autos-103243073"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 6 ans meurt percut\u00e9 par un bus sans passager",
        "summary": "Un enfant est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9 par un bus vide \u00e0 Zeneggen (VS). Malgr\u00e9 l'intervention rapide des secours, il n'a pas surv\u00e9cu \u00e0 ses blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zeneggen-vs-un-enfant-de-6-ans-meurt-percute-par-un-bus-vide-103247018"
    },
    {
        "title": "Les parents romands plus g\u00e9n\u00e9reux en mati\u00e8re d'argent de poche",
        "summary": "Une \u00e9tude de Generali d\u00e9taille les montants octroy\u00e9s aux enfants par les parents suisses en fonction, notamment, de l'\u00e2ge et du genre de leur marmaille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-les-parents-romands-plus-genereux-en-matiere-d-argent-de-poche-103247125"
    },
    {
        "title": "Les \u00abtrains \u00e0 secousses\u00bb cesseront bient\u00f4t de secouer autant",
        "summary": "Les CFF testeront en 2025 un FV Dosto r\u00e9nov\u00e9 pour des trajets plus fluides. En parall\u00e8le, ils pr\u00e9voient l\u2019achat de nouveaux trains, inspir\u00e9s des mod\u00e8les Railjet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-les-trains-a-secousses-cesseront-bientot-de-secouer-autant-103247051"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "La Poste se f\u00e9licite pour sa gestion des colis lors des f\u00eates",
        "summary": "Entre le Black Friday et No\u00ebl, La Poste a tri\u00e9 22,3 millions de colis. Un record selon l'entreprise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-poste-se-felicite-pour-sa-gestion-des-colis-lors-des-fetes-103247089"
    },
    {
        "title": "Le virus aurait mut\u00e9 dans l\u2019organisme d\u2019un patient am\u00e9ricain",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sanitaires am\u00e9ricaines ont annonc\u00e9 jeudi que le virus aurait mut\u00e9 dans l\u2019organisme du premier cas humain grave du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grippe-aviaire-le-virus-aurait-mute-dans-l-organisme-d-un-patient-americain-103247584"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 800'000 SDF en 2024: un record",
        "summary": "Le minist\u00e8re am\u00e9ricain du Logement cite le manque de logements abordables, l\u2019inflation ou encore un afflux de migrants pour expliquer cette hausse de 18% en un an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sans-abrisme-pres-de-800-000-sdf-aux-etats-unis-en-2024-un-record-103247516"
    },
    {
        "title": "Nouvelles attaques contre Isra\u00ebl par les rebelles y\u00e9m\u00e9nites",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-netanyahou-evoque-des-avancees-pour-le-retour-des-otages-103021430"
    },
    {
        "title": "Huit morts et 27 bless\u00e9s dans une collision entre 2 poids lourds",
        "summary": "Trois hommes, quatre femmes et un mineur sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans cet accident qui a eu lieu vendredi matin dans l\u2019\u00c9tat du Veracruz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-huit-morts-et-27-blesses-dans-une-collision-entre-2-poids-lourds-103247500"
    },
    {
        "title": "L'UE va livrer quelque 50 tonnes d'aide humanitaire",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-l-ue-va-livrer-50-tonnes-d-aide-humanitaire-a-la-syrie-103235385"
    },
    {
        "title": "Arsenal est le nouveau dauphin de Liverpool en Premier League",
        "summary": "Vainqueurs dans la difficult\u00e9 d'Ipswich (1-0), les Gunners doublent Chelsea et s'installent \u00e0 la 2e place du championnat d'Angleterre, \u00e0 6 points du leader Liverpool.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-arsenal-est-le-nouveau-dauphin-de-liverpool-en-premier-league-103247583"
    },
    {
        "title": "Cruelle d\u00e9faite pour l'\u00e9quipe de Suisse au Mondial M20",
        "summary": "La s\u00e9lection de Marcel Jenni a \u00e9t\u00e9 battue par la Slovaquie (1-2), vendredi, \u00e0 Ottawa. Elle a conc\u00e9d\u00e9 le but d\u00e9cisif \u00e0 198 secondes de la sir\u00e8ne finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-cruelle-defaite-pour-l-equipe-de-suisse-au-mondial-m20-103247518"
    },
    {
        "title": "Un footballeur convoqu\u00e9 apr\u00e8s avoir enlac\u00e9 une supportrice",
        "summary": "Ramin Rezaeian, qui joue pour Esteghlal, a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 apr\u00e8s avoir enlac\u00e9 une supportrice avant le match contre Chadormalu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-un-footballeur-convoque-apres-avoir-enlace-une-supportrice-103247220"
    },
    {
        "title": "Benjamin Kololli passe de B\u00e2le au FC Sion",
        "summary": "L\u2019ailier vaudois rejoindra le 2 janvier le club valaisan de Super League auquel il est li\u00e9 pour les 18 prochains mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-benjamin-kololli-passe-de-bale-au-fc-sion-103247209"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019importance de pr\u00e9server l\u2019artisanat traditionnel",
        "summary": "Sauvegarder l'artisanat traditionnel, c'est prot\u00e9ger culture, personnes et environnement. Retour sur le r\u00f4le central qu'a la durabilit\u00e9 culturelle pour notre avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-culturelle-toute-l-importance-de-preserver-l-artisanat-traditionnel-103243253"
    },
    {
        "title": "\u00ab70% des \u00e9missions d\u2019une journ\u00e9e de ski se produisent lors du trajet\u00bb",
        "summary": "En Suisse, les effets du changement climatique se font surtout sentir en hiver, dans les montagnes. Maren St\u00f6ber, directrice adjointe de Protect Our Winters, revient sur la mani\u00e8re de skier et de faire du snowboard de la fa\u00e7on la plus durable possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sports-d-hiver-70-des-emissions-d-une-journee-de-ski-se-produisent-lors-du-trajet-103242957"
    },
    {
        "title": "Discussion entre Nissan et Honda pour une \u00e9ventuelle fusion",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-stellantis-promet-de-nouveaux-modeles-et-des-investissements-en-italie-103021435"
    },
    {
        "title": "\u00abTrafic\u00bb d\u2019\u00eatres humains suspect\u00e9 sur le chantier d\u2019une usine BYD",
        "summary": "C'est plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur une soci\u00e9t\u00e9 sous-traitante du g\u00e9ant chinois de la voiture \u00e9lectrique que se portent les soup\u00e7ons des autorit\u00e9s br\u00e9siliennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-trafic-d-etres-humains-suspecte-sur-le-chantier-d-une-usine-byd-103247325"
    },
    {
        "title": "Les voitures allemandes perdent du terrain au Mexique",
        "summary": "Les marques de voitures chinoises contr\u00f4lent d\u00e9j\u00e0 9,3% du march\u00e9 automobile mexicain et font de l'ombre \u00e0 Mercedes, BMW et consorts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-les-voitures-allemandes-perdent-du-terrain-au-mexique-103247148"
    },
    {
        "title": "Alcool confisqu\u00e9 vendu aux ench\u00e8res pour une bonne \u0153uvre",
        "summary": "Dans le Kentucky, des bouteilles de bourbon saisies lors d\u2019enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 vendues. Le b\u00e9n\u00e9fice servira \u00e0 sensibiliser les jeunes contre les exc\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-alcool-confisque-vendu-aux-encheres-pour-une-bonne-oeuvre-103242519"
    },
    {
        "title": "Le pays de \u00abGame of Thrones\u00bb, des cravates et des Dalmatiens",
        "summary": "Voici quelques anecdotes \u00e0 conna\u00eetre sur la Croatie, ancienne r\u00e9publique yougoslave membre de l'Union europ\u00e9enne depuis 2013 qui vote dimanche pour \u00e9lire son pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/croatie-le-pays-de-game-of-thrones-des-cravates-et-des-dalmatiens-103247056"
    },
    {
        "title": "Il rentre du travail et trouve un ours se relaxant dans son salon",
        "summary": "Un homme vivant dans la campagne japonaise a v\u00e9cu une sacr\u00e9e frayeur lundi, alors que le gouvernement s\u2019appr\u00eate \u00e0 assouplir les lois sur l\u2019abattage des plantigrades.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-il-rentre-du-travail-et-trouve-un-ours-se-relaxant-dans-son-salon-103246035"
    },
    {
        "title": "Un petit mammouth de 50'000 ans quasiment intact",
        "summary": "Iana, qui pourrait \u00eatre le sp\u00e9cimen de mammouth le mieux pr\u00e9serv\u00e9 au monde, p\u00e8se 180 kilos pour 120 centim\u00e8tres de haut et moins de deux m\u00e8tres de long.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-russie-un-petit-mammouth-de-50-000-ans-quasiment-intact-103245582"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la p\u00e2te \u00e0 modeler, l'IA n'a qu'\u00e0 bien se tenir",
        "summary": "Avec deux minutes de film produites par semaine de fa\u00e7on artisanale, le nouveau long m\u00e9trage de Wallace et Gromit veut faire un pied de nez \u00e0 l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wallace-et-gromit-face-a-la-pate-a-modeler-l-ia-n-a-qu-a-bien-se-tenir-103245495"
    },
    {
        "title": "\u00abJe pense que je suis un des Gladiateurs les plus complets\u00bb",
        "summary": "TF1 lance ce 27 d\u00e9cembre \u00abGladiators\u00bb. Dans ce nouveau jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, \u00abdes h\u00e9ros ordinaires affrontent des athl\u00e8tes extraordinaires\u00bb. Un Suisse est au casting.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viking-je-pense-que-je-suis-un-des-gladiateurs-les-plus-complets-103243759"
    },
    {
        "title": "Neymar va devenir une quatri\u00e8me fois papa",
        "summary": "La star br\u00e9silienne l\u2019a annonc\u00e9 sur Instagram: sa compagne va donner naissance \u00e0 une petite fille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-neymar-va-devenir-une-quatrieme-fois-papa-103247081"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne pourrais plus vivre en ville\u00bb",
        "summary": "Pierre Niney habite depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 la campagne avec sa famille. L'acteur y a trouv\u00e9 un \u00e9quilibre dont il ne veut plus se passer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pierre-niney-je-ne-pourrais-plus-jamais-vivre-en-ville-103247061"
    },
    {
        "title": "Dua Lipa serait fianc\u00e9e",
        "summary": "Selon des proches, Callum Turner aurait demand\u00e9 la chanteuse en mariage \u00e0 No\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-dua-lipa-serait-fiancee-103247047"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "De la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au flop en cryptomonnaie: le d\u00e9sastre de Hawk Tuah Girl",
        "summary": "Vous vous souvenez s\u00fbrement de Hawk Tuah Girl, cette jeune femme qui avait fait le buzz en juin dernier. D\u00e9but d\u00e9cembre, elle a lanc\u00e9 sa cryptomonnaie et cela ne s\u2019est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-de-la-celebrite-au-flop-en-cryptomonnaie-le-desastre-de-hawk-tuah-girl-103238649"
    },
    {
        "title": "Un proche de Musk bient\u00f4t \u00abtsar de la crypto et de l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 52 ans, David Sacks a fait fortune gr\u00e2ce \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de paiements en ligne PayPal, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 Elon Musk. Il fut un fervent soutien de Donald Trump lors de sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nomination-de-trump-un-proche-de-musk-bientot-tzar-de-la-crypto-et-de-l-ia-103234101"
    },
    {
        "title": "Bitcoin \u00e0 100'000 dollars: \u00abIl n\u2019y a pas de quoi !!!\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu s'est f\u00e9licit\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du record historique atteint par le bitcoin, durant la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-bitcoin-a-100-000-dollars-il-n-y-a-pas-de-quoi--103233692"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 fait le show \u00e0 la mi-temps du NFL Christmas Day",
        "summary": "La chanteuse a livr\u00e9 une performance de pr\u00e8s de 13 minutes \u00e0 la mi-temps du match de football am\u00e9ricain opposant les Ravens de Baltimore aux Texans de Houston.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-beyonce-fait-le-show-a-la-mi-temps-du-nfl-christmas-day-103246516"
    },
    {
        "title": "La star masqu\u00e9e du rap assassin\u00e9e dans un parking",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 jeudi dans un parking souterrain au sud-ouest de Stockholm, les m\u00e9dias locaux l\u2019identifiant comme \u00e9tant le rappeur Gaboro, qui serait li\u00e9 \u00e0 des gangs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-une-star-du-rap-assassinee-dans-un-parking-103243860"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un \u00e9norme compliment d'\u00eatre compar\u00e9e \u00e0 Whitney Houston\u00bb",
        "summary": "L'artiste H.E.R. interpr\u00e8te la chanson du film \u00abMessag\u00e8res de guerre\u00bb, sur Netflix. Depuis sa prestation \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des JO de Paris, elle cartonne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/her-c-est-un-enorme-compliment-d-etre-comparee-a-whitney-houston-103242965"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis battue pour sortir mon nouveau single\u00bb",
        "summary": "H\u00e9l\u00e9na, demi-finaliste de la \u00abStar Academy\u00bb en 2023, sort son troisi\u00e8me titre, \u00abMauvais gar\u00e7on\u00bb, qui parle d'une relation toxique qu'elle a v\u00e9cue. Mais son label n'\u00e9tait pas convaincu par ce choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/helena-je-me-suis-battue-pour-sortir-mon-nouveau-single-103241095"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la veille de No\u00ebl, \u00abParker\u00bb va visiter la banlieue du Soleil",
        "summary": "La sonde de la Nasa ne s'approchera que de la \u00abcouronne de l'astre\u00bb, restant \u00e0 6 millions de km de sa surface, mais ce sera tout de m\u00eame un record de proximit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-a-la-veille-de-noel-parker-va-visiter-la-banlieue-du-soleil-103245874"
    },
    {
        "title": "Bracelet anti-alcool pour un max d'\u00ababstinents\u00bb durant les f\u00eates",
        "summary": "Ces individus, auxquels la justice a interdit la consommation d'alcool, se verront \u00e9quip\u00e9s d'un dispositif qui les emp\u00eachera de boire entre No\u00ebl et Nouvel-An.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-bracelet-anti-alcool-pour-un-max-d-abstinents-durant-les-fetes-103245729"
    },
    {
        "title": "Passe d'armes sur X entre Elon Musk et Thierry Breton",
        "summary": "Elon Musk a affich\u00e9 cette semaine son soutien \u00e0 l'extr\u00eame droite allemande sur sa plateforme X. L\u2019ex-commissaire europ\u00e9en au Num\u00e9rique a r\u00e9agi en l'accusant d'ing\u00e9rence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ingerence-americaine-passe-d-armes-sur-x-entre-elon-musk-et-thierry-breton-103245144"
    },
    {
        "title": "Pendant au moins un an, l'Albanie va interdire \u00able voyou TikTok\u00bb",
        "summary": "Cette annonce du gouvernement albanais intervient moins d'un mois apr\u00e8s la mort d\u2019un \u00e9l\u00e8ve lors d\u2019une rixe li\u00e9e \u00e0 un conflit sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseau-social-pendant-au-moins-un-an-l-albanie-va-interdire-le-voyou-tiktok-103244553"
    },
    {
        "title": "Les meilleurs jeux de 2024 pour la r\u00e9daction de \u00ab20 minutes\u00bb",
        "summary": "\u00abDragon\u2019s Dogma II\u00bb a marqu\u00e9 le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e avec son monde ouvert rempli de secrets et de monstres effrayants. Notre s\u00e9lection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nos-coups-de-coeur-les-meilleurs-jeux-de-2024-pour-la-redaction-de-20-minutes-103242871"
    },
    {
        "title": "\u00abAstro Bot\u00bb \u00e9lu meilleur jeu vid\u00e9o de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Le jeu en forme d\u2019hommage aux h\u00e9ros phares des consoles de Sony a brill\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, lors des Game Awards 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/game-awards-2024-astro-bot-elu-meilleur-jeu-video-de-l-annee-103238990"
    },
    {
        "title": "Le jeu vid\u00e9o a v\u00e9cu son \u00abheure la plus sombre\u00bb en 2024",
        "summary": "Licenciements massifs et fermetures de studios: le secteur du jeu vid\u00e9o a travers\u00e9 une crise historique cette ann\u00e9e, malgr\u00e9 des succ\u00e8s marquants et des espoirs pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-le-jeu-video-a-vecu-son-heure-la-plus-sombre-en-2024-103238440"
    },
    {
        "title": "Grosse bagarre entre tous les superh\u00e9ros",
        "summary": "\u00abMarvel Rivals\u00bb permet de s\u2019affronter entre \u00e9quipes dans des modes classiques avec Spider-Man et ses amis ou ses ennemis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-grosse-bagarre-entre-tous-les-superheros-103238409"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais envie de prot\u00e9ger Lily-Rose\u00bb",
        "summary": "Aaron Taylor-Johnson s'est fait du souci pour sa costar, pendant le tournage de \u00abNosferatu\u00bb. Il a trouv\u00e9 les sc\u00e8nes de possession perturbantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aaron-taylor-johnson-j-avais-envie-de-proteger-lily-rose-103243179"
    },
    {
        "title": "Cynthia Erivo en a bav\u00e9 sur le tournage de \u00abWicked\u00bb",
        "summary": "Pour les besoins de sc\u00e8nes embl\u00e9matiques, l'actrice, qui incarne la sorci\u00e8re Elphaba dans la com\u00e9die musicale, a d\u00fb mettre son corps \u00e0 rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-cynthia-erivo-en-a-bave-sur-le-tournage-de-wicked-103243089"
    },
    {
        "title": "\u00abLe r\u00f4le qu'on m'a propos\u00e9 m'avait un peu effray\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abLes cadeaux\u00bb, Tom Leeb se la joue sexy. Mais \u00e0 l'avenir, l\u2019acteur ne veut plus uniquement incarner le beau gosse de service devant les cam\u00e9ras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-leeb-le-role-qu-on-m-a-propose-m-avait-un-peu-effraye-103237043"
    },
    {
        "title": "\u00abBeyonc\u00e9 s'est effac\u00e9e pour Blue Ivy\u00bb",
        "summary": "La star et sa fille, qui ont pr\u00eat\u00e9 leur voix dans la version originale de \u00abMufasa: Le Roi Lion\u00bb, ont enchant\u00e9 le r\u00e9alisateur du film, Barry Jenkins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mufasa-le-roi-lion-beyonce-s-est-effacee-pour-blue-ivy-103241731"
    },
    {
        "title": "Que faire si votre partenaire ne vous attire plus?",
        "summary": "Les sentiments \u00e9voluent et il arrive que dans une relation, on ne ressente plus d'attirance pour sa moiti\u00e9. Les raisons sont souvent \u00e9motionnelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couple-que-faire-si-votre-partenaire-ne-vous-attire-plus-103246222"
    },
    {
        "title": "Les ongles noirs, un probl\u00e8me courant chez les joggeurs",
        "summary": "Les ongles des pieds qui noircissent sont un souci bien connu des adeptes de course \u00e0 pied. Comment \u00e9viter d'en souffrir, et que faire pour les soigner?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-les-ongles-noirs-un-probleme-courant-chez-les-joggeurs-103242436"
    },
    {
        "title": "Il existe des solutions pour aller moins souvent aux toilettes la nuit",
        "summary": "Les mictions nocturnes fr\u00e9quentes peuvent perturber le sommeil. Il existe pourtant des solutions pour mieux dormir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommeil-il-existe-des-solutions-pour-aller-moins-souvent-aux-toilettes-la-nuit-103241351"
    },
    {
        "title": "Comment para\u00eetre int\u00e9ressant aux yeux des autres",
        "summary": "Certaines personnes arrivent \u00e0 captiver notre int\u00e9r\u00eat sans le moindre effort. Mais qu'est-ce qui les rend si fascinantes?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-comment-paraitre-interessant-aux-yeux-des-autres-103239086"
    },
    {
        "title": "Cette montre de luxe signe son grand retour",
        "summary": "Classique, intemporelle et tr\u00e8s convoit\u00e9e: la montre-bracelet Tank de Cartier fait actuellement son grand retour et est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par les it-girls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culte-cette-montre-de-luxe-signe-son-grand-retour-103246495"
    },
    {
        "title": "Inimaginable hier, trendy aujourd\u2019hui: le cadeau de seconde main",
        "summary": "Motiv\u00e9es par des consid\u00e9rations \u00e9conomiques, \u00e9thiques et \u00e9cologiques, les jeunes consommateurs europ\u00e9ens privil\u00e9gient la r\u00e9cup\u00e9ration \u00e0 l\u2019achat d\u2019un produit neuf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-inimaginable-hier-trendy-aujourd-hui-le-cadeau-de-seconde-main-103246188"
    },
    {
        "title": "Zara, Gucci, etc, contraints \u00e0 plus de transparence",
        "summary": "Faire preuve de transparence devient d\u00e9sormais une obligation. Un nouveau r\u00e8glement de l'UE oblige les marques de mode \u00e0 mieux informer les consommateurs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/secteur-sous-pression-zara-gucci-etc-contraints-a-plus-de-transparence-103242627"
    },
    {
        "title": "Chanel d\u00e9voile son nouveau directeur artistique",
        "summary": "L'embl\u00e9matique maison de couture Chanel a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le visage de son nouveau directeur artistique. Le fran\u00e7ais Matthieu Blazy succ\u00e8de \u00e0 Virginie Viard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-chanel-devoile-son-nouveau-directeur-artistique-103241401"
    },
    {
        "title": "Squatteurs de si\u00e8ges: un ph\u00e9nom\u00e8ne qui prend de l'ampleur",
        "summary": "Un squatteur de si\u00e8ge est une personne qui occupe et refuse de lib\u00e9rer un si\u00e8ge initialement attribu\u00e9 \u00e0 un autre passager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-squatteurs-de-sieges-un-phenomene-qui-prend-de-l-ampleur-103243263"
    },
    {
        "title": "Nord de la Norv\u00e8ge: l\u2019enchantement de la nature en hiver",
        "summary": "En naviguant dans le cercle arctique, de Kirkenes \u00e0 Bod\u00f8, on observe des c\u00e9tac\u00e9s et des aurores bor\u00e9ales dans un d\u00e9cor enneig\u00e9. Un spectacle fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aventure-arctique-nord-de-la-norvege-l-enchantement-de-la-nature-en-hiver-103241573"
    },
    {
        "title": "Pas besoin d'aller bien loin pour voir la plus belle gare du monde",
        "summary": "Dans le cadre du Prix Versailles 2024, l'Unesco a d\u00e9sign\u00e9 les plus belles gares du monde. La premi\u00e8re place revient au Land de Salzbourg, en Autriche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/unesco-nul-besoin-d-aller-bien-loin-pour-voir-la-plus-belle-gare-du-monde-103241435"
    },
    {
        "title": "L'accueil chaleureux \u00e0 bord de l'avion cache une autre intention",
        "summary": "Une vid\u00e9o TikTok d\u00e9voile la vraie raison de l'accueil convivial des h\u00f4tesses et stewards aux passagers d'un vol. Et elle va en surprendre plus d'un.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embarquement-l-accueil-chaleureux-a-bord-de-l-avion-cache-une-autre-intention-103239424"
    },
    {
        "title": "Ce rem\u00e8de contre les l\u00e8vres s\u00e8ches cartonne sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "L'air est froid, les l\u00e8vres deviennent s\u00e8ches et se fendent. Un dermatologue partage une astuce pour que cela n'arrive plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/levres-gercees-ce-remede-contre-les-levres-seches-cartonne-sur-les-reseaux-103246481"
    },
    {
        "title": "La douche de pluie, un calvaire pour les femmes",
        "summary": "Les douches \u00e0 effet de pluie sont souvent install\u00e9es dans des h\u00f4tels haut de gamme pour une touche de luxe. Elles ne font pas l'unanimit\u00e9 chez les femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-douches-a-effet-de-pluie-pas-toujours-tres-pratiques-103243804"
    },
    {
        "title": "Boire \u00e0 la paille peut provoquer des rides",
        "summary": "On conna\u00eet les \u00abrides du fumeur\u00bb qui se forment autour de la bouche lorsqu'on tire trop sur des cigarettes. Mais qu'en est-il si on boit \u00e0 la paille?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rides-du-visage-boire-a-la-paille-peut-provoquer-des-rides-103241826"
    },
    {
        "title": "Ce test simple indique si vous \u00eates d\u00e9shydrat\u00e9",
        "summary": "Le test de turgescence est un indicateur rapide du niveau d'hydratation du corps. Une dermatologue nous livre des d\u00e9tails sur sa fiabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-ce-test-simple-indique-si-vous-etes-deshydrate-103239446"
    },
    {
        "title": "Ne laissez jamais un chargeur branch\u00e9 \u00e0 vide",
        "summary": "Laisser en permanence un chargeur dans la prise \u00e9lectrique alors qu'il ne recharge aucun appareil a un certain co\u00fbt, mais pr\u00e9sente \u00e9galement un risque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-ne-laissez-jamais-un-chargeur-branche-a-vide-103243883"
    },
    {
        "title": "Cette villa \u00e0 49 millions a une Ferrari dans le salon",
        "summary": "La villa de luxe Maranello poss\u00e8de non seulement une Ferrari vintage \u00e0 l'int\u00e9rieur de ses murs, mais aussi\u00a0 une galerie comprenant douze v\u00e9hicules de la marque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-cette-villa-a-49-millions-a-une-ferrari-dans-le-salon-103241912"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9lange fait maison nettoie les plaques du four sans effort",
        "summary": "Pour nettoyer une plaque de four, il n'est pas n\u00e9cessaire d'acheter du nettoyant sp\u00e9cial. Le bicarbonate ou la levure chimique font aussi l'affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-ce-melange-fait-maison-nettoie-les-plaques-du-four-sans-effort-103241268"
    },
    {
        "title": "L'\u00eele paradisiaque de Meghan et Harry est en vente",
        "summary": "Une agence vend l'\u00eele de Kaibu, sur laquelle ont s\u00e9journ\u00e9 le prince Harry et Meghan Markle. \u00abC'est le cadeau de No\u00ebl parfait\u00bb, assure-t-elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fidji-l-ile-paradisiaque-de-meghan-et-harry-est-en-vente-103237151"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi vous \u00eates fatigu\u00e9 apr\u00e8s un repas copieux",
        "summary": "Juste apr\u00e8s avoir termin\u00e9 un repas cons\u00e9quent, la fatigue s'installe et l'envie d'une bonne sieste se fait sentir. Il y a plusieurs raisons \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coma-alimentaire-voici-pourquoi-vous-etes-fatigue-apres-un-repas-copieux-103246173"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA surclasse l\u2019homme pour pr\u00e9dire l\u2019origine d\u2019un whisky",
        "summary": "Ils s'appellent OWSum et CNN et ces deux algorithmes seraient d\u00e9j\u00e0 aptes \u00e0 d\u00e9coder les ar\u00f4mes avec plus de pr\u00e9cision que n'importe quel nez entra\u00een\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/insolite-l-ia-surclasse-l-homme-pour-predire-l-origine-d-un-whisky-103243248"
    },
    {
        "title": "L\u00e9cher la cuill\u00e8re de p\u00e2te crue: \u00e0 vos risques et p\u00e9rils",
        "summary": "L\u00e9cher la cuill\u00e8re de p\u00e2te crue est un geste courant lorsqu'on pr\u00e9pare des p\u00e2tisseries. Une nutritionniste nous explique pourquoi il est vivement d\u00e9conseill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-lecher-la-cuillere-de-pate-crue-a-vos-risques-et-perils-103242322"
    },
    {
        "title": "L'exc\u00e8s de cannelle est dangereux pour la sant\u00e9",
        "summary": "La cannelle est une des \u00e9pices les plus pl\u00e9biscit\u00e9es durant les f\u00eates de No\u00ebl. Derri\u00e8re ses bienfaits se cachent aussi des risques pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-exces-de-cannelle-est-dangereux-pour-la-sante-103237223"
    },
    {
        "title": "Une piste cyclable qui traverse une route est-elle prioritaire?",
        "summary": "Lorsqu'une piste cyclable jouxte un passage pour pi\u00e9tons, la confusion r\u00e8gne souvent quant \u00e0 savoir si le cycliste est prioritaire au m\u00eame titre que le pi\u00e9ton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-une-piste-cyclable-qui-traverse-une-route-est-elle-prioritaire-103243171"
    },
    {
        "title": "Les \u00abtaxis volants\u00bb \u00e9lectriques recal\u00e9s par le Conseil d'\u00c9tat",
        "summary": "Les associations de lutte contre les nuisances a\u00e9riennes ont convaincu la haute instance fran\u00e7aise de revenir sur l'autorisation provisoire accord\u00e9e au projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-f-les-taxis-volants-electriques-recales-par-le-conseil-d-etat-103242638"
    },
    {
        "title": "Peut-on contourner les embouteillages via l'aire de repos?",
        "summary": "Le passage des automobilistes par les aires d'autoroutes lors de bouchons est fr\u00e9quent. Ce geste nuit \u00e0 la fluidit\u00e9 du trafic. Mais est-ce interdit?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autoroute-peut-on-contourner-les-embouteillages-via-l-aire-de-repos-103238646"
    },
    {
        "title": "Qui est charg\u00e9 d'\u00e9changer l'ancien permis de conduire \u00e0 l'\u00e9tranger?",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 novembre, le permis de conduire bleu n'est plus valable. Cela concerne \u00e9galement les Suisses de l'\u00e9tranger. Mais quelle est l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour l'\u00e9change?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/permis-de-conduire-qui-est-charge-d-echanger-l-ancien-permis-de-conduire-a-l-etranger-103233093"
    },
    {
        "title": "Gagne des bons pour le cin\u00e9ma pour 2 personnes!",
        "summary": "Envie d'une soir\u00e9e cin\u00e9ma inoubliable? Participe \u00e0 notre concours et tente ta chance pour remporter des bons pour le cin\u00e9ma valables pour deux personnes!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-bons-pour-le-cinema-pour-2-personnes-103232955"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "La nouvelle limite pourrait \u00eatre atteinte d\u00e8s la mi-janvier",
        "summary": "La secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor a annonc\u00e9 vendredi que le plafond de la dette am\u00e9ricaine pourrait \u00eatre atteint d\u00e8s la mi-janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dette-americaine-la-nouvelle-limite-pourrait-etre-atteinte-des-la-mi-janvier-103247598"
    },
    {
        "title": "La France a transmis la demande de rapatriement de Serge Atlaoui",
        "summary": "La France a effectu\u00e9 une demande officielle pour rapatrier Serge Atlaoui, condamn\u00e9 \u00e0 mort en Indon\u00e9sie pour trafic de drogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-la-france-a-transmis-la-demande-de-rapatriement-de-serge-atlaoui-103247604"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Olivia Hussey meurt \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 73\u00a0ans",
        "summary": "L\u2019actrice britannique Olivia Hussey, star de \u00abRom\u00e9o et Juliette\u00bb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-l-actrice-olivia-hussey-meurt-a-l-age-de-73-ans-103247610"
    },
    {
        "title": "Fun\u00e9railles nationales de l\u2019ancien premier ministre Singh",
        "summary": "Un hommage a \u00e9t\u00e9 rendu samedi \u00e0 New Delhi \u00e0 l\u2019ancien premier ministre Manmohan Singh.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-funerailles-nationales-de-l-ancien-premier-ministre-singh-103247607"
    },
    {
        "title": "La Suisse l'envoie en taule \u00e0 Marseille malgr\u00e9 sa sant\u00e9 fragile",
        "summary": "Condamn\u00e9 pour escroquerie, un Fran\u00e7ais sera extrad\u00e9 par la Suisse. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral estime que ses soins m\u00e9dicaux et ses droits humains sont garantis en France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extradition-en-france-la-suisse-l-envoie-en-taule-a-marseille-malgre-sa-sante-fragile-103246106"
    },
    {
        "title": "Amende de 68'000 francs \u00e0 Joel Embiid pour \u00abgeste obsc\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "En NBA, le joueur \u00e9toile de Philadelphie a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 apr\u00e8s avoir fait un \u00abDX crotch chop\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-amende-de-68-000-francs-a-joel-embiid-pour-geste-obscene-103247615"
    },
    {
        "title": "Une fille humili\u00e9e par une star lors d\u2019un spectacle de No\u00ebl",
        "summary": "La superstar du rap allemand Sido a provoqu\u00e9 un scandale lors de son spectacle de No\u00ebl en critiquant une fille de 12 ans sur sc\u00e8ne. Les fans sont indign\u00e9s par son comportement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/allemagne-une-fille-humiliee-par-une-star-lors-d-un-spectacle-de-noel-103247336"
    },
    {
        "title": "Bencic permet \u00e0 la Suisse de battre la France \u00e0 la United Cup",
        "summary": "En Australie, la Saint-Galloise a remport\u00e9 son simple et le double mixte face aux Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-bencic-permet-a-la-suisse-de-battre-la-france-a-la-united-cup-103247612"
    },
    {
        "title": "Maisons ras\u00e9es: \u00abOn n\u2019a pas le choix, la mer prend le dessus\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 la mont\u00e9e des eaux, des habitations d'une commune dans l'ouest de la France vont devoir \u00eatre d\u00e9truites. Au grand dam de certains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bretagne-maisons-rasees-on-n-a-pas-le-choix-la-mer-prend-le-dessus-103247626"
    },
    {
        "title": "Incendie dans une maison: un habitant hospitalis\u00e9",
        "summary": "Les pompiers sont intervenus vendredi apr\u00e8s-midi pour un incendie dans une maison individuelle. Un jeune homme a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 apr\u00e8s avoir inhal\u00e9 de la fum\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vuisternens-devant-romont-fr-incendie-dans-une-maison-un-habitant-hospitalise-103247630"
    },
    {
        "title": "Un randonneur \u00e0 ski de 27 ans meurt emport\u00e9 par une avalanche",
        "summary": "Un drame s'est produit vendredi dans le secteur du glacier de Cheilon. La victime n'a pas pu \u00eatre sauv\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arolla-vs-un-randonneur-a-ski-de-27-ans-meurt-emporte-par-une-avalanche-103247640"
    },
    {
        "title": "Un but pour Hischier, un assist pour Siegenthaler",
        "summary": "En NHL, le Valaisan et le Zurichois ont contribu\u00e9 au succ\u00e8s de New Jersey contre Carolina (4-2). Match compliqu\u00e9 pour Roman Josi avec Nashville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-un-but-pour-hischier-un-assist-pour-siegenthaler-103247633"
    },
    {
        "title": "\u00abCassez la porte et sortez-les, m\u00eame s\u2019il faut tirer\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol est accus\u00e9 d\u2019avoir autoris\u00e9 l\u2019arm\u00e9e \u00e0 ouvrir le feu pour imposer la loi martiale, le 3 d\u00e9cembre dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/troubles-en-coree-du-sud-cassez-la-porte-et-sortez-les-meme-s-il-faut-tirer-103247663"
    },
    {
        "title": "Le cinqui\u00e8me plus gros jackpot de l'histoire est tomb\u00e9",
        "summary": "En trouvant les num\u00e9ros gagnants de Mega Millions, une personne a d\u00e9croch\u00e9 vendredi le gros lot outre-Atlantique. Soit environ 1,1 milliard de francs suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-gagne-le-cinquieme-plus-gros-jackpot-de-l-histoire-103247647"
    },
    {
        "title": "L\u2019op\u00e9ration de Cyprien Sarrazin \u00abs\u2019est bien pass\u00e9e\u00bb",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de ski a annonc\u00e9 que son descendeur a subi une intervention chirurgicale \u00e0 la t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/terrible-chute-a-bormio-l-operation-de-cyprien-sarrazin-s-est-bien-passee-103247657"
    },
    {
        "title": "Un dompteur jette un socle sur ses lions",
        "summary": "Une vid\u00e9o tourn\u00e9e \u00e0 Naples suscite l\u2019indignation en Italie. Les critiques d\u00e9noncent des actes de maltraitance animale, mais le cirque conteste ces accusations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-un-dompteur-jette-un-socle-sur-ses-lions-103247335"
    },
    {
        "title": "La cuisine italienne n'est plus la meilleure du monde",
        "summary": "Ce n'est plus l'Italie qui a la meilleure cuisine du monde, mais la Gr\u00e8ce. Cette conclusion est tir\u00e9e d'un classement des 100 meilleures cuisines du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/100-meilleures-cuisines-la-cuisine-italienne-n-est-plus-la-meilleure-du-monde-103247580"
    },
    {
        "title": "Cristiano Ronaldo juge \u00abinjuste\u00bb le sacre de Rodri au Ballon d\u2019Or",
        "summary": "Lors de la c\u00e9r\u00e9monie des Globe Soccer Awards, vendredi soir \u00e0 Duba\u00ef, la star portugaise a indiqu\u00e9 qu\u2019elle aurait attribu\u00e9 la r\u00e9compense individuelle supr\u00eame \u00e0 Vinicius.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-cristiano-ronaldo-juge-injuste-le-sacre-de-rodri-au-ballon-d-or-103247527"
    },
    {
        "title": "Le brouillard perturbe fortement le trafic a\u00e9rien en Angleterre",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-macron-promet-de-rebatir-mayotte-comme-on-a-rebati-notre-dame-103021519"
    },
    {
        "title": "Gut-Behrami 2e de la premi\u00e8re manche du g\u00e9ant de Semmering",
        "summary": "En Autriche, la Tessinoise n\u2019a \u00e9t\u00e9 battue, de 15 centi\u00e8mes, que par l\u2019Italienne Federica Brignone. Deuxi\u00e8me manche \u00e0 13h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-gut-behrami-2e-de-la-premiere-manche-du-geant-de-semmering-103247703"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident promet de mettre fin aux enl\u00e8vements de manifestants",
        "summary": "Accus\u00e9 d'\u00eatre derri\u00e8re la disparition de plusieurs jeunes hommes qui avaient critiqu\u00e9 le pouvoir, le gouvernement de William Ruto a d\u00e9clar\u00e9 qu'il allait agir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kenya-le-president-promet-de-mettre-fin-aux-enlevements-de-manifestants-103247690"
    },
    {
        "title": "Plusieurs jours n\u00e9cessaires pour \u00e9vacuer un train qui a d\u00e9raill\u00e9",
        "summary": "Les CFF ont commenc\u00e9 samedi \u00e0 d\u00e9monter un convoi qui a connu un accident il y a une semaine, sans faire de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tessin-plusieurs-jours-necessaires-pour-evacuer-un-train-qui-a-deraille-103247713"
    },
    {
        "title": "Von Allmen en t\u00eate \u00e0 la mi-course, Odermatt quatri\u00e8me provisoire",
        "summary": "Apr\u00e8s de graves chutes lors des entra\u00eenements, les critiques ont fus\u00e9, notamment concernant l'\u00e9tat de la piste. La course est \u00e0 suivre en direct d\u00e8s 11h30.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-tous-les-regards-sont-rives-sur-la-descente-de-bormio-103247715"
    },
    {
        "title": "La \u00abflotte fant\u00f4me russe\u00bb fait frissonner l'Allemagne",
        "summary": "Berlin estime que la r\u00e9cente panne d'un c\u00e2ble sous-marin\u00a0qui a affect\u00e9 la liaison \u00e0 courant continu EstLink 2 n'est pas due au hasard. Une ministre demande des sanctions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incidents-en-mer-baltique-la-flotte-fantome-russe-fait-frissoner-l-allemagne-103247732"
    },
    {
        "title": "Sanctionn\u00e9 pour avoir mis un jean, Carlsen se retire des Mondiaux",
        "summary": "Le meilleur joueur du monde a quitt\u00e9 New York parce qu'il ne respectait pas le code vestimentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/echecs-sanctionne-pour-avoir-mis-un-jean-carlsen-se-retire-des-mondiaux-103247744"
    },
    {
        "title": "Avez-vous vu cette personne?",
        "summary": "La police fribourgeoise a publi\u00e9 l'avis de disparition d'une septuag\u00e9naire qui a quitt\u00e9 son domicile sans donner de nouvelles vendredi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/givisiez-fr-avez-vous-vu-cette-personne-103247723"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle tendance farfelue se propage aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Un youtubeur a lib\u00e9r\u00e9 sous caution un homme au hasard, mais ce dernier s\u2019est mis en col\u00e8re parce qu\u2019il \u00e9tait sans abri et n\u2019avait nulle part o\u00f9 aller. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/j-ai-paye-ta-caution-une-nouvelle-tendance-farfelue-se-propage-aux-etats-unis-103246611"
    },
    {
        "title": "\u00c9tat d\u2019urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 en Crim\u00e9e en raison de la mar\u00e9e noire",
        "summary": "La catastrophe \u00e9cologique survenue \u00e0 la suite du naufrage de deux p\u00e9troliers mi-d\u00e9cembre inqui\u00e8te fortement les autorit\u00e9s russes. La situation est \u00abcritique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-etat-d-urgence-decrete-en-crimee-en-raison-de-la-maree-noire-103247763"
    },
    {
        "title": "Kyrgios \u00abd\u00e9go\u00fbt\u00e9\u00bb par les affaires de dopage de Sinner et Swiatek",
        "summary": "L'Australien estime que, quand deux No 1 se font pincer pour dopage, cela nuit \u00e0 l'image de son sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-kyrgios-degoute-par-les-affaires-de-dopage-de-sinner-et-swiatek-103247824"
    }
]