[
    {
        "title": "Impressions de photos de nus bannies pour prot\u00e9ger les apprentis",
        "summary": "Afin de ne pas d\u00e9stabiliser les plus jeunes employ\u00e9s, il est formellement interdit d'imprimer des photos de nus chez Copyquick \u00e0 la gare de Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-impressions-de-photos-de-nus-bannies-pour-proteger-les-apprentis-103171051"
    },
    {
        "title": "Soir\u00e9e difficile pour Sion, battu \u00e0 Grasshopper",
        "summary": "Les Valaisans ont eu un coup de mou au Letzigrund samedi. Un but encaiss\u00e9 d\u2019entr\u00e9e, un autre juste apr\u00e8s avoir \u00e9galis\u00e9, pour une d\u00e9faite finale 3-1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-soiree-difficile-pour-sion-battu-a-grasshopper-103173823"
    },
    {
        "title": "L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l\u2019attaque au couteau arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Le principal suspect de l\u2019attaque meurtri\u00e8re au couteau \u00e0 Solingen en Allemagne a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 samedi. Le groupe \u00c9tat islamique a revendiqu\u00e9 cet acte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-le-groupe-etat-islamique-revendique-lattaque-de-solingen-103173768"
    },
    {
        "title": "Choqu\u00e9s par un exercice de l'arm\u00e9e pourtant \u00abnormal et r\u00e9gulier\u00bb",
        "summary": "Certains passants ont \u00e9t\u00e9 surpris par un exercice militaire jeudi apr\u00e8s-midi. L'arm\u00e9e assure que toutes les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gimel-vd-choques-par-un-exercice-de-l-armee-pourtant-normal-et-regulier-103173035"
    },
    {
        "title": "Fin de cavale pour l\u2019assaillant pr\u00e9sum\u00e9 de la synagogue",
        "summary": "Le principal suspect de l\u2019attaque ce samedi d\u2019une synagogue \u00e0 La Grande-Motte a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-fin-de-cavale-pour-l-assaillant-presume-de-la-synagogue-592040055615"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e8ques de Delon \u00e0 huis clos: une admiratrice \u00abtr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue\u00bb",
        "summary": "Une centaine de fervents admirateurs d\u2019Alain Delon se sont rassembl\u00e9s ce samedi devant les grilles de sa propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 Douchy, dans le Loiret, pour lui rendre un dernier hommage. Malgr\u00e9 la stricte intimit\u00e9 des obs\u00e8ques, tenues \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de l\u00e0, ces anonymes ont exprim\u00e9 leur affection pour l\u2019acteur, entre chants sinc\u00e8res et hommages silencieux. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-obseques-de-delon-a-huis-clos-une-admiratrice-tres-decue-103173993"
    },
    {
        "title": "Ils devaient partir 8 jours dans l\u2019espace, ils y resteront 8 mois",
        "summary": "La NASA a annonc\u00e9 samedi que les deux astronautes bloqu\u00e9s dans l\u2019ISS reviendront sur Terre en f\u00e9vrier avec SpaceX, et non avec le vaisseau Starliner de Boeing.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nasa-ils-devaient-partir-8-jours-dans-lespace-ils-y-resteront-8-mois-103173824"
    },
    {
        "title": "L\u2019opposition appelle \u00e0 de nouvelles manifestations",
        "summary": "La cheffe de l\u2019opposition a appel\u00e9 ce samedi \u00e0 de nouvelles manifestations le 28\u00a0ao\u00fbt, un mois apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e du pr\u00e9sident Nicolas Maduro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-l-opposition-appelle-a-de-nouvelles-manifestations-226032752664"
    },
    {
        "title": "Un sprinteur de seulement 16 ans affole les compteurs au 100m",
        "summary": "En Australie, lors des championnats du Queensland, Gout Gout, un sprinteur de 16 ans d\u2019origine soudanaise, a impressionn\u00e9 en gagnant le 100m, terminant avec plusieurs m\u00e8tres d\u2019avance. La vid\u00e9o de sa course fait le tour du monde, et certains le comparent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Usain Bolt. (X/Instagram/AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/le-nouvel-usain-bolt-un-sprinteur-de-seulement-16-ans-affole-les-compteurs-au-100m-103173813"
    },
    {
        "title": "Un important incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Servette Ch\u00eanois cartonne pour son retour au Trois-Ch\u00eane",
        "summary": "Pour leur premier match \u00e0 domicile de la nouvelle saison, les Genevoises ont battu Young Boys 3-0. Elles ont fait parler leur efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-servette-chenois-cartonne-pour-son-retour-au-trois-chene-103173843"
    },
    {
        "title": "Un espoir condamn\u00e9 pour avoir tu\u00e9 une pi\u00e9tonne avec sa trottinette",
        "summary": "Un joueur du Stade Rennais \u00e2g\u00e9 de 18 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi \u00e0 2 ans de prison avec sursis pour l\u2019homicide involontaire d\u2019une pi\u00e9tonne qu\u2019il avait renvers\u00e9e avec sa trottinette en juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-espoir-condamne-pour-avoir-tue-une-pietonne-avec-sa-trottinette-103173785"
    },
    {
        "title": "Leur mariage au McDo fait le buzz",
        "summary": "Un couple a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019inviter famille et amis dans un fast food pour f\u00eater leur mariage. Alors que la vid\u00e9o de l\u2019\u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, les critiques ne se sont pas fait attendre. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-leur-mariage-au-mcdo-fait-le-buzz-103173317"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019abordage autour de l\u2019\u00e9pave d\u2019un myst\u00e9rieux p\u00e9trolier",
        "summary": "Des coups de feu ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s pour emp\u00eacher des intrus de p\u00e9n\u00e9trer sur le site de l\u2019\u00e9pave d'un myst\u00e9rieux p\u00e9trolier responsable d\u2019une mar\u00e9e noire sur les c\u00f4tes de Trinit\u00e9-et-Tobago en f\u00e9vrier et renflou\u00e9 cette semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trinite-et-tobago-tentative-dabordage-autour-de-lepave-dun-mysterieux-petrolier-103173845"
    },
    {
        "title": "Sohm et Parme battent le Milan d'Okafor, Sommer parfait",
        "summary": "Simon Sohm est un capitaine heureux. Le Zurichois de 23 ans a jou\u00e9 une heure contre le Milan AC de Noah Okafor et le promu Parme s'est impos\u00e9 2-1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-sohm-et-parme-battent-le-milan-d-okafor-103173894"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 un drame absolu\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre d\u00e9missionnaire Gabriel Attal s'est rendu samedi \u00e0 la Grande-Motte, apr\u00e8s l\u2019incendie criminel qui a vis\u00e9 une synagogue. Un suspect est toujours en fuite et le parquet antiterroriste s\u2019est saisi de l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/synagogue-visee-en-france-nous-avons-echappe-a-un-drame-absolu-103173816"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Madrid, on peut skier quand il fait plus de 30\u00b0C",
        "summary": "Il fait plus de 30 degr\u00e9s \u00e0 Madrid, mais les clients de la station de ski couverte Snozone ignorent la chaleur estivale. (lch/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ce-nest-pas-trop-ecologique-a-madrid-on-peut-skier-quand-il-fait-plus-de-30c-103173646"
    },
    {
        "title": "Les \u00abTrois Suisses\u00bb s'amusent \u00e0 Lyon",
        "summary": "Philipp K\u00f6hn, Breel Embolo et le capitaine Denis Zakaria ont pass\u00e9 une belle fin d'apr\u00e8s-midi au Parc OL. L'AS Monaco s'y est impos\u00e9 0-2 contre Lyon et reste dans le sillage de Paris, en Ligue 1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-trois-suisses-s-amusent-a-lyon-103173819"
    },
    {
        "title": "Son AG est valable, mais sa photo trop vieille: 243 fr. d'amende",
        "summary": "Un ado de 17 ans a oubli\u00e9 de rafra\u00eechir la photo sur son SwissPass. \u00c7a aurait pu lui co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trajet-fribourg-berne-son-ag-est-valable-mais-sa-photo-trop-vieille-243-fr-d-amende-103173167"
    },
    {
        "title": "Le foot fran\u00e7ais en plein marasme financier et populaire",
        "summary": "Le saccage de cars d\u2019un prestataire de beIN Sports par des supporters avant un match de Ligue 2 plonge un peu plus le jeu de ballon dans l'Hexagone dans le trouble.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-foot-francais-en-plein-marasme-financier-et-populaire-103173809"
    },
    {
        "title": "Il sauve un enfant accroch\u00e9 \u00e0 un balcon gr\u00e2ce \u00e0 son \u00abacte h\u00e9ro\u00efque\u00bb",
        "summary": "Felipe David a sauv\u00e9 la vie d\u2019un enfant ce lundi \u00e0 Alicante en Espagne. Le petit gar\u00e7on \u00e9tait dangereusement assis sur la balustrade du balcon.  (lch/x/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/alicante-il-sauve-un-enfant-accroche-a-un-balcon-grace-a-son-acte-heroique-103173624"
    },
    {
        "title": "Vir\u00e9 pour avoir urin\u00e9 dans le hall de son h\u00f4tel, il porte plainte",
        "summary": "Un vendeur informatique assure souffrir de troubles s\u00e9v\u00e8res de la vessie et que son ex-employeur, qu'il attaque en justice, le savait quand il l\u2019avait embauch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-vire-pour-avoir-urine-dans-le-hall-de-son-hotel-103173762"
    },
    {
        "title": "Russie: cinq civils tu\u00e9s dans une frappe ukrainienne sur la r\u00e9gion de Belgorod",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Lewandowski offre les 3 points au FC Barcelone",
        "summary": "Le Polonais a d\u00e9livr\u00e9 le FC Barcelone contre l'Athletic Bilbao (2-1), apr\u00e8s que son club a pein\u00e9 \u00e0 domicile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lewandowski-offre-les-3-points-au-fc-barcelone-103173918"
    },
    {
        "title": "Devinez la largeur de la langue de Britanny",
        "summary": "Britanny Lacayos vient de battre un record vieux de dix ans. Cette Texane a la langue la plus large du monde et vient d\u2019entrer au \u00abLivre Guinness des records\u00bb. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-devinez-la-largeur-de-la-langue-de-britanny-103172820"
    },
    {
        "title": "Un ferry ne s\u2019arr\u00eate pas et \u00e9crase des bateaux en entrant dans le port",
        "summary": "Un accident s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 jeudi dans le port de Sorrente, sud de l\u2019Italie. Un ferry n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019arr\u00eater et a percut\u00e9 et \u00e9cras\u00e9 de nombreux petits bateaux. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. Une enqu\u00eate est ouverte. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-un-ferry-ne-sarrete-pas-entre-dans-un-port-et-ecrase-des-bateaux-103173418"
    },
    {
        "title": "Ce que pense ChatGPT de l\u2019Instagram de 20 minutes",
        "summary": "Depuis quelques jours, les utilisateurs d\u2019Instagram demandent \u00e0 ChatGPT de \u00abr\u00f4tir\u00bb leur page Instagram. Le r\u00e9sultat est piquant. On a pass\u00e9 le test avec le profil de 20 minutes. \n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/roast-my-instagram-ce-que-pense-chatgpt-de-linstagram-de-20-minutes-103173133"
    },
    {
        "title": "En pleine temp\u00eate, ils sont coinc\u00e9s dans un man\u00e8ge \u00e0 70 m du sol",
        "summary": "Les passagers de la \u00abSuper Girl\u00bb dans le parc d\u2019attractions Six Flags Mexico cherchaient s\u00fbrement des sensations fortes. Mais ce qu\u2019ils ont d\u00fb endurer r\u00e9cemment \u00e9tait sans doute de trop pour certains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-en-pleine-tempete-ils-sont-coinces-dans-un-manege-a-70-m-de-haut-103173235"
    },
    {
        "title": "Un incendie touche une \u00e9cole sans faire de bless\u00e9",
        "summary": "Un \u00e9tablissement scolaire a pris feu samedi matin \u00e0 Nidau, dans le canton de Berne. Une partie des enfants n'y retourneront pas lundi, selon la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nidau-be-un-incendie-touche-une-ecole-sans-faire-de-blesse-103173779"
    },
    {
        "title": "Le crash d'un planeur fait deux morts",
        "summary": "Un petit avion s'est \u00e9cras\u00e9 en Valais apr\u00e8s avoir d\u00e9coll\u00e9 du canton d'Argovie. Les deux occupants n'ont pas surv\u00e9cu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-le-crash-d-un-planeur-fait-deux-morts-103173771"
    },
    {
        "title": "Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve: des documents photos sauv\u00e9s des eaux",
        "summary": "Une infiltration d'eau a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte vendredi matin dans un magasin de stockage du Centre d\u2019iconographie de la BGE, \u00e0 Plainpalais. Une op\u00e9ration de sauvetage de ces archives a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-bibliotheque-de-geneve-des-documents-photos-sauves-des-eaux-103173697"
    },
    {
        "title": "La police cherche la Mini qui a fui apr\u00e8s avoir heurt\u00e9 une cycliste",
        "summary": "Un accident s'est produit vendredi apr\u00e8s-midi. Un ou une automobiliste ne s'est pas arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir bless\u00e9 une sexag\u00e9naire \u00e0 v\u00e9lo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aclens-vd-la-police-cherche-la-mini-qui-a-fui-apres-avoir-heurte-une-cycliste-103173661"
    },
    {
        "title": "Pour Amherd, la Suisse doit s'armer... car Trump risque de gagner",
        "summary": "Une victoire du candidat r\u00e9publicain signifierait une rapide d\u00e9faite de l'Ukraine et une d\u00e9stabilisation de l'Europe, selon un sc\u00e9nario de l'OTAN pr\u00e9sent\u00e9 par la cheffe de l'arm\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/defense-nationale-pour-amherd-la-suisse-doit-s-armer-car-trump-risque-de-gagner-103173587"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec la r\u00e9forme, 275'000 femmes auront une meilleure rente\u00bb",
        "summary": "La conseill\u00e8re nationale Marie-France Roth Pasquier (C/FR) d\u00e9fend la r\u00e9forme LPP. Selon elle, elle permettra \u00e0 de nombreuses femmes d'acc\u00e9der enfin au 2e pilier ou d'avoir une meilleure retraite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-22-septembre-2024-avec-la-reforme-275-000-femmes-auront-une-meilleure-rente-103170858"
    },
    {
        "title": "Les Suisses adorent voir leur profil se faire d\u00e9foncer par ChatGPT",
        "summary": "De nombreux internautes suisses demandent \u00e0 ChatGPT de critiquer leur propre page. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui peut avoir ses d\u00e9rives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-instagram-les-suisses-adorent-se-faire-defoncer-leur-profil-par-chatgpt-103172374"
    },
    {
        "title": "Une Bentley fait un demi-tour sur route et percute un tram",
        "summary": "Un chauffard conduisant une voiture de luxe a percut\u00e9 un tramway vendredi matin \u00e0 Zurich. L'accident a bloqu\u00e9 le trafic pendant pr\u00e8s d'une heure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-une-bentley-fait-un-demi-tour-sur-route-et-percute-un-tram-103173205"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a accept\u00e9 le plan de tr\u00eave, le Hamas appel\u00e9 \u00e0 faire pareil",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien, qui n'a pas particip\u00e9 aux n\u00e9gociations, refuse toujours le plan en trois phases propos\u00e9 par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-israel-a-accepte-le-plan-de-treve-le-hamas-appele-a-faire-pareil-103171242"
    },
    {
        "title": "Liban: sept combattants du Hezbollah et un enfant tu\u00e9s dans des frappes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 de dix mois contamin\u00e9 par la polio \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le d\u00e9sastre sanitaire qui frappe la bande de Gaza a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par le premier cas de poliomy\u00e9lite depuis 25 ans. L'ONU demande des pauses humanitaires pour vacciner les enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/premier-cas-depuis-25-ans-un-bebe-de-dix-mois-contamine-de-la-polio-a-gaza-342498385262"
    },
    {
        "title": "\u00abIl s\u2019agit de la vid\u00e9o la plus explicite jamais diffus\u00e9e par le Hezbollah\u00bb",
        "summary": "Le puissant mouvement libanais, qui a jur\u00e9 de riposter \u00e0 Isra\u00ebl, a d\u00e9voil\u00e9 en images d'imposants lanceurs de missiles positionn\u00e9s dans des tunnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-il-sagit-de-la-video-la-plus-explicite-jamais-diffusee-par-le-hezbollah-103169973"
    },
    {
        "title": "Ibrahim Maalouf \u00e9cart\u00e9 du Festival du cin\u00e9ma de Deauville",
        "summary": "La directrice du Festival du cin\u00e9ma am\u00e9ricain de Deauville a annonc\u00e9 qu\u2019Ibrahim Maalouf avait \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9 du jury en raison d\u2019un \u00abmalaise dans l\u2019\u00e9quipe\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/me-too-ibrahim-maalouf-ecarte-du-festival-du-cinema-de-deauville-333144901235"
    },
    {
        "title": "Le patron de Telegram Pavel Durov interpell\u00e9 pr\u00e8s de Paris",
        "summary": "Le patron de Telegram Pavel Durov a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 samedi \u00e0 l\u2019a\u00e9roport du Bourget, pr\u00e8s de Paris. Il \u00e9tait recherch\u00e9 pour diverses infractions de sa messagerie crypt\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-patron-de-telegram-pavel-durov-interpelle-pres-de-paris-361656958937"
    },
    {
        "title": "Keir Starmer pr\u00e9vient que les choses vont \u00abempirer\u00bb d\u2019abord",
        "summary": "Le premier ministre britannique Keir Starmer doit prendre la parole ce mardi pour pr\u00e9venir ses concitoyens que leur vie va \u00abempirer avant que \u00e7a aille mieux\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-keir-starmer-previent-que-les-choses-vont-empirer-d-abord-277974936446"
    },
    {
        "title": "\u00abChoisissons la joie!\u00bb exhorte Oprah Winfrey \u00e0 la convention d\u00e9mocrate",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Une possible non-participation de LFI au gouvernement",
        "summary": "Jean-Luc M\u00e9lenchon a ouvert ce samedi la porte \u00e0 une non-participation de LFI au gouvernement de Lucie Castets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/politique-francaise-une-possible-non-participation-de-lfi-au-gouvernement-553743184731"
    },
    {
        "title": "Le nouveau patron de Starbucks pourra se rendre au travail en jet",
        "summary": "D\u00e9sireux de rester vivre en Californie, le nouveau patron de Strabucks aura le droit d\u2019emprunter le jet de la soci\u00e9t\u00e9 pour se rendre au si\u00e8ge du groupe \u00e0 Seattle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-nouveau-patron-de-starbucks-pourra-se-rendre-au-travail-en-jet-314761654727"
    },
    {
        "title": "La Fed affirme que \u00able temps est venu\u00bb pour une premi\u00e8re baisse des taux",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Il sera possible de supprimer l\u2019App Store sur les appareils Apple",
        "summary": "Pour se conformer aux nouvelles r\u00e8gles de concurrence de l\u2019UE, Apple va d\u00e9sormais permettre de supprimer ses applications install\u00e9es par d\u00e9faut sur ses appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-il-sera-possible-de-supprimer-l-app-store-sur-les-appareils-apple-193092938061"
    },
    {
        "title": "Trump annonce le lancement de sa propre plateforme de cryptos",
        "summary": "Deux des fils du candidat r\u00e9publicain, Eric et Donald Jr, ont d\u00e9crit l'initiative, ces derni\u00e8res semaines, comme de \u00abl\u2019immobilier num\u00e9rique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-annonce-le-lancement-de-sa-propre-plateforme-de-cryptos-103172687"
    },
    {
        "title": "Alcaraz stoppe son entra\u00eenement apr\u00e8s s'\u00eatre tordu la cheville",
        "summary": "L'Espagnol a rassur\u00e9 apr\u00e8s l'incident: \u00abJe n\u2019ai jamais craint pour ma participation \u00e0 l\u2019US Open\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/us-open-alcaraz-stoppe-son-entrainement-apres-s-etre-tordu-la-cheville-103174033"
    },
    {
        "title": "Heurt\u00e9s par des chevreuils, ils perdent un quart d'heure",
        "summary": "Giulio Ciccone a chut\u00e9, samedi, sur la Vuelta. L'Italien et un autre coureur ont \u00e9t\u00e9 mis au sol par un animal. Une raret\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-heurtes-par-un-chevreuil-il-perdent-un-quart-d-heure-103173926"
    },
    {
        "title": "City se f\u00e2che contre Ipswich, Arsenal se venge",
        "summary": "Rapidement men\u00e9s, les Citizens ont vite remis le promu (4-1) \u00e0 sa place en marquant 3 buts en 4 minutes. Les Gunners sont all\u00e9s gagner \u00e0 Aston Villa (0-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-city-se-fache-contre-ipswich-triple-pour-haaland-103173794"
    },
    {
        "title": "Nusa brille d\u00e9j\u00e0 pour ses d\u00e9buts avec Leipzig",
        "summary": "Le RB Leipzig s\u2019est impos\u00e9 \u00e0 domicile contre Bochum (1-0), gr\u00e2ce \u00e0 sa nouvelle recrue Antonio Nusa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-nusa-brille-deja-pour-ses-debuts-avec-leipzig-103173800"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Migros emballe-t-elle ses concombres dans du plastique?",
        "summary": "Bien que cette enseigne veuille r\u00e9duire sa consommation de plastique, elle continue de conditionner certains l\u00e9gumes dans du plastique \u2013 y compris ceux portant le label Bio. Selon le D\u00e9partement du d\u00e9veloppement durable du distributeur, ce mat\u00e9riau peut \u00eatre \u00e9cologiquement judicieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-pourquoi-migros-emballe-t-elle-ses-concombres-dans-du-plastique-103169534"
    },
    {
        "title": "Il fr\u00f4le une mort atroce puis tourne calmement un reportage",
        "summary": "Attaqu\u00e9 par un ours lors d'une partie de chasse en Alaska, un trentenaire s'est tir\u00e9 une balle dans la jambe en luttant avec l'animal. En attendant les secours, il a tourn\u00e9 une vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-frole-une-mort-atroce-puis-tourne-calmement-un-reportage-103173116"
    },
    {
        "title": "\u00abUne immense arnaque\u00bb: un billet \u00e0 1600 euros pour ne rien voir",
        "summary": "Un Fran\u00e7ais a d\u00e9pens\u00e9 une fortune pour assister \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, mais a \u00abpass\u00e9 quatre heures \u00e0 regarder un \u00e9cran\u00bb. Il exige d'\u00eatre rembours\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-de-paris-une-immense-arnaque-un-billet-a-1600-euros-pour-ne-rien-voir-103173188"
    },
    {
        "title": "France 2 confond des images d'un jeu vid\u00e9o avec la r\u00e9alit\u00e9",
        "summary": "Lors d'un reportage sur les incendies \u00e0 Mad\u00e8re, diffus\u00e9 mercredi au JT de 13h, une s\u00e9quence sortie tout droit de \u00abFlight Simulator\u00bb a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e. La cha\u00eene s'excuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-france-2-confond-des-images-d-un-jeu-video-avec-la-realite-103173038"
    },
    {
        "title": "Le c\u0153ur bris\u00e9, un d\u00e9serteur russe tente de violer une vache",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 la Russie pour \u00e9viter d'\u00eatre envoy\u00e9 en Ukraine, un jeune homme largu\u00e9 par sa copine risque l'extradition apr\u00e8s un pr\u00e9sum\u00e9 acte zoophile commis au pays du sourire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-le-coeur-brise-un-deserteur-russe-tente-de-violer-une-vache-103172480"
    },
    {
        "title": "Alain Delon a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 dans sa propri\u00e9t\u00e9 du Loiret",
        "summary": "Les obs\u00e8ques du com\u00e9dien Alain Delon se sont d\u00e9roul\u00e9es samedi \u00e0 Douchy (Loiret). Les rares invit\u00e9s, tri\u00e9s sur le volet, ont d\u00fb se plier aux exigences de la famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-d-alain-delon-les-invites-aux-obseques-pries-de-respecter-certaines-regles-103173688"
    },
    {
        "title": "Justin et Hailey Bieber sont parents d'un petit gar\u00e7on",
        "summary": "La superstar canadienne a annonc\u00e9, vendredi sur Instagram, la venue au monde du petit Jack Blues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-justin-et-hailey-bieber-sont-parents-d-un-petit-garcon-103173584"
    },
    {
        "title": "Elle n'en revient pas qu'Adele soit fan d'\u00abEspresso\u00bb",
        "summary": "Chez Jimmy Fallon pour promouvoir son nouvel album, Sabrina Carpenter a avou\u00e9 qu'elle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9poustoufl\u00e9e en apprenant qu'Adele aimait sa chanson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sabrina-carpenter-elle-n-en-revient-pas-qu-adele-soit-fan-d-espresso-103173183"
    },
    {
        "title": "Une saison aux allures de baroud d'honneur pour Cyril Hanouna",
        "summary": "Avant l\u2019arr\u00eat sanction de C8 fin f\u00e9vrier, jamais son animateur phare mais controvers\u00e9 n\u2019aura \u00e9t\u00e9 autant pr\u00e9sent, 7 jours sur 7 sur la cha\u00eene, et aussi sur la radio Europe 1, du lundi au vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-saison-aux-allures-de-baroud-d-honneur-pour-cyril-hanouna-103173168"
    },
    {
        "title": "\u00abLa dance music m\u2019a gu\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du remake de \u00abThe Crow\u00bb, FKA twigs a trouv\u00e9 une inspiration inattendue pour son futur album, alors qu'elle tournait le film en Tch\u00e9quie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fka-twigs-la-dance-music-ma-guerie-103167964"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9dition pour f\u00eater \u00abla diversit\u00e9 de la sc\u00e8ne musicale suisse\u00bb",
        "summary": "Le festival Label Suisse se tiendra du 13 au 15 septembre 2024, dans diff\u00e9rents lieux de Lausanne. Une soixantaine de concerts sont pr\u00e9vus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/label-suisse-une-edition-pour-feter-la-diversite-de-la-scene-musicale-suisse-103171626"
    },
    {
        "title": "De la raviole au rock\u2019n\u2019roll, il n'y a qu'un plat pour Etchebest",
        "summary": "Le grand chef \u00e9toil\u00e9 fran\u00e7ais \u00e9tait \u00e0 la batterie de son boys band, Chef and the Gang, samedi soir au Venoge Festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venoge-festival-de-la-raviole-au-rock-n-roll-il-n-y-a-qu-un-plat-pour-etchebest-103170586"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attentat d\u00e9jou\u00e9 de Vienne, Taylor Swift est de retour",
        "summary": "Environ 90'000 fans sont attendus au stade de Wembley \u00e0 Londres pour chacun des cinq derniers concerts europ\u00e9ens de la star.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-apres-lattentat-dejoue-de-vienne-taylor-swift-est-de-retour-103169243"
    },
    {
        "title": "La FIFA et Google au tribunal pour un obscur site internet",
        "summary": "Un m\u00e9dia en ligne publie de violentes accusations contre la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football. Celle-ci veut faire supprimer les articles sur Google. Qui s'y oppose. La justice tranchera.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-la-fifa-et-google-au-tribunal-pour-un-obscur-site-internet-103172454"
    },
    {
        "title": "Microsoft \u00e0 la recherche d\u2019un second souffle au salon Gamescom",
        "summary": "Avec une cinquantaine de jeux pr\u00e9sent\u00e9s et \u00abson plus gros stand\u00bb jamais tenu au salon europ\u00e9en du jeu vid\u00e9o, la firme veut rassurer les joueurs, apr\u00e8s plusieurs mois compliqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-microsoft-a-la-recherche-dun-second-souffle-au-salon-gamescom-103172370"
    },
    {
        "title": "\u00c0 contre-courant, Procreate refuse d'int\u00e9grer de l'IA g\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs de la fameuse app de dessins et d'illustrations se sont engag\u00e9s \u00e0 ne jamais introduire de fonctionnalit\u00e9s d'IA g\u00e9n\u00e9rative, afin de pr\u00e9server la cr\u00e9ativit\u00e9 humaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/app-a-contre-courant-procreate-refuse-d-integrer-de-l-ia-generative-103171361"
    },
    {
        "title": "Zoom autorise des appels jusqu'\u00e0 un million de personnes",
        "summary": "La plateforme de visioconf\u00e9rence a augment\u00e9 le nombre maximal de participants simultan\u00e9s \u00e0 ses webinaires, r\u00e9cemment utilis\u00e9s pour lever des fonds pour Kamala Harris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/visioconference-zoom-autorise-des-appels-jusqu-a-un-million-de-personnes-103171608"
    },
    {
        "title": "\u00abCall of Duty\u00bb et \u00abBorderlands 4\u00bb s\u2019invitent \u00e0 l\u2019ouverture",
        "summary": "Le plus gros salon du jeu vid\u00e9o s\u2019est ouvert mardi \u00e0 Cologne. Les blockbusters des mois \u00e0 venir ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gamescom-call-of-duty-et-borderlands-4-s-invitent-a-l-ouverture-694023316292"
    },
    {
        "title": "Le syst\u00e8me de Valve pr\u00eat \u00e0 s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres consoles",
        "summary": "Le fabricant de la Steam Deck travaille \u00e0 rendre compatible son syst\u00e8me d\u2019exploitation SteamOS avec d\u2019autres appareils sous Windows.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/steamos-le-systeme-de-valve-pret-a-s-etendre-a-d-autres-consoles-103171151"
    },
    {
        "title": "\u00abFortnite\u00bb fait son retour sur iPhone en Europe et sur Android",
        "summary": "L'\u00e9diteur Epic a lanc\u00e9 sa boutique alternative d\u2019apps mobiles, vendredi, rendant \u00e0 nouveau accessible son c\u00e9l\u00e8bre jeu, quatre ans apr\u00e8s sa suppression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fortnite-fait-son-retour-sur-iphone-en-europe-et-sur-android-103169825"
    },
    {
        "title": "Il bat un record en connectant 444\u00a0consoles au m\u00eame t\u00e9l\u00e9viseur",
        "summary": "Un collectionneur saoudien est entr\u00e9 dans le \u00abLivre Guinness des records\u00bb avec un exploit insolite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-il-bat-un-record-en-connectant-444-consoles-au-meme-televiseur-103169274"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s requis contre G\u00e9rard Depardieu pour viols sur Charlotte Arnould",
        "summary": "L'actrice fran\u00e7aise de 28 ans accuse le com\u00e9dien fran\u00e7ais de 75 ans de l'avoir viol\u00e9e \u00e0 deux reprises en 2018.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-proces-requis-contre-gerard-depardieu-pour-viols-sur-charlotte-arnould-103172608"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai \u00e9t\u00e9 un supporter et un psy pour Zo\u00eb\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abBlink Twice\u00bb, premier film r\u00e9alis\u00e9 par sa fianc\u00e9e Zo\u00eb Kravitz, Channing Tatum a tout fait pour la mettre en confiance sur le tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/channing-tatum-j-ai-ete-un-supporter-et-un-psy-pour-zoe-103171909"
    },
    {
        "title": "Les obs\u00e8ques d'Alain Delon auront lieu samedi dans sa propri\u00e9t\u00e9",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e8bre de l\u2019acteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche dernier, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, aura lieu dans la commune du Loiret, o\u00f9 il a pass\u00e9 la fin de sa vie, selon plusieurs sources.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-obseques-d-alain-delon-auront-lieu-samedi-dans-sa-propriete-103171973"
    },
    {
        "title": "Le chien d'Alain Delon \u00e9chappe \u00e0 l'euthanasie",
        "summary": "L'acteur ayant \u00e9mis le souhait d'\u00eatre enterr\u00e9 avec Loubo, l'avenir de l'animal semblait compromis. La fondation Bardot et la famille du d\u00e9funt rassurent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-chien-d-alain-delon-echappe-a-l-euthanasie-103171889"
    },
    {
        "title": "Les filles sont sensibles \u00e0 la beaut\u00e9 d\u00e8s l'\u00e2ge de 3 ans",
        "summary": "Une \u00e9tude indique que les filles attachent tr\u00e8s t\u00f4t de l'importance \u00e0 leur apparence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-les-filles-sont-sensibles-a-la-beaute-des-l-age-de-3-ans-103172669"
    },
    {
        "title": "\u00c0 cet \u00e2ge-l\u00e0, on prend soudain un gros coup de vieux",
        "summary": "Le poids des ans se manifeste \u00e0 deux stades pr\u00e9cis de la vie. Un bouleversement susceptible d'avoir de profondes r\u00e9percussions sur la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-a-cet-age-la-on-prend-soudain-un-gros-coup-de-vieux-103171691"
    },
    {
        "title": "Oreillers jaunis, nids \u00e0 bact\u00e9ries",
        "summary": "Les fluides corporels, comme la sueur et la salive, laissent des aur\u00e9oles inesth\u00e9tiques sur l'oreiller. Mais est-ce le signe de la pr\u00e9sence de microbes nuisibles pour la peau?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-oreillers-jaunis-nids-a-bacteries-103170911"
    },
    {
        "title": "Infid\u00e9lit\u00e9: les motivations des femmes diff\u00e8rent de celles des hommes",
        "summary": "Le manque d'investissement du partenaire principal et la vengeance sont les principaux motifs des femmes qui trompent leur mec, indique une \u00e9tude internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-infidelite-les-motivations-des-femmes-different-de-celles-des-hommes-103168464"
    },
    {
        "title": "Zara retire ce T-shirt de la vente, mais pas partout",
        "summary": "La vid\u00e9o, dans laquelle une m\u00e8re de famille se dit choqu\u00e9e par un T-shirt Zara, est devenue virale sur TikTok. Au point que la marque a retir\u00e9 la pi\u00e8ce de la vente... du moins au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/t-shirt-controverse-zara-retire-ce-t-shirt-de-la-vente-mais-pas-partout-103171938"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 payer 300 francs pour un slip \u00absale\u00bb?",
        "summary": "Willy Chavarria a lanc\u00e9 une ligne de sous-v\u00eatements de luxe plut\u00f4t singuli\u00e8re: on dirait qu'ils sont tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dirty-willy-underwear-pret-a-payer-300-francs-pour-un-slip-sale-103171029"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle ne l\u00e2che plus cet accessoire de mode",
        "summary": "La duchesse de Sussex, qui voyage en Am\u00e9rique du Sud, porte un collier en or, cr\u00e9\u00e9 par un c\u00e9l\u00e8bre bijoutier parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-l-or-en-colombie-meghan-markle-ne-lache-plus-cet-accessoire-de-mode-103170964"
    },
    {
        "title": "Elles portent une fausse bague de fian\u00e7ailles",
        "summary": "Divers sites Internet proposent des bagues de fian\u00e7ailles en toc, qui ressemblent \u00e0 s'y m\u00e9prendre \u00e0 des vraies. Et la demande est croissante, y compris en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-elles-portent-une-fausse-bague-de-fiancailles-103160231"
    },
    {
        "title": "Le design d'un h\u00f4tel r\u00e9v\u00e8le si les femmes sont bienvenues",
        "summary": "Une tiktokeuse pr\u00e9sente les \u00e9quipements qui d\u00e9montrent qu'une chambre d'h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue uniquement pour des hommes, au m\u00e9pris des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/differences-hommesfemmes-le-design-d-un-hotel-revele-si-les-femmes-sont-bienvenues-103172016"
    },
    {
        "title": "Lit et douche: le luxe d'un vol dans une suite de la First Class",
        "summary": "Deux vid\u00e9os d'influenceurs pr\u00e9sentent les espaces dont dispose la client\u00e8le de la cat\u00e9gorie la plus \u00e9lev\u00e9e de Singapore Airlines et d'Emirates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-hotel-dans-un-avion-il-devoile-le-luxe-d-un-vol-dans-une-suite-de-la-first-class-103169859"
    },
    {
        "title": "Les 5 destinations o\u00f9 partir en septembre",
        "summary": "On pr\u00e9pare la rentr\u00e9e, mais on r\u00eave de prolonger les vacances. Et si l'on bookait un voyage \u00e0 Menton, Malte ou Mad\u00e8re?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-les-5-destinations-ou-partir-en-septembre-103169441"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la quantit\u00e9, Barcelone s'essaie \u00e0 la qualit\u00e9",
        "summary": "La ville espagnole a revu son positionnement marketing. Avec le slogan\u00a0\u00abThis is Barcelona\u00bb, elle tente d'endiguer le tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lutte-contre-le-surtourisme-apres-la-quantite-barcelone-s-essaie-a-la-qualite-103159508"
    },
    {
        "title": "Quand la manucure donne des sueurs froides",
        "summary": "Les manucures r\u00e9alisent des effets sp\u00e9ciaux dignes des proth\u00e9sistes des studios de cin\u00e9ma. \u00c2mes sensibles s'abstenir!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trompe-l-oeil-quand-la-manucure-donne-des-sueurs-froides-103172131"
    },
    {
        "title": "Le verre ne prot\u00e8ge pas des UV",
        "summary": "Il est important de se prot\u00e9ger du soleil, \u00e0 l'ext\u00e9rieur comme \u00e0 l'int\u00e9rieur. En effet, le risque est tout aussi grand derri\u00e8re une vitre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-et-vieillissement-de-la-peau-le-verre-ne-protege-pas-des-uv-103159634"
    },
    {
        "title": "Elle est la plus belle femme du monde",
        "summary": "Ordinateur, \u00f4 mon bel ordinateur, dis-moi, qui est la plus belle? La r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e par un chirurgien esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anya-taylor-joy-elle-est-la-plus-belle-femme-du-monde-103158622"
    },
    {
        "title": "Pourquoi un d\u00e9odorant perd-il son efficacit\u00e9?",
        "summary": "Un dermatologue nous explique pourquoi un d\u00e9odorant peut nous l\u00e2cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvaise-odeur-pourquoi-un-deodorant-perd-de-son-efficacite-103157548"
    },
    {
        "title": "Vos invit\u00e9s ne devineront jamais \u00e0 quoi sert ce meuble",
        "summary": "Chairie est un tabouret compos\u00e9 de plusieurs cylindres. \u00c0 en croire son designer, il offre\u00a0d'autres fonctions, plus intimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-et-sexualite-vos-invites-ne-devineront-jamais-a-quoi-sert-ce-meuble-103172165"
    },
    {
        "title": "Astuces pour nettoyer sa salle de bains sans trop se fouler",
        "summary": "Astiquer.... Quelle corv\u00e9e! Voici quelques astuces pour se faciliter la t\u00e2che et \u00eatre plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/menage-astuces-pour-nettoyer-sa-salle-de-bains-sans-trop-se-fouler-103171188"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour se d\u00e9barrasser des limaces",
        "summary": "Les limaces\u00a0peuvent faire de gros d\u00e9g\u00e2ts dans un potager. Il existe des solutions chimiques, mais aussi d'autres beaucoup plus naturelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardinage-des-astuces-pour-se-debarrasser-les-limaces-103160057"
    },
    {
        "title": "Recette d'un r\u00e9pulsif antimoustique 100% naturel",
        "summary": "Sur TikTok, des cr\u00e9ateurs de contenus vantent les m\u00e9rites d'une solution antimoustique faite maison, cens\u00e9e \u00eatre plus efficace que les produits du commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-recette-d-un-repulsif-antimoustique-100-naturel-103155708"
    },
    {
        "title": "Gare aux d\u00e9sagr\u00e9ments de l'eau citronn\u00e9e",
        "summary": "L'eau citronn\u00e9e est une boisson rafra\u00eechissante, qui donne un coup de fouet au r\u00e9veil, mais elle peut aussi avoir des effets secondaires fort d\u00e9sagr\u00e9ables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-gare-aux-desagrements-de-l-eau-citronnee-103172641"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z boit de l'\u00abeau de t\u00eatard\u00bb",
        "summary": "La g\u00e9n\u00e9ration Z ne jure que par l'eau de chia pour perdre du poids. Des experts mettent toutefois en garde contre une consommation excessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/effet-ozempic-la-generation-z-boit-de-l-eau-de-tetard-103171647"
    },
    {
        "title": "Caf\u00e9: le flat white d\u00e9pass\u00e9 par le cortado",
        "summary": "Le caf\u00e9 tendance est originaire d'Espagne. Le cortado est servi dans un verre. Il est moins mousseux que le flat white qui avait la cote auparavant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/servi-dans-un-verre-le-flat-white-passe-le-relais-au-cortado-103155114"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9lation des aliments: 3 astuces qui changent la vie",
        "summary": "Il y a des m\u00e9thodes tr\u00e8s simples pour sceller un plastique et pour pr\u00e9parer un bouillon de l\u00e9gumes qui prendront place dans le cong\u00e9lateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-congelation-des-aliments-3-astuces-qui-changent-la-vie-103158442"
    },
    {
        "title": "Carrosserie: qui paie les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des fruits?",
        "summary": "Une place \u00e0 l'ombre est une b\u00e9n\u00e9diction quand il fait chaud, mais elle peut s'av\u00e9rer fatale \u00e0 la carrosserie d'un v\u00e9hicule gar\u00e9 sous un arbre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-carrosserie-endommagee-qui-paie-les-degats-par-des-fruits-103172532"
    },
    {
        "title": "Cette petite chinoise fait trembler l'industrie automobile",
        "summary": "La Seagull, mod\u00e8le \u00e9lectrique bon march\u00e9 de BYD, fait monter la pression aux \u00c9tats-Unis. Elle pourrait m\u00eame faire vaciller le secteur de l'automobile en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/electrique-bon-marche-cette-petite-chinoise-fait-trembler-l-industrie-automobile-103171519"
    },
    {
        "title": "Batterie \u00e0 plat: la clim plombe-t-elle la voiture \u00e9lectrique?",
        "summary": "En hiver, le chauffage d\u00e9savantage la batterie d'un v\u00e9hicule \u00e9lectrique compar\u00e9e au moteur \u00e0 combustion. En \u00e9t\u00e9, qu'en est-il du syst\u00e8me de refroidissement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vague-de-chaleur-batterie-a-plat-la-clim-plombe-t-elle-la-voiture-electrique-103169763"
    },
    {
        "title": "Combien de cylindres doit compter une voiture?",
        "summary": "La plupart des v\u00e9hicules en circulation en Suisse sont encore des voitures thermiques. Mais comment fonctionne un moteur \u00e0 combustion?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-thermiques-combien-de-cylindres-doit-compter-une-voiture-103158795"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Vitaa",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Vitaa qui aura lieu le 14 d\u00e9cembre 2024 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-vitaa-103098861"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "La diffusion de la cha\u00eene fran\u00e7aise LCI suspendue",
        "summary": "Les autorit\u00e9s maliennes ont annonc\u00e9 samedi suspendre la cha\u00eene fran\u00e7aise d\u2019information LCI pendant deux mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mali-la-diffusion-de-la-chaine-francaise-lci-suspendue-733538511230"
    },
    {
        "title": "Les employ\u00e9s ferroviaires somm\u00e9s de reprendre le travail",
        "summary": "Le Conseil canadien des relations industrielles a ordonn\u00e9 samedi que les employ\u00e9s du fret ferroviaire reprennent leurs activit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-les-employes-ferroviaires-sommes-de-reprendre-le-travail-922566341393"
    },
    {
        "title": "Football: condamnation p\u00e9nale pour le p\u00e8re violent d'un junior",
        "summary": "La justice a sanctionn\u00e9 un homme qui avait saisi un arbitre au cou et l'avait menac\u00e9. Le directeur de jeu avait eu \u00able tort\u00bb\u00a0d'avertir son fils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-football-condamnation-penale-pour-le-pere-violent-d-un-junior-103172437"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl m\u00e8ne des frappes au Liban contre le Hezbollah",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 dimanche mener des frappes pr\u00e9ventives au Liban contre le Hezbollah, qui a annonc\u00e9 lancer une attaque d\u2019envergure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-israel-mene-des-frappes-au-liban-contre-le-hezbollah-434407552806"
    },
    {
        "title": "Elle passe d'un concert de Macklemore... \u00e0 la prison",
        "summary": "Une jeune femme s\u2019est vant\u00e9e d\u2019\u00eatre all\u00e9e sur sc\u00e8ne aux c\u00f4t\u00e9s du chanteur Macklemore lors du festival Lovestream en Slovaquie mi-ao\u00fbt. Mal lui en a pris.  (lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/slovaquie-voila-une-maniere-loufoque-de-passer-dun-concert-de-macklemore-a-la-prison-103173723"
    },
    {
        "title": "Quand Djokovic commente l\u2019\u00abaffaire Sinner\u00bb",
        "summary": "Le Serbe est pass\u00e9 en conf\u00e9rence de presse \u00e0 l\u2019US Open. Il a dit comprendre la frustration de certains joueurs apr\u00e8s que Jannik Sinner ait \u00e9t\u00e9 blanchi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-quand-djokovic-commente-l-affaire-sinner-712052148819"
    },
    {
        "title": "\u00abIls venaient pour br\u00fbler, tuer et d\u00e9truire\u00bb",
        "summary": "Des colons ont attaqu\u00e9 un village de Cisjordanie occup\u00e9e, tuant au moins une personne. Pour l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne, c\u2019est du \u00abterrorisme d\u2019Etat organis\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/descente-de-colons-juifs-ils-venaient-pour-bruler-tuer-et-detruire-103169841"
    },
    {
        "title": "Elle falsifiait des ordonnances m\u00e9dicales pour son petit ami",
        "summary": "Une secr\u00e9taire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment condamn\u00e9e par la justice fribourgeoise car elle aidait son amoureux \u00e0 obtenir des m\u00e9dicaments gr\u00e2ce \u00e0 de fausses prescriptions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-elle-falsifiait-des-ordonnances-medicales-pour-son-petit-ami-103158682"
    },
    {
        "title": "Leur canap\u00e9 prend feu, ils parviennent \u00e0 \u00e9teindre l'incendie",
        "summary": "Les pompiers ont \u00e9t\u00e9 alert\u00e9s dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, vers 00h30. A leur arriv\u00e9e sur place \u00e0 Plan-les-Ouates, le feu \u00e9tait \u00e9teint. Il n'y a pas de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-leur-canape-prend-feu-ils-eteignent-le-debut-d-incendie-103174109"
    },
    {
        "title": "Cette \u00e9pave rouill\u00e9e attire les \u00abdark touristes\u00bb comme des aimants",
        "summary": "L\u2019\u00e9pave du paquebot de croisi\u00e8re MS World Discoverer g\u00eet dans les eaux peu profondes de la baie de Roderick, aux \u00eeles Salomon. Depuis son naufrage il y a plus de 20 ans, le site est devenu une destination touristique pris\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/iles-salomon-cette-epave-rouillee-attire-les-dark-touristes-comme-des-aimants-103173776"
    },
    {
        "title": "Rester coinc\u00e9 sur ces dunes vous co\u00fbtera 2600 francs",
        "summary": "Les Sleeping Bear Dunes sont une destination touristique pris\u00e9e. Comme en t\u00e9moignent de nombreux touristes, un sauvetage peut co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-rester-coince-sur-ces-dunes-vous-coutera-2600-francs-103173033"
    }
]