[
    {
        "title": "\u00abOdi\u00bb devance Lo\u00efc Meillard \u00e0 Aspen: globe de g\u00e9ant assur\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/b318a611-eefd-43f6-b874-ccb0d6f93f16.jpeg?s=6fc4581c359bc94402943aa8f6861aa9\" /><br />Le Nidwaldien a devanc\u00e9 son compatriote Lo\u00efc Meillard (2e \u00e0 14 centi\u00e8mes) lors du g\u00e9ant d\u2019Aspen (USA). Marco Odermatt s\u2019assure ainsi le globe de la sp\u00e9cialit\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/960425169172"
    },
    {
        "title": "Jusqu\u2019\u00e0 1,5 m de poudreuse ce week-end dans les Alpes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/dab531d0-e38a-4d1b-a5ae-67bc2d3f1496.png?s=17f371796e30f420a659188e1acfe5a7\" /><br />Des \u00e9pisodes neigeux vont encore faire des incursions en ce d\u00e9but de mois de mars. Par endroits, la neige fra\u00eeche pourra tomber jusqu'\u00e0 800m d'altitude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054190"
    },
    {
        "title": "Ce vote zurichois qui pourrait faire \u00e9cho en Suisse romande",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/e98ef43f-8b79-4676-a559-f8652ac7dafb.jpeg?s=7d87774018948fafa7a9212f89c47756\" /><br />Les votants du canton le plus peupl\u00e9 de Suisse s\u2019exprimeront ce dimanche sur une initiative populaire visant \u00e0 rendre les rives du lac 100% accessibles au public. Les Romands devraient \u00e9galement se pencher sur la question d\u2019ici \u00e0 quelques ann\u00e9es. (20min/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054282"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l\u2019armuri\u00e8re du film \u00abRust\u00bb: r\u00e9cit du r\u00e9alisateur bless\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/6ac9209d-ed06-4786-9112-8421c05b379b.jpeg?s=97217430105beadc081fbb74a1899847\" /><br />L\u2019une des questions centrales du proc\u00e8s est de savoir comment une cartouche bien mortelle s\u2019est retrouv\u00e9e sur le tournage de \u00abRust.\u00bb Le r\u00e9alisateur, bless\u00e9, a livr\u00e9 son t\u00e9moignage vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/729303751543"
    },
    {
        "title": "Les t\u00e9l\u00e9travailleurs allemands bient\u00f4t tax\u00e9s comme les fran\u00e7ais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9c685867-932c-4aab-9dd0-501d2d9644df.jpeg?s=371cfaecb3b7618b8b0186382ddab8d4\" /><br />Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9, vendredi, un projet de loi visant \u00e0 imposer les frontaliers qui travaillent \u00e0 domicile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054080"
    },
    {
        "title": "L'IA d'Alibaba fait parler et chanter n'importe quelle photo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/da3603d2-4d3d-47e0-8826-8e75d91fa63d.png?s=610164b966f53fcb87f88d558d419afc\" /><br />Des chercheurs du g\u00e9ant chinois ont d\u00e9voil\u00e9 EMO, un nouveau mod\u00e8le d'intelligence artificielle capable d'animer de mani\u00e8re r\u00e9aliste des photos en fonction d'une piste audio.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053957"
    },
    {
        "title": "Le sauvetage vertigineux du chauffeur d\u2019un camion",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c8018733-c6ba-46bf-8114-edbdd4fbbd03.jpeg?s=b1a3798aa429f6b76a18db3501bea359\" /><br />Un semi-remorque \u00e9tait suspendu au-dessus de la rivi\u00e8re Ohio \u00e0 la suite d\u2019un accident sur le pont Clark Memorial dans le Kentucky vendredi. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054474"
    },
    {
        "title": "Le Texas redoute une aggravation du plus grand incendie de son histoire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/098528ae-0b12-4d82-aa63-e050936f0bdd.jpeg?s=053cd3921ffd56ce72bda3d691b9d02a\" /><br />Le bilan de l\u2019incendie au Texas, le plus meurtrier de son histoire, \u00e9tait de deux morts jeudi. La situation pourrait empirer ce week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/479945330348"
    },
    {
        "title": "\u00abMerci pour ces 26 ans de bonheur absolu\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/23911957-4aad-4453-a891-b9c5ed5415cf.avif?s=b694f8bad1299b7409b66949d53591e8\" /><br />Alors qu'Alexe\u00ef Navalny a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 ce vendredi, sa veuve, dans un \u00e9mouvant message, lui a rendu un vibrant hommage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054272"
    },
    {
        "title": "Le rassemblement massif que le Kremlin voulait \u00ab\u00e9viter \u00e0 tout prix\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/70a1fc02-3c40-4710-9972-5bfcfb149f53.jpeg?s=3cdf91b9d7742a1529b4015e71f5e387\" /><br />Une longue file de sympathisants s\u2019est constitu\u00e9e \u00e0 Moscou pour les fun\u00e9railles d\u2019Alexe\u00ef Navalny. Le Kremlin a de son c\u00f4t\u00e9 mis en garde contre toute manifestation \u00abnon autoris\u00e9e\u00bb. (AFP/X/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054165"
    },
    {
        "title": "Mauvaise soir\u00e9e pour les Romands de Challenge League",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/f3edf1a7-f910-4d95-b983-1fd541bd5e64.jpeg?s=78bed9f713fe269d28c24349e5377730\" /><br />Vendredi, Neuch\u00e2tel-Xamax s\u2019est inclin\u00e9 2-0 \u00e0 Aarau, pendant que le Stade Nyonnais n\u2019a pu faire mieux que 1-1 en recevant Wil, dans le cadre de la 24e journ\u00e9e de championnat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/687678636545"
    },
    {
        "title": "Le parcours gla\u00e7ant du terroriste du march\u00e9 de No\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/8adbf37a-053a-4ccf-ba85-5396f60cd3ba.jpeg?s=55ea6deffe04a0e5b06d1c71a1964fe6\" /><br />Le 11 d\u00e9cembre 2018, Ch\u00e9rif Chekatt tuait cinq personnes dans les rues de Strasbourg. S'il a \u00e9t\u00e9 abattu deux jours apr\u00e8s sa tuerie, son ombre plane sur le proc\u00e8s qui a commenc\u00e9 jeudi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054424"
    },
    {
        "title": "Andrey Rublev disqualifi\u00e9 pour avoir hurl\u00e9 sur un arbitre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9b26d9b8-e3b9-4a6c-9d72-74c4f1587474.jpeg?s=0490a725637cf00711c8aad37dbf323c\" /><br />Le Russe a \u00e9t\u00e9 disqualifi\u00e9 vendredi en demi-finale du tournoi ATP 500 de Duba\u00ef, contre le Kazakh Alexander Bublik (23e) pour avoir hurl\u00e9 contre un juge de ligne. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054374"
    },
    {
        "title": "Le Bayern ne se rassure pas \u00e0 Freiburg",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/31d455c8-7512-40b2-96cd-778816d08042.jpeg?s=3baeb6fb5ee2266acfc63df0e00d23a1\" /><br />Les Munichois ont conc\u00e9d\u00e9 le nul vendredi soir en ouverture de la 24e journ\u00e9e de Bundesliga. Leverkusen peut prendre dix points d\u2019avance, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/789176347401"
    },
    {
        "title": "La Chaux-de-Fonds commence bien sa demi-finale contre Vi\u00e8ge",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/e282bb6b-c7c2-4592-a560-12dbdee8d2b1.jpeg?s=48fcd9d8bb9fff8335b76dd2dae430b0\" /><br />Men\u00e9, le HCC a retourn\u00e9 la situation en trois minutes contre les Valaisans, lors du premier acte des demi-finales des play-off de Swiss League. Olten battu par GC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/827060905951"
    },
    {
        "title": "\u00abCe que vous avez fait est abominable et vous devez payer\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3d8fb27b-f926-4bf6-8479-23b35d38c4d2.jpeg?s=c71e81ea4fb8630ea4a8f3a4ab38f543\" /><br />Les cinq pr\u00e9venus qui avaient sauvagement agress\u00e9 un \u00e9tudiant pour le d\u00e9pouiller ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines allant de 3 \u00e0 8 ans et demi de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054160"
    },
    {
        "title": "Un snowboardeur tombe d\u2019un t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge, un ratrak le rattrape",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/44782f39-ee9c-479a-9749-9296bdf86e1d.jpeg?s=b264c3f29caace2343c2987e0f578bf9\" /><br />Un snowboardeur a v\u00e9cu une belle frayeur samedi apr\u00e8s-midi sur les pistes de ski de Campo Imperatore, pr\u00e8s de la ville de l\u2019Aquila (centre). Le jeune homme est rest\u00e9 accroch\u00e9 au filet de protection du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge, en l\u2019air, \u00e0 environ 6 m\u00e8tres de hauteur. C\u2019est un ratrak qui a d\u00fb intervenir pour le sauver. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052719"
    },
    {
        "title": "D\u00e9put\u00e9s vent debout contre le projet autoroutier de Viry",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/fa9c0c02-384f-42ae-9a64-051fcdb65f65.jpeg?s=aeeee90b6c6b94201d784ab9d85a1359\" /><br />Le Grand Conseil a largement accept\u00e9 la p\u00e9tition qui s'oppose \u00e0 la construction d'un \u00e9changeur sur l'A40, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-genevoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054199"
    },
    {
        "title": "Une fille de 12 ans agress\u00e9e sexuellement par dix-sept ados",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/2fed9c37-9770-477d-a0a8-ce5bda5de6a4.jpeg?s=4ef563b8a5d5237d9f84ca364a4dd429\" /><br /><strong>La victime a \u00e9t\u00e9 abus\u00e9e plusieurs fois par semaine, pendant des mois, avant de se confier \u00e0 sa m\u00e8re. Les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s auraient film\u00e9 les actes.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054273"
    },
    {
        "title": "Expulser des migrants au Rwanda, un \u00abbon investissement\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/2dba9866-d1cd-439e-89a2-8a0711214ece.jpeg?s=d4b9e993791c7a7f6f4453c38ef1beaf\" /><br /><strong>Rishi Sunak esp\u00e8re pouvoir mettre ce projet en application cette ann\u00e9e. Le Premier ministre britannique parle d\u2019une \u00abpriorit\u00e9 nationale urgente\u00bb.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054355"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, une distribution alimentaire vire au cauchemar&nbsp;",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/e156b7d2-a937-4cfe-bc0e-aa46046eea45.jpeg?s=f4bc60188ed344b32565c1ceb6b782cd\" /><br />112 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es ce jeudi 29 f\u00e9vrier lors d\u2019une distribution de nourriture dans l\u2019ouest de Gaza, selon un bilan donn\u00e9 par le Hamas. A la suite de ce drame, des versions diff\u00e9rentes s\u2019opposent et la communaut\u00e9 internationale commence \u00e0 r\u00e9agir. (AFP/Storyful/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054044"
    },
    {
        "title": "M\u00eame avec la cl\u00e9 de sa victime, on peut foirer son cambriolage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/36b8c0ac-f7ac-487f-9881-5a00b5f300e0.jpeg?s=29a743925b4e2949d4bb7fc84e4703d6\" /><br />Deux voleurs pensaient avoir fait le plus dur en d\u00e9robant la cl\u00e9 de la maison de leur prochaine cible. La police les a quand m\u00eame coffr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054133"
    },
    {
        "title": "La Su\u00e8de a fait \u00abtrop de sacrifices\u00bb pour devenir membre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/921fd5f2-ecb2-4052-b839-4b8f4575649c.jpeg?s=5587d4e29de7e50b53e804b1c5fee898\" /><br /><strong>D\u2019apr\u00e8s un sondage, des Su\u00e9dois reconnaissent que l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019OTAN a vu la s\u00e9curit\u00e9 du pays renforc\u00e9e, mais que Stockholm a abandonn\u00e9 certains principes.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054221"
    },
    {
        "title": "Lorsqu'un \u00e9l\u00e9phant perd son petit, il l'enterre et le pleure",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/1345b5dc-2123-4f47-be6e-3f589178813b.jpeg?s=dfb5c0017830f890d2b8885f5ba4589a\" /><br />Selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par des scientifiques indiens, les \u00e9l\u00e9phants d\u2019Asie sont tr\u00e8s affect\u00e9s par la mort de leur prog\u00e9niture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054124"
    },
    {
        "title": "Chasse ou balade familiale: les lynx sont \u00e0 la f\u00eate dans l\u2019arc jurassien",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/6e9d446b-d492-4459-b23b-686c5fd126e8.jpeg?s=4df4e7a2e69b6d43eb411817c2ac1e7b\" /><br />Des lecteurs ont crois\u00e9 le chemin de lynx ces derniers jours. Dans le canton de Neuch\u00e2tel, le f\u00e9lin \u00e9tait en pleine chasse et \u00e0 Soleure, il s\u2019agissait d\u2019une m\u00e8re avec son petit. Pour les experts en faune sauvage, une telle rencontre est un \u00e9v\u00e8nement rarissime. (lecteur reporter/dbr)&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053592"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Rock\u00bb fait une magnifique surprise \u00e0 un couple qui vient de perdre sa fille",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/dfaa8f6b-6492-428c-a04f-5d75fe65394a.jpeg?s=5f5a4c7a42721b12d3ccbb990faab2eb\" /><br />Dans une vid\u00e9o \u00e9mouvante partag\u00e9e sur son compte Instagram, Dwayne Johnson a rencontr\u00e9 Esperenza et Edwin, qui ont r\u00e9cemment perdu leur fille Lily Rose des suites d\u2019un cancer. (Dwayne Johnson/fch)&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053643"
    },
    {
        "title": "Un parc \u00e0 th\u00e8me \u00abWilly Wonka\u00bb finit par \u00abd\u00e9vaster\u00bb les enfants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/c7c0e5fc-6387-4b68-a13c-2f3975198e82.jpeg?s=25565c1a3160b2848f63d46fd50412f9\" /><br />Un parc \u00e0 th\u00e8me sur l\u2019univers de Willy Wonka \u00e0 Glasgow n\u2019a pas su convaincre. L\u2019\u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 plus t\u00f4t \u00e0 cause des plaintes des parents, des pleurs des enfants et du peu de d\u00e9coration sur place. (X/ast)&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053522"
    },
    {
        "title": "Une 13e rente AVS: pourquoi et combien \u00e7a va co\u00fbter",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/5182a022-77c9-4f21-98ba-511ff6935cae.jpeg?s=b7340ae6a2ea6a6f970ade1872be21f1\" /><br />Le deuxi\u00e8me sujet de votations du 3 mars concerne une 13e rente AVS pour les retrait\u00e9s. Dans cette vid\u00e9o, il est question des co\u00fbts et des enjeux de l'objet soumis au vote.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041642"
    },
    {
        "title": "13e rente AVS ou retraite \u00e0 66 ans? Les enjeux en bref",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/25/626a9697-cc9a-45bb-9e95-ca8f25e1b0ea.jpeg?s=e2ed4d6db8f43bb62af3e57029ceda9c\" /><br />Le 3 mars prochain, les Suisses sont appel\u00e9s \u00e0 voter sur deux initiatives capitales pour l'avenir de nos retraites. \u00ab20 minutes\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027997"
    },
    {
        "title": "\u00c2ge de la retraite et 13e rente AVS: comment avez-vous vot\u00e9?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/6255b7fc-f4d6-42fc-aef4-7306ead486f3.jpeg?s=b69ebe0964979b18b21b2ff2ff899a0b\" /><br />Les jeux sont presque faits concernant les votations du 3 mars. Participez \u00e0 <a href=\"https://survey.tamedia.ch/s3/e8a82ac76b75\" target=\"_blank\">notre sondage</a> pour nous dire ce qui a motiv\u00e9 votre choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052979"
    },
    {
        "title": "Une 13e rente AVS: ce que \u00e7a changerait pour les Suisses",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/30/49c270d2-138a-4c31-8885-2ae402f0fd7f.jpeg?s=065b8cb19e85e8e197c7329c5e758e31\" /><br />Le 3 mars, nous devrons nous prononcer sur l'initiative qui r\u00e9clame une 13e rente AVS. Qu'est-ce que c'est? Combien \u00e7a va co\u00fbter?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031622"
    },
    {
        "title": "Tout ce qu'il faut savoir sur la retraite \u00e0 66 ans et plus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/30/8b6d1c55-0e57-46d5-b3b2-6e2b33117b39.jpeg?s=4cbbb7090b8dce2aff8f23b80136bda0\" /><br />Le 3 mars, nous votons sur l'initiative des Jeunes PLR qui veut lier l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031938"
    },
    {
        "title": "Les paysans suisses s'unissent pour lancer un grand SOS",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9dfdef32-251a-4080-a704-83f099cfde7a.png?s=77fc2d21d643984b75cb91afa541701d\" /><br />Une action de grande ampleur a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e jeudi, notamment dans le but d'attirer l'attention sur le prix du lait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053931"
    },
    {
        "title": "Guerre des taxis: vers un bras de fer juridique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/30ba6abb-cb71-4950-83db-84e91d591ece.jpeg?s=c3423b211f1f35444b1f7b74c20494c4\" /><br /><strong>Une avocate estime que les chauffeurs avec autorisation B qui squattent les stations officielles sans y \u00eatre formellement autoris\u00e9s devraient gagner en justice.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053618"
    },
    {
        "title": "Un cycliste de 77 ans d\u00e9c\u00e8de une semaine apr\u00e8s son accident",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/bcbea1e7-013c-49bc-a74b-3693bcda523c.jpeg?s=3263afb6928c5513335f9cb5ea3b173a\" /><br />\u00c0 la suite d'une violente chute \u00e0 v\u00e9lo \u00e0 La Ferri\u00e8re, un senior a d\u00fb \u00eatre emmen\u00e9 d'urgence \u00e0 l'h\u00f4pital, mercredi 21 f\u00e9vrier. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le mardi 27 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054027"
    },
    {
        "title": "A la tra\u00eene, le canton investit pour promouvoir le foot f\u00e9minin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/5c4c4249-6745-4159-961b-2c160bad70fe.jpeg?s=6ab7f7385582aa959fe190173e9b1aa8\" /><br />L'\u00c9tat de Vaud va investir la moiti\u00e9 de 750'000 francs pour booster le ballon rond chez les filles. Le but est de cr\u00e9er des \u00e9quipes de toutes les cat\u00e9gories dans chaque r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054024"
    },
    {
        "title": "Bosser jusqu\u2019\u00e0 66 ou 67 ans, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/5a245b03-d431-49aa-bb0c-cbb9a9996ff2.jpeg?s=da8709db42defdb96b3ce034d24aff44\" /><br />L\u2019initiative des jeunes PLR en votation le 3 mars propose que nous travaillions plus longtemps. 66 ans dans un premier temps et ensuite, le d\u00e9part serait fix\u00e9 en fonction de l\u2019esp\u00e9rance de vie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038856"
    },
    {
        "title": "\u00abNous payons d\u00e9j\u00e0 notre 13e rente, mais nous ne la recevons pas\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/24/f01b904b-154d-4eac-8b2a-a574102bb35e.jpeg?s=8a6c2a66a06e7ebbe0c451c4f63746c0\" /><br />Le bouillant pr\u00e9sident de l'USS et conseiller aux \u00c9tats, Pierre-Yves Maillard (PS/VD), d\u00e9fend bec et ongles l'initiative sur la 13e rente AVS soumise au peuple le 3 mars. Interview.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027520"
    },
    {
        "title": "List\u00e9rias d\u00e9tect\u00e9es dans le jambon cuit \u00abFerrarini\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/78d85bdc-9e3d-4854-9f70-fe3559ef501c.jpeg?s=d4bb7b497a782559a546e232739a6053\" /><br />La cha\u00eene de magasins a retir\u00e9 pr\u00e9ventivement le produit des rayons. Les clients ayant achet\u00e9 le jambon cuit en question sont pri\u00e9s de le rendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054155"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut r\u00e9duire le nombre de civilistes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/7bbed789-a415-49aa-b2b0-d6bc609bedde.png?s=2ff5a11c5652d615e6e6fd2339f5d754\" /><br />Le gouvernement estime que le nombre \u00e9lev\u00e9 d'admissions au service civil est probl\u00e9matique. Il compte durcir les r\u00e8gles pour limiter les esquives au service militaire obligatoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054088"
    },
    {
        "title": "Washington va larguer de l\u2019aide humanitaire sur Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/488eb2e8-8b6e-4810-be4e-268dd5f594fd.jpeg?s=11d44f087e0ad6cd43f6bd1c5de38a27\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Une distribution d'aide \u00e0 Gaza se solde par plus de 110 morts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/97dabb88-a557-4d4c-914d-a5e6df55ffee.jpeg?s=e4e94f8071b4049ad48d82eb88bbbe49\" /><br />Des soldats isra\u00e9liens ont ouvert le feu jeudi sur une foule qui se ruait sur un convoi alimentaire. La communaut\u00e9 internationale est horrifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053815"
    },
    {
        "title": "Une tr\u00eave \u00e0 Gaza ne veut pas dire pause contre le Hezbollah",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/ea4df089-febb-4006-8b31-c7888f412789.jpeg?s=54fb33f992b5acc376d1665939d555de\" /><br />Depuis le 7 octobre, les \u00e9changes de tirs se multiplient entre l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne et le Hezbollah, alli\u00e9 du Hamas, le long de la fronti\u00e8re libanaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053383"
    },
    {
        "title": "Deux grandes cha\u00eenes de pharmacies vont vendre la pilule abortive",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/a7f63403-e9fd-4522-bd34-e4c249c39425.jpeg?s=65c446a2a99d3eae40a5d604115b51b4\" /><br /><strong>Walgreens et CVS vont vendre sur prescription la mif\u00e9pristone dans les \u00c9tats o\u00f9 l\u2019avortement reste autoris\u00e9. Cela va commencer \u00abd\u2019ici \u00e0 une semaine\u00bb.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054421"
    },
    {
        "title": "Salon de l'Agriculture: des \u0153ufs jet\u00e9s sur des ministres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/0f47b21b-4eed-425f-84c6-9216758464fe.jpeg?s=9260163509300cf6e2de1328f0a7ad94\" /><br />Christophe B\u00e9chu et Marc Fesneau n'ont pas \u00e9t\u00e9 bien accueillis vendredi au Salon de l'Agriculture qui se d\u00e9roule \u00e0 Paris. Ils ont d\u00fb quitter les lieux, escort\u00e9s par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054313"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne pardonnerons pas\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/0818a363-8e8c-43df-b41a-0fd477ad5a6c.jpeg?s=f99a430dfa78677acdf2146d7e0ce885\" /><br />L\u2019opposant russe et adversaire num\u00e9ro 1 du Kremlin&nbsp;Alexe\u00ef Navalny a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 vendredi \u00e0 Moscou. Des milliers de personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes pour lui rendre hommage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054018"
    },
    {
        "title": "Moscou dit avoir repouss\u00e9 un commando dans le sud occup\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/65515e4c-88b7-474f-8abf-663c07474660.avif?s=ac954e45c2308bd438cbf0a57388f910\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Splendides fresques d\u00e9couvertes lors de fouilles \u00e0 Pomp\u00e9i",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c4296a72-4027-4ef8-a0b5-029a8958e2f3.jpeg?s=50f083ccad687acf154de2c7a20e00e6\" /><br /><strong>Des fouilles ont permis la d\u00e9couverte de ces \u0153uvres \u00abde grande valeur\u00bb dans et autour de la maison de L\u00e9da, une des demeures de la cit\u00e9 antique proche de Naples.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054302"
    },
    {
        "title": "\u00c9chec des n\u00e9gociations \u00e0 l\u2019OMC sur la p\u00eache et l\u2019agriculture",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/f72dc384-9c5c-4f07-9906-8be4575ca3df.jpeg?s=35dd619deae6816f8091ed52cac03303\" /><br />\u00c0 la fin de la r\u00e9union minist\u00e9rielle de l\u2019OMC jeudi, les pays ne sont pas parvenus \u00e0 se mettre d\u2019accord sur les deux th\u00e8mes majeurs de la p\u00eache et de l\u2019agriculture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/974028171852"
    },
    {
        "title": "Veto du gouverneur de Floride \u00e0 une loi interdisant les r\u00e9seaux sociaux aux moins de 16 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/1002dd9e-0a6b-41a9-8ad4-c033bd54f773.jpeg?s=3ea8ec37973fce25e259e83f52c93e31\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Gunvor lourdement amend\u00e9e pour corruption en \u00c9quateur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/e4f3cbc9-a9d6-411f-9647-fbad5015e316.jpeg?s=6c4bd1f9d321cbda96951fa09ada52c9\" /><br />La soci\u00e9t\u00e9 suisse de n\u00e9goce en \u00e9nergie Gunvor a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 payer une lourde amende aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines et suisses pour corruption en \u00c9quateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/356912514904"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 une gr\u00e8ve in\u00e9dite, la Slov\u00e9nie r\u00e9quisitionne des m\u00e9decins",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9534240c-fa7d-4d29-8114-a0d9d5bfbf08.jpeg?s=e887b6d10c5411beeb04f8add4a132b2\" /><br /><strong>Apr\u00e8s un mois et demi, les gr\u00e9vistes ne traitent plus que les mineurs et les seniors, en plus des cas graves. De nombreux rendez-vous sont annul\u00e9s.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054243"
    },
    {
        "title": "Match nul du PSG \u00e0 Monaco",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/2607b8e9-4947-40cf-83f1-03853fbb4763.jpeg?s=1b65e783838135787a748c118e6c37c6\" /><br />Les Parisiens n'ont pas trouv\u00e9 l'ouverture sur le Rocher. Kylian Mbapp\u00e9 est sorti \u00e0 la mi-temps.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054507"
    },
    {
        "title": "Okafor fait gagner Milan contre la Lazio qui finit \u00e0 huit",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9975e320-2827-4545-8618-85fd1cfea91e.jpeg?s=2366ff2f827d79beb33faeb0b5dade00\" /><br />Le B\u00e2lois a fait la diff\u00e9rence \u00e0 la 88e minute contre des Romains qui ont craqu\u00e9 en fin de match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/554135497304"
    },
    {
        "title": "Show des freeriders suisses, qui se retrouveront \u00e0 Verbier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/9bccb103-65b4-4fc9-8059-a759bf7b62e2.jpeg?s=79ac250befd0c0679f3dd33cfb5f7500\" /><br />Les quatre Helv\u00e8tes engag\u00e9s sur le Freeride World Tour ont d\u00e9croch\u00e9 leur qualification pour les finales lors de la troisi\u00e8me \u00e9tape en G\u00e9orgie. Ils d\u00e9fieront le Bec des Rosses le 23 mars prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/173646593548"
    },
    {
        "title": "En patron, Marco Odermatt domine la premi\u00e8re manche \u00e0 Aspen",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/f46b5f24-6c4c-4bcd-8609-3e66e240da3a.jpeg?s=71c77fc214225baab22e28165fcc19f8\" /><br />Le Nidwaldien a battu le Norv\u00e9gien Alexander Steen Olsen (2e \u00e0 12 centi\u00e8mes) et le Valaisan Lo\u00efc Meillard (3e \u00e0 19 centi\u00e8mes) lors du premier trac\u00e9 du g\u00e9ant d\u2019Aspen (USA). Et file vers un 11e succ\u00e8s cons\u00e9cutif dans la discipline.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/347662074242"
    },
    {
        "title": "Investir dans la fili\u00e8re bois, c\u2019est \u00e0 la mode\u2026 et durable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c402b11f-d16c-4d2b-8714-108cc42f7dcc.jpeg?s=65c1b4a21060985ea06bcbe7d64b8b41\" /><br /><strong>Toujours plus de tours en bois s\u2019\u00e9l\u00e8vent en Suisse. Erik Reichmuth, managing director</strong> <strong>de Timber Finance, nous explique pourquoi ce mat\u00e9riau de construction suscite autant de passion et comment il permet de gagner de l\u2019argent. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053949"
    },
    {
        "title": "Que signifie r\u00e9ellement \u00abr\u00e9g\u00e9n\u00e9ratif\u00bb?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/ca76e4d3-41a6-4059-bfaa-e2366516313d.jpeg?s=8ee5edc4ed58b8c2651fce41ef8fdc34\" /><br /><strong>Ce terme semble \u00eatre le dernier mot \u00e0 la mode en mati\u00e8re de promesses vertes. Mais qu\u2019est-ce qui se cache vraiment derri\u00e8re cette formule? Greenwashing ou v\u00e9ritable protection de l\u2019environnement?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051572"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il faut manger des pommes de terre bleues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/8b8880d6-87e4-484a-92e5-2324b16aaef3.jpeg?s=85ea35c62f7ea159cf4df4e65fadb295\" /><br />D\u2019apr\u00e8s B\u00e9la Bartha, directeur de ProSpecieRara, celui qui se pr\u00e9occupe de l\u2019avenir doit aussi s\u2019int\u00e9resser activement au pass\u00e9. Sa fondation cultive d\u2019anciennes vari\u00e9t\u00e9s de pommes de terre et de baies, mais \u00e9l\u00e8ve aussi des moutons. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048534"
    },
    {
        "title": "\u00abH\u00e9! Je crois que je l'ai localis\u00e9e dans la for\u00eat\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/2d6eb652-ea04-4442-a5bf-f2cf5689692a.jpeg?s=226ac2fb41ecf5309dae4bdd9be0210f\" /><br />Une petite fille autiste, qui s'\u00e9tait perdue dans une zone mar\u00e9cageuse, a \u00e9t\u00e9 secourue en moins d'une heure, lundi en Floride.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053456"
    },
    {
        "title": "Leurs deux enfants sont n\u00e9s un 29 f\u00e9vrier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/c9f3c274-78a7-486f-8717-8e3ab00f846e.png?s=dc6e652842dc4a8e43fce0b2423cf893\" /><br />Paul et Lucie ont tous les deux vu le jour lors d'une ann\u00e9e bissextile, lui en 2012, elle en 2016.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053496"
    },
    {
        "title": "Elle d\u00e9couvre un tunnel de 50 m\u00e8tres dans son jardin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5d1d95bb-c4a7-4c3c-ad7c-963b7c387eb9.jpeg?s=5a52dc3703acf3c613f0fa22de7762b5\" /><br />Une Britannique de 34 ans a mis au jour, chez elle, un abri antia\u00e9rien datant probablement de la Seconde Guerre mondiale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053332"
    },
    {
        "title": "Tous les quatre ans... ou presque: le 29 f\u00e9vrier est un jour sp\u00e9cial",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/0420203c-44ad-427d-ab2b-d155ccdf19f6.avif?s=67e65fccfbf49cb6bfe1af261ae7940d\" /><br />Cette ann\u00e9e 2024 compte 366 jours, afin de compenser la diff\u00e9rence de temps entre une ann\u00e9e calendaire et une ann\u00e9e solaire.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053242"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura pourrait chanter Piaf aux JO de Paris",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/b1e086fb-1641-4fe8-a276-23271af2f505.jpeg?s=afede761cd53a82d88fc38357337cc48\" /><br />Le pr\u00e9sident Macron et le metteur en sc\u00e8ne Thomas Jolly ont rencontr\u00e9, la semaine derni\u00e8re, en catimini la chanteuse pour discuter de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054004"
    },
    {
        "title": "Kanye et Bianca ont quelque chose \u00e0 dire \u00e0 leurs haters",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/a630f9b6-72d7-4a4c-8fa3-463f22d0b06c.jpeg?s=6891220de63ad47f5fbbc155c9431901\" /><br />Le couple West a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9, le 28 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Paris, portant un pendentif et une boucle d'oreille assortis qui envoyaient un message tr\u00e8s clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054036"
    },
    {
        "title": "De nouvelles accusations contre Bruno Vandelli",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/ca2e8009-7dc0-465d-aa05-ca58391042c9.jpeg?s=759ad44c02c492c3777ccb1cd0413ac6\" /><br />Cinq anciens \u00e9l\u00e8ves ont t\u00e9moign\u00e9 contre le chor\u00e9graphe de 62 ans. Comme le danseur Yanis Marshall, la m\u00e8re de l'un d'eux a d\u00e9pos\u00e9 une plainte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054028"
    },
    {
        "title": "Bal\u00e9lec va ouvrir une 5e sc\u00e8ne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9lectro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/b30f0c19-dc4f-48c1-85ed-60aa9325900f.jpeg?s=cc077d8d87406d8d8bdcbf60c2cdb3cc\" /><br />Les festivaliers d\u00e9couvriront ce nouvel emplacement, baptis\u00e9 \u00abLa Sc\u00e8ne Crystal\u00bb, pour la premi\u00e8re fois lors de la 42\u1d49 \u00e9dition de la manifestation, le 3 mai 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053960"
    },
    {
        "title": "La Suisse a sa chanson pour l'Eurovision",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/bb5e6fbf-5282-4bfb-b437-38fc9863eea9.jpeg?s=67b05310127c2546d4f7bbdf65f48bb4\" /><br />Le titre s'appelle \u00abThe Code\u00bb. C'est Nemo, originaire de Bienne, qui l'interpr\u00e9tera lors de l'\u00e9dition 2024 du concours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053397"
    },
    {
        "title": "\u00abMon hypersensibilit\u00e9, je la montre \u00e0 travers ma musique\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/683462ff-6531-4d7e-aca0-74183fe312fd.jpeg?s=47ec691bea8cb77de39a397cf0ea1996\" /><br />La chanteuse Afra Kane sort son nouvel album, riche en morceaux envo\u00fbtants, dans lequel elle se d\u00e9voile sans fard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047693"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai toujours r\u00eav\u00e9 de cette vie et mes fans me l'offrent\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/a14b3681-c5a5-4cd9-bf2b-ceeea04c5053.jpeg?s=f21e457ed8044c2d46436e0958e5ed27\" /><br />Lo\u00efc Nottet sera au festival Voix de F\u00eate le 21 mars 2024. A cette occasion, le chanteur s'est confi\u00e9 sur son univers musical et son lien au public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052648"
    },
    {
        "title": "Pour sa 32e \u00e9dition, Caribana s'offre Ofenbach, SDM et NNAVY",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/419041a5-6179-4096-b06c-914e8a7a1743.jpeg?s=8c4a50a1e8f9c9a095f5fc7fdb84df93\" /><br />Le festival vaudois a d\u00e9voil\u00e9, ce jeudi 29 f\u00e9vrier, la programmation de sa prochaine \u00e9dition. Rendez-vous&nbsp;du 5 au 8 juin 2024 \u00e0 Crans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052700"
    },
    {
        "title": "YouTube met fin \u00e0 son app pour les enfants sur les TV connect\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/ca70c2df-ec4d-4d6c-836a-28611b7746fd.jpeg?s=dd447d75a7d6dc612620f9c1cfb8ea8f\" /><br />\u00c0 partir du mois de juillet, l'app YouTube Kids dispara\u00eetra sur les smart TV. Ses contenus ne seront accessibles que via le profil enfant dans l'app YouTube.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053567"
    },
    {
        "title": "Elon Musk porte plainte contre OpenAI, le cr\u00e9ateur de ChatGPT",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/937ff513-93cc-48e7-8189-ada176c316e1.jpeg?s=b4394d7a4f7ca880cb6b1a14066c08cb\" /><br />Le c\u00e9l\u00e8bre patron du r\u00e9seau X a lanc\u00e9 une action en justice contre la start-up et certains de ses dirigeants, les accusant de d\u00e9sormais servir Microsoft plut\u00f4t que le bien de l'humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054077"
    },
    {
        "title": "Zuckerberg en Cor\u00e9e du Sud pour parler IA et d\u00e9sinformation",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/c83f4172-8c66-4629-bc6e-c076c352d257.jpeg?s=f7eb3bf11ad8f86ef33b1dd05c675ece\" /><br />Jeudi, le patron de Meta a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en Yoon Suk Yeol, \u00e0 S\u00e9oul, pour discuter de coop\u00e9rations dans l\u2019intelligence artificielle et des moyens de lutter contre la d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053292"
    },
    {
        "title": "L\u2019abonnement payant de Meta vis\u00e9 par une nouvelle plainte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/7a78c44b-348f-4b67-8dfd-5de57dee6bf2.jpeg?s=962865c42cb7322366f0e1a8948e1d32\" /><br />Jeudi, des associations de consommateurs de huit pays europ\u00e9ens ont port\u00e9 plainte aupr\u00e8s des autorit\u00e9s de protection des donn\u00e9es personnelles contre le syst\u00e8me d\u2019abonnement payant mis en place par Meta, sur Facebook et Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053243"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9ditions d\u2019enfer en vieux break pourri",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/98b35cbf-2a05-4a9c-b801-2b0216929955.jpeg?s=94ec374eda30ffeeee6222bb9700e5c8\" /><br />Avec son concept rafra\u00eechissant r\u00e9unissant plusieurs genres, \u00abPacific Drive\u00bb va happer les joueurs dans sa zone d\u2019inconfort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053253"
    },
    {
        "title": "On va ramer avec \u00abSkull and Bones\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/6ad66796-9e40-4ee0-8369-fba4ba54baca.jpeg?s=5fd18e37b5c59dbad4fbf33cbfcb7e8e\" /><br />La simulation de piraterie d\u2019Ubisoft a bien failli couler \u00e0 plusieurs reprises avant de finalement prendre le large. Mais \u00e7a se ressent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051727"
    },
    {
        "title": "Des fr\u00e8res jumeaux s\u2019affrontent en finale du Mondial de \u00abR6S\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/405c9043-64fd-4498-a7ff-a281f94f8b0a.jpeg?s=58e56151d7b1b22ce8d540f8f09f1d58\" /><br />Les W7m de Nade se sont impos\u00e9s face au FaZe Clan de son fr\u00e8re jumeau Handyy en finale du Six Invitational de \u00abRainbow Six Siege\u00bb, dimanche au Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051714"
    },
    {
        "title": "Ils transforment le gadget de Sony en ancienne console PSP",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/a9c5f85b-1b88-4791-b795-1f7c74837998.png?s=b1a7bc1a2cdc09913473160b9f9aee6d\" /><br />Deux ing\u00e9nieurs de Google ont hack\u00e9 le dispositif portable de Sony, permettant de jouer \u00e0 distance aux jeux PS5, en y installant un \u00e9mulateur de jeux de l'ancienne console portable de Sony.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047686"
    },
    {
        "title": "Paolo Taviani, cor\u00e9alisateur de \u00abPadre padrone\u00bb, est mort",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/16724852-8c7f-4af3-861f-1924928d57f6.jpeg?s=2ba6bbce8f55a75f32d39ce0c2758087\" /><br />Le monde du cin\u00e9ma pleure Paolo Taviani, Palme d\u2019or en 1977. Le r\u00e9alisateur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 92\u00a0ans, laisse un h\u00e9ritage cin\u00e9matographique majeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/475496864920"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai une vie\u00a0normale\u00a0en dehors des tournages\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/1a1e29f7-0106-4f6d-bee7-971aada6c174.jpeg?s=f6d4d8c0242251098244bce74a8bf5e5\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abSpaceman\u00bb sur Netflix, Carey Mulligan adore encha\u00eener les r\u00f4les riches et vari\u00e9s au cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052742"
    },
    {
        "title": "Florence Pugh est la nouvelle Princesse de \u00abDune 2\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/5a37b12d-b058-4e41-af07-a7459d0cc5b0.jpeg?s=f4f5de924159622375a8279651beb45c\" /><br />\u00c0 l'affiche du second volet de la saga, l'actrice britannique est honor\u00e9e par son r\u00f4le qu'elle ne risque pas d'oublier de sit\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051910"
    },
    {
        "title": "Le documentaire \u00abDahomey\u00bb de Mati Diop remporte l\u2019Ours d\u2019or",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/24/9e25631d-f0c2-4359-81fd-73cc8e8266d7.jpeg?s=1e45f07436035cd2b6fd441188aa458e\" /><br />Il s\u2019agit du deuxi\u00e8me film africain \u00e0 recevoir la r\u00e9compense supr\u00eame du festival du film de Berlin, apr\u00e8s le sud-africain \u00abU-Carmen e-Khayelitsha\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103050348"
    },
    {
        "title": "La \u00abto-do list\u00bb invers\u00e9e, pour plus de productivit\u00e9 et de bonheur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/218080bc-f013-4a23-a62b-dd08eec03852.jpeg?s=9f65c197eff99c840ab67167291fb5f2\" /><br />Pour certains, les listes de t\u00e2ches \u00e0 effectuer, avec leurs nombreux points \u00e0 traiter, sont source de stress. Un auteur de livres pense avoir trouv\u00e9 la solution pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052730"
    },
    {
        "title": "Le miel, le xylitol et la st\u00e9via sont-ils plus sains que le sucre classique?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/0c3821d8-b43d-40b5-a481-31623e5bd783.jpeg?s=a5e977a5a65549385923d34317b5aca8\" /><br />Dans la jungle des alternatives au sucre raffin\u00e9, tout semble sain. Une di\u00e9t\u00e9ticienne fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051622"
    },
    {
        "title": "Les 7 p\u00e9ch\u00e9s capitaux de l'organisation d'un mariage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/27123cdb-0ba9-497d-8bdd-7829e76d9be0.jpeg?s=dd67ad15874ae23ff6260052b022c4b3\" /><br />L'organisation de l'\u00e9v\u00e9nement doit se d\u00e9rouler de fa\u00e7on fluide. Voici les conseils d'une organisatrice de mariages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049190"
    },
    {
        "title": "La r\u00e8gle 2-2-2: le secret du bonheur \u00e0 deux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/3f439180-c98f-41a8-89c6-6693290e078f.jpeg?s=e1433b596e6406fdb1e8f8c45088cb1c\" /><br />Si vous aspirez \u00e0 une vie de couple heureuse et durable, il ne vous reste plus qu'\u00e0 adopter la r\u00e8gle 2-2-2. Son principe est simple: ne jamais arr\u00eater de rancarder votre partenaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047714"
    },
    {
        "title": "Photos interdites \u00e0 un d\u00e9fil\u00e9 de la Fashion Week",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3f88802f-3dff-40a9-a41c-efba1a9303e6.jpeg?s=141c61d8b325f316abbf15a3e3a57345\" /><br />Les appareils photo et les cam\u00e9ras ont \u00e9t\u00e9 bannis de la pr\u00e9sentation de la nouvelle collection de la marque The Row, cr\u00e9\u00e9e par Mary-Kate et Ashley Olsen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053940"
    },
    {
        "title": "Quand les hommes affichent leur d\u00e9collet\u00e9 plongeant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/7fc707c7-f7d6-47c4-9ba7-896f69e5278d.jpeg?s=6cd45fc73a3bfdf039a3223e9826aad8\" /><br />Allez, on bombe le torse! C'est manifestement ce que pensent des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s qui affichent leur d\u00e9collet\u00e9 et leurs poils sur les tapis rouges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053301"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian vend un sac\u00a0 d'occasion pour 70'000\u00a0 dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/9f8f7499-3315-4764-99f9-d233e8d78a0a.jpeg?s=6fce674008bef8273cc9d3900ab3db23\" /><br />Kim Kardashian veut se d\u00e9barrasser d'un sac Birkin, sign\u00e9 Herm\u00e8s. Son prix:&nbsp;70\u2019000 dollars (soit environ 61\u2019000&nbsp; francs). Mais il y a un os: le sac est sale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049413"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton porte ses bottes en cuir depuis 20 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/f8350dbe-2ef4-4b66-8cfa-781c658b8ecb.jpeg?s=361bad3282f13341e8f2f6294e77d1a8\" /><br />La princesse de Galles ne rechigne pas \u00e0 porter encore et toujours les m\u00eames pi\u00e8ces. \u00c0 l'instar de ses bottes f\u00e9tiches, qu'elle arbore \u00e0 ses pieds depuis 20 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041091"
    },
    {
        "title": "Les aliments \u00e0 ne pas consommer dans un a\u00e9roport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5736c4cf-f12a-462d-b79a-036b1d4c2e4e.jpeg?s=c7e1ee7662516c3429d966bb86f3c1be\" /><br />Dans les a\u00e9roports, l'offre de nourriture est souvent limit\u00e9e. Quand bien m\u00eame, il vaut mieux faire la fine bouche que d'avaler certains aliments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053428"
    },
    {
        "title": "\u00abDry tripping\u00bb: picoler en voyage, c\u2019est un truc de vieux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/f4569328-deb9-48c6-863a-9216b692c17d.jpeg?s=37dec2878dc7070c230239e1b17d2fdf\" /><br />Les individus de la g\u00e9n\u00e9ration Z boudent l\u2019alcool, en particulier quand ils voyagent. Cette tendance observ\u00e9e aux \u00c9tats-Unis s\u2019appelle \u00abdry tripping\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052198"
    },
    {
        "title": "Victime de son succ\u00e8s, cette station baln\u00e9aire introduit un droit d'acc\u00e8s \u00e0 la plage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/932ffc37-241c-4407-a05c-9f0eb3becf91.jpeg?s=0011bc70a61827aaaf75871c7c430adf\" /><br />C'en est trop pour la station baln\u00e9aire ligurienne de Sestri Levante. La municipalit\u00e9 envisage d\u00e9sormais de mettre un terme au tourisme de masse en introduisant un droit d'acc\u00e8s \u00e0 sa plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047840"
    },
    {
        "title": "Surclassement gratuit: mode d'emploi",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/0632761a-09df-4b46-9b85-36f895d8170c.jpeg?s=86708f0152fbeabf07bb9f7de9fff905\" /><br />Un surclassement gratuit de la classe \u00e9conomique \u00e0 la classe affaires, c'est g\u00e9nial! Reste \u00e0 savoir si c'est possible et comment en b\u00e9n\u00e9ficier. Nous avons pos\u00e9 la question \u00e0 plusieurs compagnies a\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049132"
    },
    {
        "title": "Vous utilisez mal un b\u00e2ton de rouge \u00e0 l\u00e8vres sans le savoir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/6b468f90-3072-4f16-85b5-7d78a7ebd40b.jpeg?s=9da6b1264585a77487acf0d2fa3a52de\" /><br /><strong>Une maquilleuse explique comment appliquer correctement un lipstick. Le geste n\u2019est pas instinctif, mais il est pr\u00e9cis.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052675"
    },
    {
        "title": "Retrait des poils du nez: gare au risque d'infection",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/46c4ae86-656a-41d1-ab81-ca7afecd0a9e.jpeg?s=ce10d901879a2695b52ed96fb4ff89a3\" /><br />Consid\u00e9r\u00e9s comme inesth\u00e9tiques lorsqu'ils d\u00e9passent, les poils du nez ont toutefois leur raison d'\u00eatre. Un dermatologue nous explique comment s'en d\u00e9barrasser en toute s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047885"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 ces astuces, vous para\u00eetrez 5 ans de moins",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/7defe3d7-7cbb-4c88-bba4-5a6e5cabeb94.jpeg?s=dc2ecbdbbf3fbabe886d443ae0243be7\" /><br />Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les femmes rayonnent en soir\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 leur mise en beaut\u00e9 \u00e0 l'effet lumineux, que ce soit au niveau du teint, des ongles ou de la bouche. Mais pourquoi pas au niveau des joues?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046560"
    },
    {
        "title": "Pourquoi transpire-t-on, alors qu'il ne fait pas chaud?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/73ef7a36-05ee-4be1-b26a-c46aeb93d0c0.jpeg?s=4ee4325143cb3533c151b78322031e85\" /><br />Le stress avant un rendez-vous, la peur de passer un examen ou d'\u00eatre en retard sont des facteurs d\u00e9clencheurs de transpiration. Une dermatologue explique ce ph\u00e9nom\u00e8ne plus en d\u00e9tail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041814"
    },
    {
        "title": "Les multiples usages du bain de bouche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/00074dcf-e06f-49bd-ad57-18c1f83afa97.jpeg?s=be7debe90e3a459ea7c47bb22dbd0fb5\" /><br />Utilis\u00e9 essentiellement pour \u00e9radiquer la mauvaise haleine, le bain de bouche est un produit tr\u00e8s versatile dont on ignore souvent les pouvoirs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053532"
    },
    {
        "title": "Du papier WC pour d\u00e9sodoriser le frigo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/1d4dec4e-2d65-4038-b759-ade0c8f3a8ec.jpeg?s=ea80204b0e944eb094e182f802a69ccc\" /><br />Votre r\u00e9frig\u00e9rateur sent mauvais, alors qu'il ne contient pas d'aliments avari\u00e9s? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 y placer du papier toilette?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052166"
    },
    {
        "title": "Ce meuble a \u00e9t\u00e9 interdit \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/02fceb76-be66-4408-8e20-faf9180fc028.jpeg?s=b6201ca67c80ef946d8e4692bdbe4b66\" /><br /><b>L\u00e9g\u00e8re, empilable et r\u00e9sistante aux intemp\u00e9ries, la chaise monobloc n'est pas tr\u00e8s belle, mais fort populaire. N\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970, son histoire se poursuit jusqu'\u00e0 aujourd'hui.<br /></b><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048649"
    },
    {
        "title": "Pourquoi des serviettes fra\u00eechement lav\u00e9es puent-elles?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/0e5debbf-6f9a-48a6-9ddb-e9fa47e83883.jpeg?s=5689efa6730564677de019d5f58f6eb4\" /><br />Voici pourquoi le linge sent le moisi alors qu'il vient d'\u00eatre lav\u00e9. Il y a des solutions pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041557"
    },
    {
        "title": "Peut-on consommer du fromage moisi?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/7b611d83-fe8b-465e-9a49-48a4267389e7.jpeg?s=eb595d36fd13b65caf76640db98a8d10\" /><br /><strong>La moisissure joue un r\u00f4le essentiel dans la fabrication du fromage. Dans certains cas, celle-ci est m\u00eame souhait\u00e9e. Mais tous les types de moisissures ne sont pas comestibles.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051372"
    },
    {
        "title": "Des lasagnes, comme vous n'en avez encore jamais mang\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/d664af1b-8944-44b9-a882-cfbf0a9a296e.jpeg?s=2801e8937a76fb07e4367c9ac27bffbf\" /><br />La derni\u00e8re recette \u00e0 la mode est celle des lasagnes, version rapide. Une recette qui puise ses origines dans la cuisine italo-am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046957"
    },
    {
        "title": "Zucchiolo: un nouveau l\u00e9gume pas si nouveau que \u00e7a",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/b7cbfc58-b022-45d0-accb-f7fdaa229ee6.jpeg?s=1d03183c26721613443e824ca37ce919\" /><br />Une nouvelle cucurbitac\u00e9e fait son apparition chez un grand d\u00e9taillant suisse. Certains la pr\u00e9sentent comme le croisement entre une courgette et un concombre ou comme l\u2019hybridation entre une courgette et une citrouille ou un potiron.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049221"
    },
    {
        "title": "Le fr\u00e9missement du vin sans alcool",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/f523b1a5-3aef-4f79-bb39-52b57ad1eda3.jpeg?s=5f8304a8da6da24ff215fe7870acc685\" /><br />Un prestigieux concours international instaure un troph\u00e9e pour les vins \u00abno/low\u00bb qui constituent une part infime, mais croissante, du march\u00e9. En Europe, les producteurs am\u00e9liorent le go\u00fbt de ces nouvelles boissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046758"
    },
    {
        "title": "Puis-je laisser ma carte de visite si j'ai caus\u00e9 un dommage?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/460d0821-04c0-4c52-a076-12e277ab8722.jpeg?s=2b11627465d483c392d39c5afa08f88d\" /><br />Quand on ab\u00eeme un v\u00e9hicule gar\u00e9, une pratique courante consiste \u00e0 laisser ses coordonn\u00e9es sur le pare-brise. Or, l\u00e9galement, on risque une proc\u00e9dure p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052977"
    },
    {
        "title": "Voie d'acc\u00e8s \u00e0 l'autoroute: qui a la priorit\u00e9?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/082ec43d-3855-4408-beb2-62dac608a11e.jpeg?s=cb7ae2c8125467e450af896cdbd12b96\" /><br />Un v\u00e9hicule circule sur la voie de droite de l'autoroute, un autre automobiliste souhaite s'y engager. Lequel a la priorit\u00e9? Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052050"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de freiner si un chauffard me talonne?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/ccc63d05-fcc1-4c4b-af14-9ae589e168ac.jpeg?s=2a4d747838524e6d472ebf0b6d70e46e\" /><br />Nous connaissons tous ce sentiment lorsqu'un autre automobiliste nous colle au pare-chocs. Mais peut-on effleurer la p\u00e9dale de frein, ralentir ou actionner le lave-glace pour se d\u00e9barrasser des chauffards trop collants?<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048404"
    },
    {
        "title": "Voitures iconiques \u00e0 ne pas perdre de vue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/b2586aec-d059-4287-a5da-69834dae24c9.jpeg?s=e60a6016f333df19d6c699ada874e5e3\" /><br />Il n'existe pas de d\u00e9finition au sens strict du terme \u00abyoungtimer\u00bb. Il s'agit en g\u00e9n\u00e9ral de voitures anciennes dont l'\u00e2ge ne d\u00e9passe pas 30 ans, repr\u00e9sentant un bon investissement sur le long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044234"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de J Balvin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/25/d3fa2c4f-0fe6-4300-9b81-c749ed12a346.jpeg?s=3c9cf18aca8218973fbd8bae42882fc7\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de J Balvin qui aura lieu le 28 avril 2024 \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/499889767470"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Lo\u00efc Nottet",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/19/beea23aa-2b99-4c4f-bff5-be5d51873775.jpeg?s=36099b9917f9a63aac86cead1e10750c\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Lo\u00efc Nottet, qui aura lieu le 21 mars \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023950"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Les pr\u00e9sidents du Guyana et du Venezuela \u00e9changent des cadeaux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/0e121f6f-23d6-4962-877d-7eb358ce3edf.jpeg?s=6ed8b26eafe3fd3fb3ce9ba2ee69589e\" /><br />Apr\u00e8s des mois de tension entre le Guyana et le Venezuela au sujet du territoire de l\u2019Essequibo, les pr\u00e9sidents des deux pays se sont rencontr\u00e9s vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/244206860678"
    },
    {
        "title": "Iris Apfel, \u00abstarlette g\u00e9riatrique\u00bb de la mode, est morte \u00e0 102 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/e7dc6514-d579-4ae6-96e7-06f5b8d3c612.jpeg?s=de28d5a020ef27be313f73bc841519be\" /><br />Iris Apfel, 2,9 millions d\u2019abonn\u00e9s sur Instagram et autoproclam\u00e9e \u00abstarlette g\u00e9riatrique\u00bb du Queens, est morte vendredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 102 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/952512878362"
    },
    {
        "title": "Milei annonce la fermeture de l\u2019agence de presse T\u00e9lam",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/9be04646-9998-48e8-a475-49179d97da46.jpeg?s=ee93f9d7314ec5d6838a8db9b06061b0\" /><br />Le pr\u00e9sident argentin annonc\u00e9 vendredi la fermeture de l\u2019agence de presse publique T\u00e9lam, l\u2019accusant d\u2019\u00eatre une agence de propagande de Cristina Kirchner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/875891891569"
    },
    {
        "title": "Verstappen en pole apr\u00e8s les premi\u00e8res qualifs de la saison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/2e3b22f0-3994-4fa5-a7c9-c3845b957a70.jpeg?s=8bbe7c0573ca0ec5c1de47a3e07d4b60\" /><br />Le champion du monde n\u00e9erlandais a remport\u00e9 les qualifications du GP de Bahre\u00efn, vendredi. Sur la grille, samedi, il partira devant Charles Leclerc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/946900089680"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque \u00e9l\u00e8ve doit pouvoir faire des camps de ski\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5d6284b5-6971-423b-9f88-13ab7831cd52.jpeg?s=575054048b20745c891a1e0f3b70b36e\" /><br />Un \u00e9lu milite pour de fr\u00e9quentes sorties aux sports d\u2019hiver. Le syndicat des ma\u00eetres est mitig\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053632"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tendue de glace du continent blanc n'a jamais \u00e9t\u00e9 si faible",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/3cfc40d2-a36b-4e8d-88e3-717968b11b1b.jpeg?s=7b3955605ce1bc18c99590a2ab1dac3d\" /><br />Pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le niveau des glaces de l\u2019Antarctique a atteint un plus bas, mais les cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses de cette situation \u00abne semblent pas d\u2019importance pour la population mondiale\u00bb, selon le g\u00e9ologue Miguel Angel de Pablo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054530"
    },
    {
        "title": "Un chien soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir mang\u00e9 le p\u00e9nis de son propri\u00e9taire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/8604dcad-b91d-4eb2-84e0-757ff417631f.jpeg?s=56cff75efd4aaf8bb2c3362528ed17f8\" /><br />Un habitant de l'ouest du pays a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tat grave, dans la nuit de lundi \u00e0 mardi. Son sexe \u00e9tant introuvable, les soup\u00e7ons se portent sur son animal de compagnie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054105"
    },
    {
        "title": "Ce koala d\u00e9vast\u00e9 par la mort de sa bien-aim\u00e9e fait pleurer les Australiens",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/3ee4e2b8-7bc5-4a2a-92cf-81173801e9fe.jpeg?s=6bdb9b98bab79813da33a32cf2f3cee3\" /><br />La vid\u00e9o d\u00e9vastatrice d\u2019un koala pleurant la mort de sa compagne au pied d\u2019un arbre a bris\u00e9 le c\u0153ur de milliers d\u2019Australiens vendredi.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053583"
    },
    {
        "title": "Le groupe Hirslanden supprimera jusqu'\u00e0 120 emplois en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/e548347e-bd7b-4d32-ae80-ec251709b572.png?s=a346b6ebf380ebdc2b69d308ab997183\" /><br />Les cliniques priv\u00e9es ne seraient pas assez rentables. Pr\u00e8s d'un emploi sur six sera radi\u00e9 dans l'administration centrale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054000"
    },
    {
        "title": "Rocambolesque fin de partie pour les Devils",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/2a87730c-3d1e-48f7-a28b-1901a7cc2eee.jpeg?s=b530117272487e786c1701936fa69d80\" /><br />Il y a des soirs comme \u00e7a\u2026 Les New Jersey Devils ont \u00e9t\u00e9 battus 4-3 sur la glace des Ducks d\u2019Anaheim, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi en NHL, malgr\u00e9 55\u00a0tirs cadr\u00e9s et un penalty rat\u00e9 \u00e0 3\u00a0secondes de la fin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/850753770231"
    },
    {
        "title": "\u00c0 23 ans, propri\u00e9taire d'une maisonnette en pr\u00e9fabriqu\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/9c51a45f-7e22-468d-83c2-9d8cebe837d8.jpeg?s=050fb8d3f6fd6b83990d905080fa6517\" /><br />Vous r\u00eavez de devenir propri\u00e9taire, mais pensez ne pas avoir les moyens? Gr\u00e2ce \u00e0 Amazon, il est d\u00e9sormais possible d'acheter une maison \u00e0 26'000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039220"
    },
    {
        "title": "La page Telegram \u00abla Gen\u00e8verie\u00bb, un supermarch\u00e9 virtuel du crime",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/a76f82fe-0d0e-434d-8909-863e94621712.jpeg?s=e84282acb602c23eb73647069bb93740\" /><br />Sur une cha\u00eene Telegram se monnayaient fausses Rolex, fichiers de police ou permis bateau. Pour ce vaste trafic, huit apprentis matelots, boulanger, faussaires ou policiers adjoints sont jug\u00e9s \u00e0 partir de lundi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054538"
    },
    {
        "title": "Luis Enrique tente d\u2019\u00e9teindre l\u2019incendie autour de Mbapp\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/308cdeb8-8884-4107-ab80-bc7b4ad89027.jpeg?s=f9f1b396919d23005b583e7e230ba770\" /><br />La sortie du futur ex-Parisien \u00e0 la mi-temps du match \u00e0 Monaco vendredi (0-0) est \u00ab100% la d\u00e9cision de l\u2019entra\u00eeneur\u00bb, prise \u00abpour le bien de l\u2019\u00e9quipe\u00bb, et non en raison d\u2019une blessure, a d\u00e9clar\u00e9 Luis Enrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/501048835088"
    },
    {
        "title": "Le principal rival \u00e0 la junte aurait \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9, accuse son parti",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/582feb56-8fde-4879-bca8-baaa29be4912.jpeg?s=04d21baf7718d9727c549599ffd442fa\" /><br />Yaya Dillo Dj\u00e9rou, principal opposant du g\u00e9n\u00e9ral Mahamat Idriss D\u00e9by Itno, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles mercredi, \u00e0 deux mois de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Son parti d\u00e9nonce un assassinat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054544"
    },
    {
        "title": "Dix succ\u00e8s de suite pour les Celtics, Giannis porte les Bucks",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/6c768a18-1c99-49b6-9008-d35c0f4780a7.jpeg?s=948f59f54cde8da9a0f76c6c337732ce\" /><br />Boston, port\u00e9 par Jayson Tatum, a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 Luka Doncic pour battre les Dallas Mavericks 138-110 et continuer leur s\u00e9rie de victoires en NBA. Antetokounmpo a lui marqu\u00e9 46\u00a0points pour les Bucks contre les Bulls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/566822567251"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a pas de clash franco-allemand\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/f0af5dbe-7bda-4b8b-b15c-774c254092e4.jpeg?s=e8da6171c9f15549801b12789579afda\" /><br />Le chef de la diplomatie fran\u00e7aise s'est exprim\u00e9 au sujet des diff\u00e9rends entre Paris et Berlin sur la forme d\u2019aide \u00e0 apporter \u00e0 l\u2019Ukraine, au moment o\u00f9 une enveloppe de plus de 60 milliards de dollars reste toujours bloqu\u00e9e aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054555"
    },
    {
        "title": "La date de p\u00e9remption de ces aliments n'est pas \u00e0 prendre \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/76e3673c-20c0-4d72-b92d-335294df5225.jpeg?s=88d61d54cb57dccf055073e30ca3c191\" /><br />Certains produits restent comestibles apr\u00e8s leur date limite de conservation, alors que pour d'autres, la prudence est de mise. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053972"
    },
    {
        "title": "Paris juge Isra\u00ebl \u00abcoupable\u00bb de la situation \u00e0 Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/4483b3b0-ce9d-42e2-af58-75512da90ff8.jpeg?s=ed33ab2e8da59ca11590748b078395c6\" /><br />Le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res,&nbsp;St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, fustige les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes qu\u2019il juge responsables du blocage de l\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza et \u00abcomptables\u00bb des situations \u00abinjustifiables\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054546"
    },
    {
        "title": "Une femme retrouv\u00e9e sans vie dans une rivi\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/13e41a8b-cac2-4183-afdb-090a87acaac0.png?s=1c13a2c976448c75b023f8852867a345\" /><br />La d\u00e9pouille a \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9e par la police. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054563"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne baisserons jamais la t\u00eate\u00bb devant les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/4911ba96-3a11-4aef-864f-5594782f2191.jpeg?s=37045a0ccefd18f3a98a8d431d295db3\" /><br />Claudia Sheinbaum, grande favorite de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 2 juin au Mexique, a tenu vendredi son premier grand meeting dans la capitale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054564"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai pr\u00e9par\u00e9 un discours mais je suis incapable de le lire\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/d852bee0-7bf9-46e7-a3b7-95257998fb8f.jpeg?s=de9792dd267da9e99255fa69917ff6ae\" /><br />Mercredi, le pape Fran\u00e7ois s\u2019\u00e9tait rendu dans un h\u00f4pital de Rome \u00abpour des examens de contr\u00f4le\u00bb. Samedi, il a confi\u00e9 souffrir d'une bronchite. Ses incidents r\u00e9guliers de sant\u00e9 inqui\u00e8tent l\u2019\u00c9glise catholique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054586"
    },
    {
        "title": "En patronne, Lara Gut-Behrami domine le super-G de Kvitfjell",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/9a2acc31-bd01-4d97-9939-0f1d9b56b8ae.jpeg?s=0fecd2045c0feb094f5598ea6b3fa317\" /><br />La Tessinoise remporte le premier des deux super-G disput\u00e9s en Norv\u00e8ge, juste devant sa rivale Cornelia H\u00fctter.\u00a0Op\u00e9ration parfaite dans sa qu\u00eate des globes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/382083721358"
    },
    {
        "title": "Le retour spectaculaire d\u2019un m\u00e9dicament venu de l\u2019espace",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/2e0b5f21-273e-46b3-82d3-24a515a385bf.jpeg?s=47db06d75b8fa9e819bc73c30f7a61b9\" /><br />L\u2019entreprise Varda a obtenu le feu vert des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines pour faire atterrir sa capsule contenant un m\u00e9dicament utilis\u00e9 dans le traitement du Sida. (Varda Space Industries/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054413"
    },
    {
        "title": "Tony Parker ne pourra pas acheter la station de ski des Gets",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/bef1f2ea-271c-4da9-bd9d-aca3f7c5059b.jpeg?s=63e1c421aee859f2c5e7e2592a8e323b\" /><br />L\u2019ex-basketteur contestait son \u00e9viction dans une proc\u00e9dure de reprise du domaine skiable de la station non loin de Gen\u00e8ve. Son recours a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054607"
    },
    {
        "title": "\u00abParasites!\u00bb: la col\u00e8re monte contre les ultra-orthodoxes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/60f417e0-ea81-40a6-a2f5-bec0bba70ff0.jpeg?s=ec66333baa7b572c721611ce4aff4d9a\" /><br />En pleine guerre et \u00e0 l\u2019heure de la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale, la col\u00e8re monte contre les ultra-orthodoxes, prot\u00e9g\u00e9s de Benjamin Netanyahu qui refusent d\u2019envoyer leurs enfants \u00e0 l\u2019arm\u00e9e pour ne pas y perdre leur \u00abpuret\u00e9\u00bb religieuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054618"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but des travaux de la \u00abtour de la discorde\u00bb en Polyn\u00e9sie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/39d919b8-433b-4417-b3ab-6d287e5b2ff3.jpeg?s=92897835d92db0902631dc9e895e29d4\" /><br />La premi\u00e8re \u00e9tape de la construction de la tr\u00e8s controvers\u00e9e tour des juges de l\u2019\u00e9preuve de surf des Jeux olympiques de Paris s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans le calme cette semaine en Polyn\u00e9sie, apr\u00e8s des mois de pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/765218028634"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e allemande \u00e9cout\u00e9e par la Russie, Berlin ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/2f0bc318-d326-49b8-ac3c-2b5a8514c7e5.webp?s=c0562bd8e78a71712aef44d03661bc09\" /><br />Un enregistrement qui ressemble fortement \u00e0 une conversation entre des officiers allemands a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 sur des comptes russes de r\u00e9seaux sociaux proches du Kremlin. Il \u00e9voque l\u2019hypoth\u00e8se de l\u2019utilisation par l\u2019Ukraine de missiles Taurus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054637"
    },
    {
        "title": "Des arrestations apr\u00e8s le viol en r\u00e9union d\u2019une touriste espagnole",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/b88058bf-7f88-49c9-a7db-b779dc998b77.jpeg?s=089822860a408ff8973938192f44a656\" /><br />Une femme a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement vendredi dans l'est du pays. Trois hommes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s samedi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054648"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes hant\u00e9s par la peur des pannes de syst\u00e8me\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/14799508-294e-4147-8e7f-20bafbdfb2f9.jpeg?s=eb965969ed258d8771d35a22652453ca\" /><br />Face \u00e0 la recrudescence de probl\u00e8mes techniques, les aiguilleurs du ciel suisses craignent pour la s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054539"
    },
    {
        "title": "La m\u00e8re d'Alexe\u00ef Navalny se recueille sur sa tombe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/3f65faa9-05dc-457f-8dc4-373b5a8041eb.jpeg?s=9647e97762ab91ca7d0f1cbc756e924a\" /><br />La m\u00e8re du principal d\u00e9tracteur de Poutine mort en prison dans des circonstances troubles s\u2019est rendue sur sa tombe samedi, au lendemain d\u2019obs\u00e8ques o\u00f9 des milliers de Russes lui ont rendu hommage, risquant l\u2019arrestation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054653"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les violences de Bilbao, les deux clubs condamnent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/c0819bdd-280d-4b12-b21d-999cf2065226.jpeg?s=79f26e88b535c155bb0a194f51a6678f\" /><br />Jeudi, l\u2019Athletic Bilbao s\u2019est qualifi\u00e9 pour la finale de la Coupe du Roi en battant l\u2019Atl\u00e9tico Madrid 3-0. En marche de la rencontre de graves affrontements entre supporters et forces de l\u2019ordre sont survenus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/396345100056"
    },
    {
        "title": "Lore Hoffmann se consolera avec le record de Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/b3e03943-442d-4182-aa1f-3e996a5d918a.jpeg?s=98ffd80473232e3838a03f7da4d8cb96\" /><br />La Valaisanne Lore Hoffmann ne courra pas la finale du 800 m des Mondiaux en salle de Glasgow. La Sierroise devra se contenter du record de Suisse de la sp\u00e9cialit\u00e9, qu\u2019elle a largement am\u00e9lior\u00e9, en 2\u201900\u201906.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/855041179771"
    },
    {
        "title": "Surfacturation: les Services industriels veulent mener l'enqu\u00eate",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/afebf507-a3b0-4504-874e-97548b92f969.jpeg?s=5663f67bf2c280bb58c3eafa8b98fdab\" /><br />Apr\u00e8s que la Cour des comptes a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que les SIG ont fait payer 22 millions de trop \u00e0 leurs clients, la r\u00e9gie publique a command\u00e9 un audit et une enqu\u00eate administrative.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054660"
    },
    {
        "title": "2e\u00a0succ\u00e8s en carri\u00e8re pour Lena H\u00e4cki-Gross!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/c8acc571-bca8-4294-8107-2510f949a8fa.jpeg?s=e9e1ab81d6f9db1225bbc7cd20c7b391\" /><br />Lena H\u00e4cki-Gross a d\u00e9go\u00fbt\u00e9 la concurrence, lors de la mass-start de 12,5\u00a0km des finales d\u2019Oslo, en Norv\u00e8ge. L\u2019Obwaldienne a su se jouer des conditions difficiles pour remporter la 2e victoire de sa carri\u00e8re en Coupe du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/284109787589"
    },
    {
        "title": "Apple se moquerait totalement des r\u00e8gles de l'UE",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/2c4d384e-af68-4aa0-8570-d0b4b5be8a02.jpeg?s=53d67ea52e5ac89da79edc0490d2752b\" /><br />Une nouvelle l\u00e9gislation europ\u00e9enne va entrer en vigueur pour mettre fin aux abus de position dominante des g\u00e9ants du num\u00e9rique. 34 entreprises d\u00e9noncent les r\u00e9solutions d'Apple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054666"
    },
    {
        "title": "Le roi de Norv\u00e8ge s\u2019est fait implanter un stimulateur cardiaque",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/19d27e94-464e-4aa7-a0e4-f532eccce09e.jpeg?s=ba24e7a320df952efd24733aa57f1e10\" /><br />Hospitalis\u00e9 en Malaisie en d\u00e9but de semaine pour une infection, le roi Harald de Norv\u00e8ge, 87 ans, a d\u00fb se faire poser un stimulateur cardiaque. Son rapatriement devrait avoir lieu \u00abdans les prochains jours\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054671"
    },
    {
        "title": "Si la nouvelle r\u00e8gle passe, le champion du monde arr\u00eatera",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/b647c66e-0b99-4db4-b6b6-63c92ffbd7ae.jpeg?s=c49bdae450391ab317c3dcef2b1a2ffe\" /><br />Sacr\u00e9 champion du monde en salle samedi au saut en longueur (8,22\u00a0m) \u00e0 Glasgow, le Grec Miltiadis Tentoglou a vivement critiqu\u00e9 la r\u00e9forme envisag\u00e9e par la F\u00e9d\u00e9ration internationale d\u2019athl\u00e9tisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/982649350490"
    },
    {
        "title": "Les socialistes lancent leur campagne contre l'extr\u00eame droite",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/9206bd21-13ec-42a5-a231-ee42e233bade.jpeg?s=55585230bf006d876ec5e4311011ba49\" /><br />Samedi \u00e0 Rome, le Parti socialiste europ\u00e9en a tenu un congr\u00e8s en vue des \u00e9lections du 9 juin. L'objectif prioritaire est de faire barrage \u00e0 l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054676"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m\u2019a fallu 36 heures pour pouvoir rouvrir les yeux\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/367d9c9b-afcb-4983-9b68-7dd802fc05a9.jpeg?s=aaef94267f70d9aad2ba6144dd3f0d5e\" /><br />Yannick Rathgeb, touch\u00e9 \u00e0 l\u2019oeil droit jeudi contre Davos, a donn\u00e9 de ses nouvelles sur les r\u00e9seaux sociaux. Aussi douloureuse soit sa blessure, le d\u00e9fenseur biennois devrait bient\u00f4t revenir au jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/250251028923"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9put\u00e9s militent pour avoir un train direct Gen\u00e8ve-Londres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/c2b57192-8be6-4d3b-a76a-7c6811b47f40.jpeg?s=012842111a76706c667d00baf5ccf746\" /><br />Deux \u00e9lus vont interpeller les gouvernements vaudois et genevois pour qu'ils soutiennent une liaison au d\u00e9part du bout du lac. Les CFF, eux, envisagent B\u00e2le.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054670"
    },
    {
        "title": "Verstappen en t\u00eate, \u00e7a se bat dans le top 4",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/f5c71223-81ef-4119-82d9-730ac0c6a8e1.jpeg?s=fb57549ee13d81d19e1ada5f1b9cf0c1\" /><br />Hier pendant les qualifications, on a pu voir que RedBull etaient toujours l\u2019\u00e9quipe \u00e0 battre, mais Ferrari et Mercedes sont bien plus proches que l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Cela annonce peut-\u00eatre un premier Grand Prix de la saison disput\u00e9 et plein de belles batailles comme ce circuit le permet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/830812505227"
    },
    {
        "title": "Les moments marquants de la Fashion Week de Paris",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/d34a9af1-1544-40ce-8d0c-998cb3476fb0.jpeg?s=c632ab1e85600d5a3e105f3c7befb061\" /><br />Retour sur les 7 principaux \u00e9v\u00e9nements qui ont maqu\u00e9 la premi\u00e8re partie de la Fashion Week f\u00e9minine qui se termine mardi prochain dans la capitale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054683"
    },
    {
        "title": "Le prix du lait va augmenter",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/59bcacc8-06d5-4cb8-998f-7a4e3509389c.jpeg?s=41c949fd73052d8ed2953bdd123e9407\" /><br />L'Interprofession du Lait a d\u00e9cid\u00e9, vendredi, d'une hausse des prix pour les troisi\u00e8me et quatri\u00e8me trimestres 2024. Les agriculteurs restent insatisfaits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054579"
    },
    {
        "title": "La parade de Mbapp\u00e9 qui humilie le PSG",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/6eaa02b3-75f8-43e3-a21a-0b9cdea79f89.jpeg?s=ee43922a822fc33bcbc8cd92c57a74ae\" /><br />D\u00e9j\u00e0 sorti \u00e0 l\u2019heure de jeu face \u00e0 Rennes lors du match pr\u00e9c\u00e9dent, le num\u00e9ro 7 parisien n\u2019aura disput\u00e9 qu\u2019une p\u00e9riode \u00e0 Monaco, remplac\u00e9 \u00e0 la pause par Randal Kolo Muani. La suite, loin du terrain, a marqu\u00e9 les esprits.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054719"
    },
    {
        "title": "F\u00e9minicide: une employ\u00e9e se dit aussi victime du mari",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/52c485c9-0ece-4e0d-ada3-22ed787f1e19.jpeg?s=69ffbf55c3dbfaa00dde45a43e3e833d\" /><br />L'homme accus\u00e9 du meurtre de sa femme en 2021 aurait aussi tent\u00e9 d'abuser d'une employ\u00e9e de maison. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 entendue par le Minist\u00e8re public, vendredi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054697"
    },
    {
        "title": "Sept mois de prison pour avoir vol\u00e9 des documents sur les JO",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/bea70b59-8f00-41e0-af70-cc1924cf8cfb.jpeg?s=eae81240810cbbb0e262f1ab57edcfd2\" /><br />Un ing\u00e9nieur s'est fait d\u00e9rober un ordinateur et deux clefs USB avec des plans de s\u00e9curisation des Jeux de Paris. Le voleur a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054746"
    },
    {
        "title": "Tadej Pogacar \u00e9crase la concurrence sur les Strade Bianche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/2be9b23c-7572-4c21-bfbf-2f0fb20a8ce6.jpeg?s=b939a4892e843d6b25438a99511e362d\" /><br />Le Slov\u00e8ne a survol\u00e9 ce samedi la classique italienne, qui lui servait de course de rentr\u00e9e. Il remporte l\u2019\u00e9preuve pour la deuxi\u00e8me fois, apr\u00e8s 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/228526657056"
    },
    {
        "title": "Ils r\u00e9clament 6 milliards de dollars \u00e0 Elon Musk",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/4dc34f2a-453d-4f25-a0a4-fce6a877ff94.jpeg?s=6be3d54d70b7a71e02245e4b8b68f859\" /><br />Les avocats qui avaient obtenu l'annulation du plan de r\u00e9mun\u00e9ration pharaonique du patron de Tesla lui r\u00e9clament d\u00e9sormais des milliards en frais juridiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054786"
    },
    {
        "title": "Servette re\u00e7oit le FC Saint-Gall",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/a74e1928-d5c9-4fb1-bba7-403fd143ef5e.jpeg?s=faa9c072fffdcb27d726dbc6bffe38cd\" /><br />En grande forme et une semaine apr\u00e8s leur grosse performance \u00e0 Berne face au leader, les Grenat affrontent les Brodeurs avec l\u2019objectif de mettre la pression \u00e0 YB qui jouera demain \u00e0 Zurich. Une rencontre \u00e0 suivre d\u00e8s 18h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/914541494584"
    },
    {
        "title": "Un spin-off centr\u00e9 sur Tony et Ziva va voir le jour",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/326f8131-100c-4b7b-86b2-b572517f30e6.jpeg?s=d20264e88ac6c54f42b128709ef5858d\" /><br />Paramount+ a command\u00e9 une nouvelle s\u00e9rie d\u00e9riv\u00e9e de l'univers de \u00abNCIS\u00bb. L'intrigue se concentrera sur les personnages de Michael Weatherly et Cote de Pablo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053328"
    },
    {
        "title": "Le Stade Lausanne-Ouchy re\u00e7oit GC",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/e700c780-8a25-4e52-a662-1e30742c1b50.jpeg?s=a41fcf8d3c3bc0e2fc0c53b504a36d23\" /><br />Deux \u00e9quipes en manque de victoires s\u2019affrontent pour bien terminer la saison. Les Stadistes enchainent les mauvaises performances avec 4 d\u00e9faites et 2 nuls tandis que GC n\u2019a plus gagn\u00e9 \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur depuis d\u00e9but d\u00e9cembre. Match \u00e0 suivre d\u00e8s 18h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/637111281790"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de fraude: un nouveau scrutin sera organis\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/dce6a3c9-bd34-41c1-a362-b8eeb835e0ac.jpeg?s=b055ec1b70f65908d08ea7f83f72f997\" /><br />En d\u00e9cembre dernier, les \u00e9lections municipales et l\u00e9gislatives avaient \u00e9t\u00e9 entach\u00e9es d'\u00abirr\u00e9gularit\u00e9s\u00bb \u00e0 Belgrade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054768"
    },
    {
        "title": "Max Verstappen ouvre la saison par une victoire \u00e0 Bahre\u00efn",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/330c29ae-c79f-4cfe-9dcb-3d2284d592f6.jpeg?s=090f4e1a3f6ec3bf82751d7031661515\" /><br />Le N\u00e9erlandais, triple champion du monde en titre, a remport\u00e9 le premier Grand Prix de la saison 2024. Il a devanc\u00e9 son co\u00e9quipier chez Red Bull, Sergio P\u00e9rez.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/840419510783"
    },
    {
        "title": "Si l'\u00e9lection \u00e9tait aujourd'hui, Donald Trump serait pr\u00e9sident",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/49df532e-98d2-4f6c-a57e-fa930561a940.jpeg?s=ff456435c66dd9766f9a328b2e3ae78f\" /><br />\u00c0 huit mois de la pr\u00e9sidentielle, un sondage du \u00abNew York Times\u00bb donne Donald Trump victorieux de Joe Biden. Ce dernier ne fait pas recette m\u00eame au sein de son parti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054835"
    },
    {
        "title": "Meillard et Odermatt plac\u00e9s pour un nouveau doubl\u00e9 \u00e0 Aspen",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/c0ecade4-927b-4b1d-b3d2-e74eb9a1091d.jpeg?s=6e57b87431ce7fc02e6e0934d4a925a1\" /><br />Le Nidwaldien, 3e \u00e0 32 centi\u00e8mes, a \u00e9t\u00e9 battu par le Norv\u00e9gien Alexander Steen Olsen et son compatriote Lo\u00efc Meillard (2e \u00e0 9 centi\u00e8mes) lors de la premi\u00e8re manche du g\u00e9ant aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/186552583629"
    },
    {
        "title": "Ruben Vargas d\u00e9cisif en Bundesliga, Dortmund et Leipzig assurent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/bf83548f-e625-4481-b8ee-fdef310c597b.jpeg?s=eb28dd83125242817c881b68a4d3533c\" /><br />L\u2019attaquant lucernois a inscrit un but et d\u00e9livr\u00e9 une passe d\u00e9cisive lors du large succ\u00e8s d\u2019Augsbourg \u00e0 Darmstadt (0-6). Plus haut, la lutte pour le top 4 fait rage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/548376460381"
    },
    {
        "title": "Liverpool miracul\u00e9, Fabian Sch\u00e4r s\u2019illustre avec Newcastle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/2401971d-5f60-4f0c-80e9-2a96ab43441a.jpeg?s=95d70389c0e04c5991274494fe2d5bce\" /><br />Inoffensifs \u00e0 Nottingham, les Reds s\u2019en sont sortis au bout du temps additionnel (0-1) pour conforter leur place de leader en Premier League. Le d\u00e9fenseur saint-gallois a, lui, d\u00e9livr\u00e9 une passe d\u00e9cisive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223046493392"
    },
    {
        "title": "Un chat ensanglant\u00e9 meurt: pas une priorit\u00e9 pour la police",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c5a0758d-cfec-4e26-a7f8-e894aad37a09.png?s=6d36894765d6886735897766272b883e\" /><br />Un lecteur bernois a appel\u00e9 les secours, lundi, pour venir en aide \u00e0 un chat gri\u00e8vement bless\u00e9. Mais ceux-ci ont tard\u00e9 \u00e0 arriver et le petit animal a succomb\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053963"
    },
    {
        "title": "Lausanne et Berne \u00e0 \u00e9galit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/8450b562-f042-4ceb-b327-3882120eb3d4.jpeg?s=6ad3fab7ba0aa1ece41e0cb9976f1886\" /><br />Ce soir, toutes les \u00e9quipes sont en jeu et il reste deux places pour une qualification directe en playoffs et trois \u00e9quipes qui pourraient les obtenir. Suivez cette soir\u00e9e en notre compagnie!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/526163374620"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl aurait \u00abplus ou moins\u00bb accept\u00e9 un accord de tr\u00eave",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/e03260e6-ce59-41a5-9486-54ff7ba17bd3.jpeg?s=758c47e0d24c8239612904993bdaa26d\" /><br />D'apr\u00e8s un responsable am\u00e9ricain, \u00ables Isra\u00e9liens ont accept\u00e9 en principe les \u00e9l\u00e9ments\u00bb&nbsp;qui devraient conduire \u00e0 un cessez-le-feu de six semaines. La balle serait dans le camp du Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103055026"
    },
    {
        "title": "La fus\u00e9e Falcon 9 de SpaceX va d\u00e9coller cette nuit vers l'ISS",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/48d51750-edc1-4719-810c-971b8ec60747.jpeg?s=6685758bd3267d9f43b90ba2c8ae0fed\" /><br />Si la m\u00e9t\u00e9o le permet, trois Am\u00e9ricains et un Russe vont tenter de relever leurs coll\u00e8gues \u00e0 la Station spatiale internationale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054947"
    },
    {
        "title": "Un heureux gagnant remporte une somme record",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/15b53fa0-d35e-4884-befc-40af62ebc9fa.jpeg?s=cb137b2308a6f93fd679df7cc8bbf01d\" /><br />Un joueur a remport\u00e9 samedi la somme de 64,6 millions de francs au Swiss Loto. Du jamais vu.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103055061"
    },
    {
        "title": "Lausanne m\u00e8ne au score \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/6c5ff61c-70b7-4dd5-8a16-0953ade0ea4e.jpeg?s=a990da8cbcfd1cc43b6be3a1a254843d\" /><br />Les Vaudois, qui traversent une bonne passe avec trois r\u00e9sultats positifs cons\u00e9cutifs, affrontent des Rh\u00e9nans fra\u00eechement \u00e9limin\u00e9s de la Coupe de Suisse et \u00e0 l\u2019esprit revanchard. Une rencontre \u00e0 suivre d\u00e8s 20h30.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/231635465075"
    },
    {
        "title": "L'appel d\u00e9chirant d\u2019un homme apr\u00e8s un crash d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/ab012f9c-2418-49a3-8f31-1ce0b21586d9.jpeg?s=be98f37a48fd7c3339d4b20ea11bb132\" /><br />Un h\u00e9licopt\u00e8re transportant six personnes, y compris des touristes, s\u2019est \u00e9cras\u00e9 peu apr\u00e8s son d\u00e9collage \u00e0 Medell\u00edn, en Colombie.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054588"
    },
    {
        "title": "Une politicienne et un policier bless\u00e9s apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/02/876356ff-76f7-42e0-8fae-2128600b18a7.jpeg?s=f8ca18f4a2f36fa4efeeabc6c8e9b3c7\" /><br />Accompagnant une patrouille sur le terrain, une \u00e9lue de Moselle a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e lors d'une interpellation. Le suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour tentative de meurtre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103055108"
    },
    {
        "title": "Corrig\u00e9, Gen\u00e8ve-Servette a peut-\u00eatre dit adieu au top 6",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/64a1c8f8-6326-49f1-8340-2bbad8ebd63b.jpeg?s=269853286de7d874b142edbdaed543d4\" /><br />Les Aigles ont perdu le match qu\u2019ils n\u2019avaient pas le droit de perdre, vendredi soir aux Vernets, contre Davos (1-6). Ils ont coul\u00e9 d\u00e8s la mi-match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/568405272610"
    }
]