[
    {
        "title": "On ne doit pas dire \u00abgratuit\u00bb mais \u00abfinanc\u00e9 par les contribuables\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s vaudois ont accept\u00e9, apr\u00e8s avoir longuement d\u00e9battu, une r\u00e9solution visant \u00e0 bannir le terme \u00abgratuit\u00bb des communications officielles du Canton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112452"
    },
    {
        "title": "Mort en voulant sauver son chat: \u00abJ'ai hurl\u00e9, il n'a pas entendu\u00bb",
        "summary": "Un jeune homme a perdu la vie la semaine derni\u00e8re en cherchant \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer son chaton sur un toit de tuiles. Un voisin t\u00e9moigne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116132"
    },
    {
        "title": "Reconna\u00eetre l'\u00c9tat de Palestine occupe les esprits en Europe",
        "summary": "Tandis que l'Espagne, l'Irlande et la Norv\u00e8ge ont franchi le pas officiellement mardi, cette question divise toujours profond\u00e9ment les pays europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116356"
    },
    {
        "title": "Trois ans de prison requis contre Tariq Ramadan",
        "summary": "Lors du deuxi\u00e8me jour de proc\u00e8s en appel, mardi, le procureur a demand\u00e9 \u00e0 la Cour de d\u00e9clarer l'islamologue coupable de viol et de contraintes sexuelles. Suite et fin des plaidoiries mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116280"
    },
    {
        "title": "La Ville lance des footings f\u00e9minins pour plus de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Les coureuses pourront profiter de deux parcours, proches de points d'eau et d'espaces verts. Trois sorties en non-mixit\u00e9 choisie sont pr\u00e9vues au mois de juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116205"
    },
    {
        "title": "La police tire sur des supporters allemands",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e9bration de la promotion en troisi\u00e8me division d\u2019un club de foot allemand a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Palma. La police a d\u00fb intervenir et tirer sur les supporters en tirant des balles \u00e0 blanc. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116338"
    },
    {
        "title": "Roger Federer reste en cale s\u00e8che",
        "summary": "Le B\u00e2lois veut construire un hangar \u00e0 bateaux dans sa propri\u00e9t\u00e9 de Rapperswil. Une association qui prot\u00e8ge l'acc\u00e8s aux berges des lacs et rivi\u00e8res a d\u00e9pos\u00e9 un recours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116388"
    },
    {
        "title": "Derni\u00e8res joutes oratoires au proc\u00e8s Trump",
        "summary": "L\u2019accusation et la d\u00e9fense ont livr\u00e9 leurs derniers arguments mardi au proc\u00e8s de Donald Trump dans l\u2019affaire Stormy Daniels. Le jury sera bient\u00f4t charg\u00e9 du verdict.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/635285223953"
    },
    {
        "title": "Le nombre d\u2019ex\u00e9cutions au plus haut dans le monde depuis 2015",
        "summary": "Amnesty d\u00e9nombre 1153 ex\u00e9cutions en 2023. \u00c0 lui seul, l\u2019Iran a ex\u00e9cut\u00e9 853 personnes, soit pr\u00e8s de 50% de plus qu\u2019en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/401231558375"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9: attention aux faux arguments dans les deux camps",
        "summary": "Deux textes sont soumis au peuple le 9 juin 2024. Le premier vise \u00e0 plafonner les primes maladie, l\u2019autre \u00e0 freiner la hausse des co\u00fbts. Mais m\u00e9fiez-vous: la bonne foi n\u2019est pas toujours au rendez-vous dans les d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115805"
    },
    {
        "title": "Une voiture s'embrase sur la route de Berne",
        "summary": "Un v\u00e9hicule a pris feu \u00e0 quelques m\u00e8tres du P+R de Vennes et d'Aquatis. L'incendie a provoqu\u00e9 d'importants d\u00e9g\u00e2ts sur la chauss\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116333"
    },
    {
        "title": "Faux codes QR de la Poste distribu\u00e9s dans les bo\u00eetes aux lettres",
        "summary": "Postfinance met en garde la population contre une nouvelle arnaque. Les instructions d'une lettre faussement officielle ne doivent surtout pas \u00eatre suivies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116302"
    },
    {
        "title": "L'enseignante agress\u00e9e au couteau n'\u00e9tait pas la seule cible",
        "summary": "Deux autres lyc\u00e9ens \u00e9taient vis\u00e9s par le suspect qui a attaqu\u00e9 une enseignante \u00e0 l'arme blanche, lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116373"
    },
    {
        "title": "Nadal a trouv\u00e9 le r\u00e9confort dans les bras de son fils",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 battu au premier tour de Roland-Garros, lundi, Rafael Nadal est all\u00e9 se consoler en famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116196"
    },
    {
        "title": "La descente d\u2019avion \u00abterrifiante\u00bb d\u2019une passag\u00e8re en fauteuil roulant",
        "summary": "Atteinte d'une maladie neuromusculaire, une jeune femme de 26 ans a mal v\u00e9cu le d\u00e9barquement de son avion \u00e0 Liberia, au Costa Rica.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116193"
    },
    {
        "title": "Robert De Niro traite Trump de dangereux \u00abbouffon\u00bb",
        "summary": "L'acteur est all\u00e9 mardi devant le tribunal o\u00f9 se tient le proc\u00e8s de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain et a appel\u00e9 \u00e0 lui barrer la route de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116313"
    },
    {
        "title": "Aliz\u00e9 Cornet a mis fin \u00e0 sa carri\u00e8re",
        "summary": "La joueuse fran\u00e7aise de 34 ans a pris cong\u00e9 de son public \u00e0 Roland-Garros. Elle n'a pas pu retenir ses larmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116217"
    },
    {
        "title": "Nouveau coup d'assommoir pour les proches de Delphine Jubillar",
        "summary": "Plusieurs \u00e9l\u00e9ments potentiellement cruciaux avaient pouss\u00e9 le parquet g\u00e9n\u00e9ral de Toulouse \u00e0 demander un suppl\u00e9ment d'information. Rien de probant n'en est ressorti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116244"
    },
    {
        "title": "Il frappe une spectatrice avec la balle",
        "summary": "Engag\u00e9 \u00e0 Roland-Garros, Terence Atmane a fr\u00f4l\u00e9 la disqualification apr\u00e8s avoir balanc\u00e9 une balle dans le public. Il s'en est sorti avec un avertissement, et une d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115885"
    },
    {
        "title": "La station la plus ch\u00e8re de toutes les Alpes est...",
        "summary": "Le m\u00e8tre carr\u00e9 dans la station valaisanne de Verbier co\u00fbte au moins 21'500 fr. pour les biens haut de gamme. Elle prend la premi\u00e8re place du classement annuel d'UBS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116016"
    },
    {
        "title": "Les stars du rock sont pr\u00eates \u00e0 en d\u00e9coudre",
        "summary": "Le festival s\u2019appr\u00eate \u00e0 accueillir les artistes et les groupes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le genre \u00e0 la fin du si\u00e8cle dernier. Petit tour d\u2019horizon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116297"
    },
    {
        "title": "\u00abCet accident serait-il le plus co\u00fbteux du weekend \u00e0 Monaco?\u00bb",
        "summary": "Un bateau s\u2019est \u00e9chou\u00e9 samedi sur l\u2019un des quais du port Hercule. Une personne a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115768"
    },
    {
        "title": "De nouvelles frappes visent la ville de Rafah et font 21 morts",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 une nouvelle op\u00e9ration contre la ville frontali\u00e8re avec l'Egypte, mardi, poussant les Palestiniens \u00e0 fuir la zone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116252"
    },
    {
        "title": "Nouvelle flamb\u00e9e de rougeole dans les pays europ\u00e9ens",
        "summary": "On a enregistr\u00e9 presque autant de cas en trois mois que sur l'ensemble de l'ann\u00e9e 2023, laquelle affichait d\u00e9j\u00e0 un total 60 fois sup\u00e9rieur \u00e0 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116202"
    },
    {
        "title": "La nouvelle publication d'Alisha Lehmann fait un tabac",
        "summary": "Un r\u00e9cent post de l'internationale suisse avoisine les deux millions de likes sur Instagram en moins d'une semaine. Voici le top de ses meilleures publications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116043"
    },
    {
        "title": "V\u00eatements d\u00e9chir\u00e9s, personnel projet\u00e9 au plafond: chaos dans un vol vers Dublin",
        "summary": "Six passagers et six membres d\u2019\u00e9quipage ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s l\u00e9g\u00e8rement, dimanche, lors d\u2019un vol de Doha \u00e0 Dublin, a annonc\u00e9 l\u2019a\u00e9roport de la capitale irlandaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115709"
    },
    {
        "title": "L\u2019Espagne reconnait l\u2019Etat de Palestine, Isra\u00ebl r\u00e9agit avec une vid\u00e9o douteuse",
        "summary": "La reconnaissance de l\u2019\u00c9tat palestinien par l\u2019Espagne a suscit\u00e9 l\u2019indignation d\u2019Isra\u00ebl, qui a r\u00e9agi par la diffusion d\u2019une vid\u00e9o douteuse visant \u00e0 \u00abremercier\u00bb Madrid, rapporte le HuffPost. Elle a \u00e9t\u00e9 post\u00e9e dimanche sur X par le ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res Isra\u00ebl Katz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116034"
    },
    {
        "title": "Jack Grealish f\u00eate et risque de tomber du bus",
        "summary": "La f\u00eate pour le quatri\u00e8me titre de suite pour Manchester City a failli se transformer en drame. Par deux fois, Jack Grealish a perdu l\u2019\u00e9quilibre et a failli tomber du bus. Deux de ses co\u00e9quipiers l\u2019ont retenu. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115830"
    },
    {
        "title": "Un homme tomb\u00e9 du plus grand paquebot du monde",
        "summary": "Une personne est tomb\u00e9e par-dessus bord dimanche entre Miami et Cuba. On ne sait pas encore s\u2019il s\u2019agit d\u2019un accident ou si l\u2019homme a saut\u00e9 de lui-m\u00eame. Il a pu \u00eatre sauv\u00e9 au bout de deux heures de recherche. On ne conna\u00eet pas son \u00e9tat de sant\u00e9. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115883"
    },
    {
        "title": "Apprendre \u00e0 \u00e9conomiser l\u2019eau tout en arrosant les terrains de sport",
        "summary": "Le Canton veut apprendre aux propri\u00e9taires de surfaces sportives \u00e0 g\u00e9rer l\u2019utilisation de l\u2019eau d'arrosage, pour, \u00e0 terme, r\u00e9duire la consommation de 20%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116199"
    },
    {
        "title": "Deux bless\u00e9s graves dans une collision frontale",
        "summary": "Deux voitures se sont percut\u00e9es de plein fouet sur l'A16, lundi soir. La route a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e pendant plusieurs heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116263"
    },
    {
        "title": "Un laveur de vitres chute d\u2019une dizaine de m\u00e8tres sur une voiture",
        "summary": "Un nettoyeur a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9 d\u2019une hauteur de plusieurs \u00e9tages, dans le quartier des Eaux-Vives, mardi apr\u00e8s-midi. Ses jours ne sont pas en danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116212"
    },
    {
        "title": "Une collision \u00e9vit\u00e9e de justesse au-dessus du L\u00e9man",
        "summary": "Deux avions ont failli se percuter de plein fouet sur le lac en avril 2022. Les deux pilotes ne se seraient pas vus lors de leur croisement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116053"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9nateurs refusent de d\u00e9voiler leurs revenus accessoires",
        "summary": "Le Conseil des Etats a rejet\u00e9 une proposition de Lisa Mazzone (Verts/GE) qui voulait que les parlementaires d\u00e9clarent les revenus tir\u00e9s de leurs activit\u00e9s accessoires. La Verte r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 passer par une initiative populaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116178"
    },
    {
        "title": "Un collectif veut donner \u00e0 tous 80 fr. par mois pour se nourrir",
        "summary": "Salari\u00e9s et patrons cotiseraient sur le mod\u00e8le de l'AVS et tout le monde recevrait chaque mois une somme pour acheter de la nourriture chez des producteurs de proximit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116094"
    },
    {
        "title": "Des millions en plus pour l'asile et l'Eurofoot f\u00e9minin",
        "summary": "Le National a approuv\u00e9 mardi un cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire de 255 millions pour l'asile en 2024. L'aide \u00e0 l'Euro f\u00e9minin de football qui aura lieu en 2025 en Suisse, a \u00e9t\u00e9 plus que doubl\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116144"
    },
    {
        "title": "Une cabine Toi Toi finit sur le pare-brise d'un semi-remorque",
        "summary": "Un camion transporteur a perdu une cabine Toi Toi sur l'autoroute \u00e0 hauteur de Sissach (BL), lundi. Les toilettes ont percut\u00e9 un semi-remorque venant en sens inverse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116161"
    },
    {
        "title": "Jos\u00e9 Manuel Albares: \u00abPersonne ne peut nous intimider\u00bb",
        "summary": "Madrid, Dublin et Oslo apporteront une r\u00e9ponse \u00abferme\u00bb aux \u00abattaques\u00bb d\u2019Isra\u00ebl. Les trois pays viennent de reconna\u00eetre officiellement l'Etat palestinien et subissent depuis les foudres de l'Etat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116159"
    },
    {
        "title": "La reconnaissance de l\u2019\u00c9tat de Palestine act\u00e9e par trois pays",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Les pro-isra\u00e9liens surveillent le \u00abcamp adverse\u00bb: Berne s'inqui\u00e8te",
        "summary": "Le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es a demand\u00e9 des clarifications \u00e0 l'association Suisse-Isra\u00ebl, qui veut surveiller diff\u00e9rentes institutions suppos\u00e9es d\u00e9fendre la cause palestinienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115977"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens n\u2019ont \u00e9t\u00e9 ni bless\u00e9s ni tu\u00e9s: ils ont br\u00fbl\u00e9\u00bb",
        "summary": "Les survivants sont choqu\u00e9s par la frappe sur le camp de d\u00e9plac\u00e9s dans une zone qualifi\u00e9e de \u00abs\u00fbre\u00bb par Isra\u00ebl, qui leur avait demand\u00e9 de s'y rendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115867"
    },
    {
        "title": "Ils tuent leur fille diab\u00e9tique en la gavant de biberons au soda",
        "summary": "Une m\u00e8re de famille a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 neuf ans de prison pour avoir n\u00e9glig\u00e9 son enfant de 4 ans \u00e0 un tel point qu'elle en est morte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116171"
    },
    {
        "title": "La G\u00e9orgie adopte la loi sur \u00abl\u2019influence \u00e9trang\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Le Parlement g\u00e9orgien a adopt\u00e9 mercredi une loi controvers\u00e9e et d\u2019inspiration russe ciblant les m\u00e9dias et ONG recevant des fonds \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/347803678617"
    },
    {
        "title": "La Belgique s'engage \u00e0 livrer des chasseurs F-16 \u00e0 l'Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Le bar-restaurant n\u2019\u00e9tait pas autoris\u00e9 \u00e0 ouvrir sa terrasse",
        "summary": "Jeudi, en fin de journ\u00e9e, quatre personnes avaient trouv\u00e9 la mort \u00e0 la suite de l'effondrement du toit-terrasse d'un restaurant sur l\u2019\u00eele touristique de Majorque. Le maire de la ville a fait part mardi des premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116126"
    },
    {
        "title": "L\u2019absence de Biden en Suisse \u00e9quivaudrait \u00e0 \u00abapplaudir Poutine\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse mardi \u00e0 Bruxelles, le pr\u00e9sident ukrainien Volodymyr Zelensky s'est exprim\u00e9 sur le sommet pour la paix qui doit avoir lieu les 15 et 16 juin en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116107"
    },
    {
        "title": "Avec la menace des PFAS, la po\u00eale en inox prend sa revanche",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "La folle histoire d'un tableau d\u2019une \u00abvaleur extraordinaire\u00bb",
        "summary": "Le tableau \u00abEcce Homo\u00bb du Caravage avait failli \u00eatre mis aux ench\u00e8res en 2021 pour 1500 euros. Il est d\u00e9sormais expos\u00e9 au Prado, dans la capitale espagnole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115902"
    },
    {
        "title": "Les millions que les SIG ont choisi de ne pas r\u00e9troc\u00e9der",
        "summary": "Les dividendes per\u00e7us depuis 2013 par les Services industriels genevois en tant qu'actionnaires de EOS holding ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9investis dans des programmes d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie plut\u00f4t que revers\u00e9s aux clients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106429"
    },
    {
        "title": "La chienne \u00e0 l'origine d'une crypto pris\u00e9e par Elon Musk est morte",
        "summary": "Kabosu, la \u00abMona Lisa de l'internet\u00bb, dont une photo \u00e9tait devenue un c\u00e9l\u00e8bre \u00abm\u00e8me\u00bb et qui a inspir\u00e9 le logo de la cryptomonnaie dogecoin, est morte ce vendredi 24 mai au Japon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113264"
    },
    {
        "title": "Djokovic peine pour son entr\u00e9e en lice \u00e0 Roland-Garros",
        "summary": "Mardi en session de nuit, le No 1 mondial s\u2019est impos\u00e9 en trois sets (6-4 7-6 6-4) face au Fran\u00e7ais Pierre-Hugues Herbert. Une mise en route assez difficile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/774039571840"
    },
    {
        "title": "Zin\u00e9dine Zidane donnera le d\u00e9part des 24 Heures du Mans",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re fois au Mans, le champion du monde 98 aura l'honneur de l\u00e2cher les pilotes le 15 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116327"
    },
    {
        "title": "Thiago Braz suspendu 16 mois pour dopage",
        "summary": "Le perchiste br\u00e9silien, sacr\u00e9 champion olympique en 2016 \u00e0 Rio, avait \u00e9t\u00e9 reconnu positif \u00e0 l\u2019ostarine lors du meeting de Stockholm, le 2 juillet 2023. Il a fait recours aupr\u00e8s du TAS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405846797338"
    },
    {
        "title": "Un huiti\u00e8me d\u00e9c\u00e8s sur l\u2019Everest cette saison",
        "summary": "Un responsable du tourisme n\u00e9palais a annonc\u00e9 mardi qu\u2019un alpiniste indien de 46\u00a0ans avait perdu la vie apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de grimper sur le Toit du monde. Le nombre de victimes reste toutefois inf\u00e9rieur \u00e0 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/603512420767"
    },
    {
        "title": "Huit fictions et documentaires importants consacr\u00e9s au climat, \u00e0 la nature et \u00e0 la durabilit\u00e9",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 leurs s\u00e9ries et \u00e0 leurs documentaires en provenance de Suisse et d\u2019ailleurs, les plateformes de streaming permettent aux t\u00e9l\u00e9spectateurs de mieux comprendre l\u2019environnement naturel qui les entoure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113469"
    },
    {
        "title": "La nature est d\u00e9sormais officiellement une artiste sur Spotify",
        "summary": "Le clapotis de l\u2019eau, le chant des oiseaux, le bruit du vent\u2026 La nature est la plus vieille artiste du monde, mais elle n\u2019est sur Spotify que depuis avril 2024. Et les revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les chansons \u00abfeat. NATURE\u00bb sont revers\u00e9s \u00e0 la protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107731"
    },
    {
        "title": "Elle abandonne sa fille apr\u00e8s une mauvaise note en latin",
        "summary": "Une lyc\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e lundi par sa m\u00e8re au bord du p\u00e9riph\u00e9rique de Rome en raison d'une note inf\u00e9rieure \u00e0 la moyenne. L'Italienne de 40 ans a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e \u00abpour mauvais traitements sur mineur\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116142"
    },
    {
        "title": "Un policier abat un chien sourd et aveugle: \u00abC'est une honte\u00bb",
        "summary": "Le propri\u00e9taire d'un shih tzu handicap\u00e9 compte porter plainte contre les autorit\u00e9s de son village, apr\u00e8s la mort tragique de son petit animal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115568"
    },
    {
        "title": "Il colle son bracelet \u00e9lectronique \u00e0 son chien et va festoyer",
        "summary": "Alors qu\u2019il purgeait une peine pour viol \u00e0 son domicile, un trentenaire a tent\u00e9 un stratag\u00e8me pour sortir faire la f\u00eate. Il s'est bien amus\u00e9, mais a fini derri\u00e8re les barreaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113166"
    },
    {
        "title": "Sa vir\u00e9e en famille \u00e0 la mer lui vaut une amende de 88'000 dollars",
        "summary": "Des enfants pensaient avoir ramass\u00e9 72 coquillages sur une plage. Il s'agissait en fait de palourdes, qui n\u00e9cessitent un permis de p\u00eache. Leur m\u00e8re s'en souviendra.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112289"
    },
    {
        "title": "Dylan Minnette met sa carri\u00e8re d'acteur sur pause",
        "summary": "L'acteur am\u00e9ricain a choisi de se consacrer \u00e0 la musique et \u00e0 son groupe de rock qu'il veut emmener \u00able plus loin possible\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116061"
    },
    {
        "title": "Chaud comme l\u2019\u00e9t\u00e9, le dancehall fera suer",
        "summary": "Futuriste, cogneur ou encore napp\u00e9 d\u2019afrobeats: le dancehall est \u00e0 d\u00e9couvrir cette ann\u00e9e, dans toutes ses incarnations. Des plus hot aux plus suaves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115789"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai des trous noirs concernant ce moment\u00bb",
        "summary": "Dans \u00able Clic d'Alix\u00bb, Anthony Colette est revenu sur la finale de \u00abDanse avec les stars\u00bb et la pol\u00e9mique entre Natasha St-Pier et In\u00e8s Reg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115986"
    },
    {
        "title": "La premi\u00e8re dame visait-elle Meghan?: \u00abOn n'est pas au MET gala\u00bb",
        "summary": "Oluremi Tinubu, \u00e9pouse du pr\u00e9sident nig\u00e9rian, a sembl\u00e9 reprocher \u00e0 la duchesse de Sussex ses tenues trop \u00e9chancr\u00e9es lors de sa visite dans le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115731"
    },
    {
        "title": "Bruce Springsteen reporte trois nouvelles dates de sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne",
        "summary": "Victime d'une extinction de voix, le Boss est contraint d'annuler un concert pr\u00e9vu fin mai \u00e0 Prague et deux d\u00e9but juin \u00e0 Milan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115176"
    },
    {
        "title": "Bastian Baker nomm\u00e9 ambassadeur de l'Unicef",
        "summary": "Le chanteur devient ainsi la premi\u00e8re personnalit\u00e9 romande \u00e0 repr\u00e9senter le Fonds des Nations Unies pour l\u2019enfance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113617"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ressens de la pression, mais elle ne vient pas du public\u00bb",
        "summary": "Le chanteur b\u00e2lois Zian multiplie les projets. Il sort un nouveau single, en attendant son deuxi\u00e8me album et s'appr\u00eate \u00e0 partir en tourn\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110564"
    },
    {
        "title": "Le bassiste du groupe Train meurt apr\u00e8s une chute sous la douche",
        "summary": "Charlie Colin, ancien bassiste et cofondateur du groupe Train, est mort de fa\u00e7on tragique, \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans, alors qu'il se trouvait dans la maison d'un ami \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112286"
    },
    {
        "title": "Un robot pulv\u00e9rise le record de r\u00e9solution de Rubik's Cube",
        "summary": "Une machine de Mitsubishi Electric est entr\u00e9e au Guinness des records pour avoir r\u00e9solu le c\u00e9l\u00e8bre casse-t\u00eate en un temps record de 0,305 seconde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115718"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9tui veut transformer l'Apple Watch en un iPhone minimaliste",
        "summary": "Un fabricant a d\u00e9voil\u00e9 un accessoire, qui rappelle l'iPod, cens\u00e9 diminuer l'addiction aux smartphones.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115613"
    },
    {
        "title": "Fin d'un pionnier de la messagerie instantan\u00e9e apr\u00e8s 28\u00a0ans",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre service de chat en ligne ICQ, lanc\u00e9 en 1996, fermera ses portes le 26 juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115454"
    },
    {
        "title": "Elon Musk veut cr\u00e9er un supercalculateur pour sa start-up xAI",
        "summary": "Pour faire de sa start-up xAI un acteur majeur capable de rivaliser avec OpenAI, le milliardaire entend la doter d\u2019un supercalculateur d\u2019ici l\u2019automne 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/514433416548"
    },
    {
        "title": "Sony veut s'attaquer aux jeux mobiles gratuits",
        "summary": "Le g\u00e9ant nippon planche sur une plateforme PlayStation destin\u00e9e aux jeux free-to-play pour smartphones et tablettes, r\u00e9v\u00e8le une offre d'emploi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112379"
    },
    {
        "title": "C\u2019est un vrai jeu de malade mental!",
        "summary": "Davantage une exp\u00e9rience vid\u00e9oludique qu\u2019un jeu vid\u00e9o, \u00abSenua\u2019s Saga: Hellblade II\u00bb ne laissera personne indiff\u00e9rent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112152"
    },
    {
        "title": "Parler \u00e0 l'IA Copilot va vous aider \u00e0 jouer \u00e0 \u00abMinecraft\u00bb",
        "summary": "Microsoft a pr\u00e9sent\u00e9 une d\u00e9mo d'un assistant vocal virtuel aliment\u00e9 par le mod\u00e8le de langage de ChatGPT dans le domaine du jeu vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110527"
    },
    {
        "title": "W0nderful: \u00abLes critiques, \u00e7a me motive \u00e0 \u00eatre encore meilleur\u00bb",
        "summary": "L\u2019Ukrainien W0nderful, champion du Major de Copenhague avec Natus Vincere, \u00e9voque ce sacre historique et l\u2019\u00e9tat du jeu de tir de Valve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103109956"
    },
    {
        "title": "Kad Merad aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9lest\u00e9 de 1,5 million d'euros",
        "summary": "L'acteur a d\u00e9pos\u00e9 plainte pour escroquerie contre une agence immobili\u00e8re et une entreprise de r\u00e9novation. Mais le proc\u00e8s a d\u00fb \u00eatre report\u00e9 \u00e0 janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115754"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est donc un homme qui re\u00e7oit le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine\u00bb",
        "summary": "Au dernier jour du festival de Cannes, la leader d'extr\u00eame droite s'est indign\u00e9e de la r\u00e9compense attribu\u00e9e \u00e0 l'actrice espagnole transgenre Karla Sofia Gasc\u00f3n.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115444"
    },
    {
        "title": "La c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture a rassembl\u00e9 2,5 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "summary": "Diffus\u00e9e samedi soir sur France 2, la remise de prix a remport\u00e9 une part d\u2019audience de 20,8%, \u00abun record historique\u00bb selon France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103114653"
    },
    {
        "title": "\u00abJe d\u00e9die ma Palme d'or \u00e0 toutes les travailleuses du sexe\u00bb",
        "summary": "Le 77e Festival de Cannes a r\u00e9compens\u00e9 le r\u00e9alisateur Sean Baker, qui a remport\u00e9 samedi la Palme d\u2019or avec \u00abAnora\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113923"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9rapie du rejet: se faire violence fait le plus grand bien",
        "summary": "Avec cette m\u00e9thode, le sujet s'expose sciemment \u00e0 des situations dans lesquelles il&nbsp; subira un rejet afin de d\u00e9velopper une plus grande r\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113378"
    },
    {
        "title": "Ce compl\u00e9ment alimentaire augmente le risque d'AVC",
        "summary": "Les compl\u00e9ments alimentaires \u00e0 base d'huile de poisson augmentent le risque de maladies cardiovasculaires. C'est ce que montre une nouvelle \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112457"
    },
    {
        "title": "Les disputes dans un couple sont loin d'\u00eatre malsaines",
        "summary": "Certains se disputent constamment, d'autres pr\u00e9tendent ne jamais se quereller. Le conflit en dit long sur une relation, comme l'explique une psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialiste du couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110464"
    },
    {
        "title": "Ces postures de yoga favorisent la digestion",
        "summary": "Le yoga d\u00e9tend le corps et l'esprit, mais peut aussi stimuler la digestion... gr\u00e2ce \u00e0 ces exercices.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107987"
    },
    {
        "title": "Charles Leclerc se fait voler la vedette",
        "summary": "Dimanche \u00e0 Monaco, le champion de F1 a \u00e9t\u00e9 \u00e9clips\u00e9 par la pr\u00e9sence de sa compagne. Alexandra Saint Mleux est une influenceuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116008"
    },
    {
        "title": "Les secrets de la coupe des Mousquetaires",
        "summary": "Les troph\u00e9es des Internationaux de France de tennis sont r\u00e9alis\u00e9s par Mellerio, un joaillier parisien. L'atelier produit des bijoux et m\u00eame... le Ballon d'or!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113169"
    },
    {
        "title": "Retour gagnant du tenniscore gr\u00e2ce \u00e0 la vol\u00e9e d\u2019une jupette",
        "summary": "Le style tennis, tendance de la saison, est servi par des stars telles que Zendaya et Coco Gauff. Les ventes de minijupes blanches sont en hausse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112463"
    },
    {
        "title": "Une robe de mari\u00e9e peut \u00eatre port\u00e9e tous les jours",
        "summary": "Pourquoi investir une fortune dans une robe destin\u00e9e \u00e0 prendre la poussi\u00e8re apr\u00e8s les noces? La mode table d\u00e9sormais sur un mod\u00e8le \u00e0 usage multiple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111579"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 sont pass\u00e9es ces rang\u00e9es de si\u00e8ges dans les avions?",
        "summary": "R\u00e9server un si\u00e8ge d'avion dans la 13e rang\u00e9e n'est souvent pas possible. Nous vous expliquons pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115482"
    },
    {
        "title": "L'a\u00e9roport de cette \u00eele n'a rien de paradisiaque",
        "summary": "Avec une fr\u00e9quentation annuelle de pr\u00e8s de 8 millions de passagers, l'a\u00e9roport d'H\u00e9raklion, en Cr\u00e8te, est le pire d'Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112533"
    },
    {
        "title": "Une des plus belles rues du monde se trouve en Suisse",
        "summary": "Le magazine am\u00e9ricain \u00abArchitectural Digest\u00bb a publi\u00e9 une liste des plus belles rues du monde. Parmi elles, figure une rue de l'Oberland bernois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111752"
    },
    {
        "title": "Ce village veut interdire l'acc\u00e8s aux touristes",
        "summary": "Une pittoresque localit\u00e9 du sud de Minorque attire 800'000 visiteurs par an. Les habitants se plaignent des nuisances. Un litige d'ordre financier avec les autorit\u00e9s a mis le feu aux poudres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107871"
    },
    {
        "title": "Est-ce dangereux de teindre ses cheveux pendant la grossesse?",
        "summary": "Enceinte, vous avez prochainement rendez-vous chez le coiffeur. Vous vous demandez s'il est possible de faire une teinture ou si cela met en danger le f\u0153tus. Nous avons demand\u00e9 l'avis d'expertes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113204"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer l'attrait pour la barbe?",
        "summary": "G\u00e9n\u00e9r\u00e9e par IA, une photo de Mark Zuckerberg barbu stup\u00e9fie les internautes. Un expert explique pourquoi la pilosit\u00e9 a un tel pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110666"
    },
    {
        "title": "L'astuce imparable pour savoir si quelqu'un a fait des injections",
        "summary": "Botox par-ci, produits de comblement par-l\u00e0: les interventions de m\u00e9decine esth\u00e9tique sont devenues courantes. Une chirurgienne plasticienne indique comment les rep\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105284"
    },
    {
        "title": "On ne peut pas prolonger les effets d'une cr\u00e8me solaire",
        "summary": "L'application d'une protection solaire n'emp\u00eache pas les coups de soleil. Une dermatologue nous explique comment en faire un usage ad\u00e9quat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103101708"
    },
    {
        "title": "Personne ne veut habiter dans cette maison",
        "summary": "Depuis 60 ans, une villa \u00e0 Los Angeles refait r\u00e9guli\u00e8rement son apparition sur le march\u00e9 de l'immobilier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113307"
    },
    {
        "title": "Ces cinq objets ressortiront comme neufs du lave-vaisselle",
        "summary": "Il n'y a pas que les assiettes et les verres qui passent au lave-vaisselle. Voici cinq objets que vous n'avez sans doute jamais pens\u00e9 y mettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111822"
    },
    {
        "title": "Lampe, table et tabouret: ce meuble est un vrai cam\u00e9l\u00e9on",
        "summary": "Le bureau d'architectes suisse Kosmos Architects a con\u00e7u Dice, un meuble en bois qui remplit quatre fonctions diff\u00e9rentes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107922"
    },
    {
        "title": "Mercedes d\u00e9fie la gravit\u00e9 en se lan\u00e7ant dans l'immobilier",
        "summary": "Le promoteur immobilier Binghatti et Mercedes-Benz ont pr\u00e9vu de construire un gratte-ciel \u00e0 Duba\u00ef. Il s'agit du premier immeuble du constructeur automobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107622"
    },
    {
        "title": "Le caf\u00e9, oui, mais sans lait",
        "summary": "Le caf\u00e9 a un effet pr\u00e9ventif contre certaines maladies, \u00e0 condition de le prendre noir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113430"
    },
    {
        "title": "Cet ingr\u00e9dient de base fera de vous le roi des p\u00e2tes",
        "summary": "Certaines astuces culinaires ont un tel effet sur le r\u00e9sultat final qu'on regrette de ne pas les avoir connues plus t\u00f4t. C'est le cas de l'ingr\u00e9dient magique, \u00e0 la port\u00e9e de tous, qui permet de r\u00e9ussir ses p\u00e2tes \u00e0 la perfection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112280"
    },
    {
        "title": "Les conservateurs sont-ils canc\u00e9rig\u00e8nes?",
        "summary": "Les conservateurs permettent de prolonger la dur\u00e9e des aliments. Ils sont consid\u00e9r\u00e9s comme extr\u00eamement nocifs pour la sant\u00e9. Qu'en est-il r\u00e9ellement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110321"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que les aliments attachent dans la po\u00eale",
        "summary": "Finis les repas calcin\u00e9s et le r\u00e9curage des po\u00eales sales! Gr\u00e2ce \u00e0 ces quelques astuces, vos aliments n'attacheront plus jamais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106369"
    },
    {
        "title": "Savez-vous que l'essence se g\u00e2te?",
        "summary": "L'essence est p\u00e9rissable, qu'elle se trouve dans un bidon ou dans le r\u00e9servoir d'un v\u00e9hicule hybride rechargeable qui ne roule g\u00e9n\u00e9ralement qu'\u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Comment la stocker de mani\u00e8re optimale?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103113270"
    },
    {
        "title": "L'alerte de limite de vitesse n'est pas sans danger",
        "summary": "Bips, clignotants, vibrations... De nombreux syst\u00e8mes d'assistance s'imposent au conducteur. Certains d'entre eux peuvent s'av\u00e9rer dangereux, comme le montre un test.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112217"
    },
    {
        "title": "Quelle voie est prioritaire dans un double giratoire?",
        "summary": "<strong><strong>Un giratoire \u00e0 plusieurs voies est souvent source d'incertitude. Qui a la priorit\u00e9 et est-on libre de choisir sa voie \u00e0 l'entr\u00e9e? Explications.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106343"
    },
    {
        "title": "Quel est le si\u00e8ge le plus s\u00fbr dans une voiture?",
        "summary": "Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 quelle \u00e9tait la place la plus s\u00fbre en auto? Comme un grand nombre d'accidents sont frontaux, il vaut mieux \u00eatre assis \u00e0 l'arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106094"
    },
    {
        "title": "Gurten 2024: gagne des tickets maintenant!",
        "summary": "Du 17 juillet au 20 juillet, le Gurtenfestival se d\u00e9roulera comme chaque ann\u00e9e \u00e0 Berne. Tente ta chance et participe au concours",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107788"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'Estivale Open Air",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'Estivale Open Air qui aura lieu du 31 juillet au 3 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Estavayer-le-Lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103098872"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Bombardements \u00e0 Rafah, projet de r\u00e9solution \u00e0 l\u2019ONU",
        "summary": "Des frappes isra\u00e9liennes \u00e9taient en cours mercredi \u00e0 Rafah tandis que l\u2019Alg\u00e9rie pr\u00e9pare un projet de r\u00e9solution au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/481298022224"
    },
    {
        "title": "Le conseil pr\u00e9sidentiel de transition a nomm\u00e9 un Premier ministre",
        "summary": "Le m\u00e9decin Garry Conille a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour devenir le nouveau Premier ministre int\u00e9rimaire en Ha\u00efti. Il a d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9 ce poste entre 2011 et 2012.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/600727666568"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re gr\u00e8ve de l\u2019histoire chez Samsung Electronics",
        "summary": "Un syndicat repr\u00e9sentant 20% de la main-d\u2019oeuvre chez Samsung a appel\u00e9 mercredi \u00e0 \u00abune gr\u00e8ve face \u00e0 la n\u00e9gligence de l\u2019entreprise \u00e0 l\u2019\u00e9gard des travailleurs\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/765763945605"
    },
    {
        "title": "Sondage: \u00e7a sent le roussi pour les initiatives sur les primes",
        "summary": "Le soutien aux textes du PS et du Centre s'effrite. Seule la loi sur l'\u00e9lectricit\u00e9 pourrait passer la rampe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116181"
    },
    {
        "title": "YouTube intensifie sa guerre contre les bloqueurs de pubs",
        "summary": "La plateforme vid\u00e9o aurait adopt\u00e9 une nouvelle strat\u00e9gie pour emp\u00eacher l\u2019utilisation d\u2019outils tels qu\u2019AdBlock.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116266"
    },
    {
        "title": "Assura perd des plumes alors que Concordia s\u00e9duit toujours plus",
        "summary": "Face \u00e0 l'explosion des factures des assurances maladie de base, certaines enseignes s'en sortent mieux. Assura a perdu pr\u00e8s d'un tiers de ses clients depuis 2019.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116225"
    },
    {
        "title": "Perdre d\u00e8s le premier tour \u00e0 Roland-Garros rapporte gros",
        "summary": "Cette ann\u00e9e, le tournoi du Grand-Chelem parisien a choisi d'augmenter son prize money. Cons\u00e9quence: tout le monde en profite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116346"
    },
    {
        "title": "L\u2019interdiction de TikTok \u00ablev\u00e9e\u00bb en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "L\u2019interdiction de TikTok avait \u00e9t\u00e9 permise par la proclamation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence le 15\u00a0mai et la pr\u00e9sence d\u2019un unique op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9coms en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/716257045618"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s requis contre un ex-premier ministre pour l\u00e8se-majest\u00e9",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre tha\u00eflandais Thaksin Shinawatra est accus\u00e9 de l\u00e8se-majest\u00e9 pour des d\u00e9clarations vieilles de neuf ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/317802990193"
    },
    {
        "title": "Le festival mise sur l'Afrique pour faire bouger les festivaliers",
        "summary": "\u00c0 l\u2019\u00e9coute des nouvelles sonorit\u00e9s qui remuent la plan\u00e8te musicale, le Festival fait la part belle aux influences venues d\u2019Afrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116305"
    },
    {
        "title": "Top 5 des pays les plus rentables pour les automobilistes",
        "summary": "Une \u00e9tude place la Suisse en t\u00eate des pays europ\u00e9ens les plus favorables financi\u00e8rement aux propri\u00e9taires de voitures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115554"
    },
    {
        "title": "Huit ca\u00efds de quartier doivent payer l\u2019addition",
        "summary": "Guet-apens, homejacking, agressions: une bande des Palettes est jug\u00e9e depuis lundi. Exc\u00e9d\u00e9 par leur violence, le Parquet veut de la prison ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103115633"
    },
    {
        "title": "Le saut de la mort en VTT de Jim Monro",
        "summary": "La course de VTT de descente Red Bull Hardline se tiendra au Pays de Galles les 1 et 2 juin prochain. Lors de la comp\u00e9tition, les coureurs doivent effectuer un saut par-dessus un canyon. Certains sportifs ont d\u00e9j\u00e0 pu tester le parcours. Et le passage en question a d\u00e9j\u00e0 envoy\u00e9 un concurrent \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103116392"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin entend maintenir la pression militaire sur Ta\u00efwan",
        "summary": "La semaine derni\u00e8re, P\u00e9kin a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 deux jours d\u2019importantes man\u0153uvres militaires autour de Ta\u00efwan afin de s\u2019entra\u00eener \u00e0 s\u2019emparer et \u00e0 isoler l\u2019\u00eele.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/945726699159"
    }
]