[
    {
        "title": "\u00abR\u00e9glementer le chanvre financerait la moiti\u00e9 des 13e rentes AVS\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/9c22d66e-3a00-4176-b8d2-803a93199429.jpeg?s=fee77dbd18430c18a3b2359561a86a76\" /><br />Le c\u00e9l\u00e8bre chanvrier Bernard Rappaz plaide pour que le cannabis contribue \u00e0 l'AVS, tout comme le tabac ordinaire le fait d\u00e9j\u00e0.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076948"
    },
    {
        "title": "Le LHC \u00e9galise contre Fribourg au terme d\u2019un marathon",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/5a63d183-88b7-41e3-815b-90919e441fd3.jpeg?s=857faf946b757fafa4fa1544e43140bf\" /><br />Les Lions ont remport\u00e9 la troisi\u00e8me partie la plus longue de l\u2019histoire du hockey suisse mercredi contre les Dragons (3-2 ap). Jason Fuchs a lib\u00e9r\u00e9 tout le monde \u00e0 la 107e minute.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/167678266751"
    },
    {
        "title": "La Russie esp\u00e8re que la France n\u2019est \u00abpas derri\u00e8re\u00bb l\u2019attentat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/b3e3303b-3677-48ac-9716-2327f42048f7.jpeg?s=2e18875a0c53a5a3ba8521a704f6fed2\" /><br />Moscou esp\u00e8re \u00ables services secrets fran\u00e7ais\u00bb n\u2019\u00e9taient pas impliqu\u00e9s dans l\u2019attentat pr\u00e8s de Moscou revendiqu\u00e9 par l\u2019organisation \u00c9tat islamique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/794627693570"
    },
    {
        "title": "\u00abJe perds ma fille une deuxi\u00e8me fois\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/7757d60f-e52c-42f6-882b-0fcb3226d517.jpeg?s=4c1f0b2d998cac0e96d40be03f48c2d9\" /><br />Un p\u00e8re se heurte \u00e0 l'intransigeance des autorit\u00e9s d'Affoltern am Albis. Aucune exception ne sera accord\u00e9e pour qu'il puisse continuer de se recueillir sur la tombe de sa fille d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de quinze ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076844"
    },
    {
        "title": "Deux Suisses bloqu\u00e9s sur une falaise sauv\u00e9s par un h\u00e9lico",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/90ec36a2-efa3-4573-ae4f-b202fdd6e192.jpeg?s=c7230801614918dedb1b0417f3b4b26f\" /><br />Deux grimpeurs suisses ont v\u00e9cu une belle frayeur mardi. Ils sont rest\u00e9s bloqu\u00e9s sur une falaise surplombant une mer d\u00e9cha\u00een\u00e9e de Capo Noli, en Ligurie (nord-ouest). Des sauveteurs sont intervenus par h\u00e9licopt\u00e8re pour les secourir. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077026"
    },
    {
        "title": "Le facteur a gard\u00e9 pour lui ses derniers colis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/0df5635d-881f-4ca2-b670-2ae456e32026.jpeg?s=18ec7d47b4c563046485ed87c7e25bd7\" /><br />Le Minist\u00e8re public fribourgeois vient de condamner un postier qui, au lieu de livrer ses paquets, les a ramen\u00e9s chez lui... la veille de son licenciement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076562"
    },
    {
        "title": "WhatsApp, Instagram et Facebook victimes d'une grosse panne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/9f01ccd1-f6d2-43ad-a407-e45dc5125034.jpeg?s=8becf40150e701ae6456a8930faecb70\" /><br />La premi\u00e8re \u00e0 l\u00e2cher a \u00e9t\u00e9 l'app de messagerie, mercredi vers 20h. Instagram, puis Facebook, ont suivi. Vers 22h30, le probl\u00e8me touchant les m\u00e9dias sociaux de Meta semblait r\u00e9solu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077281"
    },
    {
        "title": "Servette se saborde contre le SLO",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/e4fa692c-9f7d-4436-9209-936e3f131676.jpeg?s=fc295746fe57da2367c207581cfcd322\" /><br />Les Grenat ont subi une deuxi\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive, en s\u2019inclinant 2-1 \u00e0 domicile contre la lanterne rouge.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/215417907120"
    },
    {
        "title": "Touristes choqu\u00e9s de payer 89 francs pour deux burgers-frites",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/81ace457-28b5-4e50-bc18-c1b5dc0f6bda.png?s=7a73754e08bf953824e1a0e2969849cb\" /><br />Un couple d'Australiens de passage en Suisse a failli s'\u00e9trangler en voyant arriver l'addition pour deux burgers, des frites et une boisson dans un h\u00f4tel de Grindelwald.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076992"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00eele de la Montagne Tortue\u00bb d\u00e9capit\u00e9e par le s\u00e9isme",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/34c60838-b590-436d-b17e-4584ef03a511.jpeg?s=28b7d58a77368458e333f38cdf12ec44\" /><br />Le 3 avril au matin, \u00e0 7h58, un tremblement de terre de magnitude 7,3 a frapp\u00e9 Ta\u00efwan. Le c\u00e9l\u00e8bre site touristique de l\u2019\u00eele de Gueishan, situ\u00e9 au large du comt\u00e9 de Yilan, a \u00e9t\u00e9 \u00abd\u00e9capit\u00e9\u00bb par un glissement de terrain, et des t\u00e9moins ont immortalis\u00e9 ce moment d\u00e9chirant. Les images montrent une partie de la \u00abt\u00eate\u00bb de l\u2019\u00eele de Gueishan se d\u00e9tachant. (AP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077126"
    },
    {
        "title": "Benny Gantz, rival de Netanyahu, appelle \u00e0 des \u00e9lections anticip\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/1d690e4c-7d04-4cb2-8a5e-5c75474b1329.jpeg?s=e6526d1c5cebdbd497e0f31d8184edb3\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Un joueur du FC Barcelone sort de sa voiture pour s\u2019en prendre \u00e0 un ado",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/4469d40c-9d5b-4a9a-888f-7b2f68e9a678.jpeg?s=435eb530b28f29a6cdf46886ae720e82\" /><br />A la sortie de l\u2019entra\u00eenement du FC Barcelone, Inigo Martinez est sorti de sa voiture apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 insult\u00e9 par un supporter tiktokeur, d\u2019apr\u00e8s Mundo Deportivo. Le d\u00e9fenseur espagnol s\u2019est \u00e9nerv\u00e9 un moment avant de repartir. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077090"
    },
    {
        "title": "Une 4e personne aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par l'avalanche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/1c1c614f-3eed-47c7-a654-c166bff7a16f.avif?s=59c3352a1d603518fb2655f978c2321a\" /><br />La police valaisanne a identifi\u00e9 les trois victimes de la coul\u00e9e de neige lundi \u00e0 Zermatt. Elle en cherche une quatri\u00e8me, dont la disparition a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077112"
    },
    {
        "title": "L\u2019inflation en Allemagne au plus bas depuis trois ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/cc72be84-7603-4e36-b3c1-cd5ec4af2a1e.jpeg?s=ea4e641608a43e6307d1d2a4ad3e4e36\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Perquisitions \u00e0 la mairie du Havre, Edouard Philippe vis\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/7f0b0ac0-408e-4116-8860-e16e0f59181f.jpeg?s=fe02cbccd5cee18c14c704bb49a92842\" /><br />Une op\u00e9ration polici\u00e8re a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e mercredi dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate visant notamment l\u2019ex-Premier ministre pour soup\u00e7ons de conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077117"
    },
    {
        "title": "Xhaka et Leverkusen en finale de la Coupe d'Allemagne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/4b96b16f-be1a-46fa-8323-f8e011d6c161.jpeg?s=a4b1c34651d9b77c2b994f5ec679e7da\" /><br />Il y aura trois Suisses en finale de la Coupe en Allemagne avec la qualification du Bayer, mercredi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077618"
    },
    {
        "title": "Le porte-jarretelles redevient un accessoire du quotidien",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/55c1951f-f7b3-4cd1-8a6e-89c94de75c59.jpeg?s=62410813a2fc2473f7746fd778ef4245\" /><br />Le sous-v\u00eatement passe d\u00e9sormais de l'ombre \u00e0 la lumi\u00e8re. Les it-girls comme&nbsp;Hailey Bieber et Kristen Stewart montrent l'exemple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076491"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis pr\u00eat \u00e0 mettre une nouvelle racl\u00e9e \u00e0 Doumb\u00e8!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/6fc036f2-ceab-4228-bdc5-d8b6cc444be8.jpeg?s=d6a6903716e01984322c3747e20c39ba\" /><br />De retour de suspension, le boxeur Vaudois Yoann Kongolo, qui a battu deux fois dans sa carri\u00e8re la star du MMA, le d\u00e9fie ouvertement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/952509990768"
    },
    {
        "title": "Le corps retrouv\u00e9 dans les Voirons a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/e9f6df96-9cf6-4801-9db3-50b58a4a6403.jpeg?s=78a809e255d96eba319a7feecd6d0d68\" /><br />La d\u00e9pouille d\u00e9couverte dans le massif haut-savoyard est celui d'une randonneuse disparue il y a trois mois. Les causes de son d\u00e9c\u00e8s restent inconnues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077101"
    },
    {
        "title": "Arsenal et Manchester City victorieux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/b9146136-864a-4483-8c35-e05f386a4ed3.jpeg?s=040f5ea9dc4dc7ee87bc7e3a7d42c0c5\" /><br />Les Gunners, qui ont battu Luton, ont repris provisoirement la t\u00eate du classement. City est \u00e0 une longueur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077654"
    },
    {
        "title": "Elle donne ses chats avant de se raviser... mais trop tard",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/1cbca5d7-9aa0-470c-b261-165119f9d153.jpeg?s=d460277ed8a0a2700d4750da12ca3554\" /><br />Hospitalis\u00e9e, une jeune femme a c\u00e9d\u00e9 ses compagnons \u00e0 quatre pattes \u00e0 une association. Lorsqu'elle a voulu les r\u00e9cup\u00e9rer, ils avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076859"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne pouvais pas regarder mon fils s\u2019affamer \u00e0 mort\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/281c65cc-497c-46b8-857d-42d23fa9bca3.jpeg?s=32019b89845b1783f28a3898fc956229\" /><br />De plus en plus de jeunes hommes cherchent une aide professionnelle en raison d\u2019un trouble alimentaire. C\u2019est le cas d\u2019Andrej. Avant de se faire soigner, ce Bernois ne mangeait presque plus et faisait du sport pendant des heures. Sa m\u00e8re et lui veulent briser un tabou et ont abord\u00e9 le sujet avec nos coll\u00e8gues de 20 Minuten. (20min/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076570"
    },
    {
        "title": "Affaire Scott Sports: \u00e7a a chauff\u00e9 entre les dirigeants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/8779c9b3-95a0-4298-be92-31ad7b990e08.jpeg?s=4dfc149de0895d42779a60dc7874b9e4\" /><br />Plusieurs patrouilles de police ont d\u00fb intervenir chez le fabricant de v\u00e9los \u00e0 cause des tensions provoqu\u00e9es par le remplacement de son PDG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077055"
    },
    {
        "title": "On votera sur l'initiative \u00abPas de Suisse \u00e0 10 millions\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/12922f10-4cec-4d9b-9389-53949ada82b0.jpeg?s=dcb331b7cb11bfe7c3fd877fbdda7948\" /><br />L'UDC a d\u00e9pos\u00e9 mercredi \u00e0 Berne son \u00abinitiative pour la durabilit\u00e9\u00bb. Le parti veut freiner l'immigration \u00abmassive\u00bb. D'ici \u00e0 2050, la Suisse ne devrait pas compter plus de 10 millions d'habitants, demande-t-il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076973"
    },
    {
        "title": "Claude de \u00abKoh-Lanta\u00bb va animer une t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 sur Netflix",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/0c068c47-e9f2-46c5-a00f-577362e03dab.png?s=0512ac54710d45a6f4f46e88ab566a3d\" /><br />Apr\u00e8s avoir particip\u00e9 \u00e0 quatre saisons marquantes de \u00abKoh-Lanta\u00bb, le v\u00e9t\u00e9ran Claude Dartois s\u2019appr\u00eate \u00e0 faire son comeback \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, mais cette fois-ci dans un tout nouveau programme sur Netflix. Fini la survie pour le \u00abGOAT\u00bb, il sera plut\u00f4t aux commandes d\u2019un jeu baptis\u00e9 \u00abMauvais joueurs\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076976"
    },
    {
        "title": "Au moins sept morts dans le plus puissant s\u00e9isme depuis 25 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/c6f21c4a-6142-45d4-beff-2c78d66b2167.jpeg?s=a935ceb78e6fd021b0d52cfdbd7e2b1d\" /><br />Un s\u00e9isme sous-marin de 7,5 sur l\u2019\u00e9chelle de Richter a frapp\u00e9 Ta\u00efwan. Au moins sept personnes sont mortes et 700 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es. Le tremblement de terre est le plus puissant depuis 25 ans. (AFP/AP/Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076868"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9tudiant projet\u00e9 au sol par une violente tornade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/52225862-a3af-4966-9a80-bed38b8b2e8e.jpeg?s=effab12d601467f5d90911fdbf9fc98c\" /><br />Cet incident s\u2019est produit \u00e0 Lexington, dans le Kentucky, lors d\u2019une violente tornade, avec des vents soufflant en rafales jusqu\u2019\u00e0 100, voire 160 km/h.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076746"
    },
    {
        "title": "Un pilote craque et lance le pare-chocs de sa voiture sur un autre concurrent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/26ad18a5-8dbd-4c36-a40f-6e2d7850c52f.jpeg?s=914b3c34e67a7e0d3424848570cc5752\" /><br />Le pilote de Nascar Joey Gase a p\u00e9t\u00e9 les plombs lors de la derni\u00e8re course sur le circuit de Richmond, en Virginie. Il a lanc\u00e9 le pare-chocs de sa voiture accident\u00e9e sur celle du concurrent qui l\u2019avait pouss\u00e9 dans le mur. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076405"
    },
    {
        "title": "Route principale ferm\u00e9e durant des heures apr\u00e8s un accident",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/69a53593-af27-4c07-8a7d-bda1e84fda13.jpeg?s=95b759b885f87b2ce8c4f4676076f5b6\" /><br />Trois v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans un accident entre Echallens et Assens. Une personne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077194"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve qualifi\u00e9e de \u00abbase arri\u00e8re\u00bb\u00a0d'un commando russe secret",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/60e3151b-1744-4b34-8cd7-9eeb29d952f6.jpeg?s=1fcf752c3160f10e8c6f70b39d3200d2\" /><br />Moscou d\u00e9ment, mais plusieurs m\u00e9dias affirment que la Russie a bel et bien attaqu\u00e9 des diplomates am\u00e9ricains avec des armes \u00e9lectromagn\u00e9tiques. Gen\u00e8ve est plusieurs fois cit\u00e9e dans ce dossier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076927"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 \u00e0 176 km/h apr\u00e8s cinq mois de permis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/8502c0eb-65fc-4ef1-ae8a-3c4c0607bbdf.jpeg?s=1cec983285fe1aa898192effc8cb0633\" /><br />Un jeune conducteur a \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 mardi \u00e0 Saint-Cergues au volant de la BMW de son p\u00e8re, avec laquelle il roulait bien trop vite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077134"
    },
    {
        "title": "Des scientifiques mettent au point des \u00e9oliennes \u00e0 axe vertical",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/6c1e503d-cf3c-408a-ab82-abda99926a37.jpeg?s=a2774b2eff02d1376bf46aaabbf85ea2\" /><br />Gr\u00e2ce \u00e0 un algorithme de \u00abmachine learning\u00bb, des chercheurs de l'EPFL ont pu identifier les meilleurs profils d'inclinaison des pales d'\u00e9oliennes, \u00e0 axe vertical, pour plus de rendement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076958"
    },
    {
        "title": "Disparition d'un ex-\u00e9v\u00eaque controvers\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/5e5fdc7d-e2bd-404c-ba0c-e45ff5cb8106.jpeg?s=3c66dabfb1482cd6a24857dbd0ad6275\" /><br />Mort mercredi \u00e0 81 ans, Vitus Huonder avait suscit\u00e9 la pol\u00e9mique dans son dioc\u00e8se de Coire, notamment avec des propos jug\u00e9s homophobes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077432"
    },
    {
        "title": "Coupable de filouterie, s\u00e9jour non d\u00e9clar\u00e9 et vol de bijoux en or",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/40fb7273-0a55-4ae2-9dc4-360023a96a3d.jpeg?s=c8d0a9d02fc3d2014bb9348f3a6bdc43\" /><br />Une Autrichienne a accumul\u00e9 les d\u00e9lits pendant son court s\u00e9jour en Suisse. Elle a notamment \u00e9t\u00e9 reconnue coupable de vol de bijoux en or d'une valeur de 65'000 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076848"
    },
    {
        "title": "Un conducteur d'e-trott' percute un policier et prend la fuite",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/1c44cd98-e0ff-48ad-a7b0-c9bca06c2e4a.jpeg?s=4fb96e291466d7dcbbc9362cf2781f18\" /><br />Un agent de la police cantonale zurichoise a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un conducteur de trottinette \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077098"
    },
    {
        "title": "Bras de fer chez les Jeunes UDC autour d'un extr\u00e9miste de droite",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/399ac4fa-b63e-4db6-be96-0cbd90dbd570.jpeg?s=686407ab20509214133d60c7a2970209\" /><br />Rien ne va plus au sein des jeunesses UDC. Six sections al\u00e9maniques se d\u00e9solidarisent de la section argovienne qui a affich\u00e9 son soutien \u00e0 un sulfureux id\u00e9ologue autrichien expuls\u00e9 en mars. Accus\u00e9e, la direction du parti d\u00e9nonce une \u00abcancel culture\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076889"
    },
    {
        "title": "La situation \u00e0 Gaza est \u00abpire que catastrophique\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/16/933f5011-8c95-49c0-8fb1-343cfaa2cd6a.jpeg?s=cb976065ff0d3e4cbef2c96e890a01e3\" /><br />Un repr\u00e9sentant de l'ONU alerte sur le manque cruel de m\u00e9dicaments, les difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s et de distribution d\u2019aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076877"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019erreur\u00bb d\u2019Isra\u00ebl qui a tu\u00e9 sept humanitaires \u00e0 Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/4349c3ff-b9fc-472a-b7cb-5bb34fd1b3a3.png?s=09d32f7392f0196ef673f870bc09996a\" /><br />L\u2019ONG am\u00e9ricaine World Central Kitchen (WCK) a annonc\u00e9 que sept de ses travailleurs humanitaires avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s le 1er avril par une frappe qu\u2019elle attribue \u00e0 l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076680"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est une importante escalade. Isra\u00ebl a franchi une ligne\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/ef2588ac-a3d1-4b01-805c-8c3c3473cf8e.jpeg?s=8c3b8d9b1a5989362515919690a6d85b\" /><br />Plusieurs experts estiment que l'attaque imput\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl risque de provoquer une explosion au Moyen-Orient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076457"
    },
    {
        "title": "Trois entreprises en lice pour le prochain rover lunaire de la NASA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/ac91ed1f-808f-4e9d-858d-a7ffd4c0e215.jpeg?s=a060335bb988d23432a572aa00d28511\" /><br />La NASA a d\u00e9cid\u00e9 de se diriger \u00e0 nouveau sur la Lune. Pour ce faire, elle a lanc\u00e9 un appel d\u2019offres pour d\u00e9velopper un nouveau v\u00e9hicule lunaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/676183305427"
    },
    {
        "title": "853 ex\u00e9cutions en 2023, Amnesty d\u00e9nonce un bilan \u00abeffroyable\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/83b6c38e-52ec-4d77-a91a-5b2989d1d379.jpeg?s=c6e5ecd62879e5751c83185456f4ad36\" /><br />Le r\u00e9gime de T\u00e9h\u00e9ran a ex\u00e9cut\u00e9 au moins 853 prisonniers l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, selon Amnesty International, le total le plus \u00e9lev\u00e9 depuis 2015.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/265207778054"
    },
    {
        "title": "Un homme condamn\u00e9 \u00e0 37 ans de prison pour meurtre raciste",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/bb78bf27-3fb9-4c99-82c9-aca0a1081eba.jpeg?s=cbebaba9dbe563765da711604ff53491\" /><br />L\u2019homme, un am\u00e9ricain de 39 ans, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 37 ans de r\u00e9clusion criminelle pour avoir tu\u00e9 une personne et tent\u00e9 d\u2019en tuer quatre autres lors d\u2019une attaque visant un garage fr\u00e9quent\u00e9 par des musulmans",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/720340733573"
    },
    {
        "title": "Dix morts dans des affrontements entre gangs et garde nationale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/676f5818-5845-4a56-9af1-1cd37ee532f5.jpeg?s=869d6aead34beec94fac058013c26187\" /><br />Deux affrontements distincts dans le sud du Mexique, dont l\u2019un avec la garde nationale, ont fait dix morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/337928197541"
    },
    {
        "title": "Une frappe russe sur Dnipro fait 18 bless\u00e9s, dont des enfants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/e400e46c-16cf-44db-90d0-fa94af5ee4d6.jpeg?s=f4d52a60b92fc017c6cde6031c9c76c5\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Swiss Re nomme un nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral, l\u2019action se replie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/528c2608-ae01-4aff-a2ac-3f330c2e4ee7.jpeg?s=64e875f1f27d6d9ca61a80d419a2ebfc\" /><br />Christian Mumenthaler se retire apr\u00e8s huit ans \u00e0 la t\u00eate du groupe. Andreas Berger, 57 ans, va lui succ\u00e9der.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076937"
    },
    {
        "title": "La Suisse est en tr\u00e8s grande forme touristique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/6cb6bb08-523e-48ab-98de-d198d47905ee.jpeg?s=d0a426a77c2a55470263fb88193d4a40\" /><br />Les stations et les villes tirent un bilan positif de la saison hivernale. Les \u00e9trangers sont de plus en plus nombreux \u00e0 go\u00fbter aux montagnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076325"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift est milliardaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/fc888132-0a46-4581-a1fb-66eb33ec1190.jpeg?s=22c5709931f02d417f5f2084232f1703\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine de 34 ans est, selon Forbes, la premi\u00e8re artiste \u00e0 avoir franchi le seuil \u00e0 dix chiffres uniquement gr\u00e2ce aux revenus tir\u00e9s de sa musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076708"
    },
    {
        "title": "La marque Superdry pourrait dispara\u00eetre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/0f2ee4fc-7ec1-4534-af3c-d40adbe41b69.jpeg?s=a18474c0cc60a7c941ee7bd54a78c222\" /><br />L'enseigne britannique a vu son action s'effondrer de 50% mardi. Ceci apr\u00e8s que le directeur g\u00e9n\u00e9ral a signifi\u00e9 qu'il ne ferait finalement pas d'offre de reprise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076624"
    },
    {
        "title": "Sc\u00e8nes de violence et de chaos \u00e0 Malley apr\u00e8s LHC-Fribourg",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/305575dc-a6f0-40f1-83b6-3b0e1ae08353.png?s=21c5b8041e0d8b9c282dc20af5bd6450\" /><br />L\u2019apr\u00e8s-match a \u00e9t\u00e9 houleux entre les supporters des deux camps jeudi \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na. Des affrontements ont eu lieu et un coup de fusil en caoutchouc a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 par les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/791217328227"
    },
    {
        "title": "Bachmann quitte le PSG pour Houston",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/b93f40dd-b555-4861-85c0-57a595b0aa33.jpeg?s=c4b03cea445ceeb4e93331ee09867eb6\" /><br />La Lucernoise veut retrouver le terrain avant l'Euro 2025 et rejoint donc le Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077164"
    },
    {
        "title": "Luis Rubiales arr\u00eat\u00e9 par la police \u00e0 Madrid",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/d3c4ae82-da56-418f-b414-b03d35287e4e.jpeg?s=9ed4b30652e55c7562bc5d41dac45b74\" /><br />La police a intercept\u00e9 l\u2019ancien homme fort du football espagnol \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Madrid pour l\u2019interroger dans une affaire de corruption, ind\u00e9pendante du fameux \u00abbaiser forc\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/986199030344"
    },
    {
        "title": "L\u2019assistant de Didier Tholot suspendu pour deux matches",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/eb1c64cf-a9a8-4a49-9616-91d771a9de42.jpeg?s=6c93641cd3276f0743834b24401e436f\" /><br />Le FC Sion sera priv\u00e9 de son entra\u00eeneur assistant, Benjamin Bertrand, pour deux matches. Le Fran\u00e7ais avait \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 pour avoir nargu\u00e9 l\u2019arbitre apr\u00e8s le but \u00e9galisateur face \u00e0 Xamax, mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/597396697187"
    },
    {
        "title": "Les produits menstruels pass\u00e9s sous la loupe de la durabilit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/bca5f54a-9c78-437f-b849-73ebee50e0d9.jpeg?s=db3147d718faf96f95ae682dc9489071\" /><br />De nos jours, on assiste \u00e0 un retour en force des articles menstruels r\u00e9utilisables. Mais quelle est l\u2019option la plus respectueuse de l\u2019environnement? Petit aper\u00e7u.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068772"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 Joulia, les douches chaudes sont moins \u00e9nergivores",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/afbc3b2b-9e5d-47bc-b90d-e4945a7ad351.jpeg?s=aed549b85e1a266216b989fb93129ec2\" /><br />Une entreprise biennoise jongle habilement avec le cycle de l'eau chaude des m\u00e9nages dans le but de r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019\u00e9nergie de ces eaux us\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068745"
    },
    {
        "title": "\u00abLitt\u00e9ralement N\u2019importe Qui D\u2019autre\u00bb veut devenir pr\u00e9sident",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/f9364308-76fd-4ebd-a3e0-70682f6b42ac.png?s=20f046f356fca26c74cb6f3b2feec819\" /><br />\u00abLiterally Anybody Else\u00bb, c'est le nouveau nom d'un Texan, d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine qui verra s'opposer Biden et Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076814"
    },
    {
        "title": "Harvard va retirer la peau humaine de la reliure d'un livre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/df09a49e-02b6-4a6e-bbb7-b938c7702eb7.jpeg?s=aaa60efa59747bfe13884efdbae1f8f8\" /><br />L'universit\u00e9 am\u00e9ricaine affirme que le premier propri\u00e9taire de ce livre d'un \u00e9crivain fran\u00e7ais avait pris&nbsp;sans son consentement la peau d'une patiente d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074279"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde chaparde dans Air Force One\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/44abf9a5-64c2-4431-a402-8d00c3afd488.jpeg?s=8f4f192d88631bd8b8a6b2b177e19cf3\" /><br />Le site d\u2019informations am\u00e9ricain Politico s\u2019est amus\u00e9 vendredi d\u2019une mise en garde adress\u00e9e aux journalistes voyageant dans l\u2019avion du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074275"
    },
    {
        "title": "La dr\u00f4le de t\u00eate des suspects d\u00e9pla\u00eet \u00e0 Lego",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/8af61dc9-f349-428d-8db2-7f39641839d5.jpeg?s=16057be7c2bc5910c207615db8c0f3b1\" /><br /><strong>Une police du sud de la Californie a eu l\u2019\u00e9trange id\u00e9e d\u2019anonymiser les photos de d\u00e9linquants pr\u00e9sum\u00e9s avec des t\u00eates de figurines Lego. La firme danoise l\u2019a rappel\u00e9e \u00e0 l\u2019ordre.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073108"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai eu tellement d'exp\u00e9riences merdiques avec les hommes\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/2354653c-29c3-4a2b-98e3-af9a3e473bea.jpeg?s=c374a7d2e5e571ad1a15409fa0432199\" /><br />Meurtrie par sa derni\u00e8re rupture sentimentale, l'actrice trans Hunter Schafer n'est pas pr\u00e8s de se recaser de sit\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076581"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de viol, l\u2019acteur Ary Abittan b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un non-lieu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/5e4ec703-a157-4ea0-aae4-021a869fac18.jpeg?s=114ca870197e3ba6dc10eafbfd06d1c3\" /><br />La plaignante l'accusait d'une sodomie impos\u00e9e lors d'une soir\u00e9e chez l'acteur, en 2021. Elle a annonc\u00e9 faire appel \u00e0 cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076933"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vais pas abandonner, c'est ce qui m'apporte de la joie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/dec96d43-1a72-44eb-adbd-ad5473763060.jpeg?s=ee75df7c65ab61894ecac6bfb282b69e\" /><br />Apr\u00e8s avoir post\u00e9 un message \u00e9nigmatique, Lizzo a tenu \u00e0 rassurer ses fans. La chanteuse n'arr\u00eate pas sa carri\u00e8re, mais ne se laissera plus atteindre par les critiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076906"
    },
    {
        "title": "Shannen Doherty pr\u00e9pare son d\u00e9c\u00e8s en vendant ses meubles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/d104ea77-afc4-466c-bdf4-2987447241b1.jpeg?s=5edb324655cfd9a802bee74845e1df07\" /><br />L'actrice de 53 ans, atteinte d'un cancer de stade 4, a d\u00e9cid\u00e9 de se s\u00e9parer de ses affaires afin d'aider sa m\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076678"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019en ai marre d\u2019\u00eatre tra\u00een\u00e9e dans la boue, je d\u00e9missionne\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/c4182b62-6117-48f0-bb00-83453afb22d0.jpeg?s=2f6f31a86a1b3ae4c328f3699698a3e6\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine Lizzo, confront\u00e9e depuis plusieurs mois \u00e0 des accusations de harc\u00e8lement, a d\u00e9clar\u00e9 sur Instagram \u00abd\u00e9missionner\u00bb \u00e0 cause des \u00abmensonges\u00bb racont\u00e9s sur elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074317"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura aux JO de Paris: elle r\u00e9pond en chanson \u00e0 ses d\u00e9tracteurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/3bdb6fc6-8fa6-4bba-b3a8-1f3acb11794c.jpeg?s=d98ee8dd48f143e61634442d5e46e697\" /><br />Son dernier titre, \u00abDoggy\u00bb, sorti vendredi, parle de ces \u00abennemis\u00bb, qu'elle ne connait m\u00eame pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074100"
    },
    {
        "title": "\u00abCowboy Carter\u00bb, l\u2019hommage de Queen B \u00e0 la country",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/657b02c0-cef5-4f36-90f8-73bd49974bff.png?s=212215854cb0607155927ef53c1d2e39\" /><br />Les 27 morceaux de ce nouvel album, deuxi\u00e8me acte de sa trilogie musicale \u00abRenaissance\u00bb, sont disponibles depuis vendredi minuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074000"
    },
    {
        "title": "En 40 ans, les paroles sont devenues plus simples et plus r\u00e9p\u00e9titives",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/00ff795b-2afb-4c59-a110-a7ac58080d55.jpeg?s=b519122b955759a3b55aa5383338e839\" /><br />Les chanteurs utilisent \u00e9galement toujours plus le \u00abje\u00bb et le \u00abmoi\u00bb, rel\u00e8vent les auteurs d'une \u00e9tude bas\u00e9e sur 12'000 titres de plusieurs genres musicaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073685"
    },
    {
        "title": "Des artistes appellent \u00e0 prot\u00e9ger la cr\u00e9ation musicale face \u00e0 l\u2019IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/de17b60b-3ec0-4133-889c-0f720a7c4b03.jpeg?s=988c793c3a4c30fc7766eea678799425\" /><br />Plus de 200 artistes de renom ont appel\u00e9 \u00e0 mieux prot\u00e9ger la cr\u00e9ation et les droits des auteurs face aux menaces pos\u00e9es par l\u2019intelligence artificielle (IA) , dans une lettre ouverte diffus\u00e9e mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/794280047122"
    },
    {
        "title": "100 euros contre vos donn\u00e9es personnelles: Temu suspend son offre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/37c04182-2132-461c-a533-2af9dbf019ec.jpeg?s=3c5d191e3ddb3d589704e42c9edaa20e\" /><br />Le site chinois de commerce \u00e9lectronique Temu a retir\u00e9 en France et au Royaume-Uni une campagne de promotion apr\u00e8s une pol\u00e9mique sur l\u2019utilisation des donn\u00e9es des clients, a indiqu\u00e9 samedi la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074358"
    },
    {
        "title": "Passer les moments ennuyeux d'une vid\u00e9o gr\u00e2ce \u00e0 l'IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/8589af00-9b0c-4046-a9be-457c63bf0cc3.jpeg?s=610954a0498a29f45076781ec2ba73f4\" /><br />La plateforme vid\u00e9o de Google teste un nouvel outil, qui est capable de s\u00e9lectionner automatiquement les meilleurs passages, aupr\u00e8s d'une poign\u00e9e d'utilisateurs de son offre Premium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073315"
    },
    {
        "title": "Amazon investit 2,75 milliards de plus dans la start-up Anthropic",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/23c1ab66-b511-4947-aca2-dc44edabb267.jpeg?s=eb82e544e915b3d3c8e289f6027e0384\" /><br />Le g\u00e9ant de l'e-commerce porte ainsi \u00e0 4&nbsp;milliards le budget accord\u00e9 \u00e0 la firme connue pour son chatbot Claude AI, concurrent de ChatGPT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073499"
    },
    {
        "title": "Natus Vincere entre dans l\u2019histoire de \u00abCounter-Strike 2\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/e16ccaad-a5af-46ee-b776-fb9d6bce54bd.jpeg?s=cabdf77cad483a657e85066ff53c2566\" /><br />Contre toute attente, la team jaune et noir s\u2019est adjug\u00e9 le premier Major du nouvel opus du jeu de tir de Valve, dimanche au Danemark.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075826"
    },
    {
        "title": "Un sans-faute pour Gentle Mates au Major de Copenhague",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/659f70d2-e3aa-4e3b-bbb0-d2231f68e501.jpeg?s=eae87b923e7db8763d4b8d2567d9d741\" /><br />La team de Seikoo, Itachi et Juicy a remport\u00e9 le premier tournoi international de l'ann\u00e9e sur le c\u00e9l\u00e8bre jeu de foot avec des voitures de Psyonix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075840"
    },
    {
        "title": "Les images d'une future console Xbox fuitent en ligne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/14e05b70-5d57-4296-b3cb-d2ef61a422d5.jpeg?s=b35040dd30f15e943a04b7fc04d1ad8f\" /><br />Microsoft pr\u00e9parerait la sortie d'une Xbox Series X de couleur blanche d\u00e9pourvue de lecteur de disque Blu-Ray.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073418"
    },
    {
        "title": "Le streamer Ninja r\u00e9v\u00e8le \u00eatre atteint d'un cancer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/d86731d4-e523-4062-bcc5-387f15591907.png?s=a22d402770addc7a0ab127a547098ca3\" /><br />C'est lors d'un contr\u00f4le chez le dermatologue que l'Am\u00e9ricain de 32 ans a d\u00e9couvert qu'il avait un m\u00e9lanome. Il encourage ses fans \u00e0 faire des examens de la peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073545"
    },
    {
        "title": "Le film sort enfin au Japon, traumatis\u00e9 par la bombe atomique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/185de852-4417-4f4d-a225-1915b322896b.jpeg?s=dd02f0a78986056e5969957e009acfb2\" /><br />Huit mois apr\u00e8s sa sortie dans le reste du monde, les Japonais peuvent d\u00e9couvrir le long-m\u00e9trage de Christopher Nolan sur le p\u00e8re de la bombe atomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074037"
    },
    {
        "title": "\u00abMaintenant, je vois l'urgence de la cause \u00e9colo\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/9505ad47-1263-46d4-9bbf-2c4230564777.jpeg?s=438b0fc690fc680db9256482f5423680\" /><br />F\u00e9lix Moati, \u00e0 l'affiche de \u00abLa promesse verte\u00bb, a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par son personnage engag\u00e9 dans un combat environnemental.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071182"
    },
    {
        "title": "Trois Quartz pour \u00abBlackbird Blackbird Blackberry\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/23/ee115341-9094-4f0a-9d2f-27b280e15fa9.png?s=03d8fbe01a8cfeceaad3a144e133ddec\" /><br />Le film \u00abBlackbird Blackbird Blackberry\u00bb d'Elene Naveriani a remport\u00e9 vendredi soir \u00e0 Zurich le prix du meilleur film suisse de fiction 2024 et deux autres troph\u00e9es. Ella Rumpf et Karim Barras ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus meilleurs acteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069950"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis reconnaissante de tout l'amour de mes fans\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/0b75a54b-4998-4ab6-aead-d4e438de4e7f.jpeg?s=1abdca816d1c29469e798be45cb72358\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abArthur the King\u00bb, l'actrice britannique Nathalie Emmanuel voit que sa notori\u00e9t\u00e9 ne cesse de grandir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067227"
    },
    {
        "title": "Aliments d\u00e9conseill\u00e9s aux femmes enceintes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/7f88dda5-ba1f-40a8-8ed1-6080dc98fa69.jpeg?s=0b1967a806551770fc78b4e22cd1d409\" /><br />S'il est bien connu que le tabac et l'alcool sont \u00e0 proscrire durant la grossesse, les choses sont moins claires en ce qui concerne certains aliments. Une gyn\u00e9cologue fait le point.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076275"
    },
    {
        "title": "Pourquoi se reconnecter \u00e0 son enfant int\u00e9rieur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/d879fe47-cfd8-466f-968a-fce3df768acf.jpeg?s=f965c1738f6b4e1aba817c40bf573552\" /><br />On entend souvent parler d'enfant int\u00e9rieur en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une psychoth\u00e9rapeute ce qu'il en \u00e9tait exactement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073604"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9treinte parfaite est plus longue qu'on ne pense",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/38b3972c-e92f-4e60-98cb-75f2da62e76d.jpeg?s=1cbddeb7492735427a1a6819fb51233c\" /><br />Les c\u00e2lins sont agr\u00e9ables et ont des effets positifs sur le corps et l'esprit. Une embrassade a toutefois une dur\u00e9e id\u00e9ale, comme le d\u00e9montrent diverses \u00e9tudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072205"
    },
    {
        "title": "Gare au risque d'intoxication \u00e0 la caf\u00e9ine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/bba4072a-c7a5-4ec4-9101-a3eaa994ed9f.jpeg?s=5fe3c993cbd9d40b9904a09d5e5c44fe\" /><br />Le caf\u00e9 est \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration, au risque de subir une intoxication \u00e0 la caf\u00e9ine. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071397"
    },
    {
        "title": "Il traque les usines secr\u00e8tes de Zara et de Dior",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/7b86a529-4f0f-4887-b589-c0351b24ca51.jpeg?s=f3752c9a503045bd4e2445c96404db2f\" /><br />Will Lasry d\u00e9voile ce que l'industrie textile veut cacher. Le cr\u00e9ateur de mode publie des vid\u00e9os qu'il tourne chez les sous-traitants des grandes marques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072805"
    },
    {
        "title": "Les sous-v\u00eatements n'ont pas date de p\u00e9remption",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/d8868de1-b318-47c8-bbb8-a52e40314385.jpeg?s=2cba79a0d60ce48c53b355fea0539a9d\" /><br />L'id\u00e9e qu'il faille jeter ses sous-v\u00eatements au bout d'un certain temps circule actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une experte ce qu'il en est.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071505"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le boutonnage des v\u00eatements est invers\u00e9 selon le sexe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/385d57e2-1f47-46d1-8b9d-c82d07f3aee4.jpeg?s=7e346c7b7ee9bb331b8977e32e3412cb\" /><br />Alors que les femmes boutonnent leurs v\u00eatements de droite \u00e0 gauche, les hommes les boutonnent de gauche \u00e0 droite. Nous avons l'explication.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068626"
    },
    {
        "title": "Des maillots de bain pour faire fureur cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/5e6370b2-b8ae-42d4-b69f-ad09dd1a6589.png?s=f26fd441e8cd3ed4d61e4fa594bf3d0a\" /><br />La chaleur approche \u00e0 petits pas et vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de partir en vacances. Mais qu'allez-vous porter cette ann\u00e9e au bord de la piscine ou \u00e0 la plage? Nous avons rep\u00e9r\u00e9 cinq tendances.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067433"
    },
    {
        "title": "Les 10 m\u00e9tiers les plus convoit\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/afb5fa9f-7183-4bc6-928d-9ddefdbbc574.jpeg?s=7703740e0d7137a4040dcd30be39462a\" /><br />Beaucoup de gens, \u00e0 travers le monde, r\u00eavent d'\u00eatre pilotes d'avion. En Suisse, d'autres professions sont devant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073968"
    },
    {
        "title": "Les couchettes en classe \u00e9co, c'est pour bient\u00f4t?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/07ca1eca-eb89-48a6-a9fc-0a564d6c82fe.jpeg?s=624d69436a4e180326dfcaa9b79b2244\" /><br />Un vol long-courrier en classe \u00e9co peut vite devenir un calvaire en raison du manque d'espace. Ces id\u00e9es innovantes donnent le change.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072986"
    },
    {
        "title": "Transats sur la plage: la guerre est d\u00e9clar\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/fc76f0d7-f302-4c33-b3b2-8a7a3677e751.jpeg?s=97afa639e974dac5557d48de079320cc\" /><br />Le gouvernement grec d\u00e9clare la guerre au tourisme de masse. Les transats seront interdits sur de grandes portions de plages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071878"
    },
    {
        "title": "Escapades europ\u00e9ennes \u00e0 l'\u00e9cart de la foule",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4318acca-6214-43ee-94c1-07991f128e7a.jpeg?s=902f2c54d697a53f2b59e1c1fa1d1d62\" /><br />Besoin d'\u00e9vasion, loin de la foule touristique? Nous avons quelques id\u00e9es de courts s\u00e9jours en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068561"
    },
    {
        "title": "Un entra\u00eenement trop pouss\u00e9 endommage les tatouages",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/e988c0d7-827f-4d84-adee-8523a57e8043.jpeg?s=8d0abec3d3eeabd3c101618b97248479\" /><br />Vouloir gagner du muscle alors qu'on a des tatouages est une op\u00e9ration risqu\u00e9e. La prise de masse peut les ab\u00eemer, comme nous l'explique une tatoueuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074079"
    },
    {
        "title": "Est-ce grave de ne pas se laver le visage r\u00e9guli\u00e8rement?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/4744527c-88ab-4efe-9f1c-6f971d3f92d2.jpeg?s=a847e391be83fbf164cf84d46b141982\" /><br />Omettre ce point peut avoir des cons\u00e9quences, comme nous l'explique une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072040"
    },
    {
        "title": "L'erreur \u00e0 ne plus commettre en faisant du sport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/e6e7d1ed-3470-40c9-8034-6a1751205899.jpeg?s=8b47c13c3e510a8728a7f1237813e2a8\" /><br />Tout le monde est libre d'aller \u00e0 la salle de sport comme bon lui semble. Pourtant, il est pr\u00e9f\u00e9rable de renoncer au fond de teint, comme le d\u00e9montre une r\u00e9cente \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071183"
    },
    {
        "title": "Des hommes paient pour avoir des petits t\u00e9tons comme Beckham",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/a47ede04-7d11-4bc9-8846-f43fc30e1c10.jpeg?s=a3bd48994f4a96fe64316df61bafb173\" /><br />\u00c0 New York, les chirurgiens constatent une augmentation du nombre de demandes de r\u00e9duction des mamelons chez les hommes. Qu'en est-il en Suisse?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066639"
    },
    {
        "title": "Il fait d'un ancien lieu de culte sa r\u00e9sidence principale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/776192d2-2965-4be0-a10f-bfbcc643de95.jpeg?s=c340e814145688d666fd23f7599745ad\" /><br /><strong>Un touche-\u00e0-tout a transform\u00e9 une ancienne \u00e9glise abandonn\u00e9e pour en faire son habitation. Le r\u00e9sultat est \u00e9poustouflant.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074118"
    },
    {
        "title": "La villa de Tommy Hilfiger a enfin trouv\u00e9 un acqu\u00e9reur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/f5ac4904-06e9-4a8e-818c-d2ee87cba19b.jpeg?s=9bdccf7d9f1c3d070f57a7dad781434a\" /><br /><strong>Rest\u00e9e un an et demi sur le march\u00e9, la villa du cr\u00e9ateur de mode Tommy Hilfiger, situ\u00e9e \u00e0 Palm Beach, a fini par trouver un nouveau propri\u00e9taire.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073562"
    },
    {
        "title": "Astuce: mettre un torchon dans le lave-vaisselle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/464f7063-71b1-4231-a156-4bf385924be9.jpeg?s=ce10aa19b0ab6daaaab95d62e4eb19e4\" /><br /><strong>La vaisselle qui ressort toute mouill\u00e9e du lave-vaisselle a le don de vous \u00e9nerver. Nous avons une solution pour y rem\u00e9dier.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072118"
    },
    {
        "title": "Neuf fois plus longue qu'une piscine olympique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/ad4e9680-2b87-4d0d-bdec-cd6ff02da0e4.jpeg?s=661854d64f67d433f2fc836761817a1c\" /><br /><strong>Les constructions pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre du projet Neom sont insolites. Treyam est un pont de 450 m\u00e8tres de long cens\u00e9 abriter un h\u00f4tel.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071350"
    },
    {
        "title": "Est-ce risqu\u00e9 de consommer des \u00e9pices p\u00e9rim\u00e9es depuis des ann\u00e9es?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/e8e0b94e-8f9f-403f-a92c-bfe9aedb50d1.jpeg?s=0bde13e8eb0de537a9623678f03489bf\" /><br /><strong>La plupart des \u00e9pices finissent par perdre leur saveur et certaines peuvent moisir. Certains m\u00e9langes contiennent des noix qui rancissent.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072746"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e9langes d'alcool intensifient-ils la gueule de bois?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/5c5074fd-5d76-4bf7-af30-710b86c47235.jpeg?s=312ddc400c9031ba704cf69aafcfd302\" /><br /><strong>On dit que pour \u00e9viter d'avoir la gueule de bois, il faut \u00e9viter les m\u00e9langes d'alcool. Vrai ou faux?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071432"
    },
    {
        "title": "Votre visage est le reflet de votre petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/c33cdcac-f040-47d3-9e23-e60ae39d60a5.jpeg?s=78a6d139d556d94efae147f729041909\" /><br />Le repas matinal est le plus important de la journ\u00e9e. Une \u00e9tude, men\u00e9e en France, tente de prouver qu'un pic de glyc\u00e9mie a un impact direct sur le pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067902"
    },
    {
        "title": "New York: une pizzeria styl\u00e9e dans une station de m\u00e9tro crasseuse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/17/0a41c072-09cd-48c9-9661-78856bc1d21d.jpeg?s=5dabf7f12693d57f6dba691b76d823ec\" /><br />See No Evil Pizza est un nouveau restaurant sous le sol, pr\u00e8s de Times Square. Le m\u00e9tro new-yorkais abrite aussi des bars \u00e0 cocktails, un caf\u00e9 et un resto gastronomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066175"
    },
    {
        "title": "Faut-il laisser passer les voitures qui changent de voie?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/54a327ab-7c84-4d5a-835c-7989bef18511.jpeg?s=4b69d697d375d133ecc77ab27128d13d\" /><br /><strong>Certains pensent que le clignotant donne la priorit\u00e9. D'autres comptent sur le syst\u00e8me de la fermeture \u00c9clair pour s'ins\u00e9rer dans la circulation.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073425"
    },
    {
        "title": "Une petite su\u00e9doise digne des grandes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/eb9c5c3b-b630-42cf-af7b-29df1e12a044.jpeg?s=533a7fc01f3ba850855234ef4c003ee7\" /><br />L\u2019EX30 de Volvo surprend par son prix abordable et ses performances \u00e9tonnantes. Nous l\u2019avons essay\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071133"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable du sinistre lorsque je pr\u00eate mon v\u00e9hicule?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/0b1c994e-499a-41f1-9ebc-457da690a55c.jpeg?s=adf1c4aed6b2780a9567017627db1cc5\" /><br /><strong>En cas de sinistre caus\u00e9 par un tiers \u00e0 qui l'on a pr\u00eat\u00e9 son v\u00e9hicule, il est pr\u00e9f\u00e9rable d'avoir une assurance responsabilit\u00e9 civile qui couvre express\u00e9ment ce cas.&nbsp;</strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068077"
    },
    {
        "title": "Vive la jeunesse au guidon!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/62db2c46-3eec-44f8-9c5b-d3cfa642bc25.jpeg?s=2c36a70b99eff3395cb54bfbb1ca53de\" /><br />BMW se lance dans une nouvelle aventure. Le deux-roues \u00e9lectrique CE 02 est vif et rapide. Il vise clairement les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063479"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de Civil War \u00e0 Lausanne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/ed5bf029-d36d-4584-8c98-005f1ece6200.jpeg?s=edd54c3d25ec9b715b31435525be498e\" /><br />Tente ta chance et gagne 4 billets pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de CIVIL WAR, le 16 avril 2024, \u00e0 Lausanne. Viens vivre le spectacle sur grand \u00e9cran plein d'adr\u00e9naline avec des amis avant la sortie officielle du film et d\u00e9guste en m\u00eame temps du pop-corn et une boisson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076375"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de THE FALL GUY \u00e0 Lausanne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/3464e02b-4661-4347-9b2b-f021468b8963.png?s=e8fc8d55e4f3a251d0a782ca8b4fad45\" /><br />THE FALL GUY r\u00e9unit les superstars Ryan Gosling et Emily Blunt dans un feu d'artifice de cascades \u00e9poustouflantes, de romantisme cr\u00e9pitant et de com\u00e9die grandiose.<br />Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ta compagnie pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abTHE FALL GUY\u00bb. Profite du film avant sa sortie officielle le 1er mai 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Lundi, 29 avril 2024<br />Cin\u00e9ma: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Path\u00e9 Flon<br />Entr\u00e9e: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;19:15<br />Langue: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076333"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de THE FALL GUY \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/54de9cda-1354-4f58-8746-041d36ddd759.png?s=58a46c12e7ee7f8cf81fb9a616aad921\" /><br />THE FALL GUY r\u00e9unit les superstars Ryan Gosling et Emily Blunt dans un feu d'artifice de cascades \u00e9poustouflantes, de romantisme cr\u00e9pitant et de com\u00e9die grandiose.<br />Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ta compagnie pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abTHE FALL GUY\u00bb. Profite du film avant sa sortie officielle le 1er mai 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Lundi, 29 avril 2024<br />Cin\u00e9ma: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Path\u00e9 Balexert<br />Entr\u00e9e: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 19:15<br />Langue: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076328"
    },
    {
        "title": "Gagne deux entr\u00e9es pour Europa-Park pour tester la nouvelle attraction Voltron Nevera",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/a4e821ee-f6b3-4a81-899c-c6db4a98e2ff.jpeg?s=658bd94c55cb97cf6ac1f69e3ee487bf\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux entr\u00e9es Europa-Park pour tester le nouvel grand huit \"Voltron Nevera powered by Rimac\".",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072033"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour la soir\u00e9e de concerts avec GIMS, SCH et Grand Corps Malade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/5652635f-1e3c-41a8-876e-6bdab628fa17.jpeg?s=882799f0277d7c3eb3506c0d0fb9e98f\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour les concerts de GIMS, SCH et Grand Corps Malade, qui auront lieu le vendredi 24 mai 2024 \u00e0 la BCF Arena de Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059321"
    },
    {
        "title": "Trois policiers tu\u00e9s dans des \u00abattaques terroristes\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/6684951d-4aac-4eb3-932e-4057e12b80c9.png?s=ece9b5aa55ecef4ee1062fcb9c7e025b\" /><br />Des attaques nocturnes pr\u00e8s de la fronti\u00e8re pakistanaise ont fait trois morts parmi les forces de l\u2019ordre iraniennes. Le groupe djihadiste Jaish al-Adl, bas\u00e9 au Pakistan, a revendiqu\u00e9 ces attaques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/296905698155"
    },
    {
        "title": "Des \u00abbases secr\u00e8tes\u00bb am\u00e9ricaines dans l\u2019Essequibo, accuse Maduro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/736aa6aa-576b-4d72-8fa4-56545c8c76d9.jpeg?s=ea640694a7f1f29fbbb0abb5c2d7b67f\" /><br />Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien a accus\u00e9 mercredi les \u00c9tats-Unis de disposer de \u00abbases secr\u00e8tes\u00bb dans la r\u00e9gion de l\u2019Essequibo, disput\u00e9e au Guyana.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/302932867697"
    },
    {
        "title": "L\u2019Otan f\u00eate ses 75 ans, plus pr\u00e9occup\u00e9e que jamais par l\u2019Ukraine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/f2ecbe15-beac-4e5c-ae68-0dd3312512d4.jpeg?s=7abf9f14031f7c70b4f7ffd28dfa6306\" /><br />Soixante-quinze ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de l\u2019Organisation du trait\u00e9 de l\u2019Atlantique Nord, l\u2019Europe est \u00abconfront\u00e9e \u00e0 une guerre d\u2019une ampleur que l\u2019on croyait r\u00e9volue\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/858048455418"
    },
    {
        "title": "Les CFF \u00aboublient\u00bb leurs passagers toute la soir\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/c0606562-f892-4c83-a0f1-150d84073356.jpeg?s=d4c6b431428282075e9fcff62f291944\" /><br />F\u00e2cheuse m\u00e9saventure le 31 mars pour les voyageurs sur la ligne Pal\u00e9zieux-Payerne. Aucun train ne circulait en soir\u00e9e et les bus de remplacement n'ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s nulle part. Ils sont donc rest\u00e9s en rade sur les quais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076835"
    },
    {
        "title": "Pouvoir r\u00e9silier facilement un abo, plus important que son prix",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/aed8306b-5a27-4f92-bc96-94ab845d7fdb.jpeg?s=d79acdf6c8d0a7e7bfb3dcb0eb579611\" /><br />Une enqu\u00eate indique que ce n'est pas toujours le prix qui fait la diff\u00e9rence au moment de souscrire un abonnement. Les services-clients sont attendus au tournant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077135"
    },
    {
        "title": "Ansel Elgort a appris le japonais pour \u00abTokyo Vice\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/9544868b-a5b6-4b76-8be4-78862eed1f76.jpeg?s=5798d46c5f9d89e8d4095180af4546a6\" /><br />L'acteur am\u00e9ricain reprend son r\u00f4le de journaliste \u00e9voluant dans l'univers des Yakuzas. Pour \u00eatre cr\u00e9dible, il s'est renseign\u00e9 sur le m\u00e9tier et la langue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076866"
    },
    {
        "title": "Six mineurs sauv\u00e9s, des dizaines de personnes bloqu\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/2f882c15-d7ee-49f2-8d77-48d8d0f0b9a7.jpeg?s=c17c9be7604093d58edf2f36c0299357\" /><br />Six mineurs pi\u00e9g\u00e9s dans une carri\u00e8re de gypse ont pu \u00eatre sauv\u00e9s jeudi, au lendemain du s\u00e9isme meurtrier \u00e0 Ta\u00efwan. Des dizaines d\u2019autres personnes sont pi\u00e9g\u00e9es dans un r\u00e9seau de tunnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/382054980426"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais risque de payer cher son passage dans TPMP",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/36456fec-2df1-461a-825e-ef2efbc1986b.jpeg?s=071800c60bb70049bf95586e114c3b00\" /><br />Quentin Bataillon, pr\u00e9sident de la commission d\u2019enqu\u00eate TNT, a critiqu\u00e9 Yann Barth\u00e8s chez Cyril Hanouna. Son ind\u00e9pendance et son objectivit\u00e9 sont, depuis, remises en question par de nombreux d\u00e9tracteurs.\n(Vid\u00e9o: X/TPMP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077402"
    },
    {
        "title": "Ce plat de spaghettis est une v\u00e9ritable tuerie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/13b8c77a-06f5-49b6-a755-5c84fca2389e.jpeg?s=ee816ad4c45361d8f63f6d4e76f7845f\" /><br />Les internautes raffolent des spaghettis \u00aball'assassina\u00bb. Nous vous d\u00e9voilons la recette de ce plat rapide, pas cher et d\u00e9licieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076560"
    },
    {
        "title": "\u00abCe b\u00e9b\u00e9 a l'amour des siens. Pourquoi nous l'enlever?\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/aff92874-369f-4ed3-a48e-48b6cdd0c943.jpeg?s=00d38223bfd6f99867661dc523446f04\" /><br />Soutenu par une association, un couple de jeunes parents lutte contre le placement de leur enfant n\u00e9 il y a cinq mois aux HUG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073457"
    },
    {
        "title": "La maman gorille s'est occup\u00e9e de son b\u00e9b\u00e9 mort-n\u00e9 durant 2 mois",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/6077d466-aa9e-4c8d-a96b-370844f00b64.jpeg?s=0f3dac6082e76df786588e772f233626\" /><br />Joas a donn\u00e9 naissance \u00e0 un petit gorille mort-n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier au zoo de B\u00e2le. Elle a pris soin de lui pendant des semaines comme s'il \u00e9tait vivant, avant de le l\u00e2cher il y a peu. Un comportement normal, selon un sp\u00e9cialiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077088"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e9tropole veut faire payer l\u2019eau plus cher en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/56e06e9d-59dc-4165-8530-04c4fce1446d.jpeg?s=d1c56e8f314294156427b49ac43efe35\" /><br />Toulouse devrait devenir le 1er juin la premi\u00e8re grande m\u00e9tropole fran\u00e7aise \u00e0 appliquer une tarification saisonni\u00e8re de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077774"
    },
    {
        "title": "Des visites in\u00e9dites auront lieu \u00e0 Buckingham Palace",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/60a3ccd9-4814-4fa4-92cb-ad55c3c75c5e.jpeg?s=cbe3f82b2607fe0e32189df52398bd54\" /><br />Le palais de Buckingham \u00e0 Londres et le ch\u00e2teau de Balmoral en \u00c9cosse ouvrent leurs portes cet \u00e9t\u00e9 avec un acc\u00e8s \u00e0 des espaces jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ferm\u00e9s au grand public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077752"
    },
    {
        "title": "Le gardien marque depuis son camp",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/5559ff16-be12-4742-966d-9fe0705d2303.jpeg?s=9a9fb5b94d1a4995cb37ecee5485ebdc\" /><br />Gabriel Kobylak, gardien du Radomiak Radom en Pologne, a sauv\u00e9 le point du match nul contre Niepolomice (1-1) avec un but sorti de nulle part.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/222776712880"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 6,0 secoue le nord-est du Japon",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1bdd7787-8106-4466-97dd-2b05b20e1434.jpeg?s=1763e1911fcf609ecfe2f16bea522cb7\" /><br />Au lendemain d\u2019un tremblement de terre meurtrier \u00e0 Ta\u00efwan, un s\u00e9isme sous-marin s\u2019est produit jeudi au Japon. Il n\u2019y a pas d\u2019alerte au tsunami.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/995740633452"
    },
    {
        "title": "Les cas de cancer de la prostate pourraient doubler d'ici \u00e0 2040",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/dc20fcae-7f11-4a28-aedd-24c98da90bb1.jpeg?s=c0add6ffe78276a6159731c3db690268\" /><br />Cette progression s'expliquerait par \u00abla hausse de l'esp\u00e9rance de vie et par des changements dans les pyramides des \u00e2ges\u00bb, selon les auteurs d'une \u00e9tude publi\u00e9e ce jeudi 4 avril dans \u00abThe Lancet\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077781"
    },
    {
        "title": "Neuch\u00e2tel veut durcir les r\u00e8gles de l'\u00e9cole \u00e0 domicile",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/6ecee75d-423c-45f2-9bca-65dec2dc3304.jpeg?s=2baeaca9b6e830add936bd4c46a6fd3d\" /><br />Alors que sa pratique actuelle est tr\u00e8s laxiste, le canton souhaite s'aligner sur les autres cantons romands et passer \u00e0 un r\u00e9gime d\u2019autorisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077024"
    },
    {
        "title": "Le nouveau mec de Shakira ne fait pas l'unanimit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/5e528023-5768-4ec0-853b-51ea08d850a2.jpeg?s=148e5c89973b34c6a7914f2d6a490ee4\" /><br />Des amis de la Colombienne ont peur que Lucien Laviscount ne soit avec elle que pour gagner en notori\u00e9t\u00e9. Ils craignent qu'il ne lui brise le c\u0153ur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077814"
    },
    {
        "title": "Sc\u00e8nes de chaos \u00e0 Malley sous le regard incr\u00e9dule des spectateurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/85e7c4f2-c429-40e1-90d2-709c4b27bb0c.jpeg?s=766aeaf43586b8975250162a0bf3d3fa\" /><br />\u00c0 l\u2019issue de l\u2019acte II de la demi-finale des play-off remport\u00e9 par Lausanne contre Fribourg-Gott\u00e9ron (3-2 ap, 1-1 dans la s\u00e9rie), des altercations ont \u00e9clat\u00e9 devant la Vaudoise ar\u00e9na entre les supporters des deux camps. Ces sc\u00e8nes se sont produites sous les regards incr\u00e9dules des fans encore pr\u00e9sents. (lecteur reporter/Ruben Steiger/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077822"
    },
    {
        "title": "Le Simplon ne voguera pas sur le L\u00e9man cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/d7a3169c-3fec-4024-bc75-0fe779f4abd5.jpeg?s=b74de515063f5b7164205a85dc3fbfb9\" /><br />La convalescence du bateau \u00e0 vapeur endommag\u00e9, ce week-end, \u00e0 Cully, va durer au moins jusqu'\u00e0 la fin de la saison, annonce la CGN, ce jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077821"
    },
    {
        "title": "Migros fermera six filiales Melectronics d'ici ao\u00fbt",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/8a1583aa-f6f4-4797-9d4e-bfa6ca24277c.avif?s=48641f6fa5b634e01f450f777fdfbba8\" /><br />Comme annonc\u00e9, Migros commence cette ann\u00e9e \u00e0 faire le m\u00e9nage dans ses magasins d'\u00e9lectro-m\u00e9nager. Des \u00abDo it + Garden\u00bb seront aussi bient\u00f4t supprim\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077799"
    },
    {
        "title": "Luis Rubiales ne se voit pas comme un \u00abagresseur sexuel\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/250c50e2-3621-41c8-a323-bcd0be069659.jpeg?s=6abc6c04522cfebea336887e7fe13cc7\" /><br />L\u2019ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration espagnole assure ne pas avoir exerc\u00e9 de pression sur Jenni Hermoso, dans l\u2019affaire dite du \u00abbaiser forc\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/241565348326"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidente du Parlement arr\u00eat\u00e9e pour corruption",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/d27629f1-47ab-42ee-a8ff-609d2559fcc7.jpeg?s=0a236089414b8abdf72864ce2cc5102d\" /><br />La veille de son arrestation, la pr\u00e9sidente du Parlement avait d\u00e9missionn\u00e9, d\u00e9clarant quitter ses fonctions afin de pr\u00e9server l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de l\u2019institution et se concentrer sur l\u2019enqu\u00eate ouverte contre elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077875"
    },
    {
        "title": "Fans de Harry Styles recherch\u00e9s pour \u00eatre guide touristique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/a464e047-c028-4a4c-9db4-350bd7a4a39a.jpeg?s=0181fa7024c0a238a8563f95080c5dae\" /><br />Holmes Chapel est le village o\u00f9 le chanteur a pass\u00e9 son enfance. En vue de futures visites guid\u00e9es sp\u00e9ciales, il recherche des experts du Britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077840"
    },
    {
        "title": "Quand la r\u00e9plique miniature vaut plus que l'originale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/4d1e8ed0-d15a-43ab-995e-f1195bb8015e.jpeg?s=628c2e16f331d006df4666fe9b082a8b\" /><br /><strong>Une petite voiture est un jouet con\u00e7u pour un enfant. Pourtant, certains mod\u00e8les <strong>Hot Wheels&nbsp;</strong>valent plus qu'un vrai v\u00e9hicule.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076611"
    },
    {
        "title": "Nazis au pouvoir, homos tu\u00e9s: les d\u00e9lires d'un ex-\u00e9lu inqui\u00e8tent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/b1a8b191-29b0-4f9c-a210-54b0c8dcc9cc.jpeg?s=c8188acbf530267aa1fd9bb4327a83ed\" /><br />Le blog d'un ex-politicien PLR regorge de fake news insens\u00e9es. L'homme est dans le collimateur des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077828"
    },
    {
        "title": "Crash d'un h\u00e9lico: l'un des rescap\u00e9s aurait sauv\u00e9 les deux autres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/9887d297-f1e1-413d-a081-5e1d2d12c136.jpeg?s=de0bc2d1cad71b1b10d7c7daaa8c3c4d\" /><br />Trois des six victimes de l'accident d'h\u00e9licopt\u00e8re qui s'est produit mardi dans le secteur du Petit Combin ont surv\u00e9cu, gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de l'un des passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077813"
    },
    {
        "title": "L'UDC divis\u00e9e sur l'interdiction des symboles de haine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/734577a9-7e9f-4e1d-94ca-a970f12fcdcb.jpeg?s=efc35d8569aa6bd87ee0cf597f4afb35\" /><br />L'assembl\u00e9e du parti a refus\u00e9 un texte qui veut proscrire les embl\u00e8mes nazis, notamment. Soumis \u00e0 votation le 9 juin, le projet \u00e9mane pourtant de ses propres rangs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077808"
    },
    {
        "title": "Les cambrioleurs se r\u00e9galent \u00e0 la fronti\u00e8re genevoise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/67350a0b-7109-4964-8039-878f5a554165.jpeg?s=1a358a5339708a9cc90396e1af68e0a0\" /><br />Quatre communes de l'agglom\u00e9ration d'Annemasse figurent parmi les dix villes fran\u00e7aises de 5000 \u00e0 20'000 habitants les plus pris\u00e9es des malfrats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077883"
    },
    {
        "title": "Ce nouveau record de Belgique va vous mettre du baume au c\u0153ur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/def6b005-4e8a-49d7-9edd-45687132320d.jpeg?s=0807a5cadfa6a458d071c4fbf8c01354\" /><br />\u00c0 Anvers, une table longue de 2 kilom\u00e8tres a rassembl\u00e9 7000 personnes pour un repas \u00e0 l\u2019occasion de P\u00e2ques et du Ramadan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077870"
    },
    {
        "title": "Le coeur du pouvoir militaire attaqu\u00e9 par des drones",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/0b3c11d6-0abe-44ae-b18e-761c754858d9.jpeg?s=cbc9cc7444f1824b6db06a8dda51bb22\" /><br />Les forces de s\u00e9curit\u00e9 birmanes ont abattu jeudi sept drones au-dessus de la capitale Naypyidaw, a indiqu\u00e9 la junte, dans ce qui constitue l\u2019une des rares attaques contre le coeur du pouvoir militaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077899"
    },
    {
        "title": "Une bagarre \u00e9clate au coup d\u2019envoi en NHL",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/be0191a2-01c8-416d-a4b6-a5c40eb6f85c.jpeg?s=075b95d9f2cea27d568363dc8bb92fe6\" /><br />Apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 11 mars et le coup de coude de Rempe sur Siegenthaler, les Devils et les Rangers ont r\u00e9gl\u00e9 leurs comptes sur la glace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/641260642766"
    },
    {
        "title": "Deux personnes arr\u00eat\u00e9es pour le meurtre d\u2019une enfant disparue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/0f078327-be20-42f6-a848-1a317d6d2ef5.jpeg?s=ef4f7cc91e63701dcc2f76371aae2381\" /><br />Une enfant de 2 ans avait disparu le 26 mars d'une ville de l'est de la Serbie, qui avait pour la premi\u00e8re fois utilis\u00e9 le syst\u00e8me d\u2019alerte enl\u00e8vement \u00e0 grande \u00e9chelle Amber pour tenter de la retrouver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077882"
    },
    {
        "title": "Un conducteur finit sur le toit apr\u00e8s avoir percut\u00e9 le car postal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/58bdf5c4-1999-4138-b670-2b2c9f700f96.jpeg?s=8cbd349c4b99950bc1048fe356d762e9\" /><br />Un v\u00e9hicule est entr\u00e9 en collision avec un car postal mercredi \u00e0 Speicher. Le conducteur de la voiture, \u00e2g\u00e9 de 88 ans et seul bless\u00e9, a \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077887"
    },
    {
        "title": "Macron n\u2019a \u00abaucun doute\u00bb sur le fait que la Russie cible les JO",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/9adbcf71-0d15-4338-9e37-a6352d0ff541.jpeg?s=e3eba61a3c8cb9d15523356661b4df33\" /><br />\u00c0 l'occasion de l'inauguration du nouveau centre aquatique de Saint-Denis, Emmanuel Macron a r\u00e9agi \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 li\u00e9e aux Jeux olympiques et s\u2019est exprim\u00e9 sur la possibilit\u00e9 d\u2019un changement de lieu de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077956"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me sens seule, j'ai besoin de suivre une th\u00e9rapie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/9eb4d71b-d9b3-4605-9e6b-739005010a5b.jpeg?s=6c3c81736eedd070aa4049dd340f519f\" /><br />Malgr\u00e9 son succ\u00e8s fulgurant dans la musique, la chanteuse britannique Raye est loin d'\u00eatre \u00e9panouie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077795"
    },
    {
        "title": "En Californie, des policiers tuent une jeune fille qu\u2019ils devaient secourir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1aec1016-a02d-46b8-920f-571d9b59d322.png?s=4dd194ea590c58e678061b349a4070a3\" /><br />Une jeune fille qui avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e par son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e en septembre 2022 en Californie. La vid\u00e9o vient d\u2019\u00eatre publi\u00e9e par le sh\u00e9rif du comt\u00e9. (AP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077917"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couverte d'une cache d\u2019armes pr\u00e9sum\u00e9e du Hamas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/6cff53dc-ba4f-45c9-b3d4-6f185e28260f.jpeg?s=ee3995734e92794bb4ec1c6b1a1db2fe\" /><br />Le parquet f\u00e9d\u00e9ral allemand avait annonc\u00e9 le 14 d\u00e9cembre dernier l\u2019arrestation de quatre hommes suspect\u00e9s d\u2019avoir eu pour mission de rassembler des armes en vue d\u2019\u00e9ventuels attentats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077942"
    },
    {
        "title": "Bus \u00e0 Troinex: une \u00e9tude des nuisances sonores in\u00e9vitable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/de7f32c4-4e8a-44ea-b503-a0e4a8ba1aff.jpeg?s=cf7f5949912d63233515334600d6f8f6\" /><br />Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 tort \u00e0 la commune. Les autorisations de construire relatives \u00e0 la ligne 49 ne seront pas r\u00e9tablies dans l'imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077951"
    },
    {
        "title": "Une adolescente a \u00e9t\u00e9 tabass\u00e9e jusqu'au coma",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/cec96c26-d268-4645-8666-3afde8b7e8a3.jpeg?s=8fe00f56799c5d1b0c2b189a0d42e29d\" /><br />\u00c0 Montpellier, devant le coll\u00e8ge Arthur-Rimbaud, une adolescente de 14 ans a \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9e mardi. Trois mineurs ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue pour tentative de meurtre sur mineur, selon un communiqu\u00e9 de presse du parquet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077994"
    },
    {
        "title": "Les Kowe\u00eftiens aux urnes pour la troisi\u00e8me fois en trois ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/d7807bf1-48bf-4124-87f0-b655e31c8a63.jpeg?s=8f3f40d6f52d7a4b0a686f3cbb4dedab\" /><br />Le futur parlement aura la responsabilit\u00e9 de valider ces prochains mois le choix du successeur de l\u2019\u00e9mir cheikh Mechaal al-Ahmad al-Jaber al-Sabah.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077983"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie saoudite devient l\u2019h\u00f4te du Masters f\u00e9minin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/239d652a-cd3b-48a9-902e-b0c79add0bde.jpeg?s=09955891b4e9be5f1c131202342e9394\" /><br />La WTA a confirm\u00e9 que les finales de fin de saison se d\u00e9rouleront \u00e0 Riyad lors des trois prochaines ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/175138001720"
    },
    {
        "title": "En 2023, \u00able solde migratoire le plus \u00e9lev\u00e9 jamais enregistr\u00e9\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/2e39ddae-d2cf-404f-81bb-198811a7fc7a.jpeg?s=65516fdfd2f1a66205d2db9ba8666cfc\" /><br />La population globale a fortement augment\u00e9 l'an dernier. Le nombre de citoyens suisses, lui, n'augmente que peu, et seulement gr\u00e2ce aux naturalisations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077867"
    },
    {
        "title": "Il tond la pelouse les jours f\u00e9ri\u00e9s: adieu le passeport suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/4e6faac5-21c9-4e69-bb5a-2ce1bba7a12d.jpeg?s=0a09773f2ada94ec0170af2a5526a09a\" /><br />Un Fran\u00e7ais \u00e9tabli dans le Jura depuis dix ans voulait obtenir la nationalit\u00e9 suisse, mais l'assembl\u00e9e communale de Clos du Doubs a dit niet la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077976"
    },
    {
        "title": "Le LHC ne risque rien apr\u00e8s les d\u00e9bordements post-acte II",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/0ccf957b-be12-4614-b497-fc0d4b0c24c2.jpeg?s=67855d2e436800b1ccbb0c9e93bda256\" /><br />Aucun d\u00e9g\u00e2t et aucun bless\u00e9 ne sont \u00e0 signaler apr\u00e8s les altercations survenues dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi entre les supporters lausannois et fribourgeois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205877234486"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 pourquoi ce lac est devenu lila",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/ae3dab8b-c2e8-4497-88df-1beac509bed6.jpeg?s=03000a16ac64aa4b565bd827f189e5c4\" /><br />Un lac dans la r\u00e9gion de la Bavi\u00e8re est devenu lila en ce mois d\u2019avril. Un ph\u00e9nom\u00e8ne naturel qui captive les passants.  (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077971"
    },
    {
        "title": "Victoire d'\u00e9tape pour un ex-cadre de la prison de Champ-Dollon",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/3227fe39-c4ce-4a5d-ad12-09c7abe536c0.jpeg?s=8747c696538e9444d416f10cc306519b\" /><br />La justice devra traiter le recours d'un ancien dirigeant de l'\u00e9tablissement carc\u00e9ral, oppos\u00e9 \u00e0 feu la r\u00e9forme Ambition, qui contestait sa mutation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077995"
    },
    {
        "title": "Les jeunes paraissent plus \u00e2g\u00e9s que leurs a\u00een\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/e80f84d4-03ba-4f96-8e6e-a145062cd1ea.jpeg?s=4ee6777e781f5824fe68237fe31769f3\" /><br />Les trentenaires font souvent plus jeunes que leur \u00e2ge. \u00c0 l'inverse, les filles dans la vingtaine paraissent g\u00e9n\u00e9ralement plus \u00e2g\u00e9es. Explication d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077074"
    },
    {
        "title": "Le dernier \u00e9vad\u00e9 de Pramont a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en France voisine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/6cec7c2c-e200-4de6-b415-96cc81077fe1.jpeg?s=1d5ec707a9169ca9977139c8ba4abcfd\" /><br />C'en est termin\u00e9 de la cavale de dix jeunes qui s'\u00e9taient fait la malle du centre ferm\u00e9 il y a tout juste deux mois. L'ultime fuyard a \u00e9t\u00e9 attrap\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078054"
    },
    {
        "title": "Enorme chute dans un virage, Vingegaard \u00e9vacu\u00e9 en ambulance",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/9a92ac6b-4b01-4257-b974-82fa5b8d8db8.jpeg?s=c5653943cfdf6d74465cd96649fc9fb3\" /><br />Une chute tr\u00e8s spectaculaire est survenue \u00e0 30 km de l\u2019arriv\u00e9e de la 4e \u00e9tape du Tour du Pays basque. Tous les favoris sont \u00e0 terre. Certains, dont Jonas Vingegaard, semblent tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement touch\u00e9s. La course a \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9e quelques instants.\n(Vid\u00e9o: Eurosport/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078074"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e9aliser des films, c'\u00e9tait plus qu'un r\u00eave d'enfant\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/8d82ff8b-b1e7-43f7-96d3-fca805eeb32f.jpeg?s=99291ddf73dfb0e0837db82a38be71fc\" /><br />Co-cr\u00e9ateur de la s\u00e9rie \u00abBloqu\u00e9s\u00bb, FloBer a r\u00e9alis\u00e9 son premier long m\u00e9trage, \u00abNous, les Leroy\u00bb. Une com\u00e9die dr\u00f4le et touchante, avec Charlotte Gainsbourg et Jos\u00e9 Garcia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072129"
    },
    {
        "title": "Des malfrats ligotent un employ\u00e9 pour braquer une usine horlog\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/d2f4edcb-83c6-42fb-bddc-ec9ca54dbfd3.jpeg?s=605bf4052184a3ceda2dc685a59f506e\" /><br />Un cambriolage s'est produit dans une entreprise horlog\u00e8re tr\u00e8s t\u00f4t jeudi matin. Le butin n'est pas encore d\u00e9termin\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078073"
    },
    {
        "title": "Somptueuses villas, voitures de luxe et Rolex saisies en Italie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/d965b146-9872-4eab-bde8-18474bc72616.jpeg?s=24816fa1dedcb2bf4b52efe6a29541c9\" /><br />Une enqu\u00eate sur une fraude d\u2019un montant de 600 millions d\u2019euros a men\u00e9 \u00e0 de multiples perquisitions dans quatre pays europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078066"
    },
    {
        "title": "Vingegaard, Evenepoel et Roglic pris dans une \u00e9norme chute",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/05d07e40-e77c-4421-8a45-8ef9f1a9b458.jpeg?s=b6d8e5d350975d5b26f05f226f992fe2\" /><br />La 4e \u00e9tape du Tour du Pays basque a vu de nombreux favoris tomber dans une chute impressionnante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/714099538776"
    },
    {
        "title": "L'affaire des embauches douteuses prend de l'ampleur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/7199cd77-16a2-469b-b380-217647a0d1e3.jpeg?s=a1b080d1e30ac93112b4121bbda1e871\" /><br />Des soup\u00e7ons de n\u00e9potisme p\u00e8sent sur le D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement. Un Parisien aurait obtenu un poste au d\u00e9triment d'une Genevoise mieux not\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078063"
    },
    {
        "title": "A la place d'un contr\u00f4le, on lui pratique un avortement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/2739f927-905e-497f-8a23-d09fa277b729.jpeg?s=ab8856257b47e19ae305e2f4ae102dab\" /><br />Une patiente enceinte a \u00e9t\u00e9 confondue avec une autre dans un h\u00f4pital de Prague, qui a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses pour cette \u00abtragique erreur humaine\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078080"
    },
    {
        "title": "Alain Delon a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous \u00abcuratelle renforc\u00e9e\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/05b55733-5b70-4b03-8199-ad283c3dbb09.jpeg?s=bc6e066fa83b7a7f5524e63e345f9570\" /><br />Alors que la sant\u00e9 de l'acteur de 88 ans d\u00e9cline et que ses enfants se d\u00e9chirent \u00e0 son sujet, la justice a prononc\u00e9 cette mesure de protection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078108"
    },
    {
        "title": "Un plongeur pas pr\u00eat et \u00abla place\u00bb d\u2019Aya Nakamura aux JO selon Macron",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/32564657-e5c7-4180-a1be-688db3899f36.jpeg?s=6dd84a261e95f0da245f7a7962fa85ec\" /><br />115 jours avant le d\u00e9but des Jeux olympiques de Paris 2024, Emmanuel Macron inaugure le Centre aquatique de Saint-Denis, livr\u00e9 un mois en avance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078044"
    },
    {
        "title": "Rafael Nadal forfait \u00e0 Monte-Carlo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/2bfca0d4-0eb1-4c3d-82d8-96ab1a9e936b.jpeg?s=8049628b7cca5a6e0966878e19cf637d\" /><br />L'Espagnol a annonc\u00e9 jeudi qu'il ne participerait pas \u00e0 l'ouverture de la saison sur terre battue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078117"
    },
    {
        "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9cuse les juges de la Cour d\u2019appel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/dc90f6a0-a6d4-4c75-9c24-e61bd3132258.jpeg?s=aa7c7733548f19b6f373feddee50a1b3\" /><br />\u00c0 la demande de Michel Platini, l'ensemble des juges et greffiers de la Cour d'appel du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral seront \u00e9cart\u00e9s de la proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078116"
    },
    {
        "title": "Bact\u00e9ries et pesticides dans les eaux en bouteille de Nestl\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/9f863113-dcaa-4628-9c50-8aaf69235507.jpeg?s=d15629708d67e0b169df326140fc5493\" /><br />Une expertise, d\u00e9voil\u00e9e jeudi par \u00abLe Monde\u00bb et FranceInfo, met en doute la \u00abqualit\u00e9 sanitaire\u00bb des eaux du groupe agroalimentaire suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078031"
    },
    {
        "title": "Trafic ferroviaire interrompu sur la ligne Lausanne-Brigue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/a5dda3db-bdd7-42d4-a058-6a524413d2b0.jpeg?s=44723ff1d5ff4874f50bd47a22b1be22\" /><br />Les trains ne circulent plus entre la capitale vaudoise et Lutry ce jeudi soir. Les voyageurs \u00e0 destination de la Riviera et du Valais doivent passer par Puidoux ou Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078131"
    },
    {
        "title": "Ils remontent l'\u00e9pave d'un navire situ\u00e9e \u00e0 210 m de profondeur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/982e8b30-51d4-48c5-a42d-fefdc2efa7e3.avif?s=4a21adfea3b055d69d76b95352532709\" /><br />Le S\u00e4ntis a \u00e9t\u00e9 coul\u00e9 il y a plus de 90 ans. Une association de sauvetage a r\u00e9cemment obtenu les fonds pour son renflouement. L'\u00e9pave pourrait servir de terrain de jeux aux enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077805"
    },
    {
        "title": "Le Lausanne-Sport re\u00e7oit St. Gall",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/84f8c31a-cfc4-47f3-95d1-b91e7a523da3.jpeg?s=564435630d846b4f01d56f88a7063e73\" /><br />Le LS est en forme apr\u00e8s sa victoire face \u00e0 Lucerne. Les hommes de Ludovic Magnin jouent ce soir un match crucial face \u00e0 St. Gall. Leur adversaire est 6e avec 7 points d\u2019avance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/285608600183"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka \u00e9limin\u00e9 \u00e0 Marrakech",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/57da6457-54dd-44c5-aa9d-b36264f946d4.jpeg?s=118604459fde08eaeacb9de6d0354cb1\" /><br />Le Vaudois a \u00e9t\u00e9 battu par l\u2019Argentin Mariano Navone en trois sets (3-6 7-5 6-2), jeudi en huiti\u00e8mes de finale du tournoi ATP\u00a0250 de Marrakech.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/203686622127"
    },
    {
        "title": "Ouverture du score rapide pour Lucerne face \u00e0 Yverdon!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/ad74b431-6940-4e9a-8ef5-adc2429306e4.jpeg?s=f8980ad6617cb87b47d6abf3105141cf\" /><br />Pour cette 30e journ\u00e9e de Super League, Yverdon se d\u00e9place en terre lucernoise pour y affronter l\u2019actuel septi\u00e8me au classement. Occasion pour les Nord vaudois de se rapprocher de son adversaire du soir. Rencontre \u00e0 suivre en live \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223962712095"
    },
    {
        "title": "Un trafiquant recherch\u00e9 par la Belgique arr\u00eat\u00e9 en Argovie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/369660ae-1494-4131-af57-1f35c280f3c7.jpeg?s=a01766adb1efd4c8753158186d8357e7\" /><br />Un N\u00e9erlandais en cavale depuis six ans a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9 mardi \u00e0 Othmarsingen, pr\u00e8s de Lenzburg. La justice belge va demander son extradition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078136"
    },
    {
        "title": "Biden hausse le ton face \u00e0 Netanyahou",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/12a49fc1-e092-4674-a135-16a932f4b2a9.jpeg?s=e1489e1291c375fa3091e8a77039a8f5\" /><br />Pour la premi\u00e8re fois, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 de conditionner l\u2019aide am\u00e9ricaine \u00e0 Isra\u00ebl \u00e0 des mesures \u00abtangibles\u00bb de la part du gouvernement isra\u00e9lien pour r\u00e9pondre \u00e0 la catastrophe humanitaire en cours \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078367"
    },
    {
        "title": "Attentat au march\u00e9 de No\u00ebl: le principal accus\u00e9 prend 30 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/dd5e609d-075c-49b5-9ce5-3a8115bc812a.jpeg?s=944c3ee76902caf7d9a0c5dc897240ad\" /><br />L'homme qui avait aid\u00e9 l'assaillant \u00e0 se procurer une arme savait qu'il se radicalisait et avait un projet criminel. Il a \u00e9cop\u00e9 d'une lourde peine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078381"
    },
    {
        "title": "Le chancelier autrichien offre des gants de boxe \u00e0 Macron",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/90c381e4-b795-472d-b7a4-b2395ae3c67a.jpeg?s=0ff6b15e29c0395243fb50a9516ff3b5\" /><br />Le cadeau, remis jeudi \u00e0 Paris, \u00e9tait un clin d'\u0153il aux photos du pr\u00e9sident fran\u00e7ais en train de boxer, qui avaient fait le buzz \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078297"
    },
    {
        "title": "Un volcan inqui\u00e8te: \u00abla situation peut changer rapidement\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/67b59c37-109a-4973-8071-d99a018f6cff.jpeg?s=e7ebfb7f0af04b0095071770ed8afe27\" /><br />L\u2019activit\u00e9 du volcan Poas, dans le centre du Costa Rica, alarme les autorit\u00e9s et les habitants, apr\u00e8s que le lac du crat\u00e8re s\u2019est ass\u00e9ch\u00e9, augmentant l\u2019\u00e9mission de gaz et de cendres qui retombent sur les villes voisines. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078032"
    },
    {
        "title": "Loi anti-polluants: les po\u00eales Tefal, et les autres, sauv\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/ed560c7d-fb55-4175-93ca-1c5d4d9be096.jpeg?s=456b1162c3386f7bf0d4a431ae62a9a9\" /><br />Les ustensiles de cuisine ne seront pas touch\u00e9s par la loi visant \u00e0 d\u00e9barrasser le pays des PFAS, apr\u00e8s que les \u00e9cologistes ont refus\u00e9 un compromis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078339"
    }
]