[
    {
        "title": "Louer ses habits? Une soci\u00e9t\u00e9 grisonne tente l'exp\u00e9rience",
        "summary": "La marque Muntagnard propose \u00e0 ses clients des abos mensuels pour porter ses tee-shirts au lieu de les acheter. Ceci afin de lutter contre les d\u00e9chets vestimentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-louer-ses-habits-une-societe-grisonne-tente-l-experience-103205265"
    },
    {
        "title": "M\u00e9lange entre travail et vie priv\u00e9e? Pas grave, selon les employ\u00e9s",
        "summary": "Un sondage montre que les travailleurs sont demandeurs d'horaires plus libres, m\u00eame si la s\u00e9paration entre vie professionnelle et familiale devient floue. Patrons et syndicats r\u00e9agissent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/horaires-flexibles-melange-entre-travail-et-vie-privee-pas-grave-selon-les-employes-103205793"
    },
    {
        "title": "L\u2019autopsie du corps de Lina a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e",
        "summary": "Une autopsie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sur le corps de l\u2019adolescente disparue fin 2023 dans le Bas-Rhin. Les obs\u00e8ques de Lina auront lieu vendredi dans son village.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-autopsie-du-corps-de-lina-a-ete-realisee-103206072"
    },
    {
        "title": "D\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par une plainte pour viol en 2005: \u00abun coup de tonnerre\u00bb",
        "summary": "Alors que l'on croyait que la plainte d\u00e9pos\u00e9e en 2021 par Florence Porcel contre l'ex-pr\u00e9sentateur \u00e9tait la toute premi\u00e8re,\u00a0\u00abLe Monde\u00bb\u00a0a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi qu\u2019une premi\u00e8re plainte avait en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e il y a dix-neuf ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/patrick-poivre-d-arvor-deja-vise-par-une-plainte-pour-viol-en-2005-un-coup-de-tonnerre-103206068"
    },
    {
        "title": "Neymar a rejou\u00e9 apr\u00e8s 369 jours d'absence",
        "summary": "La star br\u00e9silienne a fait son retour \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s plus d'une ann\u00e9e. Il est entr\u00e9 \u00e0 la 77e minute d'un match d'Asian Champions League avec Al-Hilal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-neymar-a-rejoue-apres-369-jours-d-absence-103206061"
    },
    {
        "title": "Elle risque de tomber dans le vide en nettoyant une fen\u00eatre",
        "summary": "Une femme s\u2019est fait une belle frayeur en nettoyant une fen\u00eatre de son appartement. Elle a gliss\u00e9 et s\u2019est retrouv\u00e9e pendue entre le 14e et le 15e \u00e9tage de son immeuble. Heureusement, trois hommes sont rapidement arriv\u00e9s pour lui venir en aide. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-elle-risque-de-tomber-dans-le-vide-en-nettoyant-une-fenetre-103205972"
    },
    {
        "title": "Un ex-pr\u00eatre star de TikTok quitte l\u2019\u00c9glise",
        "summary": "\u00abJe me retire de la pr\u00eatrise.\u00bb C'est par ces mots qu'un ancien pr\u00eatre star des r\u00e9seaux sociaux en France a annonc\u00e9 quitter l'\u00c9glise catholique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-ex-pretre-star-de-tiktok-quitte-l-eglise-103206085"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Liam Payne aurait consomm\u00e9 des drogues avant sa mort",
        "summary": "Selon des m\u00e9dias am\u00e9ricains, le chanteur britannique Liam Payne avait consomm\u00e9 un cocktail de multiples drogues avant de mourir en Argentine la semaine pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/one-direction-le-chanteur-liam-payne-aurait-consomme-des-drogues-avant-sa-mort-103206130"
    },
    {
        "title": "Gros carambolage au nord-est de la ville: deux bless\u00e9s",
        "summary": "Une importante collision a eu lieu lundi en fin de journ\u00e9e, sur la route de Berne. Cinq v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 accident\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gros-bouchons-a-lausanne-une-remorque-a-chevaux-perd-son-essieu-et-c-est-l-accident-103206027"
    },
    {
        "title": "Il perd sa pagaie dans l\u2019oc\u00e9an: il d\u00e9rive pendant 12 heures",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir perdu sa pagaie lors d\u2019un entra\u00eenement de kayak, Kahiau Kawai, 17 ans, a d\u00e9riv\u00e9 vers le large. Il s\u2019est accroch\u00e9 \u00e0 son embarcation pendant douze heures, et ce durant la nuit. T\u00f4t jeudi matin, les sauveteurs ont finalement pu le localiser et le sauver. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/hawai-il-perd-sa-pagaie-dans-l-ocean-il-derive-pendant-12-heures-103205798"
    },
    {
        "title": "Quatre morts dans des frappes isra\u00e9liennes \u00e0 Beyrouth",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Un enfant chute du cinqui\u00e8me \u00e9tage: son p\u00e8re est condamn\u00e9",
        "summary": "La justice a consid\u00e9r\u00e9 que le p\u00e8re aurait d\u00fb \u00eatre conscient du danger lorsqu'il a laiss\u00e9 seul son fils de trois ans dans une pi\u00e8ce avec la fen\u00eatre ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-du-valais-un-pere-condamne-car-son-enfant-est-tombe-du-5e-etage-103205889"
    },
    {
        "title": "Six nouveaux accus\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9s devant la Cour",
        "summary": "Les profils de six nouveaux accus\u00e9s,\u00a0soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir agress\u00e9 sexuellement Gis\u00e8le Pelicot, ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre diss\u00e9qu\u00e9s lundi devant la Cour criminelle du Vaucluse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-des-viols-de-mazan-six-nouveaux-accuses-presentes-devant-la-cour-103206055"
    },
    {
        "title": "Une s\u00e9natrice aborig\u00e8ne s\u2019en prend \u00e0 Charles III en Australie",
        "summary": "La s\u00e9natrice aborig\u00e8ne Lidia Thorpe a interpell\u00e9 le roi Charles III lors de sa visite au Parlement australien, en criant des slogans anticoloniaux comme: \u00abVous n\u2019\u00eates pas notre roi\u00bb, \u00e0 l\u2019adresse du monarque. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rendez-nous-nos-terres-une-senatrice-aborigene-s-en-prend-a-charles-iii-en-australie-103206014"
    },
    {
        "title": "Un Suisse drogu\u00e9 cherchant Dracula arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s un d\u00e9lit routier",
        "summary": "Un jeune automobiliste de 19 ans qui pr\u00e9tendait \u00eatre un descendant du vampire a \u00e9t\u00e9 attrap\u00e9 par la police apr\u00e8s avoir percut\u00e9 plusieurs v\u00e9hicules sur la route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roumanie-un-suisse-drogue-cherchant-dracula-arrete-apres-un-delit-routier-103205993"
    },
    {
        "title": "Neuf morts dans l\u2019accident de de la route d\u2019une \u00e9quipe d\u2019aviron",
        "summary": "Un accident a eu lieu dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche au Br\u00e9sil, entre un camion et un van qui transportait de jeunes sportifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-9-morts-dans-l-accident-de-van-d-une-equipe-d-aviron-103206058"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lections en 200 secondes chrono",
        "summary": "Vous tentez de vous int\u00e9resser \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine du 5 novembre, mais tout vous para\u00eet trop compliqu\u00e9? On vous r\u00e9sume ce moment historique en cinq questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-les-elections-en-200-secondes-chrono-103200229"
    },
    {
        "title": "Un village ravag\u00e9 par un \u00ablahar\u00bb sur l\u2019\u00eele de Stromboli",
        "summary": "Le village de Ginostra sur l\u2019\u00eele de Stromboli a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9 par un \u00ablahar\u00bb le 19 octobre dernier. Un habitant a film\u00e9 le moment.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-un-village-ravage-par-un-lahar-sur-l-ile-de-stromboli-103205927"
    },
    {
        "title": "Quatre policiers bless\u00e9s dans des affrontements apr\u00e8s le match",
        "summary": "Une bagarre entre ultras a terni la soir\u00e9e sportive \u00e0 Porrentruy, samedi. Quatre policiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s et un bus de la police cantonale a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hc-ajoie-geneve-servette-quatre-policiers-blesses-dans-des-affrontements-apres-le-match-103206046"
    },
    {
        "title": "Deux suspects arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s une s\u00e9rie de cambriolages",
        "summary": "Deux voleurs pr\u00e9sum\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s samedi. L'un d'eux a \u00e9t\u00e9 coinc\u00e9 en flagrant d\u00e9lit. Ils sont probablement impliqu\u00e9s dans des cambriolages en s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chietres-fr-deux-suspects-arretes-apres-une-serie-de-cambriolages-103206004"
    },
    {
        "title": "Un avion Swiss tente d\u2019atterrir deux fois et doit rebrousser chemin",
        "summary": "La temp\u00eate Ashley qui s\u2019est abattue sur l\u2019Irlande a jou\u00e9 un mauvais tour \u00e0 certains voyageurs. Un avion de la compagnie a\u00e9rienne Swiss qui effectuait la liaison entre Gen\u00e8ve et Dublin a tent\u00e9 d\u2019atterrir deux fois avant de rebrousser chemin \u00e0 cause du fort vent. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/irlande-un-avion-swiss-tente-d-atterrir-deux-fois-et-doit-rebrousser-chemin-a-cause-du-vent-103205840"
    },
    {
        "title": "Un acteur de \u00abHPI\u00bb accus\u00e9 de violences sexuelles et psychologiques",
        "summary": "Selon M\u00e9diapart, Thomas Scimeca, vu dans la saison 4 de la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s, est vis\u00e9 par deux plaintes. L'acteur se dit victime de \u00abrumeurs\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metoo-un-acteur-de-hpi-accuse-de-violences-sexuelles-et-psychologiques-103205954"
    },
    {
        "title": "Plus de jus aux Vernets: le match de Gen\u00e8ve-Servette annul\u00e9",
        "summary": "La partie de National League entre les Aigles et Langnau, pr\u00e9vue ce lundi soir (19h45), est report\u00e9e en raison d'une panne \u00e9lectrique \u00e0 la patinoire des Vernets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-plus-de-jus-aux-vernets-le-match-de-geneve-servette-annule-103205951"
    },
    {
        "title": "R\u00e9fugi\u00e9 ukrainien poignard\u00e9 par un compatriote au centre d'accueil",
        "summary": "Un demandeur d'asile de 23 ans a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 dimanche, dans un centre d'accueil, apr\u00e8s qu'un autre r\u00e9sident lui a inflig\u00e9 plusieurs coups de couteau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zoug-refugie-ukrainien-poignarde-par-un-compatriote-au-centre-d-accueil-103205959"
    },
    {
        "title": "Pour se moquer de Kamala, Donald rev\u00eat un tablier au McDo",
        "summary": "Donald Trump a jou\u00e9 le r\u00f4le d\u2019un employ\u00e9 de chez McDo pour se moquer de Kamala Harris. Les deux candidats sont toujours au coude-\u00e0-coude dans les sondages.  (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-pour-se-moquer-de-kamala-donald-revet-un-tablier-au-mcdo-103205712"
    },
    {
        "title": "Manifestants en d\u00e9tresse: cet \u00e9lu pr\u00e9f\u00e8re jouer \u00e0 Candy Crush",
        "summary": "Pendant que les agriculteurs clamaient leurs revendications, un \u00e9lu a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 en train de jouer sur son t\u00e9l\u00e9phone portable. (Vid\u00e9o : X/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-manifestants-en-detresse-cet-elu-prefere-jouer-a-candy-crush-103205305"
    },
    {
        "title": "La planque de Yahya Sinouar pendant l\u2019attaque du 7 octobre",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une photo montrant la femme du chef du Hamas, suppos\u00e9ment en possession d\u2019un sac \u00e0 main Herm\u00e8s Birkin, d\u2019une valeur estim\u00e9e \u00e0 32\u2019000 dollars. Le clich\u00e9 est extrait d\u2019une vid\u00e9o diffus\u00e9e samedi par Isra\u00ebl. On y voit Yahya Sinouar se r\u00e9fugier avec sa femme et ses enfants dans les tunnels du Hamas, peu avant l\u2019attaque en territoire isra\u00e9lien du 7 octobre 2023. (X/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/sac-de-luxe-tv-et-provisions-la-planque-de-yahya-sinouar-lors-de-l-attaque-du-7-octobre-103205641"
    },
    {
        "title": "\u00abP\u2019tite sal*pe\u00bb: In\u00e8s Reg tacle Natasha St-Pier dans son spectacle",
        "summary": "Dans son nouveau spectacle \u00abOn est ensemble\u00bb , In\u00e8s Reg revient avec ironie dans un karaok\u00e9 sur le diff\u00e9rend qu\u2019elle a eu avec Natasha St-Pier lors du tournage de \u00abDanse avec les stars\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-p-tite-salpe-ines-reg-tacle-natasha-st-pier-dans-son-spectacle-103204981"
    },
    {
        "title": "Une valise suspecte a entrav\u00e9 le trafic vers les Nations",
        "summary": "La police a \u00e9t\u00e9 alert\u00e9e peu avant 15h, lundi pour un colis suspect. L'objet douteux a \u00e9t\u00e9 ouvert. Il ne repr\u00e9sentait pas de danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-valise-suspecte-a-entrave-le-trafic-vers-les-nations-103206006"
    },
    {
        "title": "Le stade de la Pontaise \u00e9chappe au dynamitage",
        "summary": "Le monument devait dispara\u00eetre au profit d'un nouveau quartier. Finalement, il s'y int\u00e9grera, en \u00e9tant largement transform\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-le-stade-de-la-pontaise-echappe-au-dynamitage-103205796"
    },
    {
        "title": "Pill\u00e9e par l'actionnaire, une soci\u00e9t\u00e9 plombe les \u00e9pargnants",
        "summary": "PrimeEnergy Cleantech, qui vendait des obligations vertes et avait \u00e9t\u00e9 soutenue par Bertrand Piccard, a annonc\u00e9 sa faillite aux investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-pillee-par-l-actionnaire-une-societe-plombe-les-epargnants-103205845"
    },
    {
        "title": "Colis suspect pr\u00e8s de la gare, secteur boucl\u00e9",
        "summary": "Une intervention de police a eu lieu lundi vers midi, \u00e0 Cornavin, pour un bagage suspect.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-colis-suspect-pres-de-la-gare-secteur-boucle-103205874"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e n'est plus le tremplin professionnel d'autrefois",
        "summary": "Occuper un poste dans la hi\u00e9rarchie de l'arm\u00e9e \u00e9tait un argument de taille pour s'assurer un poste de direction dans le priv\u00e9 par le pass\u00e9. Ce n'est plus le cas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-armee-n-est-plus-le-tremplin-professionnel-d-autrefois-103205815"
    },
    {
        "title": "Enfants et jeunes hommes principales victimes des noyades",
        "summary": "Le nombre de d\u00e9c\u00e8s dans les eaux est en forte hausse par rapport \u00e0 la moyenne des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. La tendance se confirme, 80% des noyades concernent des hommes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-enfants-et-jeunes-hommes-principales-victimes-des-noyades-103205829"
    },
    {
        "title": "L'extr\u00e9miste Martin Sellner aurait tenu sa conf\u00e9rence malgr\u00e9 tout",
        "summary": "Interdit d'entr\u00e9e en Suisse et arr\u00eat\u00e9 puis expuls\u00e9 samedi, l'orateur d'extr\u00eame droite autrichien Martin Sellner dit avoir toutefois tenu un discours devant une centaine de Suisses, provoquant des tensions \u00e0 la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-extremiste-martin-sellner-aurait-tenu-sa-conference-malgre-tout-103205747"
    },
    {
        "title": "Emma\u00fcs Suisse se s\u00e9pare \u00e0 son tour de l'image de l'Abb\u00e9 Pierre",
        "summary": "La branche suisse de l'organisation a pris des mesures, suite aux r\u00e9v\u00e9lations d'agressions sexuelles commises par l'Abb\u00e9 Pierre. Images et citations du fondateur d'Emma\u00fcs seront proscrites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/abus-sexuels-emmaues-suisse-se-separe-a-son-tour-de-l-image-de-l-abbe-pierre-103205742"
    },
    {
        "title": "Donald Trump se met en sc\u00e8ne chez McDonald's",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Il n'y a pas que Trump et Harris en lice",
        "summary": "Ils n'ont aucune chance de gagner, mais ils y vont quand m\u00eame. Et les voix que vont chiper Jill Stein, Cornel West et Chase Oliver vont peut-\u00eatre manquer \u00e0 l'un des deux favoris...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-il-n-y-a-pas-que-trump-et-harris-en-lice-103199753"
    },
    {
        "title": "\u00abVice-pr\u00e9sidente de merde\u00bb: Harris face aux insultes de Trump",
        "summary": "Qualifi\u00e9e de \u00abvice-pr\u00e9sidente de merde\u00bb par Donald Trump, Kamala Harris a d\u00e9plor\u00e9 le comportement du candidat r\u00e9publicain \u00e0 la Maison-Blanche dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-pour-kamala-harris-donald-trump-avilit-le-poste-de-president-103205662"
    },
    {
        "title": "Les plus folles d\u00e9clarations de Donald Trump",
        "summary": "Ic\u00f4ne m\u00e9diatique puis politique, l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain est connu pour ses sorties hors du commun. Petit floril\u00e8ge absolument pas exhaustif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-les-plus-folles-declarations-de-donald-trump-103202204"
    },
    {
        "title": "Les USA, un pays tr\u00e8s suisse",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis et la Suisse ont une longue histoire commune. Des centaines de milliers d'Am\u00e9ricains ont des anc\u00eatres suisses et des milliers de communes portent des noms bien de chez nous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-les-usa-un-pays-tres-suisse-103199043"
    },
    {
        "title": "20 ans de prison pour l\u2019ex-pr\u00e9sident p\u00e9ruvien Alejandro Toledo",
        "summary": "Alejandro Toledo a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 20 ans de prison lundi pour corruption et blanchiment d\u2019argent dans l'affaire Odebrecht.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-odebrecht-20-ans-de-prison-pour-l-ex-president-peruvien-alejandro-toledo-103206135"
    },
    {
        "title": "Le courant revient \u00e0 La Havane, six morts",
        "summary": "Le courant est revenu dans la capitale cubaine mais plusieurs provinces de l\u2019\u00eele sont encore priv\u00e9es d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ce lundi. L\u2019ouragan Oscar a fait six morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuba-le-courant-revient-a-la-havane-des-provinces-sans-electricite-103206123"
    },
    {
        "title": "La mortalit\u00e9 infantile est en hausse aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Depuis la r\u00e9vocation par la Cour supr\u00eame de la garantie du droit \u00e0 l\u2019avortement, la mortalit\u00e9 infantile est en augmentation aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-a-l-avortement-la-mortalite-infantile-est-en-hausse-aux-etats-unis-103206113"
    },
    {
        "title": "La Chine effectuera des tirs dans le d\u00e9troit de Ta\u00efwan",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s de grands exercices militaires d\u2019encerclement autour de Ta\u00efwan, P\u00e9kin annonce des tirs \u00e0 munitions r\u00e9elles pr\u00e8s de ses c\u00f4tes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-la-chine-effectuera-des-tirs-dans-le-detroit-de-taiwan-103206045"
    },
    {
        "title": "Quatre morts dans un accident d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re au Texas",
        "summary": "Quatre personnes, dont un enfant, sont mortes dimanche soir dans un accident d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 Houston. Une tour de transmission radio a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-quatre-morts-dans-un-accident-d-helicoptere-au-texas-103206028"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Kym s'incline pour sa premi\u00e8re sur le circuit ATP",
        "summary": "Lors du 1er tour des Swiss Indoors, l'Argovien a tout de m\u00eame bien r\u00e9sist\u00e9 face \u00e0 Humbert, No 16 mondial. Il a c\u00e9d\u00e9 en trois sets 6-4 6-7 (5/7) 7-5.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-jerome-kym-s-incline-pour-sa-premiere-sur-le-circuit-atp-103206008"
    },
    {
        "title": "Marco Sch\u00e4llibaum aurait insult\u00e9 le gardien de Zurich",
        "summary": "L'entra\u00eeneur de Grasshopper se serait emport\u00e9 contre Yannick Brecher, au terme du derby remport\u00e9 2-1 par le FCZ. Il pourrait \u00eatre suspendu contre Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-marco-schaellibaum-aurait-insulte-le-gardien-de-zurich-103205774"
    },
    {
        "title": "Il perd des doigts en ramassant un p\u00e9tard sur la pelouse",
        "summary": "Un joueur de ligue amateur belge a v\u00e9cu un cauchemar le jour de ses 26 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/il-perd-des-doigts-en-ramassant-un-petard-sur-la-pelouse-103205882"
    },
    {
        "title": "Les Beckham s\u2019offrent une villa \u00e0 62 millions \u00e0 Miami",
        "summary": "David et Victoria Beckham ont acquis une luxueuse nouvelle demeure dans le quartier le plus chic de la ville de Floride.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-beckham-s-offrent-une-villa-a-62-millions-a-miami-103205838"
    },
    {
        "title": "L\u2019hydrog\u00e8ne: le grand r\u00eave du gaz vert",
        "summary": "L'hydrog\u00e8ne est consid\u00e9r\u00e9 comme le couteau suisse de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Mais l\u2019utilisation de ce gaz neutre pour le climat n\u2019est pas si ais\u00e9e que cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/klimaneutrales-gas-l-hydrogene-le-grand-reve-du-gaz-vert-103203733"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re les chips de bi\u00e8re de la Coop se cache une premi\u00e8re mondiale",
        "summary": "La brasserie Locher propose, sous la marque Brewbee, des chips r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de r\u00e9sidus issus de la production de bi\u00e8re. Une gamme qui devrait bient\u00f4t s\u2019\u00e9toffer et notamment compter des \u00e9minc\u00e9s et des pizzas. Mais cette entreprise veut d\u00e9sormais devenir un mod\u00e8le d\u2019upcycling pour les brasseries du monde entier gr\u00e2ce \u00e0 son installation de production de poudre de prot\u00e9ines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-derriere-les-chips-de-biere-de-la-coop-se-cache-une-premiere-mondiale-103200699"
    },
    {
        "title": "Pratiquer l\u2019apiculture gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "BeeSmart est en train de d\u00e9velopper un babyphone pour abeilles qui devrait aider les apiculteurs \u00e0 prendre soin de leurs prot\u00e9g\u00e9es. L\u2019entreprise helv\u00e9tique souhaite aussi informer la population, par le biais d\u2019une application, sur l\u2019importance de ces insectes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-pratiquer-l-apiculture-grace-a-l-intelligence-artificielle-103200249"
    },
    {
        "title": "Le plus vieux m\u00e9tro d\u2019Asie fait son entr\u00e9e en Bourse",
        "summary": "Tokyo est devenu en 1927 la premi\u00e8re ville asiatique \u00e0 disposer d\u2019un m\u00e9tro. Pr\u00e8s de 100 ans plus tard, son principal gestionnaire fait son entr\u00e9e en Bourse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-le-plus-vieux-metro-d-asie-fait-son-entree-en-bourse-103205987"
    },
    {
        "title": "La Banque centrale de Chine poursuit ses efforts pour la relance",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Feu vert \u00e0 une cession du Doliprane \u00e0 un fonds am\u00e9ricain",
        "summary": "M\u00e9dicament le plus vendu en France, le Doliprane va bien \u00eatre vendu par le groupe pharmaceutique Sanofi \u00e0 un fonds d\u2019investissement am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-feu-vert-a-une-cession-du-doliprane-a-un-fonds-americain-103205626"
    },
    {
        "title": "Ouverts 365 jours par an gr\u00e2ce \u00e0 une astuce controvers\u00e9e",
        "summary": "Migros et Coop misent sur des exploitations familiales pour permettre aux magasins Migrolino et Pronto d\u2019ouvrir 7 jours sur 7. Les syndicats enragent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerces-ouverts-365-jours-par-an-grace-a-une-astuce-controversee-103205224"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9cup\u00e9rer 8000 bitcoins perdus dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un homme avait accidentellement jet\u00e9 un disque dur contenant 8000 bitcoins dans une d\u00e9charge. Il se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer cette fortune, estim\u00e9e \u00e0 500 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-pret-a-tout-pour-recuperer-8000-bitcoins-perdus-dans-une-decharge-103203765"
    },
    {
        "title": "Investisseur imprudent remball\u00e9 par la justice genevoise",
        "summary": "Un homme qui avait investi 143'000 francs en cryptomonnaie accuse une plateforme de l'avoir escroqu\u00e9. Affaire class\u00e9e. Il aurait d\u00fb mieux se renseigner sur cette entreprise, a jug\u00e9 la Chambre p\u00e9nale de recours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-investisseur-imprudent-remballe-par-la-justice-genevoise-103202053"
    },
    {
        "title": "HBO d\u00e9masque le cr\u00e9ateur du bitcoin, mais l'int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9ment",
        "summary": "Le documentaire \u00abMoney Electric: The Bitcoin Mystery\u00bb pr\u00e9tend que le d\u00e9veloppeur canadien Peter Todd est la personne se cachant depuis 2008 sous le pseudonyme Satoshi Nakamoto. La communaut\u00e9 crypto reste sceptique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/satoshi-nakamoto-hbo-demasque-le-createur-du-bitcoin-mais-l-interesse-dement-103199616"
    },
    {
        "title": "Des oiseaux et un jaguar pour chanter l'hymne de la Colombie",
        "summary": "La Colombie, pays qui poss\u00e8de la plus grande diversit\u00e9 d\u2019oiseaux au monde, accueillera la COP16, du 21 octobre au 1er novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop16-des-oiseaux-et-un-jaguar-pour-chanter-l-hymne-de-la-colombie-103203632"
    },
    {
        "title": "Un a\u00e9roport interdit les c\u00e2lins de plus de 3 minutes: \u00abInhumain!\u00bb",
        "summary": "Un panneau install\u00e9 \u00e0 Dunedin demande aux gens voulant partager \u00abdes adieux plus chaleureux\u00bb de bien vouloir utiliser le parking. Les internautes sont tr\u00e8s partag\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-zelande-un-aeroport-interdit-les-calins-de-plus-de-3-minutes-inhumain-103203325"
    },
    {
        "title": "La revanche de Gislayne, devenue polici\u00e8re pour venger son p\u00e8re",
        "summary": "Une Br\u00e9silienne a rejoint les forces de l'ordre pour faire justice \u00e0 son papa, assassin\u00e9 en 1999. En septembre, elle a contribu\u00e9 \u00e0 l'arrestation du meurtrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-la-revanche-de-gislayne-devenue-policiere-pour-venger-son-pere-103202597"
    },
    {
        "title": "Un octog\u00e9naire soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir trich\u00e9 au championnat mondial de marrons",
        "summary": "David Jakins concourt depuis 1977 et a gagn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois. Mais sa victoire est entach\u00e9e par la d\u00e9couverte d'un marron de fer dans sa poche...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-un-octogenaire-soupconne-d-avoir-triche-au-championnat-mondial-de-marrons-103202587"
    },
    {
        "title": "\u00abCyril Hanouna est dangereux et n'a aucune culture\u00bb",
        "summary": "L'ex-animateur de \u00abTout le monde en parle\u00bb n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots contre son rival Cyril Hanouna, lors d'une prise de bec avec l'avocate Sarah Saldmann.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ardisson-sur-france-5-cyril-hanouna-est-dangereux-et-n-a-aucune-culture-103205982"
    },
    {
        "title": "Jean-Claude et Axel gagnent \u00abP\u00e9kin Express\u00bb pour du beurre",
        "summary": "Le bin\u00f4me compos\u00e9 d'un grand-p\u00e8re et son petits-fils a remport\u00e9, samedi 19 octobre, la 19e saison du jeu de M6. Mais leur cagnotte \u00e9tait vide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-jean-claude-et-axel-gagnent-pekin-express-pour-du-beurre-103205961"
    },
    {
        "title": "Casting 5 \u00e9toiles pour le mus\u00e9e de l'Acad\u00e9mie du cin\u00e9ma",
        "summary": "Le tout Hollywood s'est press\u00e9, samedi 19 octobre, au mus\u00e9e pour son gala annuel. D\u00e9couvrez dans notre galerie photo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-le-musee-de-l-academie-du-cinema-se-paie-un-casting-5-etoiles-103205837"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis un grand fan de boxe depuis toujours\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abChallenger\u00bb, Alban Ivanov incarne un boxeur pr\u00eat \u00e0 d\u00e9passer ses limites pour r\u00e9ussir. Un personnage aussi d\u00e9termin\u00e9 que lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alban-ivanov-je-suis-un-grand-fan-de-boxe-depuis-toujours-103202257"
    },
    {
        "title": "Entrer au Hall of Fame: \u00abPlus difficile que deux divorces\u00bb",
        "summary": "Cher a enfin rejoint le panth\u00e9on du rock, samedi soir. La star am\u00e9ricaine a plaisant\u00e9 sur la patience qu'il lui a fallu pour y parvenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rock-roll-entrer-au-hall-of-fame-plus-difficile-que-deux-divorces-103205297"
    },
    {
        "title": "J-Hope, membre de BTS, a termin\u00e9 son service militaire",
        "summary": "Le danseur du groupe de K-pop a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mobilis\u00e9 ce jeudi, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 un an et demi sous les drapeaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-j-hope-membre-de-bts-a-termine-son-service-militaire-103203850"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tat d\u00e9labr\u00e9 de sa chambre d'h\u00f4tel en dit plus sur sa mort",
        "summary": "L\u2019ancien membre des One Direction a fait, mercredi, une chute mortelle du troisi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un h\u00f4tel de Buenos Aires. Les autorit\u00e9s essaient de comprendre ce qu'il s'est pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-deces-en-argentine-de-liam-payne-ex-membre-de-one-direction-103203579"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai besoin de vivre les choses pour ensuite \u00e9crire dessus\u00bb",
        "summary": "Caroline Alves sort le 18 octobre \u00abPassionfruit\u00bb. Un EP pop et \u00e9lectro pour lequel la Biennoise s'est inspir\u00e9e de ses propres exp\u00e9riences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/caroline-alves-j-ai-besoin-de-vivre-les-choses-pour-ensuite-ecrire-dessus-103202179"
    },
    {
        "title": "La Paris Games Week va ouvrir mais le secteur est en crise",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e9bration du jeu vid\u00e9o n\u2019a pas encore d\u00e9marr\u00e9 mais l'industrie du jeu vid\u00e9o a d\u00e9j\u00e0 \u00abla gueule de bois\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-paris-games-week-va-ouvrir-mais-le-secteur-est-en-crise-103205219"
    },
    {
        "title": "\u00abPresque impossible de les distinguer d\u2019images de vrais enfants\u00bb",
        "summary": "Une organisation s'alarme de l'augmentation massive des contenus ill\u00e9gaux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'intelligence artificielle, qui risquent de compliquer le travail de la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pedopornographie-et-ia-presque-impossible-de-les-distinguer-d-images-de-vrais-enfants-103204415"
    },
    {
        "title": "Sa fille assassin\u00e9e il y a dix-huit ans r\u00e9appara\u00eet sur internet",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain a d\u00e9couvert avec effroi que l'image et le nom de sa fille d\u00e9c\u00e9d\u00e9e avaient \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour g\u00e9n\u00e9rer un chatbot sur un site d'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sa-fille-assassinee-il-y-a-dix-huit-ans-reapparait-sur-internet-103203152"
    },
    {
        "title": "TikTok connaissait les effets n\u00e9fastes de son app sur les jeunes",
        "summary": "Selon des documents internes, le r\u00e9seau social \u00e9tait au courant des effets n\u00e9gatifs de sa plateforme, mais n'a pas cherch\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre efficacement le probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-sommeil-nutrition-tiktok-connaissait-les-effets-nefastes-de-son-app-sur-les-jeunes-103200767"
    },
    {
        "title": "Impeccable, T1 file en demie aux Worlds de \u00abLeague of Legends\u00bb",
        "summary": "Les champions du monde sont venus \u00e0 bout des Chinois de Top Esports ce week-end, en quart de finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-impeccable-t1-file-en-demie-aux-worlds-de-league-of-legends-103205995"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9travail rabot\u00e9: les employ\u00e9s d'un g\u00e9ant du jeu vid\u00e9o font gr\u00e8ve",
        "summary": "Un d\u00e9brayage de trois jours a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 mardi par le personnel d'Ubisoft. L'entreprise traverse une mauvaise passe depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-teletravail-rabote-les-employes-d-ubisoft-font-greve-103202635"
    },
    {
        "title": "Match retour entre stars fran\u00e7aises et espagnoles de l\u2019internet",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs de contenu de ces deux pays vont disputer un match dans la prestigieuse enceinte du stade Metropolitano de l\u2019Atl\u00e9tico Madrid, apr\u00e8s une premi\u00e8re rencontre en 2022 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-match-retour-entre-stars-francaises-et-espagnoles-de-l-internet-103201069"
    },
    {
        "title": "Le jeu ultime pour les fans de \u00abDragon Ball\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abSparking! Zero\u00bb, les inconditionnels de Goku, Vegeta, Freezer et Cie vont en avoir pour leur argent. Et c\u2019est amplement m\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-le-jeu-ultime-pour-les-fans-de-dragon-ball-103199944"
    },
    {
        "title": "Malik Frikah: \u00abAimer et \u00eatre aim\u00e9, c'est incroyable\u00bb",
        "summary": "Le nouveau film de Gilles Lellouche, \u00abL'Amour ouf\u00bb, raconte l'histoire d'amour d'un petit d\u00e9linquant et d'une fille du Nord. Rencontre avec le jeune acteur du film, qui a v\u00e9cu ses premiers \u00e9mois \u00e0 l'\u00e9cran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sortie-de-l-amour-ouf-malik-frikah-aimer-et-etre-aime-c-est-incroyable-103202467"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s \u00abMa vie de Courgette\u00bb, place \u00e0 \u00abSauvages\u00bb",
        "summary": "Huit ans apr\u00e8s son premier long m\u00e9trage, le cin\u00e9aste Valaisan est de retour avec ses fameuses marionnettes pour \u00abSauvages\u00bb, film d'animation enti\u00e8rement tourn\u00e9 dans sa terre natale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/claude-barras-apres-ma-vie-de-courgette-place-a-sauvages-103200943"
    },
    {
        "title": "\u00abJoker: Folie \u00e0 deux\u00bb va faire perdre une fortune \u00e0 la Warner Bros.",
        "summary": "Sorti d\u00e9but octobre, le film avec Lady Gaga et Joaquin Phoenix fait un flop au box-office. Le studio qui l'a produit pourrait perdre jusqu'\u00e0 200 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-joker-folie-a-deux-va-faire-perdre-une-fortune-a-la-warner-bros-103202711"
    },
    {
        "title": "Le biopic sur Trump qui sort au bon moment aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le film \u00abThe Apprentice\u00bb, qui raconte les d\u00e9buts dans les affaires de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-apprentice-le-biopic-sur-trump-qui-sort-au-bon-moment-aux-etats-unis-103200613"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couverte de nouveaux virus sur des brosses \u00e0 dents",
        "summary": "Des chercheurs am\u00e9ricains ont relev\u00e9 plus de 600 sortes de virus sur des \u00e9chantillons de brosses \u00e0 dents. Pas de quoi s'inqui\u00e9ter pour autant, selon eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etude-decouverte-de-nouveaux-virus-sur-des-brosses-a-dents-103203929"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si votre couple est arriv\u00e9 \u00e0 son terme",
        "summary": "Une mauvaise communication peut indiquer qu'une relation est en danger. Deux expertes expliquent la fa\u00e7on de sauver son couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-comment-savoir-si-votre-couple-est-arrive-a-son-terme-103203170"
    },
    {
        "title": "Ces objets n'ont pas leur place dans la chambre d'un enfant",
        "summary": "Les p\u00e9diatres urgentistes mettent en garde les parents: certains meubles pr\u00e9sentent un risque parfois insoup\u00e7onn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-de-blessure-ces-objets-n-ont-pas-leur-place-dans-la-chambre-d-un-enfant-103202247"
    },
    {
        "title": "L'heure id\u00e9ale pour aller se coucher",
        "summary": "L'heure \u00e0 laquelle on s'endort est importante pour \u00eatre en bonne sant\u00e9. La r\u00e9cup\u00e9ration est optimale quand on se couche vers 22 heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/phase-de-sommeil-profond-l-heure-ideale-pour-aller-se-coucher-103200330"
    },
    {
        "title": "Des fashionistas paient une polaire plus de 1000 francs",
        "summary": "Pratique et bon march\u00e9, la polaire est un classique du style outdoor. Pourtant, des passionn\u00e9s d\u00e9pensent un max pour un mod\u00e8le de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-des-fashionistas-paient-une-polaire-plus-de-1000-francs-103203955"
    },
    {
        "title": "Le polo fait son grand retour",
        "summary": "Le polo retrouve une seconde jeunesse gr\u00e2ce \u00e0 des influenceuses. Voici comment le porter pour \u00eatre \u00e0 la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/style-bcbg-le-polo-fait-son-grand-retour-103203230"
    },
    {
        "title": "Zendaya fait de la luge dans les Alpes suisses",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine appara\u00eet dans un spot publicitaire de la marque On dont elle est l'ambassadrice. La Suisse ou le potentiel commercial d'un d\u00e9cor de carte postale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vals-gr-zendaya-fait-de-la-luge-dans-les-alpes-suisses-103203745"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Milan, l'astronaute s'habille en Prada",
        "summary": "La maison de luxe italienne et Axiom ont collabor\u00e9 pour la conception de la combinaison spatiale qui servira lors de la mission Art\u00e9mis 3, pr\u00e9vue pour 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/milan-a-la-fashion-week-l-astronaute-s-habille-en-prada-103203269"
    },
    {
        "title": "Zurich sur le podium des plus belles destinations mondiales",
        "summary": "La ville al\u00e9manique fait partie des destinations les plus agr\u00e9ables pour une escapade automnale. Elle arrive deuxi\u00e8me, derri\u00e8re Ljubljana, la capitale slov\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-d-automne-zurich-sur-le-podium-des-plus-belles-destinations-mondiales-103203351"
    },
    {
        "title": "Loin du tourisme de masse, ces destinations vous appellent",
        "summary": "D'un c\u00f4t\u00e9, des stations baln\u00e9aires luttent contre le surtourisme. De l'autre, des pays d\u00e9couvrent tendent les bras aux voyageurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyageurs-bienvenus-destinations-touristiques-loin-de-la-foule-103202283"
    },
    {
        "title": "Ryanair supprime ses comptoirs d'enregistrement",
        "summary": "Les passagers de Ryanair devront s'enregistrer via l'application. La compagnie a\u00e9rienne low-cost passe au tout num\u00e9rique pour faire baisser ses frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economies-ryanair-supprime-ses-comptoirs-d-enregistrement-103200570"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9jour paradisiaque \u00e0 Bali peut se prolonger en prison",
        "summary": "Les touristes qui d\u00e9passent la dur\u00e9e du s\u00e9jour autoris\u00e9 par le visa encourent d\u00e9sormais une peine d'emprisonnement de 20 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-reglementation-un-sejour-paradisiaque-a-bali-peut-se-prolonger-en-prison-103199726"
    },
    {
        "title": "La nouvelle coupe \u00e0 la mode s'inspire des souris",
        "summary": "Le rongeur donne son nom \u00e0 la \u00abmouse haircut\u00bb, plus grande tendance capillaire de la saison, tant au niveau de la coupe que de la couleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-taylor-swift-la-nouvelle-coupe-a-la-mode-s-inspire-des-souris-103202545"
    },
    {
        "title": "Six mauvaises habitudes d\u00e9cri\u00e9es par les dentistes",
        "summary": "D\u00e9trompez-vous si vous pensez qu'il faut juste se brosser les dents matin et soir et utiliser parfois du fil dentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-six-mauvaises-habitudes-decriees-par-les-dentistes-103199802"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 pourquoi les femmes ont plus facilement des bleus",
        "summary": "Les femmes sont davantage sujettes aux ecchymoses que les hommes. Un m\u00e9decin nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-voila-pourquoi-les-femmes-ont-plus-facilement-des-bleus-103198945"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z finira-t-elle par regretter ses tatouages?",
        "summary": "Le cybersigilisme est une tendance qui s\u00e9duit la g\u00e9n\u00e9ration Z. Ce tattoo rappelle le tribal des ann\u00e9es 90.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/retour-du-tribal-la-generation-z-finira-t-elle-par-regretter-ses-tatouages-103196577"
    },
    {
        "title": "La v\u00e9g\u00e9talisation d'un gratte-ciel: un poumon vert en ville",
        "summary": "L'h\u00f4tel Pan Pacific Orchard \u00e0 Singapour, d\u00e9sign\u00e9 comme le meilleur building du monde, impressionne par son design incluant des espaces verts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/architecture-innovante-la-vegetalisation-d-un-gratte-ciel-un-poumon-vert-en-ville-103200615"
    },
    {
        "title": "Les crit\u00e8res d'achat d'une maison de luxe",
        "summary": "Une agente immobili\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9e dans la vente de propri\u00e9t\u00e9s de prestige aux alentours du lac de Zurich \u00e9voque les attentes de ses clients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-en-suisse-les-criteres-d-achat-d-une-maison-de-luxe-103200128"
    },
    {
        "title": "Devenez propri\u00e9taire de ce manoir pour moins d'un million",
        "summary": "Si vous disposez de 900'000 francs, le r\u00eave de devenir ch\u00e2telain pourrait tr\u00e8s vite se concr\u00e9tiser par l'achat de ce manoir situ\u00e9 en Normandie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-devenez-proprietaire-de-ce-manoir-pour-moins-d-un-million-103199074"
    },
    {
        "title": "Ils d\u00e9corent la cuvette des WC",
        "summary": "Des tampons d\u00e9sodorisant en forme de fleurs servent \u00e0 d\u00e9corer les sanitaires. Les vid\u00e9os pr\u00e9sentant ce trend font le buzz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-ils-decorent-la-cuvette-des-wc-103197001"
    },
    {
        "title": "Ces aliments ne sont jamais p\u00e9rim\u00e9s",
        "summary": "La plupart des aliments se conservent bien plus longtemps qu'on ne le pense. Certains, comme le miel et la moutarde, se gardent m\u00eame \u00e9ternellement ou presque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-domestique-ces-aliments-ne-sont-jamais-perimes-103203755"
    },
    {
        "title": "Vitamines et nutriments: quelle pomme faut-il choisir?",
        "summary": "Pr\u00e9f\u00e9rez-vous les pommes sucr\u00e9es ou acides, les rouges ou les vertes? Si le go\u00fbt d'une pomme joue un r\u00f4le important, sa couleur est aussi d\u00e9terminante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-vitamine-et-nutriments-quelle-pomme-faut-il-choisir-103202716"
    },
    {
        "title": "Nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chefs: la rel\u00e8ve coule de source au Cigalon",
        "summary": "Robin Bessire compte reprendre le restaurant de ses parents, institution genevoise sp\u00e9cialiste du poisson. Le but: garder le plaisir et pourquoi pas l'\u00e9toile Michelin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-gourmande-nouvelle-generation-de-chefs-releve-assuree-au-cigalon-103197104"
    },
    {
        "title": "Comment avoir un foodgasm en mangeant sainement",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi une pizza peut enclencher l'extase. Ce m\u00e9canisme peut aussi \u00eatre provoqu\u00e9 par des fruits et des l\u00e9gumes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extase-gustative-comment-avoir-un-foodgasm-en-mangeant-sainement-103202068"
    },
    {
        "title": "Puis-je me garer devant le garage que je loue?",
        "summary": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le contrat de location ne concerne que le garage, ind\u00e9pendamment du fait qu'une voiture gar\u00e9e devant celui-ci d\u00e9range ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-des-obligations-puis-je-me-garer-devant-le-garage-que-je-loue-103203407"
    },
    {
        "title": "Vitres teint\u00e9es d'une voiture: quelle est la limite?",
        "summary": "\u00c0 Duba\u00ef ou \u00e0 Beverly Hills, les vitres fonc\u00e9es font partie du paysage urbain. En Suisse, en revanche, les r\u00e8gles sont bien plus strictes, notamment pour le pare-brise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-vitres-teintees-d-une-voiture-quelle-est-la-limite-103200293"
    },
    {
        "title": "Trois minutes tol\u00e9r\u00e9es sur un stationnement interdit. Vrai?",
        "summary": "Certains conducteurs se laissent berner par une rumeur. La r\u00e8gle est claire et il n'y a que deux exceptions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-c-est-la-loi-trois-minutes-tolerees-sur-un-stationnement-interdit-vrai-103195826"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, ces pneus ne sont plus conformes en hiver",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 octobre 2024, les pneus portant la mention M+S ne sont plus consid\u00e9r\u00e9s comme des pneus d'hiver en Allemagne. Les contrevenants risquent une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-reglementation-en-allemagne-ces-pneus-ne-sont-plus-conformes-en-hiver-103194309"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris courtise les \u00e9lecteurs mod\u00e9r\u00e9s de Donald Trump",
        "summary": "\u00c0 quinze jours de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Kamala Harris tente de s\u00e9duire les \u00e9lecteurs r\u00e9publicains mod\u00e9r\u00e9s exasp\u00e9r\u00e9s par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/campagne-presidentielle-kamala-harris-courtise-les-electeurs-moderes-de-donald-trump-103206140"
    },
    {
        "title": "Un mort en Italie apr\u00e8s de fortes pluies",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-inondations-en-france-l-equivalent-d-un-mois-de-pluie-tombera-mercredi-103021519"
    },
    {
        "title": "Sans m\u00eame d\u00e9m\u00e9nager, un tiers des habitants doit changer d'adresse",
        "summary": "La commune haut-valaisanne doit mettre en conformit\u00e9 ses noms et num\u00e9ros de rues. Le dialecte va dispara\u00eetre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gampel-bratsch-vs-sans-meme-demenager-un-tiers-des-habitants-doit-changer-d-adresse-103205876"
    },
    {
        "title": "Un cuistot \u00e9leveur de pigeons condamn\u00e9 pour maltraitance animale",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment condamn\u00e9 pour avoir \u00e9lev\u00e9 des pigeons dans des conditions d\u00e9plorables, apr\u00e8s de multiples rappels des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-un-cuistot-eleveur-de-pigeons-condamne-pour-maltraitance-animale-103205710"
    },
    {
        "title": "Exercices de tir \u00e0 munitions r\u00e9elles vers Ta\u00efwan",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Ta\u00efwan surveillent de pr\u00e8s ces nouvelles man\u0153uvres de l\u2019arm\u00e9e chinoises, qualifi\u00e9es de \u00abmenace\u00bb pour la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-pekin-lance-des-exercices-de-tir-a-munitions-reelles-vers-taiwan-103206148"
    },
    {
        "title": "\u00abAznavour est la bande originale de tous nos souvenirs\u00bb",
        "summary": "Dans le biopic \u00abMonsieur Aznavour\u00bb, Tahar Rahim est bluffant dans la peau du chanteur. Il nous livre sa playlist sp\u00e9cial grand Charles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-aznavour-est-la-bande-originale-de-tous-nos-souvenirs-103204368"
    },
    {
        "title": "Des militants d\u2019extr\u00eame droite appellent au retour de colons juifs \u00e0 Gaza",
        "summary": "Plusieurs centaines de militants d\u2019extr\u00eame droite, y compris des d\u00e9put\u00e9s et ministres, se sont rassembl\u00e9s lundi pr\u00e8s de la fronti\u00e8re entre Isra\u00ebl et la bande de Gaza pour r\u00e9clamer l\u2019installation de colonies juives dans la bande de Gaza. (AFP/Chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/on-parle-aussi-du-liban-des-militants-d-extreme-droite-appellent-au-retour-de-colons-juifs-a-gaza-103206115"
    },
    {
        "title": "\u00c0 New York, le mythe des Yankees est \u00e9ternel",
        "summary": "La franchise new-yorkaise s'est qualifi\u00e9e pour la finale de la Major League. Elle a gagn\u00e9 depuis longtemps la bataille du marketing.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/baseball-a-new-york-le-mythe-des-yankees-est-eternel-103205866"
    },
    {
        "title": "\u00abDans un tournoi de Zerator, tout le monde se conna\u00eet\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois Noaggs s\u2019appr\u00eate \u00e0 disputer la finale du tournoi de l\u2019Ascension sur le battle royale d\u2019Epic Games, ce week-end \u00e0 Marseille. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortnite-dans-un-tournoi-de-zerator-tout-le-monde-se-connait-103206002"
    },
    {
        "title": "Le Chili lance l\u2019injection contraceptive pour chiens",
        "summary": "Le vaccin chilien, brevet\u00e9 dans une quarantaine d\u2019autres pays, bloque la production d\u2019hormones sexuelles des chiens pendant un an tant chez les femelles que chez les m\u00e2les.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animaux-le-chili-lance-l-injection-contraceptive-pour-les-chiens-103206145"
    },
    {
        "title": "Les six grandes tendances voyage pour 2025",
        "summary": "Les s\u00e9jours tout compris et la chasse aux aurores bor\u00e9ales ont la cote, indique un grand site de r\u00e9servation en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/previsions-2025-les-six-grandes-tendances-voyage-pour-2025-103204390"
    },
    {
        "title": "Un jeune motard perd la vie dans un accident de la route",
        "summary": "Un pilote de moto n\u00e9 en 2006 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi en fin d'apr\u00e8s-midi, apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9 en collision avec deux v\u00e9hicules \u00e0 la route du Bois-de-Bay, dans la zone industrielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-jeune-motard-perd-la-vie-dans-un-accident-de-la-route-103206152"
    },
    {
        "title": "Harvey Weinstein souffre d\u2019un cancer de la moelle osseuse",
        "summary": "Emprisonn\u00e9 pour viol et agression sexuelle, l\u2019ancien producteur de cin\u00e9ma Harvey Weinstein est atteint d\u2019un cancer de la moelle osseuse, selon des m\u00e9dias am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-harvey-weinstein-souffre-d-un-cancer-de-la-moelle-osseuse-103206154"
    },
    {
        "title": "Son tattoo \u00e0 la main lui co\u00fbte un job \u00e0 l'h\u00f4tel: \u00abC'est injuste!\u00bb",
        "summary": "Un Vaudois au dossier solide s'est vu refuser un entretien d'embauche \u00e0 cause d'un motif dessin\u00e9 sur sa peau. La branche souhaite voir cette politique restrictive \u00e9voluer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-vd-son-tattoo-a-la-main-lui-coute-un-job-a-l-hotel-c-est-injuste-103205888"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord d\u00e9ment fournir des troupes \u00e0 Moscou",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "Une meute de loups encercle leur chalet",
        "summary": "Un couple am\u00e9ricain qui avait lou\u00e9 un chalet a eu une belle surprise: les amoureux ont pu voir qu\u2019une meute de 9 loups se trouvait \u00e0 l'ext\u00e9rieur. (Vid\u00e9o: X/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/canada-une-meute-de-loups-encercle-leur-chalet-103205303"
    },
    {
        "title": "Walz vs. Vance: qui sont les vice-pr\u00e9sidents potentiels?",
        "summary": "Tim Walz et J.D. Vance sont respectivement sur le ticket de Kamala Harris et de Donald Trump, lors de l'\u00e9lection du 5 novembre. Qui sont-ils?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-walz-vs-vance-qui-sont-les-vice-presidents-potentiels-103202281"
    },
    {
        "title": "Cette fois, les fans ajoulots en ont vraiment ras le bol",
        "summary": "Depuis sa remont\u00e9e au sein de l'\u00e9lite en 2021, la formation jurassienne conc\u00e8de des d\u00e9faites \u00e0 la pelle. La patience et la bienveillance de ses supporters ont atteint leurs limites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-cette-fois-les-fans-ajoulots-en-ont-vraiment-ras-le-bol-103205857"
    },
    {
        "title": "Roman Polanski jug\u00e9 en appel au civil pour diffamation",
        "summary": "Le cin\u00e9aste franco-polonais comparaitra devant un tribunal parisien le 23 octobre, pour des propos tenus \u00e0 l'encontre de Charlotte Lewis, actrice britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-roman-polanski-juge-en-appel-au-civil-pour-diffamation-103206175"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9cole primaire de Cointrin agrandie pour la rentr\u00e9e 2025",
        "summary": "Le Conseil municipal a vot\u00e9 un cr\u00e9dit de 8,67 millions pour faire face \u00e0 la hausse du nombre d'\u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meyrin-ge-l-ecole-primaire-de-cointrin-agrandie-pour-la-rentree-2025-103206227"
    },
    {
        "title": "Une dette de 200 francs \u00e0 l'origine d'une blessure \u00e0 la machette",
        "summary": "Une trentenaire est accus\u00e9e de l\u00e9sions corporelles sur un homme qui lui devait de l\u2019argent. Les deux protagonistes ont des versions divergentes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-dette-de-200-francs-a-l-origine-d-une-blessure-a-la-machette-103205835"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00e9matur\u00e9 kidnapp\u00e9\u00a0par ses parents \u00e0 la maternit\u00e9",
        "summary": "Le nouveau-n\u00e9, \u00e2g\u00e9 de 17 jours, a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 \u00e0 Aulnay-sous-Bois, le 21 octobre, dans la soir\u00e9e. Les suspects sont ses parents. Le plan \u00abalerte enl\u00e8vement\u00bb a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-nourrisson-kidnappe-a-la-maternite-103206241"
    },
    {
        "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration ferme une dizaine de centres temporaires d'asile",
        "summary": "Plus de 1700 places d'accueil vont dispara\u00eetre d'ici le mois de mars, en raison d'un recul des demandes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/demandes-en-baisse-la-confederation-ferme-une-dizaine-de-centre-temporaires-d-asile-103206253"
    },
    {
        "title": "Un bovid\u00e9 d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s avoir mang\u00e9 trop de glands",
        "summary": "La femelle b\u0153uf musqu\u00e9 Maike a p\u00e9ri des suites d'une grave inflammation intestinale d\u00e9but octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoo-de-berne-un-bovide-decede-apres-avoir-mange-trop-de-glands-103206202"
    },
    {
        "title": "Il s'essuie les crampons sur le visage de son adversaire",
        "summary": "Au Br\u00e9sil, le match de Coupe entre Corinthians et Flamengo s'est termin\u00e9 sur un triste nul (0-0) et a \u00e9t\u00e9 entach\u00e9 d'une \u00e9norme faute en premi\u00e8re mi-temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-il-s-essuie-les-crampons-sur-le-visage-de-son-adversaire-103206090"
    },
    {
        "title": "La police cueille deux chauffards en un week-end",
        "summary": "Un automobiliste de 27 ans a \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 \u00e0 177 km/h sur une route limit\u00e9e \u00e0 60, dimanche matin, \u00e0 Collombey. Le jour d'avant, un trentenaire s'est l\u00e2ch\u00e9 \u00e0 Sion, alors qu'il avait bu de l'alcool.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-la-police-cueille-deux-chauffards-en-un-week-end-103206262"
    },
    {
        "title": "Deux nouveaux restaurants \u00e9toil\u00e9s au bout du lac",
        "summary": "Le guide Michelin Suisse a d\u00e9voil\u00e9 ses distinctions. Le canton du bout du lac regroupe dor\u00e9navant un deux \u00e9toiles et douze une \u00e9toile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-deux-nouveaux-restaurants-etoiles-au-bout-du-lac-103206237"
    },
    {
        "title": "Janis Moser et Tampa Bay s'inclinent \u00e0 Toronto",
        "summary": "Le Biennois du Lightning n'a pas pes\u00e9 sur la rencontre, perdue 2-5\u00a0 au Canada.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-janis-moser-et-tampa-bay-s-inclinent-a-toronto-103206213"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour Avatar",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes places pour le concert \"Avatar\" le 30 mars 2025, \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-avatar-103206276"
    },
    {
        "title": "Un robot int\u00e8gre pour la premi\u00e8re fois un orchestre symphonique",
        "summary": "Un robot joue du violoncelle lors d\u2019un concert donn\u00e9 le 17 octobre dernier \u00e0 Malm\u00f6, au sud de la Su\u00e8de, dans ce qui est d\u00e9crit comme la premi\u00e8re performance conjointe d\u2019un orchestre symphonique et d\u2019une machine. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suede-un-robot-integre-pour-la-premiere-fois-un-orchestre-symphonique-103206059"
    },
    {
        "title": "Quand faut-il allumer le chauffage?",
        "summary": "Le co\u00fbt de la vie est en hausse. Un expert nous donne quelques astuces pour faire des \u00e9conomies d'\u00e9nergie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-un-expert-quand-faut-il-allumer-le-chauffage-103205759"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9put\u00e9 pris en flagrant d\u00e9lit d\u2019achat de stup\u00e9fiants",
        "summary": "Andy Kerbat, \u00e9lu de la gauche radicale, \u00e9tait en possession d'une drogue de synth\u00e8se similaire \u00e0 la coca\u00efne. Il a annonc\u00e9 entam\u00e9 \u00abun parcours de soin\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-un-depute-pris-en-flagrant-delit-d-achat-de-stupefiants-103206277"
    },
    {
        "title": "Laurent Vinatier fait appel de sa condamnation",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, collaborateur d'une ONG suisse, a d\u00e9pos\u00e9 son appel une semaine apr\u00e8s sa condamnation \u00e0 trois ans et trois mois de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moscou-laurent-vinatier-fait-appel-de-sa-condamnation-103206302"
    },
    {
        "title": "Une touriste suisse \u00e9gorg\u00e9e sur une terrasse en Alg\u00e9rie",
        "summary": "Une femme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e il y a dix jours \u00e0 Djanet, au sud-est du pays. Elle \u00e9tait sur la terrasse d'un caf\u00e9 lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e. Le DFAE a confirm\u00e9 son d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/drame-une-touriste-suisse-egorgee-sur-une-terrasse-en-algerie-103206306"
    },
    {
        "title": "Les communes suisses sous la loupe climatique",
        "summary": "Qu\u2019en est-il des mesures de protection du climat dans les communes helv\u00e9tiques? Les cartes climatiques r\u00e9cemment publi\u00e9es permettent \u00e0 la population de se faire une id\u00e9e assez pr\u00e9cise sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-les-communes-suisses-sous-la-loupe-climatique-103205918"
    },
    {
        "title": "Avis de disparition: avez-vous vu ce jeune homme?",
        "summary": "Sacha, \u00e2g\u00e9 de 19 ans, a disparu d'une fondation, lundi, en fin d'apr\u00e8s-midi. Le jeune homme souffre d'un trouble neurobiologique et n'arrive pas \u00e0 s'exprimer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concise-vd-avis-de-disparition-avez-vous-vu-cet-homme-103206338"
    },
    {
        "title": "Nouvelle vague de lib\u00e9rations de d\u00e9tenus pour soulager les prisons",
        "summary": "L'all\u00e9gement du syst\u00e8me p\u00e9nitencier britannique se poursuit. Pr\u00e8s de 1100 prisonniers ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s mardi 22 octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-nouvelle-vague-de-liberation-de-prisonniers-detenus-103206332"
    },
    {
        "title": "Un cas du nouveau variant Mpox confirm\u00e9 en Allemagne",
        "summary": "Un premier cas du nouveau variant a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 en Allemagne, d'apr\u00e8s un institut de veille sanitaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-un-cas-de-mpox-confirme-en-allemagne-103206365"
    },
    {
        "title": "Agress\u00e9 au couteau dans un parc, il est sauv\u00e9 par son chien",
        "summary": "Un jeune homme a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 samedi soir, et a \u00e9t\u00e9 assez s\u00e9rieusement bless\u00e9, tout comme l'animal qui s'est interpos\u00e9. L'agresseur a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-agresse-au-couteau-dans-un-parc-il-est-sauve-par-son-chien-103206203"
    },
    {
        "title": "Des doutes sur le grand retour de Marcel Hirscher",
        "summary": "Skiera? Skiera pas? La pr\u00e9sence ou non de Marcel Hirscher au d\u00e9part de la Coupe du monde de ski dimanche \u00e0 S\u00f6lden (Autriche) agite le petit monde du ski. La superstar des pistes entretient les doutes sur son grand retour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-des-doutes-sur-le-grand-retour-de-marcel-hirscher-103206360"
    },
    {
        "title": "Un Bachelor en quatre ans pour ceux qui veulent devenir influenceurs",
        "summary": "Une nouvelle formation est propos\u00e9e par une universit\u00e9 en Irlande. En quatre ans, elle permet de devenir influenceur.   (tiktok/lch/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/beaucoup-pensent-que-c-est-facile-un-bachelor-en-quatre-ans-pour-ceux-qui-veulent-devenir-influenceurs-103206249"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Ga\u00ebl Faye parmi les finalistes du Prix Goncourt",
        "summary": "Quatre finalistes sont en lice pour remporter le prestigieux prix de litt\u00e9rature. Le gagnant sera d\u00e9sign\u00e9 le 4 novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-chanteur-gael-faye-parmi-les-finalistes-du-prix-goncourt-103206353"
    },
    {
        "title": "Une prime maladie sur cinq va augmenter de plus de 10%",
        "summary": "Si la hausse des primes maladie est en moyenne de 6% pour 2025, un grand nombre d'assur\u00e9s seront impact\u00e9s de mani\u00e8re bien plus forte, selon le site bonus.ch.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-une-prime-maladie-sur-cinq-va-augmenter-de-plus-de-10-103206280"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 \u00e0 6 mois ferme, Nicolas Bedos va faire appel",
        "summary": "L'acteur et r\u00e9alisateur, poursuivi pour agressions sexuelles, a \u00e9cop\u00e9 mardi d'une peine d'un an de prison, dont six mois avec sursis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-nicolas-bedos-condamne-a-six-mois-de-prison-ferme-103206390"
    },
    {
        "title": "Saisie de cartouches ill\u00e9gales pour vapoteuses \u00e0 Morgins",
        "summary": "La douane a d\u00e9couvert le premier cas de contrebande de recharges pour cigarettes \u00e9lectroniques. Son auteur, un Suisse, devra payer plusieurs dizaines de milliers de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-saisie-de-cartouches-illegales-pour-vapoteuses-a-morgins-103206384"
    },
    {
        "title": "Petite victoire judiciaire pour Claude D., assassin de Marie",
        "summary": "Le tribunal cantonal a accept\u00e9 un recours du condamn\u00e9. Son transfert \u00e0 l'\u00e9tablissement genevois Curabilis devra \u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-petite-victoire-judiciaire-pour-claude-d-assassin-de-marie-103206246"
    },
    {
        "title": "L'ach\u00e8vement de l'A9 entre Brigue et Lo\u00e8che repouss\u00e9 \u00e0 2027",
        "summary": "Deux nouveaux tron\u00e7ons de l'autoroute A9 seront mis en service dans la r\u00e9gion de Vi\u00e8ge, l'ann\u00e9e prochaine. La finalisation de l'axe haut-valaisan dans son ensemble arrivera toutefois plus tard que pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haut-valais-l-achevement-de-l-a9-entre-brigue-et-loeche-repousse-a-2027-103206309"
    },
    {
        "title": "La justice classe la proc\u00e9dure visant Dmitry Rybolovlev",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a constat\u00e9 qu'il ne pouvait exploiter les \u00e9l\u00e9ments tir\u00e9s du t\u00e9l\u00e9phone de l'avocate du milliardaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-justice-classe-la-procedure-visant-dmitry-rybolovlev-103206393"
    },
    {
        "title": "Plus de 250 victimes potentielles demandent une compensation \u00e0 Harrods",
        "summary": "Les victimes d'agression sexuelles n\u00e9gocient avec le magasin d\u00e9tenu par le millionnaire et agresseur pr\u00e9sum\u00e9 Mohammed Al-Fayed jusqu'\u00e0 sa mort, en 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-al-fayed-plus-de-250-victimes-potentielles-demandent-une-compensation-a-harrods-103206374"
    },
    {
        "title": "Conflit entre Tony Parker et le maire des Gets devant la justice",
        "summary": "Le maire de la station fran\u00e7aise compara\u00eetra en 2025. Il est soup\u00e7onn\u00e9 de favoritisme lors de l\u2019attribution du domaine skiable que convoitait l\u2019ex-basketteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-conflit-entre-tony-parker-et-le-maire-des-gets-devant-la-justice-103206412"
    },
    {
        "title": "Britney Spears s'est \u00e0 nouveau mari\u00e9e",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine a surpris ses fans en annon\u00e7ant son quatri\u00e8me mariage sur Instagram. Elle s'est unie \u00e0 elle-m\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-britney-spears-s-est-a-nouveau-mariee-103206268"
    },
    {
        "title": "Des vacanciers bouscul\u00e9s par une manif anti-tourisme de masse",
        "summary": "Le wee-kend pass\u00e9, plus de 10'000 personnes ont manifest\u00e9 contre le tourisme de masse aux \u00eeles Canaries. Ils ont d\u00e9fil\u00e9 dans des zones pris\u00e9es par les touristes et se sont m\u00eame faufil\u00e9s entre les baigneurs sur la plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/iles-canaries-des-vacanciers-bouscules-par-une-manif-anti-tourisme-de-masse-103206373"
    },
    {
        "title": "La Russie plaide pour un nouvel ordre mondial sans l'Occident",
        "summary": "Le sommet des pays non-align\u00e9s a d\u00e9but\u00e9 ce mardi en Russie. Au programme: prouver l'inutilit\u00e9 des pressions occidentales et renforcer de la position du Kremlin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-a-kazan-russie-la-russie-plaide-un-nouvel-ordre-mondial-hors-l-occident-103206430"
    },
    {
        "title": "Les communes romandes les plus attractives sont...",
        "summary": "Les villes de taille moyenne sont les plus attrayantes, selon une analyse d'UBS. Celle-ci ne prend toutefois pas en compte la beaut\u00e9 du lieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/selon-ubs-les-communes-romandes-les-plus-attractives-sont-103206221"
    },
    {
        "title": "Les parents susceptibles d\u2019avoir gagn\u00e9 la Belgique",
        "summary": "Un nouveau-n\u00e9, \u00e2g\u00e9 de 17 jours, a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 \u00e0 Aulnay-sous-Bois, le 21 octobre, dans la soir\u00e9e. Les suspects pourraient \u00eatre en Belgique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enlevement-en-france-les-parents-susceptibles-d-avoir-gagne-la-belgique-103206455"
    },
    {
        "title": "L'astuce pour \u00e9viter le coup de barre de l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Une sieste apr\u00e8s avoir bu un caf\u00e9 est la combinaison parfaite pour avoir un regain d'\u00e9nergie, \u00e0 condition de tenir compte de certains \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-l-astuce-pour-eviter-le-coup-de-barre-de-l-apres-midi-103205937"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous trouvons dans une p\u00e9riode dangereuse et instable\u00bb",
        "summary": "Les services de renseignements suisses ne voient pas l'avenir en rose pour la s\u00e9curit\u00e9 du pays. Les alliances entre des pays comme la Russie et la Chine inqui\u00e8tent la Conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-en-suisse-nous-nous-trouvons-dans-une-periode-dangereuse-et-instable-103206432"
    },
    {
        "title": "Coup d\u2019envoi en France du proc\u00e8s \u00abCarton rouge\u00bb",
        "summary": "Un millier de victimes, 28 millions d'euros de pr\u00e9judice: le proc\u00e8s \u00abCarton rouge\u00bb s\u2019est ouvert lundi, \u00e0 Nancy avec, parmi les dup\u00e9s, des clubs de football.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/du-foot-et-des-diamants-coup-d-envoi-en-france-du-proces-carton-rouge-103206429"
    },
    {
        "title": "Une surfeuse italienne tu\u00e9e par un espadon",
        "summary": "La jeune femme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e vendredi \u00e0 son arriv\u00e9e dans une clinique, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9e \u00e0 la poitrine pendant une session de surf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-une-surfeuse-italienne-tuee-par-un-espadon-103206474"
    },
    {
        "title": "Un partenariat pass\u00e9 par la FIFA fait bondir le football f\u00e9minin",
        "summary": "Une centaine de joueuses professionnelles se sont plaintes \u00e0 la FIFA d'un contrat de parrainage pass\u00e9 avec Aramco, un g\u00e9ant p\u00e9trolier d'Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-partenariat-passe-par-la-fifa-fait-bondir-le-football-feminin-103206473"
    },
    {
        "title": "Stricker passe en 8es \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "Le Bernois a battu en deux sets le N\u00e9erlandais Tallon Griekspoor \u00e0 B\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-stricker-passe-en-8es-a-bale-103206466"
    },
    {
        "title": "Un rottweiler d\u00e9boule devant une maison et blesse deux enfants",
        "summary": "Le chien s'est \u00e9chapp\u00e9 d'un appartement, lundi soir \u00e0 Regensdorf, et a attaqu\u00e9 plusieurs personnes. La b\u00eate a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9e et euthanasi\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-un-rottweiler-deboule-devant-une-maison-et-blesse-deux-enfants-103206486"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien PDG d\u2019Abercrombie & Fitch arr\u00eat\u00e9 pour trafic sexuel",
        "summary": "Mike Jeffries, son compagnon et un autre suspect ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s dans une enqu\u00eate f\u00e9d\u00e9rale pour trafic sexuel men\u00e9e \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ancien-pdg-d-abercrombie-fitch-arrete-pour-trafic-sexuel-103206523"
    },
    {
        "title": "L\u2019Irak annonce avoir tu\u00e9 le chef du groupe EI dans le pays",
        "summary": "Lors d'un raid men\u00e9 mardi par les forces irakiennes, neuf responsables du groupe jihadiste ont perdu la vie, dont leur gouverneur auto-proclam\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lutte-anti-terroriste-l-irak-annonce-avoir-tue-le-chef-du-groupe-ei-dans-le-pays-103206506"
    },
    {
        "title": "C'est officiel, Marcel Hirscher fera son grand retour dimanche",
        "summary": "Apr\u00e8s cinq ans d'absence, la star autrichienne participera bien au slalom g\u00e9ant de S\u00f6lden, dimanche, qui marquera l'ouverture de la saison de Coupe du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-c-est-officiel-marcel-hirscher-fera-son-grand-retour-dimanche-103206516"
    },
    {
        "title": "La disparition de produits M-Budget suscite la grogne des clients",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, certains clients avancent que l'entreprise favorise les gammes plus ch\u00e8res au d\u00e9triment des produits M-Budget. De son c\u00f4t\u00e9, Migros d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/migros-la-disparition-de-produits-m-budget-suscite-la-grogne-des-clients-103206391"
    },
    {
        "title": "Le Conseil de l\u2019Europe s\u2019alarme du \u00abdiscours de haine\u00bb",
        "summary": "Le Conseil de l\u2019Europe s\u2019inqui\u00e8te d\u2019une mont\u00e9e du \u00abdiscours de haine\u00bb et de la x\u00e9nophobie dans la sph\u00e8re publique en Italie et appelle le pays \u00e0 r\u00e9agir",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-le-conseil-de-l-europe-s-alarme-du-discours-de-haine-103206556"
    },
    {
        "title": "Le Suisse drogu\u00e9 cherchant Dracula est pass\u00e9 au t\u00e9l\u00e9journal roumain",
        "summary": "Un jeune automobiliste de 19 ans qui pr\u00e9tendait \u00eatre un descendant du c\u00e9l\u00e8bre vampire a \u00e9t\u00e9 attrap\u00e9 par la police apr\u00e8s avoir percut\u00e9 plusieurs v\u00e9hicules sur la route. La t\u00e9l\u00e9vision roumaine a recueilli son t\u00e9moignage. (PROTVNews/GoogleEarth/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/toute-ma-vie-j-en-ai-reve-le-suisse-drogue-cherchant-dracula-est-passe-au-telejournal-roumain-103206503"
    },
    {
        "title": "Fin de la proc\u00e9dure: 17 journalistes vir\u00e9s de chez Tamedia",
        "summary": "Au terme de la proc\u00e9dure de consultation dans les m\u00e9dias du groupe, 17 journalistes sont licenci\u00e9s, en plus de ceux qui ont choisi de partir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medias-fin-de-la-procedure-17-journalistes-vires-de-chez-tamedia-103206541"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a brandi un gros couteau et m'a regard\u00e9e sans rien dire\u00bb",
        "summary": "Mardi, une femme arm\u00e9e d'un objet pointu a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e \u00e0 Niederwangen. Une m\u00e8re, qui venait de d\u00e9poser son fils \u00e0 la cr\u00e8che, a crois\u00e9 son regard. Elle raconte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-elle-a-brandi-un-gros-couteau-et-m-a-regardee-sans-rien-dire-103206319"
    },
    {
        "title": "Lamine Yamal lance aussi son propre logo",
        "summary": "Les stars du sport, pass\u00e9 un certain seuil de notori\u00e9t\u00e9, inventent r\u00e9guli\u00e8rement leur propre marque et le logo qui va avec. Le jeune Espagnol de 17 ans n'a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 cette mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-lamine-yamal-lance-aussi-son-propre-logo-103206397"
    },
    {
        "title": "L'ex-gardien de prison n'a \u00abaucune\u00bb consid\u00e9ration pour autrui",
        "summary": "Cet homme de 34 ans d\u00e9sormais ambulancier est accus\u00e9 de viol sur Mme Pelicot. Il devrait s\u2019exprimer sur les faits \u00e0 partir de mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-des-viols-de-mazan-l-ex-gardien-de-prison-n-a-aucune-consideration-pour-autrui-103206561"
    },
    {
        "title": "Les Pays-Bas annoncent le grand retour de Marcel Hirscher, il d\u00e9ment",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration n\u00e9erlandaise a communiqu\u00e9 que l\u2019Autrichien serait au d\u00e9part du slalom g\u00e9ant de S\u00f6lden dimanche, pour le coup d\u2019envoi de la Coupe du monde. Le principal int\u00e9ress\u00e9 temporise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-les-pays-bas-annoncent-le-grand-retour-de-marcel-hirscher-il-dement-103206516"
    },
    {
        "title": "Ajoie ouvre le score avec un joueur de moins",
        "summary": "Ajoie a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9mettre Christian Wohlwend de ses fonctions d'entra\u00eeneur. C'est Julien Vauclair qui assurera l'int\u00e9rim. De quoi donner un nouvel \u00e9lan aux Ajoulots d\u00e8s ce soir face \u00e0 Gott\u00e9ron? La r\u00e9ponse d\u00e8s 19h45.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-suivez-en-direct-le-match-entre-ajoie-et-fribourg-103206580"
    },
    {
        "title": "Son p\u00e8re veut \u00absavoir ce qu'il s\u2019est pass\u00e9\u00bb",
        "summary": "Geoff Payne, p\u00e8re du chanteur mort mercredi dernier \u00e0 Buenos Aires, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par un procureur argentin pour \u00abt\u00e9moigner sur tout ce qu\u2019il sait afin d'aider l\u2019enqu\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-liam-payne-son-pere-veut-savoir-ce-qu-il-s-est-passe-103206581"
    },
    {
        "title": "Ils agressent des v\u00e9t\u00e9rinaires pour venger la mort de leur chien",
        "summary": "La clinique v\u00e9t\u00e9rinaire universitaire Federico II s\u2019est transform\u00e9e en ring lundi. Une famille avait amen\u00e9 son chien en urgence pour un traitement. Mais, malheureusement malgr\u00e9 toutes les tentatives du personnel, l\u2019animal est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. C\u2019est alors que les propri\u00e9taires ont organis\u00e9 une exp\u00e9dition punitive pour se venger sur le personnel soignant... (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/naples-i-ils-agressent-des-veterinaires-pour-venger-la-mort-de-leur-chien-103206416"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid retrouve le Borussia Dortmund",
        "summary": "Un peu moins de cinq mois apr\u00e8s la finale de la derni\u00e8re \u00e9dition de la Ligue des Champions, la formation de Carlo Ancelotti affronte \u00e0 nouveau le BVB pour le choc de la troisi\u00e8me journ\u00e9e. Une rencontre \u00e0 suivre d\u00e8s 20h45.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligue-des-champions-le-real-madrid-retrouve-le-borussia-dortmund-103206481"
    },
    {
        "title": "\u00abLe montant des sinistres li\u00e9s au gibier n\u2019a cess\u00e9 d\u2019augmenter\u00bb",
        "summary": "L\u2019assureur AXA a recens\u00e9 plus de 3000 d\u00e9clarations de sinistre pour des chocs avec des animaux sauvages. Les risques sont accrus dans les cantons du Jura, de Fribourg et de Vaud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-montant-des-sinistres-lies-au-gibier-n-a-cesse-d-augmenter-103206257"
    },
    {
        "title": "Oblig\u00e9 de voir son m\u00e9decin pour aller chez un psy: \u00abune h\u00e9r\u00e9sie\u00bb",
        "summary": "Un psychologue rembours\u00e9 par l'assurance de base critique le mod\u00e8le qui veut que les patients doivent d'abord obtenir la prescription de leur g\u00e9n\u00e9raliste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-oblige-de-voir-son-medecin-pour-aller-chez-un-psy-une-heresie-103205968"
    },
    {
        "title": "Trois civils tu\u00e9s dans une attaque des FARC",
        "summary": "Un v\u00e9hicule de l\u2019arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019une attaque de la dissidence des FARC lundi soir, o\u00f9 trois civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par des hommes arm\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-trois-civils-tues-dans-une-attaque-des-farc-103206611"
    },
    {
        "title": "L\u00e9ger rebond de la population d\u2019une baleine tr\u00e8s menac\u00e9e",
        "summary": "Une des esp\u00e8ces de baleines les plus rares du monde, la baleine noire de l\u2019Atlantique nord, voit sa population augmenter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonne-nouvelle-leger-rebond-de-la-population-d-une-baleine-tres-menacee-103206675"
    },
    {
        "title": "Greffes capillaires ill\u00e9gales: le tribunal acquitte deux hommes",
        "summary": "Accus\u00e9s de fraude apr\u00e8s une greffe capillaire rat\u00e9e, deux hommes ont \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9s. Le patient, gravement bless\u00e9, avait \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 sans supervision m\u00e9dicale conforme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-greffes-capillaires-illegales-le-tribunal-acquitte-deux-hommes-103206243"
    },
    {
        "title": "Les Italiens sont les rois de la poutze, loin devant les Suisses",
        "summary": "Une enqu\u00eate s'est pench\u00e9e sur les habitudes m\u00e9nag\u00e8res des Europ\u00e9ens. De quoi tordre le cou au clich\u00e9 des Helv\u00e8tes qui seraient les champions de la propret\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/habitudes-les-italiens-sont-les-rois-de-la-poutze-loin-devant-les-suisses-103206231"
    },
    {
        "title": "L\u2019ONU constate que la situation s\u2019aggrave encore en Ha\u00efti",
        "summary": "Selon l'ONU, \u00abla situation s\u2019est malheureusement aggrav\u00e9e\u00bb depuis juillet en Ha\u00efti, malgr\u00e9 le d\u00e9ploiement de la mission multinationale d\u2019appui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/caraibes-l-onu-constate-que-la-situation-s-aggrave-encore-en-haiti-103206795"
    },
    {
        "title": "Bienne s'incline \u00e0 Zurich, malgr\u00e9 un fantastique S\u00e4teri",
        "summary": "Les Biennois ont d'abord bien r\u00e9sist\u00e9 en d\u00e9placement \u00e0 Zurich, mardi. Mais ils ont fini par perdre 4-2 face au leader, qui reste invaincu \u00e0 domicile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-bienne-s-incline-a-zurich-malgre-un-fantastique-saeteri-103206785"
    }
]