[
    {
        "title": "Les universit\u00e9s tol\u00e8rent l'IA et les \u00e9tudiants en profitent",
        "summary": "Un jeune a fait faire son travail de bachelor par ChatGPT. Avec succ\u00e8s. La pratique n'est pas interdite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111575"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-rivale r\u00e9publicaine de Trump, Nikki Haley, votera pour lui",
        "summary": "Apr\u00e8s lui avoir tenu t\u00eate aux primaires, la r\u00e9publicaine Nikki Haley a annonc\u00e9 mercredi qu\u2019elle voterait pour Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/957871376569"
    },
    {
        "title": "L'Atalanta s'offre l'Europa League",
        "summary": "Dominateurs, les Bergamasques sont les seuls \u00e0 avoir battu le Bayer Leverkusen cette saison. L'Atalanta est le onzi\u00e8me club italien \u00e0 remporter la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111816"
    },
    {
        "title": "Il a trouv\u00e9 la parade pour faire rentrer sa valise dans l\u2019avion sans frais",
        "summary": "Un voyageur en Espagne a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019arracher les roues de sa valise en plein a\u00e9roport de Palma de Majorque pour \u00e9viter d\u2019avoir \u00e0 payer des frais de bagages suppl\u00e9mentaires. Toute personne qui prend l\u2019avion le sait: des sanctions financi\u00e8res attendent ceux qui d\u00e9passent les limites de taille de leur bagage en cabine. Et certains n'h\u00e9sitent pas \u00e0 prendre des mesures radicales pour rectifier le tir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111881"
    },
    {
        "title": "Un des b\u00e2timents des Grandes M\u00e9di\u00e9vales part en fum\u00e9e",
        "summary": "Un incendie a ravag\u00e9 mercredi un des plus gros points de restauration du site. Mais la f\u00eate aura bien lieu ce week-end, affirment les organisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111970"
    },
    {
        "title": "Harry a refus\u00e9 la main tendue par Charles III",
        "summary": "Lors de son passage \u00e0 Londres au d\u00e9but du mois, le duc de Sussex aurait pu loger dans une r\u00e9sidence royale mise \u00e0 disposition par son p\u00e8re. Il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 loger \u00e0 l'h\u00f4tel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111697"
    },
    {
        "title": "Son ex emm\u00e9nage \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez elle avec sa ma\u00eetresse: indemnis\u00e9e",
        "summary": "Une habitante de Rimini a tra\u00een\u00e9 son ex-mari en justice pour tort moral, lui reprochant notamment de s'\u00eatre install\u00e9 sous son nez avec son amante. Elle a obtenu gain de cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111727"
    },
    {
        "title": "Macron vise le retour \u00e0 \u00abla paix\u00bb et \u00abla s\u00e9curit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais est arriv\u00e9 jeudi en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en proie aux \u00e9meutes depuis plusieurs jours, afin de trouver une solution \u00e0 la crise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/354395047164"
    },
    {
        "title": "Des heures de queue pour \u00abdanser comme un con\u00bb",
        "summary": "Si les soir\u00e9es pris\u00e9es de la Croisette ouvrent grand leurs portes aux c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, le commun des mortels doit se r\u00e9soudre \u00e0 qu\u00e9mander pour des invitations ou sortir des sommes astronomiques pour pouvoir y participer. Mais tout ce cirque pour danser sur du Desireless les pieds dans le sable en vaut-il vraiment la peine? \u00c9l\u00e9ments de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111855"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic f\u00eate son anniversaire avec une victoire",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re au bout du lac, le No 1 mondial a remport\u00e9 son duel face \u00e0 Yannick Hanfmann en deux sets (6-3 6-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/986270008269"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ne sont pas m\u00e9chants, ils sont juste incapables\u00bb",
        "summary": "L'opposition s'est moqu\u00e9e du gouvernement, dont la cheffe a critiqu\u00e9 une mesure de contr\u00f4le fiscal \u00abintrusive\u00bb mise en oeuvre par... son propre cabinet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111865"
    },
    {
        "title": "\u00c9pid\u00e9mie de grippe aviaire chez les vaches: un 2e cas humain",
        "summary": "Apr\u00e8s un cas au Texas le 1\u1d49\u02b3 avril, une autre personne a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9e par la grippe aviaire dans le Michigan. L\u2019\u00e9pid\u00e9mie se propage parmi les vaches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/187745639482"
    },
    {
        "title": "Freddie Mercury doit laisser sa place au Montreux Jazz",
        "summary": "La statue du l\u00e9gendaire chanteur du groupe Queen sera bient\u00f4t d\u00e9plac\u00e9e afin de permettre l'installation d'une sc\u00e8ne du Montreux Jazz Festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110617"
    },
    {
        "title": "\u00abG\u00e9rard Depardieu est arriv\u00e9 et m\u2019a fil\u00e9 trois pains\u00bb",
        "summary": "Rino Barillari, surnomm\u00e9 le \u00abroi des paparazzi\u00bb, accuse G\u00e9rard Depardieu de l\u2019avoir agress\u00e9 physiquement. L\u2019acteur s\u2019en serait pris au photographe de 79 ans sur la via Veneto en plein c\u0153ur de Rome. La star fran\u00e7aise affirme de son c\u00f4t\u00e9 s\u2019\u00eatre \u00abinterpos\u00e9e entre le paparazzo et sa compagne\u00bb. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111704"
    },
    {
        "title": "Elle change de parti juste apr\u00e8s son \u00e9lection et finit en justice",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral veut que la justice zurichoise se penche sur le cas Isabel Garcia, \u00e9lue pour les Vert'lib\u00e9raux et qui avait rejoint le PLR moins de deux semaines apr\u00e8s son \u00e9lection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111812"
    },
    {
        "title": "Une drogue surpuissante livre une partie de ses secrets",
        "summary": "Des chercheurs ont d\u00e9cortiqu\u00e9 les effets sur le cerveau du fentanyl, un opiac\u00e9 responsable de dizaines de milliers de d\u00e9c\u00e8s par an. Leur d\u00e9couverte pourrait changer le traitement des addictions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110608"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9 parental bloqu\u00e9 par Berne: le Canton assume son \u00abpari\u00bb",
        "summary": "Le cong\u00e9 de 24 semaines pour les deux parents, vot\u00e9 par le peuple en 2023, ne respecte pas le droit sup\u00e9rieur. Le Conseil d'Etat parle d'un risque connu. Il reste positif: la loi f\u00e9d\u00e9rale pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111805"
    },
    {
        "title": "\u00abOn met une nouvelle fois la main dans la poche du citoyen\u00bb",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste sourd aux critiques et continue de vouloir augmenter les cotisations salariales et peut-\u00eatre la TVA pour financer la 13e rente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111706"
    },
    {
        "title": "De Winterthour \u00e0 Ibiza, en passant par la Serie A",
        "summary": "Le Bernois Samuel Ballet a v\u00e9cu de l'int\u00e9rieur l'\u00e9pop\u00e9e du C\u00f4me 1907, promu en Serie A ce printemps. Il y a c\u00f4toy\u00e9 son idole Thierry Henry.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107096"
    },
    {
        "title": "Timoth\u00e9e Chalamet a sa premi\u00e8re statue de cire",
        "summary": "L'acteur de 28 ans a \u00e9t\u00e9 immortalis\u00e9 dans la cire par le mus\u00e9e madame Tussauds de Londres. L'\u0153uvre sera expos\u00e9e d\u00e8s le 24 mai 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111734"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nalit\u00e9 maintenue pour l'achat du billet deux secondes trop tard",
        "summary": "Acqu\u00e9rir son titre de transport avec une app apr\u00e8s le d\u00e9part du train demeure passible de sanction, mais les pratiques devraient \u00eatre uniformis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111482"
    },
    {
        "title": "Une tornade s\u00e8me le chaos, des \u00e9oliennes d\u00e9chiquet\u00e9es",
        "summary": "Une \u00abtornade d\u00e9vastatrice\u00bb a frapp\u00e9 une ville de l\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain de l\u2019Iowa mardi laissant derri\u00e8re elle des sc\u00e8nes apocalyptiques. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111806"
    },
    {
        "title": "Le cr\u00e9ateur du critiqu\u00e9 AI Pin cherche d\u00e9j\u00e0 un potentiel acheteur",
        "summary": "La start-up sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'IA, Humane, dont le premier produit dop\u00e9 \u00e0 l'IA a \u00e9t\u00e9 descendu par les critiques, voudrait se vendre entre 750 millions et un milliard de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111495"
    },
    {
        "title": "Primes, vaccins, parcs solaires alpins: participez \u00e0 notre 2e sondage",
        "summary": "Quatre objets sont soumis au peuple en juin. Il est l'heure de se faire une premi\u00e8re id\u00e9e de quel c\u00f4t\u00e9 penche l'opinion publique dans <a href=\"https://survey.tamedia.ch/s3/aa504900a39f\" target=\"_blank\">notre deuxi\u00e8me sondage</a>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111403"
    },
    {
        "title": "Un chauffeur de taxi tombe dans un guet-apens et se fait braquer par un clown",
        "summary": "Un chauffeur de taxi est tomb\u00e9 dans un guet-apens au centre de Rome. Appel\u00e9 par une cliente, le taximan s\u2019est fait surprendre en arrivant sur le lieu du rendez-vous. Un homme d\u00e9guis\u00e9 en clown est sorti de derri\u00e8re les voitures gar\u00e9es. Il est alors entr\u00e9 dans la voiture et a menac\u00e9 le conducteur avec un couteau. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111551"
    },
    {
        "title": "Avez-vous les qualit\u00e9s requises pour devenir mannequin main?",
        "summary": "Alexandra Berrocal, une New-Yorkaise de 37 ans, travaille comme mannequin main. Elle partage avec ses abonn\u00e9s son quotidien et les coulisses de ce m\u00e9tier particulier. Elle raconte pouvoir gagner jusqu\u2019\u00e0 30\u2019000 dollars (27\u2019390 francs) par an avec cette activit\u00e9 secondaire \u00e0 son travail de designer. (clu)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111528"
    },
    {
        "title": "Un ancien joueur de baseball pensait abuser d\u2019une fille de 14 ans",
        "summary": "Un bureau du sh\u00e9rif en Floride a partag\u00e9 un reportage vid\u00e9o dans lequel il relate l\u2019arrestation de 27 hommes qui ont sollicit\u00e9 des actes sexuels avec des mineurs. Un ancien joueur de la Ligue majeure de baseball, Austin Dean Maddox, fait partie des personnes arr\u00eat\u00e9es dans le cadre de cette op\u00e9ration men\u00e9e par le bureau du sh\u00e9rif de Jacksonville, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s lundi 20 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110701"
    },
    {
        "title": "\u00abOn se souviendra de vous comme du boucher de Gaza\u00bb",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain Antony Blinken entamait deux jours de audition parlementaire qui ont \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement perturb\u00e9s par des manifestants. Ces derniers ont cri\u00e9 que le plus haut diplomate am\u00e9ricain \u00e9tait un \u00abcriminel de guerre\u00bb en raison de son soutien \u00e0 Isra\u00ebl et ont \u00e9t\u00e9 escort\u00e9s par la police jusqu\u2019\u00e0 la sortie. M. Blinken a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019un accord de cessez-le-feu \u00e0 Gaza \u00e9tait encore possible, mais qu\u2019une tentative d\u2019arrestation de dirigeants isra\u00e9liens par la Cour p\u00e9nale internationale ralentissait les efforts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111385"
    },
    {
        "title": "Un incendie fait un bless\u00e9 \u00e0 Bonnefontaine",
        "summary": "Un atelier m\u00e9canique a \u00e9t\u00e9 la proie des flammes, mercredi en fin de journ\u00e9e. Une personne a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e au CHUV.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111927"
    },
    {
        "title": "Trois voleurs, dont un mineur, interpell\u00e9s en flagrant d\u00e9lit",
        "summary": "La police cantonale fribourgeoise a interpell\u00e9 trois voleurs en flagrant d\u00e9lit, alors qu'elle enqu\u00eatait sur des r\u00e9cents vols dans des voitures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111884"
    },
    {
        "title": "La Commune de Semsales sera chaperonn\u00e9e jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e",
        "summary": "\u00c0 la suite de tensions entre l'Ex\u00e9cutif et une partie de l'administration communale, la Pr\u00e9fecture a d\u00e9cid\u00e9 d'instaurer une proc\u00e9dure d'accompagnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111608"
    },
    {
        "title": "Le Canton veut augmenter les places gratuites pour motos",
        "summary": "Le Conseil d\u2019Etat estime que le nombre de stationnements pour deux-roues motoris\u00e9s est insuffisant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111853"
    },
    {
        "title": "Trois jeunes \u00abjouaient\u00bb\u00a0\u00e0 piquer des engins de chantier",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir vol\u00e9 un camion, abandonn\u00e9 en for\u00eat, les jeunes ont piqu\u00e9 deux Dumpers. Et en ont plant\u00e9 un sur un muret. Ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s \u00e0 la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110698"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qui importe, c\u2019est d\u2019aimer aider\u00bb",
        "summary": "Antoinette explique pourquoi elle a offert \u00e0 ses enfants un voyage humanitaire plut\u00f4t que des cadeaux de No\u00ebl, dans le cadre de la \u00abJourn\u00e9e de la bonne action\u00bb du 25 mai, en partenariat r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 avec Coop.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103101893"
    },
    {
        "title": "Le fondateur du WEF Klaus Schwab se retire de ses fonctions",
        "summary": "Le Forum \u00e9conomique de Davos aura bient\u00f4t un nouveau directeur ex\u00e9cutif, l'octog\u00e9naire Klaus Schwab ayant annonc\u00e9 se retirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111762"
    },
    {
        "title": "La Loterie Romande redistribue pr\u00e8s de 250 millions de francs",
        "summary": "Quelque 5000 projets vont pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de cette somme dans toute la Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111711"
    },
    {
        "title": "Espagne, Irlande et Norv\u00e8ge reconnaissent l\u2019Etat de Palestine",
        "summary": "Les trois pays europ\u00e9ens ont annonc\u00e9 mercredi leur d\u00e9cision coordonn\u00e9e de reconna\u00eetre un Etat palestinien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111879"
    },
    {
        "title": "\u00c9tat palestinien: Biden contre une \u00abreconnaissance unilat\u00e9rale\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Diffusion en direct stopp\u00e9e: Isra\u00ebl revient sur sa d\u00e9cision",
        "summary": "Mardi, le gouvernement a saisi le mat\u00e9riel de l'agence AP servant \u00e0 alimenter un direct avant de changer d'avis, face \u00e0 la pression internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111079"
    },
    {
        "title": "Les corps d\u2019otages retrouv\u00e9s se trouvaient dans des tunnels",
        "summary": "Sur les 252 personnes prises en otages le 7 octobre par le Hamas, 124 sont toujours d\u00e9tenues \u00e0 Gaza, dont 37 sont mortes, d'apr\u00e8s l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110237"
    },
    {
        "title": "La Chine lance des manoeuvres militaires \u00abautour de\u00bb Ta\u00efwan",
        "summary": "Des exercices militaires chinois pr\u00e9vus pour deux jours ont d\u00e9marr\u00e9 jeudi autour de Ta\u00efwan, annonce P\u00e9kin qui \u00e9voque une \u00abpunition\u00bb contre les ind\u00e9pendantistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/514761536481"
    },
    {
        "title": "Nouvelle controverse autour d\u2019un drapeau trumpiste",
        "summary": "Apr\u00e8s le drapeau invers\u00e9 devant sa r\u00e9sidence, un drapeau \u00abAppeal to Heaven\u00bb, symbole trumpiste, aurait flott\u00e9 devant la maison de vacances du juge Samuel Alito.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/706973793075"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s d\u00e9clarent l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence dans 7 des 24 provinces",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e sera d\u00e9ploy\u00e9e dans les rues de sept provinces de l\u2019\u00c9quateur pour lutter contre les gangs li\u00e9s \u00e0 la drogue, a annonc\u00e9 le gouvernement mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/535256431937"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin fournit une \u00abaide l\u00e9tale\u00bb \u00e0 la Russie, accuse Londres",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Niger: une vingtaine de civils tu\u00e9s pr\u00e8s du Mali",
        "summary": "Une attaque de \u00abbandits arm\u00e9s\u00bb perp\u00e9tr\u00e9e en d\u00e9but de semaine dans la r\u00e9gion de Tillab\u00e9ri a fait une vingtaine de morts parmi les civils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/653430128634"
    },
    {
        "title": "\u00abNous craignons pour l\u2019ind\u00e9pendance de vos m\u00e9dias de service public\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Microsoft et OpenAI avancent sur l\u2019IA malgr\u00e9 les controverses",
        "summary": "Le patron d\u2019OpenAI s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 mardi des progr\u00e8s en intelligence artificielle lors de la conf\u00e9rence annuelle de son principal investisseur, Microsoft.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/433929417320"
    },
    {
        "title": "R\u00e9organisation chez Migros: 150 postes supprim\u00e9s",
        "summary": "La filiale Supermarch\u00e9 de Migros a annonc\u00e9 officiellement, mardi, devoir biffer 150 emplois \u00e0 temps plein. L'entreprise laisse aussi tomber le Nutri-Score.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110388"
    },
    {
        "title": "Rues-Basses: Conf\u00e9d\u00e9ration Centre peine toujours \u00e0 d\u00e9coller",
        "summary": "Pourtant situ\u00e9 au c\u0153ur de la Gen\u00e8ve marchande, le centre commercial compte plusieurs arcades vides et a connu un fort tournus. Alors qu'il a rouvert il y a deux ans et demi, il&nbsp; annonce son inauguration le 6 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106398"
    },
    {
        "title": "La nouvelle p\u00e9pite du hockey sur glace a 18\u00a0ans",
        "summary": "L\u2019attaquant Connor Bedard est un prodige qui brille d\u00e9j\u00e0 avec le Canada au Championnat du monde et en NHL avec les Blackhawks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112065"
    },
    {
        "title": "Ronaldinho va remettre ses crampons pour les sinistr\u00e9s au Br\u00e9sil",
        "summary": "L'ancienne star du Bar\u00e7a et d'autres grands joueurs vont jouer dimanche au Maracana pour aider les victimes des inondations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111922"
    },
    {
        "title": "Les Suisses connaissent leurs adversaires en Champions League",
        "summary": "Apr\u00e8s le tirage au sort mercredi, Gen\u00e8ve-Servette, Lausanne, Fribourg Gott\u00e9ron et Zurich ont des noms sur leur programme pour la saison europ\u00e9enne \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/802210313304"
    },
    {
        "title": "Steinhauser devance Pogacar dans la 17e \u00e9tape du Giro",
        "summary": "Le jeune Allemand s\u2019est impos\u00e9 en solitaire au terme de la 17e \u00e9tape au sommet du Passo del Brocon. Le Slov\u00e8ne augmente encore son avance au g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/209776289339"
    },
    {
        "title": "La nature est d\u00e9sormais officiellement une artiste sur Spotify",
        "summary": "Le clapotis de l\u2019eau, le chant des oiseaux, le bruit du vent\u2026 La nature est la plus vieille artiste du monde, mais elle n\u2019est sur Spotify que depuis avril 2024. Et les revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les chansons \u00abfeat. NATURE\u00bb sont revers\u00e9s \u00e0 la protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107731"
    },
    {
        "title": "\u00abUn tiers des aliments finissent \u00e0 la poubelle\u00bb",
        "summary": "<strong>Secend propose des denr\u00e9es qui, autrement, seraient jet\u00e9es. Cette start-up n\u2019a encore jamais eu de probl\u00e8me d\u2019approvisionnement, car la Suisse produit d\u2019\u00e9normes quantit\u00e9s de d\u00e9chets alimentaires. Dans cette interview, sa fondatrice, Angeline Suppiger, met en lumi\u00e8re un v\u00e9ritable probl\u00e8me. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103092985"
    },
    {
        "title": "Le voleur de son v\u00e9hicule sort de prison pour l'aider \u00e0 d\u00e9marrer",
        "summary": "La propri\u00e9taire d'un camping-car disparu pendant plusieurs mois n'arrivait pas \u00e0 le reprendre en main. Un policier est all\u00e9 chercher l'individu le mieux plac\u00e9 pour l'aider.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110333"
    },
    {
        "title": "Des dizaines de flamants roses tu\u00e9s dans une collision avec un avion",
        "summary": "Au moins 36 flamants roses sont morts lundi soir, percut\u00e9s par un avion qui descendait sur Bombay.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110406"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident invite des dirigeants et un roi \u00e0 p\u00eacher la crevette",
        "summary": "Le nouveau pr\u00e9sident \u00e9lu de Ta\u00efwan, Lai Ching-te, a re\u00e7u dimanche, \u00e0 la veille de son investiture, des dirigeants \u00e9trangers qui se sont essay\u00e9s \u00e0 la p\u00eache \u00e0 la crevette dans une ferme de la capitale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103109059"
    },
    {
        "title": "Un timbre qui d\u00e9gage l'odeur de la baguette de pain",
        "summary": "Le timbre sera tir\u00e9 \u00e0 un peu moins de 600'000 exemplaires. Les effluves de boulangerie ont \u00e9t\u00e9 encapsul\u00e9es et doivent s'\u00e9chapper par frottement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103108044"
    },
    {
        "title": "Jessica Gunning s\u2019amuse de faire peur aux gens",
        "summary": "L'actrice qui incarne une harceleuse dans la minis\u00e9rie \u00abMon petit renne\u00bb voit sa vie chamboul\u00e9e, \u00e0 cause de son r\u00f4le terrifiant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104527"
    },
    {
        "title": "P. Diddy encore vis\u00e9 par une plainte pour viol",
        "summary": "Une nouvelle femme accuse le rappeur de 54 ans d'agression sexuelle. La derni\u00e8re d\u2019une s\u00e9rie d\u2019accusations contre ce poids lourd du hip-hop am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111772"
    },
    {
        "title": "Le YouTubeur Inoxtag aurait r\u00e9ussi son d\u00e9fi de gravir l'Everest",
        "summary": "L\u2019homme aux 7,68 millions d\u2019abonn\u00e9s sur YouTube aurait atteint le sommet de la plus haute montagne du monde mardi. Mais le post r\u00e9v\u00e9lant la r\u00e9ussite de cet exploit a depuis \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111564"
    },
    {
        "title": "Iga Swiatek s'\u00e9chauffe avant Roland-Garros avec... Courteney Cox",
        "summary": "Le 21 mai 2024, la num\u00e9ro 1 mondiale de tennis et la star de \u00abFriends\u00bb, dont la joueuse est une grande fan, ont jou\u00e9 un match amical \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111566"
    },
    {
        "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne Raye met la soul \u00e0 genoux",
        "summary": "Sortie grande victorieuse des Brit Awards cette ann\u00e9e, la chanteuse britannique de 26 ans compte parmi les artistes \u00e0 suivre absolument.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110619"
    },
    {
        "title": "\u00abLe plus gros d\u00e9fi \u00e0 relever chaque ann\u00e9e, c\u2019est la m\u00e9t\u00e9o!\u00bb",
        "summary": "Chaque mois de juillet, une cit\u00e9 sort de terre sur la plaine de l\u2019Asse. Un d\u00e9fi \u00e0 la fois technique et logistique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110202"
    },
    {
        "title": "\u00abPour moi, la musique est vitale, sans elle je serais triste\u00bb",
        "summary": "La chanteuse genevoise La col\u00e8re sortira un nouveau single le 24 mai et se produira le 6 juin 2024 \u00e0 l'Alhambra, au festival de musique Les Ath\u00e9n\u00e9ennes, \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105111"
    },
    {
        "title": "Jean-Jacques Goldman compose une chanson pour des \u00e9coliers",
        "summary": "Sollicit\u00e9 par une institutrice fran\u00e7aise, le chanteur est sorti de sa retraite pour cr\u00e9er un titre pour la com\u00e9die musicale qu'elle montait avec ses jeunes \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103109827"
    },
    {
        "title": "Starlink passe un premier appel vid\u00e9o par satellite sur mobile",
        "summary": "L'entreprise satellitaire d'Elon Musk a franchi un cap important avec son service Direct to Cell fonctionnant avec des smartphones standards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111678"
    },
    {
        "title": "Parler \u00e0 l'IA Copilot va vous aider \u00e0 jouer \u00e0 \u00abMinecraft\u00bb",
        "summary": "Microsoft a pr\u00e9sent\u00e9 une d\u00e9mo d'un assistant vocal virtuel aliment\u00e9 par le mod\u00e8le de langage de ChatGPT dans le domaine du jeu vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110527"
    },
    {
        "title": "Apple corrige le bug \u00abrare\u00bb du retour des photos effac\u00e9es",
        "summary": "La firme de Cupertino a d\u00e9ploy\u00e9 une mise \u00e0 jour pour ses appareils, apr\u00e8s le signalement d'un probl\u00e8me g\u00eanant de la part de certains utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110323"
    },
    {
        "title": "TikTok d\u00e9fie YouTube en testant des vid\u00e9os de 60\u00a0minutes",
        "summary": "Le populaire r\u00e9seau social chinois \u00e9tudie la possibilit\u00e9 d'\u00e9tendre une nouvelle fois la dur\u00e9e maximale des vid\u00e9os sur sa plateforme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107590"
    },
    {
        "title": "W0nderful: \u00abLes critiques, \u00e7a me motive \u00e0 \u00eatre encore meilleur\u00bb",
        "summary": "L\u2019Ukrainien W0nderful, champion du Major de Copenhague avec Natus Vincere, \u00e9voque ce sacre historique et l\u2019\u00e9tat du jeu de tir de Valve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103109956"
    },
    {
        "title": "Les Cor\u00e9ens de Gen.G sacr\u00e9s au MSI",
        "summary": "Les quadruples champions de la LCK se sont impos\u00e9s face aux Chinois de Bilibili Gaming, dimanche \u00e0 Chengdu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103109928"
    },
    {
        "title": "Une fen\u00eatre de sortie pour le tr\u00e8s attendu \u00abGrand Theft Auto\u00a0VI\u00bb",
        "summary": "L'\u00e9diteur am\u00e9ricain Take-Two Interactive a annonc\u00e9 que son jeu sortira \u00e0 l\u2019automne 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107553"
    },
    {
        "title": "Transformer l'iPhone ou l'iPad en console PSP d\u00e9sormais possible",
        "summary": "Apr\u00e8s Delta et Gamma, c'est au tour des \u00e9mulateurs PPSSPP et RetroArch de d\u00e9barquer sur l'App Store.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107056"
    },
    {
        "title": "\u00abJouer un m\u00e9chant est lib\u00e9rateur et plus honn\u00eate\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abFuriosa\u00bb, nouveau volet de la saga \u00abMad Max\u00bb, Chris Hemsworth troque la cape de Thor pour le physique ingrat d'un affreux jojo. Pour son plus grand plaisir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103109953"
    },
    {
        "title": "L\u00e6titia Dosch sur la Croisette: \u00abGimel, c'est la vie!\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 dans une s\u00e9lection parall\u00e8le, le film \u00abLe proc\u00e8s du chien\u00bb, premi\u00e8re r\u00e9alisation de l'actrice franco-suisse, fait rayonner le village du Pied du Jura \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107175"
    },
    {
        "title": "\u00abNous, les trans, on est comme tout le monde\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice espagnole Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3, qui joue le r\u00f4le d\u2019un baron de la drogue qui devient une femme dans \u00abEmilia Perez\u00bb, a tenu \u00e0 rappeler que les trans \u00e9taient avant tout des \u00eatres humains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103109085"
    },
    {
        "title": "C\u00e9l\u00e9br\u00e9 en Bretagne, leur mariage n'a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la pluie",
        "summary": "L'acteur et la mannequin se sont dit oui samedi \u00e0 Plo\u00ebrmel, petite ville qui a vu na\u00eetre la jeune femme. Et les parapluies se sont invit\u00e9s \u00e0 la noce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103108823"
    },
    {
        "title": "Les disputes dans un couple sont loin d'\u00eatre malsaines",
        "summary": "Certains se disputent constamment, d'autres pr\u00e9tendent ne jamais se quereller. Le conflit en dit long sur une relation, comme l'explique une psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialiste du couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110464"
    },
    {
        "title": "Ces postures de yoga favorisent la digestion",
        "summary": "Le yoga d\u00e9tend le corps et l'esprit, mais peut aussi stimuler la digestion... gr\u00e2ce \u00e0 ces exercices.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107987"
    },
    {
        "title": "Quand l'abstinence sexuelle s\u00e9duit les jeunes",
        "summary": "Ne plus avoir de relations sexuelles: un choix revendiqu\u00e9 par des jeunes gens, en Suisse et aux \u00c9tats-Unis. Ils nous racontent leurs motivations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107768"
    },
    {
        "title": "D\u00e9laissez votre portable au profit de votre chien",
        "summary": "Vous profitez syst\u00e9matiquement de la promenade avec votre chien pour d\u00e9gainer votre smartphone? Erreur! Des expertes nous expliquent pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107062"
    },
    {
        "title": "Cate Blanchett en robe pro-palestinienne sur le tapis rouge",
        "summary": "Lundi, l\u2019actrice australienne portrait une robe dont les couleurs reproduisaient le drapeau palestinien. Le message implicite d\u2019une star engag\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110405"
    },
    {
        "title": "Les bijoux de Kate Middleton, moins pr\u00e9cieux qu'il n'y para\u00eet",
        "summary": "D'o\u00f9 viennent les bijoux port\u00e9s par la princesse de Galles? Lesquels font l'objet du plus grand nombre de recherches sur Google? Et o\u00f9 les trouver? Nous vous r\u00e9v\u00e9lons tous les secrets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107283"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Nemo a chang\u00e9 de tenue \u00e0 la derni\u00e8re minute",
        "summary": "Lors de la finale du Concours Eurovision de la chanson, Nemo portait une tenue de sc\u00e8ne diff\u00e9rente de celle initialement pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107114"
    },
    {
        "title": "Ce poncho se transforme en tente de camping",
        "summary": "Une grande marque de sportswear innove avec un habit qui se m\u00e9tamorphose en habitat. D\u00e9monstration en image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106359"
    },
    {
        "title": "Ce village veut interdire l'acc\u00e8s aux touristes",
        "summary": "Une pittoresque localit\u00e9 du sud de Minorque attire 800'000 visiteurs par an. Les habitants se plaignent des nuisances. Un litige d'ordre financier avec les autorit\u00e9s a mis le feu aux poudres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107871"
    },
    {
        "title": "Croisi\u00e8re nudiste: sur ce bateau, on voyage tr\u00e8s l\u00e9ger",
        "summary": "Le Big Nude Boat de la Norwegian Cruise Line prendra la mer en 2025 pour effectuer la toute premi\u00e8re croisi\u00e8re nudiste. Direction, les Cara\u00efbes. \u00c0 bord, les r\u00e8gles sont strictes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105077"
    },
    {
        "title": "Que faire si on a un besoin pressant en pleine nature?",
        "summary": "Il est possible de faire ses besoins dans une for\u00eat ou \u00e0 la montagne, \u00e0 condition de respecter certaines r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104329"
    },
    {
        "title": "Un voyage en Irlande du Nord hors des sentiers battus",
        "summary": "Cette nation du Royaume-Uni a longtemps \u00e9t\u00e9 m\u00e9diatis\u00e9e \u00e0 cause d'un conflit. Aujourd\u2019hui, elle se profile comme une destination inattendue pour qui veut \u00e9viter la canicule et le tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103102249"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer l'attrait pour la barbe?",
        "summary": "G\u00e9n\u00e9r\u00e9e par IA, une photo de Mark Zuckerberg barbu stup\u00e9fie les internautes. Un expert explique pourquoi la pilosit\u00e9 a un tel pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110666"
    },
    {
        "title": "L'astuce imparable pour savoir si quelqu'un a fait des injections",
        "summary": "Botox par-ci, produits de comblement par-l\u00e0: les interventions de m\u00e9decine esth\u00e9tique sont devenues courantes. Une chirurgienne plasticienne indique comment les rep\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105284"
    },
    {
        "title": "On ne peut pas prolonger les effets d'une cr\u00e8me solaire",
        "summary": "L'application d'une protection solaire n'emp\u00eache pas les coups de soleil. Une dermatologue nous explique comment en faire un usage ad\u00e9quat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103101708"
    },
    {
        "title": "William et Harry sont \u00e0 l'origine de la nouvelle tendance maquillage",
        "summary": "Le boyfriend blush consiste \u00e0 reproduire le rougissement d'un jeune homme avec du fard \u00e0 joue. Les princes William et Harry ont inspir\u00e9 ce trend, relay\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103094582"
    },
    {
        "title": "Lampe, table et tabouret: ce meuble est un vrai cam\u00e9l\u00e9on",
        "summary": "Le bureau d'architectes suisse Kosmos Architects a con\u00e7u Dice, un meuble en bois qui remplit quatre fonctions diff\u00e9rentes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107922"
    },
    {
        "title": "Mercedes d\u00e9fie la gravit\u00e9 en se lan\u00e7ant dans l'immobilier",
        "summary": "Le promoteur immobilier Binghatti et Mercedes-Benz ont pr\u00e9vu de construire un gratte-ciel \u00e0 Duba\u00ef. Il s'agit du premier immeuble du constructeur automobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107622"
    },
    {
        "title": "Faut-il craindre les poissons d'argent dans nos int\u00e9rieurs?",
        "summary": "Le l\u00e9pisme argent\u00e9 est un petit insecte qui \u00e9lit souvent domicile dans nos salles de bains. Inoffensif, sa prolif\u00e9ration n'est toutefois pas souhaitable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106194"
    },
    {
        "title": "La vente de l'ancien ch\u00e2teau des Rothschild fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Ancienne propri\u00e9t\u00e9 de la famille Rothschild et du roi du Maroc, le ch\u00e2teau d'Armainvilliers est l'objet d'une controverse relay\u00e9e par les m\u00e9dias fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103092812"
    },
    {
        "title": "Les conservateurs sont-ils canc\u00e9rig\u00e8nes?",
        "summary": "Les conservateurs permettent de prolonger la dur\u00e9e des aliments. Ils sont consid\u00e9r\u00e9s comme extr\u00eamement nocifs pour la sant\u00e9. Qu'en est-il r\u00e9ellement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110321"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que les aliments attachent dans la po\u00eale",
        "summary": "Finis les repas calcin\u00e9s et le r\u00e9curage des po\u00eales sales! Gr\u00e2ce \u00e0 ces quelques astuces, vos aliments n'attacheront plus jamais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106369"
    },
    {
        "title": "\u00abMieux vaut boire un verre de jus d'orange plut\u00f4t que de ne pas consommer de fruits\u00bb",
        "summary": "Le jus d'orange: bombe de vitamines ou bombe de sucre? Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous explique la diff\u00e9rence entre les boissons fruit\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104572"
    },
    {
        "title": "Classement des 100 meilleures cuisines du monde",
        "summary": "TasteAtlas a publi\u00e9 le classement des 100 meilleures cuisines du monde, \u00e9tabli sur la base du vote des internautes. La Suisse se classe dans le Top 50.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103092850"
    },
    {
        "title": "Quelle voie est prioritaire dans un double giratoire?",
        "summary": "<strong><strong>Un giratoire \u00e0 plusieurs voies est souvent source d'incertitude. Qui a la priorit\u00e9 et est-on libre de choisir sa voie \u00e0 l'entr\u00e9e? Explications.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106343"
    },
    {
        "title": "Quel est le si\u00e8ge le plus s\u00fbr dans une voiture?",
        "summary": "Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 quelle \u00e9tait la place la plus s\u00fbre en auto? Comme un grand nombre d'accidents sont frontaux, il vaut mieux \u00eatre assis \u00e0 l'arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106094"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat du projet de plateforme pour l\u2019\u00e9lectrique haut de gamme",
        "summary": "Le constructeur allemand Mercedes-Benz estime que l\u2019effort financier ne vaut plus la peine au moment o\u00f9 le march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectrique patine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104470"
    },
    {
        "title": "Puis-je occuper deux places de parking avec un camping-car?",
        "summary": "La vanlife, c'est des vacances de r\u00eave, mais le stationnement d'un gros v\u00e9hicule peut virer au cauchemar. A-t-on le droit d'occuper la place de deux voitures?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103099604"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'Estivale Open Air",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'Estivale Open Air qui aura lieu du 31 juillet au 3 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Estavayer-le-Lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103098872"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le Venoge Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le Venoge Festival qui aura lieu du 14 au 17 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Penthaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103098753"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Fortunes non d\u00e9clar\u00e9es: une \u00e9lue veut la fin du secret bancaire",
        "summary": "Alors que la Conf\u00e9d\u00e9ration peine \u00e0 remplir ses caisses, la solution propos\u00e9e par une conseill\u00e8re nationale est de taxer les milliards qui dorment \u00e0 l'abri des regards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110428"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019infirmi\u00e8re devient m\u00e9decin, la secr\u00e9taire sp\u00e9cialiste en finance\u00bb",
        "summary": "Une \u00e9tude montre que la mixit\u00e9 au travail entre hommes et femmes s'am\u00e9liore en Suisse, mais pas dans tous les domaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111567"
    },
    {
        "title": "\u00abEn 2025, les primes maladie augmenteront de 6%\u00bb",
        "summary": "Le comparateur de prix pr\u00e9voit une hausse de 6% des primes d'assurance maladie en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111779"
    },
    {
        "title": "L\u2019arrestation muscl\u00e9e d\u2019un homme en chaise roulante",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte sur le comportement d\u2019un policier apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o montrant une altercation lors de l\u2019arrestation d\u2019un homme en fauteuil roulant. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111619"
    },
    {
        "title": "Trump pr\u00e9tend que Biden voulait sa mort",
        "summary": "En s\u2019indignant d\u2019une formulation pourtant standard du FBI, Donald Trump a estim\u00e9 mercredi qu\u2019un mandat de perquisition \u00e9tait la preuve que Joe Biden cherchait l\u2019\u00e9liminer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/515632156306"
    },
    {
        "title": "Au sommet de son art, Kevin Fiala est le facteur X de la Suisse",
        "summary": "La Suisse retrouve l\u2019Allemagne en quarts de finale du Mondial, jeudi \u00e0 Ostrava (16h20). Kevin Fiala est la raison d\u2019esp\u00e9rer une issue favorable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111725"
    },
    {
        "title": "Une robe de mari\u00e9e peut \u00eatre port\u00e9e tous les jours",
        "summary": "Pourquoi investir une fortune dans une robe destin\u00e9e \u00e0 prendre la poussi\u00e8re apr\u00e8s les noces? La mode table d\u00e9sormais un mod\u00e8le \u00e0 usage multiple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111579"
    },
    {
        "title": "Arnaque bancaire: douze arrestations en France et en Suisse",
        "summary": "Des escrocs ont r\u00e9ussi \u00e0 soutirer des centaines de milliers d'euros au total \u00e0 plus de 400 victimes. L'enqu\u00eate pour les d\u00e9masquer a pris des mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111928"
    },
    {
        "title": "Priv\u00e9 de son t\u00e9l\u00e9phone, un adolescent \u00e9radique sa famille",
        "summary": "Un jeune de 16 ans a abattu ses parents adoptifs et sa s\u0153ur, apr\u00e8s s'\u00eatre fait confisquer son smartphone, vendredi, pr\u00e8s de S\u00e3o Paulo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111533"
    },
    {
        "title": "Un chapiteau s\u2019effondre lors d\u2019un meeting politique, quatre morts",
        "summary": "Un chapiteau s\u2019est effondr\u00e9 mercredi sur la sc\u00e8ne d\u2019un meeting du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence mexicaine Jorge \u00c1lvarez M\u00e1ynez, dans le nord du Mexique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/657850220754"
    },
    {
        "title": "Bourr\u00e9 et drogu\u00e9, un policier paiera cher sa sortie de route",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public zurichois vient de condamner un agent qui, se rendant \u00e0 son travail, a d\u00e9truit sa voiture. Il avait bu toute la journ\u00e9e et pris de la coca\u00efne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103110675"
    },
    {
        "title": "Cet acte \u00abstupide\u00bb lui a valu une amende sal\u00e9e",
        "summary": "En Nouvelle-Z\u00e9lande, un homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour avoir saut\u00e9 en direction d'une orque depuis son bateau. Les autorit\u00e9s ont rappel\u00e9 qu\u2019il est ill\u00e9gal de nager avec ces animaux et qu\u2019\u00abil s\u2019agissait d\u2019une tentative d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e d\u2019obtenir des likes et des vues sur les r\u00e9seaux sociaux\u00bb. Avec seulement 150 \u00e0 200 individus restants, les orques de Nouvelle-Z\u00e9lande sont en voie critique d\u2019extinction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112014"
    },
    {
        "title": "Des singes hurleurs tombent comme des mouches avec la chaleur",
        "summary": "Des b\u00e9n\u00e9voles s\u2019empressent de d\u00e9poser nourriture et eau au pied des arbres dans le sud du Mexique, en proie \u00e0 une forte vague de chaleur. Mais c'est souvent trop tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112150"
    },
    {
        "title": "C\u2019est un vrai jeu de malade mental!",
        "summary": "Davantage une exp\u00e9rience vid\u00e9oludique qu\u2019un jeu vid\u00e9o, \u00abSenua\u2019s Saga: Hellblade II\u00bb ne laissera personne indiff\u00e9rent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112152"
    },
    {
        "title": "\u00abCette mine va provoquer l\u2019extinction\u00bb d'une fleur unique au monde",
        "summary": "Nomm\u00e9e \u00abTiehm\u2019s buckwheat\u00bb, cette fleur de sarrasin risque de dispara\u00eetre, la faute au d\u00e9ploiement d'une installation mini\u00e8re au Nevada.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112158"
    },
    {
        "title": "Le navigateur de Microsoft va traduire les vid\u00e9os en temps r\u00e9el",
        "summary": "Le logiciel de Microsoft va profiter davantage de l'int\u00e9gration de l'IA Copilot en proposant un syst\u00e8me de traduction textuel ou audio des vid\u00e9os YouTube, entre autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111769"
    },
    {
        "title": "Florida r\u00e9duit New York au silence et prend l\u2019avantage",
        "summary": "Les Panthers ont remport\u00e9, mercredi au Madison Square Garden, l\u2019acte I de la finale de la Conf\u00e9rence Est des play-off de NHL (3-0). Le portier Sergei Bobrovsky a r\u00e9alis\u00e9 23 arr\u00eats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112155"
    },
    {
        "title": "Doncic en feu, Dallas remporte l'acte I de la finale de l'Ouest",
        "summary": "Les Dallas Mavericks de Kyrie Irving et Luka Doncic ont parfaitement r\u00e9ussi leurs d\u00e9buts en finale de conf\u00e9rence Ouest avec un succ\u00e8s sur le parquet des Minnesota Timberwolves (108-105) mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112141"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne, cette b\u00eate noire que la Suisse ne sait plus battre",
        "summary": "La Suisse n\u2019a plus vaincu la Mannschaft dans un match \u00e0 \u00e9limination directe depuis le Mondial 1992. Elle reste m\u00eame sur quatre d\u00e9faites mortifiantes.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111698"
    },
    {
        "title": "La Norv\u00e8ge ferme sa fronti\u00e8re aux touristes russes",
        "summary": "Le pays scandinave a annonc\u00e9 jeudi la prochaine fermeture de sa fronti\u00e8re aux touristes russes, les privant du dernier point d\u2019acc\u00e8s direct dans l\u2019espace Schengen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112187"
    },
    {
        "title": "Une ado laisse une lettre d'adieu pr\u00e8s de son chien et dispara\u00eet",
        "summary": "Julie, 15 ans, a disparu mardi. D'importantes recherches sont men\u00e9es dans la r\u00e9gion de Biviers, en Is\u00e8re. Une enqu\u00eate pour disparition inqui\u00e9tante a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112197"
    },
    {
        "title": "La purge continue au sommet de l'arm\u00e9e",
        "summary": "Un haut responsable de l\u2019\u00e9tat-major a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour corruption, ce qui allonge la liste de personnes en disgr\u00e2ce aux yeux de Poutine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112239"
    },
    {
        "title": "Elle choque ses fans en disant porter les v\u00eatements de Frida Kahlo",
        "summary": "En vacances au Mexique, Madonna a d\u00e9clar\u00e9 avoir visit\u00e9 la maison de Frida Kahlo et avoir pu porter ses habits et bijoux. Ses fans mexicains sont outr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112204"
    },
    {
        "title": "Pers\u00e9cut\u00e9 par les talibans, le pianiste Elham, 16 ans, a d\u00fb fuir",
        "summary": "Une fondation a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour Elham Mohammad Nikzad, afin de lui permettre de se former. Un portrait r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre de la \u00abJourn\u00e9e de la bonne action\u00bb, en partenariat r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 avec Coop.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103101928"
    },
    {
        "title": "Xhaka humili\u00e9 sur ce but somptueux de l\u2019Atalanta",
        "summary": "L\u2019Atalanta a remport\u00e9 l\u2019Europa League ce mercredi face au Bayer Leverkusen (3-0). Sur le deuxi\u00e8me but de Lookman, Granit Xhaka a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un petit pont.\n(SRF/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112207"
    },
    {
        "title": "Un chapiteau s\u2019effondre en plein meeting pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "Au moins neuf personnes sont mortes et 50 autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es mercredi soir au Mexique lorsqu\u2019un chapiteau s\u2019est effondr\u00e9 sur la sc\u00e8ne d\u2019un meeting lors de la campagne pour les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112219"
    },
    {
        "title": "Les \u00abs\u00e9paratistes\u00bb de Ta\u00efwan finiront \u00abdans le sang\u00bb",
        "summary": "La Chine a affirm\u00e9 jeudi que les exercices militaires lanc\u00e9s autour de Ta\u00efwan sont un \u00abs\u00e9rieux avertissement\u00bb adress\u00e9 aux \u00abs\u00e9paratistes\u00bb de l\u2019\u00eele.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112257"
    },
    {
        "title": "\u00abLe nuage sombre qui me suivait chaque jour s'\u00e9claircit enfin\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir souffert de d\u00e9pression, la rappeuse Lizzo a donn\u00e9 des nouvelles rassurantes au sujet de sa sant\u00e9 mentale, sur Instagram",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112242"
    },
    {
        "title": "\u00abAlors vous \u00eates convaincu? Vous voulez faire police, maintenant?\u00bb",
        "summary": "Bruce Graber, officier \u00e0 la Police cantonale vaudoise, \u00e9voque les mesures prises par son employeur pour \u00e9viter une p\u00e9nurie de policiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112267"
    },
    {
        "title": "Les TPG pr\u00e9voient l'engagement massif de chauffeurs",
        "summary": "Quelque 200 conducteurs de bus et de trams devraient \u00eatre embauch\u00e9s d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Une n\u00e9cessit\u00e9 pour assurer la croissance de l'offre de transports publics, explique la r\u00e9gie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112265"
    },
    {
        "title": "Le bassiste du groupe Train meurt apr\u00e8s une chute sous la douche",
        "summary": "Charlie Colin, ancien bassiste et cofondateur du groupe Train, est mort de fa\u00e7on tragique, \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans, alors qu'il se trouvait dans la maison d'un ami \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112286"
    },
    {
        "title": "Une des plus belles rues du monde se trouve en Suisse",
        "summary": "Le magazine am\u00e9ricain \u00abArchitectural Digest\u00bb a publi\u00e9 une liste des plus belles rues du monde. Parmi elles, figure une rue de l'Oberland bernois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111752"
    },
    {
        "title": "\u00abVous allez me respecter. Je suis plus fou que vous\u00bb",
        "summary": "Pendant plusieurs mois, la cellule de Mohamed Amra avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e sur \u00e9coute. \u00abLe Parisien\u00bb s'est procur\u00e9 les enregistrements, qui soulignent le sentiment de toute-puissance de \u00abla Mouche\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112231"
    },
    {
        "title": "La police ma\u00eetrise un patient agit\u00e9 aux urgences des HUG",
        "summary": "Les forces de l'ordre sont intervenues jeudi matin aux urgences psychiatriques de l'H\u00f4pital cantonal o\u00f9 un homme \u00e9tait hors de contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112308"
    },
    {
        "title": "Un attentat d\u00e9jou\u00e9 avant le passage de la flamme olympique",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour avoir post\u00e9 un message inqui\u00e9tant avant le passage de la flamme olympique \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112314"
    },
    {
        "title": "Bagarre enflamm\u00e9e entre un cracheur de feu et un groupe de mariachis",
        "summary": "Au Mexique, une dispute pour le moins atypique s\u2019est produite entre un groupe de mariachis et un cracheur de feu. Le combat a rapidement tourn\u00e9 au drame. Dimanche 19 mai, pr\u00e8s d\u2019un restaurant dans la ville de Morelia, la situation d\u00e9g\u00e9n\u00e8re lorsqu\u2019un chanteur commence \u00e0 s\u2019en prendre physiquement au cracheur de feu, plaqu\u00e9 au sol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111814"
    },
    {
        "title": "Nouveau record f\u00e9minin de l\u2019ascension la plus rapide de l\u2019Everest",
        "summary": "L\u2019alpiniste n\u00e9palaise Phunjo Lama a atteint jeudi le sommet de l\u2019Everest en 14 heures et 31 minutes. Elle bat son pr\u00e9c\u00e9dent record de plus de 11 heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112317"
    },
    {
        "title": "Graceland a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 Riley Keough",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre manoir d'Elvis n'a finalement pas \u00e9t\u00e9 vendu aux ench\u00e8res. La petite fille du King a fait appel \u00e0 la justice pour le garder.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112281"
    },
    {
        "title": "La police met la main sur un tableau de Bacon vol\u00e9 en 2015",
        "summary": "Le tableau de Francis Bacon, estim\u00e9 \u00e0 cinq millions d'euros, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9 avec quatre autres \u0153uvres&nbsp;du peintre britannique il y a neuf ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112362"
    },
    {
        "title": "\u00abAujourd'hui, je marquerais 2000 buts car les joueurs sont stupides\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir remis les crampons \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans, Romario, le talentueux attaquant br\u00e9silien, s'est exprim\u00e9 sur le football moderne. En le critiquant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112042"
    },
    {
        "title": "Le futur m\u00e9tro M3 change de visage et \u00e9vitera le Flon",
        "summary": "La ligne qui doit relier la gare \u00e0 la Bl\u00e9cherette ne passera finalement pas par le quartier du Flon. Le retard pris par le chantier des CFF a enclench\u00e9 un processus de r\u00e9flexion qui a conduit \u00e0 ce changement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112374"
    },
    {
        "title": "Des enfants pri\u00e9s de s'adresser \u00e0 un abb\u00e9 accus\u00e9 d'abus sexuels",
        "summary": "Pour obtenir le sacrement de la confirmation, des jeunes catholiques chablaisiens ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 \u00e9crire une lettre \u00e0 l'ancien p\u00e8re-abb\u00e9 de Saint-Maurice, vis\u00e9 par une enqu\u00eate du Vatican.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112201"
    },
    {
        "title": "Donn\u00e9es sensibles dans la nature apr\u00e8s une cyberattaque",
        "summary": "Des institutions et des commerces du canton font les frais des agissements de hackers russes envers une grande entreprise suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112313"
    },
    {
        "title": "Tsahal fait exploser une voiture juste devant un bus scolaire",
        "summary": "Dans le sud du pays jeudi, des \u00e9coliers ont \u00e9chapp\u00e9 de justesse \u00e0 une frappe isra\u00e9lienne meurtri\u00e8re. Cette derni\u00e8re visait un membre du Hezbollah.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112398"
    },
    {
        "title": "Leur premier r\u00e9flexe apr\u00e8s un grave accident va vous surprendre",
        "summary": "Dans une s\u00e9quence vid\u00e9o diffus\u00e9e sur internet, on peut voir deux femmes couvertes de sang en train de sortir en rampant d\u2019une voiture accident\u00e9e et renvers\u00e9e sur le toit. Puis, elles ont un r\u00e9flexe surprenant. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112264"
    },
    {
        "title": "L'ado disparue en Is\u00e8re a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e",
        "summary": "Julie \u00e9tait introuvable depuis mardi. Jeudi, les secouristes ont d\u00e9couvert la jeune fille de 15 ans saine et sauve \u00e0 proximit\u00e9 d'un parc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112400"
    },
    {
        "title": "Panne du moteur de recherche Bing et de l'IA Copilot",
        "summary": "Depuis jeudi matin, le service concurrent de Google, ainsi que l'IA de Microsoft, subissent des dysfonctionnements. D'autres services d\u00e9pendants de Bing, comme DuckDuckGo, Qwant et Ecosia, sont aussi affect\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112415"
    },
    {
        "title": "Une IA imite votre voix pour r\u00e9pondre aux spams t\u00e9l\u00e9phoniques",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat avec Microsoft, l'application Truecaller va \u00eatre en mesure de cr\u00e9er une voix synth\u00e9tique de l'utilisateur pour r\u00e9pondre aux appels \u00e0 sa place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112192"
    },
    {
        "title": "Elle annonce son suicide sur X, le web se mobilise",
        "summary": "Une Lausannoise a annonc\u00e9 mercredi, sur X, vouloir mettre fin \u00e0 ses jours. Sa publication a \u00e9t\u00e9 vue plus de 5 millions de fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112332"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka d\u00e9fiera Andy Murray au premier tour \u00e0 Paris",
        "summary": "Le Vaudois et le Britannique se retrouveront d\u00e8s le 1\u1d49\u02b3 tour \u00e0 Paris. Rafael Nadal sera oppos\u00e9 \u00e0 Alexander Zverev. Viktorija Golubic se frottera \u00e0 Barbora Krejcikova, laur\u00e9ate en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/359570512991"
    },
    {
        "title": "Il fait passer en douce une voiture de luxe \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire a tent\u00e9 de faire rentrer une voiture valant plusieurs centaines de milliers de francs sans rien d\u00e9clarer \u00e0 la douane de Cornol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112429"
    },
    {
        "title": "Soign\u00e9s, trois petits lynx orphelins ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pris en charge dans un parc animalier, les jeunes m\u00e2les d\u00e9couverts en automne \u00e0 Schwytz et \u00e0 Obwald ont retrouv\u00e9 le grand air, au mois de mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112383"
    },
    {
        "title": "Ecole buissonni\u00e8re pour les enfants \u00e0 cause de la canicule",
        "summary": "Au moins 26 millions d\u2019\u00e9coliers n\u2019iront pas en classe pendant une semaine, la faute \u00e0 une chaleur extr\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112441"
    },
    {
        "title": "Liam Hemsworth peine \u00e0 convaincre les fans de \u00abThe Witcher\u00bb",
        "summary": "Netflix a d\u00e9voil\u00e9 le look de Liam Hemsworth en Geralt de Rivia. Les fans se demandent si l'Australien de 34 ans saura succ\u00e9der \u00e0 Henry Cavill.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112437"
    },
    {
        "title": "Emmi renonce aussi: le Nutri-Score en plein naufrage",
        "summary": "Tout comme Migros, Emmi a annonc\u00e9 jeudi vouloir se passer du Nutri-Score sur ses emballages. Nestl\u00e9 est le seul grand fabricant \u00e0 le conserver en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112319"
    },
    {
        "title": "Cauet en garde \u00e0 vue devant la brigade des mineurs",
        "summary": "Selon les avocats de l'animateur, il s'est \u00abrendu librement, et \u00e0 sa demande, aupr\u00e8s des services d\u2019enqu\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112469"
    },
    {
        "title": "La Suisse affronte sa b\u00eate noire, l\u2019Allemagne",
        "summary": "En quart de finale du Mondial \u00e0 Ostrava, la formation de Patrick Fischer est oppos\u00e9e \u00e0 des Allemands qui l\u2019ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9limin\u00e9e \u00e0 ce stade en 2021 et 2023. La Suisse va-t-elle r\u00e9ussir \u00e0 prendre sa revanche et se hisser en demies? R\u00e9ponse d\u00e8s 16h20.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/846377444269"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste en exil Mohammad Rasoulof est arriv\u00e9 \u00e0 Cannes",
        "summary": "Le cin\u00e9aste iranien, qui a fui son pays, est arriv\u00e9 sur le site du festival. Il assistera \u00e0 la projection de son film, en lice pour la Palme d'or.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112477"
    },
    {
        "title": "Initiative valid\u00e9e pour une promenade ombrag\u00e9e en ville",
        "summary": "Le texte des Vert'lib\u00e9raux qui demande la mise en place d'\u00eelots de fraicheur pour les pi\u00e9tons est recevable, a annonc\u00e9 le Canton. Il sera donc soumis au vote.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112462"
    },
    {
        "title": "Le Canada affronte la Slovaquie pour une place en 1/2",
        "summary": "Le Canada a domin\u00e9 son groupe dans le tour pr\u00e9liminaire et affronte la Slovaquie, 4e du groupe B, pour une place en demi-finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112168"
    },
    {
        "title": "Ces cinq objets ressortiront comme neufs du lave-vaisselle",
        "summary": "Il n'y a pas que les assiettes et les verres qui passent au lave-vaisselle. Voici cinq objets que vous n'avez sans doute jamais pens\u00e9 y mettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103111822"
    },
    {
        "title": "D\u00e9saccord sur un imp\u00f4t mondial des grosses fortunes",
        "summary": "L'id\u00e9e d'une taxation internationale unifi\u00e9e pour les plus riches n'a pas l'aval des Etats-Unis. Le sujet sera discut\u00e9 au prochain sommet du G20.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112521"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas fan de Kate, mais ce portrait est une insulte\u00bb",
        "summary": "Le magazine britannique \u00abTatler\u00bb a publi\u00e9 une illustration de la princesse de Galles en Une de son \u00e9dition de juillet. Les r\u00e9actions atterr\u00e9es fusent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112361"
    },
    {
        "title": "Un projet pour caser 3000 spectateurs \u00e0 la Queue d'Arve",
        "summary": "La Ville veut transformer le centre sportif qui jouxte les Vernets. Elle r\u00eave d'y accueillir des comp\u00e9titions d'envergure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112522"
    },
    {
        "title": "Il reste environ 200 billets pour les Genevois en finale de la Coupe",
        "summary": "La grande majorit\u00e9 des 12\u00a0500 s\u00e9sames ont trouv\u00e9 preneur. Une mar\u00e9e grenat d\u00e9filera sur Berne le 2\u00a0juin face \u00e0 Lugano.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/612375413506"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s leur cong\u00e9 forc\u00e9, leur employeur s'\u00e9vapore",
        "summary": "Somm\u00e9 de prendre des vacances, le personnel d\u2019une entreprise sanitaire a d\u00e9couvert \u00e0 son retour que leur patron avait disparu. Unia craint une faillite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112639"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9action \u00e9trange de Jennifez Lopez au moment de parler de son couple",
        "summary": "Depuis la semaine derni\u00e8re, les rumeurs de divorce entre Jennifer Lopez et Ben Affleck vont bon train. Alors qu\u2019elle est actuellement en promotion de son prochain film \u00abAtlas\u00bb, la chanteuse n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir sans fard face \u00e0 la question d\u2019un journaliste concernant son couple. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112420"
    },
    {
        "title": "L'enqu\u00eate parlementaire devrait \u00eatre boucl\u00e9e \u00e0 fin 2024",
        "summary": "La Commission a indiqu\u00e9 jeudi qu'elle avait quasi termin\u00e9 sa r\u00e9colte d'informations sur la crise qui a men\u00e9 au rachat de Credit Suisse par UBS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112638"
    },
    {
        "title": "Tim Merlier remporte la 18e \u00e9tape du Giro au sprint",
        "summary": "Le Belge a remport\u00e9 une deuxi\u00e8me victoire sur le Tour d\u2019Italie, jeudi \u00e0 Padoue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/597853564826"
    },
    {
        "title": "Une voiture pulv\u00e9ris\u00e9e par un train sur un passage \u00e0 niveau",
        "summary": "Un impressionnant accident s'est produit \u00e0 proximit\u00e9 de la gare des Forges, ce jeudi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112780"
    },
    {
        "title": "Personnel de la st\u00e9rilisation des HUG contre son d\u00e9m\u00e9nagement",
        "summary": "L\u2019h\u00f4pital cantonal compte installer son Service de st\u00e9rilisation, trop \u00e0 l\u2019\u00e9troit, \u00e0 Vernier. Un \u00abprojet absurde\u00bb, d\u00e9nonce Avenir Syndical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112616"
    },
    {
        "title": "Un magazine condamn\u00e9 pour sa fausse interview de Schumi",
        "summary": "Le journal avait publi\u00e9 un \u00abentretien\u00bb avec l'ancien pilote de F1 qui avait en fait \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'IA. La famille de Schumacher avait port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112746"
    },
    {
        "title": "Djokovic se hisse en demi-finales",
        "summary": "Le No 1 mondial s\u2019est impos\u00e9 jeudi en quarts de finale contre le N\u00e9erlandais Tallon Griekspoor. Il affrontera Tomas Machac en demies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/273459516011"
    },
    {
        "title": "Un h\u00f4pital assi\u00e9g\u00e9 depuis cinq jours par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Le directeur d'un \u00e9tablissement de soins du nord de la bande de Gaza a d\u00e9crit jeudi les tirs et les bombardements continus qui visent le b\u00e2timent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112795"
    },
    {
        "title": "Les USA affrontent le pays h\u00f4te, la R\u00e9publique Tch\u00e8que!",
        "summary": "Pour ce quart de finale, les Am\u00e9ricains vont affronter les Tch\u00e8ques. Une phase de poule plus que convaincante pour les USA, face \u00e0 une \u00e9quipe tch\u00e8que qui semble un peu moins en forme malgr\u00e9 la pr\u00e9sence de leur public. Suivez le live en notre compagnie d\u00e8s 20h20.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/536578514989"
    },
    {
        "title": "Duel nordique entre la Su\u00e8de et la Finlande",
        "summary": "Dans ce quart de finale, nous retrouvons les su\u00e9dois et les finlandais! Ils pourraient se retrouver lors des prochains actes, peut-\u00eatre en finale, contre la Suisse. Suivez la rencontre en notre compagnie!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112857"
    },
    {
        "title": "La naturalisation devient l'apanage des universitaires",
        "summary": "La Commission f\u00e9d\u00e9rale des migrations d\u00e9plore que les personnes peu qualifi\u00e9es se voient de plus en plus exclues de la proc\u00e9dure pour obtenir la nationalit\u00e9 suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112282"
    },
    {
        "title": "L'agresseur de M\u00e4nnedorf ne connaissait pas sa victime",
        "summary": "L'auteur, \u00e2g\u00e9 de 19 ans, a avou\u00e9 les faits. La femme tu\u00e9e \u00e9tait une Suissesse de 35 ans. L'enqu\u00eate se poursuit pour d\u00e9terminer le mobile de ce crime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112855"
    },
    {
        "title": "Wawrinka: \u00abNadal est toujours aussi fort\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois s'est entra\u00een\u00e9 avec l'Espagnol, mercredi \u00e0 Roland-Garros. \u00abSi les blessures le laissent tranquille, il risque d\u2019\u00eatre tr\u00e8s dangereux\u00bb, dit-il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103112883"
    },
    {
        "title": "Le soir de gloire de Lookman, devenu le h\u00e9ros d\u2019Atalanta",
        "summary": "Auteur d\u2019un tripl\u00e9 face au Bayer Leverkusen de Granit Xhaka en finale de la Ligue Europa, le Nig\u00e9rian a tard\u00e9 \u00e0 d\u00e9coller au plus haut niveau avant de rebondir \u00e0 Bergame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/913583387820"
    }
]