[
    {
        "title": "Une soir\u00e9e \u00e0 l'EPFL a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'un \u00ab\u00e9change de coups\u00bb",
        "summary": "Des militants ont investi un \u00e9v\u00e9nement associatif avec des banderoles pour d\u00e9fendre une ferme vou\u00e9e \u00e0 la destruction. Leur \u00e9vacuation par des s\u00e9cus a mal tourn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-une-soiree-a-l-epfl-a-ete-le-theatre-d-un-echange-de-coups-103355017"
    },
    {
        "title": "La Lonza devrait d\u00e9border \u00e0 la premi\u00e8re heure vendredi matin",
        "summary": "Une \u00e9norme partie du glacier du Birch s'est effondr\u00e9e sur Blatten (VS), mercredi apr\u00e8s-midi. L'\u00e9boulement a recouvert le village et la rivi\u00e8re Lonza est bouch\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/effondrement-a-blatten-la-lonza-devrait-deborder-a-la-premiere-heure-vendredi-matin-103354497"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la catastrophe, la question du co\u00fbt de l'aide se pose",
        "summary": "Pour les personnes qui ont tout perdu dans la catastrophe, des organismes d'urgence se mobilisent. Mais dans un second temps, ce sont les assurances qui entreront en jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/effondrement-a-blatten-apres-la-catastrophe-la-question-du-cout-de-l-aide-se-pose-103354871"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a un script, mais je n'en dirai pas plus\u00bb",
        "summary": "La productrice des films \u00abMamma Mia\u00bb a donn\u00e9 des informations sur le troisi\u00e8me volet. Le projet semble bien avanc\u00e9. Sabrina Carpenter pourrait avoir un r\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mamma-mia-3-il-y-a-un-script-mais-je-n-en-dirai-pas-plus-103354956"
    },
    {
        "title": "Son rapport \u00abMake America Healthy Again\u00bb cite des \u00e9tudes fictives",
        "summary": "Publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re et pilot\u00e9 par le ministre de la Sant\u00e9 Robert Kenney Jr., le rapport \u00abRendre \u00e0 l\u2019Am\u00e9rique sa sant\u00e9\u00bb s'appuie sur des sources inexistantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/robert-kennedy-jr-son-rapport-make-america-healthy-again-cite-des-etudes-fictives-103355060"
    },
    {
        "title": "Des images de drone montrent la mont\u00e9e inexorable du lac",
        "summary": "Apr\u00e8s le glissement de terrain survenu \u00e0 Blatten mercredi, la rivi\u00e8re Lonza est endigu\u00e9e et un lac se forme. Des images de drone montrent la situation jeudi apr\u00e8s-midi. L\u2019eau est d\u00e9j\u00e0 haute de plusieurs m\u00e8tres. De nombreuses maisons ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement inond\u00e9es. Retrouvez l'\u00e9volution de la situation en direct dans <a href=\"https://www.20min.ch/fr/story/blatten-vs-le-village-de-blatten-a-ete-en-partie-raye-de-la-carte-103354497\" target=\"_blank\">notre live</a>. (SRF/BRK News/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lac-artificiel-a-blatten-vs-des-images-de-drone-montrent-la-montee-inexorable-des-eaux-103355034"
    },
    {
        "title": "Le r\u00eave devenu \u00abcauchemar\u00bb d\u2019une ex-assistante du \u00abroi\u00bb P. Diddy",
        "summary": "Une ancienne assistante de P. Diddy a racont\u00e9 jeudi \u00e0 son proc\u00e8s avoir soign\u00e9 les blessures de Cassie et avoir \u00e9t\u00e9 elle-m\u00eame victime de viols.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-le-reve-devenu-cauchemar-d-une-ex-assistante-du-roi-p-diddy-103355120"
    },
    {
        "title": "Guatemala: d\u00e9couverte de vestiges d\u2019une cit\u00e9 maya de 2800 ans",
        "summary": "Les chercheurs ont mis au jour trois sites de la civilisation maya au Guatemala, dont une pyramide de 33 m\u00e8tres orn\u00e9e de fresques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/archeologie-guatemala-decouverte-de-vestiges-d-une-cite-maya-de-2800-ans-103355112"
    },
    {
        "title": "Elle vend sa marque pour 1 milliard de dollars",
        "summary": "Hailey Bieber a annonc\u00e9 qu'elle avait vendu \u00abRhode\u00bb, sa marque de cosm\u00e9tiques fond\u00e9e en 2022. Elle reste cheffe de la cr\u00e9ation et de l'innovation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hailey-bieber-elle-vend-sa-marque-pour-un-milliard-de-dollars-103354901"
    },
    {
        "title": "Crash d\u2019un avion: les quatre occupants tu\u00e9s",
        "summary": "Un avion de patrouille de la marine sud-cor\u00e9enne s\u2019est \u00e9cras\u00e9 jeudi dans les montagnes tuant ses quatre occupants, ont indiqu\u00e9 les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/coree-du-sud-crash-d-un-avion-les-quatre-occupants-tues-103354968"
    },
    {
        "title": "\u00abM. trop tard\u00bb\u00a0tient t\u00eate \u00e0 Trump qui met la pression",
        "summary": "Convoqu\u00e9 en huis clos par Donald Trump, le pr\u00e9sident de la Fed,\u00a0Jerome Powell, a clairement d\u00e9fendu l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019institution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-face-a-trump-qui-met-la-pression-la-fed-affirme-son-independance-103355070"
    },
    {
        "title": "Spar s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9der ses 363 magasins en Suisse",
        "summary": "L'enseigne, surtout pr\u00e9sente outre-Sarine, est sur le point de changer de mains. Son propri\u00e9taire sud-africain n'est pas satisfait de son d\u00e9veloppement en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/spar-suisse-vendre-ses-363-magasins-103355040"
    },
    {
        "title": "Un ancien champion meurt lors d'une course de charit\u00e9",
        "summary": "Le Belge Ludo Dierckxsens est mort jeudi, suite \u00e0 un malaise, lors des \u00ab1000 km contre le cancer\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-un-ancien-champion-meurt-lors-d-une-course-de-charite-103355055"
    },
    {
        "title": "Djokovic bat un record, Sinner envoie Gasquet \u00e0 la retraite",
        "summary": "Le Serbe a rejoint le 3e tour \u00e0 Paris pour la 20e fois. Le No 1 mondial, lui, a battu le Fran\u00e7ais de 39 ans dont c'\u00e9tait le dernier match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-djokovic-bat-un-record-sinner-envoie-gasquet-a-la-retraite-103355068"
    },
    {
        "title": "Eva Son-Forget pinc\u00e9e en train de vider le minibar d'une \u00e9lue",
        "summary": "La Franco-Suisse, qui \u00e9tait d\u00e9put\u00e9 des Fran\u00e7ais de Suisse avant sa transition de genre, s'est introduite dans un b\u00e2timent\u00a0qui abrite des chambres priv\u00e9es d'\u00e9lus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-eva-son-forget-pincee-en-train-de-vider-le-minibar-d-une-elue-103354966"
    },
    {
        "title": "Kidnapp\u00e9 et tortur\u00e9, il s\u2019enfuit pieds nus et arr\u00eate un policier",
        "summary": "Un Italien de 28 ans a \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9 et tortur\u00e9 pendant deux semaines \u00e0 New York. L\u2019un des tortionnaires \u00e9tait un Suisse. Une vid\u00e9o tourn\u00e9e par une cam\u00e9ra de surveillance le montre dans la rue et pieds nus demandant de l\u2019aide \u00e0 un policier. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/new-york-kidnappe-et-torture-il-s-enfuit-pieds-nus-et-arrete-un-policier-103354569"
    },
    {
        "title": "Luis Montenegro reconduit au poste de Premier ministre",
        "summary": "Le nouveau gouvernement portugais devra composer avec la mont\u00e9e en puissance de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/portugal-luis-montenegro-reconduit-au-poste-de-premier-ministre-103355090"
    },
    {
        "title": "Il est projet\u00e9 par un nuage \u00e0 la hauteur d\u2019un avion de ligne",
        "summary": "Peng Yujiang, parapentiste chinois, a d\u00e9coll\u00e9 un jour o\u00f9 il n\u2019aurait pas d\u00fb. Au-dessus de la montagne dans la province de Gansu, il a \u00e9t\u00e9 pris dans un nuage d\u2019orage, et propuls\u00e9 \u00e0 8000 m\u00e8tres. \u00c0 -40 \u00b0C, son \u00e9quipement et ses extr\u00e9mit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 salement expos\u00e9s au froid. (cbf)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/parapente-en-chine-il-est-projete-par-un-nuage-a-la-hauteur-d-un-avion-de-ligne-103354337"
    },
    {
        "title": "\u00abHeureusement que personne ne s'est retourn\u00e9!\u00bb",
        "summary": "Il y a dix ans, Marine Delplace, la gagnante de la \u00abStar Academy 12\u00bb, avait tent\u00e9 l'aventure \u00abThe Voice Kids\u00bb. Elle est ravie de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 retenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marine-delplace-heureusement-que-personne-ne-s-est-retourne-103354849"
    },
    {
        "title": "Le destin la met sur la route de Novak Djokovic: \u00abje vous aime\u00bb",
        "summary": "La veille d\u2019un match \u00e0 Roland-Garros, Novak Djokovic a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u souriant \u00e0 la place de l\u2019\u00c9toile \u00e0 Paris, peu avant 22h. Une fan du joueur a film\u00e9 l\u2019instant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paris-le-destin-la-met-sur-la-route-de-novak-djokovic-je-vous-aime-103354938"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra s\u2019intensifie avec 70 morts en deux jours",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le minist\u00e8re soudanais comptabilise 942 nouvelles infections et 25 morts pour la journ\u00e9e de mercredi, apr\u00e8s 1177 nouveaux cas et 45 morts mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soudan-l-epidemie-de-cholera-s-intensifie-avec-70-morts-en-deux-jours-103355041"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s sur la mort de Maradona d\u00e9clar\u00e9 nul",
        "summary": "Apr\u00e8s la r\u00e9cusation d\u2019une magistrate qui avait particip\u00e9 \u00e0 un documentaire non autoris\u00e9, le proc\u00e8s va devoir reprendre de z\u00e9ro, dans un autre tribunal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-le-proces-sur-la-mort-de-maradona-declare-nul-103355018"
    },
    {
        "title": "Cannabis d\u00e9tect\u00e9 dans des bonbons Haribo",
        "summary": "L'entreprise allemande a proc\u00e9d\u00e9 jeudi au rappel des bonbons de sa marque \u00abHappy Cola Fizz\u00bb aux Pays-Bas \u00e0 la suite de la d\u00e9couverte de cannabis dans certains paquets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-bas-cannabis-detecte-dans-des-bonbons-haribo-des-enfants-contamines-103354995"
    },
    {
        "title": "Sa vid\u00e9o TikTok choc se retourne contre lui",
        "summary": "\u00c0 Uster, un jeune filme un autre debout dans une rivi\u00e8re \u2013 et d\u00e9clare en direct sur TikTok que ce dernier sera immerg\u00e9 de force si les spectateurs ne lui versent pas de l\u2019argent via l\u2019application. La situation s\u2019est retourn\u00e9e contre l\u2019auteur de la vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/zurich-sa-video-tiktok-choc-se-retourne-contre-lui-meme-103354454"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019effondrement du glacier, une autre menace \u00e0 l\u2019horizon",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019effondrement d\u2019une grande partie du glacier \u00e0 Blatten (VS), c\u2019est maintenant l\u2019eau qui constitue une potentielle menace pour des communes en contre-bas. Retrouvez l'\u00e9volution de la situation en direct dans <a href=\"https://www.20min.ch/fr/story/blatten-vs-le-village-de-blatten-a-ete-en-partie-raye-de-la-carte-103354497\" target=\"_blank\">notre live</a>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/blatten-vs-apres-l-effondrement-du-glacier-une-autre-menace-a-l-horizon-103354811"
    },
    {
        "title": "Le glacier s'effondre sur le village: la d\u00e9solation vue du ciel",
        "summary": "Une partie massive du glacier du Birch s\u2019est effondr\u00e9e au-dessus du village de Blatten, dans le L\u00f6tschental. Une personne est port\u00e9e disparue. Les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont consid\u00e9rables, seules une dizaine de maisons sont \u00e9pargn\u00e9es selon des images de drone. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/blatten-vs-les-images-vues-du-ciel-du-village-partiellement-enseveli-103354655"
    },
    {
        "title": "\u00c0 13 ans, il est expuls\u00e9 de l\u2019avion et laiss\u00e9 seul \u00e0 Bangkok",
        "summary": "Tout allait bien pour L\u00e9on, ce jeune Suisse qui rentrait de vacances en Tha\u00eflande. Mais juste avant le d\u00e9collage de son vol retour Bangkok-Zurich\u2026 il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9 de l\u2019avion \u00e0 cause d\u2019une quinte de toux, rapporte Blick (cbf).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/on-ne-tousse-pas-a-bord-a-13-ans-il-est-expulse-de-l-avion-et-laisse-seul-a-bangkok-103354390"
    },
    {
        "title": "Prison ferme pour un homme qui a violent\u00e9 sa femme et son fils",
        "summary": "Un homme a menac\u00e9 son ex-compagne et son enfant avec un couteau. R\u00e9cidiviste, il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 1 an ferme et un pr\u00e9c\u00e9dent sursis a \u00e9t\u00e9 r\u00e9voqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-prison-ferme-pour-un-homme-qui-a-violente-sa-femme-et-son-fils-103354992"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e9dure collective contre Booking pour des clauses \u00ababusives\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9tablissements d\u2019h\u00e9bergement sont invit\u00e9s \u00e0 exiger de Booking.com le remboursement du pr\u00e9judice financier subi \u00e0 cause des clauses de parit\u00e9, autrefois en vigueur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hotels-en-ligne-procedure-collective-contre-booking-pour-des-clauses-abusives-103354420"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour des tags racistes sur des boucheries halal",
        "summary": "Un agent de s\u00e9curit\u00e9 travaillant en Suisse a \u00e9cop\u00e9 de prison avec sursis pour des insultes islamophobes spray\u00e9es sur plusieurs commerces de Haute-Savoie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-condamne-pour-des-tags-racistes-sur-des-boucheries-halal-103354821"
    },
    {
        "title": "Un geyser appara\u00eet bri\u00e8vement apr\u00e8s une collision avec un bus TL",
        "summary": "La route Aloys-Fauquez a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'un bref \u00abjet d'eau de Lausanne\u00bb jeudi matin apr\u00e8s un accident. Aucune inondation ni bless\u00e9 ne sont \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-un-geyser-apparait-brievement-apres-une-collision-avec-un-bus-tl-103354813"
    },
    {
        "title": "L'Eurovision \u00e0 B\u00e2le a battu des records d'audience",
        "summary": "Le Concours Eurovision de la chanson a confirm\u00e9 sa place de rendez-vous majeur de la t\u00e9l\u00e9vision mondiale, avec 166 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs dans 37 pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-l-eurovision-a-bale-a-battu-des-records-d-audience-103354937"
    },
    {
        "title": "H\u00f4tel, avion, Europa-Park en notes de frais: un patron en prison",
        "summary": "Le directeur d'une menuiserie argovienne a presque coul\u00e9 sa bo\u00eete en puisant dans la caisse pour se payer des extras. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 de la prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-hotel-avion-europa-park-en-notes-de-frais-un-patron-en-prison-103354173"
    },
    {
        "title": "Ado menac\u00e9 d'\u00eatre jet\u00e9 \u00e0 l'eau si les internautes ne paient pas",
        "summary": "Une vid\u00e9o r\u00e9cemment publi\u00e9e sur TikTok a suscit\u00e9 de vives r\u00e9actions. Des adolescents menacent un autre de l'immerger de force dans une rivi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-ado-menace-d-etre-jete-a-l-eau-si-les-internautes-ne-paient-pas-103354255"
    },
    {
        "title": "\u00abL'inimaginable est arriv\u00e9, nous avons perdu notre village\u00bb",
        "summary": "Deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux sont venus soutenir le village de Blatten apr\u00e8s l'\u00e9boulement qui l'a enseveli. Les yeux sont d\u00e9sormais riv\u00e9s sur la Lonza qui pourrait d\u00e9border.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/effondrement-a-blatten-l-inimaginable-est-arrive-nous-avons-perdu-notre-village-103354629"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l\u2019ONU: 20% de suppressions de postes envisag\u00e9s",
        "summary": "Selon un m\u00e9mo interne, des milliers d\u2019emplois sur un total de 35\u2019000 pourraient \u00eatre supprim\u00e9s \u00e0 l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/contraintes-budgetaires-reforme-de-l-onu-20-de-suppressions-de-postes-envisages-103355122"
    },
    {
        "title": "L\u2019EI revendique sa premi\u00e8re attaque contre le nouveau pouvoir",
        "summary": "Le groupe Etat islamique dit avoir d\u00e9clench\u00e9 un \u00abdispositif explosif\u00bb contre un v\u00e9hicule des forces arm\u00e9es syriennes dans la province de Sweida.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-l-ei-revendique-sa-premiere-attaque-contre-le-nouveau-pouvoir-103355114"
    },
    {
        "title": "La cigarette sera interdite sur la plage et pr\u00e8s des \u00e9coles",
        "summary": "D\u00e8s le 1er juillet, il ne sera plus possible de fumer notamment dans les parcs, sur la plage et pr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-cigarette-sera-interdite-sur-la-plage-et-pres-des-ecoles-103355035"
    },
    {
        "title": "La proposition am\u00e9ricaine ne r\u00e9pond pas aux demandes du Hamas",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-direct-le-hamas-dit-etudier-une-nouvelle-proposition-americaine-103021430"
    },
    {
        "title": "La Russie accuse des entit\u00e9s serbes de lui \u00abtirer dans le dos\u00bb",
        "summary": "Une centaine de milliers d\u2019obus et un million de cartouches d\u2019armes automatiques ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s \u00e0 Kiev depuis la Serbie, selon Moscou, qui se f\u00e2che.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-la-russie-accuse-des-entites-serbes-de-lui-tirer-dans-le-dos-103354999"
    },
    {
        "title": "Victoire en solitaire pour Denz dans la 18e \u00e9tape",
        "summary": "L'Allemand a profit\u00e9 d'une journ\u00e9e de \u00abrepos\u00bb des favoris pour remporter cette \u00e9tape de transition \u00e0 Cesano Maderno. Vendredi, retour dans la montagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-d-italie-victoire-en-solitaire-pour-denz-dans-la-18e-etape-103355002"
    },
    {
        "title": "Andy Murray, le roi de la vanne",
        "summary": "Le Britannique \u00e9tait \u00e0 Roland-Garros pour c\u00e9l\u00e9brer Rafael Nadal. \u00c0 cette occasion, ses anciens rivaux du Big Four ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 quelques bonnes blagues de l'\u00c9cossais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-andy-murray-le-roi-de-la-vanne-103354648"
    },
    {
        "title": "C'est s\u00fbr, Yanic Konan Niederh\u00e4user participera \u00e0 la draft de NBA",
        "summary": "Le jeune Fribourgeois de 2,13 m a franchi avec brio toutes les \u00e9tapes menant \u00e0 la plus prestigieuse Ligue de basket du monde. Reste la derni\u00e8re, la plus difficile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-c-est-sur-yanic-konan-niederhaeuser-participera-a-la-draft-de-nba-103354897"
    },
    {
        "title": "La Suisse, pr\u00eate \u00e0 recycler les batteries de voitures \u00e9lectriques",
        "summary": "Une critique majeure des voitures \u00e9lectriques vise leurs batteries dont l'extraction des m\u00e9taux nuit \u00e0 l'homme et \u00e0 l'environnement. Le recyclage offre une solution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-la-suisse-prete-a-recycler-les-batteries-de-voitures-electriques-103350088"
    },
    {
        "title": "Eco-School aide les \u00e9coles helv\u00e9tiques \u00e0 devenir plus durables",
        "summary": "Plus de 37'000 \u00e9l\u00e8ves de 113 \u00e9coles ont d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 ce projet, qui est gratuit pour les \u00e9tablissements publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-eco-school-aide-les-ecoles-helvetiques-a-devenir-plus-durables-103345345"
    },
    {
        "title": "Les droits de douane de Trump maintenus temporairement en appel",
        "summary": "Une cour d\u2019appel am\u00e9ricaine a maintenu temporairement jeudi les droits de douane bloqu\u00e9s par un tribunal la veille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-droits-de-douane-de-trump-maintenus-temporairement-en-appel-103355096"
    },
    {
        "title": "Wall Street en hausse apr\u00e8s le camouflet inflig\u00e9 \u00e0 Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-wall-street-en-hausse-apres-le-camouflet-inflige-a-trump-103021435"
    },
    {
        "title": "Jugement contre la d\u00e9cision de Trump: la Maison-Blanche s'en m\u00eale",
        "summary": "Le Tribunal de commerce international des \u00c9tats-Unis a bloqu\u00e9, mercredi, les droits de douane d\u2019au moins 10% voulus par Donald Trump. Et \u00e7a grogne...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-jugement-contre-la-decision-de-trump-la-maison-blanche-s-en-mele-103355053"
    },
    {
        "title": "Les droits de douane voulus par Trump bloqu\u00e9s par un tribunal",
        "summary": "Le tribunal de commerce international des \u00c9tats-Unis a bloqu\u00e9 mercredi les droits de douane d\u2019au moins 10% voulus par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-droits-de-douane-voulus-par-trump-bloques-par-un-tribunal-103354752"
    },
    {
        "title": "Le t\u00e9lescope James Webb capture une image in\u00e9dite de l\u2019Univers",
        "summary": "Regarder loin signifie aussi remonter dans le temps, ce qui permettra un jour, peut-\u00eatre, aux astronomes d'observer les tout premiers temps du cosmos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astronomie-le-telescope-james-webb-capture-une-image-inedite-de-l-univers-103353965"
    },
    {
        "title": "Ceci est un morceau de pain\u00a0 vieux de 5000 ans",
        "summary": "Des arch\u00e9ologues ont d\u00e9couvert un morceau de pain produit aux alentours de 3300 av. J.-C.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/turquie-ceci-est-un-morceau-de-pain-vieux-de-5000-ans-103353474"
    },
    {
        "title": "Deux accidents, le m\u00eame jour, arrachent p\u00e8re et m\u00e8re \u00e0 un enfant",
        "summary": "Un couple de fianc\u00e9s de Louisiane est r\u00e9cemment d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 quelques heures d'intervalle dans deux accidents de la route distincts, laissant leur fils de 4 ans orphelin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-deux-accidents-le-meme-jour-arrachent-pere-et-mere-a-un-enfant-103352053"
    },
    {
        "title": "Trop sur son t\u00e9l\u00e9phone, il ne peut plus relever la t\u00eate",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 jouer \u00e0 des jeux vid\u00e9o sur son t\u00e9l\u00e9phone, un jeune homme ne pouvait plus garder la t\u00eate droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-trop-sur-son-telephone-il-ne-peut-plus-relever-la-tete-103351051"
    },
    {
        "title": "Le Chocolate Festival f\u00eate ses 18 ans",
        "summary": "Le festival d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique \u00e9lectro se tiendra les 30 et 31 mai aux Pyramides de Vidy et au D! Club de Lausanne. D\u00e9couvrez le programme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-chocolate-festival-fete-ses-18-ans-103354277"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai pass\u00e9 toute la journ\u00e9e en cellule\u00bb",
        "summary": "Sous le coup d'un mandat d'arr\u00eat, Rym Renom a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e ce 28 mai \u00e0 son retour en France. L'influenceuse s'est confi\u00e9e en pleurs sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rym-renom-j-ai-passe-toute-la-journee-en-cellule-103354809"
    },
    {
        "title": "Nemo, Nnavy et Linda Elys sacr\u00e9s aux Swiss Music Awards",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie de remise des prix suisse s'est tenue ce 28 mai. D\u00e9couvrez les gagnants de cette 18e \u00e9dition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recompense-nemo-nnavy-et-linda-elys-sacres-aux-swiss-music-awards-103354792"
    },
    {
        "title": "Un tournage avec l\u2019actrice isra\u00e9lienne Gal Gadot perturb\u00e9",
        "summary": "La star isra\u00e9lienne, qui a notamment incarn\u00e9 Wonder Woman, se voit reprocher son soutien inconditionnel au gouvernement isra\u00e9lien dans son action \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-un-tournage-avec-l-actrice-israelienne-gal-gadot-perturbe-103354687"
    },
    {
        "title": "En France, 4% des hommes ont d\u00e9j\u00e0 subi des violences sexuelles",
        "summary": "Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, ces abus se produisent, dans trois cas sur quatre, avant l'\u00e2ge de 14 ans, et sont commis par des hommes de la famille ou de l'entourage proche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-en-france-4-des-hommes-ont-deja-subi-des-violences-sexuelles-103354456"
    },
    {
        "title": "Le bilan de l'\u00e9pid\u00e9mie de chikungunya passe \u00e0 15 morts",
        "summary": "La maladie virale, transmise par le moustique tigre, s\u00e9vit \u00e0 La R\u00e9union depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Tous les d\u00e9c\u00e8s concernent des personnes \u00e2g\u00e9es entre 71 et 95 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-reunion-le-bilan-de-l-epidemie-de-chikungunya-passe-a-15-morts-103354520"
    },
    {
        "title": "Le \u00absyndrome a\u00e9rotoxique\u00bb, c'est grave, Docteur?",
        "summary": "Un steward a port\u00e9 plainte contre Air France apr\u00e8s avoir fait trois malaises caus\u00e9s, selon lui, par la contamination de l'air pressuris\u00e9 des avions. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-syndrome-aerotoxique-c-est-grave-docteur-103354190"
    },
    {
        "title": "Votre clope vaut-elle vraiment le coup de perdre dix ans de vie?",
        "summary": "Selon l'OMS, le tabagisme est l'un des pires fl\u00e9aux qu'ait jamais connus la sant\u00e9 publique mondiale. La preuve en six chiffres \u00e9difiants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-votre-clope-vaut-elle-vraiment-le-coup-de-perdre-dix-ans-de-vie-103330939"
    },
    {
        "title": "Un steward poursuit Air France pour l'air qu'il respire",
        "summary": "Un employ\u00e9 de la compagnie fran\u00e7aise a port\u00e9 plainte, apr\u00e8s avoir fait trois malaises caus\u00e9s, selon lui, par des substances toxiques de l\u2019air pressuris\u00e9 des avions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-steward-poursuit-air-france-pour-l-air-qu-il-respire-103354147"
    },
    {
        "title": "Pour Spotify, l'IA est un moteur de cr\u00e9ativit\u00e9, pas une menace",
        "summary": "Le patron de la plateforme de streaming, Daniel Ek, parie sur l'IA. Pour lui, cette technologie permettra \u00e0 plus de gens de faire de la musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-pour-spotify-l-ia-est-un-moteur-de-creativite-pas-une-menace-103354451"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne devait m\u00eame pas partir en tourn\u00e9e!\u00bb",
        "summary": "Le 4 juin, le groupe Kyo sera en concert \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve. L'occasion de c\u00e9l\u00e9brer les 20 ans de l'album \u00abLe Chemin\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kyo-on-ne-devait-meme-pas-partir-en-tournee-103353390"
    },
    {
        "title": "La fille cach\u00e9e de Freddie Mercury sort de son silence",
        "summary": "Dans une biographie \u00e0 para\u00eetre en septembre, on apprend que la star d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1991 a eu un enfant avec la femme de l'un de ses meilleurs amis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nee-en-1976-la-fille-cachee-de-freddie-mercury-sort-de-son-silence-103353061"
    },
    {
        "title": "Le crash d'un avion laisse le monde de la musique en deuil",
        "summary": "Les personnes dans l\u2019avion qui s\u2019est \u00e9cras\u00e9 jeudi sur une zone r\u00e9sidentielle de San Diego sont toutes mortes. L'appareil appartenait \u00e0 l\u2019agent musical Dave Shapiro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/je-suis-le-copilote-le-crash-d-un-avion-laisse-le-monde-de-la-musique-en-deuil-103352289"
    },
    {
        "title": "Opera lance un navigateur qui agit \u00e0 la place de l'utilisateur",
        "summary": "La firme norv\u00e9gienne a d\u00e9voil\u00e9 Neon, un navigateur dot\u00e9 d'une IA dite agentique capable de faire des achats ou r\u00e9server des billets de mani\u00e8re autonome.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-agentique-opera-lance-un-navigateur-qui-agit-a-la-place-de-l-utilisateur-103354279"
    },
    {
        "title": "Apple s'offre un premier studio de jeux vid\u00e9o avant une refonte",
        "summary": "La firme de Cupertino a rachet\u00e9 RAC7, le petit studio derri\u00e8re \u00abSneaky Sasquatch, l'un des titres phare d'Apple Arcade, avant la sortie d'une app d\u00e9di\u00e9e aux jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-apple-s-offre-un-premier-studio-de-jeux-video-avant-une-refonte-103354155"
    },
    {
        "title": "Volte-face de Duolingo apr\u00e8s le bad buzz autour de l'\u00abIA-first\u00bb",
        "summary": "L'application populaire d'apprentissage des langues fait machine arri\u00e8re, apr\u00e8s avoir essuy\u00e9 une vague de critiques sur sa d\u00e9cision de miser fortement sur l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/app-de-langues-volte-face-de-duolingo-apres-le-bad-buzz-autour-de-l-ia-first-103353768"
    },
    {
        "title": "YouTube s'attaque aux abos Premium souscrits \u00e0 moindre frais",
        "summary": "Google a annul\u00e9 automatiquement des abonnements Premium souscrits dans des pays o\u00f9 il est moins cher, mais qui ne correspond pas au lieu de r\u00e9sidence de l'utilisateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/utilisation-d-un-vpn-youtube-s-attaque-aux-abos-premium-souscrits-a-moindre-frais-103353556"
    },
    {
        "title": "Uppercut, crochet: des robots montent sur le ring",
        "summary": "Des robots humano\u00efdes se sont affront\u00e9s lors d\u2019une comp\u00e9tition de kick-boxing en Chine. L\u2019\u00e9v\u00e9nement marque un tournant in\u00e9dit dans l\u2019histoire du sport et de la robotique. \n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-uppercut-et-crochet-des-robots-montent-sur-le-ring-103353128"
    },
    {
        "title": "Prochain smartphone de Google surpris en plein tournage de pub",
        "summary": "Un photographe a captur\u00e9 le tournage d'une publicit\u00e9 sur une plage de Vancouver, r\u00e9v\u00e9lant le design du Pixel 10 et l'int\u00e9gration de fonctionnalit\u00e9s d'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-prochain-smartphone-de-google-surpris-en-plein-tournage-de-pub-103352839"
    },
    {
        "title": "Dernier jour pour dire non \u00e0 l'IA de Meta avec vos donn\u00e9es",
        "summary": "D\u00e8s ce mardi 27 mai, les contenus publics des utilisateurs de Facebook ou Instagram serviront \u00e0 entra\u00eener l'IA du groupe, mais il est encore possible de s'y opposer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-dernier-jour-pour-dire-non-a-l-ia-de-meta-avec-vos-donnees-103352925"
    },
    {
        "title": "La nouvelle IA de Google affole les m\u00e9dias",
        "summary": "Le nouveau mode de recherche dop\u00e9 \u00e0 l'IA introduit sur le moteur du g\u00e9ant du web aux \u00c9tats-Unis inqui\u00e8te de nombreux \u00e9diteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ai-mode-google-s-empare-des-contenus-de-force-sans-contrepartie-103349998"
    },
    {
        "title": "Avec Trump, les cryptomonnaies ont un \u00abd\u00e9fenseur\u00bb et un \u00aballi\u00e9\u00bb",
        "summary": "Selon J. D. Vance, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est un promoteur de choix des devises num\u00e9riques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-avec-trump-les-cryptomonnaies-ont-un-defenseur-et-un-allie-103354658"
    },
    {
        "title": "Italien tortur\u00e9 pour ses bitcoins \u00e0 Manhattan: un Suisse arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Selon le \u00abNew York Post\u00bb, un trader suisse recherch\u00e9 pour son implication pr\u00e9sum\u00e9e dans la s\u00e9questration d'un jeune homme de 28 ans s'est rendu aux autorit\u00e9s mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-enleve-et-torture-pour-ses-bitcoins-a-manhattan-un-suisse-arrete-103353770"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haut",
        "summary": "La plus capitalis\u00e9e des cryptomonnaies a battu un nouveau record mercredi, gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9glementation du secteur aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-n-a-jamais-ete-aussi-haut-103349396"
    },
    {
        "title": "Piratage de Coinbase: il pourrait co\u00fbter 400\u00a0millions de dollars",
        "summary": "Un piratage co\u00fbteux secoue la plateforme d'\u00e9changes de cryptomonnaies, avec des pertes estim\u00e9es entre 180 et 400 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-piratage-de-coinbase-il-pourrait-couter-400-millions-de-dollars-103345098"
    },
    {
        "title": "Le petit jeu ind\u00e9pendant parfait \u00e0 partager \u00e0 plusieurs",
        "summary": "Sans chichi, \u00abAbiotic Factor\u00bb plonge les joueurs dans les entrailles d\u2019un laboratoire o\u00f9 exploration et survie font bon m\u00e9nage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-le-petit-jeu-independant-parfait-a-partager-a-plusieurs-103350708"
    },
    {
        "title": "\u00abFortnite\u00bb fait son retour sur iOS aux \u00c9tats-Unis et en Europe",
        "summary": "Le jeu d'Epic Games est \u00e0 nouveau disponible dans l'App Store am\u00e9ricain, ainsi que dans la boutique d'Epic Games et l'AltStore sur iPhone et iPad dans le Vieux Continent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iphone-et-ipad-fortnite-fait-son-retour-sur-ios-aux-etats-unis-et-en-europe-103349027"
    },
    {
        "title": "Bataille du R\u00f6stigraben: \u00abLa seule strat\u00e9gie, ce sera l\u2019attaque\u00bb",
        "summary": "Ce week-end \u00e0 Lucerne, Leothecrack m\u00e8nera de nouveau les Romands dans l'ultime finale du Red Bull Rift Rulers face aux Al\u00e9maniques. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortnite-bataille-du-roestigraben-la-seule-strategie-ce-sera-l-attaque-103348821"
    },
    {
        "title": "La voix de Dark Vador suscite des r\u00e9sistances",
        "summary": "Le syndicat des acteurs poursuit l\u2019\u00e9diteur de \u00abFortnite\u00bb pour avoir introduit dans le jeu un personnage parlant gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-dans-fortnite-la-voix-de-dark-vador-suscite-des-resistances-103348592"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les r\u00e9seaux sociaux, elle se lance dans le cin\u00e9ma",
        "summary": "L'influenceuse L\u00e9na Situations tourne actuellement dans une com\u00e9die d'horreur dans laquelle on la retrouvera sur une \u00eele infest\u00e9e d'araign\u00e9es mortelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lena-situations-apres-les-reseaux-sociaux-elle-se-lance-dans-le-cinema-103354149"
    },
    {
        "title": "Une petite Fran\u00e7aise est la reine des cascades \u00e0 moto \u00e0 Hollywood",
        "summary": "Sarah Lezito, 32 ans, originaire du Grand Est, a doubl\u00e9 de nombreuses actrices dont Scarlett Johansson dans \u00abAvengers\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sarah-lezito-une-petite-francaise-est-la-reine-des-cascades-a-moto-a-hollywood-103353427"
    },
    {
        "title": "\u00abLe conseil de ma m\u00e8re? Bosser dur\u00bb",
        "summary": "Fille de Kate Winslet, Mia Threapleton cr\u00e8ve l\u2019\u00e9cran en nonne dans le nouveau Wes Anderson, \u00abThe Phoenician Scheme\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mia-threapleton-le-conseil-de-ma-mere-bosser-dur-103352797"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la Palme d'or, T\u00e9h\u00e9ran critique Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s la Palme d\u2019or du Festival de Cannes au cin\u00e9aste Jafar Panahi, le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res avait parl\u00e9 d\u2019\u00abespoir\u00bb. L'Iran a vivement protest\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-apres-la-palme-d-or-teheran-critique-paris-103352310"
    },
    {
        "title": "Refuser les enfants \u00e0 un mariage: est-ce convenable?",
        "summary": "Certains ne con\u00e7oivent pas un mariage sans la pr\u00e9sence des petits, d'autres pr\u00e9f\u00e8rent \u00e9viter le chahut qu'ils causent. Des professionnelles donnent leur avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mariage-est-il-acceptable-de-refuser-la-presence-d-enfants-a-un-mariage-103353508"
    },
    {
        "title": "La marche rapide, plus b\u00e9n\u00e9fique que la course \u00e0 pied?",
        "summary": "La pratique r\u00e9guli\u00e8re de la marche rapide a davantage de bienfaits qu'on ne le pense. Un m\u00e9decin fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-marche-rapide-plus-benefique-que-la-course-a-pied-103350953"
    },
    {
        "title": "C'est nouveau: les femmes craquent pour les hommes plus jeunes",
        "summary": "Les femmes pr\u00e9f\u00e8rent, elles aussi, sortir avec des plus jeunes qu'elles, m\u00eame si elles pr\u00e9tendent le contraire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etude-c-est-nouveau-les-femmes-craquent-pour-les-hommes-plus-jeunes-103349942"
    },
    {
        "title": "Les 4 mauvaises habitudes qui transforment le r\u00e9veil en calvaire",
        "summary": "La touche \u00abSnooze\u00bb, l'obscurit\u00e9, les horaires irr\u00e9guliers et la grasse matin\u00e9e perturbent le rythme veille-sommeil et nuisent au bien-\u00eatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rythme-veille-sommeil-les-4-mauvaises-habitudes-qui-transforment-le-reveil-en-calvaire-2-103341317"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi sert la petite poche du jean?",
        "summary": "La minuscule poche avant d\u2019un jean ne peut presque rien contenir. Pourtant, elle avait \u00e0 l'origine une utilit\u00e9 bien pr\u00e9cise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/depuis-1873-a-quoi-sert-la-petite-poche-du-jean-103353203"
    },
    {
        "title": "Pour se cr\u00e9er un bon look, les d\u00e9tails font toute la diff\u00e9rence",
        "summary": "Rien n\u2019est plus n\u00e9cessaire qu\u2019un accessoire. Cette ann\u00e9e voit la renaissance du Flower Power. Le \u00abdo it yourself\u00bb s\u2019associe aux v\u00eatements de seconde main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festivals-de-l-ete-2025-pour-se-creer-un-bon-look-les-details-font-toute-la-difference-103353791"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les influenceuses mettent des punaises dans leurs tongs",
        "summary": "Des tongs rivet\u00e9es ont tap\u00e9 dans l'\u0153il des fashionistas. Sur TikTok, celles-ci tentent de reproduire le mod\u00e8le \u00e0 moindres frais en utilisant des... punaises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-pourquoi-les-influenceuses-mettent-des-punaises-dans-leurs-tongs-2-103349402"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian lance un soutien-gorge \u00e0 effet t\u00e9tons perc\u00e9s",
        "summary": "Vous avez toujours r\u00eav\u00e9 de mamelons perc\u00e9s, sans jamais avoir os\u00e9 le faire par peur de la douleur?\u00a0La marque Skims a d\u00e9sormais la solution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faux-piercings-kim-kardashian-lance-un-soutien-gorge-a-effet-tetons-perces-103352972"
    },
    {
        "title": "Mission: percer les secrets des \u00e9pices du souk de Marrakech",
        "summary": "Le chef d'un grand h\u00f4tel nous guide \u00e0 travers les saveurs et les senteurs marocaines. Des aromates ancestraux aux \u00e9pices fra\u00eechement moulues, une exp\u00e9rience unique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-gastronomique-mission-percer-les-secrets-des-epices-du-souk-de-marrakech-2-103347397"
    },
    {
        "title": "Ils sont pr\u00eats \u00e0 mettre leur vie en p\u00e9ril pour voir cette cascade",
        "summary": "Les chutes de Mossbrae, au nord de la Californie, attirent des milliers d'aventuriers. Sauf que le sentier de randonn\u00e9e pour y acc\u00e9der est interdit, car tr\u00e8s dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/californie-du-nord-ils-sont-prets-a-mettre-leur-vie-en-peril-pour-voir-cette-cascade-103348115"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez les valises noires \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Il vaut mieux acheter un mod\u00e8le qui se distingue des autres et prendre une photo de ses bagages avant l'enregistrement. Nos conseils pour \u00e9viter de les \u00e9garer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-evitez-les-valises-noires-a-l-aeroport-2-103326143"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il ne faut pas faire de cairns en vacances",
        "summary": "Les monticules de pierres ont quelque chose de fascinant. On est vite tent\u00e9 d'en construire, alors qu'il est pr\u00e9f\u00e9rable de ne pas en faire. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/art-pourquoi-il-ne-faut-pas-faire-de-cairns-en-vacances-2-103349153"
    },
    {
        "title": "Comment faire tenir un brushing quand l'air est tr\u00e8s humide",
        "summary": "Les stars affichent un brushing impeccable quel que soit le temps. Tout est une question de produits et de techniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coiffure-comment-faire-tenir-un-brushing-l-air-est-tres-humide-103353703"
    },
    {
        "title": "Est-il pr\u00e9f\u00e9rable de se doucher le matin ou le soir?",
        "summary": "Pour les uns, la journ\u00e9e commence par une douche, alors que les autres ne jurent que par un passage sous l'eau avant de se coucher. Un dermatologue fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-est-il-preferable-de-se-doucher-le-matin-ou-le-soir-891647188019"
    },
    {
        "title": "Manucure japonaise: des ongles sains et brillants au naturel",
        "summary": "Au lieu d'appliquer un vernis, on utilise des produits naturels. Une professionnelle nous explique comment obtenir un r\u00e9sultat parfait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-des-mains-manucure-japonaise-pour-des-ongles-sains-et-brillants-au-naturel-2-103347886"
    },
    {
        "title": "Elle a arr\u00eat\u00e9 de se laver le visage... Est-ce dangereux?",
        "summary": "L'influenceuse Tia Zakher a adopt\u00e9 la \u00abm\u00e9thode de l'homme des cavernes\u00bb qui consiste \u00e0 ne plus se laver le visage. Voici l'avis d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-l-homme-des-cavernes-elle-a-arrete-de-se-laver-le-visage-pour-se-faire-mousser-103341781"
    },
    {
        "title": "Comment booster une r\u00e9colte sur un balcon",
        "summary": "Vous r\u00eavez de cultiver des fruits, des l\u00e9gumes et des herbes aromatiques, mais n'avez qu'un balcon? Pas de probl\u00e8me! Il existe des vari\u00e9t\u00e9s pour les petits espaces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardinage-comment-maximiser-la-recolte-sur-votre-balcon-103353822"
    },
    {
        "title": "Un pilote de F1 inspire la plus haute tour r\u00e9sidentielle du monde",
        "summary": "La construction du gratte-ciel a commenc\u00e9 dans la ville de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, dans le sud du Br\u00e9sil. L'\u00e9difice rend hommage \u00e0 Ayrton Senna, mort tragiquement en 1994.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prix-stratospheriques-un-pilote-de-f1-inspire-la-plus-haute-tour-residentielle-du-monde-103353163"
    },
    {
        "title": "Peut-on m'interdire de faire la lessive le dimanche?",
        "summary": "Les utilisateurs d'une buanderie commune ne sont jamais \u00e0 l'abri de conflits. Nous avons pos\u00e9 les questions les plus fr\u00e9quentes \u00e0 un juriste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immeuble-locatif-peut-on-m-interdire-de-faire-la-lessive-le-dimanche-103350754"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des poils d'animaux sur les v\u00eatements",
        "summary": "Les poils de chiens et de chats sont particuli\u00e8rement tenaces sur les v\u00eatements. Le lave-linge n'est pas efficace, mais il existe des solutions pour les retirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-se-debarrasser-des-poils-d-animaux-sur-les-vetements-103331046"
    },
    {
        "title": "Le prix de ce cocktail a de quoi faire grimacer",
        "summary": "Le restaurant Papi Steak, \u00e0 Miami, propose un cocktail \u00e0... 27'000 francs! Un influenceur l'a go\u00fbt\u00e9 et r\u00e9v\u00e8le ce qui justifie ce prix astronomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/petits-plaisirs-le-prix-de-ce-cocktail-a-de-quoi-faire-grimacer-103353854"
    },
    {
        "title": "Le Coconut Water Americano, c'est la boisson phare de l'\u00e9t\u00e9",
        "summary": "\u00c0 New York, on ne parle que du m\u00e9lange espresso et eau de coco. Voici la recette originale et ses variantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-cafe-l-americano-coco-la-boisson-phare-de-l-ete-2-103349079"
    },
    {
        "title": "Les cinq faux pas des touristes dans un restaurant italien",
        "summary": "Pour Massimo Bottura, il y a des r\u00e8gles \u00e0 respecter \u00e0 table, y compris par les voyageurs en vacances en Italie. Le chef \u00e9toil\u00e9 fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-chef-etoile-voit-rouge-les-5-faux-pas-des-touristes-dans-un-restaurant-italien-2-103343944"
    },
    {
        "title": "Trop gras et trop sal\u00e9? Non, il vous permet de devenir centenaire",
        "summary": "Dan Buettner, auteur et chercheur sp\u00e9cialiste de la long\u00e9vit\u00e9, pr\u00e9tend qu'il est possible de vivre plus longtemps gr\u00e2ce au... popcorn!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-et-sante-trop-gras-et-trop-sale-non-il-vous-permet-de-devenir-centenaire-103343325"
    },
    {
        "title": "Zones environnementales \u00e0 l'\u00e9tranger: un v\u00e9ritable casse-t\u00eate",
        "summary": "Les voitures anciennes immatricul\u00e9es en Suisse ne sont pas forc\u00e9ment autoris\u00e9es \u00e0 circuler dans les zones environnementales\u00a0des pays voisins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vehicules-anciens-zones-environnementales-a-l-etranger-un-veritable-casse-tete-2-103348096"
    },
    {
        "title": "Suisse: peut-on conduire une voiture immatricul\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger?",
        "summary": "Tester la voiture d'une personne \u00e9tablie hors de Suisse ou louer une voiture \u00e0 l'\u00e9tranger et l'utiliser sur le sol helv\u00e9tique, \u00e7a peut co\u00fbter tr\u00e8s cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gare-aux-amendes-peut-on-conduire-une-voiture-immatriculee-a-l-etranger-en-suisse-103349294"
    },
    {
        "title": "Combien d'enfants peut-on transporter sur un v\u00e9lo-cargo?",
        "summary": "Quelles sont les dispositions l\u00e9gales pour des enfants dans le bac d'un v\u00e9lo-cargo? De nouvelles entreront en vigueur le 1\u1d49\u02b3\u00a0juillet 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-loi-1er-juillet-combien-d-enfants-peut-on-transporter-sur-un-velo-cargo-103338358"
    },
    {
        "title": "Jurer au volant, c'est bon pour la sant\u00e9",
        "summary": "La voiture est sans doute l'endroit o\u00f9 les automobilistes jurent le plus, surtout les femmes, comme le r\u00e9v\u00e8le un sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jurer-en-voiture-jurer-au-volant-est-bon-pour-la-sante-103124814"
    },
    {
        "title": "Gagne ta soir\u00e9e VIP le mercredi au Caribana Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets VIP pour la soir\u00e9e du mercredi 4 juin au Caribana Festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-ta-soiree-vip-le-mercredi-au-caribana-festival-103347982"
    },
    {
        "title": "Participe et vis l\u2019exp\u00e9rience VTT ultime \u00e0 Crans-Montana !",
        "summary": "Gagne des billets pour les Championnats du Monde Mountain Bike Cross-Country Olympique UCI \u00e0 Crans-Montana, une nuit\u00e9e pour deux personnes et des articles Valais 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-participe-et-vis-l-experience-vtt-ultime-a-crans-montana--103334886"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'Estivale Open Air",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'Estivale Open Air qui aura lieu du 30 juillet au 2 ao\u00fbt 2025 \u00e0 Estavayer-le-Lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-l-estivale-open-air-103319934"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen tacle Jordan Bardella",
        "summary": "Jeudi, Marine Le Pen a r\u00e9affirm\u00e9 ses ambitions pr\u00e9sidentielles, malgr\u00e9 sa peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9. Et en a profit\u00e9 pour tacler son dauphin,\u00a0dont les ambitions irritent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-caledonie-marine-le-pen-tacle-jordan-bardella-103355021"
    },
    {
        "title": "Plusieurs bless\u00e9s d\u00e9noncent des violations de la police bernoise",
        "summary": "Apr\u00e8s la marche non autoris\u00e9e, des manifestants font \u00e9tat de blessures li\u00e9es \u00e0 l'usage non r\u00e9glementaire d'armes non l\u00e9tales. Ils se tournent vers l'ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/manif-pro-palestine-plusieurs-blesses-denoncent-des-violations-de-la-police-bernoise-103354870"
    },
    {
        "title": "S\u2019habiller comme les stars du tournoi, \u00e7a co\u00fbte combien?",
        "summary": "Les tenues d\u2019Aryna Sabalenka et de Novak Djokovic sont en vente \u00e0 la grande boutique de Roland-Garros. Il faut compter des centaines de francs pour leur ressembler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-s-habiller-comme-les-stars-du-tournoi-ca-coute-combien-103354862"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le nouveau pr\u00e9sident de la Chambre a \u00e9t\u00e9 \u00abtra\u00een\u00e9\u00bb?",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral Francis Scarpaleggia a \u00e9t\u00e9 escort\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 son si\u00e8ge par le Premier ministre Mark Carney et le chef de l\u2019opposition, selon la tradition parlementaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/canada-pourquoi-le-nouveau-president-de-la-chambre-a-ete-traine-103354463"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 pourquoi il faut toujours d\u00e9brancher un chargeur",
        "summary": "Laisser un chargeur branch\u00e9 en permanence alourdit non seulement la facture d'\u00e9lectricit\u00e9, mais peut aussi \u00eatre dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-pourquoi-il-faut-toujours-debrancher-un-chargeur-103354226"
    },
    {
        "title": "Ce Fran\u00e7ais ne veut pas jouer pendant la finale du PSG",
        "summary": "Les organisateurs de Roland-Garros font face \u00e0 un probl\u00e8me de programmation pour la session de nuit de ce samedi \u00e0 cause de la finale de la Champions League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-ce-francais-ne-veut-pas-jouer-pendant-la-finale-du-psg-103355023"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai une sorte d'histoire d'amour avec la Suisse\u00bb",
        "summary": "Avant son concert au Bellarena Events ce vendredi, Henri PFR se confie sur son lien avec la Suisse. Le DJ belge mixe r\u00e9guli\u00e8rement dans la r\u00e9gion fribourgeoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/henri-pfr-j-ai-une-sorte-d-histoire-d-amour-avec-la-suisse-103353681"
    },
    {
        "title": "Grosse bagarre apr\u00e8s la finale de la Coupe des Juniors B",
        "summary": "Jeudi, \u00e0 La Souste, une rixe a n\u00e9cessit\u00e9 l'intervention de la police, d\u2019un m\u00e9decin et d\u2019une ambulance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-incidents-apres-la-finale-de-la-coupe-valaisanne-des-juniors-b-103355134"
    },
    {
        "title": "New York entretient l'espoir en finale de Conf\u00e9rence Est",
        "summary": "Les Knicks s'est impos\u00e9 111-94 face aux Indiana Pacers jeudi face au Madison Square Garden. Ils ne sont plus men\u00e9s que 3-2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-new-york-entretient-l-espoir-en-finale-de-conference-est-103355141"
    }
]