[
    {
        "title": "Plus de 40% des Suisses vivaient dans un m\u00e9nage endett\u00e9 en 2022",
        "summary": "Quatre Suisses sur dix vivaient au sein d'un m\u00e9nage ayant au moins un type de dette, il y a deux ans. Romands et Tessinois \u00e9taient les plus concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/statistiques-plus-de-40-des-suisses-vivaient-dans-un-menage-endette-en-2022-103210628"
    },
    {
        "title": "Lausanne bat Yverdon et reste le meilleur club vaudois",
        "summary": "Le LS a remport\u00e9 le deuxi\u00e8me derby de la saison, apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 le premier. Les Lausannois ont nettement battu 3-0 Yverdon au Municipal mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-en-direct-lausanne-bat-yverdon-et-reste-le-meilleur-club-vaudois-103210884"
    },
    {
        "title": "Sa femme de m\u00e9nage bazarde un matelas cachant 50'000 euros",
        "summary": "Une retrait\u00e9e avait cach\u00e9 son argent, ses bijoux et ses cartes de cr\u00e9dit dans un vieux matelas qu'elle conservait au garage. Elle a bien failli tout perdre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-sa-femme-de-menage-bazarde-un-matelas-cachant-50-000-euros-103210812"
    },
    {
        "title": "Qui est Nicola Cavanis, celle qui a vol\u00e9 la vedette aux footballeurs?",
        "summary": "Nicola Cavanis est apparue aux c\u00f4t\u00e9s du footballeur Matt Hummels lundi soir lors de la c\u00e9r\u00e9monie du Ballon d\u2019Or \u00e0 Paris. Les internautes ont \u00e9t\u00e9 captiv\u00e9s par la jeune femme.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ceremonie-du-ballon-d-or-qui-est-nicola-cavanis-celle-qui-a-vole-la-vedette-aux-footballeurs-103210876"
    },
    {
        "title": "D'abord plac\u00e9, le b\u00e9b\u00e9 est confi\u00e9 \u00e0 sa grand-m\u00e8re",
        "summary": "N\u00e9 il y a un an aux HUG, le petit gar\u00e7on avait \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 \u00e0 ses parents, tous deux plac\u00e9s sous curatelle. Sa famille et une association se sont battues pour en avoir la garde. C'est chose faite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-d-abord-place-le-bebe-est-confie-a-sa-grand-mere-103210712"
    },
    {
        "title": "Victoire pour Lausanne, Fribourg et Ajoie, pas pour Gen\u00e8ve et Bienne",
        "summary": "Les Vaudois ont battu Kloten, les Fribourgeois ont gagn\u00e9 \u00e0 Bienne et les Jurassiens ont vaincu Rapperswil. Gen\u00e8ve, lui, a perdu contre Zurich.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-victoire-pour-lausanne-fribourg-et-ajoie-pas-pour-geneve-et-bienne-103211002"
    },
    {
        "title": "Exploit des Suissesses, qui battent la France",
        "summary": "Gr\u00e2ce notamment \u00e0 un superbe but de Naomi Luyet, la Nati a fait tomber les Bleues, mardi au Stade de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-exploit-des-suissesses-qui-battent-la-france-103210968"
    },
    {
        "title": "Sept disparus en Espagne \u00e0 cause de pluies torrentielles",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-inondations-en-france-l-equivalent-d-un-mois-de-pluie-tombera-mercredi-103021519"
    },
    {
        "title": "Que se passerait-il si tu cassais une \u0153uvre dans un mus\u00e9e?",
        "summary": "Les \u0153uvres d\u2019art, souvent \u00e0 peine prot\u00e9g\u00e9es, peuvent parfois \u00eatre accidentellement endommag\u00e9es par des visiteurs. Mais que se passe-t-il dans ce cas? (clu)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/art-que-se-passerait-il-si-tu-cassais-une-oeuvre-dans-un-musee-103210222"
    },
    {
        "title": "L'ancienne Poste accueillera un restaurant, un club et un h\u00f4tel",
        "summary": "Nicole et Dominique Mottas, \u00e0 la t\u00eate du Arthursgroup, vont redonner vie \u00e0 ce b\u00e2timent historique en cr\u00e9ant un lieu festif au c\u0153ur de la ville. Ouverture pr\u00e9vue au printemps 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-l-ancienne-poste-accueillera-un-restaurant-un-club-et-un-hotel-103199454"
    },
    {
        "title": "La campagne de Harris: \u00abEt nous pourrions perdre cette \u00e9lection...\u00bb",
        "summary": "Donald Trump progresse dans les sondages des \u00c9tats cl\u00e9s. De quoi faire prendre peur aux communicants de la vice-pr\u00e9sidente, qui demandent un coup de pouce \u00e0 tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-la-campagne-de-harris-et-nous-pourrions-perdre-cette-election-103210356"
    },
    {
        "title": "Connexion et enregistrement via OneLog actuellement impossibles",
        "summary": "L'outil de connexion des entreprises suisses de m\u00e9dias et d'\u00e9dition est victime d'une cyberattaque. En dehors des donn\u00e9es de connexion, aucune autre ne serait affect\u00e9e ou menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medias-suisses-connexion-et-enregistrement-via-onelog-actuellement-impossibles-103208057"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus gros que des balles de golf\u00bb: une temp\u00eate de gr\u00eale d\u00e9vaste la r\u00e9gion d\u2019Almer\u00eda",
        "summary": "Plusieurs r\u00e9gions du sud de l\u2019Espagne ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es par la gr\u00eale ce 28 octobre. De gros gr\u00ealons sont notamment tomb\u00e9s.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-plus-gros-que-des-balles-de-golf-une-tempete-de-grele-devaste-la-region-d-almeria-103210817"
    },
    {
        "title": "Thon pollu\u00e9 au mercure: pourquoi c'est dangereux",
        "summary": "Une enqu\u00eate de deux ONG d\u00e9nonce la contamination du thon en bo\u00eete, \u00e9voquant un scandale de sant\u00e9 publique. Explications en quatre questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-thon-pollue-au-mercure-pourquoi-c-est-dangereux-103210750"
    },
    {
        "title": "Un \u00abpetit nombre\u00bb de soldats nord-cor\u00e9ens pr\u00e9sents en Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "Le suspect du meurtre de Philippine accepte d\u2019\u00eatre extrad\u00e9",
        "summary": "Alors qu'il avait dans un premier temps refus\u00e9 d'\u00eatre ramen\u00e9 en France, le Marocain est revenu sur sa d\u00e9cision, a annonc\u00e9 mardi son avocate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-suspect-du-meurtre-de-philippine-accepte-d-etre-extrade-103210869"
    },
    {
        "title": "Visite guid\u00e9e de Washington en mode \u00abHollywood\u00bb",
        "summary": "Notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Robin Carrel nous fait d\u00e9couvrir les lieux mythiques de la capitale f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine que vous avez forc\u00e9ment vu dans des films ou des s\u00e9ries. (rca/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/presidentielle-americaine-visite-guidee-de-washington-en-mode-hollywood-103210680"
    },
    {
        "title": "La liste des 65 offices postaux menac\u00e9s de fermeture",
        "summary": "La Poste veut cesser d'exploiter directement 170 filiales dans tout le pays d'ici 2028, dont plus du tiers en Suisse francophone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-la-liste-des-65-offices-postaux-menaces-de-fermeture-103210839"
    },
    {
        "title": "Coinc\u00e9e dans un four, une jeune employ\u00e9e conna\u00eet une fin atroce",
        "summary": "Une salari\u00e9e de Walmart est morte carbonis\u00e9e dans des circonstances encore myst\u00e9rieuses, qui laissent certains employ\u00e9s du grand distributeur perplexes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-coincee-dans-un-four-une-jeune-employee-connait-une-fin-atroce-103210542"
    },
    {
        "title": "Washington hausse le ton apr\u00e8s la frappe meurtri\u00e8re sur Gaza",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis ont demand\u00e9 des comptes \u00e0 Isra\u00ebl apr\u00e8s le raid qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 pr\u00e8s d'une centaine de personnes, dont des femmes et des enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-washington-hausse-le-ton-apres-la-frappe-meurtriere-sur-gaza-103210917"
    },
    {
        "title": "Des mauvais perdants, Natalie Portman et un gamin rayonnant",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie du Ballon d\u2019Or 2024 s\u2019est tenue au th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet lundi soir. Alors que Rodri a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 chez les hommes, Aitana Bonmati l'a \u00e9t\u00e9 pour les femmes. Aussi, le Real Madrid a d\u00e9cid\u00e9 de boycotter l\u2019\u00e9v\u00e8nement, ne se sentant \u00abpas respect\u00e9\u00bb. Revivez les meilleurs moments. (Vid\u00e9o: L\u2019\u00e9quipe/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ballon-d-or-2024-des-mauvais-perdants-natalie-portman-et-un-gamin-rayonnant-103210511"
    },
    {
        "title": "Slimane aurait harcel\u00e9 sexuellement un technicien sur sa tourn\u00e9e",
        "summary": "Un homme ayant travaill\u00e9 sur le \u00abCupidon Tour\u00bb affirme que le chanteur a eu un comportement probl\u00e9matique envers lui, en d\u00e9cembre 2023, \u00e0 Saint-\u00c9tienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-slimane-aurait-harcele-sexuellement-un-technicien-sur-sa-tournee-103210795"
    },
    {
        "title": "La conseill\u00e8re de Viola Amherd a un meilleur salaire que Joe Biden",
        "summary": "Un plafond de 97'000 francs a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 pour les trois derniers mois d'exercice de Brigitte Hauser-S\u00fcess, collaboratrice personnelle de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-conseillere-de-viola-amherd-a-un-meilleur-salaire-que-joe-biden-103210603"
    },
    {
        "title": "Gros \u00e9carts de loyers entre anciens et nouveaux locataires",
        "summary": "Il faut presque d\u00e9bourser 1000 francs de plus pour un cinq-pi\u00e8ces par rapport \u00e0 il y a 20 ans, selon l\u2019OCSTAT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-gros-ecarts-de-loyers-entre-anciens-et-nouveaux-locataires-103210845"
    },
    {
        "title": "Le feu d\u2019artifice se transforme en explosion: plus de 150 bless\u00e9s",
        "summary": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es dans le sud de l\u2019Inde apr\u00e8s une explosion accidentelle survenue lors d\u2019un feu d\u2019artifice qui a fait plus de 150 bless\u00e9s, dont huit gri\u00e8vement touch\u00e9s, a-t-on appris mardi aupr\u00e8s de la police. \n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-le-feu-d-artifice-se-transforme-en-explosion-plus-de-150-blesses-103210708"
    },
    {
        "title": "Un python surpris en train d\u2019avaler un cerf entier",
        "summary": "En Floride, un python birman de 4,5 m\u00e8tres a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 surpris en train d\u2019avaler un cerf de 35 kilos, sa m\u00e2choire extensible s\u2019ouvrant jusqu\u2019\u00e0 26 centim\u00e8tres pour engloutir sa proie. C\u2019est plus grand que l\u2019en croyaient capable les biologistes. (X/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/floride-un-python-surpris-en-train-d-avaler-un-cerf-entier-103210186"
    },
    {
        "title": "S\u00e9ance c\u00e2lins pour ce Suisse qui retrouve enfin ses lions",
        "summary": "Le Zurichois Dean Schneider, 32 ans, a pass\u00e9 huit semaines loin de ses lions bien-aim\u00e9s. Cette semaine, il est enfin rentr\u00e9 aupr\u00e8s de ses f\u00e9lins et a partag\u00e9 une vid\u00e9o touchante de ses retrouvailles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/afrique-du-sud-seance-calins-pour-ce-suisse-qui-retrouve-enfin-ses-lions-103208221"
    },
    {
        "title": "Bloqu\u00e9s sur des montagnes russes, ils doivent redescendre \u00e0 pied",
        "summary": "Une vingtaine de personnes ont du descendre \u00e0 pied d\u2019un man\u00e8ge qui \u00e9tait tomb\u00e9 en panne le 20 octobre dernier en Colombie. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/colombie-des-visiteurs-forces-de-descendre-a-pied-d-un-manege-en-panne-103210306"
    },
    {
        "title": "Trois juments mutil\u00e9es pendant la nuit dans un p\u00e2turage",
        "summary": "La propri\u00e9taire d'une \u00e9curie \u00e0\u00a0Baltschieder d\u00e9nonce l'agression \u00e0 caract\u00e8re sexuel dont ont \u00e9t\u00e9 victimes trois des animaux qu'elle h\u00e9berge, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-trois-juments-mutilees-pendant-la-nuit-dans-un-paturage-103210766"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Neuch\u00e2tel, Vaud bannit les th\u00e9rapies de conversion",
        "summary": "Le Parlement cantonal a vot\u00e9 pour interdire cette pratique, alors que plusieurs cas ont \u00e9t\u00e9 relay\u00e9s, ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Le Valais devrait suivre tr\u00e8s prochainement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/orientation-sexuelle-et-genre-apres-neuchatel-vaud-bannit-les-therapies-de-conversion-103210782"
    },
    {
        "title": "Quatre pickpockets pr\u00e9sum\u00e9s attrap\u00e9s \u00e0 Ch\u00e2tel-St-Denis",
        "summary": "La police a arr\u00eat\u00e9 quatre Roumains la semaine derni\u00e8re. Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir vol\u00e9 plusieurs porte-monnaie et d'avoir retir\u00e9 des milliers de francs d'une carte bancaire d\u00e9rob\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-quatre-pickpockets-presumes-attrapes-a-chatel-st-denis-103210729"
    },
    {
        "title": "Conducteur mis en examen apr\u00e8s la mort d'un cycliste",
        "summary": "Le jeune homme qui avait percut\u00e9 un deux-roues, vendredi dernier, \u00e0 Annemasse (F), est accus\u00e9 d\u2019homicide involontaire aggrav\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-conducteur-mis-en-examen-apres-la-mort-d-un-cycliste-103210747"
    },
    {
        "title": "Les voyageurs sont toujours plus nombreux dans les trains",
        "summary": "La fr\u00e9quentation du r\u00e9seau ferroviaire continue sa progression au 3e trimestre de cette ann\u00e9e. Le transport marchandises est de nouveau en recul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-voyageurs-sont-toujours-plus-nombreux-dans-les-trains-103210767"
    },
    {
        "title": "Passage exceptionnel de grues cendr\u00e9es dans le ciel suisse",
        "summary": "Le d\u00e9but de la p\u00e9riode de migration a d\u00e9but\u00e9 pour ces oiseaux. Des groupes de 800 individus ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s dans notre pays, du jamais vu en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ornithologie-passage-exceptionnel-de-grues-cendrees-dans-le-ciel-suisse-103210765"
    },
    {
        "title": "Swiss: le nombre de passagers d\u00e9colle, mais le b\u00e9n\u00e9fice chute",
        "summary": "La compagnie conna\u00eet une fr\u00e9quentation en hausse depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, mais dit faire face \u00e0 des co\u00fbts et des taxes suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aviation-swiss-le-nombre-de-passagers-decolle-mais-le-benefice-chute-103210634"
    },
    {
        "title": "Une b\u00e9taill\u00e8re se renverse et bloque la route",
        "summary": "Le conducteur du convoi a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9, mais les neuf veaux transport\u00e9s s'en sortent sans une \u00e9gratignure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/obwald-une-betaillere-se-renverse-et-bloque-la-route-103210622"
    },
    {
        "title": "Glamour, pouvoir et h\u00e9ritage: qui est qui dans la dynastie Trump?",
        "summary": "Certains restent dans l'ombre, d'autres donnent de la voix pour faire r\u00e9\u00e9lire le candidat r\u00e9publicain: pr\u00e9sentation des principaux membres du clan Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-glamour-pouvoir-et-heritage-qui-est-qui-dans-la-dynastie-trump-103210177"
    },
    {
        "title": "Un opposant \u00e0 Trump perd son combat contre un panneau de campagne",
        "summary": "A l'approche de la pr\u00e9sidentielle du 5 novembre, Donald Trump et Kamala Harris sont au coude \u00e0 coude et tentent par tous les moyens de convaincre les derniers \u00e9lecteurs ind\u00e9cis. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-le-new-york-post-tabloid-de-rupert-murdoch-appelle-a-voter-trump-103153464"
    },
    {
        "title": "Washington, la tr\u00e8s sp\u00e9ciale capitale",
        "summary": "La capitale des \u00c9tats-Unis a un statut pas comme les autres. Elle votera pour Kamala Harris, mais \u00e7a ne changera rien au r\u00e9sultat final.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-washington-la-tres-speciale-capitale-103210331"
    },
    {
        "title": "C'est quoi ces \u00abswing states\u00bb dont on parle tout le temps?",
        "summary": "Les \u00e9lections am\u00e9ricaines se jouent tous les quatre ans dans des \u00c9tats dits cl\u00e9s, pivots ou, plus litt\u00e9ralement, balan\u00e7oires. Comment? On vous explique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-c-est-quoi-ces-swing-states-dont-on-parle-tout-le-temps-103199035"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lections en 200 secondes chrono",
        "summary": "Vous tentez de vous int\u00e9resser \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine du 5 novembre, mais tout vous para\u00eet trop compliqu\u00e9? On vous r\u00e9sume ce moment historique en cinq questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-les-elections-en-200-secondes-chrono-103200229"
    },
    {
        "title": "Les affrontements continuent entre la police et les manifestants",
        "summary": "Les partisans d\u2019Evo Morales bloquent depuis 15 jours des routes en Bolivie pour protester contre une \u00abpers\u00e9cution judiciaire\u00bb contre l\u2019ancien pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-les-affrontements-continuent-entre-la-police-et-les-manifestants-103211050"
    },
    {
        "title": "Jair Bolsonaro, leader contest\u00e9 au sein de la droite br\u00e9silienne",
        "summary": "\u00c0 l\u2019approche de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2026, pour laquelle il est in\u00e9ligible, Jair Bolsonaro commence \u00e0 \u00eatre contest\u00e9 dans son camp.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-jair-bolsonaro-leader-conteste-au-sein-de-la-droite-bresilienne-103211038"
    },
    {
        "title": "Na\u00efm Qassem \u00e9lu nouveau chef du Hezbollah",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Un immeuble s'effondre en pleine nuit: un mort et des disparus",
        "summary": "Une dizaine de personnes pourraient \u00eatre pi\u00e9g\u00e9es sous les d\u00e9combres. Mardi, les secouristes avaient d\u00e9gag\u00e9 une survivante et retrouv\u00e9 une victime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-un-immeuble-s-effondre-en-pleine-nuit-un-mort-et-des-disparus-103210875"
    },
    {
        "title": "Il y avait bien un fond terroriste dans la tuerie de Southport",
        "summary": "Le jeune homme qui a poignard\u00e9 trois fillettes cet \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondra aussi d'infraction terroriste. Mais elle n'est pas directement li\u00e9e \u00e0 l'agression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-y-avait-bien-un-fond-terroriste-dans-la-tuerie-de-southport-103210835"
    },
    {
        "title": "Kobel et Dortmund chutent en Coupe d'Allemagne",
        "summary": "Troisi\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive toutes comp\u00e9titions confondues pour le Borussia, \u00e9limin\u00e9 en 16es par Wolfsburg mardi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kobel-et-dortmund-chutent-en-coupe-d-allemagne-103211031"
    },
    {
        "title": "Naples gagne \u00e0 Milan et prend le large",
        "summary": "Le leader de la Serie A a align\u00e9 une cinqui\u00e8me victoire cons\u00e9cutive, cette fois sur le terrain des Milanais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-naples-gagne-a-milan-et-prend-le-large-103211029"
    },
    {
        "title": "Un gar\u00e7on se d\u00e9guise en carte de hockey pour rencontrer son idole",
        "summary": "Le temps d\u2019une vid\u00e9o, Grayson Joseph (7 ans) est devenu une star des r\u00e9seaux sociaux. Mais pourra-t-il rencontrer Auston Matthews, le joueur \u00e9toile de Toronto?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-un-garcon-se-deguise-en-carte-de-hockey-pour-rencontrer-son-idole-103210610"
    },
    {
        "title": "Avec le Mont Ventoux et le col de la Loze en vedette",
        "summary": "Le parcours de l'\u00e9dition 2025 du Tour a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement dessin\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais. Il fera mal aux jambes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-2025-avec-le-mont-ventoux-et-le-col-de-la-loze-en-vedette-103210679"
    },
    {
        "title": "\u00abLa quantit\u00e9 de d\u00e9chets plastiques en M\u00e9diterran\u00e9e est effrayante\u00bb",
        "summary": "Le Zurichois Robert Wittmer organise avec une petite \u00e9quipe des croisi\u00e8res en voilier au large de la Gr\u00e8ce. En plus de naviguer, on apprend \u00e0 quel point la M\u00e9diterran\u00e9e est pollu\u00e9e, et on agit activement pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pollution-la-quantite-de-dechets-plastiques-en-mediterranee-est-effrayante-103207764"
    },
    {
        "title": "Comment b\u00e9n\u00e9ficier gratuitement d\u2019une formation universitaire dans le secteur de la durabilit\u00e9",
        "summary": "La durabilit\u00e9 concerne tous les domaines de la vie et toutes les professions. Qu\u2019il s\u2019agisse de finance durable, de mobilit\u00e9 \u00e9lectrique ou de construction, les cours donn\u00e9s \u00e0 Harvard, Stanford ou encore \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Zurich permettent \u00e0 chacun d\u2019apprendre sans trop d\u00e9penser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etudes-comment-beneficier-gratuitement-d-une-formation-universitaire-dans-le-secteur-de-la-durabilite-103206996"
    },
    {
        "title": "Les communes suisses sous la loupe climatique",
        "summary": "Qu\u2019en est-il des mesures de protection du climat dans les communes helv\u00e9tiques? Les cartes climatiques r\u00e9cemment publi\u00e9es permettent \u00e0 la population de se faire une id\u00e9e assez pr\u00e9cise sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-les-communes-suisses-sous-la-loupe-climatique-103205918"
    },
    {
        "title": "L\u2019hydrog\u00e8ne: le grand r\u00eave du gaz vert",
        "summary": "L'hydrog\u00e8ne est consid\u00e9r\u00e9 comme le couteau suisse de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Mais l\u2019utilisation de ce gaz neutre pour le climat n\u2019est pas si ais\u00e9e que cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/klimaneutrales-gas-l-hydrogene-le-grand-reve-du-gaz-vert-103203733"
    },
    {
        "title": "Philip Morris veut fermer ses deux sites de production en Allemagne",
        "summary": "Le cigarettier am\u00e9ricain a l'intention de fermer ses deux sites de production en Allemagne, \u00e0 Berlin et \u00e0 Dresde, les Europ\u00e9ens fumant de moins en moins de cigarettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cigarettes-philip-morris-veut-fermer-ses-deux-sites-de-production-en-allemagne-103210842"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats trimestriels meilleurs qu'attendu pour Alphabet",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Adidas r\u00e9sout son conflit avec Ye via un accord \u00e0 l\u2019amiable",
        "summary": "La marque \u00e9tait en conflit avec Kanye West depuis qu'elle avait d\u00e9cid\u00e9, en 2022, d\u2019arr\u00eater brutalement leur collaboration apr\u00e8s des remarques antis\u00e9mites du rappeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yeezy-adidas-resout-son-conflit-avec-ye-via-un-accord-a-l-amiable-103210704"
    },
    {
        "title": "Les banques ne veulent pas \u00eatre surveill\u00e9es de trop pr\u00e8s",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle de Credit Suisse, le nouveau chef de la FINMA veut des mesures plus strictes pour pr\u00e9venir les crises. Les banques contre-attaquent d\u00e9j\u00e0.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-banques-ne-veulent-pas-etre-surveillees-de-trop-pres-103209972"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9cup\u00e9rer 8000 bitcoins perdus dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un homme avait accidentellement jet\u00e9 un disque dur contenant 8000 bitcoins dans une d\u00e9charge. Il se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer cette fortune, estim\u00e9e \u00e0 500 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-pret-a-tout-pour-recuperer-8000-bitcoins-perdus-dans-une-decharge-103203765"
    },
    {
        "title": "Investisseur imprudent remball\u00e9 par la justice genevoise",
        "summary": "Un homme qui avait investi 143'000 francs en cryptomonnaie accuse une plateforme de l'avoir escroqu\u00e9. Affaire class\u00e9e. Il aurait d\u00fb mieux se renseigner sur cette entreprise, a jug\u00e9 la Chambre p\u00e9nale de recours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-investisseur-imprudent-remballe-par-la-justice-genevoise-103202053"
    },
    {
        "title": "HBO d\u00e9masque le cr\u00e9ateur du bitcoin, mais l'int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9ment",
        "summary": "Le documentaire \u00abMoney Electric: The Bitcoin Mystery\u00bb pr\u00e9tend que le d\u00e9veloppeur canadien Peter Todd est la personne se cachant depuis 2008 sous le pseudonyme Satoshi Nakamoto. La communaut\u00e9 crypto reste sceptique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/satoshi-nakamoto-hbo-demasque-le-createur-du-bitcoin-mais-l-interesse-dement-103199616"
    },
    {
        "title": "La triste fin de Kroshik: \u00abNos c\u0153urs sont bris\u00e9s \u00e0 jamais\u00bb",
        "summary": "Devenu c\u00e9l\u00e8bre apr\u00e8s sa spectaculaire tentative d'\u00e9vasion d'un centre d'amaigrissement, un f\u00e9lin ob\u00e8se s'est subitement \u00e9teint \u00e0 Perm, samedi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-la-triste-fin-de-kroshik-nos-coeurs-sont-brises-jamais-103209992"
    },
    {
        "title": "Inauguration d'une \u00eele de luxe dans une m\u00e9gapole futuriste",
        "summary": "Appartenant au m\u00e9gaprojet Neom, la station baln\u00e9aire de Sindalah a \u00e9t\u00e9 ouverte dimanche au bord de la mer Rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arabie-saoudie-inauguration-d-une-ile-de-luxe-dans-une-megalopole-futuriste-103209461"
    },
    {
        "title": "La fin des mariages arrang\u00e9s? De la marieuse aux apps de rencontres",
        "summary": "Dans un pays o\u00f9 les mariages d'amour repr\u00e9sentent moins d'une union sur cinq, les applications de rencontres viennent bousculer le travail des marieuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pakistan-la-fin-des-mariages-arranges-de-la-marieuse-aux-apps-de-rencontre-103207178"
    },
    {
        "title": "Des oiseaux et un jaguar pour chanter l'hymne de la Colombie",
        "summary": "La Colombie, pays qui poss\u00e8de la plus grande diversit\u00e9 d\u2019oiseaux au monde, accueillera la COP16, du 21 octobre au 1er novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop16-des-oiseaux-et-un-jaguar-pour-chanter-l-hymne-de-la-colombie-103203632"
    },
    {
        "title": "La sortie posthume d\u2019une chanson avec Liam Payne report\u00e9e",
        "summary": "Le chanteur am\u00e9ricain Sam Pounds a renonc\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter ce titre cette semaine, estimant qu'il \u00e9tait encore trop t\u00f4t apr\u00e8s la mort de Liam Payne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-la-sortie-posthume-d-une-chanson-avec-liam-payne-reportee-103210938"
    },
    {
        "title": "Gisele B\u00fcndchen est enceinte",
        "summary": "\u00c0 44 ans , le top model br\u00e9silien attend son troisi\u00e8me enfant, selon \u00abPeople\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-gisele-buendchen-est-enceinte-103210572"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec l\u2019influence que j\u2019ai, je ne pouvais pas ne rien dire\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de l'\u00e9mission \u00abD\u00e9rush\u00bb, le youtubeur Squeezie est revenu sur sa prise de position contre le RN, en juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/squeezie-avec-l-influence-que-j-ai-je-ne-pouvais-pas-ne-rien-dire-103210543"
    },
    {
        "title": "\u00abPour Clint Eastwood, c\u2019est oui tout de suite!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abJur\u00e9 n\u00b02\u00bb, Nicholas Hoult s'est senti honor\u00e9 d'\u00eatre dirig\u00e9 par l'une des l\u00e9gendes d'Hollywood.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nicholas-hoult-pour-clint-eastwood-c-est-oui-tout-de-suite-103209897"
    },
    {
        "title": "Le trompettiste de Buena Vista Social Club est mort",
        "summary": "Le trompettiste Manuel \u00abGuajiro\u00bb Mirabal, mondialement connu gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019album Buena Vista Social Club, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 91 ans \u00e0 Cuba ce lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuba-le-trompettiste-de-buena-vista-social-club-est-mort-103210435"
    },
    {
        "title": "\u00abCet album m\u2019a fait remuer les m\u00e9ninges\u00bb",
        "summary": "Dan Smith, leader du groupe britannique Bastille, se confie \u00e0 c\u0153ur ouvert sur son nouveau disque, disponible d\u00e8s le 25 octobre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dan-smith-de-bastille-cet-album-m-a-fait-remuer-les-meninges-103207679"
    },
    {
        "title": "Un titre in\u00e9dit avec Liam Payne d\u00e9voil\u00e9",
        "summary": "Le producteur Sam Pounds a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'il avait compos\u00e9 un duo avec le chanteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 31 ans. Les fans le remercient pour ce partage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-un-titre-inedit-avec-liam-payne-devoile-103208204"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Dion sur sc\u00e8ne \u00e0 Los Angeles pour \u00abdonner de l\u2019espoir\u00bb",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis sa prestation aux JO, la chanteuse est apparue sur sc\u00e8ne mardi soir lors d\u2019une soir\u00e9e philanthropique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apparition-surprise-celine-dion-sur-scene-pour-donner-de-l-espoir-103207773"
    },
    {
        "title": "Des millions de personnes se sont fait pirater leurs donn\u00e9es",
        "summary": "Apr\u00e8s un an d'enqu\u00eate, une coalition polici\u00e8re internationale a neutralis\u00e9 un logiciel malveillant qui volait les donn\u00e9es dans des appareils infect\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piratage-mondial-des-millions-de-personnes-se-sont-fait-pirater-leurs-donnees-103210768"
    },
    {
        "title": "Netflix lance une fonctionnalit\u00e9 pour partager des \u00abmoments\u00bb",
        "summary": "Avec l'option \u00abMoments\u00bb, la plateforme de streaming s'inspire de YouTube en permettant \u00e0 ses utilisateurs de sauvegarder et de partager facilement des extraits de films et s\u00e9ries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-netflix-lance-une-fonctionnalite-pour-partager-des-moments-103210613"
    },
    {
        "title": "Apple d\u00e9ploie iOS\u00a018.1 mais sans IA g\u00e9n\u00e9rative en Europe",
        "summary": "La mise \u00e0 jour du syst\u00e8me de l'iPhone apporte des nouveaut\u00e9s, comme l'enregistrement des appels t\u00e9l\u00e9phoniques et la gomme magique, mais Apple Intelligence attendra avril sur le Vieux-Continent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iphone-apple-deploie-ios-181-mais-sans-ia-generative-en-europe-103210507"
    },
    {
        "title": "Instagram admet baisser la qualit\u00e9 des vid\u00e9os les moins regard\u00e9es",
        "summary": "Le patron du r\u00e9seau social, Adam Mosseri, a fait grincer des dents en r\u00e9v\u00e9lant que la qualit\u00e9 d'images des contenus publi\u00e9s sur Instagram d\u00e9pend de leur popularit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-instagram-admet-baisser-la-qualite-des-videos-les-moins-regardees-103210217"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abCall of Duty\u00bb, Xbox sort l'artillerie pour doper ses abos",
        "summary": "Un an apr\u00e8s son rachat par Microsoft, Activision Blizzard lance vendredi \u00abCall of Duty: Black Ops 6\u00bb, dernier \u00e9pisode de son jeu vid\u00e9o au succ\u00e8s mondial, avec lequel le g\u00e9ant am\u00e9ricain esp\u00e8re donner un coup de fouet \u00e0 son service d'abonnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/avec-call-of-duty-xbox-sort-l-artillerie-lourde-pour-doper-ses-abonnements-103207517"
    },
    {
        "title": "La version supr\u00eame du jeu de l\u2019oie \u00ab\u00e0 la sauce Mario\u00bb",
        "summary": "Qu\u2019on soit en mode comp\u00e9tition ou d\u00e9tente, \u00abSuper Mario Party Jamboree\u00bb est le jeu ultime pour s\u2019amuser \u00e0 quatre devant un \u00e9cran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-version-supreme-du-jeu-de-l-oie-a-la-sauce-mario-103207433"
    },
    {
        "title": "\u00abDans un tournoi de Zerator, tout le monde se conna\u00eet\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois Noaggs s\u2019appr\u00eate \u00e0 disputer la finale du tournoi de l\u2019Ascension sur le battle royale d\u2019Epic Games, ce week-end \u00e0 Marseille. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortnite-dans-un-tournoi-de-zerator-tout-le-monde-se-connait-103206002"
    },
    {
        "title": "Impeccable, T1 file en demie aux Worlds de \u00abLeague of Legends\u00bb",
        "summary": "Les champions du monde sont venus \u00e0 bout des Chinois de Top Esports ce week-end, en quart de finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-impeccable-t1-file-en-demie-aux-worlds-de-league-of-legends-103205995"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu, malade, est report\u00e9 \u00e0 mars 2025",
        "summary": "L'acteur fran\u00e7ais devait compara\u00eetre lundi pour avoir agress\u00e9 deux femmes sur un tournage en 2021. Absent pour raisons de sant\u00e9, il a obtenu un d\u00e9lai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-premier-proces-pour-depardieu-accuse-d-agressions-sexuelles-103209942"
    },
    {
        "title": "Kate Beckinsale couverte de bleus: \u00abC'est une dure \u00e0 cuire!\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice britannico-am\u00e9ricaine n\u2019a gu\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9 qu\u2019un critique mette en doute sa participation aux sc\u00e8nes d\u2019action du film \u00abCanary Black\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-kate-beckinsale-couverte-de-bleus-c-est-une-dure-a-cuire-103209359"
    },
    {
        "title": "Spider-Man aura son quatri\u00e8me film",
        "summary": "Depuis 2016, Tom Holland incarne l'homme araign\u00e9e dans l'univers Marvel. L'acteur vient de confirmer qu'un nouvel opus allait voir le jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marvel-spider-man-aura-son-quatrieme-film-103207661"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019aime faire le plus de recherches possibles avant un r\u00f4le\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abDon't Move\u00bb, Kelsey Asbille est prise pour cible par un tueur en s\u00e9rie. Pour ce r\u00f4le, elle a d\u00fb allier performance physique et \u00e9motionnelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kelsey-asbille-j-aime-faire-le-plus-de-recherches-possibles-avant-un-role-103206976"
    },
    {
        "title": "Renifler ou se moucher quelle est la meilleure solution?",
        "summary": "On dit qu'il \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable de se moucher plut\u00f4t que de renifler pour \u00e9viter une inflammation. Or, une sp\u00e9cialiste affirme le contraire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rhume-renifler-ou-se-moucher-quelle-est-la-meilleure-solution-103210271"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9quipements sportifs sont plus sales que les WC",
        "summary": "Dans une salle de sport, il y a 326 fois plus de bact\u00e9ries sur les halt\u00e8res, les tapis de course et de yoga que sur la lunette des toilettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-les-equipements-sportifs-sont-plus-sales-que-les-wc-103208044"
    },
    {
        "title": "Comment bien soigner un rhume",
        "summary": "Toux, reniflements, \u00e9ternuements: les infections sont en hausse pendant la saison froide. Certaines mauvaises habitudes peuvent retarder la gu\u00e9rison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-comment-bien-soigner-un-rhume-103206022"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couverte de nouveaux virus sur des brosses \u00e0 dents",
        "summary": "Des chercheurs am\u00e9ricains ont relev\u00e9 plus de 600 sortes de virus sur des \u00e9chantillons de brosses \u00e0 dents. Pas de quoi s'inqui\u00e9ter pour autant, selon eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etude-decouverte-de-nouveaux-virus-sur-des-brosses-a-dents-103203929"
    },
    {
        "title": "Top et flop: les looks de la c\u00e9r\u00e9monie du Ballon d'or",
        "summary": "Stars du foot et du showbiz ont sorti le grand jeu pour assister aux \u00abOscars du ballon rond\u00bb. Au risque de commettre un fashion faux pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/top-et-flop-les-looks-de-la-ceremonie-du-ballon-d-or-103210589"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle fr\u00e9quence faut-il laver \u00e9charpes, bonnets et gants?",
        "summary": "Le moment est venu de ressortir les lainages, qu'il faut entretenir \u00e0 intervalles r\u00e9guliers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-a-quelle-frequence-faut-il-laver-echarpes-bonnets-et-gants-103208119"
    },
    {
        "title": "Olivia Munn montre une cicatrice de l'ablation de ses seins",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine appara\u00eet dans une campagne publicitaire de Skims, marque de sous-v\u00eatements de Kim Kardashian.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-olivia-munn-montre-une-cicatrice-de-l-ablation-de-ses-seins-103208206"
    },
    {
        "title": "Lionel Messi et Bad Bunny cr\u00e9ent des baskets Adidas",
        "summary": "Le footballeur et le rappeur ont red\u00e9fini deux mod\u00e8les de l'\u00e9quipementier allemand. Ils parlent d'une collaboration qui f\u00e9d\u00e8re la communaut\u00e9 latino.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/foot-rap-et-mode-lionel-messi-et-bad-bunny-creent-des-baskets-adidas-103206928"
    },
    {
        "title": "Si vous embarquez au mauvais moment, vous serez humili\u00e9",
        "summary": "American Airlines teste une nouvelle m\u00e9thode pour inciter les passagers a\u00e9riens \u00e0 respecter leur groupe d'embarquement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/signal-sonore-si-vous-embarquez-au-mauvais-moment-vous-serez-humilie-103210020"
    },
    {
        "title": "Oc\u00e9an et for\u00eat: des vacances nature en Nouvelle-\u00c9cosse",
        "summary": "La province canadienne baigne dans l'Atlantique. Surf, navigation, d\u00e9gustation de homards et balades dans les bois constituent l'essentiel des activit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-d-automne-ocean-et-foret-des-vacances-nature-en-nouvelle-ecosse-103205985"
    },
    {
        "title": "Les six grandes tendances voyage pour 2025",
        "summary": "Les s\u00e9jours tout compris et la chasse aux aurores bor\u00e9ales ont la cote, indique un grand site de r\u00e9servation en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/previsions-2025-les-six-grandes-tendances-voyage-pour-2025-103204390"
    },
    {
        "title": "Zurich sur le podium des plus belles destinations mondiales",
        "summary": "La ville al\u00e9manique fait partie des destinations les plus agr\u00e9ables pour une escapade automnale. Elle arrive deuxi\u00e8me, derri\u00e8re Ljubljana, la capitale slov\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-d-automne-zurich-sur-le-podium-des-plus-belles-destinations-mondiales-103203351"
    },
    {
        "title": "Ces soins de la peau sont vivement d\u00e9conseill\u00e9s",
        "summary": "Les tendances qui fleurissent sur les r\u00e9seaux sociaux sont parfois dangereuses. Un dermatologue \u00e9voque cinq cas auquel il est fr\u00e9quemment confront\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sauvez-votre-peau-ces-soins-de-la-peau-sont-vivement-deconseilles-103210092"
    },
    {
        "title": "Gare au gel douche que vous utilisez",
        "summary": "Le savon antibact\u00e9rien utilis\u00e9 avant une op\u00e9ration chirurgicale peut \u00eatre nocif pour la peau s'il est utilis\u00e9 tous les jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-corporelle-gare-au-gel-douche-que-vous-utilisez-103206913"
    },
    {
        "title": "La nouvelle coupe \u00e0 la mode s'inspire des souris",
        "summary": "Le rongeur donne son nom \u00e0 la \u00abmouse haircut\u00bb, plus grande tendance capillaire de la saison, tant au niveau de la coupe que de la couleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-taylor-swift-la-nouvelle-coupe-a-la-mode-s-inspire-des-souris-103202545"
    },
    {
        "title": "Six mauvaises habitudes d\u00e9cri\u00e9es par les dentistes",
        "summary": "D\u00e9trompez-vous si vous pensez qu'il faut juste se brosser les dents matin et soir et utiliser parfois du fil dentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-six-mauvaises-habitudes-decriees-par-les-dentistes-103199802"
    },
    {
        "title": "La Toile est sous le charme des maisons de f\u00e9es en citrouille",
        "summary": "Lass\u00e9 de voir des citrouilles sculpt\u00e9es en forme de t\u00eate effrayantes? Pourquoi ne pas transformer votre citrouille en maison de f\u00e9e pour plus d'originalit\u00e9? Sur TikTok, vous trouverez largement de quoi vous inspirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/decoration-d-halloween-la-toile-est-sous-le-charme-de-ces-maisons-de-fee-en-citrouille-103208296"
    },
    {
        "title": "Boire l'eau chaude du robinet, c'est une mauvaise id\u00e9e",
        "summary": "L'eau chaude du robinet stagne dans des canalisations o\u00f9 s'accumulent des bact\u00e9ries. Il est d\u00e9conseill\u00e9 de la boire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-boire-l-eau-chaude-du-robinet-n-est-mauvaise-idee-103207166"
    },
    {
        "title": "Quand faut-il allumer le chauffage?",
        "summary": "Le co\u00fbt de la vie est en hausse. Un expert nous donne quelques astuces pour faire des \u00e9conomies d'\u00e9nergie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-un-expert-quand-faut-il-allumer-le-chauffage-103205759"
    },
    {
        "title": "La v\u00e9g\u00e9talisation d'un gratte-ciel: un poumon vert en ville",
        "summary": "L'h\u00f4tel Pan Pacific Orchard \u00e0 Singapour, d\u00e9sign\u00e9 comme le meilleur building du monde, impressionne par son design incluant des espaces verts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/architecture-innovante-la-vegetalisation-d-un-gratte-ciel-un-poumon-vert-en-ville-103200615"
    },
    {
        "title": "Des baies surgel\u00e9es en guise de c\u00e9r\u00e9ales au petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "La nouvelle tendance sur TikTok consiste \u00e0 remplacer les c\u00e9r\u00e9ales dans le bol de lait du petit-d\u00e9jeuner par des baies surgel\u00e9es ou lyophilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-des-baies-surgelees-en-guise-de-cereales-au-petit-dejeuner-103207696"
    },
    {
        "title": "L'astuce pour \u00e9viter le coup de barre de l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Une sieste apr\u00e8s avoir bu un caf\u00e9 est la combinaison parfaite pour avoir un regain d'\u00e9nergie, \u00e0 condition de tenir compte de certains \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-l-astuce-pour-eviter-le-coup-de-barre-de-l-apres-midi-103205937"
    },
    {
        "title": "Ces aliments ne sont jamais p\u00e9rim\u00e9s",
        "summary": "La plupart des aliments se conservent bien plus longtemps qu'on ne le pense. Certains, comme le miel et la moutarde, se gardent m\u00eame \u00e9ternellement ou presque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-domestique-ces-aliments-ne-sont-jamais-perimes-103203755"
    },
    {
        "title": "Vitamines et nutriments: quelle pomme faut-il choisir?",
        "summary": "Pr\u00e9f\u00e9rez-vous les pommes sucr\u00e9es ou acides, les rouges ou les vertes? Si le go\u00fbt d'une pomme joue un r\u00f4le important, sa couleur est aussi d\u00e9terminante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-vitamine-et-nutriments-quelle-pomme-faut-il-choisir-103202716"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de rouler \u00e0 v\u00e9lo avec un \u00e9clairage clignotant?",
        "summary": "Certains v\u00e9los sont \u00e9quip\u00e9s d'un \u00e9clairage classique, d'autres d'un clignotant. Est-ce vraiment autoris\u00e9?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-a-t-on-le-droit-de-rouler-a-velo-avec-un-eclairage-clignotant-103207581"
    },
    {
        "title": "Puis-je me garer devant le garage que je loue?",
        "summary": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le contrat de location ne concerne que le garage, ind\u00e9pendamment du fait qu'une voiture gar\u00e9e devant celui-ci d\u00e9range ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-des-obligations-puis-je-me-garer-devant-le-garage-que-je-loue-103203407"
    },
    {
        "title": "Vitres teint\u00e9es d'une voiture: quelle est la limite?",
        "summary": "\u00c0 Duba\u00ef ou \u00e0 Beverly Hills, les vitres fonc\u00e9es font partie du paysage urbain. En Suisse, en revanche, les r\u00e8gles sont bien plus strictes, notamment pour le pare-brise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-vitres-teintees-d-une-voiture-quelle-est-la-limite-103200293"
    },
    {
        "title": "Trois minutes tol\u00e9r\u00e9es sur un stationnement interdit. Vrai?",
        "summary": "Certains conducteurs se laissent berner par une rumeur. La r\u00e8gle est claire et il n'y a que deux exceptions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-c-est-la-loi-trois-minutes-tolerees-sur-un-stationnement-interdit-vrai-103195826"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Caravan Palace",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Caravan Palace le 13 novembre 2024 \u00e0 Th\u00f4nex, Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-caravan-palace-103203839"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour Avatar",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes places pour le concert \"Avatar\" le 30 mars 2025, \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-avatar-103206276"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris promet d\u2019incarner \u00abun avenir plein de promesses\u00bb",
        "summary": "\u00c0 une semaine de l\u2019\u00e9lection, Kamala Harris a donn\u00e9 l'un de ses derniers discours \u00e0 Washington devant des dizaines de milliers de personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/campagne-presidentielle-kamala-harris-promet-d-incarner-un-avenir-plein-de-promesses-103211053"
    },
    {
        "title": "Plusieurs corps retrouv\u00e9s en Espagne apr\u00e8s de fortes pluies",
        "summary": "Les autorit\u00e9s espagnoles ont annonc\u00e9 mercredi avoir retrouv\u00e9 plusieurs corps suite \u00e0 des inondations dans la r\u00e9gion de Valence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inondations-plusieurs-corps-retrouves-en-espagne-apres-de-fortes-pluies-103211055"
    },
    {
        "title": "La Chine saisit l\u2019OMC face aux surtaxes de l\u2019UE",
        "summary": "P\u00e9kin juge \u00abprotectionniste\u00bb la d\u00e9cision de l\u2019Union europ\u00e9enne d\u2019imposer des surtaxes douani\u00e8res sur les voitures \u00e9lectriques import\u00e9es de Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-electriques-la-chine-saisit-l-omc-face-aux-surtaxes-de-l-ue-103211061"
    },
    {
        "title": "Elle d\u00e9couvre un lynx dans son jardin: \u00abj'en tremblais d'\u00e9motion\u00bb",
        "summary": "Une habitante de Chavornay (VD) a eu la surprise de d\u00e9couvrir un f\u00e9lin \u00e0 deux pas de sa maison. L'animal, sans doute un jeune, a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 par la police faune-nature avant d'\u00eatre rel\u00e2ch\u00e9 non loin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-elle-decouvre-un-lynx-dans-son-jardin-j-en-tremblais-d-emotion-103210516"
    },
    {
        "title": "Happ\u00e9e par l'h\u00e9lice d'un avion en prenant des photos",
        "summary": "Une photographe charg\u00e9e d'immortaliser des parachutistes s'est aventur\u00e9e devant un appareil dont le moteur \u00e9tait en marche, samedi sur un a\u00e9rodrome du Kansas. Une imprudence qui lui a co\u00fbt\u00e9 la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-happee-par-l-helice-d-un-avion-en-prenant-des-photos-103210762"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a attendu quatre heures pour avoir la raquette de Djokovic\u00bb",
        "summary": "Le Mus\u00e9e olympique a pr\u00e9sent\u00e9 mardi plusieurs objets ramen\u00e9s des Jeux de Paris 2024. Des donations d\u2019athl\u00e8tes et de stars, mais aussi de politiques, comme avec le costume de natation d\u2019Anne Hidalgo, la maire de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/musee-olympique-a-lausanne-on-a-attendu-quatre-heures-pour-avoir-la-raquette-de-djokovic-103210827"
    },
    {
        "title": "Smilla Vallotto: \u00abLa France est encore meilleure que l'Australie\u00bb",
        "summary": "Pour leur premi\u00e8re au Stade de Gen\u00e8ve, les Suissesses affrontent les Tricolores, ce mardi, en match amical (21h). Avec l'objectif de confirmer la performance de vendredi pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-smilla-vallotto-la-france-est-encore-meilleure-que-l-australie-103210395"
    },
    {
        "title": "Cadavres rapatri\u00e9s et touristes volent dans les m\u00eames avions",
        "summary": "Swiss transporte environ 350 corps par an. La compagnie a\u00e9rienne Edelweiss entre 5 et 10 par mois. Une proc\u00e9dure complexe et co\u00fbteuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-cadavres-rapatries-et-touristes-volent-dans-les-memes-avions-103210489"
    },
    {
        "title": "UBS r\u00e9alise un un b\u00e9n\u00e9fice net record de 1,4 milliard de dollars",
        "summary": "Le n\u00b01 bancaire suisse a pulv\u00e9ris\u00e9 les pr\u00e9visions au 3e trimestre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finances-ubs-realise-un-un-benefice-net-record-de-14-milliard-de-dollars-103211085"
    },
    {
        "title": "Kevin Fiala suspendu par son \u00e9quipe de NHL",
        "summary": "Les Los Angeles Kings ont puni leur attaquant saint-gallois. La raison: le Suisse ne s\u2019est pas pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 une r\u00e9union d\u2019\u00e9quipe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-kevin-fiala-suspendu-par-son-equipe-de-nhl-103211076"
    },
    {
        "title": "Un menu copieux attend le peloton sur le Tour de France",
        "summary": "Le trac\u00e9 de la 112e \u00e9dition de la Grande Boucle, qui se d\u00e9roulera entre le 5 et le 27 juillet2025, est connu. Et il fait d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 saliver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-un-menu-copieux-attend-le-peloton-sur-le-tour-de-france-103210859"
    },
    {
        "title": "Un moteur de recherche pour s'affranchir de Google et Bing",
        "summary": "La maison m\u00e8re de Facebook, Instagram et WhatsApp, d\u00e9veloppe son propre moteur de recherche aliment\u00e9 par l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-un-moteur-de-recherche-pour-s-affranchir-de-google-et-bing-103210804"
    },
    {
        "title": "Un nouvel \u00e9quipage arrive dans la station spatiale chinoise",
        "summary": "Trois astronautes sont arriv\u00e9s ce mercredi dans la station spatiale chinoise Tiangong. Wang Haoze est devenue la troisi\u00e8me Chinoise \u00e0 avoir atteint l\u2019espace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-un-nouvel-equipage-arrive-dans-la-station-spatiale-chinoise-103211073"
    },
    {
        "title": "Au c\u0153ur de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine avec \u00ab20 minutes\u00bb",
        "summary": "La r\u00e9daction se met en ordre de bataille pour vous offrir une couverture en temps r\u00e9el du bras de fer entre Donald Trump et Kamala Harris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evenement-au-coeur-de-la-presidentielle-americaine-avec-20-minutes-103210047"
    },
    {
        "title": "Tensions avec la Chine: Ta\u00efwan craint un retour au pouvoir de Trump",
        "summary": "Taipei se m\u00e9fie des d\u00e9clarations de l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui avait notamment sugg\u00e9r\u00e9 que Ta\u00efwan \u00abdevrait payer\u00bb les Etats-Unis pour sa d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-tensions-avec-la-chine-taiwan-craint-un-retour-au-pouvoir-de-trump-103211090"
    },
    {
        "title": "Andrey Rublev se frappe jusqu\u2019au sang sur le court \u00e0 Paris",
        "summary": "Frustr\u00e9 lors d\u2019un match perdu contre Francisco Cerundolo, le Russe s\u2019est donn\u00e9 plusieurs coups de raquette sur un genou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-andrey-rublev-se-frappe-jusqu-au-sang-sur-le-court-a-paris-103211103"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9natrice C\u00e9line Vara en lice pour le Conseil d'\u00c9tat",
        "summary": "La conseill\u00e8re aux \u00c9tats verte, \u00e0 Berne depuis 2019, veut permettre \u00e0 son parti de retrouver le si\u00e8ge perdu au gouvernement neuch\u00e2telois en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-neuchatel-la-senatrice-celine-vara-en-lice-pour-le-conseil-d-etat-103211114"
    },
    {
        "title": "Le sauvetage in extremis d\u2019une femme et ses animaux pi\u00e9g\u00e9s dans les eaux",
        "summary": "De fortes pluies se sont abattues mardi sur l\u2019ensemble de la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne espagnole. Dans la r\u00e9gion de Valence, le sauvetage p\u00e9rilleux d\u2019une femme et ses animaux de compagnie est devenu viral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/intemperies-en-espagne-le-sauvetage-in-extremis-d-une-femme-et-ses-animaux-pieges-dans-les-eaux-103211169"
    },
    {
        "title": "Endett\u00e9e, Berne veut tester le revenu de base: la droite fulmine",
        "summary": "La majorit\u00e9 de gauche du Conseil de ville bernois veut verser un revenu de base universel \u00e0 300 personnes, en piochant dans la redistribution des imp\u00f4ts entre cantons. A droite, l'id\u00e9e ne passe pas du tout et fait d\u00e9bat au niveau national.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-endettee-berne-veut-tester-le-revenu-de-base-la-droite-fulmine-103210486"
    },
    {
        "title": "Narquois, Stan Wawrinka se paie le num\u00e9ro un mondial",
        "summary": "Le Vaudois s'est amus\u00e9 des propos tenus par Jannik Sinner, qui a affirm\u00e9 qu'il ne jouait pas pour l'argent. Or, l'Italien a per\u00e7u un v\u00e9ritable pactole en participant \u00e0 une exhibition en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-narquois-stan-wawrinka-se-paie-le-numero-un-mondial-103211146"
    },
    {
        "title": "Harris ou Trump? Ce que disent les sondages actuels",
        "summary": "Les \u00e9lections am\u00e9ricaines auront lieu le 5 novembre. Vous trouverez ici les derni\u00e8res pr\u00e9visions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-trump-ou-harris-ce-que-disent-les-sondages-actuels-103211156"
    },
    {
        "title": "Le Shapes Festival d\u00e9voile ses premiers artistes",
        "summary": "L'\u00e9dition hivernale du festival \u00e9lectronique aura lieu \u00e0 Leysin (VD) du 17 au 23 mars 2025. Une partie de la programmation vient d'\u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leysin-vd-le-shapes-festival-devoile-ses-premiers-artistes-103210797"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes en train de couler\u00bb: Isra\u00ebl manque de soldats",
        "summary": "Entre les r\u00e9servistes rappel\u00e9s, les p\u00e9riodes de r\u00e9serves allong\u00e9es, et les ultra-orthodoxes exempt\u00e9s de service, la grogne monte au sein de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-au-moyen-orient-nous-sommes-en-train-de-couler-israel-manque-de-soldats-103211153"
    },
    {
        "title": "Un ami des serpents bien connu des internautes tu\u00e9 par un cobra",
        "summary": "Graham \u00abDingo\u00bb\u00a0Dinkelman, qui documentait son activit\u00e9 sur YouTube, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi. Il \u00e9tait dans le coma depuis le mois dernier, apr\u00e8s la morsure d'un reptile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-du-sud-un-ami-des-serpents-bien-connu-des-internautes-tue-par-un-cobra-103210601"
    },
    {
        "title": "Elle n\u2019aurait jamais d\u00fb louer la maison familiale sur Airbnb...",
        "summary": "Sur Airbnb, Avigail loue plusieurs logements. Parmi eux, la maison de vacances de sa famille. Lorsqu\u2019elle est retourn\u00e9e sur place en octobre apr\u00e8s le d\u00e9part des derniers clients, elle \u00e9tait sous le choc. La maison \u00e9tait compl\u00e8tement d\u00e9vast\u00e9e. (Vid\u00e9o: Tiktok/@avigailadam1/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/du-vomi-partout-elle-n-aurait-jamais-du-louer-la-maison-familiale-sur-airbnb-103210198"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd d\u00e9ment le salaire mirobolant de sa conseill\u00e8re",
        "summary": "Ses services ont publi\u00e9 une mise au point apr\u00e8s un article de la NZZ qui indiquait que Brigitte Hauser-S\u00fcess gagnait plus que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Ses conditions de travail sont les m\u00eames qu'avant, clament-ils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-viola-amherd-dement-le-salaire-mirobolant-de-sa-conseillere-103211138"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de harc\u00e8lement, Slimane contre-attaque",
        "summary": "Le chanteur nierait avoir harcel\u00e9 sexuellement l'un de ses anciens techniciens. Il aurait une tout autre version de ce qu'il s'est pass\u00e9 entre eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-accuse-de-harcelement-slimane-contre-attaque-103211195"
    },
    {
        "title": "Et si vous vous mariez dans le ch\u00e2teau du roi Charles III?",
        "summary": "La famille royale britannique envisage de mettre en location pour des \u00e9v\u00e9nements une partie de la propri\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la reine \u00c9lisabeth II s'est \u00e9teinte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-et-si-vous-vous-mariez-dans-le-chateau-du-roi-charles-iii-103210223"
    },
    {
        "title": "Teri Garr, la maman de Phoebe dans \u00abFriends\u00bb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine, connue aussi pour son r\u00f4le dans \u00abTootsie\u00bb, est morte mardi des suites de la scl\u00e9rose en plaques. Elle avait 79 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-teri-garr-la-maman-phoebe-dans-friends-est-decedee-103211224"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris fait le plein d'amour en terre conquise",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis a donn\u00e9 un de ses derniers meetings de campagne \u00e0 Washington. Elle a encore tent\u00e9 de rassembler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-kamala-harris-fait-le-plein-d-amour-en-terre-conquise-103211045"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e8re d'une ado condamn\u00e9 pour avoir frapp\u00e9 un prof",
        "summary": "A l'origine de l'affaire: la tenue de la jeune fille, jug\u00e9e inappropri\u00e9e par l'enseignant. Le pr\u00e9venu est entr\u00e9 en classe et a agress\u00e9 le fonctionnaire. Condamn\u00e9, il fait recours devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-pere-d-une-ado-condamne-pour-avoir-frappe-un-prof-103211249"
    },
    {
        "title": "La BNS va lancer une nouvelle collection de billets de banque",
        "summary": "La Banque nationale suisse a donn\u00e9 le coup d'envoi ce mercredi \u00e0 une nouvelle s\u00e9rie de billets pour le d\u00e9but des ann\u00e9es 30. Elle aura pour th\u00e8me \u00abLa Suisse, tout en relief\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monnaie-la-bns-va-lancer-une-nouvelle-collection-de-billets-de-banque-103211226"
    },
    {
        "title": "Qui va remporter cet Etat pivot d\u00e9cisif?",
        "summary": "Celui ou celle qui remportera la Pennsylvanie a de fortes chances de d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 la Maison Blanche. \u00c0 une semaine du scrutin, notre correspondant Dario est descendu dans les rues de Philadelphie pour prendre la temp\u00e9rature. (20min/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/20-minutes-aux-usa-qui-va-remporter-cet-etat-pivot-decisif-103211058"
    },
    {
        "title": "Le suspect de la tuerie de Southport refuse de parler",
        "summary": "Le jeune homme accus\u00e9 d\u2019avoir poignard\u00e9 \u00e0 mort trois fillettes fin juillet \u00e0 Southport refuse de r\u00e9pondre aux questions de la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-le-suspect-de-la-tuerie-de-southport-refuse-de-parler-103211320"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on avait plus de Nikos dans nos vies, le monde irait mieux\u00bb",
        "summary": "En deux saisons de \u00abStar Academy\u00bb, Adeline Toniutti a trouv\u00e9 un alli\u00e9 en Nikos Aliagas. Elle s'est confi\u00e9e \u00e0 \u00abIci Paris\u00bb sur son lien avec l'animateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/adeline-toniutti-si-on-avait-plus-de-nikos-dans-nos-vies-le-monde-irait-mieux-103211198"
    },
    {
        "title": "Tout serait fini entre Channing Tatum et Zo\u00eb Kravitz",
        "summary": "Les deux acteurs am\u00e9ricains auraient mis fin \u00e0 leurs fian\u00e7ailles, apr\u00e8s trois ans de relation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-tout-serait-fini-entre-channing-tatum-et-zoe-kravitz-103211310"
    },
    {
        "title": "Le nombre de nouveaux cas de tuberculose bat des records",
        "summary": "Selon l'OMS, un peu plus de 8 millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9es en 2023. Il n'y en a jamais eu autant depuis trente ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-nombre-de-nouveaux-cas-de-tuberculose-bat-des-records-103211303"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9chauffement climatique fait de plus en plus de morts",
        "summary": "Selon un bilan publi\u00e9 par \u00abThe Lancet\u00bb, les probl\u00e8mes de sant\u00e9 li\u00e9s au changement du climat, et en particulier aux canicules qui se multiplient, sont en hausse constante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-rechauffement-climatique-fait-de-plus-en-plus-de-morts-103211222"
    },
    {
        "title": "William \u00e9voque publiquement Harry \u00abpour la 1re fois depuis 6 ans\u00bb",
        "summary": "Dans un documentaire centr\u00e9 sur son engagement aupr\u00e8s des sans-abri, le prince de Galles parle de sa m\u00e8re et nomme \u00e9galement son fr\u00e8re, avec qui il est en froid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-william-evoque-publiquement-harry-pour-la-1re-fois-depuis-6-ans-103211321"
    },
    {
        "title": "\u00abJe respecte le travail du sexe\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abAnora\u00bb, l'actrice am\u00e9ricaine Mikey Madison a pass\u00e9 des mois \u00e0 s'entra\u00eener pour son r\u00f4le de strip-teaseuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mikey-madison-je-respecte-le-travail-du-sexe-103210193"
    },
    {
        "title": "L'UEFA va investir un milliard d'euros dans le football f\u00e9minin",
        "summary": "L'instance europ\u00e9enne a d\u00e9voil\u00e9 ses plans pour d\u00e9velopper son produit f\u00e9minin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-uefa-va-investir-un-milliard-d-euros-dans-le-football-feminin-103211341"
    },
    {
        "title": "Une r\u00e9union internationale pour la cr\u00e9ation d\u2019un Etat palestinien",
        "summary": "Une \u00abAlliance internationale pour la mise en \u0153uvre de la solution \u00e0 deux Etats\u00bb se r\u00e9unit mercredi \u00e0 Ryad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arabie-saoudite-une-reunion-internationale-pour-la-creation-d-un-etat-palestinien-103211343"
    },
    {
        "title": "Deux n\u00e9ophytes avec l\u2019\u00e9quipe de Suisse \u00e0 la Karjala Cup",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur Patrick Fischer a fait appel pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Giancarlo Chanton (Ge/Servette) et \u00e0 Nicolas Baechler (ZSC Lions) pour le tournoi qui aura lieu du 7 au 10 novembre \u00e0 Helsinki.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-deux-neophytes-avec-l-equipe-de-suisse-a-la-karjala-cup-103211331"
    },
    {
        "title": "Un passager suisse ivre oblige un avion \u00e0 faire demi-tour",
        "summary": "Le voyageur \u00e9m\u00e9ch\u00e9 s'est allum\u00e9 une cigarette en plein vol et a souffl\u00e9 de la fum\u00e9e sur d'autres passagers. Il risque une amende de 5000 euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vol-valence-milan-un-passager-suisse-ivre-oblige-un-avion-a-faire-demi-tour-103211354"
    },
    {
        "title": "Le geste \u00abh\u00e9ro\u00efque\u00bb d\u2019un \u00e9l\u00e8ve de MMA face \u00e0 une agression",
        "summary": "Alors qu\u2019une femme subissait une agression dans les rues d\u2019Irlande, Andy Murray, \u00e9l\u00e8ve du c\u00e9l\u00e8bre coach de MMA John Kavanagh, est intervenu. (Instagram/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/irlande-le-geste-heroique-d-un-eleve-de-mma-face-a-une-agression-103211206"
    },
    {
        "title": "Une dispute familiale d\u00e9g\u00e9n\u00e8re et fait deux bless\u00e9s graves",
        "summary": "Un homme de 31 ans a gri\u00e8vement bless\u00e9 son p\u00e8re et la compagne de celui-ci. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/appenzell-rhodes-exterieures-une-dispute-familiale-degenere-et-fait-deux-blesses-graves-103211375"
    },
    {
        "title": "Une personne gri\u00e8vement bless\u00e9e sur l'A12 pr\u00e8s d'un chantier",
        "summary": "Une conductrice de 55 ans est entr\u00e9e en collision avec un camion d'entretien des autoroutes qui signalait une zone de travaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/flamatt-fr-une-personne-grievement-blessee-sur-l-a12-pres-d-un-chantier-103211369"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur l'extension des autoroutes au menu du vote",
        "summary": "Les Suisses vont devoir se prononcer sur les projets de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour \u00e9largir six tron\u00e7ons autoroutiers, dont un en Suisse romande. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-24-novembre-extension-des-autoroutes-103206842"
    },
    {
        "title": "Roger Federer abandonne son projet de hangar \u00e0 bateaux",
        "summary": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement s'\u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 la construction d'un hangar \u00e0 bateaux pour la villa saint-galloise de la star du tennis. Le B\u00e2lois a c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rapperswil-jona-sg-roger-federer-abandonne-son-projet-de-hangar-a-bateaux-103211360"
    },
    {
        "title": "Et les marques les plus pris\u00e9es en 2024 sont...",
        "summary": "Lyst, le moteur de recherche d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mode, d\u00e9voile r\u00e9guli\u00e8rement les marques et les pi\u00e8ces les plus en vogue. En 2024, une chaussure cr\u00e9e la surprise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indice-lyst-et-les-marques-les-plus-prisees-en-2024-sont-103210562"
    },
    {
        "title": "Gaspi alimentaire: taxer les magasins n'est pas exclu",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral voudrait r\u00e9duire de moiti\u00e9 le gaspillage de nourriture d'ici \u00e0 2030. Pour l'instant, il juge qu'il n'y a pas besoin d'intervenir, mais d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine, il se r\u00e9serve le droit de taper du poing sur la table.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-gaspi-alimentaire-taxer-les-magasins-n-est-pas-exclu-103211246"
    },
    {
        "title": "Le futur coach de Gott\u00e9ron d\u00e9fraie la chronique en Su\u00e8de",
        "summary": "Roger R\u00f6nnberg, qui entra\u00eenera la formation fribourgeoise \u00e0 compter de la saison prochaine, s'est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 une interview avec du scotch sur la bouche. La sc\u00e8ne est devenue virale sur Internet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-futur-coach-de-gotteron-defraie-la-chronique-en-suede-103211300"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9branch\u00e9 le flop \u00abConcord\u00bb, Sony ferme son studio",
        "summary": "L'entreprise japonaise a annonc\u00e9 la fermeture de la soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement de jeux vid\u00e9o qu'elle avait rachet\u00e9 en 2023, ainsi que du studio Neon Koi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-apres-avoir-debranche-le-flop-concord-sony-ferme-son-studio-103211217"
    },
    {
        "title": "Les prix des articles \u00absold\u00e9s\u00bb pourront l'\u00eatre ind\u00e9finiment",
        "summary": "D\u00e8s janvier, les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'indication des prix seront assouplies. Les d\u00e9fenseurs des consommateurs estiment qu'elles ouvriront la porte aux fausses promotions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerces-les-prix-des-articles-soldes-pourront-l-etre-indefiniment-103211272"
    },
    {
        "title": "Donald Trump d\u00e9nonce d\u00e9j\u00e0 des tricheries dans le scrutin",
        "summary": "Alors que des irr\u00e9gularit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ont surgi, Donald Trump laisse craindre qu'il ne reconna\u00eetra pas sa d\u00e9faite s'il \u00e9tait battu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-donald-trump-denonce-deja-des-tricheries-dans-le-scrutin-103211500"
    },
    {
        "title": "Elle \u00e9chappe \u00e0 un viol en faisant mine de commander une pizza",
        "summary": "Menac\u00e9e par un homme violent, une habitante de Floride a compos\u00e9 le num\u00e9ro de la police et fait semblant de commander de la nourriture, tout en distillant des indices.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elle-echappe-a-un-viol-en-faisant-mine-de-commander-une-pizza-103211180"
    },
    {
        "title": "Ce nouveau t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique suisse battra bient\u00f4t un record du monde",
        "summary": "Les cabines reliant d\u00e8s d\u00e9cembre Stechelberg au Schilthorn, dans les Alpes bernoises, seront accroch\u00e9es \u00e0 un c\u00e2ble dont l'inclinaison pourra atteindre 160%. Du jamais vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-ce-nouveau-telepherique-suisse-battra-bientot-un-record-du-monde-103211479"
    },
    {
        "title": "Acquitt\u00e9 apr\u00e8s avoir assassin\u00e9 sa femme malade \u00abpar amour\u00bb",
        "summary": "En 2021, un septuag\u00e9naire avait tu\u00e9 son \u00e9pouse en l'\u00e9tranglant, apr\u00e8s lui avoir inject\u00e9 du cyanure dans la cuisse, afin que celle-ci cesse de souffrir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-acquitte-pour-avoir-assassine-par-amour-sa-femme-malade-103211460"
    },
    {
        "title": "En vid\u00e9o, les inondations d\u00e9vastatrices qui frappent l'Espagne",
        "summary": "Les autorit\u00e9s espagnoles ont annonc\u00e9 mercredi avoir retrouv\u00e9 plusieurs corps suite \u00e0 des inondations dans la r\u00e9gion de Valence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-des-pluies-torrentielles-font-au-moins-72-morts-103211476"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka fait le show en Slovaquie",
        "summary": "Engag\u00e9 au Challenger de Bratislava cette semaine, le Vaudois a franchi le 1er tour et d\u00e9gain\u00e9 deux points de g\u00e9nie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-stan-wawrinka-fait-le-show-en-slovaquie-103211503"
    },
    {
        "title": "Belinda Bencic d\u00e9marre bien sa nouvelle carri\u00e8re",
        "summary": "La Saint-Galloise, m\u00e8re depuis six mois, a r\u00e9ussi son retour \u00e0 la comp\u00e9tition \u00e0 Hambourg sur le circuit ITF. Elle s'est impos\u00e9e contre la Russe Julia Avdeeva (238e).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-belinda-bencic-demarre-bien-sa-nouvelle-carriere-103211487"
    },
    {
        "title": "Arbres, b\u00e2timents, avions: l'Etat fixe ses objectifs climat",
        "summary": "L'Ex\u00e9cutif a modifi\u00e9 son projet de loi climat. Il reprend les objectifs de Berne et a fait l'objet d'un compromis avec les divers milieux concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-arbres-batiments-avions-l-etat-fixe-ses-objectifs-climat-103211467"
    },
    {
        "title": "Le Parquet enqu\u00eate sur des fraudes \u00e9lectorales",
        "summary": "Tandis qu'un comptage partiel des voix est en cours, une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte sur les irr\u00e9gularit\u00e9s d\u00e9nonc\u00e9es. Mais l'opposition crie \u00e0 la mascarade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/georgie-le-parquet-enquete-sur-des-fraudes-electorales-103211471"
    }
]