[
    {
        "title": "Un tartare de b\u0153uf offert aux mamans qui viennent d'accoucher",
        "summary": "La maternit\u00e9 des \u00c9tablissements hospitaliers du Nord vaudois (eHnv) propose d\u00e9sormais une attention particuli\u00e8re apr\u00e8s l'accouchement: le tartare post-partum!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-les-bains-vd-un-tartare-de-boeuf-offert-aux-mamans-qui-viennent-d-accoucher-103169766"
    },
    {
        "title": "Crash d'un avion civil au large du Lavandou: le corps du pilote retrouv\u00e9",
        "summary": "L'homme \u00e9tait rest\u00e9 coinc\u00e9 dans l'habitacle d'un appareil Fouga Magister, qui s'est ab\u00eem\u00e9 en mer avant un meeting de la Patrouille de France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-avion-civil-fouga-magister-secrase-en-mer-au-large-du-lavandou-103169995"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 de dix mois contamin\u00e9 de la polio \u00e0 Gaza",
        "summary": "Un b\u00e9b\u00e9 non vaccin\u00e9 a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9, car les combats compliquent les vaccinations. L\u2019ONU demande des \u00abpauses humanitaires\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/premier-cas-depuis-25-ans-un-bebe-de-dix-mois-contamine-de-la-polio-a-gaza-342498385262"
    },
    {
        "title": "Guy Parmelin s'est fractur\u00e9 le bras lors d'une chute dans son bureau",
        "summary": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral vaudois est actuellement hospitalis\u00e9 \u00e0 la suite de l'incident, indique Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-guy-parmelin-s-est-fracture-le-bras-lors-d-une-chute-dans-son-bureau-103170016"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris se pr\u00e9sente en championne des classes moyennes",
        "summary": "Kamala Harris tente de se pr\u00e9senter comme la candidate du peuple am\u00e9ricain en opposition \u00e0 Donald Trump, pr\u00e9sent\u00e9 comme le pr\u00e9sident des riches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/campagne-presidentielle-kamala-harris-se-presente-en-championne-des-classes-moyennes-682690423971"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les fans d\u2019Harry Potter polluent cette plage",
        "summary": "Une plage galloise est \u00abpollu\u00e9e\u00bb par les fans d\u2019Harry Potter depuis plusieurs ann\u00e9es. Une association demande aux gens d\u2019arr\u00eater de d\u00e9poser des objets en hommage \u00e0 Dobby.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pays-de-galles-pourquoi-les-fans-dharry-potter-polluent-cette-plage-103168995"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9e pour avoir tent\u00e9 de s\u2019approprier la maison d\u2019Elvis Presley",
        "summary": "Une femme risque jusqu'\u00e0 20 ans de prison pour avoir forg\u00e9 des faux documents dans le but de mettre la main sur Graceland, la propri\u00e9t\u00e9 du \u00abKing\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-arretee-pour-avoir-tente-de-sapproprier-la-maison-delvis-presley-103170050"
    },
    {
        "title": "Manchester Utd s'en sort de justesse",
        "summary": "Manchester United n'a pas franchement chang\u00e9, cet \u00e9t\u00e9. D\u00e9cevants, les Red Devils ont tout de m\u00eame fini par passer l'\u00e9paule en toute fin de match, \u00e0 domicile contre Fulham (1-0), pour la lancement de la Premier League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-utd-s-en-sort-de-justesse-103170120"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah diffuse une vid\u00e9o cens\u00e9e montrer ses tunnels et ses missiles",
        "summary": "Le Hezbollah libanais a diffus\u00e9 vendredi une vid\u00e9o montrant ce qui semble \u00eatre des tunnels souterrains et de grands lanceurs de missiles, alimentant les craintes d\u2019un conflit g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 entre le mouvement pro-iranien et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nos-montagnes-sont-nos-entrepots-le-hezbollah-diffuse-une-video-censee-montrer-ses-tunnels-et-ses-missiles-103169966"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran subira des cons\u00e9quences \u00abcataclysmiques\u00bb en cas d\u2019attaque contre Isra\u00ebl",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Monfils fait tomber Alcaraz \u00e0 Cincinnati",
        "summary": "Grosse surprise \u00e0 Cincinnati, o\u00f9 le Fran\u00e7ais, 46e mondial, a renvers\u00e9 4-6, 7-6 (7/5), 6-4 Carlos Alcaraz (No 3), finaliste de l\u2019\u00e9preuve l\u2019an pass\u00e9, au 2e tour du Masters 1000.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-monfils-fait-tomber-alcaraz-a-cincinnati-103170102"
    },
    {
        "title": "Mpox: le spectre d'une nouvelle \u00e9pid\u00e9mie plane sur le monde",
        "summary": "La maladie, qui d\u00e9j\u00e0 a fait pr\u00e8s de 1500 morts en Afrique, a d\u00e9sormais d\u00e9pass\u00e9 les fronti\u00e8res du continent. Les autorit\u00e9s sanitaires sont en alerte. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mpox-vers-une-nouvelle-epidemie-mondiale-103169918"
    },
    {
        "title": "Aux Bal\u00e9ares, une terrible temp\u00eate s\u00e8me le chaos",
        "summary": "L\u2019archipel espagnol des Bal\u00e9ares a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 mercredi par des vents et averses violentes. Neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, lorsque leur voilier s\u2019est \u00e9cras\u00e9 sur des rochers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/comme-un-tsunami-aux-baleares-une-terrible-tempete-seme-le-chaos-103170025"
    },
    {
        "title": "Des malfaiteurs ont d\u00e9rob\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un demi-million \u00e0 des s\u00e9niors",
        "summary": "Des escrocs ont fait croire \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es qu\u2019un proche \u00e9tait en d\u00e9tresse, pour les forcer \u00e0 leur remettre de l\u2019argent, des objets de valeur ou de l\u2019or.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-des-malfaiteurs-ont-derobe-pres-dun-demi-million-a-des-seniors-103169954"
    },
    {
        "title": "Moscou convoque l'ambassadrice italienne apr\u00e8s un reportage \u00e0 Koursk",
        "summary": "Deux journalistes de la RAI ont suivi l\u2019arm\u00e9e ukrainienne dans la ville russe de Soudja. Pour la Russie, les reporters tombent sous le coup du code p\u00e9nal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ukrainerussie-moscou-convoque-l-ambassadrice-italienne-apres-un-reportage-a-koursk-103170058"
    },
    {
        "title": "Huit mois apr\u00e8s leur s\u00e9paration, un duo de youtubeurs se d\u00e9chire",
        "summary": "Les fondateurs de la cha\u00eene Vilebrequin sur YouTube vivent une s\u00e9paration am\u00e8re. Leur communaut\u00e9 de fans s'en retrouve divis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-duo-de-youtubeurs-se-dechire-pour-une-fiat-multipla-a-1294-chevaux-103170052"
    },
    {
        "title": "Leur conversation sur les tacos a donn\u00e9 des frayeurs \u00e0 leur camp",
        "summary": "Une br\u00e8ve conversation entre la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et son colistier, Tim Walz, a bri\u00e8vement suscit\u00e9 l\u2019inqui\u00e9tude parmi leurs partisans. Toutefois, la situation s\u2019est av\u00e9r\u00e9e bien moins pr\u00e9occupante qu\u2019elle n\u2019en avait l\u2019air, s\u2019agissant simplement d\u2019une divergence sur des pr\u00e9f\u00e9rences alimentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kamala-harris-et-tim-walz-leur-conversation-sur-les-tacos-a-donne-des-frayeurs-a-leur-camp-103169854"
    },
    {
        "title": "Xherdan Shaqiri: \u00abIl me tarde de rejouer pour le FC B\u00e2le\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancienne star de l\u2019\u00e9quipe de Suisse est de retour chez lui, \u00e0 32 ans. Il a sign\u00e9 pour trois saisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-xherdan-shaqiri-revient-au-fc-bale-722099810857"
    },
    {
        "title": "Un Airbus a manqu\u00e9 de peu de percuter une voiture au d\u00e9collage",
        "summary": "Un vol Easyjet \u00e0 destination de Gen\u00e8ve a \u00e9chapp\u00e9 de justesse \u00e0 la catastrophe. Il a failli entrer en collision avec un v\u00e9hicule de l\u2019a\u00e9roport de Pristina, qui se trouvait sur la piste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-airbus-manque-de-peu-de-percuter-une-voiture-au-decollage-103169986"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9cole inclusive suscite aussi l'insatisfaction \u00e0 Fribourg",
        "summary": "L'\u00e9cole inclusive ne fait pas l'unanimit\u00e9 en Suisse romande. Les enseignants de Fribourg demandent une r\u00e9vision du syst\u00e8me, alors que le Jura tente \u00abde l'am\u00e9liorer\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rentree-scolaire-l-ecole-inclusive-suscite-aussi-l-insatisfaction-a-fribourg-103169881"
    },
    {
        "title": "On lui refuse l\u2019embarquement dans l\u2019avion: elle p\u00e8te les plombs",
        "summary": "Une femme a choqu\u00e9 les spectateurs en sautant par-dessus un comptoir d\u2019enregistrement et en lan\u00e7ant un \u00e9cran d\u2019ordinateur sur le personnel de Frontier Airlines \u00e0 l\u2019a\u00e9roport international O\u2019Hare de Chicago, dans l\u2019Illinois. (Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-on-lui-refuse-lembarquement-dans-lavion-elle-pete-les-plombs-103169491"
    },
    {
        "title": "La grosse col\u00e8re de Yoshihito Nishioka",
        "summary": "Engag\u00e9 cette semaine au tournoi de Cincinnati, le Japonais a p\u00e9t\u00e9 un plomb, puis compl\u00e8tement balanc\u00e9 la fin de son match face au Polonais Hubert Hurkacz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-la-grosse-colere-de-yoshihito-nishioka-103169611"
    },
    {
        "title": "Un aum\u00f4nier de l\u2019arm\u00e9e bless\u00e9 au couteau, la piste terroriste envisag\u00e9e",
        "summary": "Le suspect, un adolescent dont l\u2019\u00e2ge n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9, a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 par des militaires, arr\u00eat\u00e9 sur les lieux puis plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/irlande-un-aumonier-de-larmee-blesse-au-couteau-la-piste-terroriste-envisagee-103169933"
    },
    {
        "title": "Deux alpinistes tu\u00e9s apr\u00e8s une chute de 1000 m\u00e8tres sur le Cervin",
        "summary": "Les secouristes ont retrouv\u00e9 deux personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, mercredi. Elles \u00e9taient parties en exp\u00e9dition et n'avaient plus donn\u00e9 de nouvelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zermatt-vs-deux-alpinistes-tues-apres-une-chute-de-1000-metres-sur-le-cervin-103169877"
    },
    {
        "title": "Sa m\u00e8re se noie, un ado a un r\u00e9flexe salvateur",
        "summary": "Un gar\u00e7on \u00e2g\u00e9 de 12 ans a interpell\u00e9 un policier pour qu\u2019il vienne en aide \u00e0 sa maman qui \u00e9tait en train de se noyer. La femme avait eu une crise d\u2019\u00e9pilepsie alors qu\u2019elle conduisait. La voiture \u00e9tait alors sortie de la route avant de plonger dans un \u00e9tang. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-sa-mere-se-noie-un-ado-a-un-reflexe-salvateur-103169426"
    },
    {
        "title": "Ce ph\u00e9nom\u00e8ne spectaculaire attire les foules en Chine",
        "summary": "Le fleuve Qiantang est r\u00e9guli\u00e8rement le th\u00e9\u00e2tre d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne naturel spectaculaire. Il attire les foules.  (lch/AP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mascaret-de-qiantang-ce-phenomene-spectaculaire-attire-les-foules-en-chine-103169594"
    },
    {
        "title": "La mani\u00e8re bien particuli\u00e8re de Mark Zuckerberg d\u2019honorer sa femme",
        "summary": "Mark Zuckerberg a trouv\u00e9 une mani\u00e8re un peu particuli\u00e8re d\u2019honorer sa femme. C\u2019est en tout cas ce que les internautes ont pens\u00e9 en voyant la statue qui fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la Rome antique.  (lch/instagram)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lidee-est-bonne-mais-la-maniere-bien-particuliere-de-mark-zuckerberg-dhonorer-sa-femme-103169554"
    },
    {
        "title": "Il vient de se faire virer et commet un acte dramatique pour se venger",
        "summary": "Un ancien employ\u00e9 d\u2019une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans la vente d\u2019oxyg\u00e8ne m\u00e9dical a \u00e9cras\u00e9 intentionnellement son avion sur l\u2019usine de l\u2019entreprise \u00e0 Rosario, en Argentine. (Vid\u00e9o: Noticias Argentinas/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/argentine-il-vient-de-se-faire-virer-et-commet-un-acte-dramatique-pour-se-venger-103167270"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9chetteries cantonales vont rouvrir le dimanche",
        "summary": "Les trois ESREC seront \u00e0 nouveau accessibles les jours ch\u00f4m\u00e9s, f\u00e9ri\u00e9s compris. Mais la question de leur financement est loin d'\u00eatre r\u00e9gl\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-dechetteries-cantonales-vont-rouvrir-le-dimanche-103169863"
    },
    {
        "title": "Le bateau \u00abVevey\u00bb a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la foudre",
        "summary": "Le navire Belle Epoque a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9, lors d'un orage. Heureusement, les d\u00e9g\u00e2ts sont minimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lac-leman-le-bateau-vevey-a-ete-frappe-par-la-foudre-103169864"
    },
    {
        "title": "Pollution du port de Cheyres: deux suspects identifi\u00e9s",
        "summary": "Lundi, des hydrocarbures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts dans le lac de Neuch\u00e2tel. La police a annonc\u00e9 vendredi avoir identifi\u00e9 deux auteurs pr\u00e9sum\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cheyres-fr-des-hydrocarbures-ont-pollue-le-port-103168351"
    },
    {
        "title": "\u00c9pingl\u00e9 par les CFF, alors qu'il a montr\u00e9 son AG",
        "summary": "Mauvaise surprise pour un habitu\u00e9 des trains. Bien qu'il ait pr\u00e9sent\u00e9 un abonnement valable, il a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 comme resquilleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-epingle-par-les-cff-alors-qu-il-a-montre-son-ag-103169728"
    },
    {
        "title": "Le oui du sondage SSR \u00e0 la r\u00e9forme LPP n'effraie pas les syndicats",
        "summary": "Les deux sondages parus cette semaine donnent des r\u00e9sultats oppos\u00e9s. L'Union syndicale suisse a sa petite id\u00e9e pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-22-septembre-le-oui-du-sondage-ssr-a-la-reforme-lpp-n-effraie-pas-les-syndicats-103169844"
    },
    {
        "title": "Leur dispute d\u00e9g\u00e9n\u00e8re et se termine par un coup de couteau",
        "summary": "Mercredi soir, une altercation a \u00e9clat\u00e9 entre deux hommes dans un appartement de la ville de Schaffhouse. L'un d'eux a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 avec une arme blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/schaffhouse-leur-dispute-degenere-et-se-termine-dun-coup-de-couteau-103169993"
    },
    {
        "title": "Un restaurant de pizzas pris pour cible par des hackers",
        "summary": "Des clients du restaurant italien Dieci se sont fait arnaquer par des malfrats ayant cr\u00e9\u00e9 un faux site internet. La supercherie a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e pendant trois jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-un-restaurant-de-pizzas-pris-pour-cible-par-des-hackers-103169764"
    },
    {
        "title": "Berne ouvre la porte \u00e0 la tenue de stats sur les f\u00e9minicides",
        "summary": "L'\u00e9tablissement de donn\u00e9es quant aux f\u00e9minicides en Suisse permettrait de mieux lutter contre le probl\u00e8me, selon un postulat que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral recommande d'adopter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-federal-berne-ouvre-la-porte-a-la-tenue-de-stats-sur-les-feminicides-103169732"
    },
    {
        "title": "\u00abIl s\u2019agit de la vid\u00e9o la plus explicite jamais diffus\u00e9e par le Hezbollah\u00bb",
        "summary": "Le puissant mouvement libanais, qui a jur\u00e9 de riposter \u00e0 Isra\u00ebl, a d\u00e9voil\u00e9 en images d'imposants lanceurs de missiles positionn\u00e9s dans des tunnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-il-sagit-de-la-video-la-plus-explicite-jamais-diffusee-par-le-hezbollah-103169973"
    },
    {
        "title": "\u00abIls venaient pour br\u00fbler, tuer et d\u00e9truire\u00bb",
        "summary": "Des colons ont attaqu\u00e9 un village de Cisjordanie occup\u00e9e, tuant au moins une personne. Pour l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne, c\u2019est du \u00abterrorisme d\u2019Etat organis\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/descente-de-colons-juifs-ils-venaient-pour-bruler-tuer-et-detruire-103169841"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidente de l'Universit\u00e9 Columbia, \u00e0 New York, d\u00e9missionne",
        "summary": "Au printemps, le campus new-yorkais a \u00e9t\u00e9 l\u2019\u00e9picentre des manifestations estudiantines contre la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mouvement-propalestinien-la-presidente-de-l-universite-columbia-a-new-york-demissionne-103169238"
    },
    {
        "title": "Profanation \u00e0 J\u00e9rusalem: \u00abIls ne repr\u00e9sentent pas le peuple juif\u00bb",
        "summary": "Cinq \u00e9minents rabbins ont condamn\u00e9, mercredi, la pri\u00e8re juive qui s'est tenue la veille sur l\u2019esplanade des Mosqu\u00e9es, traitant ces fid\u00e8les de \u00abvoyous\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-profanation-a-jerusalem-ils-ne-representent-pas-le-peuple-juif-103169122"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 de corruption, le maire de New York promet de coop\u00e9rer",
        "summary": "Le maire de New York Eric Adams est vis\u00e9 par une enqu\u00eate depuis plusieurs mois pour des faits pr\u00e9sum\u00e9s de corruption li\u00e9e \u00e0 la Turquie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-soupconne-de-corruption-le-maire-de-new-york-promet-de-cooperer-593408899649"
    },
    {
        "title": "\u00abDans les quartiers pauvres, l\u2019impact de la chaleur est plus important\u00bb",
        "summary": "S'il est d\u00e9sormais bien connu que la chaleur peut tuer, la temp\u00e9rature seule n'est pas l'unique facteur \u00e0 influencer les d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canicule-en-espagne-dans-les-quartiers-pauvres-limpact-de-la-chaleur-est-plus-important-103169876"
    },
    {
        "title": "En Caroline du Nord, Trump \u00e9trille Harris sur l\u2019inflation",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Macron convie les forces parlementaires le 23 ao\u00fbt \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e",
        "summary": "La gauche se rendra avec sa candidate Lucie Castets \u00e0 cette \u00abs\u00e9rie d'\u00e9changes\u00bb agend\u00e9e par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, en vue de former un gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-macron-temporise-toujours-sur-la-constitution-du-futur-gouvernement-103169834"
    },
    {
        "title": "La mer M\u00e9diterran\u00e9e a connu un nouveau record",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Fin de la gr\u00e8ve \u00e0 la plus grande mine de cuivre du monde au Chili",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "M\u00eame confin\u00e9es des mois, les poules pondent des \u0153ufs \u00abplein air\u00bb",
        "summary": "La Suisse s'adapte \u00e0 un r\u00e8glement europ\u00e9en qui n'impose plus aux vendeurs de d\u00e9clarer si des poules habituellement \u00e9lev\u00e9es en plein air sont confin\u00e9es \u00e0 cause de la grippe aviaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grippe-aviaire-meme-confinees-des-mois-les-poules-pondent-des-oeufs-plein-air-103169437"
    },
    {
        "title": "Meta accus\u00e9 d\u2019avoir diffus\u00e9 des pubs pour des drogues ill\u00e9gales",
        "summary": "Les membres du Congr\u00e8s estiment que Meta \u00abn\u2019est pas \u00e0 la hauteur de sa t\u00e2che\u00bb concernant la lutte contre face aux drogues ill\u00e9gales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-meta-accuse-d-avoir-diffuse-des-pubs-pour-des-drogues-illegales-770944958083"
    },
    {
        "title": "Les vacances en famille sans l'aval de l'\u00e9cole lui co\u00fbteront cher",
        "summary": "Une m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 1000 fr. d'amende car elle a emmen\u00e9 sa fille en voyage en dehors des vacances scolaires. L'\u00e9cole avait refus\u00e9 une demande de dispense.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/winterthour-zh-les-vacances-en-famille-sans-l-aval-de-l-ecole-lui-couteront-cher-103169422"
    },
    {
        "title": "Le PSG lance sa saison par une victoire poussive",
        "summary": "En rodage, le champion de France en titre s'est tir\u00e9 d'un bien mauvais pas au Havre, o\u00f9 il a d\u00e9roul\u00e9 en fin de match (1-4) pour signer la premi\u00e8re victoire de la saison en Ligue 1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-lance-sa-saison-par-une-victoire-poussive-103170129"
    },
    {
        "title": "\u00c9toile Carouge s\u2019en sort en tremblant \u00e0 Lancy, Yverdon assure",
        "summary": "Le n\u00e9o-promu genevois de Challenge League est pass\u00e9 par les tirs au but pour se d\u00e9faire de Lancy, pensionnaire de 1re Ligue. Yverdon a assur\u00e9 l\u2019essentiel contre Dardania Lausanne (2e ligue interr\u00e9gionale).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-etoile-carouge-s-en-sort-en-tremblant-a-lancy-yverdon-assure-319961229847"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ajax remporte la s\u00e9ance de penalties la plus dingue de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Le club n\u00e9erlandais s\u2019est qualifi\u00e9 pour les barrages de la Ligue Europa en \u00e9cartant le Panathina\u00efkos au terme de la s\u00e9ance de tirs au but la plus longue de l\u2019histoire des comp\u00e9titions europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lajax-remporte-la-seance-de-penalties-la-plus-dingue-de-lannee-103170006"
    },
    {
        "title": "Kerbaol gagne et se rapproche de Niewiadoma",
        "summary": "La Fran\u00e7aise a remport\u00e9 en solitaire le 6e \u00e9tale du Tour de France femmes, \u00e0 Morteau (Doubs), tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re suisse, et s\u2019installe \u00e0 la 2e\u00a0place du classement g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 16\u00a0secondes de la Polonaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-kerbaol-gagne-et-se-rapproche-de-niewiadoma-912828464884"
    },
    {
        "title": "Comment am\u00e9liorer le bilan \u00e9cologique de vos animaux de compagnie",
        "summary": "L\u2019empreinte \u00e9cologique des chiens et des chats n\u2019est pas n\u00e9gligeable. Mais leurs propri\u00e9taires peuvent parfaitement r\u00e9duire les \u00e9missions de CO 2 de leurs compagnons \u00e0 quatre pattes gr\u00e2ce \u00e0 des mesures simples. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-comment-ameliorer-le-bilan-ecologique-de-vos-animaux-de-compagnie-103168988"
    },
    {
        "title": "Il bat un record en connectant 444\u00a0consoles au m\u00eame t\u00e9l\u00e9viseur",
        "summary": "Un collectionneur saoudien est entr\u00e9 dans le \u00abLivre Guinness des records\u00bb avec un exploit insolite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-il-bat-un-record-en-connectant-444-consoles-au-meme-televiseur-103169274"
    },
    {
        "title": "Sazan, le joyau qu\u2019Ivanka Trump veut rendre Great Again",
        "summary": "La fille de Donald Trump veut transformer l\u2019\u00eele albanaise de Sazan en villas de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/albanie-sazan-le-joyau-albanais-quivanka-trump-veut-rendre-great-again-103165694"
    },
    {
        "title": "Au Grand Prix de l\u2019horlogerie de Gen\u00e8ve, l\u2019Albanie dans une montre",
        "summary": "Pirro Rucco esp\u00e8re remporter le Grand Prix d'Horlogerie de Gen\u00e8ve dans la cat\u00e9gorie m\u00e9tier d\u2019art - les \u00abOscars de l\u2019horlogerie\u00bb - avec sa montre sur laquelle il a pass\u00e9 cinq ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/12-million-au-grand-prix-de-lhorlogerie-de-geneve-lalbanie-dans-une-montre-103164935"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9s au casino pour un syst\u00e8me de triche quasi ind\u00e9tectable",
        "summary": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en flagrant d\u00e9lit de tricherie dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi au casino d\u2019Enghien-les-Bains, \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au nord de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-arretes-au-casino-pour-un-systeme-de-triche-quasi-indetectable-103161323"
    },
    {
        "title": "Mort de Johnny Wactor: quatre hommes arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "La police de Los Angeles a annonc\u00e9 avoir arr\u00eat\u00e9 quatre individus apr\u00e8s la mort de l'acteur am\u00e9ricain. Trois sont inculp\u00e9s de meurtre et un de complicit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-mort-de-johnny-wactor-quatre-hommes-arretes-103169795"
    },
    {
        "title": "Helmut Fritz et Fatal: la gen\u00e8se d'une adolescence rebelle",
        "summary": "La soir\u00e9e r\u00e9tro du Venoge Festival de jeudi a ravi les trentenaires nostalgiques post\u00e9s devant le Riverstage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venoge-festival-helmut-fritz-et-fatal-la-genese-d-une-adolescence-rebelle-103169719"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est tr\u00e8s dr\u00f4le parce que mes enfants essaient de me pi\u00e9ger\u00bb",
        "summary": "Kim Kardashian a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que ses quatre enfants cherchaient \u00e0 la caser avec quelqu'un. Ils ont chacun leurs pr\u00e9f\u00e9rences quant au futur compagnon de leur maman.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kim-kardashian-c-est-tres-drole-parce-que-mes-enfants-essaient-de-me-pieger-103169723"
    },
    {
        "title": "Ed Sheeran entre au capital d'un club de Premier League",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre chanteur anglais a acquis 1,4% d'Ipswich Town, club promu en Premier League cette saison et dont il est un supporter inv\u00e9t\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ed-sheeran-entre-au-capital-d-un-club-de-premier-league-103169605"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attentat d\u00e9jou\u00e9 de Vienne, Taylor Swift est de retour",
        "summary": "Environ 90'000 fans sont attendus au stade de Wembley \u00e0 Londres pour chacun des cinq derniers concerts europ\u00e9ens de la star.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-apres-lattentat-dejoue-de-vienne-taylor-swift-est-de-retour-103169243"
    },
    {
        "title": "\u00abLes jeunes rappeurs sont moins misogynes, il y a du respect\u00bb",
        "summary": "Carton plein pour la soir\u00e9e urbaine qui ouvrait les festivit\u00e9s du Venoge Festival mercredi. Le genre s\u00e9duit, surtout les jeunes filles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-les-jeunes-rappeurs-sont-moins-misogynes-il-y-a-du-respect-103169141"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00catre sur sc\u00e8ne avec les gens, c'est ma r\u00e9compense\u00bb",
        "summary": "Mosimann se produira vendredi 16 ao\u00fbt au Venoge Festival \u00e0 Penthaz (VD). Derri\u00e8re ses platines, le Franco-Suisse se r\u00e9jouit de faire vibrer \u00e0 nouveau les spectateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mosimann-etre-sur-scene-avec-les-gens-c-est-ma-recompense-103168232"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Dion \u00e9nerv\u00e9e apr\u00e8s l\u2019usage d\u2019une de ses chansons par Trump",
        "summary": "La chanteuse canadienne C\u00e9line Dion n\u2019a pas appr\u00e9ci\u00e9 l\u2019utilisation de son tube \u00abMy Heart Will Go On\u00bb lors d\u2019un meeting de Donald Trump samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-celine-dion-enervee-apres-l-usage-d-une-de-ses-chansons-par-trump-857529415003"
    },
    {
        "title": "\u00abFortnite\u00bb fait son retour sur iPhone en Europe et sur Android",
        "summary": "L'\u00e9diteur Epic a lanc\u00e9 sa boutique alternative d\u2019apps mobiles, vendredi, rendant \u00e0 nouveau accessible son c\u00e9l\u00e8bre jeu, quatre ans apr\u00e8s sa suppression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fortnite-fait-son-retour-sur-iphone-en-europe-et-sur-android-103169825"
    },
    {
        "title": "Des bugs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s sur Android",
        "summary": "Trois chercheurs en informatique sont all\u00e9s fouiller dans le syst\u00e8me Android. Ils y ont d\u00e9tect\u00e9 31 failles, qui auraient pu co\u00fbter cher aux utilisateurs de Samsung ou de Xiaomi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epfl-des-bugs-ont-ete-detectes-sur-android-103169370"
    },
    {
        "title": "Apple projetterait un bras robotique \u00e9quip\u00e9 d'un \u00e9cran",
        "summary": "Le lancement de ce nouveau produit, qui se veut le centre n\u00e9vralgique de la maison connect\u00e9e, ne serait pas pr\u00e9vu avant 2026 ou 2027.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/domotique-apple-projetterait-un-bras-robotique-equipe-d-un-ecran-103169331"
    },
    {
        "title": "La Nintendo Switch 2 pourrait sortir plus tard que pr\u00e9vu",
        "summary": "Le lancement de l'attendue console de jeux vid\u00e9o n'interviendra probablement pas avant le printemps 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-nintendo-switch-2-pourrait-sortir-plus-tard-que-prevu-103168922"
    },
    {
        "title": "\u00abCette victoire, \u00e7a fait quatre ans que je l\u2019attendais\u00bb",
        "summary": "L\u2019Autrichien Vic0, recrut\u00e9 par la team suisse Ovation Esports, s\u2019est adjug\u00e9 la grande finale des Fortnite Champion Series en duo. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortnite-cette-victoire-ca-fait-quatre-ans-que-je-lattendais-103167969"
    },
    {
        "title": "Retour cryptique de Dr\u00a0Disrespect sur le r\u00e9seau social X",
        "summary": "Le streamer am\u00e9ricain, dans la tourmente pour avoir envoy\u00e9 des messages \u00e0 une mineure, a post\u00e9 des images apr\u00e8s un long silence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controverse-retour-cryptique-de-dr-disrespect-sur-le-reseau-social-x-103167957"
    },
    {
        "title": "\u00abLe tournoi de Riyad, c\u2019est un peu notre comp\u00e9tition\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux sacres sur \u00abRainbow Six Siege\u00bb lors du Gamers8, le capitaine de la team suisse BDS vise le tripl\u00e9 \u00e0 l\u2019Esports World Cup en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-le-tournoi-de-riyad-cest-un-peu-notre-competition-103158181"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re qu\u2019il y aura plus de tournois avec des filles\u00bb",
        "summary": "Les joueuses de Team Vitality s\u2019appr\u00eatent \u00e0 disputer le Mondial f\u00e9minin de \u00abMLBB\u00bb \u00e0 l\u2019Esports World Cup, en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-espere-quil-y-aura-plus-de-tournois-avec-des-filles-103150032"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat pour \u00eatre un homme bionique",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abThe Union\u00bb, sur Netflix, Mark Wahlberg est d\u00e9j\u00e0 en train de s'imaginer dans le remake \u00e0 venir de la s\u00e9rie \u00abL'homme qui valait 3 milliards\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mark-wahlberg-pret-pour-etre-un-homme-bionique-103169283"
    },
    {
        "title": "Disney l\u00e8ve le voile sur les prochains \u00abAvatar\u00bb et \u00abStar Wars\u00bb",
        "summary": "La firme aux grandes oreilles a pr\u00e9sent\u00e9 le nom et des images du prochain opus de la saga de James Cameron, ainsi qu'un teaser des aventures du Mandolorien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-disney-leve-le-voile-sur-les-prochains-avatar-et-star-wars-103166502"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis attach\u00e9 \u00e0 mes racines\u00bb",
        "summary": "Fr\u00e8re cadet de Ben, Casey Affleck donne la r\u00e9plique \u00e0 son ami d'enfance, Matt Damon, dans la com\u00e9die d'action \u00abThe Instigators\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/casey-affleck-je-suis-attache-a-mes-racines-103165023"
    },
    {
        "title": "Daisy Ridley souffre d\u2019une maladie de la thyro\u00efde",
        "summary": "L'actrice britannique de 32 ans a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre touch\u00e9e par la maladie de Basedow, qui se traduit par une grosse fatigue et une perte de poids.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rey-dans-star-wars-daisy-ridley-souffre-dune-maladie-de-la-thyroide-103164900"
    },
    {
        "title": "Infid\u00e9lit\u00e9: les motivations des femmes diff\u00e8rent de celles des hommes",
        "summary": "Le manque d'investissement du partenaire principal et la vengeance sont les principaux motifs des femmes qui trompent leur mec, indique une \u00e9tude internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-infidelite-les-motivations-des-femmes-different-de-celles-des-hommes-103168464"
    },
    {
        "title": "Cinq phrases par lesquelles remplacer \u00abJe t'aime\u00bb",
        "summary": "Quoi de plus agr\u00e9able que de prononcer et d'entendre une d\u00e9claration d'amour. Voici quelques id\u00e9es pour s'y prendre correctement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-cinq-phrases-par-lesquelles-remplacer-je-t-aime-103160020"
    },
    {
        "title": "C'est prouv\u00e9: la chaleur tape sur le syst\u00e8me",
        "summary": "La chaleur d\u00e9cuple l'agressivit\u00e9. C'est ce qu'ont mis en \u00e9vidence des chercheurs qui ont \u00e9tudi\u00e9 le lien entre les temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es et l'humeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-c-est-prouve-la-chaleur-tape-sur-le-systeme-103159375"
    },
    {
        "title": "Le syst\u00e8me de la gen Z pour mesurer la coolitude",
        "summary": "Aller \u00e0 l'\u00e9cole avec de nouvelles chaussures: + 1000 points. Se balader avec le sac \u00e0 dos ouvert: - 600 points. Cette \u00e9valuation fait fureur sur TikTok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aura-points-le-systeme-de-la-gen-z-pour-mesure-la-coolitude-103158512"
    },
    {
        "title": "Elles portent une fausse bague de fian\u00e7ailles",
        "summary": "Divers sites Internet proposent des bagues de fian\u00e7ailles en toc, qui ressemblent \u00e0 s'y m\u00e9prendre \u00e0 des vraies. Et la demande est croissante, y compris en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-elles-portent-une-fausse-bague-de-fiancailles-103160231"
    },
    {
        "title": "Kevin Germanier: le cr\u00e9ateur valaisan m\u00e9daill\u00e9 d'or par \u00abVogue\u00bb et \u00abElle\u00bb",
        "summary": "Le couturier suisse a cr\u00e9\u00e9 les costumes de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux olympiques de Paris. La presse sp\u00e9cialis\u00e9e salue son talent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-kevin-germanier-le-createur-valaisan-medaille-d-or-par-vogue-et-elle-103167681"
    },
    {
        "title": "Ces chaussures, c'est pas le pied",
        "summary": "Certaines chaussures d'\u00e9t\u00e9 nuisent aux pieds. Voici une compilation des pires mod\u00e8les, d\u00e9cri\u00e9s par les sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ces-chaussures-c-est-pas-le-pied-103155205"
    },
    {
        "title": "Aimez-vous les nouveaux v\u00eatements du FC Lausanne-Sport?",
        "summary": "Le club de foot lausannois lance une collection de sportswear en collaboration avec le cr\u00e9ateur de mode S\u00e9bastian Strappazzon. D\u00e9couvrez les looks et donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-aimez-vous-les-nouveaux-vetements-du-fc-lausanne-sport-103164993"
    },
    {
        "title": "Les 5 destinations o\u00f9 partir en septembre",
        "summary": "On pr\u00e9pare la rentr\u00e9e, mais on r\u00eave de prolonger les vacances. Et si l'on bookait un voyage \u00e0 Menton, Malte ou Mad\u00e8re?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-les-5-destinations-ou-partir-en-septembre-103169441"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la quantit\u00e9, Barcelone s'essaie \u00e0 la qualit\u00e9",
        "summary": "La ville espagnole a revu son positionnement marketing. Avec le slogan\u00a0\u00abThis is Barcelona\u00bb, elle tente d'endiguer le tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lutte-contre-le-surtourisme-apres-la-quantite-barcelone-s-essaie-a-la-qualite-103159508"
    },
    {
        "title": "Deux sites suisses parmi les plus extraordinaires du monde",
        "summary": "Sur les 100 lieux remarquables d\u00e9sign\u00e9s par le magazine\u00a0\u00abTime\u00bb, deux se situent en Suisse: l'un \u00e0 Gen\u00e8ve, l'autre \u00e0 Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-et-valais-deux-sites-suisses-parmi-les-plus-extraordinaires-du-monde-103158102"
    },
    {
        "title": "Majorque lance un syst\u00e8me de lutte contre la guerre des transats",
        "summary": "Sur les plages, les vacanciers se disputent les meilleurs emplacements. \u00c0 partir de 2025, ils pourront les r\u00e9server sur une application.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-des-transats-majorque-lance-un-nouveau-systeme-de-lutte-contre-la-guerre-des-serviettes-103155513"
    },
    {
        "title": "Le verre ne prot\u00e8ge pas des UV",
        "summary": "Il est important de se prot\u00e9ger du soleil, \u00e0 l'ext\u00e9rieur comme \u00e0 l'int\u00e9rieur. En effet, le risque est tout aussi grand derri\u00e8re une vitre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-et-vieillissement-de-la-peau-le-verre-ne-protege-pas-des-uv-103159634"
    },
    {
        "title": "Elle est la plus belle femme du monde",
        "summary": "Ordinateur, \u00f4 mon bel ordinateur, dis-moi, qui est la plus belle? La r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e par un chirurgien esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anya-taylor-joy-elle-est-la-plus-belle-femme-du-monde-103158622"
    },
    {
        "title": "Pourquoi un d\u00e9odorant perd-il son efficacit\u00e9?",
        "summary": "Un dermatologue nous explique pourquoi un d\u00e9odorant peut nous l\u00e2cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvaise-odeur-pourquoi-un-deodorant-perd-de-son-efficacite-103157548"
    },
    {
        "title": "Elles dorment la t\u00eate band\u00e9e",
        "summary": "Des jeunes femmes portent une mentonni\u00e8re pour \u00e9viter l'apparition d'un double menton. Une chirurgienne esth\u00e9tique r\u00e9fute cette absurdit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/double-menton-elles-dorment-la-tete-bandee-103155607"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour se d\u00e9barrasser des limaces",
        "summary": "Les limaces\u00a0peuvent faire de gros d\u00e9g\u00e2ts dans un potager. Il existe des solutions chimiques, mais aussi d'autres beaucoup plus naturelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardinage-des-astuces-pour-se-debarrasser-les-limaces-103160057"
    },
    {
        "title": "Recette d'un r\u00e9pulsif antimoustique 100% naturel",
        "summary": "Sur TikTok, des cr\u00e9ateurs de contenus vantent les m\u00e9rites d'une solution antimoustique faite maison, cens\u00e9e \u00eatre plus efficace que les produits du commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-recette-d-un-repulsif-antimoustique-100-naturel-103155708"
    },
    {
        "title": "Que faire contre la chaleur accablante dans un logement",
        "summary": "Les pi\u00e8ces mal isol\u00e9es ou les appartements situ\u00e9s sous les combles peuvent se transformer en fournaise. Pour \u00e9viter cela, nous avons demand\u00e9 conseil \u00e0 une experte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mansardes-que-faire-contre-la-chaleur-accablante-dans-un-logement-103154742"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9gayacht sera plus grand que le Titanic",
        "summary": "L'Ulyssia prendra la mer en 2028. Il comptera \u00e0 bord des locataires \u00e0 demeure qui auront la possibilit\u00e9 de fa\u00e7onner leur appartement \u00e0 leur image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-etablie-en-suisse-ce-megayacht-sera-plus-grand-que-le-titanic-103153816"
    },
    {
        "title": "Caf\u00e9: le flat white d\u00e9pass\u00e9 par le cortado",
        "summary": "Le caf\u00e9 tendance est originaire d'Espagne. Le cortado est servi dans un verre. Il est moins mousseux que le flat white qui avait la cote auparavant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/servi-dans-un-verre-le-flat-white-passe-le-relais-au-cortado-103155114"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9lation des aliments: 3 astuces qui changent la vie",
        "summary": "Il y a des m\u00e9thodes tr\u00e8s simples pour sceller un plastique et pour pr\u00e9parer un bouillon de l\u00e9gumes qui prendront place dans le cong\u00e9lateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-congelation-des-aliments-3-astuces-qui-changent-la-vie-103158442"
    },
    {
        "title": "La salade de p\u00e2tes n'est pas un plat d\u00e9nu\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat",
        "summary": "Qui dit barbecue ou pique-nique, dit salade de p\u00e2tes. Accompagnement banal pour certains, celle-ci pr\u00e9sente pourtant bien des qualit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accompagnement-contrairement-a-sa-reputation-la-salade-de-pates-est-saine-103157610"
    },
    {
        "title": "Pour ne pas suer, \u00e9vitez ces aliments!",
        "summary": "Le caf\u00e9 frapp\u00e9 et les frites font partie des aliments \u00e0 \u00e9viter si l'on ne veut pas transpirer \u00e0 grosses gouttes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pour-ne-pas-suer-evitez-ces-aliments-103150865"
    },
    {
        "title": "Batterie \u00e0 plat: la clim plombe-t-elle la voiture \u00e9lectrique?",
        "summary": "En hiver, le chauffage d\u00e9savantage la batterie d'un v\u00e9hicule \u00e9lectrique compar\u00e9e au moteur \u00e0 combustion. En \u00e9t\u00e9, qu'en est-il du syst\u00e8me de refroidissement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vague-de-chaleur-batterie-a-plat-la-clim-plombe-t-elle-la-voiture-electrique-103169763"
    },
    {
        "title": "Combien de cylindres doit compter une voiture?",
        "summary": "La plupart des v\u00e9hicules en circulation en Suisse sont encore des voitures thermiques. Mais comment fonctionne un moteur \u00e0 combustion?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-thermiques-combien-de-cylindres-doit-compter-une-voiture-103158795"
    },
    {
        "title": "Manque d'autonomie: une peur souvent injustifi\u00e9e",
        "summary": "La majorit\u00e9 des v\u00e9hicules \u00e9lectriques test\u00e9s ont une autonomie longue distance. Ils permettent donc de partir en vacances l'esprit tranquille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vehicules-electriques-la-peur-de-l-autonomie-n-est-souvent-pas-justifiee-103157696"
    },
    {
        "title": "Dois-je laisser la priorit\u00e9 au bus qui met son clignotant?",
        "summary": "Quand un bus quitte un arr\u00eat, le chauffeur met le clignotant gauche. Quelle en est la signification?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bus-de-ligne-aux-arrets-dois-je-laisser-la-priorite-au-bus-qui-met-son-clignotant-627708350079"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9 pour avoir laiss\u00e9 un chat agoniser sur la route",
        "summary": "Un conducteur a pris la fuite apr\u00e8s avoir renvers\u00e9 un chat en conduisant. L'animal n'a pas surv\u00e9cu. Les d\u00e9lits de fuite de ce type sont tr\u00e8s communs, indique la police cantonale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-juge-pour-avoir-laisse-un-chat-agoniser-sur-la-route-103169287"
    },
    {
        "title": "Donald Trump \u00abest d\u00e9sormais effray\u00e9, cern\u00e9, et tr\u00e8s en col\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de ces derni\u00e8res semaines, la campagne de Donald Trump pour revenir \u00e0 la Maison-Blanche conna\u00eet de fortes turbulences, l\u2019ex-pr\u00e9sident apparaissant plus \u00e2g\u00e9, moins \u00e0 l\u2019aise et sans cap clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-donald-trump-est-desormais-effraye-cerne-et-tres-en-colere-103170167"
    },
    {
        "title": "Meghan et Harry en visite en Colombie",
        "summary": "Le duc et la duchesse de Sussex sont arriv\u00e9s \u00e0 Bogot\u00e1 pour une visite centr\u00e9e sur la lutte contre la discrimination et le cyberharc\u00e8lement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amerique-latine-meghan-et-harry-en-visite-en-colombie-103170170"
    },
    {
        "title": "Un village d\u00e9vast\u00e9 par des torrents d\u2019eau glac\u00e9e",
        "summary": "Perch\u00e9 \u00e0 3800 m\u00e8tres d'altitude dans la r\u00e9gion de l'Everest, Thame a \u00e9t\u00e9 en partie d\u00e9truit. Un lac glaciaire aurait d\u00e9bord\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nepal-un-village-devaste-par-des-torrents-deau-glacee-103170178"
    },
    {
        "title": "\u00abLes r\u00e8gles s\u2019envolent avec les stars, cela conduit \u00e0 des drames\u00bb",
        "summary": "La mort de Matthew Perry et les arrestations qu\u2019elle a provoqu\u00e9es remettent en lumi\u00e8re les rapports toxiques qu\u2019entretiennent certaines c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s d\u2019Hollywood avec les m\u00e9decins charg\u00e9s de g\u00e9rer leurs addictions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-de-matthew-perry-les-regles-senvolent-avec-les-stars-cela-conduit-a-des-drames-103170174"
    },
    {
        "title": "Il termine dans le lac, apr\u00e8s un tonneau et un vol plan\u00e9",
        "summary": "Un automobiliste alcoolis\u00e9 est sorti de la route et a atterri dans le lac d'\u00c4geri. Il a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoug-il-termine-dans-le-lac-apres-un-tonneau-et-un-vol-plane-103170202"
    },
    {
        "title": "Une technologie charge un smartphone en 4 minutes 30 secondes",
        "summary": "La marque chinoise Realme a d\u00e9voil\u00e9 un syst\u00e8me de charge ultrarapide nomm\u00e9e SuperSonic Charge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobile-une-technologie-charge-un-smartphone-en-4-minutes-30-secondes-103169741"
    },
    {
        "title": "Chute mortelle de 800 m\u00e8tres au Cervin",
        "summary": "Vendredi, un alpiniste a fait une chute mortelle en redescendant de la c\u00e9l\u00e8bre montagne valaisanne. Les secouristes n\u2019ont pu que constater le d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zermatt-vs-chute-mortelle-de-800-metres-au-cervin-103170211"
    },
    {
        "title": "Une plongeuse fait une rencontre \u00abinoubliable et fascinante\u00bb",
        "summary": "C\u2019est au Mexique qu\u2019une plongeuse exp\u00e9riment\u00e9e a fait la rencontre d\u2019une aplysiida. Elle a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9e par le moment. (storyful/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-une-plongeuse-fait-une-rencontre-inoubliable-et-fascinante-103168525"
    },
    {
        "title": "Un \u00abbateau \u00e0 cr\u00eapes\u00bb s'\u00e9crase sur un quai, 14 bless\u00e9s",
        "summary": "Un navire servant des Pannenkoeken a heurt\u00e9 un quai vendredi \u00e0 Rotterdam. Une centaine de personnes se trouvaient \u00e0 bord, mais aucune n'a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement touch\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-bas-un-bateau-a-crepes-s-ecrase-sur-un-quai-14-blesses-103170199"
    },
    {
        "title": "Le vaccin de BioNtech/Pfizer subit un \u00e9chec cuisant",
        "summary": "Les deux entreprises pharmaceutiques d\u00e9siraient mettre au point un seul vaccin \u00e0 ARN message pour lutter contre la grippe et le coronavirus. Mais ils n'ont pas obtenu les r\u00e9sultats escompt\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grippe-et-covid-19-le-vaccin-de-biontechpfizer-subit-un-echec-cuisant-103170180"
    },
    {
        "title": "Prison et expulsion pour un trio de voleurs dans les fitness",
        "summary": "Un homme et deux femmes ont \u00e9cum\u00e9 les vestiaires de salles de sport, \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich. Ils ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour vols par m\u00e9tier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-prison-et-expulsion-pour-un-trio-de-voleurs-dans-les-fitness-103170205"
    },
    {
        "title": "Trump, \u00abm\u00e9galomaniaque et ignorant\u00bb, commet une nouvelle bourde",
        "summary": "En d\u00e9nigrant la plus haute distinction militaire am\u00e9ricaine, le candidat r\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 point\u00e9 du doigt par les v\u00e9t\u00e9rans et ses adversaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-trump-megalomaniaque-et-ignorant-commet-une-nouvelle-bourde-103170224"
    },
    {
        "title": "Ce film devient le plus gros succ\u00e8s fran\u00e7ais depuis dix ans",
        "summary": "\u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb, la com\u00e9die d\u2019Artus port\u00e9e par des acteurs en situation de handicap, a d\u00e9j\u00e0 attir\u00e9 en salles plus de 10 millions de spectateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ce-film-devient-le-plus-gros-succes-francais-depuis-dix-ans-103170227"
    },
    {
        "title": "Attaqu\u00e9 au couteau, le p\u00e8re de Lamine Yamal a quitt\u00e9 l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "Mounir Nasraoui, le p\u00e8re du prodige espagnol, a \u00e9t\u00e9 vu en pr\u00e9sence de ses proches deux jours apr\u00e8s son agression au couteau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-poignarde-le-pere-de-lamine-yamal-est-sorti-de-l-hopital-752857099249"
    },
    {
        "title": "\u00abKylian Mbapp\u00e9 est arriv\u00e9 au Real Madrid avec humilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00c0 la veille de ses d\u00e9buts en championnat, le Fran\u00e7ais a re\u00e7u les louanges de Carlo Ancelotti, son nouvel entra\u00eeneur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kylian-mbappe-est-arrive-au-real-madrid-avec-humilite-103170272"
    },
    {
        "title": "Le beau geste de Bruno Mars envers un fan en d\u00e9tresse",
        "summary": "Bruno Mars a interrompu son spectacle lors de l\u2019inauguration d\u2019une nouvelle ar\u00e8ne \u00e0 Inglewood, en Californie, dans la soir\u00e9e du jeudi 15 ao\u00fbt, pour appeler \u00e0 l\u2019aide un fan en d\u00e9tresse dans le public.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/californie-le-beau-geste-de-bruno-mars-envers-un-fan-en-detresse-103170228"
    },
    {
        "title": "Les fans de Chelsea mis en garde contre les saucisses de Servette",
        "summary": "La nourriture servie au Stade de Gen\u00e8ve fait le buzz en Angleterre apr\u00e8s que la presse qualifi\u00e9e l\u2019a qualifi\u00e9e de \u00abnourriture de prison\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-fans-de-chelsea-mis-en-garde-contre-les-saucisses-de-servette-103170177"
    },
    {
        "title": "Moqu\u00e9e pour sa prestation aux JO, la breakeuse sort du silence",
        "summary": "La breakeuse australienne \u00abRaygun\u00bb brise le silence apr\u00e8s sa performance virale de breaking aux JO.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jai-tout-donne-moquee-pour-sa-prestation-aux-jo-la-breakeuse-sort-du-silence-103170113"
    },
    {
        "title": "Que faire avec le vin offert par un invit\u00e9?",
        "summary": "L\u2019un des convives \u00e0 d\u00eener vous offre une bouteille de vin. L'attention est d\u00e9licate. Il ne faut toutefois pas la d\u00e9boucher \u00e0 cette occasion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/savoir-vivre-que-faire-avec-le-vin-offert-par-un-invite-567464524398"
    },
    {
        "title": "Incendie sur le toit d'un c\u00e9l\u00e8bre centre d\u2019art au coeur de Londres",
        "summary": "Une centaine de pompiers tentent actuellement de ma\u00eetriser un sinistre \u00e0 la fameuse Somerset House, sur les bords de la Tamise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-incendie-sur-le-toit-d-un-celebre-centre-dart-au-coeur-de-londres-103170297"
    },
    {
        "title": "Deux inculpations 29 ans apr\u00e8s l'assassinat d\u2019un diplomate",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration vient de d\u00e9poser un acte d'accusation, pour un homicide qui s\u2019est produit \u00e0 Gen\u00e8ve en 1995.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cold-case-deux-inculpations-29-ans-apres-l-assassinat-dun-diplomate-103170257"
    },
    {
        "title": "Bagnaia devance Martin en Autriche et revient \u00e0 hauteur",
        "summary": "L'Italien a profit\u00e9 d'une p\u00e9nalit\u00e9 inflig\u00e9e \u00e0 l'Espagnol pour remporter la course sprint et \u00e9galiser au classement g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motogp-bagnaia-devance-martin-en-autriche-et-revient-a-hauteur-103170330"
    },
    {
        "title": "Ghekiere au sommet, les grandes man\u0153uvres ont d\u00e9but\u00e9",
        "summary": "La Belge a remport\u00e9 la 7e et avant-derni\u00e8re \u00e9tape du Tour de France f\u00e9minin, en s\u2019imposant en solitaire au Grand-Bornand devant la Fran\u00e7aise Maeva Squiban et la N\u00e9erlandaise Demi Vollering.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-ghekiere-au-sommet-les-grandes-man-uvres-ont-debute-271345578301"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re post-Klopp, Liverpool s'impose",
        "summary": "L'\u00e8re Arne Slot \u00e0 Liverpool a d\u00e9but\u00e9 par une victoire sur la pelouse d'Ipswich Town (0-2), n\u00e9o-promu en Premier League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pour-la-premiere-post-klopp-liverpool-s-impose-103170333"
    },
    {
        "title": "Un jeune Italien succombe \u00e0 la morsure d\u2019une araign\u00e9e violoniste",
        "summary": "Le jeune de 23 ans est mort \u00e0 l'h\u00f4pital de Bari samedi matin, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mordu \u00e0 la jambe par cette esp\u00e8ce de petite taille qui avait d\u00e9j\u00e0 fait une victime en juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deuxieme-deces-cet-ete-un-jeune-italien-succombe-a-la-morsure-dune-araignee-violoniste-103170341"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 6 ans a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par une voiture",
        "summary": "Un petit gar\u00e7on qui circulait \u00e0 v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un v\u00e9hicule. Gravement bless\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 dans un h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/baar-zg-un-enfant-de-6-ans-a-ete-renverse-par-une-voiture-103170347"
    },
    {
        "title": "Pour faire du buzz, elle enl\u00e8ve ses culottes en guise de \u00abcadeau\u00bb",
        "summary": "Chlo\u00e9 Lopez est une influenceuse britannique qui publie des vid\u00e9os dans lesquelles elle enl\u00e8ve ses sous-v\u00eatements dans des lieux publics pour les cacher.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chloe-lopez-pour-faire-du-buzz-elle-enleve-ses-culottes-en-guise-de-cadeau-103169312"
    },
    {
        "title": "Plus de 300 passagers en route pour Zurich bloqu\u00e9s \u00e0 Astana",
        "summary": "Le Boeing 777 de Swiss volant de Tokyo vers Zurich a fait une escale impr\u00e9vue au Kazakhstan et n'a pas pu repartir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-plus-de-300-passagers-en-route-pour-zurich-bloques-a-astana-103170352"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qui s\u2019est pass\u00e9 \u00e0 Kolkata n\u2019\u00e9tait pas un incident isol\u00e9\u00bb",
        "summary": "Les m\u00e9decins indiens se sont rassembl\u00e9s \u00e0 travers tout le pays samedi, pour d\u00e9noncer le viol et le meurtre brutal d'une de leurs coll\u00e8gues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viol-et-meurtre-en-inde-ce-qui-sest-passe-a-kolkata-netait-pas-un-incident-isole-103170351"
    },
    {
        "title": "Balade et 7e titre pour H\u00fcsler",
        "summary": "Marc-Andrea H\u00fcsler a remport\u00e9 son 6e troph\u00e9e sur un Challenger, son 7e ATP en carri\u00e8re, \u00e0 Grodzisk Mazowiecki en Pologne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-balade-et-7e-titre-pour-huesler-103170350"
    },
    {
        "title": "Deux altercations d'une violence rare entre mineures",
        "summary": "Depuis quelques jours, les vid\u00e9os de deux r\u00e8glements de comptes entre adolescentes tournent sur les r\u00e9seaux. Les images sont terrifiantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-deux-altercations-d-une-violence-rare-entre-mineures-103170322"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9tat de conservation est incroyable pour une \u00e9pave vieille de 110 ans\u00bb",
        "summary": "Des plongeurs de l\u2019organisation \u00abLost in Waters Deep\u00bb pensent avoir retrouv\u00e9 le HMS Hawke, torpill\u00e9 par les Allemands en octobre 1914.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecosse-letat-de-conservation-est-incroyable-pour-une-epave-vieille-de-110-ans-103170377"
    },
    {
        "title": "La Russie ouvre une enqu\u00eate contre deux journalistes italiens de la RAI",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Liverpool et Arsenal r\u00e9ussissent leur rentr\u00e9e, Sch\u00e4r voit rouge",
        "summary": "Le nouveau Liverpool a d\u00e9but\u00e9 la saison de Premier League par une victoire \u00e0 Ipswich (0-2) et Arsenal a domin\u00e9 Wolverhampton (2-0). Fabian Sch\u00e4r a vu rouge avec Newcastle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-liverpool-et-arsenal-reussissent-leur-rentree-schaer-voit-rouge-103170333"
    },
    {
        "title": "Un employ\u00e9 d\u2019un zoo enferm\u00e9 dans l\u2019enclos des lions et abandonn\u00e9",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s qu'un employ\u00e9 du zoo de Belfast s'est retrouv\u00e9 enferm\u00e9 dans l'enclos des lions puis abandonn\u00e9 sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/irlande-un-employe-dun-zoo-enferme-dans-lenclos-des-lions-et-abandonne-103170189"
    },
    {
        "title": "Kadyrov: \u00abJ\u2019adresse mes sinc\u00e8res remerciements \u00e0 Elon Musk\u00bb",
        "summary": "Le dirigeant tch\u00e9tch\u00e8ne s\u2019est exhib\u00e9 au volant d\u2019un \u00abCybertruck\u00bb Tesla et a fait l\u2019\u00e9loge d'Elon Musk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tchetchenie-kadyrov-jadresse-mes-sinceres-remerciements-a-elon-musk-103170397"
    },
    {
        "title": "L'OM frappe fort pour la premi\u00e8re de Roberto De Zerbi",
        "summary": "Tr\u00e8s attendu, le Marseille new look entra\u00een\u00e9 par Roberto De Zerbi a d\u00e9croch\u00e9 une victoire \u00e9crasante \u00e0 Brest (1-5). Ses recrues, notamment Mason Greenwood, se sont illustr\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-om-frappe-fort-pour-la-premiere-de-roberto-de-zerbi-103170393"
    },
    {
        "title": "B\u00f6bner/Verg\u00e9-D\u00e9pr\u00e9 en bronze aux Europ\u00e9ens",
        "summary": "Esm\u00e9e B\u00f6bner (24 ans) et Zo\u00e9 Verg\u00e9-D\u00e9pr\u00e9 (26 ans) se sont consol\u00e9es de leur \u00e9chec en quart de finale des Jeux de Paris et de leur d\u00e9faite, la veille, en demi-finale des Europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beachvolley-boebner-verge-depre-en-bronze-aux-europeens-212198484206"
    },
    {
        "title": "Servette Ch\u00eanois gagne sans trembler",
        "summary": "En s\u2019imposant 0-2 \u00e0 Rapperswil, les Genevoises ont remport\u00e9 leur premier succ\u00e8s de la nouvelle saison. Sans forcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/women-s-super-league-servette-chenois-gagne-sans-trembler-623883925339"
    },
    {
        "title": "Pour Viola Amherd, la Patrouille Suisse est obsol\u00e8te",
        "summary": "L'escadrille de voltige des Forces a\u00e9riennes doit \u00eatre d\u00e9mantel\u00e9e au plus tard en 2027. Des politiciens de l'UDC, du PLR et du Centre tentent de la maintenir avec une nouvelle motion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-pour-viola-amherd-la-patrouille-suisse-est-obsolete-103170238"
    },
    {
        "title": "Les cadors d\u00e9roulent chez les petits en Coupe de Suisse",
        "summary": "En attendant Xamax et Sion en soir\u00e9e, tous les clubs professionnels se sont impos\u00e9s sans trembler \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur lors du 1\u1d49\u02b3 tour de la Coupe de Suisse, ce samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-cadors-deroulent-chez-les-petits-en-coupe-de-suisse-186239706222"
    },
    {
        "title": "Vuelta: les Suisses \u00e9taient presque \u00e0 l\u2019heure",
        "summary": "Stefan K\u00fcng et Mauro Schmid ont r\u00e9ussi une grosse entr\u00e9e en mati\u00e8re, lors du contre-la-montre inaugural du Tour d\u2019Espagne. Les deux Suisses ont fini 4e et 7e, \u00e0 respectivement 6 et 16 secondes du vainqueur Brandon McNulty.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-vuelta-les-suisses-etaient-presque-a-l-heure-642726196977"
    },
    {
        "title": "\u00c0\u00a0l\u2019effigie de \u00abNirvana\u00bb s'offre un dernier cocktail",
        "summary": "Jasveen Sangha compara\u00eet devant la justice pour avoir vendu le flacon de psychotrope ayant caus\u00e9 la mort de l\u2019acteur Matthew Perry.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/friends-a-leffigie-de-nirvana-s-offre-un-dernier-cocktail-103170389"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'argent des Jeux, Paris gagne \u00e0 Lausanne",
        "summary": "L'\u00e9quipe parisienne, compos\u00e9e de deux r\u00e9cents m\u00e9daill\u00e9s des Jeux olympiques, a remport\u00e9 l'\u00e9tape lausannoise du tournoi de basket 3x3 \u00e0 Ouchy. Elle a domin\u00e9 la Lituanie en finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basket-3x3-apres-l-argent-des-jeux-paris-gagne-a-lausanne-103170441"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme de magnitude 7 en Russie, alerte au tsunami",
        "summary": "Le tremblement de terre est survenu au large de la p\u00e9ninsule du Kamchatka, dans l\u2019extr\u00eame-orient russe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/catastrophes-naturelles-seisme-de-magnitude-7-en-russie-alerte-au-tsunami-103170470"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a du sang sur le sol, ils frappent les femmes\u00bb",
        "summary": "Une rixe a \u00e9clat\u00e9 vendredi au parlement turc. Un d\u00e9put\u00e9 de la justice et du d\u00e9veloppement au pouvoir, a donn\u00e9 un coup de poing \u00e0 un membre de l\u2019opposition qui critiquait le gouvernement sur la situation de Can Atalay, d\u00e9put\u00e9 de l\u2019opposition emprisonn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rixe-au-parlement-turc-il-y-a-du-sang-sur-le-sol-ils-frappent-les-femmes-103170353"
    },
    {
        "title": "Les cadors d\u00e9roulent en Coupe de Suisse, Xamax \u00e0 la trappe",
        "summary": "En attendant Sion en fin de soir\u00e9e, tous les clubs professionnels se sont impos\u00e9s sans trembler \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur lors du 1\u1d49\u02b3 tour de la Coupe de Suisse, ce samedi. Except\u00e9 Xamax, \u00e9limin\u00e9 par Bienne (1-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-cadors-deroulent-en-coupe-de-suisse-xamax-a-la-trappe-186239706222"
    },
    {
        "title": "L'Inter Milan contrari\u00e9 en Serie A avec un Yann Sommer f\u00e9brile",
        "summary": "En ouverture de la saison de Serie A, le champion d'Italie en titre a conc\u00e9d\u00e9 le nul sur la pelouse du Genoa (2-2). Son gardien suisse est fautif sur l'ouverture du score.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-inter-milan-contrarie-en-serie-a-avec-un-yann-sommer-febrile-103170448"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n\u2019abandonnerons pas la rue\u00bb, lance la cheffe de l\u2019opposition",
        "summary": "Lors d'un rassemblement \u00e0 Caracas samedi, Maria Corina Machado a r\u00e9affirm\u00e9 sa d\u00e9termination \u00e0 contester la r\u00e9\u00e9lection de Nicolas Maduro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/manifestation-au-venezuela-nous-nabandonnerons-pas-la-rue-lance-la-cheffe-de-lopposition-103170439"
    }
]