[
    {
        "title": "Une voiture fonce sur la terrasse d\u2019un caf\u00e9: un mort et six bless\u00e9s",
        "summary": "Un v\u00e9hicule fou a fonc\u00e9 sur une terrasse parisienne, mercredi soir. Le conducteur a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-un-automobiliste-fonce-sur-la-terrasse-dun-cafe-plusieurs-blesses-103151123"
    },
    {
        "title": "Les cormorans: ce fl\u00e9au ail\u00e9 qui d\u00e9sole les p\u00eacheurs",
        "summary": "Les cormorans donnent du fil \u00e0 retordre aux p\u00eacheurs des lacs de Suisse. Ces oiseaux sont nombreux \u00e0 survoler les milieux aquatiques et \u00e0 se gaver de poissons en tout genre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lacs-de-suisse-les-cormorans-ce-fleau-aile-qui-desole-les-pecheurs-103150851"
    },
    {
        "title": "\u00abJe t'ai d\u00e9j\u00e0 dit d'arr\u00eater de laisser les filles dans l'auto!\u00bb",
        "summary": "Distrait pas sa console de jeux, un p\u00e8re de famille a laiss\u00e9 sa petite fille de 2 ans agoniser dans la voiture alors qu'il faisait plus de 42\u00b0C.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-je-t-ai-deja-dit-d-arreter-de-laisser-les-filles-dans-l-auto-103150859"
    },
    {
        "title": "Leur fils est un cancre: le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral ne peut rien y faire",
        "summary": "Des parents zougois n'ont pas accept\u00e9 que leur enfant de 12 ans se fasse recaler d'une \u00e9cole car il avait de mauvaises notes. Ils ont activ\u00e9 tous les leviers judiciaires, en vain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zoug-leur-fils-est-un-cancre-le-tribunal-federal-ne-peut-rien-y-faire-103150954"
    },
    {
        "title": "Joe Biden test\u00e9 positif au Covid",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif au Covid-19 mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-joe-biden-teste-positif-au-covid-348000065272"
    },
    {
        "title": "Il ne s\u2019est pas arr\u00eat\u00e9 \u00e0 un passage \u00e0 niveau et l\u2019a \u00e9chapp\u00e9e belle",
        "summary": "Un cycliste est un miracul\u00e9. Il n\u2019a pas tenu compte des barri\u00e8res d\u2019un passage \u00e0 niveau et il s\u2019est retrouv\u00e9 sur les rails alors que passait un train. Seule la roue avant de son v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9e. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/belgique-il-ne-sest-pas-arrete-a-un-passage-a-niveau-et-la-echappee-belle-103151140"
    },
    {
        "title": "Les rugbymen accus\u00e9s de viol en r\u00e9sidence surveill\u00e9e",
        "summary": "Hugo Auradou et Oscar Jegou seront assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence en Argentine et devront porter un bracelet \u00e9lectronique jusqu\u2019au proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rugby-les-rugbymen-accuses-de-viol-en-residence-surveillee-209022414360"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles par plusieurs femmes",
        "summary": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2007, l'ic\u00f4ne de la lutte contre l\u2019exclusion est accus\u00e9e par sept femmes de les avoir agress\u00e9es sexuellement. Les faits auraient \u00e9t\u00e9 commis entre la fin des ann\u00e9es 1970 et 2005.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-abbe-pierre-accuse-dagressions-sexuelles-par-plusieurs-femmes-103150986"
    },
    {
        "title": "Deux mille personnes pour dix places de travail",
        "summary": "Un h\u00f4tel de l\u2019Etat de Gujarat a mis au concours dix postes de travail. Plus de 2000 personnes se sont pr\u00e9sent\u00e9es. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-deux-mille-personnes-pour-dix-places-de-travail-103151086"
    },
    {
        "title": "Les injections amaigrissantes co\u00fbteront bonbon aux assurances",
        "summary": "L'assurance CSS souhaite que les fabricants des m\u00e9dicaments Wegovy et Ozempic baissent leurs prix, afin d'all\u00e9ger la facture des caisses maladie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-injections-amaigrissantes-couteront-bonbon-aux-assurances-103150918"
    },
    {
        "title": "Pourtant alli\u00e9 de Joe Biden, il lui demande de se retirer",
        "summary": "Un influent d\u00e9mocrate am\u00e9ricain, Adam Schiff, doute que le chef de l'Etat puisse battre Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-linfluent-democrate-adam-schiff-demande-a-biden-de-se-retirer-103151108"
    },
    {
        "title": "WhatsApp permet de trouver facilement vos contacts favoris",
        "summary": "La populaire app de messagerie a commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9ployer un nouveau filtre pour mettre en avant les personnes et les groupes favoris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-whatsapp-permet-de-trouver-facilement-vos-contacts-favoris-103150874"
    },
    {
        "title": "\u00c0 92 ans, elle tente de se faire la malle d\u2019une maison de retraite",
        "summary": "Voici le moment \u00e9tonnant o\u00f9 une femme de 92 ans a r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019\u00e9chapper en escaladant un portail de 2,5 m\u00e8tres de haut pour s\u2019\u00e9vader d\u2019une maison de retraite en Chine. (Vid\u00e9o: AP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-a-92-ans-elle-tente-de-se-faire-la-malle-dune-maison-de-retraite-103150128"
    },
    {
        "title": "Gens du voyage condamn\u00e9s pour l'occupation ill\u00e9gale d'un parking",
        "summary": "L'occupation ill\u00e9gale d'un parking priv\u00e9 dans l'Ouest lausannois, en juin, ne restera pas impunie. Des membres de la communaut\u00e9 des gens du voyage ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bussigny-vd-gens-du-voyage-condamnes-pour-l-occupation-illegale-d-un-parking-103150996"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-on s\u00fbr d'avoir besoin de ce genre de touristes \u00e0 Florence?\u00bb",
        "summary": "Une jeune femme s'est adonn\u00e9e \u00e0 une s\u00e9ance photo d'un go\u00fbt douteux pr\u00e8s d'une statue bien connue des Florentins. Col\u00e8re et indignation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-on-est-sur-d-avoir-besoin-de-ce-genre-de-touristes-a-florence-103150917"
    },
    {
        "title": "Quand le gardien se transforme en jardinier",
        "summary": "Loin du faste du r\u00e9cent Euro, une sc\u00e8ne improbable a eu lieu dans un match de Coupe en \u00c9cosse, o\u00f9 un trou dans le terrain a d\u00fb \u00eatre bouch\u00e9 avec les moyens du bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-quand-le-gardien-se-transforme-en-jardinier-103150175"
    },
    {
        "title": "Concert en langue des signes: \u00abOn est assez sujets aux tendinites\u00bb",
        "summary": "Un terme nouveau d\u00e9barque dans nos festivals: le concert chansign\u00e9. Explications au festival Les Georges \u00e0 Fribourg avec l\u2019association 10 Doigts En Cavale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/festival-les-georges-le-concert-de-pomme-a-ete-retransmis-en-langue-des-signes-103150989"
    },
    {
        "title": "Aigle abattu: \u00abC'est un jugement qui va faire date!\u00bb",
        "summary": "Rel\u00e2ch\u00e9 pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, le pygargue \u00e0 queue blanche avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un chasseur le 24 f\u00e9vrier en Is\u00e8re. Consid\u00e9rant qu'il s'agit d'un \u00abacte criminel grave\u00bb, le Tribunal l'a lourdement condamn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoieisere-aigle-abattu-c-est-un-jugement-qui-va-faire-de-date-103150899"
    },
    {
        "title": "Une association humanitaire soup\u00e7onn\u00e9e de financement du Hamas",
        "summary": "Les fonds collect\u00e9s par l'association auraient \u00e9t\u00e9 revers\u00e9s \u00abde mani\u00e8re directe ou indirecte\u00bb \u00e0 l'organisation en guerre avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-association-humanitaire-soupconnee-de-financement-du-hamas-103151085"
    },
    {
        "title": "La Suisse face \u00e0 l\u2019Espagne, \u00e0 Gen\u00e8ve en septembre",
        "summary": "Pour son deuxi\u00e8me match de la Ligue des nations, l\u2019\u00e9quipe de Murat Yakin fera face aux champions d\u2019Europe au Stade de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-suisse-face-a-l-espagne-a-geneve-en-septembre-221339644572"
    },
    {
        "title": "Le \u00abbonheur\u00bb de la maire de Paris apr\u00e8s son plongeon historique dans la Seine",
        "summary": "La maire de Paris Anne Hidalgo, le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation des Jeux olympiques Tony Estanguet et le pr\u00e9fet d\u2019Ile-de-France Marc Guillaume se baignent dans la Seine, un acte symbolique \u00e0 neuf jours des JO qui pr\u00e9voient des \u00e9preuves dans le fleuve.  (FranceInfo/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-le-bonheur-de-la-maire-de-paris-apres-son-plongeon-historique-dans-la-seine-103150886"
    },
    {
        "title": "\u00abCapsule \u00e0 suicide\u00bb: malgr\u00e9 la pol\u00e9mique, le promoteur insiste",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 qui promet une mort paisible par inhalation d'azote l'affirme: son syst\u00e8me est l\u00e9gal. Elle jure qu'elle va l'inaugurer en Suisse. La riposte des cantons s'organise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-boite-a-suicide-malgre-la-polemique-les-promoteurs-insistent-103150882"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Zurich, on peut acheter son billet de bus via Google Maps",
        "summary": "Les citoyens qui planifient leur voyage en transports publics avec Google Maps peuvent d\u00e9sormais commander le ticket correspondant en un seul clic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-publics-a-zurich-on-peut-acheter-son-billet-de-bus-via-google-maps-103150771"
    },
    {
        "title": "Six morts et des gens encore coinc\u00e9s dans l'incendie d'un immeuble",
        "summary": "Trente personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues mais d'autres sont encore coinc\u00e9es dans l'immeuble de 14 \u00e9tages qui abrite un centre commercial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-des-personnes-coincees-dans-l-incendie-d-un-centre-commercial-103151011"
    },
    {
        "title": "Une conversation entre Donald Trump et Robert Kennedy Jr fuite sur internet",
        "summary": "Un appel entre Donald Trump et Robert Kennedy Jr a fuit\u00e9 sur internet. Ceci apr\u00e8s la tentative d\u2019assassinat de Donald Trump samedi.  (X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/collaboration-vaccins-une-conversation-entre-donald-trump-et-robert-kennedy-jr-fuite-sur-internet-103150807"
    },
    {
        "title": "Le feu d\u2019artifice finit sa course sur les spectateurs",
        "summary": "La f\u00eate de Malmocco, \u00e0 Venise, a failli se terminer en drame. Des feux d\u2019artifice tir\u00e9s depuis un bateau ont termin\u00e9 leur course sur la rive o\u00f9 se trouvaient des spectateurs. (X/Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/venise-i-le-feu-dartifice-fini-sa-course-sur-les-spectateurs-103150359"
    },
    {
        "title": "Un clin d\u2019oeil \u00e0 Ronaldo, une maman \u00e9mue et une pr\u00e9sentation historique",
        "summary": "Kylian Mbapp\u00e9 a \u00e9t\u00e9 officiellement pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi \u00e0 Madrid devant plus de 80\u2019000 spectateurs au stade du Real. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mbappe-au-real-madrid-un-clin-doeil-a-ronaldo-une-maman-emue-et-une-presentation-historique-103150690"
    },
    {
        "title": "La \u00abromance\u00bb entre un minot du Bar\u00e7a et la princesse agite l\u2019Espagne",
        "summary": "Gavi a eu l\u2019occasion de rencontrer la princesse Leonor d\u2019Espagne lors de la c\u00e9l\u00e9bration de la Roja pour leur triomphe \u00e0 l\u2019Euro 2024. On dit que la princesse a un \u00e9norme b\u00e9guin pour Gavi et qu\u2019une relation entre eux serait envisageable. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-cette-romance-entre-un-minot-du-barca-et-la-princesse-agite-lespagne-103150592"
    },
    {
        "title": "Retards et suppressions de trains: tout est rentr\u00e9 dans l'ordre",
        "summary": "Un probl\u00e8me survenu sur la ligne de contact, mercredi, a n\u00e9cessit\u00e9 des r\u00e9parations. Les usagers ont d\u00fb prendre\u00a0 leur mal en patience une bonne partie de la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-les-trains-ne-circulent-plus-entre-lausanne-et-cully-103150773"
    },
    {
        "title": "Parc \u00e0 chiens vers les Grottes: pr\u00e9avis d\u00e9favorable du Canton",
        "summary": "L\u2019Etat estime que le projet de la Ville d\u2019espace pour les canid\u00e9s a un impact trop important sur la v\u00e9g\u00e9tation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-parc-a-chiens-vers-les-grottes-preavis-defavorable-du-canton-103150894"
    },
    {
        "title": "Incendie dans des caves aux Charmilles",
        "summary": "Un sinistre s'est d\u00e9clar\u00e9 dans le sous-sol d'un immeuble de la Rive droite, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-incendie-dans-des-caves-aux-charmilles-103150875"
    },
    {
        "title": "Les Vaudois vieillissent et souffrent de \u00abtrop de cholest\u00e9rol\u00bb",
        "summary": "L'Enqu\u00eate suisse sur la sant\u00e9 indique que pr\u00e8s d'un tiers des Vaudois \u00e2g\u00e9s entre 45 et 64 ans ont trop de cholest\u00e9rol. Un tiers souffre d'une tension art\u00e9rielle trop \u00e9lev\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-vaudois-vieillissent-et-souffrent-de-trop-de-cholesterol-103150812"
    },
    {
        "title": "La Rega ram\u00e8ne en Suisse des petits Ukrainiens atteints de cancer",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s l'attaque au missile contre le plus grand h\u00f4pital p\u00e9diatrique d'Ukraine, la Rega est all\u00e9e chercher lundi \u00e0 Kiev deux petits patients malades pour les faire soigner en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hopital-bombarde-la-rega-ramene-en-suisse-des-petits-ukrainiens-atteints-de-cancer-103150999"
    },
    {
        "title": "La police sort l'artillerie lourde pour deux p\u00e9tards",
        "summary": "Une personne a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e ce mercredi apr\u00e8s que deux d\u00e9tonations ont \u00e9t\u00e9 entendues dans un quartier de Genestrerio. La police \u00e9tait intervenue en nombre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mendrisio-ti-la-police-sort-l-artillerie-lourde-pour-deux-petards-103150994"
    },
    {
        "title": "\u00abTu-Ta-Tut\u00bb: le cor postal f\u00eate bruyamment ses 100 ans",
        "summary": "Dans les r\u00e9gions de montagne, 700 cars postaux de montagne ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l'anniversaire du klaxon l\u00e9gendaire en le faisant retentir simultan\u00e9ment sur le coup de 10 heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embleme-suisse-tuuu-taaa-tut-le-cor-postal-fete-bruyamment-ses-100-ans-103150835"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 t\u00e9moins: un cycliste s'exhibe devant une jeune fille",
        "summary": "Fin juin, un homme s'est d\u00e9nud\u00e9 devant une jeune fille \u00e0 Liebefeld. La police bernoise a ouvert une enqu\u00eate et lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liebefeld-be-appel-a-temoins-un-cycliste-s-exhibe-devant-une-jeune-fille-103150866"
    },
    {
        "title": "Le Hamas annonce au moins 90 morts dans un raid isra\u00e9lien",
        "summary": "Isra\u00ebl dit avoir vis\u00e9 le chef de la branche arm\u00e9e du Hamas, Mohammed Deif, ainsi que Rafa Salama, commandant de la brigade de Khan Youn\u00e8s, \u00abdeux cerveaux du massacre du 7 octobre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-le-hamas-annonce-au-moins-71-morts-dans-un-raid-israelien-103148549"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah menace Isra\u00ebl \u00absi des civils continuent d'\u00eatre vis\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Des experts de l\u2019ONU accusent Isra\u00ebl de mener une \u00abfamine cibl\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Pour ces experts, il n\u2019y a \u00abpas de doute\u00bb que la famine s\u2019est propag\u00e9e du nord de Gaza au centre et au sud du territoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israel-hamas-des-experts-de-lonu-accusent-israel-de-mener-une-famine-ciblee-103145972"
    },
    {
        "title": "Pluie de roquettes et de drones explosifs sur le nord d'Isra\u00ebl",
        "summary": "Le Hezbollah a annonc\u00e9 jeudi avoir tir\u00e9 plus de 200 engins explosifs. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a ripost\u00e9 en frappant le sud du Liban.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proche-orient-pluie-de-roquettes-et-de-drones-explosifs-sur-le-nord-disrael-103142490"
    },
    {
        "title": "Londres et Dublin veulent relancer leurs relations",
        "summary": "Les premiers ministres britanniques et irlandais ont affirm\u00e9 mercredi vouloir \u00abrelancer le partenariat\u00bb entre les deux pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-londres-et-dublin-veulent-relancer-leurs-relations-812890601605"
    },
    {
        "title": "Le procureur fait appel de l\u2019annulation des poursuites en Floride",
        "summary": "Le procureur sp\u00e9cial a fait appel de l\u2019annulation de la proc\u00e9dure contre Donald Trump en Floride pour r\u00e9tention de documents classifi\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-le-procureur-fait-appel-de-l-annulation-des-poursuites-en-floride-912067652946"
    },
    {
        "title": "Un migrant meurt en tentant de traverser la Manche",
        "summary": "Un migrant est mort ce mercredi en tentant de rejoindre le Royaume-Uni par la Manche. 71\u00a0personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-migrant-meurt-en-tentant-de-traverser-la-manche-352047028056"
    },
    {
        "title": "Le Kremlin nie l'\u00e9chec de son assaut contre Kharkiv",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "La police interdit les manifestations \u00e0 Nairobi",
        "summary": "La police kenyane a annonc\u00e9 mercredi que les manifestations dans la capitale Nairobi seront interdites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kenya-la-police-interdit-les-manifestations-a-nairobi-226962308298"
    },
    {
        "title": "Cette entreprise suisse fournit la jet-set en sous-v\u00eatements",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Zimmerli fabrique \u00e0 la main des slips, des maillots et des pyjamas, convoit\u00e9s dans le monde entier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tessin-cette-entreprise-suisse-fournit-la-jet-set-en-sous-vetements-103141341"
    },
    {
        "title": "Air Cal\u00e9donie va licencier un tiers de ses effectifs",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Elon Musk va d\u00e9placer les si\u00e8ges de SpaceX et de X au Texas",
        "summary": "Elon Musk a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9placer au Texas les si\u00e8ges de SpaceX et du r\u00e9seau social X suite \u00e0 la promulgation d\u2019une loi sur les \u00e9l\u00e8ves transgenres en Californie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elon-musk-va-deplacer-les-sieges-de-space-x-et-de-x-au-texas-192526109700"
    },
    {
        "title": "La justice emp\u00eache l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Logitech",
        "summary": "Le cofondateur de l\u2019entreprise conteste le choix de la future pr\u00e9sidente du conseil d'administration. Le tribunal de la C\u00f4te a suivi sa requ\u00eate et interdit la tenue de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-la-justice-empeche-l-assemblee-generale-de-logitech-103150470"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e assurera la s\u00e9curit\u00e9 pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "La grande f\u00eate attendue sur la Seine pour le d\u00e9but des JO de Paris sera sous protection militaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-l-armee-assurera-la-securite-pour-la-ceremonie-d-ouverture-103151065"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tape pour Carapaz, Vingegaard perd du temps",
        "summary": "L\u2019\u00c9quatorien a remport\u00e9 en solitaire la premi\u00e8re \u00e9tape dans les Alpes, alors que le Danois, 2e du g\u00e9n\u00e9ral, a perdu des secondes sur Pogacar et Evenepoel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-l-etape-pour-carapaz-vingegaard-perd-du-temps-860932841203"
    },
    {
        "title": "Un jeune n\u00e9onazi projetait des actions violentes pendant les JO",
        "summary": "Un jeune homme de 18 ans appartenant \u00e0 la mouvance n\u00e9onazie a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mercredi matin dans le Bas-Rhin par la police antiterroriste, \u00e0 dix jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-jeune-neonazi-projetait-des-actions-violentes-pendant-les-jo-103150955"
    },
    {
        "title": "Sabrina Carpenter fait de la pub pour les Jeux",
        "summary": "La jeune chanteuse am\u00e9ricaine a tourn\u00e9 un spot ultraclich\u00e9 pour la cha\u00eene am\u00e9ricaine NBC Sports o\u00f9 elle fait la promo des JO de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-sabrina-carpenter-fait-de-la-pub-pour-les-jeux-103150850"
    },
    {
        "title": "Les cargos misent sur le retour des voiles",
        "summary": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019industrie maritime n\u2019a eu de cesse de s\u2019int\u00e9resser aux solutions durables, afin de r\u00e9duire son importante empreinte carbone. L\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie du vent pour soutenir la propulsion des navires repr\u00e9sente une approche prometteuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-eolienne-les-cargos-misent-sur-le-retour-des-voiles-103146533"
    },
    {
        "title": "De l'art pour lutter contre la fonte des glaciers",
        "summary": "De nombreux mus\u00e9es et institutions participent au projet \u00abRegarde comme le glacier dispara\u00eet\u00bb en proposant des expositions et des pr\u00e9sentations sur ce sujet. Visite guid\u00e9e de l'Aargauer Kunsthaus, situ\u00e9 \u00e0 Aarau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/initiative-nationale-de-lart-pour-lutter-contre-la-fonte-des-glaciers-103142690"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que votre barbecue se transforme en p\u00e9ch\u00e9 \u00e9cologique",
        "summary": "La Suisse est une nation de grillades. La scientifique Franziska St\u00f6ffel nous explique comment en faire de la mani\u00e8re la plus durable possible. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/estival-comment-eviter-que-votre-barbecue-se-transforme-en-peche-ecologique-103142157"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Simpson\u00bb\u00a0ont encore frapp\u00e9",
        "summary": "Un \u00e9pisode de la s\u00e9rie, habitu\u00e9e des troublantes pr\u00e9dictions, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9programm\u00e9 apr\u00e8s l'attaque contre l'ex-pr\u00e9sident. Une sc\u00e8ne ressemblait \u00e9trangement aux \u00e9v\u00e9nements du 13 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attentat-contre-trump-les-simpson-ont-encore-frappe-103150790"
    },
    {
        "title": "Ce supporter anglais s'est quelque peu emball\u00e9",
        "summary": "Convaincu que l'Angleterre allait triompher en finale, un jeune homme s'est fait tatouer une \u00e9norme coupe sur la cuisse gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ce-supporter-anglais-s-est-quelque-peu-emballe-103149900"
    },
    {
        "title": "Il se trompe de pr\u00e9nom pendant l'amour et y laisse son p\u00e9nis",
        "summary": "Un homme a prononc\u00e9 le nom de sa ma\u00eetresse en couchant avec sa femme. Celle-ci l'a sanctionn\u00e9 en sectionnant son sexe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-il-se-trompe-de-prenom-pendant-l-amour-et-y-laisse-son-penis-103147872"
    },
    {
        "title": "Des jumelles font la m\u00eame moyenne au bac, au dixi\u00e8me pr\u00e8s",
        "summary": "Deux adolescentes originaires de Dijon ont d\u00e9croch\u00e9 leur dipl\u00f4me avec mention tr\u00e8s bien, obtenant des notes tr\u00e8s similaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-des-jumelles-font-la-meme-moyenne-au-bac-au-dixieme-pres-103147342"
    },
    {
        "title": "Le somptueux manoir de Drake inond\u00e9 par les intemp\u00e9ries",
        "summary": "Le rappeur a eu la mauvaise surprise de voir des pi\u00e8ces de sa demeure \u00e0 Toronto remplies d'eau, mardi 16 juillet 2024, \u00e0 cause de violentes averses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-le-somptueux-manoir-de-drake-inonde-par-les-intemperies-103150841"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'\u00e9tais ivre\u00bb: elle s'excuse apr\u00e8s avoir massacr\u00e9 l'hymne am\u00e9ricain",
        "summary": "La chanteuse Ingrid Andress a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses pour sa prestation de lundi soir au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ingrid-andress-j-etais-ivre-elle-s-excuse-apres-avoir-massacre-l-hymne-americain-103150867"
    },
    {
        "title": "Le rap se drape de \u00abvrais\u00bb instruments",
        "summary": "En live, le genre se d\u00e9guste de plus en plus avec des musiciens sur sc\u00e8ne. Cette ann\u00e9e, le MJF a choisi de mettre en valeur ce virage, b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 tous et qui fait des petits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-le-rap-se-drape-de-vrais-instruments-103150816"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019on va jouer sur de telles sc\u00e8nes\u00bb",
        "summary": "Roxane Dumont et In\u00e8s Mouzoune se sont rencontr\u00e9es en 2022. Elles forment le duo genevois Rosh\u00e2ni \u00e0 d\u00e9couvrir ce 17 juillet 2024 au Montreux Jazz Festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roshani-cest-la-premiere-fois-quon-va-jouer-sur-de-telles-scenes-103148280"
    },
    {
        "title": "Qing Madi, la fille \u00e0 maman qui grandit si vite",
        "summary": "La Nig\u00e9rianne de 18 ans se produit mardi soir sur la sc\u00e8ne du Casino, en ouverture de sa compatriote Tems.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-qing-madi-la-fille-a-maman-qui-grandit-si-vite-103150012"
    },
    {
        "title": "Bienvenue dans la fournaise des afters de Montreux",
        "summary": "La f\u00eate ne s\u2019arr\u00eate pas \u00e0 la derni\u00e8re note des concerts. Au contraire, elle prend un virage plus sauvage encore juste apr\u00e8s. Mais ces soir\u00e9es \u00abselect\u00bb sont un privil\u00e8ge qui s\u2019h\u00e9rite ou se m\u00e9rite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-bienvenue-dans-la-fournaise-des-afters-de-montreux-103150004"
    },
    {
        "title": "Le retour du soleil incarn\u00e9 par une Styleto rayonnante",
        "summary": "Il y avait foule samedi soir sur la Terrasse Ibis. Pour son premier passage en Suisse, la chanteuse a mis la barre tr\u00e8s haut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-le-retour-du-soleil-incarne-par-une-styleto-rayonnante-103149178"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est fou qu'il y ait autant de gens, je me sens b\u00e9ni\u00bb",
        "summary": "Ce 12 juillet 2024, Victor Ray \u00e9tait en concert sur la sc\u00e8ne du Casino. Pour son premier passage au Montreux Jazz, il a convaincu le public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/victor-ray-c-est-fou-qu-il-y-ait-autant-de-gens-je-me-sens-beni-103148206"
    },
    {
        "title": "Des mineurs acc\u00e8dent au TikTok Shop malgr\u00e9 le contr\u00f4le parental",
        "summary": "Une faille peut exposer les moins de 18 ans \u00e0 des produits inappropri\u00e9s sur la boutique de TikTok, malgr\u00e9 l'activation de la surveillance parentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faille-des-mineurs-accedent-au-tiktok-shop-malgre-le-controle-parental-103150317"
    },
    {
        "title": "Des projets secrets de Disney d\u00e9voil\u00e9s \u00e0 la suite d'un piratage",
        "summary": "Les pirates du groupe Nullbulge disent avoir cibl\u00e9 l'entreprise de divertissement pour prot\u00e9ger les droits des artistes et d\u00e9noncer son approche de l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyberattaque-des-projets-secrets-de-disney-devoiles-a-la-suite-d-un-piratage-103150403"
    },
    {
        "title": "Banni, le g\u00e9ant de la cybers\u00e9curit\u00e9 quitte les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le logiciel du mastodonte russe des antivirus Kaspersky \u00e9tant interdit aux Etats-Unis, l'entreprise\u00a0va licencier les employ\u00e9s de sa filiale et se retirer du march\u00e9 am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kaspersky-banni-le-geant-de-la-cybersecurite-quitte-les-etats-unis-103150462"
    },
    {
        "title": "Microsoft critiqu\u00e9 pour ses alertes maladroites",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une intrusion informatique en mars, le g\u00e9ant de la tech a envoy\u00e9 des e-mails ressemblant \u00e0 une tentative d\u2019hame\u00e7onnage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyberattaque-microsoft-critique-pour-ses-alertes-maladroites-103148987"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re qu\u2019il y aura plus de tournois avec des filles\u00bb",
        "summary": "Les joueuses de Team Vitality s\u2019appr\u00eatent \u00e0 disputer le Mondial f\u00e9minin de \u00abMLBB\u00bb \u00e0 l\u2019Esports World Cup, en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-espere-quil-y-aura-plus-de-tournois-avec-des-filles-103150032"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour la populaire Xbox\u00a0360",
        "summary": "La boutique en ligne de l'ancienne console de Microsoft fermera d\u00e9finitivement \u00e0 la fin du mois de juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fin-de-partie-pour-la-populaire-xbox-360-103147450"
    },
    {
        "title": "Hausse de prix et nouvel abonnement pour le Xbox Game Pass",
        "summary": "Microsoft revoit les tarifs de ses abonnements \u00e0 la hausse et pr\u00e9voit une nouvelle offre \u00abStandard\u00bb moins attrayante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-hausse-de-prix-et-nouvel-abonnement-pour-le-xbox-game-pass-103146558"
    },
    {
        "title": "Un peu fade et g\u00e9n\u00e9rique, ce jeu cor\u00e9en a des arguments",
        "summary": "\u00c0 mi-chemin entre \u00abDestiny\u00bb et \u00abWarframe\u00bb, le free-to-play \u00abThe First Descendant\u00bb tente de s\u00e9duire un maximum de joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-peu-fade-et-generique-ce-jeu-coreen-a-des-arguments-103144950"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai eu de grosses mont\u00e9es d\u2019adr\u00e9naline\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film catastrophe \u00abTwisters\u00bb, l'actrice britannique Daisy Edgar-Jones a v\u00e9cu des sensations fortes et elle a ador\u00e9 \u00e7a.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daisy-edgar-jones-jai-eu-de-grosses-montees-dadrenaline-103146687"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque film est un test d\u2019endurance\u00bb",
        "summary": "Dans la peau d'une championne de natation dans \u00abFace \u00e0 la mer: l\u2019histoire de Trudy Ederle\u00bb, sur Disney +, Daisy Ridley s'est surpass\u00e9e pour ce r\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daisy-ridley-chaque-film-est-un-test-dendurance-103149831"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 moi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abLove Lies Bleeding\u00bb, Kristen Stewart pr\u00e9f\u00e8re suivre ses d\u00e9sirs pour ses r\u00f4les plut\u00f4t que d'avoir un plan de carri\u00e8re bien \u00e9tabli.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kirsten-stewart-jai-toujours-ete-moi-meme-103146632"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice de \u00abShining\u00bb Shelley Duvall meurt \u00e0 75 ans",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine, qui a incarn\u00e9 l'\u00e9pouse terrifi\u00e9e de Jack Nicholson dans l'intemporel classique de Stanley Kubrick, s'est \u00e9teinte au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-lactrice-de-shining-shelley-duvall-meurt-a-75-ans-103147545"
    },
    {
        "title": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb, un retour \u00e0 l'\u00e9tat naturel du pied",
        "summary": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb sont cens\u00e9es \u00eatre plus saines et assurer une d\u00e9marche plus naturelle. Un orthop\u00e9diste d\u00e9crit les avantages et les inconv\u00e9nients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-chaussures-barefoot-un-retour-a-l-etat-naturel-du-pied-103146762"
    },
    {
        "title": "Pour montrer votre affection, inspirez-vous du manchot",
        "summary": "La tendance du \u00abpebbling\u00bb fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux. Cette mode s'inspire des galets offerts par les manchots m\u00e2les aux femelles qu'ils convoitent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pebbling-pour-montrer-votre-affection-inspirez-vous-du-manchot-103145284"
    },
    {
        "title": "Ces gestes qui renvoient une image antipathique de nous",
        "summary": "Dans nos \u00e9changes avec les autres, notre langage corporel en dit souvent plus que les mots. Voici cinq gestes qui sont mal per\u00e7us par nos interlocuteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/communication-non-verbale-ces-gestes-qui-renvoient-une-image-antipathique-de-nous-103140294"
    },
    {
        "title": "Forcer un enfant \u00e0 s'excuser peut lui porter pr\u00e9judice",
        "summary": "Il est normal de se chamailler entre enfants, de m\u00eame que de s'excuser. Or, les forcer \u00e0 s'excuser peut faire plus de mal que de bien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-forcer-un-enfant-a-sexcuser-peut-lui-porter-prejudice-103136221"
    },
    {
        "title": "Ce bracelet co\u00fbte cher et ne donne acc\u00e8s \u00e0 aucun festival",
        "summary": "Balenciaga commercialise le \u00abBracelet Raver\u00bb,\u00a0qui ressemble \u00e0 un bracelet de festivalier. Le prix de l'accessoire de mode peut atteindre... 4400 francs!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/derives-de-la-mode-ce-bracelet-coute-cher-et-ne-donne-acces-a-aucun-festival-balenciaga-103147309"
    },
    {
        "title": "Moche, mais \u00e0 la mode",
        "summary": "La mode a rarement \u00e9t\u00e9 aussi belle et horrible en m\u00eame temps. V\u00eatements tach\u00e9s, pantalons d\u00e9chir\u00e9s et autres Crocs permettent de se la jouer \u00abugly chic\u00bb. D\u00e9cryptage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ugly-chic-moche-mais-a-la-mode-103145395"
    },
    {
        "title": "Katy Perry a radicalement chang\u00e9 de look",
        "summary": "Lors de la Fashion Week de Paris, la pop star a capt\u00e9 tous les regards. Et pour cause: elle a pris un virage vestimentaire \u00e0 180 degr\u00e9s, avec des tenues noires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-pop-rock-katy-perry-a-radicalement-change-de-look-103141875"
    },
    {
        "title": "Ce sac vous casse le dos",
        "summary": "Si vous souffrez de douleurs dorsales ou de la nuque, le responsable est peut-\u00eatre votre sac \u00e0 main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ce-sac-vous-casse-le-dos-103137218"
    },
    {
        "title": "Majorque est envahie par des cafards g\u00e9ants",
        "summary": "Majorque est confront\u00e9e \u00e0 un nouveau fl\u00e9au: les cafards. Ces nuisibles r\u00e9sistants aux insecticides prolif\u00e8rent sur l'\u00eele des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/invasion-d-insectes-majorque-est-envahie-par-les-cafards-geants-103147478"
    },
    {
        "title": "Ce lac d'Italie est une perle rare et m\u00e9connue",
        "summary": "L'Italie compte de magnifiques lacs qui attirent chaque ann\u00e9e des touristes du monde entier. Celui, plut\u00f4t m\u00e9connu, de Molveno a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 le plus beau de tout le pays. Il est nich\u00e9 dans les Dolomites de Brenta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lago-di-molveno-ce-lac-d-italie-est-une-perle-rare-et-meconnue-103145985"
    },
    {
        "title": "A Marbella, faire pipi dans la mer co\u00fbtera 730 francs",
        "summary": "La ville baln\u00e9aire du sud de l'Espagne a list\u00e9 plusieurs infractions soumises \u00e0 des amendes. Elle esp\u00e8re ainsi limiter les effets du tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-estival-a-marbella-faire-pipi-dans-la-mer-coutera-730-francs-103143033"
    },
    {
        "title": "Pourquoi fait-il toujours aussi froid dans l'avion?",
        "summary": "Il fait souvent frais dans les avions, au grand dam de certains passagers. Les compagnies a\u00e9riennes Swiss et Edelweiss nous en expliquent la raison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confort-pourquoi-fait-il-toujours-aussi-froid-dans-lavion-103142374"
    },
    {
        "title": "Pleins phares sur le maquillage \u00abcoup de soleil\u00bb",
        "summary": "Des influenceuses utilisent du make-up pour imiter un \u00e9ryth\u00e8me solaire. Le trend s'appelle \u00abtanline make-up\u00bb ou \u00absunburn make-up\u00bb",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-de-l-ete-pleins-phares-sur-le-maquillage-coup-de-soleil-103147990"
    },
    {
        "title": "Peut-on se faire implanter LE soutien-gorge parfait?",
        "summary": "Certaines cliniques esth\u00e9tiques promettent une poitrine ferme \u00e0 vie. Une chirurgienne explique ce qu'est cette \u00abbrassi\u00e8re interne\u00bb, ses avantages et... ses inconv\u00e9nients!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-se-faire-implanter-le-soutien-gorge-parfait-est-ce-possible-103145153"
    },
    {
        "title": "Son petit ami opte pour la coupe rase et c'est la prise de t\u00eate",
        "summary": "La vid\u00e9o de la jeune femme d\u00e9pit\u00e9e par la nouvelle coupe rase de son petit ami a d\u00e9clench\u00e9 un gros d\u00e9bat sur TikTok. Pourtant, la buzz cut est tendance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buzz-cut-son-petit-ami-opte-pour-la-coupe-rase-et-cest-la-prise-de-tete-103140401"
    },
    {
        "title": "Le truc pour avoir un \u00e9lastique \u00e0 cheveux comme neuf",
        "summary": "Si vous avez des \u00e9lastiques \u00e0 cheveux d\u00e9tendus que vous pensez inutilisables, ne les jetez plus. Voici une astuce pour qu'ils reprennent leur forme en quelques secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fini-le-gaspillage-le-truc-pour-avoir-un-elastique-a-cheveux-comme-neuf-103130506"
    },
    {
        "title": "Ils lavent les fruits et les l\u00e9gumes dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Ces vid\u00e9os font fureur sur TikTok et Instagram. Un fabricant d'\u00e9lectrom\u00e9nager d\u00e9conseille de placer des produits alimentaires dans un lave-vaisselle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fou-ou-malin-ils-lavent-les-fruits-et-legumes-au-lave-vaisselle-103147377"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9liminer une tache de sauce tomate sur du textile",
        "summary": "Les taches rouge\u00e2tres de sauce tomate ou de ketchup sont particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 retirer des v\u00eatements ou des tapis. Bonne nouvelle: il y a des astuces!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/truc-utile-comment-eliminer-une-tache-de-sauce-tomate-sur-du-textile-103145684"
    },
    {
        "title": "Sept choses \u00e0 ne jamais stocker dans le tiroir du four",
        "summary": "Destin\u00e9 aux plaques et moules \u00e0 tarte, le tiroir du four est parfois d\u00e9tourn\u00e9 de cet usage, surtout si la cuisine est petite. Mais cela peut s'av\u00e9rer dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-dincendie-sept-choses-a-ne-jamais-stocker-dans-le-tiroir-du-four-103142434"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des parasites qui infestent la maison",
        "summary": "En \u00e9t\u00e9, les insectes pullulent aussi bien \u00e0 l'ext\u00e9rieur qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur. Pour en venir \u00e0 bout, il existe des solutions. Mais le recours \u00e0 un professionnel est parfois n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-de-pro-comment-se-debarrasser-des-parasites-qui-infestent-la-maison-103141103"
    },
    {
        "title": "Comment boire au goulot avec un bouchon solidaire",
        "summary": "Sur Instagram, une vid\u00e9o montre la bonne fa\u00e7on de d\u00e9visser les nouveaux\u00a0 bouchons des bouteilles en plastique pour boire sans \u00eatre g\u00ean\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-boire-au-goulot-avec-un-bouchon-solidaire-103146588"
    },
    {
        "title": "Le yaourt, produit sain ou bombe de sucre?",
        "summary": "Nature, grec, skyr... quel yaourt est le plus sain? Une nutritionniste d\u00e9taille les particularit\u00e9s de chacun pour nous aider \u00e0 faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dieteticienne-le-yaourt-produit-sain-ou-bombe-de-sucre-103145779"
    },
    {
        "title": "Comment faire manger des l\u00e9gumes \u00e0 ses enfants",
        "summary": "Chantage, menace: les parents sont parfois pr\u00eats \u00e0 tout pour faire avaler la nourriture \u00e0 leur enfant. Et c'est dangereux, selon Ilona Sanchez, nutritionniste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-comment-faire-manger-des-legumes-a-ses-enfants-103142564"
    },
    {
        "title": "Ces produits qui font grimper la note de supermarch\u00e9",
        "summary": "Alors que certains produits permettent de faire des \u00e9conomies, d'autres comme le safran ou le caviar p\u00e8sent lourdement sur le ticket de caisse. Petit tour des sp\u00e9cialit\u00e9s les plus on\u00e9reuses, selon les enseignes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentaire-les-produits-les-plus-chers-des-supermarches-suisses-103137389"
    },
    {
        "title": "Le roadster de Mercedes-AMG est un vrai petit bijou",
        "summary": "Avec la\u00a0Mercedes-AMG SL 63 4MATIC+ Manufaktur Golden Coast, le pr\u00e9parateur \u00e9l\u00e8ve l'art de la fabrication automobile \u00e0 un autre niveau et propose un vrai petit bijou en \u00e9dition strictement limit\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/edition-limitee-le-roadster-de-mercedes-amg-est-un-vrai-petit-bijou-103147798"
    },
    {
        "title": "Comprenez-vous ces signes du bras et de la main?",
        "summary": "La r\u00e9gulation du trafic par des gestes est rare. On a vite fait d'oublier ce que signifie tel ou tel signe. Petit r\u00e9capitulatif des r\u00e8gles et des personnes autoris\u00e9es \u00e0 r\u00e9guler la circulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-du-trafic-comprenez-vous-ces-signes-du-bras-et-de-la-main-103146570"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de stationner sur la chauss\u00e9e avec mes feux de d\u00e9tresse?",
        "summary": "Voir des v\u00e9hicules avec les feux de d\u00e9tresse allum\u00e9s est monnaie courante. Ils sont utilis\u00e9s en cas d'accident, en queue d'embouteillage ou en guise de remerciement. Mais que dit la r\u00e9glementation?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-de-la-route-ai-je-le-droit-de-stationner-sur-la-chaussee-avec-mes-feux-de-detresse-103142053"
    },
    {
        "title": "La Golf de Volkswagen f\u00eate un demi-si\u00e8cle de succ\u00e8s",
        "summary": "L'embl\u00e9matique compacte souffle ses 50 bougies. Pour l'occasion, nos r\u00e9dacteurs ont effectu\u00e9 une sortie \u00e0 bord des huit g\u00e9n\u00e9rations du mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anniversaire-la-golf-de-volkswagen-fete-un-demi-siecle-de-succes-103140470"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Au moins 16 morts apr\u00e8s un incendie dans un centre commercial",
        "summary": "Un nouveau bilan de l\u2019incendie, d\u00e9sormais \u00e9teint, survenu dans un centre commercial \u00e0 Zigong, fait \u00e9tat de 16 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-au-moins-16-morts-apres-un-incendie-dans-un-centre-commercial-243572440861"
    },
    {
        "title": "Le rover chercheur d\u2019eau n\u2019ira jamais sur la Lune",
        "summary": "La Nasa a annonc\u00e9 mercredi arr\u00eat\u00e9 le d\u00e9veloppement du rover Viper \u00e0 cause de co\u00fbts trop \u00e9lev\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nasa-le-rover-chercheur-d-eau-n-ira-jamais-sur-la-lune-172022452296"
    },
    {
        "title": "Un homme arr\u00eat\u00e9 en Floride pour des menaces visant Joe Biden",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Floride apr\u00e8s avoir menac\u00e9 Joe Biden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-homme-arrete-en-floride-pour-des-menaces-visant-joe-biden-688672759060"
    }
]