[
    {
        "title": "Fribourg et Lausanne se d\u00e9partageront lors d'un septi\u00e8me acte",
        "summary": "Les Lions sont revenus \u00e0 3-3 dans la s\u00e9rie contre les Dragons gr\u00e2ce \u00e0 leur succ\u00e8s (1-4) \u00e0 la BCF Arena. La place en finale contre Zurich se jouera samedi \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-fribourg-et-lausanne-se-departageront-lors-d-un-septieme-acte-103322282"
    },
    {
        "title": "Climat tendu \u00e0 Beausobre: des parents exigent des mesures et vite",
        "summary": "Des parents d'\u00e9l\u00e8ves s'inqui\u00e8tent de \u00abdysfonctionnements majeurs\u00bb et \u00abd'une d\u00e9gradation du climat scolaire\u00bb au sein de l'\u00e9tablissement morgien. Ils veulent des actes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/college-a-morges-vd-climat-tendu-a-beausobre-des-parents-exigent-des-mesures-et-vite-103321315"
    },
    {
        "title": "Une arme et deux victimes retrouv\u00e9es dans les d\u00e9combres",
        "summary": "Un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 jeudi matin dans une maison \u00e0 \u00c9pagny (FR). La police est intervenue apr\u00e8s des coups de feu. Le Minist\u00e8re public a ouvert une instruction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epagny-fr-incendie-en-gruyeres-les-autorites-demandent-d-eviter-le-secteur-103322008"
    },
    {
        "title": "Le dollar d\u00e9visse face au franc suisse",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-trump-juge-que-l-ue-a-ete-tres-intelligente-103021435"
    },
    {
        "title": "Un h\u00e9lico s\u2019ab\u00eeme dans le fleuve Hudson, faisant six morts",
        "summary": "Six personnes, dont trois enfants, ont p\u00e9ri dans cet accident spectaculaire. Une famille de touristes espagnols et un pilote se trouvaient \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-helicoptere-s-est-abime-dans-le-fleuve-hudson-a-new-york-103322622"
    },
    {
        "title": "\u00abLui, il a gagn\u00e9 2,5 milliards aujourd\u2019hui!\u00bb",
        "summary": "Une vid\u00e9o post\u00e9e sur X montre le pr\u00e9sident am\u00e9ricain en train de se vanter des milliards que ses amis ont empoch\u00e9s pendant la panique boursi\u00e8re li\u00e9e aux tarifs douaniers. De plus en plus de voix l\u2019accusent d\u00e9sormais de d\u00e9lit d\u2019initi\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/donald-trump-lui-il-a-gagne-25-milliards-aujourd-hui-103322256"
    },
    {
        "title": "Manchester United victime d'un coup de karma \u00e0 Lyon",
        "summary": "Une bourde de son gardien cons\u00e9cutive \u00e0 une sortie m\u00e9diatique de sa part n'a pas aid\u00e9 le club anglais, vainqueur dans le Rh\u00f4ne (2-2) en quart aller de l'Europa League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-united-victime-d-un-coup-de-karma-a-lyon-103322657"
    },
    {
        "title": "\u00abElon Musk veut nous d\u00e9truire\u00bb, accuse le cr\u00e9ateur de ChatGPT",
        "summary": "Open AI a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte contre le patron de X et Tesla, lui reprochant \u00abune campagne acharn\u00e9e\u00bb pour lui nuire apr\u00e8s qu\u2019il a connu le succ\u00e8s sans lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/high-tech-elon-musk-veut-nous-detruire-accuse-le-createur-de-chatgpt-103322461"
    },
    {
        "title": "Ajoie s'impose face \u00e0 Vi\u00e8ge et assure son maintien",
        "summary": "Dans un cinqui\u00e8me acte d\u00e9cisif, Ajoie a domin\u00e9 Vi\u00e8ge pour s'imposer largement et ainsi garantir son maintien en National League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-ajoie-s-impose-face-a-viege-et-assure-son-maintien-103322316"
    },
    {
        "title": "Voyages en avion depuis Gen\u00e8ve: le Sud a le vent en poupe",
        "summary": "Pr\u00e8s d'un passager sur cinq au d\u00e9part de Cointrin s'est rendu en Grande-Bretagne en 2024. Mais l'Espagne et le Portugal reviennent en force.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-voyages-en-avion-depuis-geneve-le-sud-a-le-vent-en-poupe-103322251"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est une \u00e9preuve qui me recentre sur le sens de l'existence\u00bb",
        "summary": "Dans une interview avec \u00abParis Match\u00bb, Laura Felpin est revenue sur le moment o\u00f9 elle a appris souffrir d'un cancer de la thyro\u00efde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/laura-felpin-c-est-une-epreuve-qui-me-recentre-sur-le-sens-de-l-existence-103322121"
    },
    {
        "title": "Des journalistes de \u00abFronti\u00e8res\u00bb exfiltr\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Des journalistes du m\u00e9dia identitaire \u00abFronti\u00e8res\u00bb ont \u00e9t\u00e9 exfiltr\u00e9s mercredi par les services de l\u2019Assembl\u00e9e nationale lors d\u2019un rassemblement de soutien aux collaborateurs LFI. La manifestation, organis\u00e9e \u00e0 l\u2019appel de la CGT, protestait contre un article du magazine intitul\u00e9 \u00abLFI, le parti de l\u2019\u00e9tranger\u00bb. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paris-f-des-journalistes-de-frontieres-exfiltres-a-l-assemblee-103322185"
    },
    {
        "title": "Sharon Stone combl\u00e9e par Julien Dor\u00e9",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9mue de recevoir un cadeau inattendu de la part du chanteur, avec lequel elle a enregistr\u00e9 un duo sur son nouvel album, \u00abImposteur\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-sharon-stone-comblee-par-julien-dore-103322028"
    },
    {
        "title": "Toyota et Mercedes vont immobiliser des milliers de v\u00e9hicules",
        "summary": "Les deux grandes marques japonaise et allemande sont elles aussi concern\u00e9es par des rappels pour des airbags Takata d\u00e9fectueux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arbags-takata-des-toyota-et-mercedes-egalement-rappelees-103322238"
    },
    {
        "title": "Chabal n\u2019a \u00abplus aucun souvenir\u00bb de ses matches",
        "summary": "L\u2019ancien international fran\u00e7ais ne se souvient plus de la moindre de ses rencontres, probablement en raison des commotions qu\u2019il a subies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rugby-chabal-n-a-plus-aucun-souvenir-de-ses-matches-103322205"
    },
    {
        "title": "A Bod\u00f8, la neige pass\u00e9e, Glimt a refroidi la Lazio",
        "summary": "Le match aller des quarts de finale de la Ligue Europa entre le Bod\u00f8 Glimt et la Lazio (2-0) a \u00e9t\u00e9 disput\u00e9 sous le soleil. Mais avant, c'\u00e9tait une autre histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-a-bodo-la-neige-passee-glimt-a-refroidi-la-lazio-103322400"
    },
    {
        "title": "Il n\u2019aurait pas d\u00fb faire confiance \u00e0 Google Maps",
        "summary": "Un Indon\u00e9sien a fait une confiance aveugle \u00e0 Google Maps pour se rendre chez un ami. Mais son application de navigation l\u2019a conduit sur un pont qui n\u2019existait pas encore. La voiture est alors sortie de la route et s\u2019est litt\u00e9ralement envol\u00e9e. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/indonesie-il-n-aurait-pas-du-faire-confiance-a-google-maps-103322041"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e9rieux report du proc\u00e8s entre les enfants Delon",
        "summary": "Anouchka Delon poursuit ses deux fr\u00e8res, Anthony et Alain-Fabien, pour la diffusion de l\u2019enregistrement d\u2019une conversation entre elle et son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-mysterieux-report-du-proces-entre-les-enfants-delon-103322280"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 ces conseils, votre basilic ne mourra plus jamais",
        "summary": "Le basilic est une plante d\u00e9licate. Nous avons des solutions pour qu'il survive le plus longtemps possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/herbe-aromatique-grace-a-ces-conseils-votre-basilic-ne-mourra-plus-jamais-103321350"
    },
    {
        "title": "Le Hamas qualifie \u00abd'\u00e9tape importante\u00bb l'initiative de Macron",
        "summary": "Le Hamas se f\u00e9licite de la position de Macron par rapport \u00e0 la reconnaissance d'un \u00c9tat palestinien, m\u00eame si les d\u00e9cisions ne peuvent \u00eatre prises qu'\u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etat-palestinien-le-hamas-qualifie-d-etape-importante-l-initiative-de-macron-103322246"
    },
    {
        "title": "La police a-t-elle le droit de confisquer mon t\u00e9l\u00e9phone portable?",
        "summary": "Dans certaines circonstances, les forces de l'ordre peuvent saisir l'appareil, lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loi-la-police-a-t-elle-le-droit-de-confisquer-mon-telephone-portable-103321274"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9action \u00e9pique du prince William sur le but de son \u00e9quipe",
        "summary": "Hier soir, le PSG rencontrait Aston Villa au Parc des Princes. L\u2019\u00e9v\u00e9nement a rendu le prince William euphorique quelques instants.\n(SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ligue-des-champions-la-reaction-epique-du-prince-william-sur-le-but-de-son-equipe-103322025"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai choisi de faire ce qui \u00e9tait le mieux pour moi\u00bb",
        "summary": "L\u2019ex-First Lady a pris la parole, alors que plusieurs observateurs ont indiqu\u00e9 qu\u2019elle vivait une crise conjugale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/divorce-des-obama-j-ai-choisi-de-faire-ce-qui-etait-le-mieux-pour-moi-103322089"
    },
    {
        "title": "Des grands crus ont aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s sur La C\u00f4te",
        "summary": "Si la semaine pass\u00e9e, des bouteilles de vin de luxe se sont volatilis\u00e9es d'une enseigne sp\u00e9cialis\u00e9e \u00e0 Bienne, une cave vaudoise a subi exactement le m\u00eame sort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-des-grands-crus-ont-aussi-ete-derobes-sur-la-cote-103322209"
    },
    {
        "title": "Un youtubeur emprisonn\u00e9 apr\u00e8s des blagues d\u00e9plac\u00e9es en direct",
        "summary": "Le youtubeur russe Vitaly, connu pour ses vid\u00e9os provocatrices et ses \"farces\" de mauvais go\u00fbt, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 aux Philippines. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/philippines-un-youtubeur-emprisonne-apres-des-blagues-deplacees-en-direct-103321915"
    },
    {
        "title": "Black Mirror: une \u00e9tonnante fa\u00e7on d\u2019annoncer la nouvelle saison",
        "summary": "La nouvelle saison de \u00abBlack Mirror\u00bb a d\u00e9barqu\u00e9 ce 10 avril sur Netflix. Pour l\u2019occasion, une campagne de communication \u00e9tonnante a \u00e9t\u00e9 mise en place. \n(lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/netflix-black-mirror-une-etonnante-facon-d-annoncer-la-nouvelle-saison-103322002"
    },
    {
        "title": "\u00abEnfin des mesures efficaces contre le r\u00e9chauffement climatique!\u00bb",
        "summary": "Isma\u00ebl Stegm\u00fcller, porte-parole d\u2019un mouvement altermondialiste, nous livre son point de vue plut\u00f4t bienveillant sur la politique commerciale de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-enfin-des-mesures-efficaces-contre-le-rechauffement-climatique-103321957"
    },
    {
        "title": "Non, cette femme n\u2019est pas enceinte de quadrupl\u00e9s",
        "summary": "Lauren, une jeune m\u00e8re de 22 ans, a souffert de polyhydramnios. Cela signifie qu\u2019elle avait trop de liquide amniotique dans l\u2019ut\u00e9rus. Sa fille est n\u00e9e pr\u00e9matur\u00e9ment, mais elle va bien. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pays-de-galles-non-cette-femme-n-est-pas-enceinte-de-quadruples-103321385"
    },
    {
        "title": "D\u00e9faite par forfait apr\u00e8s une grave blessure",
        "summary": "Le FC Grimisuat a \u00e9t\u00e9 puni d'une d\u00e9faite 3-0, en 3e Ligue valaisanne. Ses joueurs n'ont pas repris le jeu apr\u00e8s qu'un des leurs a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 en h\u00e9licopt\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/footballvalais-defaite-par-forfait-apres-une-grave-blessure-103322239"
    },
    {
        "title": "La premi\u00e8re heure de stationnement gratuite vis\u00e9e par un recours",
        "summary": "Il faudra attendre avant de se garer gratos durant une heure. La date de mise en \u0153uvre reste floue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-la-premiere-heure-de-stationnement-gratuite-visee-par-un-recours-103321980"
    },
    {
        "title": "La LNM, en crise, tente de redresser le cap via des mesures",
        "summary": "La Soci\u00e9t\u00e9 de navigation sur les lacs de Neuch\u00e2tel et Morat est confront\u00e9e \u00e0 un manque de confiance de son personnel et une perte de 600'000 francs pour 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-neuchatel-la-lnm-en-crise-tente-de-redresser-le-cap-via-des-mesures-103322057"
    },
    {
        "title": "Comptes dans le rouge vif: un plan d'aust\u00e9rit\u00e9 d'urgence arrive",
        "summary": "L\u2019\u00c9tat de Vaud a boucl\u00e9 2024 avec un d\u00e9ficit de 369,2 millions de francs. Un seuil en dehors de la l\u00e9galit\u00e9. D'importantes mesures de r\u00e9duction sont pr\u00e9vues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-comptes-dans-le-rouge-vif-un-plan-d-austerite-d-urgence-arrive-103322015"
    },
    {
        "title": "Le portail \u00abr\u00e9volutionnaire\u00bb de jeux et films des CFF n\u2019est plus",
        "summary": "Par manque d\u2019utilisateurs, le portail de divertissement des CFF, semblable \u00e0 ce que l'on trouve \u00e0 bord d'un avion, a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9 cinq ans apr\u00e8s avoir vu le jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-portail-revolutionnaire-de-jeux-et-films-des-cff-n-est-plus-103322072"
    },
    {
        "title": "Deux personnes bless\u00e9es au couteau \u00e0 la gare: t\u00e9moins recherch\u00e9s",
        "summary": "Une bagarre a \u00e9clat\u00e9 mercredi soir, dans les environs de la gare de Soleure. Deux Syriens ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s et hospitalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soleure-deux-personnes-blessees-au-couteau-a-la-gare-temoins-recherches-103322177"
    },
    {
        "title": "PMA: les naissances pr\u00e9matur\u00e9es et multiples en baisse",
        "summary": "Le nombre de recours \u00e0 la f\u00e9condation in vitro est en baisse en Suisse. Par contre, la fiabilit\u00e9 de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e progresse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-pma-les-naissances-prematurees-et-multiples-en-baisse-103322122"
    },
    {
        "title": "Un jeune arr\u00eat\u00e9 pour avoir menac\u00e9 de fusiller le Parlement b\u00e2lois",
        "summary": "Un Soleurois de 18 ans avait menac\u00e9 de semer la pagaille au sein du Grand Conseil b\u00e2lois. Il a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 et retrouv\u00e9 dans le canton de Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-ville-un-jeune-arrete-pour-avoir-menace-de-fusiller-le-parlement-balois-103322137"
    },
    {
        "title": "Le Congr\u00e8s ouvre la voie \u00e0 des mesures voulues par Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident a aussit\u00f4t f\u00e9licit\u00e9 ses troupes sur Truth Social. Le \u00abspeaker\u00bb Mike Johnson s\u2019est montr\u00e9 conciliant avec les \u00e9lus r\u00e9publicains r\u00e9ticents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-congres-ouvre-la-voie-a-des-mesures-voulues-par-trump-103322675"
    },
    {
        "title": "Moscou et Washington s\u2019\u00e9changent \u00e0 nouveau des prisonniers",
        "summary": "C\u2019est le deuxi\u00e8me \u00e9change depuis le retour au pouvoir de Donald Trump, qui a impuls\u00e9 avec son homologue Vladimir Poutine un rapprochement spectaculaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-moscou-et-washington-s-echangent-a-nouveau-des-prisonniers-103322673"
    },
    {
        "title": "Plus de 220 morts dans la discoth\u00e8que de Saint-Domingue",
        "summary": "Les secouristes n'ont plus d'espoir de trouver des survivants et s'orientent vers la fin officielle des op\u00e9rations de recherche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/republique-dominicaine-plus-de-220-morts-dans-la-discotheque-de-saint-domingue-103322571"
    },
    {
        "title": "Le Hamas lance une action en justice en Grande-Bretagne",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-hamas-lance-une-action-en-justice-en-grande-bretagne-103021430"
    },
    {
        "title": "Mis en cause par des t\u00e9moins cl\u00e9s, Bayrou r\u00e9pondra le 14 mai",
        "summary": "C'est en tant qu'ancien ministre de l'\u00c9ducation que l'actuel Premier ministre sera entendu, dans un mois, par les \u00e9lus fran\u00e7ais, comme l'ont \u00e9t\u00e9 ce jeudi ses d\u00e9tracteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-betharram-bayrou-sera-interroge-par-la-commission-parlementaire-le-14-mai-103322197"
    },
    {
        "title": "La Suisse commence bien sa pr\u00e9paration au Mondial",
        "summary": "Les joueurs de Patrick Fischer ont lanc\u00e9 leur campagne mondiale par une victoire en prolongation contre la Slovaquie (4-3 ap), jeudi soir \u00e0 Herisau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-la-suisse-commence-bien-sa-preparation-au-mondial-103322641"
    },
    {
        "title": "La Coupe du monde des \u00abmamies foot\u00bb",
        "summary": "L'Afrique du Sud a accueilli, le week-end dernier, une comp\u00e9tition r\u00e9serv\u00e9e aux femmes \u00e2g\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-coupe-du-monde-des-mamies-foot-103322375"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 fait saisir 55 millions d\u2019euros au PSG",
        "summary": "L'attaquant fran\u00e7ais, en litige avec son ancien club, a d\u00e9cid\u00e9 de faire appel au conseil des prud\u2019hommes et de bloquer l'argent \u00e0 titre \u00abconservatoire\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-mbappe-fait-saisir-55-millions-d-euros-au-psg-103322207"
    },
    {
        "title": "Un cin\u00e9aste helv\u00e9tique sur les traces du chocolat suisse",
        "summary": "Parti \u00e0 la rencontre de producteurs de cacao au Ghana, Philippe Stalder a r\u00e9alis\u00e9 un film\u00a0qui d\u00e9peint un avenir potentiellement plus durable pour cette industrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/documentaire-un-cineaste-helvetique-sur-les-traces-du-chocolat-suisse-103318033"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque d\u00e9cision d\u2019achat est une d\u00e9claration politique\u00bb",
        "summary": "Une alimentation consciente permet \u00e0 la fois de pr\u00e9server notre sant\u00e9 et le climat. Andrin Willi nous montre comment chaque repas peut contribuer \u00e0 un avenir meilleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-chaque-decision-d-achat-est-une-declaration-politique-103300483"
    },
    {
        "title": "Une tourneuse sur bois en qu\u00eate de m\u00e9thodes durables",
        "summary": "Ramona Hess introduit la durabilit\u00e9 et le design de produits dans l\u2019art traditionnel du tournage sur bois. Visite dans son atelier de Riedtwil (BE).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/savoir-faire-artisanal-suisse-une-tourneuse-sur-bois-en-quete-de-methodes-durables-103313501"
    },
    {
        "title": "Les locations de voitures en hausse, surtout pour les vacances",
        "summary": "Pour les escapades touristiques, en Suisse comme \u00e0 l'\u00e9tranger, les voitures de location ont le vent en poupe. Le TCS en particulier cartonne au premier trimestre 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-locations-de-voitures-en-hausse-surtout-pour-les-vacances-103321237"
    },
    {
        "title": "Trump lui-m\u00eame explique son incroyable volte-face douani\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait craindre un infarctus commercial mondial, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a suspendu, mercredi, ses mesures douani\u00e8res. Voici ce qu'il s'est pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-lui-meme-explique-son-incroyable-volte-face-103321928"
    },
    {
        "title": "La demande d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour les \u00abdata centers\u00bb\u00a0va flamber",
        "summary": "La consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 des centres de donn\u00e9es devrait \u00abplus que doubler\u00bb d\u2019ici 2030, selon un rapport de l\u2019Agence internationale de l\u2019\u00e9nergie (AIE) publi\u00e9 jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dopee-par-l-ia-la-demande-d-electricite-pour-les-data-centers-va-flamber-103321910"
    },
    {
        "title": "La volte-face de Trump dope les Bourses en Asie",
        "summary": "De Tokyo \u00e0 Shanghai, les Bourses asiatiques ont connu une envol\u00e9e, jeudi matin, malgr\u00e9 le choix du pr\u00e9sident am\u00e9ricain de durcir le ton face \u00e0 la Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-la-volte-face-de-trump-dope-les-bourses-en-asie-103321867"
    },
    {
        "title": "Trump signe un d\u00e9cret lib\u00e9ralisant... le d\u00e9bit des douches",
        "summary": "Donald Trump a sign\u00e9 un d\u00e9cret levant les restrictions de d\u00e9bit des pommeaux de douche, qui avaient \u00e9t\u00e9 impos\u00e9es pour limiter la consommation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/impossible-de-se-rincer-trump-signe-un-decret-liberalisant-le-debit-des-douches-103321905"
    },
    {
        "title": "Kidnapp\u00e9 par l'ex de sa gardienne, un poulet vit le grand frisson",
        "summary": "Un quinquag\u00e9naire s'est introduit chez son ancienne compagne, a vol\u00e9 un gallinac\u00e9 auquel il est visiblement attach\u00e9 et s'est enfui dans la for\u00eat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-enleve-le-poulet-de-son-ex-il-leur-faut-une-garde-alternee-103320534"
    },
    {
        "title": "Un motard voyage peinard en train avec sa grosse Kawasaki Ninja",
        "summary": "Un passager avait un bagage un peu trop encombrant aux yeux des CFF, mardi apr\u00e8s-midi. L'homme et sa b\u00e9cane ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9s, sous les yeux incr\u00e9dules des voyageurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-un-motard-voyage-peinard-en-train-avec-sa-grosse-kawasaki-ninja-103320679"
    },
    {
        "title": "Millionnaires \u00e0 18 ans, ils se sont s\u00e9par\u00e9s fauch\u00e9s en trois ans",
        "summary": "Pour aider les gagnants de la loterie, un accompagnement est propos\u00e9 par la Fran\u00e7aise des Jeux. L'occasion de se rappeler l'histoire des \u00abfianc\u00e9s millionnaires\u00bb lorrains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loterie-en-france-millionnaires-a-18-ans-ils-se-sont-separes-fauches-en-trois-ans-103320286"
    },
    {
        "title": "Un nouvel Oscar va honorer les cascadeurs",
        "summary": "Cette nouvelle statuette sera remise pour la premi\u00e8re fois en 2028, lors de la 100e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-un-nouvel-oscar-va-honorer-les-cascadeurs-103322678"
    },
    {
        "title": "Robert Pattinson pourrait avoir un r\u00f4le dans le troisi\u00e8me \u00abDune\u00bb",
        "summary": "D'apr\u00e8s Deadline, le r\u00e9alisateur de la saga de science-fiction aimerait que l'acteur britannique soit le grand m\u00e9chant du prochain film.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-robert-pattinson-pourrait-avoir-un-role-dans-le-troisieme-dune-103321974"
    },
    {
        "title": "Le Festival de Cannes l\u00e8ve le voile sur sa s\u00e9lection officielle",
        "summary": "La 78e \u00e9dition du Festival de Cannes verra s'affronter des pointures du cin\u00e9ma pour la Palme d'or. Parmi elles: Wes Anderson, Julia Ducournau ou les fr\u00e8res Dardenne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-le-festival-de-cannes-leve-le-voile-sur-sa-selection-officielle-103322104"
    },
    {
        "title": "Benson Boone, Raye, J Balvin et Sienna Spiro au Montreux Jazz",
        "summary": "Le festival montreusien a d\u00e9voil\u00e9 son programme payant. Voici nos coups de c\u0153ur parmi les artistes qui seront du 4 au 19 juillet sur les sc\u00e8nes du Lac et du Casino.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-benson-boone-raye-j-balvin-et-sienna-spiro-au-montreux-jazz-103321278"
    },
    {
        "title": "Xanax, Lexomil ou Temesta: il ne faut pas en abuser sur la dur\u00e9e",
        "summary": "Les anxiolytiques exposent \u00e0 des risques de somnolence, d\u00e9pendance, troubles de la m\u00e9moire et chutes potentiellement graves. Des effets ind\u00e9sirables souvent m\u00e9connus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mise-en-garde-xanax-lexomil-ou-temesta-il-ne-faut-pas-en-abuser-sur-la-duree-103321961"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019aimerais ne pas faire vacciner mon nouveau-n\u00e9\u00bb",
        "summary": "Une nouvelle vague de d\u00e9sinformation concernant la vaccination, omnipr\u00e9sente sur les r\u00e9seaux sociaux dans le monde, trouble certains parents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inquietude-des-medecins-j-aimerais-ne-pas-faire-vacciner-mon-nouveau-ne-103321894"
    },
    {
        "title": "Elle a eu des complications m\u00e9dicales li\u00e9es \u00e0 la grossesse",
        "summary": "L'\u00e9pouse du prince Harry a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, mardi, avoir souffert d'une maladie li\u00e9e \u00e0 la grossesse qui peut mettre en danger la vie de la m\u00e8re et du f\u0153tus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meghan-markle-elle-a-eu-des-complications-medicales-liees-a-la-grossesse-103320789"
    },
    {
        "title": "Premier d\u00e9c\u00e8s d\u2019un cas humain de grippe aviaire H5N1",
        "summary": "Une fillette de trois ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e au nord du Mexique apr\u00e8s avoir contract\u00e9 la grippe aviaire H5N1, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s. Une triste premi\u00e8re pour le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-premier-deces-d-un-cas-humain-de-grippe-aviaire-h5n1-103320769"
    },
    {
        "title": "Atteinte de m\u00e9ningiomes, elle poursuit Bayer, Viatris et Sandoz",
        "summary": "En cause, le m\u00e9dicament Androcur, prescrit contre l'hyperpilosit\u00e9 et l'endom\u00e9triose, et ses versions g\u00e9n\u00e9riques, dont on ne l'aurait pas inform\u00e9e des effets secondaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-atteinte-de-meningiomes-elle-poursuit-bayer-viatris-et-sandoz-103320171"
    },
    {
        "title": "Par amour du rap, ils passent la masculinit\u00e9 toxique au crible",
        "summary": "Trois amoureux de hip-hop ont cr\u00e9\u00e9 \u00abMasc'Off\u00bb, un podcast qui d\u00e9construit les st\u00e9r\u00e9otypes et propos sexistes ancr\u00e9s dans la musique. La saison 2 est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-par-amour-du-rap-ils-passent-la-masculinite-toxique-au-crible-103313543"
    },
    {
        "title": "Le Red Bull BC One City Cypher fait son retour \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le samedi 12 avril 2025, le centre Balexert vibrera au rythme des battles palpitantes, lors des qualifications romandes du Red Bull BC One Cypher Switzerland.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evenement-le-red-bull-bc-one-city-cypher-fait-son-retour-a-geneve-103321319"
    },
    {
        "title": "Un concert surprise de Vianney arr\u00eat\u00e9 pour d\u00e9sordre public",
        "summary": "Le soir du 8 avril, Vianney a d\u00e9barqu\u00e9 sur le parvis de Notre-Dame avec sa guitare. Sa pr\u00e9sence a attir\u00e9 les foules. Le chanteur a annonc\u00e9 une surprise \u00e0 ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-un-concert-surprise-de-vianney-arrete-pour-desordre-public-103321310"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 20 ans d'embrouille, Elton John et Madonna ont fait la paix",
        "summary": "En froid depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les deux superstars se sont enfin r\u00e9concili\u00e9es dans les coulisses de l'\u00e9mission \u00abSaturday Night Live\u00bb, ce week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-apres-20-ans-d-embrouille-elton-john-et-madonna-ont-fait-la-paix-103320635"
    },
    {
        "title": "ChatGPT sur un iPhone obsol\u00e8te de 2008? C'est possible",
        "summary": "Un d\u00e9veloppeur tiers a cr\u00e9\u00e9 une application permettant d'utiliser l'IA g\u00e9n\u00e9rative d'OpenAI sur un iPhone 3GS et les mod\u00e8les suivants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-chatgpt-sur-un-iphone-obsolete-de-2008-c-est-possible-103322172"
    },
    {
        "title": "Attendue pr\u00e8s de 15\u00a0ans, l'app Instagram arriverait sur iPad",
        "summary": "Le groupe de Mark Zuckerberg plancherait enfin sur le d\u00e9veloppement d'une app native pour la tablette d'Apple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-attendue-pres-de-15-ans-l-app-instagram-arriverait-sur-ipad-103322027"
    },
    {
        "title": "Facebook a-t-il collabor\u00e9 avec le gouvernement chinois?",
        "summary": "Ancienne responsable des principes et des pratiques du groupe Meta, Sarah Wynn-Williams t\u00e9moignera, mercredi, devant des s\u00e9nateurs am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/audition-aux-etats-unis-facebook-a-t-il-collabore-avec-le-gouvernement-chinois-103321227"
    },
    {
        "title": "Des pubs cibl\u00e9es gr\u00e2ce aux cam\u00e9ras embarqu\u00e9es des robots-taxis?",
        "summary": "La filiale de Google, Waymo, envisagerait de permettre \u00e0 une IA d'analyser les passagers de ses taxis autonomes afin de comprendre leurs centres d'int\u00e9r\u00eat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/waymo-des-pubs-ciblees-grace-aux-cameras-embarquees-des-robots-taxis-103320470"
    },
    {
        "title": "Une vid\u00e9o chinoise ridiculise les Am\u00e9ricains renvoy\u00e9s \u00e0 l\u2019usine",
        "summary": "Une vid\u00e9o g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par intelligence artificielle et diffus\u00e9e sur TikTok montre des ouvriers am\u00e9ricains fatigu\u00e9s, dans des usines, ex\u00e9cutant des t\u00e2ches r\u00e9p\u00e9titives. Tr\u00e8s partag\u00e9e sur les r\u00e9seaux, elle caricature les effets des taxes de Donald Trump en imaginant un retour des emplois industriels aux \u00c9tats-Unis. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/intelligence-artificielle-une-video-chinoise-ridiculise-les-americains-renvoyes-a-l-usine-103321618"
    },
    {
        "title": "OpenAI envisagerait le rachat de la start-up de Jony Ive",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de ChatGPT pourrait d\u00e9bourser 500\u00a0millions de dollars pour s'offrir io\u00a0Products, fond\u00e9e par l'ancien chef du design d'Apple et Sam Altman, patron d'OpenAI.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/smartphone-sans-ecran-openai-envisagerait-le-rachat-de-la-start-up-de-jony-ive-103320333"
    },
    {
        "title": "Meta contre-attaque avec ses nouveaux mod\u00e8les d'IA Llama\u00a04",
        "summary": "Le groupe de Mark Zuckerberg a d\u00e9voil\u00e9 trois mod\u00e8les d'IA multimodaux, Scout, Maverick et Behemoth, afin de rivaliser avec les concurrents OpenAI, Google ou Anthropic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-meta-contre-attaque-avec-ses-nouveaux-modeles-d-ia-llama-4-103319795"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Bagarre en tribunes: un \u00e9v\u00e9nement e-sport vire au chaos",
        "summary": "Une rencontre e-sportive entre deux clubs a \u00e9t\u00e9 entach\u00e9e par du hooliganisme, mardi. L'une des \u00e9quipes a \u00e9t\u00e9 exclue de la ligue fran\u00e7aise de Valorant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valorant-challengers-day-bagarre-en-tribunes-a-paris-un-evenement-e-sport-vire-au-chaos-103321262"
    },
    {
        "title": "Les sc\u00e8nes comp\u00e9titives les plus insolites en 2025",
        "summary": "De \u00abMicrosoft Excel\u00bb \u00e0 \u00abFarming Simulator\u00bb, en passant par \u00abAge of Empires II\u00bb, coup d\u2019\u0153il sur les tournois les plus \u00e9tonnants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-les-scenes-competitives-les-plus-insolites-en-2025-103320694"
    },
    {
        "title": "La passion vivace du retrogaming s\u00e9vit partout",
        "summary": "Loin d\u2019\u00eatre une tendance passag\u00e8re, le retour en gr\u00e2ce des consoles et jeux vid\u00e9o vintage ne faiblit pas, entre nostalgie et besoin de d\u00e9connexion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-passion-vivace-du-retrogaming-sevit-partout-103319248"
    },
    {
        "title": "Nintendo mise sur les valeurs s\u00fbres et \u00e7a fonctionne",
        "summary": "Nintendo voit les choses en grand pour la sortie de sa nouvelle console, en organisant une journ\u00e9e exclusive au Grand Palais de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nintendo-switch-2-nintendo-mise-sur-les-valeurs-sures-et-ca-fonctionne-103317215"
    },
    {
        "title": "\u00abLa religion est inexistante dans ma vie\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abDoux J\u00e9sus\u00bb, Marilou Berry incarne une bonne s\u0153ur qui remet sa vocation en question. Un r\u00f4le de composition pour l'actrice qui ne croit pas en Dieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marilou-berry-la-religion-est-inexistante-dans-ma-vie-103312445"
    },
    {
        "title": "Il enflammera Cannes pour le tout dernier \u00abMission: Impossible\u00bb",
        "summary": "\u00abMission: Impossible - The Final Reckoning\u00bb signe la fin de la saga d\u2019action. Le blockbuster le plus attendu de l\u2019ann\u00e9e sera pr\u00e9sent\u00e9 au Festival de Cannes le 14 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-cruise-il-enflammera-cannes-pour-le-tout-dernier-mission-impossible-103320573"
    },
    {
        "title": "Rami Malek, h\u00e9ros d\u2019action malgr\u00e9 lui",
        "summary": "Dans \u00abThe Amateur\u00bb, d\u00e8s le 9 avril au cin\u00e9ma, l'acteur change de registre en incarnant un justicier pr\u00eat \u00e0 tout pour venger sa femme tu\u00e9e lors d'une attaque terroriste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-amateur-rami-malek-heros-d-action-malgre-lui-103319761"
    },
    {
        "title": "Robert De Niro \u00e0 l'honneur: \u00abJ'ai des sentiments tr\u00e8s forts\u00bb",
        "summary": "L'acteur am\u00e9ricain de 81 ans recevra une Palme d\u2019or d\u2019honneur lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture du 78e Festival de Cannes. Le principal int\u00e9ress\u00e9 en est tr\u00e8s \u00e9mu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-de-cannes-robert-de-niro-a-l-honneur-j-ai-des-sentiments-tres-forts-103320116"
    },
    {
        "title": "Avons-nous vraiment besoin de huit heures de sommeil?",
        "summary": "Des scientifiques estiment que les besoins varient selon l'\u00e2ge, la forme physique du jour et les habitudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/info-ou-intox-avons-nous-vraiment-besoin-de-huit-heures-de-sommeil-103320061"
    },
    {
        "title": "Sommeil: le lien entre le stress et la position qu'on adopte",
        "summary": "Un psychologue pr\u00e9tend que la position serait r\u00e9v\u00e9latrice du niveau de stress d'un individu. Une hypoth\u00e8se qui n'est d\u00e9montr\u00e9e par aucune preuve scientifique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-sommeil-le-lien-entre-le-stress-et-la-position-qu-on-adopte-103318064"
    },
    {
        "title": "Cinq comportements consid\u00e9r\u00e9s comme un manque de respect",
        "summary": "Dans le cercle priv\u00e9 ou au travail, certains comportements peuvent tr\u00e8s vite passer pour une offense",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psychologie-5-comportements-consideres-comme-un-manque-de-respect-103317058"
    },
    {
        "title": "Tout le monde ne peut pas avoir un six-pack",
        "summary": "Certains ont beau faire des abdos \u00e0 fond, ils n'obtiennent pas\u00a0forc\u00e9ment la fameuse tablette de chocolat. Un m\u00e9decin du sport en explique les raisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/genetique-tout-le-monde-ne-peut-pas-avoir-un-six-pack-103315549"
    },
    {
        "title": "Pas besoin d'avoir un probl\u00e8me de vue pour porter ces lunettes",
        "summary": "Une monture ovale sign\u00e9e Miu Miu est en train de conqu\u00e9rir le monde. M\u00eame les femmes avec une vision parfaite les portent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-pas-besoin-d-avoir-un-probleme-de-vue-pour-porter-ces-lunettes-103320567"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve: les nouveaut\u00e9s 2025 des horlogers suisses",
        "summary": "La montre est un accessoire de mode. Les cr\u00e9ations pr\u00e9sent\u00e9es cette semaine au salon Watches and Wonders \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e9finissent les tendances actuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-watches-and-wonders-geneve-les-nouveautes-2025-presentees-par-les-horlogers-suisses-103315195"
    },
    {
        "title": "Le style de la g\u00e9n\u00e9ration Z d\u00e9cri\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Sur TikTok, les tenues de la g\u00e9n\u00e9ration Z sont critiqu\u00e9es pour \u00eatre trop uniformes. L'association veste en cuir, top et jean est per\u00e7ue comme un manque de personnalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/codes-vestimentaires-le-style-de-la-generation-z-decrie-sur-les-reseaux-sociaux-103312456"
    },
    {
        "title": "Les couleurs tendance \u00e0 adopter au printemps et en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le mocha mousse, le rose tendre, le rouge tomate et le vert strident sont les nuances qu'on voit partout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-les-couleurs-tendance-a-adopter-au-printemps-et-en-ete-103296286"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s aux temples interdits aux touristes qui ont leurs r\u00e8gles",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Bali, en Indon\u00e9sie, rappellent les r\u00e8gles qui s'appliquent aux lieux de culte et en \u00e9dictent des nouvelles pour responsabiliser les visiteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/religion-et-surtourisme-acces-aux-temples-interdits-aux-touristes-qui-ont-leurs-regles-103317229"
    },
    {
        "title": "Devinez ce que signalent ces panneaux",
        "summary": "Les panneaux de signalisation routi\u00e8re, surtout ceux avertissant d'un danger,\u00a0varient \u00e9norm\u00e9ment d'un pays \u00e0 l'autre et paraissent souvent insolites aux \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-devinez-ce-que-signalent-ces-panneaux-103315142"
    },
    {
        "title": "Le tourisme cause la crise du logement: Majorque appelle \u00e0 l'aide",
        "summary": "Dans une lettre ouverte adress\u00e9e au gouvernement espagnol, des agents immobiliers revendiquent le droit aux logements d\u00e9cents pour les habitants des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-le-tourisme-cause-la-crise-du-logement-majorque-appelle-a-l-aide-103310722"
    },
    {
        "title": "Sri Lanka: un s\u00e9jour enchanteur au bord du lac de Kandalama",
        "summary": "Au c\u0153ur de l'\u00eele, ce r\u00e9servoir d'eau sert de refuge aux voyageurs en qu\u00eate de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Un lieu magique o\u00f9 la nature luxuriante rencontre la culture ancestrale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-sri-lanka-voyage-enchanteur-au-bord-du-lac-de-kandalama-103308452"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Le maquillage au fil, la tendance la plus effrayante de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Sur\u00a0TikTok, les vid\u00e9os sur le maquillage au fil se multiplient et r\u00e9coltent des millions de vues. Mais de quoi s'agit-il au juste?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-vrai-cauchemar-le-maquillage-au-fil-la-tendance-la-plus-effrayante-de-l-annee-103315737"
    },
    {
        "title": "Dix secondes suffisent pour r\u00e9aliser cette coiffure \u00e0 la mode",
        "summary": "La queue de cheval l\u00e2che, appel\u00e9e \u00abdrop pony\u00bb est la coiffure z\u00e9ro effort la plus tendance. Malheureusement, elle ne convient pas \u00e0 tous les types de cheveux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coiffure-tendance-dix-secondes-suffisent-pour-la-realiser-103312712"
    },
    {
        "title": "Meubles et d\u00e9co: les nouveaut\u00e9s de la Design Week 2025 \u00e0 Milan",
        "summary": "Les fabricants de meubles venus du monde entier sont r\u00e9unis en Italie pour pr\u00e9senter leurs nouveaut\u00e9s. La tendance est sage, pratique, classique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendances-couleurs-et-formes-meubles-et-deco-les-nouveautes-de-la-design-week-2025-a-milan-103321515"
    },
    {
        "title": "Cette tendance TikTok peut \u00eatre source de stress pour votre chat",
        "summary": "Des vid\u00e9os pr\u00e9sentent des gens qui mangent en compagnie de leur chat. Une v\u00e9t\u00e9rinaire nous donne son point de vue sur cette pratique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/manger-avec-un-animal-cette-tendance-tiktok-peut-etre-source-de-stress-pour-votre-chat-103320455"
    },
    {
        "title": "Ces objets que vous devez remplacer avant de d\u00e9m\u00e9nager",
        "summary": "Pommeau de douche, lunettes des WC et hotte aspirante doivent \u00eatre propres quand on quitte un logement pour que le locataire suivant puisse les utiliser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-ces-objets-que-vous-devez-remplacer-avant-de-demenager-103318179"
    },
    {
        "title": "Ce lit a aussi \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour faire du sexe \u00e0 trois",
        "summary": "La jeune g\u00e9n\u00e9ration de cr\u00e9ateurs dessine des meubles qui contribuent \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement de la sexualit\u00e9. Les objets sont beaux, fonctionnels et surtout ludiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-ce-lit-a-aussi-ete-cree-pour-faire-du-sexe-a-trois-103316589"
    },
    {
        "title": "Certains lapins en chocolat contiennent de la caf\u00e9ine",
        "summary": "En dehors du sucre, le chocolat peut aussi contenir de la caf\u00e9ine. Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous \u00e9claire sur les \u00e9ventuels effets secondaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paques-les-lapins-en-chocolat-contiennent-potentiellement-de-la-cafeine-103317352"
    },
    {
        "title": "L'asperge: elle sent fort, mais pas chez tous",
        "summary": "La saison des asperges va bient\u00f4t commencer: l'occasion de pr\u00e9senter quelques faits surprenants sur ce l\u00e9gume tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, sauf par les spargarophobes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saison-des-asperges-l-asperge-elle-sent-fort-mais-pas-chez-tous-103314925"
    },
    {
        "title": "Ce yogourt \u00e0 35 francs se vend comme des petits pains",
        "summary": "Le yogourt de la marque Coconut Cult est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour ses nombreux bienfaits suppos\u00e9s pour la sant\u00e9. Mais peut-il vraiment faire autant d'effet?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coconut-cult-ce-yaourt-a-35-francs-fait-un-carton-103306861"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle heure arriver en tant qu'invit\u00e9?",
        "summary": "La ponctualit\u00e9 est un sujet de controverse. Un expert recommande de se pr\u00e9senter chez ses h\u00f4tes un quart d'heure apr\u00e8s l'heure convenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnes-manieres-a-quelle-heure-arriver-en-tant-qu-invite-103305391"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si vos pneus sont us\u00e9s",
        "summary": "L'heure est venue de monter les pneus \u00e9t\u00e9. Voici comment savoir si leur profil est suffisamment profond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pneus-ete-comment-savoir-si-vos-pneus-sont-uses-103320020"
    },
    {
        "title": "Pourquoi ma voiture \u00e9lectrique se recharge-t-elle si lentement?",
        "summary": "Les brochures vantent la recharge rapide des v\u00e9hicules \u00e9lectriques. Or, \u00e0 la borne rapide, la dur\u00e9e est parfois deux fois plus longue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-la-borne-de-recharge-rapide-pourquoi-ma-voiture-electrique-se-recharge-t-elle-si-lentement-103317971"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o d'une cam\u00e9ra embarqu\u00e9e peut-elle servir de preuve?",
        "summary": "On dit souvent que les dashcams sont interdites et que les vid\u00e9os de cam\u00e9ras embarqu\u00e9es ne constituent pas une preuve recevable par la justice. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-la-video-d-une-camera-embarquee-peut-elle-servir-de-preuve-103312538"
    },
    {
        "title": "Faut-il syst\u00e9matiquement appeler la police en cas d'accident?",
        "summary": "En cas de carambolage en ville, il n'est g\u00e9n\u00e9ralement pas n\u00e9cessaire d'appeler la police. Dans certains cas, en revanche, il est conseill\u00e9, voire obligatoire de le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-de-la-route-faut-il-systematiquement-appeler-la-police-en-cas-d-accident-103306773"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour\u00a0\u00ab The Mystery of Banksy \u2013 A Genius Mind \u00bb",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'exposition\u00a0\u00ab The Mystery of Banksy \u2013 A Genius Mind \u00bb\u00a0qui a lieu du 7 mars au 29 juin \u00e0 Beaulieu, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-mystery-of-banksy-a-genius-mind--103317134"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Ad\u00e8le Castillon aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Ad\u00e8le Castillon qui aura lieu le 26 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-adele-castillon-aux-docks-103304351"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame inflige un revers \u00e0 l\u2019administration Trump",
        "summary": "La plus haute juridiction des \u00c9tats-Unis a ordonn\u00e9 jeudi \u00e0 l\u2019administration Trump de \u00abfaciliter\u00bb le retour d\u2019un Salvadorien expuls\u00e9 \u00e0 tort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/expulsion-de-migrants-la-cour-supreme-inflige-un-revers-a-l-administration-trump-103322685"
    },
    {
        "title": "Il vire les policiers qui plantent un radar sur son terrain",
        "summary": "Des agents ont voulu flasher des voitures depuis un terrain priv\u00e9 \u00e0 Ried-Brig. Le propri\u00e9taire des lieux leur a demand\u00e9 de partir. Il a le droit de le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-il-vire-les-policiers-qui-plantent-un-radar-sur-son-terrain-103322201"
    },
    {
        "title": "Trump et Musk convainquent davantage les jeunes suisses",
        "summary": "Seul un petit cinqui\u00e8me de la population suisse a un avis positif sur Donald Trump et Elon Musk. Mais les 18-34 ans sont moins critiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sondage-trump-et-musk-convainquent-davantage-les-jeunes-suisses-103321969"
    },
    {
        "title": "La police pourchasse un ballon avec un v\u00e9hicule blind\u00e9",
        "summary": "Un ballon s\u2019est \u00e9chapp\u00e9 et a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans l\u2019enceinte de l\u2019a\u00e9roport. Une patrouille de la police cantonale zurichoise a rep\u00e9r\u00e9 l\u2019objet volant et est imm\u00e9diatement intervenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/aeroport-de-zurich-la-police-pourchasse-un-ballon-avec-un-vehicule-blinde-103322020"
    },
    {
        "title": "De chanteur de rue \u00e0 la cour des grands",
        "summary": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur les r\u00e9seaux, Victor Ray se taille un joli succ\u00e8s. Le Britannique de 25 ans publie un nouvel EP affirm\u00e9 et une compil sur vinyle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/victor-ray-de-chanteur-de-rue-a-la-cour-des-grands-103320367"
    },
    {
        "title": "Une poup\u00e9e Ken \u00e0 l'effigie de LeBron James",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre basketteur am\u00e9ricain int\u00e8gre l'univers de Barbie. Une poup\u00e9e \u00e0 son effigie va prochainement \u00eatre commercialis\u00e9e par le fabricant Mattel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-une-poupee-ken-a-l-effigie-de-lebron-james-103321724"
    },
    {
        "title": "Est-ce que \u00e7a vaut le coup de cuisiner quand on vit seul?",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes vivent seules. Mais cuisiner pour soi est souvent associ\u00e9 au gaspillage alimentaire. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celibat-ca-vaut-le-coup-de-cuisiner-quand-on-vit-seul-103321500"
    },
    {
        "title": "Le Panama autorise un d\u00e9ploiement am\u00e9ricain \u00e0 proximit\u00e9 du canal",
        "summary": "Un accord bilat\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9. Il s\u2019agit d\u2019une importante concession faite \u00e0 Washington, qui a plac\u00e9 le canal de Panama en haut de son agenda strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canal-de-panama-le-panama-autorise-un-deploiement-americain-a-proximite-du-canal-103322689"
    },
    {
        "title": "De jeunes d\u00e9linquants de plus en plus violents",
        "summary": "Au centre de r\u00e9insertion de Niederdorf (BL), o\u00f9 les cas de violence se multiplient, des agents assurent d\u00e9sormais la s\u00e9curit\u00e9 en permanence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-de-jeunes-delinquants-de-plus-en-plus-violents-103321982"
    },
    {
        "title": "Trafic ferroviaire perturb\u00e9 entre Lausanne et Vevey",
        "summary": "Un d\u00e9g\u00e2t \u00e0 la voie perturbe le trafic ferroviaire entre Lausanne et Vevey ce vendredi matin. Les CFF annoncent des retards et suppressions jusqu\u2019\u00e0 8h30.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-trafic-ferroviaire-perturbe-entre-lausanne-et-vevey-103322711"
    },
    {
        "title": "Volant \u00e0 557 km/h, un drone fribourgeois bat le record du monde",
        "summary": "Un jeune ing\u00e9nieur issu de la Haute \u00c9cole d\u2019ing\u00e9nierie et d\u2019architecture de Fribourg est parvenu \u00e0 faire voler un quadricopt\u00e8re \u00e0 une allure \u00e9poustouflante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guinness-world-records-volant-a-557-kmh-un-drone-fribourgeois-bat-le-record-du-monde-103322299"
    },
    {
        "title": "Il utilise l\u2019IA au tribunal: la juge le recadre violemment",
        "summary": "Une juge de New York a \u00e9t\u00e9 indign\u00e9e lorsqu\u2019un homme a voulu utiliser l\u2019IA pour assurer sa d\u00e9fense.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-il-utilise-l-ia-au-tribunal-la-juge-le-recadre-violemment-103322202"
    },
    {
        "title": "Dimitri Payet accus\u00e9 de violences par une avocate br\u00e9silienne",
        "summary": "Dimitri Payet, ancienne star de l'Olympique de Marseille, est accus\u00e9 par une femme de \u00abviolence physique et psychologique\u00bb au Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-dimitri-payet-accuse-de-violences-par-une-avocate-bresilienne-103322713"
    },
    {
        "title": "Le gardien s'envole et \u00e9galise de vol\u00e9e",
        "summary": "Billy Johnson, gardien des divisions inf\u00e9rieures anglaises, a fait le tour du monde, gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9ussite incroyable. Son \u00e9quipe a quand m\u00eame perdu en finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-gardien-s-envole-et-egalise-de-volee-103322419"
    },
    {
        "title": "Vers une lib\u00e9ration des fr\u00e8res Menendez, stars de Netflix?",
        "summary": "Apr\u00e8s presque 35 ans pass\u00e9s derri\u00e8re les barreaux, Erik et Lyle Menendez r\u00e9clament un all\u00e8gement de peine, qui pourrait conduire \u00e0 leur lib\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aux-etats-unis-vers-une-liberation-des-freres-menendez-stars-de-netflix-103322715"
    },
    {
        "title": "Anthropic suit OpenAI avec une offre \u00e0 200\u00a0dollars par mois",
        "summary": "La start-up am\u00e9ricaine cible les utilisateurs pro de son IA g\u00e9n\u00e9rative en lan\u00e7ant l'abonnement haut de gamme Claude Max, concurrent de ChatGPT Pro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-claude-anthropic-suit-openai-avec-une-offre-a-200-dollars-par-mois-103321948"
    },
    {
        "title": "Deux hommes ex\u00e9cut\u00e9s en public pour meurtre",
        "summary": "Deux hommes, condamn\u00e9s pour meurtre dans le nord-ouest de l\u2019Afghanistan, ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s vendredi. Les citoyens \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 venir voir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afghanistan-deux-hommes-executes-en-public-pour-meurtre-103322732"
    },
    {
        "title": "\u00abLeurs vies broy\u00e9es\u00bb par les violences dans le porno",
        "summary": "Dans l\u2019affaire de la plateforme \u00abFrench Bukkake\u00bb, seize hommes, pr\u00e9sum\u00e9s innocents, doivent \u00eatre jug\u00e9s \u00e0 Paris pour viols en r\u00e9union ou trafic d\u2019\u00eatre humains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-leurs-vies-broyees-par-les-violences-dans-le-porno-103322725"
    },
    {
        "title": "Violences autour d'un match de football, deux supporters tu\u00e9s",
        "summary": "Une centaine de supporters ont tent\u00e9 de forcer l\u2019entr\u00e9e du stade Monumental, dans la capitale chilienne, pour un match entre Colo Colo et les Br\u00e9siliens de Fortaleza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chili-violences-autour-un-match-de-football-deux-supporters-tues-103322706"
    },
    {
        "title": "Buts num\u00e9ros 31 et 32 pour Kevin Fiala en NHL",
        "summary": "L\u2019attaquant saint-gallois de Los Angeles a touch\u00e9 deux fois la cible contre Anaheim (6-1) et se rapproche de son record personnel (33).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-buts-numeros-31-et-32-pour-kevin-fiala-en-nhl-103322703"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait du crash d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re qui a fait 6 morts",
        "summary": "Une famille de cinq touristes espagnols, dont trois enfants, et le pilote ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s jeudi \u00e0 New York dans le crash d\u2019un h\u00e9licopt\u00e8re dans le fleuve Hudson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/new-york-ce-que-l-on-sait-du-crash-d-helicoptere-qui-a-fait-6-morts-103322734"
    },
    {
        "title": "Un v\u00e9hicule prend feu sur l'autoroute apr\u00e8s un accident",
        "summary": "Une voiture s'est embras\u00e9e sur l'A1 apr\u00e8s un accident, dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. La conductrice a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bavois-vd-un-vehicule-prend-feu-sur-l-autoroute-apres-un-accident-103322736"
    },
    {
        "title": "Chaleur \u00e9touffante \u00e0 l'\u00e9cole, les \u00e9l\u00e8ves saignent du nez",
        "summary": "L\u2019an dernier, des vagues de chaleurs jusqu\u2019\u00e0 38,8\u00b0C ont pour la premi\u00e8re fois conduit \u00e0 fermer massivement des classes aux Philippines, affectant des millions d\u2019\u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aux-philippines-chaleur-etouffante-a-l-ecole-les-eleves-saignent-du-nez-103322755"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nurie de logements: la Suisse parmi les pires pays d'Europe",
        "summary": "Une \u00e9tude classe la Suisse au quatri\u00e8me rang des pays europ\u00e9ens les plus touch\u00e9s par le manque de logements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-penurie-de-logements-la-suisse-parmi-les-pires-pays-d-europe-103321908"
    },
    {
        "title": "Kennedy Jr veut trouver les causes de \u00abl'\u00e9pid\u00e9mie d'autisme\u00bb",
        "summary": "Le ministre am\u00e9ricain de la Sant\u00e9 a promis qu'une \u00e9tude men\u00e9e par les autorit\u00e9s sanitaires permettrait d'\u00e9tablir les causes de ce qu'il qualifie d'\u00ab\u00e9pid\u00e9mie d'autisme\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-kennedy-jr-veut-trouver-les-causes-de-l-epidemie-d-autisme-103322777"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Cauet pourrait faire son retour \u00e0 la radio",
        "summary": "Diff\u00e9rents m\u00e9dias fran\u00e7ais annoncent que l'animateur de 52 ans devrait tr\u00e8s prochainement rejoindre les ondes d'Europe 2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-sebastien-cauet-pourrait-faire-son-retour-a-la-radio-103322739"
    },
    {
        "title": "Ces loups ressuscitent une esp\u00e8ce disparue il y a 12'000 ans",
        "summary": "Une entreprise am\u00e9ricaine a fait le buzz avec trois petits loups et assure qu'elle peut ressusciter des esp\u00e8ces disparues. L'avanc\u00e9e agite le monde scientifique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prouesse-scientifique-ces-loups-ressuscitent-une-espece-disparue-il-y-a-12-000-ans-103322767"
    },
    {
        "title": "Il fait le buzz, alors qu'il voulait juste bosser tranquillement",
        "summary": "La nouvelle de la pr\u00e9sence de l'ancien international fran\u00e7ais J\u00e9r\u00e9my Mathieu au milieu des \u00e9tales d'un magasin de sport a perturb\u00e9 le quotidien de l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-il-fait-le-buzz-alors-qu-il-voulait-juste-bosser-tranquillement-103322597"
    },
    {
        "title": "Un train \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 cause d'un d\u00e9rangement technique",
        "summary": "Un train est tomb\u00e9 en panne vendredi matin \u00e0 Onnens-Bonvillars. Les passagers ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s dans un autre train pour rejoindre Neuch\u00e2tel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onnens-bonvillars-vd-un-train-evacue-a-cause-d-un-derangement-technique-103322769"
    },
    {
        "title": "Une Coupe du monde \u00e0 64 en 2030?",
        "summary": "Le patron du football sud-am\u00e9ricain souhaite que l'\u00e9dition du centenaire inclue un maximum d'\u00e9quipes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-une-coupe-du-monde-a-64-en-2030-103322786"
    },
    {
        "title": "Mohamed Salah prolonge son contrat avec Liverpool",
        "summary": "La superstar \u00e9gyptienne a sign\u00e9 un nouveau contrat avec les Reds. Mais la dur\u00e9e n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-mohamed-salah-prolonge-son-contrat-avec-liverpool-103322775"
    },
    {
        "title": "Dix morts, dont sept enfants, dans une frappe isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-10-morts-dont-sept-enfants-dans-une-frappe-israelienne-a-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Oceania Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes entr\u00e9es pour Oceania Festival qui aura lieu les 26 avril et 3 mai \u00e0 la patinoire de Monthey.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-oceania-festival-103312448"
    },
    {
        "title": "Un cadre de Siemens et sa famille tu\u00e9s dans le crash d'h\u00e9lico",
        "summary": "Six personnes, dont trois enfants, ont p\u00e9ri dans cet accident spectaculaire. Une famille de touristes espagnols et un pilote se trouvaient \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-un-cadre-siemens-et-sa-famille-tues-dans-le-crash-d-helico-103322622"
    },
    {
        "title": "Licenciements dans la presse et disparition d'un titre historique",
        "summary": "Coup de massue pour la presse fribourgeoise. St-Paul M\u00e9dias, \u00e9diteur entre autres de La Libert\u00e9, annonce des mesures d'\u00e9conomies pour assainir ses finances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-licenciements-dans-la-presse-et-disparition-d-un-titre-historique-103322754"
    },
    {
        "title": "Elon Musk insult\u00e9 et humili\u00e9 en jouant \u00e0 un jeu en live",
        "summary": "Elon Musk a essuy\u00e9 un flot de messages haineux en direct sur X. Il a coup\u00e9 son live apr\u00e8s plusieurs d\u00e9faites dans le jeu \u00abPath of Exile 2\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tu-as-ruine-le-pays-elon-musk-insulte-et-humilie-en-jouant-a-un-jeu-en-live-103322384"
    },
    {
        "title": "Un mort et quatre bless\u00e9s dans un grave accident de bus",
        "summary": "Un bus \u00e9lectrique a percut\u00e9 un pi\u00e9ton, ce jeudi, pr\u00e8s du Badischer Bahnhof \u00e0 B\u00e2le. La victime est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, quatre autres personnes ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-un-mort-et-quatre-blesses-dans-un-grave-accident-de-bus-103322760"
    },
    {
        "title": "Une clinique de f\u00e9condation in vitro s\u2019est tromp\u00e9e d\u2019embryon",
        "summary": "Une erreur humaine a entra\u00een\u00e9 le \u00abtransfert incorrect\u00bb de l\u2019embryon d\u2019une patiente \u00e0 une autre patiente qui a ensuite accouch\u00e9. La clinique australienne concern\u00e9e admet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-une-clinique-de-fecondation-in-vitro-s-est-trompee-d-embryon-103322841"
    },
    {
        "title": "Une arme et deux victimes retrouv\u00e9es dans les d\u00e9combres",
        "summary": "Un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 jeudi matin dans une maison \u00e0 \u00c9pagny (FR). La police est intervenue apr\u00e8s des coups de feu. Le Minist\u00e8re public a ouvert une instruction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendie-a-epagny-fr-une-arme-et-deux-victimes-retrouvees-dans-les-decombres-103322008"
    },
    {
        "title": "Aidez les abeilles avec ces fleurs de balcon",
        "summary": "Pesticides, maladies et changement climatique mettent \u00e0 rude \u00e9preuve les abeilles. En choisissant les bonnes plantes pour votre balcon, vous contribuerez \u00e0 les prot\u00e9ger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/abeilles-aidez-les-abeilles-avec-ces-fleurs-de-balcon-103315235"
    },
    {
        "title": "Nettoyages de printemps: 2 cours d\u2019eau pollu\u00e9s, 140 truites tu\u00e9es",
        "summary": "Des produits d\u2019entretien mal utilis\u00e9s ont caus\u00e9 la mort de 140 poissons. Le Canton appelle \u00e0 la vigilance pour prot\u00e9ger les rivi\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-nettoyages-de-printemps-2-cours-d-eau-pollues-140-truites-tuees-103322848"
    },
    {
        "title": "Ronaldo craint pour sa s\u00e9curit\u00e9 et prend des mesures drastiques",
        "summary": "Suite \u00e0 des menaces inqui\u00e9tantes, Cristiano Ronaldo renforce sa protection \u00e0 Riyad, avec un nouveau chef de la s\u00e9curit\u00e9 qui suscite d\u00e9j\u00e0 la controverse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-arabie-saoudite-ronaldo-craint-pour-sa-securite-et-prend-des-mesures-drastiques-103322866"
    },
    {
        "title": "Des milliers d\u2019enfants victimes de viols en seulement deux mois",
        "summary": "Selon l'Unicef, des milliers d\u2019enfants ont \u00e9t\u00e9 victimes de viols et de violences sexuelles \u00aben seulement deux mois\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rd-congo-des-milliers-d-enfants-victimes-de-viols-en-seulement-deux-mois-103322876"
    },
    {
        "title": "Il aurait tu\u00e9 sa compagne avant de d\u00e9poser son corps sur un pont",
        "summary": "Un homme est accus\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 sa compagne \u00e0 W\u00fcrenlos (AG) et d\u2019avoir abandonn\u00e9 son corps sur un pont \u00e0 Dietikon (ZH). Il risque la prison \u00e0 vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wuerenlos-ag-il-aurait-tue-sa-compagne-avant-de-deposer-son-corps-sur-un-pont-103322838"
    },
    {
        "title": "Une cabane est r\u00e9duite en cendres: un homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9",
        "summary": "Une cabane foresti\u00e8re a br\u00fbl\u00e9 entre Les Verri\u00e8res et Les Cernets. Un homme de 23 ans, domicili\u00e9 au centre d\u2019accueil voisin, a reconnu avoir mis le feu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-verrieres-ne-une-cabane-est-reduite-en-cendres-un-homme-a-ete-interpelle-103322864"
    },
    {
        "title": "Des soldats japonais vont surveiller leurs homologues am\u00e9ricains",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis d\u00e9ploient environ 54'000 militaires au Japon, majoritairement stationn\u00e9s \u00e0 Okinawa, o\u00f9 leur comportement suscite depuis longtemps la col\u00e8re des habitants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/okinawa-des-soldats-japonais-vont-surveiller-leurs-homologues-americains-103322863"
    },
    {
        "title": "\u00abEnsemble, nous ram\u00e8nerons nos otages et vaincrons nos ennemis\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-ensemble-nous-ramenerons-nos-otages-et-vaincrons-nos-ennemis-103021430"
    },
    {
        "title": "Eric Dane r\u00e9v\u00e8le \u00eatre atteint d'une maladie incurable",
        "summary": "L'acteur de 52 ans, vu notamment dans \u00abGrey's Anatomy\u00bb et \u00abEuphoria\u00bb, souffre de la maladie de Charcot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-eric-dane-revele-etre-atteint-d-une-maladie-incurable-103322827"
    },
    {
        "title": "Le calendrier des vacances scolaires changera d\u00e8s 2026",
        "summary": "Le Canton a d\u00e9cid\u00e9 d'accorder le pont de Je\u00fbne genevois et trois jours de cong\u00e9 en plus en \u00e9t\u00e9. En contrepartie, les vacances de P\u00e2ques seront raccourcies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-calendrier-des-vacances-scolaires-changera-des-2026-103322890"
    },
    {
        "title": "\u00abVous ne pensez qu\u2019au fric!\u00bb: Justin Bieber perd patience",
        "summary": "Justin Bieber a vivement r\u00e9pondu \u00e0 des paparazzis qui le suivaient. Il se rendait dans un caf\u00e9 \u00e0 Palm Springs en Californie accompagn\u00e9 d\u2019amis mercredi 9 avril.\n(lch/X)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/californie-vous-ne-pensez-qu-au-fric-justin-bieber-perd-patience-103322795"
    },
    {
        "title": "Patinoire, t\u00e9l\u00e9vision, cin\u00e9ma: o\u00f9 voir l'ultime LHC-Gott\u00e9ron?",
        "summary": "L'acte VII de la demi-finale des play-off entre les deux clubs romands a lieu ce samedi soir \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na. Les options pour suivre ce duel d\u00e9cisif sont multiples.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-patinoire-television-cinema-ou-voir-l-ultime-lhc-gotteron-103322870"
    },
    {
        "title": "Le \u00abr\u00e9veil\u00bb intrigant d'un trou noir massif",
        "summary": "Un trou noir massif au c\u0153ur d'une galaxie de la constellation de la Vierge s'est \u00abr\u00e9veill\u00e9\u00bb, produisant des jets de rayons X \u00e0 intervalles quasi r\u00e9guliers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-le-reveil-intrigant-d-un-trou-noir-103322888"
    },
    {
        "title": "Le peuple votera sur une aide pour les soins dentaires",
        "summary": "Le Grand Conseil a adopt\u00e9 un contre-projet \u00e0 l'initiative du PS. Offrir un ch\u00e8que aux plus d\u00e9munis pour aller chez le dentiste, c'est cibler trop large selon les d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-peuple-votera-sur-une-aide-pour-les-soins-dentaires-103322842"
    },
    {
        "title": "Son chariot se renverse, un homme de 32 ans perd la vie",
        "summary": "Un Suisse a perdu la vie jeudi \u00e0 Gamsen. Son v\u00e9hicule s\u2019est renvers\u00e9 pour une raison encore inconnue. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/brigue-glis-vs-son-chariot-se-renverse-un-homme-de-32-ans-perd-la-vie-103322855"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les personnages Ghibli, place aux figurines \u00abStarter Pack\u00bb",
        "summary": "Cr\u00e9er sa propre figurine gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019IA de ChatGPT: c\u2019est la nouvelle lubie du moment qui envahit les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-apres-les-personnages-ghibli-place-aux-figurines-starter-pack-103322737"
    },
    {
        "title": "Des soins pour le schizophr\u00e8ne qui a voulu enlever un enfant",
        "summary": "Au terme de son proc\u00e8s, un trentenaire a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 suivre un traitement, apr\u00e8s une tentative de kidnapping dans le pr\u00e9au d'une \u00e9cole de Plainpalais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-des-soins-pour-le-schizophrene-qui-a-voulu-enlever-un-enfant-103322956"
    },
    {
        "title": "Jusqu'\u00e0 350 armes pour 1000 habitants recens\u00e9es en Corse",
        "summary": "Pointant \u00abune situation pr\u00e9occupante\u00bb, les Pr\u00e9fectures de Haute-Corse et de Corse-du-Sud lancent un appel \u00e0 la population pour d\u00e9poser les armes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-jusqu-a-350-armes-pour-1000-habitants-recensees-en-corse-103322963"
    },
    {
        "title": "La participation d'Isra\u00ebl mise en cause par la TV espagnole",
        "summary": "La t\u00e9l\u00e9vision publique espagnole souhaite un \u00abd\u00e9bat\u00bb sur la participation d\u2019Isra\u00ebl au plus grand concours musical du monde. La finale se tiendra \u00e0 B\u00e2le, en mai 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-la-participation-d-israel-mise-en-cause-par-la-tv-espagnole-103323002"
    },
    {
        "title": "Les trous du fromage Emmentaler sauv\u00e9s par le tribunal",
        "summary": "Le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral autorise l\u2019ajout d\u2019une poudre pour garantir les trous du c\u00e9l\u00e8bre Emmentaler, menac\u00e9s par les normes modernes d\u2019hygi\u00e8ne laiti\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-trous-du-fromage-emmentaler-sauves-par-le-tribunal-103322943"
    },
    {
        "title": "Pour Trump, la politique douani\u00e8re fonctionne \u00abvraiment bien\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-pour-trump-la-politique-douaniere-fonctionne-vraiment-bien-103021435"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est que pour nous. On a le droit parce qu\u2019on donne beaucoup\u00bb",
        "summary": "Le jeudi 10 avril a eu lieu la premi\u00e8re soir\u00e9e \u00abMaman va danser\u00bb dans un caveau veveysan. Le succ\u00e8s a \u00e9t\u00e9 au rendez-vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/teuf-pour-mamans-c-est-que-pour-nous-on-a-le-droit-parce-qu-on-donne-beaucoup-103322914"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si l'on est trop strict en tant que parent",
        "summary": "Les enfants ont besoin de r\u00e8gles, mais surtout de s\u00e9curit\u00e9. Une experte explique comment reconna\u00eetre si vous \u00eates trop strict \u2013 et comment y rem\u00e9dier, le cas \u00e9ch\u00e9ant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-comment-savoir-si-l-on-est-trop-strict-en-tant-que-parent-103321967"
    },
    {
        "title": "Les touristes am\u00e9ricains vont-ils boycotter l'Europe?",
        "summary": "Si les chiffres montrent une certaine frilosit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9servations, rien n'indique que les vacanciers \u00e9tats-uniens souhaitent tourner le dos au Vieux Continent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-les-touristes-americains-vont-ils-boycotter-l-europe-103323024"
    },
    {
        "title": "Donald Trump: \u00abJe ne me suis jamais senti aussi bien\u00bb",
        "summary": "\u00c0 78 ans, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui aime rester discret sur le sujet, va passer une visite m\u00e9dicale vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-age-de-78-ans-trump-se-soumet-a-la-visite-medicale-103323058"
    },
    {
        "title": "Un septuag\u00e9naire a disparu depuis jeudi soir",
        "summary": "La police cantonale est \u00e0 la recherche d'un septuag\u00e9naire, port\u00e9 disparu depuis jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-avez-vous-vu-cet-homme-103323049"
    },
    {
        "title": "Jair Bolsonaro hospitalis\u00e9 pour de \u00abfortes douleurs\u00bb abdominales",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital, suite \u00e0 un malaise survenu alors qu'il participait \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement de son parti, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-jair-bolsonaro-hospitalise-pour-de-fortes-douleurs-abdominales-103323068"
    },
    {
        "title": "L'incendie d'\u00c9pagny cachait un f\u00e9minicide et un suicide",
        "summary": "Un homme d'origine albanaise serait l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 des tirs avant que la b\u00e2tisse parte en fum\u00e9e. Il aurait tu\u00e9 sa femme et bout\u00e9 le feu, avant de se donner la mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-l-incendie-d-epagny-cachait-un-feminicide-et-un-suicide-103322940"
    },
    {
        "title": "Niveau de vie identique pour les Genevois et les frontaliers",
        "summary": "Une \u00e9tude statistique montre que dans l'agglom\u00e9ration genevoise, les habitants du district de Nyon sont les mieux lotis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-geneve-niveau-de-vie-identique-pour-les-genevois-et-les-frontaliers-103323072"
    },
    {
        "title": "Touristes irrespectueux: Dublin prot\u00e8ge sa statue f\u00e9tiche",
        "summary": "Dublin a d\u00e9cid\u00e9 de prendre les choses en main contre le \u201charc\u00e8lement\u201d que vit cette statue. Molly Malone, h\u00e9ro\u00efne d\u2019une c\u00e9l\u00e8bre chanson et symbole de la ville. \n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/molly-malone-touristes-irrespectueux-dublin-protege-sa-statue-fetiche-103322881"
    },
    {
        "title": "Crash d'h\u00e9licopt\u00e8re: un manchot s\u00e8me le chaos \u00e0 bord",
        "summary": "Un manchot a caus\u00e9 le crash d'un petit appareil le transportant au large de l\u2019Afrique du Sud en janvier. Aucune victime n'est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-du-sud-crash-d-helicoptere-un-manchot-seme-le-chaos-a-bord-103323081"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 \u00e0 mort, il \u00abchoisit\u00bb d'\u00eatre fusill\u00e9",
        "summary": "Mikal Mahdi, meurtrier d'un policier en 2004, a demand\u00e9 \u00e0 ne pas mourir sur la chaise \u00e9lectrique comme le pr\u00e9voit \u00abpar d\u00e9faut\u00bb la Caroline du Sud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-condamne-a-mort-il-choisit-d-etre-fusille-103323082"
    },
    {
        "title": "D\u00e9faite honorable pour la Suisse, presque l'histoire pour Poulin",
        "summary": "Le d\u00e9but de Mondial en Tch\u00e9quie est compliqu\u00e9 pour les hockeyeuses helv\u00e9tiques. Apr\u00e8s le 3-0 encaiss\u00e9 contre les h\u00f4tes jeudi, elles ont subi la loi canadienne (4-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-defaite-honorable-pour-la-suisse-presque-l-histoire-pour-poulin-103323084"
    },
    {
        "title": "Trump veut garder l'heure d'\u00e9t\u00e9 et \u00able soleil en fin de journ\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident, \u00e0 l'instar des membres de son parti et d'Elon Trump, a longtemps milit\u00e9 pour l'heure d'hiver permanente, avant de changer d'avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-veut-garder-l-heure-d-ete-et-le-soleil-en-fin-de-journee-103323094"
    },
    {
        "title": "Oscar Piastri et Lando Norris les plus rapides \u00e0 Bahre\u00efn",
        "summary": "Les pilotes McLaren ont sign\u00e9 les deux meilleurs temps des deuxi\u00e8mes essais libres du GP de Bahre\u00efn.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-oscar-piastri-et-lando-norris-les-plus-rapides-a-bahrein-103323114"
    },
    {
        "title": "\u00abSi tout le monde en parle, c'est peut-\u00eatre une bonne id\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Louane a annonc\u00e9 ce jeudi une nouvelle qui devrait ravir ses fans. La chanteuse s'appr\u00eate \u00e0 sortir son tout premier best of.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/louane-si-tout-le-monde-en-parle-c-est-peut-etre-une-bonne-idee-103322759"
    },
    {
        "title": "Nouveau record pour une patiente, entre espoir et frustration",
        "summary": "Towana Looney, une quinquag\u00e9naire de l\u2019Alabama, aurait voulu que cette greffe lui permette de vivre \u00abnormalement\u00bb, plus que ces quatre mois \u00abo\u00f9 elle avait le temps\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/greffe-de-rein-de-porc-nouveau-record-pour-une-patiente-entre-espoir-et-frustration-103323110"
    },
    {
        "title": "Un tram d\u00e9raille \u00e0 la place Neuve",
        "summary": "Le tram rose a d\u00e9raill\u00e9 vendredi en fin de journ\u00e9e au niveau de la place Neuve. Si l'accident n'a pas fait de bless\u00e9, le trafic est perturb\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-tram-deraille-a-place-neuve-103323117"
    },
    {
        "title": "Trump reste \u00aboptimiste\u00bb sur un accord commercial avec la Chine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-trump-reste-optimiste-sur-un-accord-commercial-avec-la-chine-103021435"
    },
    {
        "title": "Les cascadeurs aussi auront droit \u00e0 leur Oscar",
        "summary": "Les \u00abcasse-cou\u00bb charg\u00e9s de doubler les acteurs lors de sc\u00e8nes \u00e0 risques arguent depuis des ann\u00e9es que leur contribution est aussi utile que celles d'autres techniciens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-les-cascadeurs-aussi-auront-droit-a-leur-oscar-103323142"
    },
    {
        "title": "Tadej Pogacar en rep\u00e9rage sur le parcours de Paris-Roubaix",
        "summary": "Le coureur slov\u00e8ne de 26 ans s\u2019attaquera dimanche \u00e0 l\u2019un de ses plus grands d\u00e9fis. Il a reconnu les secteurs pav\u00e9s avec son \u00e9quipe ce vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-tadej-pogacar-en-reperage-sur-le-parcours-de-paris-roubaix-103323120"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00e9dateur sexuel ciblant les ados \u00e9cope de 4 ans de prison",
        "summary": "Le Tribunal de la Gl\u00e2ne vient de condamner un homme qui traquait de jeunes adolescentes sur internet pour obtenir d'elles des relations sexuelles et des photos de nu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/romont-fr-un-predateur-sexuel-ciblant-les-ados-ecope-de-4-ans-de-prison-103323060"
    },
    {
        "title": "Route bloqu\u00e9e entre Liddes et Bourg-Saint-Pierre",
        "summary": "Depuis vendredi en fin d'apr\u00e8s-midi, un camion accident\u00e9 bloque le trafic entre les deux communes valaisannes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-route-bloquee-entre-liddes-et-bourg-saint-pierre-103323150"
    },
    {
        "title": "Les prisonniers-influenceurs pr\u00e9sents massivement en France",
        "summary": "Des d\u00e9tenus exposent leur quotidien sur les r\u00e9seaux via des t\u00e9l\u00e9phones ill\u00e9gaux, entre loisirs en cellule et tutos de brouillage.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/piscine-gonflable-les-prisonniers-influenceurs-presents-massivement-en-france-103323009"
    },
    {
        "title": "La colonelle n'est pas de l'avis de Trump: elle est vir\u00e9e",
        "summary": "Il est reproch\u00e9 \u00e0 la responsable de la base militaire de \u00absaper la cha\u00eene de commandement et de torpiller le programme du pr\u00e9sident\u00bb, qui souhaite annexer l'\u00eele.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/base-americaine-au-groenland-la-colonelle-n-est-pas-de-l-avis-de-trump-elle-est-viree-103323161"
    },
    {
        "title": "ChatGPT peut d\u00e9sormais se souvenir de tout ce qu'on lui dit",
        "summary": "Le robot conversationnel d'OpenAI se dote d'une m\u00e9moire am\u00e9lior\u00e9e qui lui permet de se rappeler le contenu des anciennes conversations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-chatgpt-peut-desormais-se-souvenir-de-tout-ce-qu-on-lui-dit-103322752"
    },
    {
        "title": "Un jet de luxe sort de la piste \u00e0 l\u2019atterrissage",
        "summary": "Un avion qui effectuait la liaison entre les Etats-Unis et le Mexique est sorti de la piste \u00e0 Cabo San Lucas. Tous les passagers vont bien. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-un-jet-de-luxe-sort-de-la-piste-a-l-atterrissage-103323064"
    },
    {
        "title": "Un conte poignant impr\u00e9gn\u00e9 de magie",
        "summary": "Surfant sur les l\u00e9gendes du Sud profond am\u00e9ricain, \u00abSouth of Midnight\u00bb d\u00e9roule un r\u00e9cit captivant, magnifi\u00e9 par de superbes d\u00e9cors.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-conte-poignant-impregne-de-magie-103323164"
    },
    {
        "title": "Stade Nyonnais perd tandis que Xamax accroche Thoune",
        "summary": "Les clubs romands ont connu des fortunes diverses vendredi soir en Challenge League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-stade-nyonnais-perd-tandis-que-xamax-accroche-thoune-103323165"
    },
    {
        "title": "La Suisse bat encore une fois la Slovaquie",
        "summary": "Une jeune \u00e9quipe de Suisse a encha\u00een\u00e9 un 2e succ\u00e8s contre les Slovaques (5-3), \u00e0 Herisau, en pr\u00e9paration au Mondial 2025 en Su\u00e8de et au Danemark.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-la-suisse-bat-encore-une-fois-la-slovaquie-103323170"
    },
    {
        "title": "Terrible choc \u00e0 la t\u00eate pour Mike Maignan",
        "summary": "Le gardien de but de l\u2019AC Milan et de l\u2019\u00e9quipe de France a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un traumatisme cr\u00e2nien apr\u00e8s un choc avec Alex Jimenez.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-terrible-choc-a-la-tete-pour-mike-maignan-103323178"
    },
    {
        "title": "L\u2019enqu\u00eate sur le crash d\u2019un h\u00e9licopt\u00e8re se poursuit",
        "summary": "Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont donn\u00e9 vendredi des pr\u00e9cisions sur l\u2019enqu\u00eate sur le crash d\u2019un h\u00e9licopt\u00e8re qui a fait six morts \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-l-enquete-sur-le-crash-d-un-helicoptere-se-poursuit-103323186"
    }
]