[
    {
        "title": "Crue de l\u2019Arve: deux ponts ferm\u00e9s, d\u2019autres pourraient suivre",
        "summary": "Mardi soir, les ponts du Val-d\u2019Arve et des Acacias ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s. D\u2019autres ouvrages pourraient aussi \u00eatre interdits d\u2019acc\u00e8s durant la nuit. Les TPG annoncent des perturbations mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/359655221364"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9cos de No\u00ebl \u00e9tranges de ce magasin attirent les foules",
        "summary": "Certains clients parcourent des centaines de kilom\u00e8tres pour se procurer les d\u00e9cos de No\u00ebl insolites du magasin saint-gallois L\u00fcchinger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/502060509924"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU r\u00e9clame un \u00abcessez-le-feu humanitaire\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Manchester United a fini sa saison europ\u00e9enne",
        "summary": "Les Mancuniens, battus par le Bayern en Champions League, sont \u00e9limin\u00e9s des comp\u00e9titions continentales. Pas de surprise dans les autres groupes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/817723505207"
    },
    {
        "title": "Honani Kurosaki, s\u0153ur de Narumi: \u00abNe lib\u00e9rez jamais cet homme!\u00bb",
        "summary": "La famille de Narumi Kurosaki a t\u00e9moign\u00e9, mardi, de sa souffrance au proc\u00e8s en appel de Nicolas Zepeda, jug\u00e9 pour l\u2019assassinat de la jeune \u00e9tudiante japonaise disparue en 2016.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/821503183937"
    },
    {
        "title": "Un skieur se fait couper la route par un ours",
        "summary": "South Lake Tahoe, en Californie, est connue pour son importante population d\u2019ours. Mais il est assez inhabituel d\u2019en voir sur les pistes de ski. C\u2019est pourtant ce qui est arriv\u00e9 dimanche dernier. (TikTok/Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/275561967983"
    },
    {
        "title": "Quatre jeunes enfants assistent \u00e0 la mort atroce de leur fr\u00e8re",
        "summary": "Un petit gar\u00e7on de 5\u00a0ans laiss\u00e9 sans surveillance s\u2019est tir\u00e9 une balle dans le visage devant sa fratrie, apr\u00e8s avoir trouv\u00e9 une arme sur une commode. La police de D\u00e9troit est atterr\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/155227030198"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019avis d\u2019un acteur sur son film n\u2019a pas grande importance\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s des \u00abTrois mousquetaires: D\u2019Artagnan\u00bb, Vincent Cassel se glisse une deuxi\u00e8me fois dans la peau d\u2019Athos pour la suite, centr\u00e9e sur le personnage de Milady.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/263187047798"
    },
    {
        "title": "Renouvellement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, on vous explique tout",
        "summary": "Mercredi, on conna\u00eetra enfin le successeur d\u2019Alain Berset au gouvernement. Mais les autres six Sages devront aussi \u00eatre r\u00e9\u00e9lus et Ignazio Cassis sera attaqu\u00e9 par les Verts. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/313333024245"
    },
    {
        "title": "Le lac de Bienne, l\u2019Aar et le Valais sont en alerte",
        "summary": "Les pr\u00e9cipitations de ces derniers jours ont aggrav\u00e9 le risque de crues en Suisse, notamment dans le canton de Berne et en Valais. (cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/773488625520"
    },
    {
        "title": "Quai Wilson: \u00abLe projet laur\u00e9at est quasi irr\u00e9alisable\u00bb",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s des experts de ce type d\u2019am\u00e9nagements, la solution choisie serait la plus complexe \u00e0 mettre en \u0153uvre, sur le plan l\u00e9gal, en raison de son emprise sur le lac. La Ville r\u00e9pond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417718499849"
    },
    {
        "title": "Joe Biden promet qu\u2019il ne \u00abtournera pas le dos\u00bb \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Sa romance coquine avec un d\u00e9tenu la m\u00e8ne tout droit au tribunal",
        "summary": "Une ex-gardienne de\u00a0 26 ans est jug\u00e9e pour avoir eu une relation \u00abinappropri\u00e9e\u00bb de cinq mois avec un prisonnier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/335260403038"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve-Servette en demi-finale de la Champions League",
        "summary": "Les champions de Suisse ont \u00e9limin\u00e9 les Su\u00e9dois de V\u00e4xj\u00f6 en quarts de finale pour une qualification historique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/312011664202"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9put\u00e9 d\u2019extr\u00eame droite vide un extincteur sur un symbole du juda\u00efsme",
        "summary": "Grzegorz Braun, d\u00e9put\u00e9 du parti d\u2019extr\u00eame droite Konfederacja a vid\u00e9 un extincteur sur une m\u00e9norah, chandelier \u00e0 sept branches, symbole du juda\u00efsme. (Afp/X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/926783205731"
    },
    {
        "title": "Une automobiliste perd la vie dans un accident au centre-ville",
        "summary": "Une conductrice, seule en cause, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e mardi en d\u00e9but de soir\u00e9e. La route a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement ferm\u00e9e pour les constats de police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/829206756124"
    },
    {
        "title": "Sion surpris par le Stade Nyonnais \u00e0 la 95e minute",
        "summary": "Les Valaisans avaient remport\u00e9 le match aller gr\u00e2ce \u00e0 un but en fin de match. Les Nyonnais s\u2019en sont souvenus: ils ont inscrit le 1-1 \u00e0 la derni\u00e8re minute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/766295602980"
    },
    {
        "title": "Voici comme la police a mis la main sur onze tonnes de coke",
        "summary": "Onze tonnes de coca\u00efne import\u00e9es par des mafias albanaises ont \u00e9t\u00e9 saisies en Espagne. Les prises ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es en deux op\u00e9rations. Vingt personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es. La valeur \u00e0 la revente de la marchandise est estim\u00e9e \u00e0 750 millions de francs. (X/Afp/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/859831192644"
    },
    {
        "title": "Twinter aussi avec les gens \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, il ne faut pas r\u00eaver",
        "summary": "Selon un sondage, les Suisses sont demandeurs d\u2019une solution de transfert d\u2019argent comme Twint pour les num\u00e9ros \u00e9trangers. Illusoire pour le moment, mais des progr\u00e8s sont faits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/504185569106"
    },
    {
        "title": "Arsenal et Eindhoven assurent, Lens troisi\u00e8me",
        "summary": "Dans le groupe B de la Champions League, Anglais et N\u00e9erlandais ont fait match nul alors que les Fran\u00e7ais continueront en Europa League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/980918814556"
    },
    {
        "title": "La compagne de S\u00e9bastien Cauet sort du silence",
        "summary": "L\u2019animateur est vis\u00e9 par plusieurs plaintes de viols. Sa compagne, Nathalie Dartois, a pris sa d\u00e9fense sur le plateau de TPMP. \n(C8/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/132959276878"
    },
    {
        "title": "La saison 3 de \u00abThe White Lotus\u00bb sera \u00e9poustouflante",
        "summary": "L\u2019actrice Natasha Rothwell a eu la chance de lire les sc\u00e9narios des prochains \u00e9pisodes de la s\u00e9rie et elle en est persuad\u00e9e, les t\u00e9l\u00e9spectateurs vont adorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/681635686023"
    },
    {
        "title": "L\u2019iPhone se dote de nouveaut\u00e9s, mais d\u2019autres attendront 2024",
        "summary": "Apple a publi\u00e9 la version 17.2 de son syst\u00e8me mobile iOS, qui ajoute notamment la nouvelle app Journal sur les smartphones de la marque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/825508349230"
    },
    {
        "title": "Il y aura deux descentes messieurs \u00e0 Wengen",
        "summary": "La station bernoise a \u00e9t\u00e9 choisie pour remplacer une des deux descentes annul\u00e9es \u00e0 Beaver Creek.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/359341067028"
    },
    {
        "title": "Alicia Keys improvise un concert \u00abde folie\u00bb en pleine gare",
        "summary": "Les usagers de la gare londonienne de St Pancras ont \u00e9t\u00e9 surpris par une prestation impromptue de la chanteuse am\u00e9ricaine Alicia Keys, qui a jou\u00e9 sur un piano public. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/132822488017"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais l\u2019\u00e9teindre, je vais lui mettre une fin de carri\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Et c\u2019est reparti pour un tour! Maeva Ghennam a \u00e0 nouveau fait part de ses d\u00e9saccords sur les r\u00e9seaux sociaux. Cette fois-ci cela concerne Magali Berdah, son ancienne agente. Cette derni\u00e8re lui doit des sous, elle lui l\u2019a fait comprendre.\n(x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/825859265800"
    },
    {
        "title": "Coco le chat a utilis\u00e9 une de ses sept vies",
        "summary": "Une histoire digne d\u2019un dessin anim\u00e9 s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e lundi dernier \u00e0 Dildo, au Canada. Coco, un chat tigr\u00e9 roux, s\u2019est fait pourchasser par un chien dans son jardin. Le f\u00e9lin est donc mont\u00e9 sur un poteau \u00e9lectrique pour se mettre en s\u00e9curit\u00e9\u2026 (TMX/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/806648370201"
    },
    {
        "title": "Un bus VW de 1986 r\u00e9alise ce que le Cybertruck ne peut pas faire",
        "summary": "Le Cybertruck de Tesla a suscit\u00e9 des critiques peu apr\u00e8s les premi\u00e8res livraisons. Une vid\u00e9o d\u2019octobre sur X montre le pick-up \u00e9lectrique qui fonctionnait mal dans un parc de terre. Un youtubeur voulait ensuite prouver que son VW Vanagon de 1986 peut faire plus que le Cybertruck.\n(x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/677072484348"
    },
    {
        "title": "Avoir ses r\u00e8gles \u00e0 Gaza, un calvaire pour les femmes",
        "summary": "Dans la bande de Gaza pilonn\u00e9e par Isra\u00ebl, les protections p\u00e9riodiques sont soit introuvables, soit hors de prix. Alors les femmes doivent faire avec les moyens du bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/529493353436"
    },
    {
        "title": "Palestiniens d\u00e9shabill\u00e9s pour voir s\u2019ils n\u2019avaient pas d\u2019explosif",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne justifie le d\u00e9shabillage de d\u00e9tenus palestiniens, que l\u2019on a vus dans une vid\u00e9o virale. Elle voulait \u00eatre certaine qu\u2019aucune arme ni aucun explosif n\u2019\u00e9taient cach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/511164364979"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec d\u2019une r\u00e9solution de l\u2019ONU, Isra\u00ebl poursuit ses frappes sur Gaza",
        "summary": "Bombardements isra\u00e9liens et combats de rue continuent au lendemain du v\u00e9to am\u00e9ricain au cessez-le-feu voulu par l\u2019ONU. Ces derni\u00e8res 24\u00a0heures, au moins 133 Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/136931078752"
    },
    {
        "title": "Ces images de prisonniers palestiniens deviennent virales et choquent",
        "summary": "Les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision isra\u00e9liennes ont diffus\u00e9 jeudi des vid\u00e9os montrant des dizaines de Palestiniens en sous-v\u00eatements, les yeux band\u00e9s, sous la garde de soldats isra\u00e9liens dans la bande de Gaza, provoquant une vive pol\u00e9mique sur les r\u00e9seaux sociaux. Parmi eux se trouvaient un employ\u00e9 de l\u2019ONU et un journaliste. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/808191906971"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire du Gambien mort en cellule est class\u00e9e sans suite",
        "summary": "Selon le Minist\u00e8re public, personne n\u2019est coupable de la mort de Lamine Fatty, un jeune demandeur d\u2019asile d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en d\u00e9tention, alors qu\u2019il n\u2019aurait m\u00eame pas d\u00fb \u00eatre arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/993634834452"
    },
    {
        "title": "Deux d\u00e9tenus mettent le feu \u00e0 leur cellule, le pire a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9",
        "summary": "Les secours ont pu sauver deux d\u00e9tenus des prisons de Porrentruy qui avaient tent\u00e9 de mettre fin \u00e0 leurs jours, mardi en milieu de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/391575506441"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Le Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle va fermer pendant un an",
        "summary": "Des travaux de transformation et de r\u00e9novation ne permettront plus \u00e0 l\u2019institution d\u2019accueillir ses visiteurs. Et ce, d\u00e8s le 1er janvier. La r\u00e9ouverture est pr\u00e9vue d\u00e9but 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/120378911554"
    },
    {
        "title": "Les immigr\u00e9s sont souvent surqualifi\u00e9s pour leur job",
        "summary": "En Suisse, les personnes issues de la migration ayant suivi une formation du degr\u00e9 tertiaire ont souvent des postes qui ne n\u00e9cessitent pas un tel dipl\u00f4me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/868591319518"
    },
    {
        "title": "Voleurs arr\u00eat\u00e9s, la police ne parvient plus \u00e0 trouver\u2026 la victime",
        "summary": "La police cantonale lucernoise a mis la main sur trois pickpockets, lundi. Elle peine cependant \u00e0 retrouver une dame dont le porte-monnaie avait \u00e9t\u00e9 subtilis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/215148728476"
    },
    {
        "title": "Emport\u00e9 par une coul\u00e9e de neige, un ouvrier perd la vie",
        "summary": "Un ouvrier a fait une chute de 40\u00a0m\u00e8tres lundi apr\u00e8s-midi dans une carri\u00e8re pr\u00e8s de Vals (GR).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/662054185510"
    },
    {
        "title": "\u00abLe remboursement de la PrEP est rentable\u00bb, affirme Berne",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur la prise en charge controvers\u00e9e par les caisses de la pilule anti-VIH pour ceux qui n\u2019utilisent pas de pr\u00e9servatif, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9fendu son choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/965977656164"
    },
    {
        "title": "Joe Biden avertit que Moscou \u00abcompte\u00bb sur un arr\u00eat de l\u2019aide",
        "summary": "Alors que le Congr\u00e8s est r\u00e9ticent \u00e0 accorder une nouvelle aide \u00e0 l\u2019Ukraine, Joe Biden a affirm\u00e9 que Vladimir Poutine \u00abcomptait\u00bb sur le fait que cela s\u2019arr\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/689422846572"
    },
    {
        "title": "Avec 29,9\u00b0C, l\u2019Espagne bat son record de chaleur pour un mois de d\u00e9cembre",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9t\u00e9 2023 dans l\u2019Arctique a \u00e9t\u00e9 le plus chaud jamais enregistr\u00e9",
        "summary": "Avec une temp\u00e9rature moyenne de 6,4\u00a0\u00b0C, les temp\u00e9ratures des mois de juillet \u00e0 septembre ont battu des records dans le Grand Nord, r\u00e9v\u00e8le un rapport am\u00e9ricain de r\u00e9f\u00e9rence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/423633139849"
    },
    {
        "title": "\u00abNous d\u00e9mocratisons le hockey sur glace\u00bb",
        "summary": "L\u2019entretien d\u2019une patinoire est une activit\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9nergivore. D\u2019autant plus pour les installations \u00e0 ciel ouvert, qui doivent composer avec le changement climatique. L\u2019ancien hockeyeur professionnel Riccardo Signorell et sa femme Dayana ont cr\u00e9\u00e9 Green Hockey et pensent avoir trouv\u00e9 la solution gr\u00e2ce \u00e0 leur produit Oceanice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/923944238421"
    },
    {
        "title": "Comment passer un week-end \u00e9cologique \u00e0 Vienne",
        "summary": "Un train de nuit relie chaque jour Zurich \u00e0 Vienne. Une bonne raison pour explorer la capitale autrichienne lors d\u2019un city trip durable. Visite o\u00f9 se m\u00ealent gourmandises v\u00e9ganes et shopping \u00e9quitable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/248051611976"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement annonce une d\u00e9valuation du peso de plus de 50%",
        "summary": "Le gouvernement du nouveau pr\u00e9sident argentin Javier Milei a annonc\u00e9 mardi une forte d\u00e9valuation de plus de 50% du peso, la monnaie nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/983079877648"
    },
    {
        "title": "Bourse de Paris: le CAC 40 bat son record historique",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Le g\u00e9ant Unilever et ses \u00aball\u00e9gations vertes\u00bb sous enqu\u00eate",
        "summary": "Le poids lourd de l\u2019alimentaire et des produits d\u2019hygi\u00e8ne \u2013 savons Dove, d\u00e9os Axe, soupes Knorr ou glaces Magnum \u2013 pourrait, selon Londres, \u00abexag\u00e9rer \u00e0 quel point des produits sont \u00e9cologiques\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/432453358562"
    },
    {
        "title": "Epic Games remporte une grande victoire contre Google",
        "summary": "Google a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 ce lundi coupable d\u2019abuser de son monopole sur le march\u00e9 des applications mobile, au terme d\u2019un proc\u00e8s lanc\u00e9 par Epic Games.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/619400783964"
    },
    {
        "title": "Patrick Fischer devrait rester jusqu\u2019en 2026",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration suisse et l\u2019entra\u00eeneur de l\u2019\u00e9quipe nationale veulent travailler ensemble jusqu\u2019aux Mondiaux dans notre pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/329972079966"
    },
    {
        "title": "Les frangins Schmidt l\u2019emportent, Suisses \u00e0 la peine",
        "summary": "Les Canadiens Hannah et Jared Schmidt, fr\u00e8re et s\u0153ur, ont remport\u00e9 l\u2019\u00e9preuve de Coupe du monde d\u2019Arosa. Une raret\u00e9. Triste soir\u00e9e pour les Suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/782636805552"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les d\u00e9bordements lors de LS-Servette, les autorit\u00e9s frappent fort",
        "summary": "Les supporters vaudois et genevois sont priv\u00e9s de tribune pour leur prochain match \u00e0 domicile. Et le prochain derby se disputera \u00e0 huis clos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/354789968279"
    },
    {
        "title": "Fanny Smith repart en conqu\u00eate",
        "summary": "La Vaudoise de 31 ans est repartie sur le circuit de Coupe du monde avec ambition, pour une saison sans JO ni Mondiaux et o\u00f9 les cartes sont redistribu\u00e9es. On fait le point en\u2026 cinq points.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/469712114352"
    },
    {
        "title": "Une Miss belge sort les griffes pour sauver son chaton de l\u2019euthanasie",
        "summary": "Selena Ali, mannequin de 26 ans, est jug\u00e9e pour avoir cach\u00e9 son chat alors qu\u2019il pouvait pr\u00e9senter un risque de contamination \u00e0 la rage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/729127683954"
    },
    {
        "title": "\u00abEn scooter dans le TER frontalier, comme si c\u2019\u00e9tait normal\u00bb",
        "summary": "Un usager a grimp\u00e9 dans un train reliant la France au Luxembourg, \u00e0 bord de son scooter, lundi matin. Sermonn\u00e9 par les autres voyageurs, il est vite redescendu. Non sans pester.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/757638417352"
    },
    {
        "title": "Il pensait n\u2019avoir qu\u2019une semaine \u00e0 vivre, son mariage l\u2019a sauv\u00e9",
        "summary": "\u00c0 bout de forces, un jeune homme atteint d\u2019un cancer avait renonc\u00e9 \u00e0 se battre jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019amour de sa vie n\u2019apparaisse devant lui en robe de mari\u00e9e. Depuis, il est en r\u00e9mission.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/192100349699"
    },
    {
        "title": "Le \u00abplus bel homme d\u2019Italie\u00bb devient pr\u00eatre",
        "summary": "Edoardo Santini, un mannequin de 21 ans \u00e9lu \u00abplus bel homme d\u2019Italie\u00bb en 2019, a d\u00e9cid\u00e9 de quitter les podiums pour se consacrer \u00e0 sa foi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/340273301989"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour viol",
        "summary": "Une jeune femme a port\u00e9 plainte contre l\u2019\u00e9crivain de 58\u00a0ans. Celui-ci a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par le commissariat de Pau (F) mardi\u00a012 d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/773142682297"
    },
    {
        "title": "Adixia aurait port\u00e9 plainte contre son ex",
        "summary": "Selon Aqababe, la candidate de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 accuse Simon Castaldi de lui avoir vol\u00e9 20\u2019000 euros. Elle aurait fait appel \u00e0 la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/672285670105"
    },
    {
        "title": "Alyson Hannigan a perdu 9 kilos dans \u00abDanse avec les stars\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice am\u00e9ricaine a partag\u00e9 un avant/apr\u00e8s impressionnant \u00e0 l\u2019occasion de la finale de la 32e saison de la version am\u00e9ricaine du programme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/530530482011"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur Dylan Robert mis en examen pour assassinat",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais de 23 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire. Il est suspect\u00e9 d\u2019avoir pris part au meurtre d\u2019un adolescent de 14 ans en 2021, \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/428749229290"
    },
    {
        "title": "Antigel a pr\u00e9sent\u00e9 un menu gargantuesque",
        "summary": "Le festival Antigel, du 1er au 24 f\u00e9vrier 2024, a d\u00e9voil\u00e9 son programme. Focus sur le volet musical de l\u2019\u00e9v\u00e9nement pluridisciplinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/458746146363"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis tr\u00e8s reconnaissant du privil\u00e8ge de faire ce job\u00bb",
        "summary": "Le chanteur Mika, qui vient de sortir un album pop tout en fran\u00e7ais, promet encore de tr\u00e8s belles surprises \u00e0 son public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/541259834024"
    },
    {
        "title": "Le Royal Arena trouve refuge au Lakelive \u00e0 Bienne",
        "summary": "Le festival hip-hop, qui avait annonc\u00e9 qu\u2019il tirait la prise faute de sous, aura lieu un soir, le 10\u00a0ao\u00fbt 2024, durant le Lakelive Festival \u00e0 Bienne. Il accueillera l\u2019Am\u00e9ricain Nas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/795487778359"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son stade complet en 3 minutes, il pr\u00e9voit un after maous",
        "summary": "DJ Snake a vendu les 80\u2019000 places du Stade de France, o\u00f9 il jouera en mai 2025. Histoire de contenter ceux qui n\u2019ont pas eu de billet, il entend organiser un giga after \u00e0 l\u2019Accor Arena.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/819584225913"
    },
    {
        "title": "Stopp\u00e9es par Apple, les \u00abbulles bleues\u00bb de Beeper Mini reviennent",
        "summary": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019app Android capable de partager des messages sur iMessage \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un iPhone avait \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 et de confidentialit\u00e9. Elle est de retour gratuitement avec un compromis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/203920007657"
    },
    {
        "title": "Voici ce que la population suisse a recherch\u00e9 sur Google en 2023",
        "summary": "Selon la r\u00e9trospective 2023 du moteur de recherche, les internautes se sont particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9s aux chatbots IA, au rachat de Credit Suisse et au conflit au Proche-Orient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/867965367319"
    },
    {
        "title": "Google a survendu sa technologie rivale d\u2019OpenAI",
        "summary": "Les outils Gemini du g\u00e9ant am\u00e9ricain ne sont pas capables de reconna\u00eetre des images et r\u00e9pondre \u00e0 des invites vocales en temps r\u00e9el comme le laisse croire une\u00a0vid\u00e9o de d\u00e9monstration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/327373503293"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE va pour la premi\u00e8re fois encadrer l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "L\u2019Union europ\u00e9enne s\u2019est accord\u00e9e vendredi sur une l\u00e9gislation in\u00e9dite au niveau mondial pour r\u00e9guler l\u2019intelligence artificielle (IA), apr\u00e8s trois jours de n\u00e9gociations intenses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/328989849254"
    },
    {
        "title": "Daillettes: \u00abStreamer me permet de d\u00e9passer mon autisme\u00bb",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 sa cha\u00eene Twitch, la Lausannoise Daillettes (22 ans) se sent elle-m\u00eame en \u00e9changeant avec sa communaut\u00e9 autour de sa passion pour les jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/412868251589"
    },
    {
        "title": "Prix du meilleur jeu de l\u2019ann\u00e9e attribu\u00e9 \u00e0 \u00abBaldur\u2019s Gate 3\u00bb",
        "summary": "La derni\u00e8re cr\u00e9ation de Larian Studios a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e jeu vid\u00e9o de l\u2019ann\u00e9e aux Game Awards 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/795868012905"
    },
    {
        "title": "Un r\u00eave bleu\u00a0fabuleux sur Pandora",
        "summary": "\u00abAvatar: Frontiers of Pandora\u00bb rend un bel hommage \u00e0 la saga cin\u00e9matographique cr\u00e9\u00e9e par James Cameron.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/526818749010"
    },
    {
        "title": "Des jeux vid\u00e9o qui vont \u00abau-del\u00e0 du st\u00e9r\u00e9otype du mec blanc\u00bb",
        "summary": "Depuis quelques ann\u00e9es, les grands studios s\u2019efforcent de proposer des univers vid\u00e9oludiques plus inclusifs. Dernier exemple en date avec le tr\u00e8s attendu \u00abGTA VI\u00bb, de Rockstar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/695873886746"
    },
    {
        "title": "Paul Mescal serait dans la course pour remplacer Daniel Craig",
        "summary": "L\u2019acteur irlandais serait le favori des producteurs de la saga James Bond qui songeraient m\u00eame \u00e0 avoir deux 007 dans le prochain film.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/184082391820"
    },
    {
        "title": "Lupita Nyong\u2019o va \u00eatre la premi\u00e8re pr\u00e9sidente noire du jury de la Berlinale",
        "summary": "La com\u00e9dienne mexicano-k\u00e9nyane pr\u00e9sidera le jury de la prochaine \u00e9dition du Festival du film de Berlin, du 15 au 24\u00a0f\u00e9vrier prochains, ont annonc\u00e9 lundi les organisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/299167480820"
    },
    {
        "title": "\u00abBarbie\u00bb en pole position pour les Golden Globes avec 9 nominations",
        "summary": "Les acteurs principaux du film, Margot Robbie et Ryan Gosling, sont tous deux en lice pour le Golden Globe. Tout comme la r\u00e9alisatrice Greta Gerwig.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/908062173861"
    },
    {
        "title": "Ryan Reynolds en a marre des spoilers",
        "summary": "L\u2019acteur qui joue Wade Wilson a pouss\u00e9 un coup de gueule contre les spoilers li\u00e9s au tournage de \u00abDeadpool 3\u00bb. Il a ensuite contre-attaqu\u00e9 avec humour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/582140380195"
    },
    {
        "title": "Cette pratique amoureuse peut ruiner No\u00ebl",
        "summary": "Le scrooging consiste \u00e0 rompre avant No\u00ebl. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne s\u2019explique par le manque d\u2019envie d\u2019offrir un cadeau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/966902303761"
    },
    {
        "title": "Travailler moins le lundi pour ne pas stresser le dimanche",
        "summary": "Prendre le temps et ne pas surcharger sa journ\u00e9e du lundi, voici la solution d\u2019une influenceuse pour bien commencer la semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/536179128449"
    },
    {
        "title": "Comment pr\u00e9venir la gueule de bois et s\u2019en d\u00e9barrasser",
        "summary": "Un ap\u00e9ro de No\u00ebl, un verre vin chaud: on boit beaucoup en ce moment, parfois m\u00eame un peu trop. Voici des conseils pour \u00e9viter la gueule de bois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/258048707397"
    },
    {
        "title": "Tout n\u2019a pas besoin d\u2019\u00eatre parfait \u00e0 No\u00ebl",
        "summary": "Beaucoup de gens se mettent inutilement la pression pour organiser leurs r\u00e9ceptions de fin d\u2019ann\u00e9e. Une psy nous invite \u00e0 prendre du recul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/740060199924"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration la plus d\u00e9prim\u00e9e est\u2026",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes souffrent de probl\u00e8mes psychiques. Une \u00e9tude australienne indique que les millennials sont touch\u00e9s \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/737896447702"
    },
    {
        "title": "La Gen Z a trouv\u00e9 le rempla\u00e7ant du legging",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, les influenceuses ne jurent que par le flared legging, une version \u00e9vas\u00e9e de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/532181030996"
    },
    {
        "title": "Sans femmes, pas de mode",
        "summary": "L\u2019exposition \u00abWomen Dressing Women\u00bb s\u2019ouvre aujourd\u2019hui au Metropolitan Museum. Elle est consacr\u00e9e aux grandes cr\u00e9atrices de mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/216658507821"
    },
    {
        "title": "Savoir offrir de la lingerie: les dessous d\u2019un art subtil",
        "summary": "C\u2019est le cadeau casse-gueule par excellence. Entre la taille \u00e0 choisir et le moment auquel offrir le pr\u00e9sent, il y a quelques \u00e9cueils \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/281189024141"
    },
    {
        "title": "Rita Ora porte des proth\u00e8ses dorsales sur le tapis rouge",
        "summary": "Des \u00e9pines argent\u00e9es, c\u2019est l\u2019accessoire qu\u2019arborait la chanteuse avec une robe noire dos-nu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/856689061951"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran, un pays \u00e0 visiter par procuration",
        "summary": "Deux livres, l\u2019un r\u00e9cent, l\u2019autre moins, et une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Gen\u00e8ve nous font voyager en Iran, destination fortement d\u00e9conseill\u00e9e aux touristes. On revient \u00e9merveill\u00e9 de l\u2019exploration de ces territoires culturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/198752854198"
    },
    {
        "title": "Dormez gratuitement dans la cabane du P\u00e8re No\u00ebl en Finlande",
        "summary": "Quelques chanceux pourront passer la nuit\u00a0du 18 au 21\u00a0d\u00e9cembre, \u00e0 Rovaniemi dans un d\u00e9cor f\u00e9erique. Airbnb et l\u2019office du tourisme finlandais sont \u00e0 l\u2019origine de l\u2019op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/638838428993"
    },
    {
        "title": "Dormez chez Willy Wonka pour 11\u00a0francs",
        "summary": "Deux h\u00f4tels \u00e0 New York et Los Angeles proposent de s\u2019immerger dans l\u2019univers fantastique du chocolatier du 15 au 16\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/943191903672"
    },
    {
        "title": "12 lieux m\u00e9connus pour votre bucket list de 2024",
        "summary": "Vous cherchez de l\u2019inspiration pour vos vacances de 2024? Nous avons concoct\u00e9 une compilation de douze destinations tir\u00e9es de la cat\u00e9gorie \u00ab\u00e0 d\u00e9couvrir\u00bb d\u2019un guide de voyage allemand.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/614013072540"
    },
    {
        "title": "Silvaplana: paradis des amateurs de freestyle",
        "summary": "La station grisonne et son domaine skiable sont un lieu de pr\u00e9dilection pour les freestylers. Les championnats du monde s\u2019y d\u00e9rouleront en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/606311917837"
    },
    {
        "title": "5 astuces gratuites pour prendre soin de ses cheveux",
        "summary": "Rincer, essorer et s\u00e9cher correctement sa chevelure permet de bien l\u2019entretenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246836892092"
    },
    {
        "title": "De l\u00e8vres ab\u00eem\u00e9es \u00e0 une bouche toute douce",
        "summary": "En hiver, on rit, mange et on s\u2019embrasse beaucoup. Les l\u00e8vres doivent donc \u00eatre en pleine forme. Si ce n\u2019est pas le cas des v\u00f4tres, c\u2019est que vous commettez peut-\u00eatre ces erreurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221522518882"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que vos lunettes ne s\u2019embuent en hiver",
        "summary": "Quand il fait froid dehors, la vision se trouble, surtout celles des porteurs de lunettes qui ont \u00e0 faire face \u00e0 la bu\u00e9e une fois qu\u2019ils retournent au chaud. Mais ce n\u2019est pas une fatalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844736604569"
    },
    {
        "title": "Gagne un Airwrap et un aspirateur Dyson",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl sont \u00e0 nos portes, et 20 minutes Lifestyle te plonge dans l'esprit festif avec une profusion d'inspiration pour les f\u00eates et des opportunit\u00e9s passionnantes de remporter des cadeaux. Participe \u00e0 notre tirage au sort et tente de gagner, avec un peu de chance, un fer \u00e0 friser et un aspirateur Dyson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/480628740527"
    },
    {
        "title": "Ach\u00e8teriez-vous des produits de beaut\u00e9 d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9s?",
        "summary": "Selon une \u00e9tude am\u00e9ricaine, le march\u00e9 des cosm\u00e9tiques d\u2019occasion va exploser d\u2019ici \u00e0 2031. L\u2019acc\u00e8s aux marques de luxe \u00e0 moindre prix est l\u2019une des motivations des consommateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/793039041637"
    },
    {
        "title": "Agrumes et \u00e9pices: la m\u00e9thode naturelle pour parfumer son int\u00e9rieur",
        "summary": "Cuire un pot-pourri. Tel est le principe de ce que les anglophones appellent un \u00absimmer pot\u00bb. La maison est parfum\u00e9e avec des produits naturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690877776310"
    },
    {
        "title": "Faire le m\u00e9nage, c\u2019est bon pour le moral!",
        "summary": "Nettoyer son int\u00e9rieur quand on est stress\u00e9 est une excellente id\u00e9e! Il y a plusieurs raisons \u00e0 cela. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/730181679188"
    },
    {
        "title": "Gare \u00e0 ne pas commettre un impair en nourrissant les oiseaux",
        "summary": "Afin que les oiseaux indig\u00e8nes passent mieux l\u2019hiver, nous avons demand\u00e9 \u00e0 la Station ornithologique suisse \u00e0 quoi il faut faire attention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/611198351864"
    },
    {
        "title": "Comment bien se comporter au repas de No\u00ebl",
        "summary": "Christophe Laurent, ambassadeur des valeurs de l\u2019EHL Hospitality Business School, d\u00e9taille les bonnes mani\u00e8res \u00e0 adopter \u00e0 table pendant les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/313458924422"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi reconna\u00eet-on un poisson ou des fruits de mer frais?",
        "summary": "Si vous envisagez de pr\u00e9parer un plat de poisson ou de fruits de mer, la fra\u00eecheur du produit est un crit\u00e8re primordial. Voici quelques conseils qui vous permettront de faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/308463688675"
    },
    {
        "title": "La \u00abmalboufusion\u00bb: grosse tendance food de 2024",
        "summary": "Ramen alla carbonara et\u00a0Tacos de cheeseburger\u2026 Pinterest annonce les nouveaux trends culinaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/288518232524"
    },
    {
        "title": "Oui, on peut griller des gla\u00e7ons au barbecue",
        "summary": "En Chine, les internautes se passionnent pour des cubes de glace pass\u00e9s au grill. Une sp\u00e9cialit\u00e9 dont les origines restent m\u00e9connues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/101325027208"
    },
    {
        "title": "Et si vous lisiez l\u2019avenir dans le fromage?",
        "summary": "Plut\u00f4t fondue ou raclette? D\u2019apr\u00e8s une sp\u00e9cialiste, moisissures et trous remplacent la boule de voyance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/899436836041"
    },
    {
        "title": "La neige sur la voiture, \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher",
        "summary": "Avec les chutes de neige, les premi\u00e8res amendes ont fait leur apparition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/180221911095"
    },
    {
        "title": "Une copie du permis de circulation\u00a0suffit-elle?",
        "summary": "La question revient r\u00e9guli\u00e8rement: peut-on pr\u00e9senter une copie du permis de circulation et du permis de conduire au lieu de l\u2019original lors d\u2019un contr\u00f4le \u2013 et que peut faire un voleur avec le permis de circulation?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/610718382428"
    },
    {
        "title": "M\u00eame les zombies n\u2019ont aucune chance face \u00e0 ces v\u00e9hicules",
        "summary": "Bien qu\u2019une apocalypse de zombies soit peu probable, il est toujours bon d\u2019avoir dans son garage un v\u00e9hicule capable de vous sauver la vie dans ce genre de circonstance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/326474581163"
    },
    {
        "title": "Qui a la priorit\u00e9 dans un carrefour giratoire?",
        "summary": "Premier arriv\u00e9, premier servi? L\u2019une des erreurs les plus fr\u00e9quentes aux croisements giratoires est de croire que les v\u00e9hicules venant de la gauche n\u2019ont la priorit\u00e9 que lorsqu\u2019ils sont d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s dans l\u2019anneau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/623766094332"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l\u2019exposition \u00abTintin l\u2019aventure immersive\u00bb",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l\u2019exposition \u00abTintin l\u2019aventure immersive\u00bb qui a lieu du 13 octobre 2023 au 11 f\u00e9vrier 2024 \u00e0\u00a0 Beaulieu, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/379924981494"
    },
    {
        "title": "Gagne 1 an de cin\u00e9ma pour toi et la personne de ton choix",
        "summary": "No\u00ebl approche et 20 minutes Lifestyle te met dans l'ambiance avec beaucoup d'inspiration et de super jeux-concours. Et pour couronner le tout, nous mettons en jeu une ann\u00e9e enti\u00e8re de cin\u00e9ma pour deux personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/795584028531"
    },
    {
        "title": "Gagne le trio Apple parfait : iPhone 15, Apple Watch et AirPods",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl approchent, et 20 minutes Lifestyle te plonge dans l'atmosph\u00e8re festive avec une abondance d'inspiration pour No\u00ebl et des jeux-concours exceptionnels. En guise de surprise, nous t'offrons un ensemble Apple imbattable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/622579397422"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end bien-\u00eatre pour toi et la personne de ton choix",
        "summary": "No\u00ebl approche \u00e0 grands pas, et 20 minutes Lifestyle t'ouvre la porte de la magie festive en te proposant une abondance d'inspiration pour la saison et des jeux-concours captivants. En prime, nous te r\u00e9servons une exp\u00e9rience exclusive : une nuit avec petit-d\u00e9jeuner et acc\u00e8s bien-\u00eatre dans l'un des 90 \u00e9tablissements s\u00e9lectionn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/650370092297"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergies fossiles: la pr\u00e9sidence \u00e9miratie propose un compromis",
        "summary": "Un nouveau projet d\u2019accord appelle les pays \u00e0 \u00abtransitionner hors des \u00e9nergies fossiles\u00bb et \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019action \u00abdans cette d\u00e9cennie cruciale pour atteindre la neutralit\u00e9 carbone en 2050\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/982000368241"
    },
    {
        "title": "Une g\u00e9rance r\u00e9clame jusqu\u2019\u00e0 18\u2019000 francs de charges en plus",
        "summary": "Une r\u00e9gie immobili\u00e8re al\u00e9manique fait les gros titres depuis quelques jours car des locataires ont re\u00e7u des factures exorbitantes. Ils comptent bien se d\u00e9fendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/237019645375"
    },
    {
        "title": "Un crime \u00abgrotesque\u00bb: il empale le caissier avec un club de golf",
        "summary": "Un ancien danseur travaillant dans une \u00e9picerie de Minneapolis a \u00e9t\u00e9 mortellement agress\u00e9 par un client, sans raison apparente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/282417140742"
    },
    {
        "title": "L\u2019habile recours de Jos\u00e9 Mourinho pour transmettre une consigne",
        "summary": "Voyant son \u00e9quipe r\u00e9duite \u00e0 9 face \u00e0 la Fiorentina en Serie A, dimanche soir, l\u2019entra\u00eeneur de l\u2019AS Rome a fait passer un message \u00e0 son gardien via un ramasseur de balle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/209200076012"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Day Before\u00bb est un fiasco et n\u2019aura pas de jour d\u2019apr\u00e8s",
        "summary": "La plateforme Steam a supprim\u00e9 de son catalogue le jeu de zombies tr\u00e8s attendu, apr\u00e8s son lancement catastrophique. Dans la foul\u00e9e, son studio de d\u00e9veloppement, Fntastic, a annonc\u00e9 sa fermeture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/721880207478"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus il y a de lumi\u00e8res et de boules, mieux c\u2019est\u00bb",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, le Bernois Elias Bader d\u00e9core sa maison de centaines de boules et de lumi\u00e8res. Au point que ce passionn\u00e9 des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e est connu de son voisinage sous le nom d\u2019un fameux personnage d\u2019un film am\u00e9ricain de No\u00ebl. (dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/798429170374"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd veut expulser les espions russes ind\u00e9sirables",
        "summary": "Le Conseil national a vot\u00e9 une motion demandant au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u2019\u00eatre plus s\u00e9v\u00e8re avec les espions. Pour Viola Amherd, c\u2019est une question de cr\u00e9dibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/179458194890"
    },
    {
        "title": "Suivez avec nous le renouvellement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Les \u00e9lus du Parlement doivent renouveler l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ce mercredi. Le nom du successeur d\u2019Alain Berset sera connu dans la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/461422689422"
    },
    {
        "title": "Un joaillier genevois pare les chanteurs du Grand Th\u00e9\u00e2tre",
        "summary": "La maison Chopard accessoirise les solistes de la nouvelle production de l\u2019op\u00e9ra genevois, mise en sc\u00e8ne par un acteur hollywoodien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/999418778861"
    },
    {
        "title": "Deux journalistes arr\u00eat\u00e9s dans des raids nocturnes en Birmanie",
        "summary": "Le m\u00e9dia birman Dawei Watch a annonc\u00e9 que deux de ses employ\u00e9s avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 leur domicile dans la ville m\u00e9ridionale de Dawei, vers minuit le 11\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/155920338912"
    },
    {
        "title": "Deux ponts restent ferm\u00e9s mais pas de restrictions en plus",
        "summary": "M\u00eame si le niveau d\u2019eau reste \u00e9lev\u00e9, la fermeture de nouveaux ponts en sus de ceux du Val d\u2019Arve et des Acacias n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e n\u00e9cessaire. Une stabilisation de la crue est esp\u00e9r\u00e9e dans la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/620371822830"
    },
    {
        "title": "Un \u00abclimat de violence, de peur et de pression sur les \u00e9lecteurs\u00bb",
        "summary": "Pressions, intimidations, publication de vid\u00e9os intimes \u2026 L\u2019opposition a de grandes difficult\u00e9s \u00e0 faire campagne \u00e0 l\u2019approche des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 17 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/745621941680"
    },
    {
        "title": "Un homme inculp\u00e9 pour l\u2019envoi de 17 millions de SMS frauduleux",
        "summary": "Cela repr\u00e9sente environ un SMS pour chaque adulte vivant dans le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/889742704227"
    },
    {
        "title": "\u00abJe bosse dur pour cr\u00e9er des personnages qui ont du relief\u00bb",
        "summary": "Pour son r\u00f4le de cuisini\u00e8re d\u2019un lyc\u00e9e priv\u00e9 dans \u00abWinter Break\u00bb, Da\u2019Vine Joy Randolph a appris \u00e0 fumer pour de vrai. Elle a aussi pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 manger pendant le tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/210273895900"
    },
    {
        "title": "Il pousse une femme sur les voies \u00e0 la gare et risque l\u2019expulsion",
        "summary": "Un \u00c9rythr\u00e9en a fait face \u00e0 la Cour d\u2019appel du canton de Zurich pour contester sa condamnation \u00e0 de la prison puis \u00e0 une expulsion du territoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/805465409624"
    },
    {
        "title": "Un accord \u00abhistorique\u00bb pour sortir des \u00e9nergies fossiles adopt\u00e9",
        "summary": "Les pays du monde entier ont approuv\u00e9 mercredi, par consensus, \u00e0 la COP28 \u00e0 Duba\u00ef, une d\u00e9cision appelant \u00e0 une \u00abtransition\u00bb vers l\u2019abandon des \u00e9nergies fossiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/696868814393"
    },
    {
        "title": "Le triste destin de ce cachalot \u00e9chou\u00e9 sur une plage",
        "summary": "Le cachalot qui s\u2019est \u00e9chou\u00e9 sur une plage australienne lundi est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. De nombreuses personnes s\u2019\u00e9taient approch\u00e9es de lui. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/314395865093"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour l\u2019E3, le plus grand salon des jeux vid\u00e9o",
        "summary": "Affaibli par la pand\u00e9mie, la d\u00e9sertion des grands acteurs de l\u2019industrie vid\u00e9oludique et concurrenc\u00e9 par des \u00e9v\u00e9nements alternatifs, le salon embl\u00e9matique am\u00e9ricain a mis d\u00e9finitivement la clef sous la porte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/279773445914"
    },
    {
        "title": "La droite sauve 30 centimes de subventions par cartouche",
        "summary": "Apr\u00e8s le Conseil des \u00c9tats, le Conseil national a refus\u00e9 d\u2019\u00e9conomiser 1,5 million sur les munitions GP11 utilis\u00e9es dans les stands de tir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221060179840"
    },
    {
        "title": "Roman Josi offre le but d\u00e9cisif en NHL",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur bernois a sign\u00e9 son 17e assist de la saison dans la prolongation du match entre les Nashville Predators contre le Philadelphia Flyers (victoire 3-2 ap).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/617759735746"
    },
    {
        "title": "Les intemp\u00e9ries continuent de faire rage en Suisse romande",
        "summary": "Des mesures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9es au bord du lac de Bienne et en Basse-Ville de Fribourg pour faire face \u00e0 la mont\u00e9e des eaux, ce mercredi. Accalmie du c\u00f4t\u00e9 de Vaud et Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/902092029708"
    },
    {
        "title": "Des billets \u00e0 5 euros pour voir Jul? C\u2019\u00e9tait un spectacle de No\u00ebl",
        "summary": "Des fans du rappeur ont achet\u00e9 des tickets de concert \u00e9tonnamment bon march\u00e9 pour voir leur idole, avant de r\u00e9aliser qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019un spectacle dans une commune su\u00e9doise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/139613847853"
    },
    {
        "title": "Jain, Dadju & Tayc, SDM ou MC Solaar au Venoge Festival",
        "summary": "L\u2019open air vaudois a balanc\u00e9 une premi\u00e8re salve de noms. \u00c0 vivre du 14 au 17 ao\u00fbt 2024, \u00e0 Penthaz (VD).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/892045027043"
    },
    {
        "title": "Retour du masque et op\u00e9rations repouss\u00e9es dans les h\u00f4pitaux",
        "summary": "Avec la recrudescence saisonni\u00e8re des infections respiratoires, les structures hospitali\u00e8res sont \u00e0 nouveau sous forte pression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/163664500397"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9gulation du loup stopp\u00e9e aussi en Valais",
        "summary": "Apr\u00e8s les Grisons ce week-end, le Valais est aussi contraint de suspendre les tirs contre les loups. La d\u00e9cision fait suite \u00e0 un recours d\u2019associations\u00a0de protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438167042837"
    },
    {
        "title": "Marco Odermatt monte au front: \u00abCe sont des clowns!\u00bb",
        "summary": "Le double vainqueur du g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde fustige la surcharge du calendrier. Mais aussi, et surtout, les d\u00e9clarations du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIS, Michel Vion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/892767534765"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 t\u00e9moins apr\u00e8s un brigandage \u00e0 main arm\u00e9e \u00e0 la gare",
        "summary": "Des malfrats masqu\u00e9s et arm\u00e9s ont brigand\u00e9 le guichet de la gare CFF \u00e0 Neuch\u00e2tel, mercredi aux aurores. Ils se sont \u00e9chapp\u00e9s avec de l\u2019argent. Une op\u00e9ration de police est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/169549006472"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109593009272"
    },
    {
        "title": "\u00abLa protection du climat ne doit pas \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un renoncement\u00bb",
        "summary": "Nicholas Bornstein, directeur de Protect Our Winters Suisse, veut faire rimer communaut\u00e9 des sports d\u2019hiver et protection du climat. Pour cela, il mise sur des exp\u00e9riences intenses en pleine nature et sur des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/821123857132"
    },
    {
        "title": "NBA: cette fois, c\u2019est une baffe que Draymond Green a donn\u00e9e!",
        "summary": "Apr\u00e8s son \u00e9tranglement sur Rudy Gobert mi-novembre, le joueur des Golden State Warriors a violemment gifl\u00e9 le pivot des Phoenix Suns, Jusuf Nurkic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/388816943383"
    },
    {
        "title": "\u00abIncarner Wonka a \u00e9t\u00e9 un vrai challenge\u00bb",
        "summary": "Timoth\u00e9e Chalamet succ\u00e8de \u00e0 Johnny Depp et \u00e0 Gene Wilder dans la peau du chocolatier un peu fou imagin\u00e9 par le Britannique\u00a0Roald Dahl dans \u00abCharlie et la chocolaterie\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/197988032767"
    },
    {
        "title": "Un cadeau fait maison, le baume corporel",
        "summary": "Il est beau, il sent bon et il fait plaisir. Quelques produits naturels tels que du beurre de cacao, de la cire d\u2019abeille et une huile essentielle suffisent \u00e0 r\u00e9aliser un pr\u00e9sent personnalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103070735774"
    },
    {
        "title": "Les cartes de Trump sont de retour, avec un bonus improbable",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident a pr\u00e9sent\u00e9 une \u00e9dition sp\u00e9ciale de ses cartes de collection, consacr\u00e9es cette fois \u00e0 son mugshot. Il offrira un bout du costume qu\u2019il portait ce jour-l\u00e0 aux bons acheteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/553960255723"
    },
    {
        "title": "Il met des frites dans le r\u00e9servoir de sa Lamborghini: voil\u00e0 le r\u00e9sultat",
        "summary": "Un automobiliste de Los Angeles, en Californie, a trouv\u00e9 une utilisation peu conventionnelle du r\u00e9servoir de sa Lamborghini. Voil\u00e0 le r\u00e9sultat. \n(storyful/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/144992788496"
    },
    {
        "title": "Nick Kyrgios l\u2019avoue: il en a marre!",
        "summary": "Se disant \u00ab\u00e9puis\u00e9\u00bb par les trois op\u00e9rations subies ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le fantasque Australien a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il ne se voyait pas jouer plus d\u2019un an ou deux. Et encore\u2026",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/528253644752"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Andre Braugher, h\u00e9ros de la s\u00e9rie \u00abBrooklyn Nine-Nine\u00bb",
        "summary": "L\u2019acteur am\u00e9ricain, qui a incarn\u00e9 le capitaine Ray Holt de 2013 \u00e0 2021, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 61 ans, apr\u00e8s une courte maladie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/500567034506"
    },
    {
        "title": "Migrants retenus dans des \u00abcamps de d\u00e9tention \u00e0 ciel ouvert\u00bb",
        "summary": "Ils viennent d\u2019Afghanistan, de Chine ou du P\u00e9rou et se retrouvent, apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9s aux \u00c9tats-Unis depuis le Mexique, dans une rude situation, avec une longue attente pour le traitement des dossiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/686615582381"
    },
    {
        "title": "Les points cl\u00e9s et les lacunes de l\u2019accord \u00abhistorique\u00bb",
        "summary": "Si le texte adopt\u00e9 par plus de 200 pays \u00abmarque le d\u00e9but de la fin de l\u2019\u00e8re des combustibles fossiles\u00bb, il comporte n\u00e9anmoins encore des lacunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/732456377895"
    },
    {
        "title": "Plus de 1100 patients d\u2019un dentiste risquent VIH ou h\u00e9patites",
        "summary": "Apr\u00e8s\u00a0des \u00abmanquements graves\u00bb constat\u00e9s lors d\u2019un contr\u00f4le du cabinet dentaire, les patients\u00a0ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 se faire d\u00e9pister.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/975143680670"
    },
    {
        "title": "Mis en examen pour assassinat, Dylan Robert nie les faits",
        "summary": "L\u2019avocate de l\u2019acteur fran\u00e7ais, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir pris part au meurtre d\u2019un adolescent en 2021, assure que les faits qui lui sont reproch\u00e9s ne correspondent pas \u00e0 son profil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/923965591566"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019aurais jamais imagin\u00e9 \u00eatre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\u00bb",
        "summary": "Le B\u00e2lois Beat Jans a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par l\u2019Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale pour succ\u00e9der \u00e0 Alain Berset. Portrait de cet europhile \u00e0 l\u2019orientation \u00e9cologique marqu\u00e9e et \u00e0 la longue carri\u00e8re politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/522544226124"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd, valaisanne, f\u00e9ministe et patriote",
        "summary": "L\u2019\u00e9lue du Centre sera la pr\u00e9sidente de la Suisse depuis le 1er\u00a0janvier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/350298807447"
    },
    {
        "title": "Une jeune ado arm\u00e9e d\u2019un couteau voulait tuer sa prof d\u2019anglais",
        "summary": "Une coll\u00e9gienne a menac\u00e9 sa prof d\u2019anglais \u00e0 l\u2019arme blanche, mercredi matin. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9e, elle a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/539014504718"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu a fui en\u00a0Belgique",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles, l\u2019acteur de 75 ans aurait d\u00e9cid\u00e9 de quitter la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/290853553102"
    },
    {
        "title": "Kate Micucci de \u00abThe Big Bang Theory\u00bb est atteinte d\u2019un cancer",
        "summary": "C\u2019est dans une vid\u00e9o TikTok tourn\u00e9e depuis sa chambre d\u2019h\u00f4pital que l\u2019actrice de 43\u00a0ans a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e suite \u00e0 un cancer du poumon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/685927863504"
    },
    {
        "title": "\u00c0 deux doigts d\u2019emboutir le radar et l\u2019arbre de No\u00ebl",
        "summary": "Un conducteur, en \u00e9tat d\u2019\u00e9bri\u00e9t\u00e9, a percut\u00e9 de plein fouet des feux de circulation en ville de Lucerne, mercredi aux aurores. Les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 45\u2019000 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/908999736194"
    },
    {
        "title": "Un petit bout de Suisse dans les futurs transports publics danois",
        "summary": "L\u2019entreprise Fairtiq a \u00e9t\u00e9 choisie pour d\u00e9velopper d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine les syst\u00e8mes de tickets digitaux dans les m\u00e9tros, les bus et les trains du Danemark.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/352377826863"
    },
    {
        "title": "Viktor Orban inflexible sur l\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine",
        "summary": "Le Premier ministre hongrois s\u2019oppose \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine et plaide plut\u00f4t pour une aide financi\u00e8re ou \u00abun partenariat strat\u00e9gique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/781076053929"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le Stade de France, DJ Snake a aussi rempli Bercy",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais avait annonc\u00e9 une after de 20\u2019000 personnes \u00e0 l\u2019Accor Arena de Bercy apr\u00e8s son concert g\u00e9ant en stade, devant 80\u2019000 fans. Les billets se sont arrach\u00e9s en un \u00e9clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/545141426015"
    },
    {
        "title": "Un but qui d\u00e9fie les lois de la physique",
        "summary": "D\u00e9fenseur des Winnipeg Jets en NHL, Brenden Dillon a marqu\u00e9 un but compl\u00e8tement fou lundi \u00e0 San Jose, o\u00f9 son \u00e9quipe s\u2019est inclin\u00e9e 2-1. A la 17e minute, le Canadien a adress\u00e9 un tir dont la trajectoire incroyable a surpris le gardien ontarien Mackenzie Blackwood.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/957715102275"
    },
    {
        "title": "Une petite fleur bloque l\u2019agrandissement d\u2019un chantier naval",
        "summary": "De vieux conteneurs devaient \u00eatre d\u00e9plac\u00e9s de Saint-Blaise \u00e0 Auvernier pour permettre \u00e0 une entreprise de s\u2019y installer. Mais une orchid\u00e9e rare paralyse ce transfert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/492470358186"
    },
    {
        "title": "Retards de plus en plus importants dans les avis de taxation",
        "summary": "Les moyens d\u00e9di\u00e9s au contr\u00f4le des imp\u00f4ts ne suivent pas la croissance d\u00e9mographique du canton de Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/853969707909"
    },
    {
        "title": "Hilary Duff r\u00e9v\u00e8le \u00eatre enceinte de son quatri\u00e8me enfant",
        "summary": "L\u2019actrice et chanteuse a annonc\u00e9, via une carte de v\u0153ux originale post\u00e9e sur Instagram, qu\u2019elle avait un b\u00e9b\u00e9 dans son ventre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/696881046789"
    },
    {
        "title": "Le complexe sportif de Colovray dans les starting-blocks",
        "summary": "Les \u00e9lus nyonnais ont accept\u00e9 un cr\u00e9dit de 40 millions pour cr\u00e9er un centre multisports. Le projet doit r\u00e9pondre aux besoins grandissants de la population et des clubs locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/737818761967"
    },
    {
        "title": "Elle s\u2019endort au volant et termine sa course contre une serre",
        "summary": "Une automobiliste s\u2019est assoupie mardi soir et est sortie de la route. Elle a embouti un arr\u00eat de bus et une serre. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/352372534364"
    },
    {
        "title": "Pris en flagrant d\u00e9lit par un drone et rattrap\u00e9 par un chien",
        "summary": "La police saint-galloise a pu arr\u00eater un cambrioleur qui s\u2019\u00e9tait introduit dans une usine mardi soir pour y voler des c\u00e2bles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/913922458432"
    },
    {
        "title": "La longue convalescence des transports publics apr\u00e8s le Covid",
        "summary": "Les statistiques montrent que la fr\u00e9quentation des trains remonte difficilement la pente, depuis la fin des mesures anti-Covid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/747405010001"
    },
    {
        "title": "50 automates souill\u00e9s \u00e0 l\u2019acide, la police est sur les dents",
        "summary": "Des dizaines de distributeurs \u00e0 billets des transports publics ont \u00e9t\u00e9 recouverts d\u2019un liquide corrosif, ce mercredi matin, \u00e0 B\u00e2le. Aucun bless\u00e9 n\u2019a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 pour l\u2019instant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/686583125353"
    },
    {
        "title": "M\u00e8re condamn\u00e9e pour des violences sur ses enfants",
        "summary": "Reconnue coupable de l\u00e9sions corporelles simples, notamment envers sa fille polyhandicap\u00e9e, une maman a \u00e9cop\u00e9 d\u2019une peine de prison ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/591195182921"
    },
    {
        "title": "Vers une croissance \u00absaine\u00bb et un record de la demande en 2024",
        "summary": "La hausse de la demande est \u00absoutenue par la croissance du PIB mondial\u00bb, selon l\u2019Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole, sur fond d\u2019une meilleure situation \u00e9conomique en Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/640805302968"
    },
    {
        "title": "Rachel Zegler dit merci \u00e0 ses haters",
        "summary": "L\u2019actrice a re\u00e7u tellement de critiques malveillantes sur les r\u00e9seaux qu\u2019elle se dit aujourd\u2019hui blind\u00e9e comme jamais contre la haine des gens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/986560807466"
    }
]