[
    {
        "title": "\u00abDes chiens r\u00e9pondaient \u00e0 leurs cris dans la montagne\u00bb",
        "summary": "Deux chiennes qui s\u2019\u00e9taient enfuies jeudi du c\u00f4t\u00e9 de Zinal ont pass\u00e9 plus de 24 heures seules, \u00e0 2300 m\u00e8tres d\u2019altitude. C\u2019est finalement un h\u00e9lico d\u2019Air-Glaciers qui a port\u00e9 secours aux toutous \u00e9gar\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/220678577345"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame inflige un camouflet au gouvernement Netanyahu",
        "summary": "Une disposition cl\u00e9 tr\u00e8s controvers\u00e9e du projet de r\u00e9forme judiciaire du premier ministre, qui aurait de facto mis le gouvernement au-dessus de la loi, a \u00e9t\u00e9 invalid\u00e9e par la Cour supr\u00eame lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/304430826007"
    },
    {
        "title": "Un accident provoque la fermeture de l\u2019A1 durant 2 heures",
        "summary": "L\u2019autoroute a d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9e entre Berne et Morat apr\u00e8s l\u2019embard\u00e9e d\u2019un v\u00e9hicule \u00e0 la hauteur de Chi\u00e8tres. Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/369947130944"
    },
    {
        "title": "Les Danois choqu\u00e9s par l\u2019annonce surprise de leur reine",
        "summary": "Les Danois ont \u00e9t\u00e9 pris par surprise par l\u2019annonce de leur reine, Margrethe II, de son abdication le 14 janvier prochain. La souveraine, 83 ans, a d\u00e9clar\u00e9 lors de ses traditionnels voeux \u00e0 la nation qu\u2019elle passerait le relais \u00e0 son fils, le prince h\u00e9ritier Frederik, 55 ans. (chs/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/803583390060"
    },
    {
        "title": "Nicol\u00e1s Maduro dit ignorer s\u2019il sera candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Nicol\u00e1s Maduro n\u2019a pas encore officiellement annonc\u00e9 s\u2019il se pr\u00e9senterait \u00e0 la pr\u00e9sidentielle au Venezuela en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/346342843024"
    },
    {
        "title": "Les sportifs suisses vous souhaitent une bonne ann\u00e9e",
        "summary": "Petit tour non exhaustif des athl\u00e8tes de notre pays \u00e0 l\u2019aube de cette ann\u00e9e 2024, avec des JO \u00e0 Paris et un Euro de foot en Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/628089764535"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 t\u00e9moins apr\u00e8s un hold-up \u00e0 La Poste de la gare d\u2019Yverdon",
        "summary": "Samedi, un homme a menac\u00e9 une employ\u00e9e du guichet postal avec une arme \u00e0 feu. L\u2019individu, qui est recherch\u00e9, s\u2019est fait remettre de l\u2019argent, avant de quitter les lieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660758464163"
    },
    {
        "title": "Le premier b\u00e9b\u00e9 romand de l\u2019ann\u00e9e 2024 est genevois",
        "summary": "Imani, Jade ou encore Gaston ont point\u00e9 le bout de leur nez dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/611577031945"
    },
    {
        "title": "Le fail ultime de France 2 qui tente la \u00abplus grande ola du monde\u00bb",
        "summary": "La soir\u00e9e du Nouvel An a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un \u00e9pisode de malaise TV en mondovision sur la cha\u00eene publique fran\u00e7aise.... (France 2/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/900996036611"
    },
    {
        "title": "Le gardien croit le match arr\u00eat\u00e9 et Montr\u00e9al marque",
        "summary": "Les Canadiens se sont inclin\u00e9s face au Lightning de Tampa Bay (3-4), dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. Mais les Qu\u00e9b\u00e9cois ont inscrit le but le plus bizarre de la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/950990071230"
    },
    {
        "title": "L\u2019ann\u00e9e commence sur une grosse frayeur au Japon",
        "summary": "Un tremblement de terre de magnitude 7,5 a frapp\u00e9 le pays du soleil levant et engendr\u00e9 une br\u00e8ve alerte au tsunami lundi. La secousse a fait d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts et au moins quatre personnes ont perdu la vie. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/453215699928"
    },
    {
        "title": "Un homme de 46 ans tu\u00e9 par son propre engin pyrotechnique",
        "summary": "La soir\u00e9e de Nouvel An a \u00e9t\u00e9 endeuill\u00e9e dans le canton de Lucerne par un accident mortel. Un homme est mort sur les lieux du drame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/659368662724"
    },
    {
        "title": "Voisins bruyants, p\u00e9tards et petits incendies: un r\u00e9veillon normal",
        "summary": "Hormis des feux d\u2019artifice mal allum\u00e9s ou des troubles \u00e0 la tranquillit\u00e9, la nuit de la Saint-Sylvestre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sans incidents majeurs en Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/755144675082"
    },
    {
        "title": "Un intrus s\u2019introduit chez eux par une porte-fen\u00eatre et les attaque au couteau",
        "summary": "Le jeune couple a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9, alors qu\u2019il dormait t\u00f4t samedi, par un homme de 20\u00a0ans, rapportent les m\u00e9dias fran\u00e7ais. Leur b\u00e9b\u00e9, qui se trouvait dans la chambre, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/496081763007"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Ukraine n\u2019est pas un ennemi\u00bb, assure Vladimir Poutine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a accus\u00e9, lundi, les Occidentaux d\u2019utiliser Kiev pour r\u00e9gler leurs comptes avec Moscou. Tout en mena\u00e7ant d\u2019intensifier ses frappes militaires sur l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/193457703799"
    },
    {
        "title": "Un deuxi\u00e8me ministre isra\u00e9lien appelle \u00e0 un retour des colons \u00e0 Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Cinq endroits \u00e0 visiter avant qu\u2019ils ne soient pris d\u2019assaut",
        "summary": "L\u2019Europe regorge de tr\u00e9sors cach\u00e9s en dehors des destinations touristiques classiques. Il est grand temps de les visiter avant tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/762778026601"
    },
    {
        "title": "La \u00abboulette\u00bb de la maire de Paris n\u2019a pas \u00e9chapp\u00e9 au radar des internautes",
        "summary": "Les traditionnels v\u0153ux de fin d\u2019ann\u00e9e de la maire de Paris, Anne Hidalgo, ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s samedi trop t\u00f4t par erreur. (Twitter/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/949608280996"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 4,1 a secou\u00e9 Los Angeles ce lundi",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Lanisek gagne \u00e0 Garmisch, Suisses dans le dur",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne Anze Lanisek a remport\u00e9 le concours de Garmisch-Partenkirchen en Allemagne, le 2e de la Tourn\u00e9e des Quatre Tremplins. Andreas Wellinger domine le g\u00e9n\u00e9ral de cette comp\u00e9tition mythique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/260948049830"
    },
    {
        "title": "Les Ruud se croient \u00e0 un d\u00e9fil\u00e9 et \u00e7a les a bien fait rigoler",
        "summary": "La soeur et la cousine du joueur norv\u00e9gien Casper Ruud ont fait le d\u00e9placement de Sydney pour la United Cup. De quoi se faire remarquer involontairement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/220566537744"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9olienne n\u2019a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la temp\u00eate",
        "summary": "L\u2019\u00c9cosse a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e la semaine pass\u00e9e par de forts vents. Une \u00e9olienne en a fait les frais. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/975571047018"
    },
    {
        "title": "Nez Rouge a ramen\u00e9 plus de monde \u00e0 la maison que l\u2019an dernier",
        "summary": "L\u2019organisation Nez Rouge a tir\u00e9 son bilan final apr\u00e8s les F\u00eates. Les chiffres sont en hausse mais restent bien inf\u00e9rieurs \u00e0 avant la pand\u00e9mie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/757981061411"
    },
    {
        "title": "Rohan Dennis inculp\u00e9 d\u2019homicide involontaire apr\u00e8s la mort de son \u00e9pouse",
        "summary": "Le double champion du monde de contre-la-montre aurait involontairement tu\u00e9 son \u00e9pouse Melissa Hoskins au volant d\u2019un v\u00e9hicule de type pick-up. Il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sous caution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/346175544105"
    },
    {
        "title": "Des \u00abamputations dramatiques\u00bb apr\u00e8s une bataille de feux d\u2019artifice",
        "summary": "Des incidents lors de la soir\u00e9e du Nouvel An ont entra\u00een\u00e9 plus de 230 interpellations \u00e0 Berlin. (X/AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/949541705140"
    },
    {
        "title": "\u00abDepardieu rend fi\u00e8re la France\u00bb, les phrases pol\u00e9miques d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Plusieurs petites phrases d\u2019Emmanuel Macron ont fait pol\u00e9mique cette ann\u00e9e. Morceaux choisis. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/297385295034"
    },
    {
        "title": "Son m\u00e9got jet\u00e9 par la fen\u00eatre finit sur la cargaison de feux d\u2019artifice",
        "summary": "Gerben, un jeune n\u00e9erlandais de 21 ans aurait mieux fait de ne pas jeter le m\u00e9got de sa cigarette par la fen\u00eatre de sa voiture. Un coup de vent l\u2019a fait revenir \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du v\u00e9hicule et il a termin\u00e9 sur la cargaison de feux d\u2019artifice. La voiture est compl\u00e8tement partie en fum\u00e9e, Gerben s\u2019en est sorti avec une br\u00fblure aux jambes. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/157464091486"
    },
    {
        "title": "Des pertes pour B\u00f4 No\u00ebl, mais pas d\u2019am\u00e9lioration pour les restaurateurs",
        "summary": "La 9\u00e8me \u00e9dition de B\u00f4 No\u00ebl arrive \u00e0 son terme, marqu\u00e9e par des restrictions impos\u00e9es par la ville pour faire face \u00e0 la grogne des restaurateurs lausannois. Pourtant, ces derniers n\u2019ont pas not\u00e9 d\u2019am\u00e9lioration de leur chiffre. Un compromis qui semble n\u2019avoir arrang\u00e9 personne.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/689090778544"
    },
    {
        "title": "Sur le front \u00e0 Gaza, un quidam r\u00e9ussit \u00e0 se faire passer pour un soldat d\u2019\u00e9lite",
        "summary": "Un Isra\u00e9lien de 35\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour avoir usurp\u00e9 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un militaire et d\u00e9rob\u00e9 des armes. Il est m\u00eame parvenu \u00e0 poser en photo aux c\u00f4t\u00e9s du Premier ministre en visite aupr\u00e8s de ses troupes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/694938373105"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl pr\u00e9vient que la guerre va se poursuivre \u00abtout au long\u00bb de 2024",
        "summary": "Le porte-parole de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 que les r\u00e9servistes feraient une pause dans la guerre afin de se pr\u00e9parer \u00e0 des combats prolong\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/314351527911"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl et Gaza entament 2024 sous les bombes et les roquettes",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a poursuivi son pilonnage intensif du territoire palestinien, faisant au moins 24 morts dans la nuit, et le Hamas a tir\u00e9 des roquettes sur Tel-Aviv et le sud d\u2019Isra\u00ebl au moment exact du Nouvel An.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/783554194234"
    },
    {
        "title": "Une ann\u00e9e noire s\u2019ach\u00e8ve dans la bande de Gaza",
        "summary": "Dimanche, les attaques de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne se poursuivaient sur la bande de Gaza, malgr\u00e9 le r\u00e9veillon qui s\u2019annonce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/761059670753"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Un Fran\u00e7ais condamn\u00e9 au renvoi fait plier la justice vaudoise",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire a r\u00e9ussi \u00e0 annuler une d\u00e9cision d\u2019expulsion apr\u00e8s avoir touch\u00e9 plus de 6000 fr. d\u2019indemnit\u00e9s en n\u2019ayant pas respect\u00e9 les r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/620702394997"
    },
    {
        "title": "Incendie pr\u00e8s d\u2019une t\u00e9l\u00e9cabine au Ch\u00e2ble: appel \u00e0 t\u00e9moins lanc\u00e9",
        "summary": "Un incendie est survenu dimanche apr\u00e8s-midi pr\u00e8s d\u2019une for\u00eat, en parall\u00e8le des remont\u00e9es m\u00e9caniques qui m\u00e8nent au Ch\u00e2ble.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/864342207600"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109593009272"
    },
    {
        "title": "Les tarifs bon march\u00e9 ne profitent pas aux m\u00e9nages",
        "summary": "Bien que les prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 se n\u00e9gocient actuellement en bourse \u00e0 des prix tr\u00e8s<br />bas, les tarifs pour les clients vont augmenter consid\u00e9rablement en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/889822821568"
    },
    {
        "title": "Des stations changent leurs prix plusieurs fois par jour",
        "summary": "Dans certains domaines skiables, si vous souhaitez acqu\u00e9rir un forfait de ski pour un jour pr\u00e9cis, vous devez l'acheter le matin. L'apr\u00e8s-midi, il pourrait vous co\u00fbter plus cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/298379597086"
    },
    {
        "title": "\u00abMoi, je serai \u00e0 Gstaad pour rentabiliser le ski pass!\u00bb",
        "summary": "En famille ou entre amis, seul devant la t\u00e9l\u00e9, au service des autres ou encore sous les tropiques, vous avez partag\u00e9 vos plans pour la soir\u00e9e du r\u00e9veillon. En voici un aper\u00e7u.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/883356986187"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd fera marcher ses coll\u00e8gues avec le sourire en 2024",
        "summary": "La nouvelle photo officielle a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ce dimanche, choisie par la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Viola Amherd. Mi-classique, mi-moderne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/875468959459"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019ennemi va subir les ravages de notre production domestique\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Les Danois sous le choc apr\u00e8s l\u2019abdication de leur reine ch\u00e9rie",
        "summary": "L\u2019annonce surprise de la populaire Margrethe II, qui va c\u00e9der son tr\u00f4ne \u00e0 son fils Frederik apr\u00e8s 52\u00a0ans de r\u00e8gne, alors qu\u2019elle a toujours assur\u00e9 qu\u2019elle n\u2019abdiquerait pas, sid\u00e8re ses sujets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/971675242951"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 30\u2019000\u00a0migrants ill\u00e9gaux ont travers\u00e9 la Manche en 2023",
        "summary": "Le bilan des travers\u00e9es ill\u00e9gales vers le Royaume-Uni est en forte baisse par rapport \u00e0 2022, qui avait \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/925853291472"
    },
    {
        "title": "Dans le monde entier, les \u00e9oliennes flottantes ont le vent en poupe",
        "summary": "Pourquoi ne pas, tout simplement, attacher des \u00e9oliennes \u00e0 des bou\u00e9es? C\u2019est sans doute ce qu\u2019ont pens\u00e9 les inventeurs de la start-up norv\u00e9gienne World Wide Wind. Cette entreprise d\u00e9veloppe en mer des turbines flottantes \u00e0 deux rotors destin\u00e9es \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/580448218492"
    },
    {
        "title": "Les voitures solaires sont toujours porteuses d\u2019espoir",
        "summary": "Les v\u00e9hicules qui fonctionnent \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire ont longtemps incarn\u00e9 une solution int\u00e9ressante dans la course \u00e0 la mobilit\u00e9 douce. Si l\u2019engouement est aujourd\u2019hui retomb\u00e9, certains mod\u00e8les continuent \u00e0 entretenir ce r\u00eave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/877221870566"
    },
    {
        "title": "Lueurs d\u2019espoir dans l\u2019optique d\u2019un avenir plus durable",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2023 s\u2019inscrira certainement dans l\u2019histoire comme \u00e9tant l\u2019une des plus chaudes. Mais, malgr\u00e9 ces sombres pr\u00e9visions, la lutte contre le changement climatique conna\u00eet des d\u00e9veloppements encourageants. Entre diminution de la d\u00e9forestation en Amazonie et criminalisation des dommages environnementaux par l\u2019Union europ\u00e9enne, petit r\u00e9capitulatif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/354169541949"
    },
    {
        "title": "\u00abLa protection du climat ne doit pas \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un renoncement\u00bb",
        "summary": "Nicholas Bornstein, directeur de Protect Our Winters Suisse, veut faire rimer communaut\u00e9 des sports d\u2019hiver et protection du climat. Pour cela, il mise sur des exp\u00e9riences intenses en pleine nature et sur des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/821123857132"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis \u00e9crasent le march\u00e9 des lanceurs spatiaux",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 SpaceX, le pays de l\u2019Oncle Sam est largement en t\u00eate des lancements de fus\u00e9es en 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/842285158891"
    },
    {
        "title": "Les immatriculations de voitures \u00e9lectriques battent des records en France",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Voyage inaugural du premier bateau de croisi\u00e8re \u00abmade in China\u00bb",
        "summary": "Le Adora Magic City a pris le large lundi en direction de la Cor\u00e9e du Sud et du Japon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/207622564777"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la gabegie, les passagers voient le bout du tunnel",
        "summary": "Au lendemain d\u2019une journ\u00e9e d\u00e9sastreuse d\u2019annulations dues \u00e0 des inondations, la compagnie Eurostar a annonc\u00e9 dimanche la reprise du trafic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/790980604078"
    },
    {
        "title": "Liverpool mate Newcastle au terme d\u2019un match disput\u00e9",
        "summary": "Les Reds restent leader de Premier League apr\u00e8s leur victoire, lundi, contre les Magpies de Fabian Sch\u00e4r.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/713960950187"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Bencic, Petra Kvitova fait aussi une pause pour grossesse",
        "summary": "Double championne de Wimbledon, la Tch\u00e8que de 33 ans a annonc\u00e9 en ce premier jour de  l\u2019An qu\u2019elle attendait un enfant pour cet \u00e9t\u00e9.  Elle a \u00e9pous\u00e9 son entra\u00eeneur Jiri Vanek l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839525361097"
    },
    {
        "title": "Beda Klee en vue, doubl\u00e9 norv\u00e9gien \u00e0 Toblach",
        "summary": "Le fondeur saint-gallois est une nouvelle fois bien plac\u00e9. Mais il n\u2019a rien pu faire face aux Norv\u00e9giens. Il reste cependant en embuscade au Tour de Ski.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/965988547102"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Naef seule Suissesse qualifi\u00e9e \u00e0 Canberra",
        "summary": "Au contraire de Jil Teichmann et Simona Waltert, la Schwytzoise int\u00e9grera le tableau principal du tournoi WTA 125 australien. Marc-Andrea H\u00fcsler aussi qualifi\u00e9 \u00e0 Hong Kong.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/253429038299"
    },
    {
        "title": "Un ado sauve la vie de sa maman le jour de No\u00ebl",
        "summary": "Victime d\u2019un accident de voiture avec sa m\u00e8re, un gar\u00e7on de 13\u00a0ans s\u2019est comport\u00e9 en v\u00e9ritable h\u00e9ros, lui \u00e9vitant la noyade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/847126542042"
    },
    {
        "title": "\u00abNous allons d\u2019abord lire le manuel pour savoir comment d\u00e9coller\u00bb",
        "summary": "Un vol Barcelone-Ibiza s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans des circonstances plut\u00f4t cocasses, ce 28 d\u00e9cembre. Il faut dire que cette date a une signification particuli\u00e8re en Espagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/626482599140"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e8re autour de cadavres de chiens \u00e9chou\u00e9s",
        "summary": "En l\u2019espace d\u2019un mois et demi, sept chiens ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts sur les plages de la c\u00f4te belge. Aucune piste n\u2019est pour le moment privil\u00e9gi\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/294839414631"
    },
    {
        "title": "Deux Fran\u00e7ais projetaient de \u00absacrifier\u00bb leur fils dans le Sahara",
        "summary": "Un couple de Fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 fin d\u00e9cembre en Espagne car ils projetaient de \u00absacrifier\u00bb leur fils de 5 ans dans le Sahara, le croyant \u00abposs\u00e9d\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/827478343333"
    },
    {
        "title": "Un nouveau drame frappe C\u00e9line Dion",
        "summary": "La chanteuse canadienne termine l\u2019ann\u00e9e 2023 dans des circonstances difficiles: sa ni\u00e8ce est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans un accident de la route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/146973954345"
    },
    {
        "title": "Meadow, la fille de Paul Walker, divorce",
        "summary": "Apr\u00e8s seulement deux ans de mariage, le mannequin de 25 ans et\u00a0Louis Thornton-Allan ont d\u00e9cid\u00e9 de se s\u00e9parer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/312870716059"
    },
    {
        "title": "Ses v\u0153ux touchants pour 2024",
        "summary": "L\u2019acteur britannico-am\u00e9ricain Anthony Hopkins a partag\u00e9 une vid\u00e9o sur Instagram. L\u2019homme, \u00e2g\u00e9 de 85 ans, a souhait\u00e9 partager avec le monde ses 48 ans de sobri\u00e9t\u00e9 et a offert un message d\u2019encouragement aux personnes prises avec l\u2019alcoolisme. (Vid\u00e9o: Instagram/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/817815398367"
    },
    {
        "title": "Harry et Meghan songeraient s\u00e9rieusement \u00e0 revenir en Angleterre",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir claqu\u00e9 la porte de la monarchie pour s\u2019installer aux Etats-Unis en 2020, les Sussex seraient \u00e0 la recherche d\u2019un logement \u00e0 Londres pour 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/873430546533"
    },
    {
        "title": "Ariana Grande semble annoncer un nouvel album pour 2024",
        "summary": "\u00ab\u00c0 l\u2019ann\u00e9e prochaine\u00bb. C\u2019est par ces mots en l\u00e9gende d\u2019un carrousel de photos et de vid\u00e9os sur Instagram que l\u2019artiste de 30\u00a0ans a laiss\u00e9 entrevoir la sortie de son prochain disque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/726262344502"
    },
    {
        "title": "La fan de Taylor Swift morte \u00e0 Rio victime d\u2019un coup de chaleur",
        "summary": "Une jeune femme de 23\u00a0ans est morte d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019\u00ab\u00e9puisement thermique\u00bb lors d\u2019un concert de Taylor Swift au mois de novembre dernier \u00e0 Rio de Janeiro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/664307049123"
    },
    {
        "title": "Lav\u00e9 de tout soup\u00e7on, G-Dragon sera sur tous les fronts en 2024",
        "summary": "La star de la K-pop a \u00e9t\u00e9 blanchie dans l\u2019enqu\u00eate qui la visait pour usage de stup\u00e9fiants. Son label a d\u00e9voil\u00e9 les plans de son retour, dans la musique et dans le social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/903955438894"
    },
    {
        "title": "Jeck a trouv\u00e9 un tr\u00e9sor apr\u00e8s la mort de sa maman",
        "summary": "Le trentenaire fran\u00e7ais, qui sortira son premier album au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2024, s\u2019est confi\u00e9 sur les raisons qui l\u2019avaient amen\u00e9 \u00e0 se lancer dans la musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678718084738"
    },
    {
        "title": "Google r\u00e8gle \u00e0 l\u2019amiable un litige \u00e0 5\u00a0milliards de dollars",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain devrait \u00e9chapper \u00e0 un proc\u00e8s pour avoir conserv\u00e9 les donn\u00e9es des usagers qui pensaient naviguer sur le web en mode priv\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/815149034733"
    },
    {
        "title": "iMessage victime de \u00abla cha\u00eene d\u2019attaque la plus sophistiqu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Les experts de Kaspersky ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la cyberattaque \u00abOp\u00e9ration triangulation\u00bb qui a exploit\u00e9 une combinaison de quatre failles de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9sentes sur les iPhone jusqu\u2019\u00e0 la sortie d\u2019iOS\u00a016.2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/124251915257"
    },
    {
        "title": "Copilot se d\u00e9cline en app en d\u00e9barquant sur Android",
        "summary": "L\u2019IA de Microsoft est d\u00e9sormais disponible sous la forme d\u2019une app autonome sur le syst\u00e8me mobile de Google, en attendant son arriv\u00e9e sur iOS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/397267818631"
    },
    {
        "title": "La plateforme Steam abandonne trois versions dat\u00e9es de Windows",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Valve a annonc\u00e9 la r\u00e9duction, d\u00e8s le 1er\u00a0janvier 2024, du nombre de versions du syst\u00e8me d\u2019exploitation de Microsoft support\u00e9es par son service de distribution de jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/541780311302"
    },
    {
        "title": "Ubisoft victime d\u2019une tentative de cyberattaque",
        "summary": "Apr\u00e8s le piratage d\u2019Insomniac Games, c\u2019est au tour de l\u2019\u00e9diteur fran\u00e7ais d\u2019\u00eatre la cible des cyberpirates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/292219700445"
    },
    {
        "title": "L\u2019ado qui a pirat\u00e9 \u00abGTA 6\u00bb est dans un triste \u00e9tat",
        "summary": "L\u2019homme \u00e0 l\u2019origine de fuite de vid\u00e9os du tr\u00e8s attendu jeu de Rockstar va \u00eatre intern\u00e9 dans une unit\u00e9 carc\u00e9rale\u00a0hospitali\u00e8re",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/602907353217"
    },
    {
        "title": "Ran\u00e7on impay\u00e9e, \u00abWolverine\u00bb fuite en ligne",
        "summary": "Le groupe Rhysida a ex\u00e9cut\u00e9 ses menaces apr\u00e8s avoir tent\u00e9 en vain de soutirer 2\u00a0millions de dollars au studio Insomniac Games \u00e0 l\u2019origine du titre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/920930057202"
    },
    {
        "title": "Conseils de deux streameuses pour se lancer sur Twitch",
        "summary": "Les Romandes LiliB et Asunasanchi partagent leurs exp\u00e9riences pour celles et ceux qui aimeraient \u00e9galement devenir streamers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717872619237"
    },
    {
        "title": "La RTS d\u00e9programme Depardieu",
        "summary": "La presse dominicale r\u00e9v\u00e8le que la t\u00e9l\u00e9vision suisse a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas diffuser des films de l\u2019acteur fran\u00e7ais G\u00e9rard Depardieu, accus\u00e9 notamment de viols.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/605320126268"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ignorais presque tout de la relation entre Elvis et Priscilla\u00bb",
        "summary": "Pour Cailee Spaeny, qui incarne Priscilla Presley dans \u00abPriscilla\u00bb, il \u00e9tait temps de raconter l\u2019histoire entre le King et son \u00e9pouse du point de vue de cette derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/528158158167"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi Sophie Marceau refusait de tourner avec Depardieu",
        "summary": "Dans un entretien pour \u00abParis Match\u00bb, la com\u00e9dienne fran\u00e7aise est revenue sur les probl\u00e8mes r\u00e9currents survenus avec l\u2019acteur accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/723597349649"
    },
    {
        "title": "\u00abLe plus dur, sur le tournage des \u00abSegpa au ski\u00bb? Le froid\u00bb",
        "summary": "Pour les besoins des \u00abSegpa au ski\u00bb, en salle depuis le 27 d\u00e9cembre 2023, Ichem Bougheraba a quitt\u00e9 Marseille pour les montagnes du Val d\u2019Allos, dans les Alpes du Sud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/843515901822"
    },
    {
        "title": "Les ingr\u00e9dients essentiels \u00e0 une vie de couple r\u00e9ussie",
        "summary": "Peut-on se marier si on est ensemble depuis peu? Doit-on rompre si on ne fait pas confiance \u00e0 l\u2019autre \u00e0 100%? Raffaela Witting, sp\u00e9cialiste de la th\u00e9rapie de couple, r\u00e9pond aux questions que beaucoup de fianc\u00e9s se posent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/850525460675"
    },
    {
        "title": "Ce nombre de caf\u00e9s par jour est gage de long\u00e9vit\u00e9",
        "summary": "Une \u00e9tude hongroise a analys\u00e9 les effets du caf\u00e9 sur l\u2019esp\u00e9rance de vie. Le r\u00e9sultat devrait plaire aux amateurs du breuvage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/261772265036"
    },
    {
        "title": "Avoir des enfants augmente l\u2019esp\u00e9rance de vie",
        "summary": "Les enfants sont manifestement la cl\u00e9 de la long\u00e9vit\u00e9. Une nouvelle \u00e9tude montre qu\u2019avoir deux enfants allonge l\u2019esp\u00e9rance de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/934743558518"
    },
    {
        "title": "Vaut-il mieux boire un peu r\u00e9guli\u00e8rement ou beaucoup d\u2019un coup?",
        "summary": "C\u2019est une bonne chose \u00e0 savoir \u00e0 l\u2019approche des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude britannique, une certaine fa\u00e7on de consommer de l\u2019alcool est particuli\u00e8rement n\u00e9faste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/715710336296"
    },
    {
        "title": "On peut jouir en se retenant de faire pipi",
        "summary": "Appel\u00e9 \u00abpeegasm\u00bb, ce ph\u00e9nom\u00e8ne n\u2019est pas sans risque pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/980495210726"
    },
    {
        "title": "Le \u00abit-bag\u00bb de 2023, en rupture de stock en seulement trois minutes",
        "summary": "Le sac le plus en vogue de 2023 co\u00fbte environ\u00a0200 francs, mais est g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9puis\u00e9 au bout de trois minutes. Nous avons tent\u00e9 de comprendre d\u2019o\u00f9 venait l\u2019engouement pour la marque Telfar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/753300256623"
    },
    {
        "title": "Les Simpson ont toujours une longueur d\u2019avance",
        "summary": "Les c\u00e9l\u00e8bres personnages de fiction suscitent l\u2019int\u00e9r\u00eat des grandes marques du pr\u00eat-\u00e0-porter et de l\u2019horlogerie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/284859578900"
    },
    {
        "title": "Le cabas de course se porte comme un sac \u00e0 main",
        "summary": "Les sacs en papier de marques ont beaucoup de succ\u00e8s. Ils inspirent \u00e9galement la mode de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/838420646905"
    },
    {
        "title": "Les animaux, nouvelles stars des publicit\u00e9s",
        "summary": "Chiens, chats et canards partagent l\u2019affiche avec des accessoires de mode. Leur pr\u00e9sence booste les publications sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/608988213638"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019advient-il de l\u2019argent jet\u00e9 dans la fontaine de Trevi?",
        "summary": "Les visiteurs font un v\u0153u\u00a0en jetant une pi\u00e8ce de monnaie dans la fontaine de Trevi, \u00e0 Rome. Mais qu\u2019advient-il de tout cet argent?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/496181448222"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous s\u00fbr de vouloir prendre un caf\u00e9 dans l\u2019avion?",
        "summary": "Selon un utilisateur am\u00e9ricain de TikTok, les restes de caf\u00e9 finissent dans les toilettes de l\u2019avion durant le vol. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 des compagnies a\u00e9riennes suisses si c\u2019\u00e9tait \u00e9galement le cas chez elles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/670862717444"
    },
    {
        "title": "Classement des pays les plus dangereux et les plus s\u00fbrs du monde",
        "summary": "Si vous planifiez vos vacances de l\u2019ann\u00e9e prochaine, vous feriez bien de consulter le classement qui suit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/628598233528"
    },
    {
        "title": "Ce mensonge que les pilotes disent aux passagers",
        "summary": "\u00abNous allons rattraper le retard\u00bb, vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu cette phrase en avion. Mais ce n\u2019est pas du tout possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/609907236693"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran, un pays \u00e0 visiter par procuration",
        "summary": "Deux livres, l\u2019un r\u00e9cent, l\u2019autre moins, et une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Gen\u00e8ve nous font voyager en Iran, destination fortement d\u00e9conseill\u00e9e aux touristes. On revient \u00e9merveill\u00e9 de l\u2019exploration de ces territoires culturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/198752854198"
    },
    {
        "title": "Il faut que \u00e7a brille pour le Nouvel An",
        "summary": "Les cils, la bouche, les ongles ou les cheveux se parent de paillettes pour f\u00eater la nouvelle ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/873409030731"
    },
    {
        "title": "Les ongles de Beyonc\u00e9 sont parfaits pour No\u00ebl",
        "summary": "La chanteuse a transform\u00e9 sa manucure classique en bonnets de P\u00e8re No\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/800310779415"
    },
    {
        "title": "Quelle est la bonne fa\u00e7on de prendre une douche?",
        "summary": "Faut-il se doucher en faisant face au pommeau ou en lui tournant le dos? Sur internet, le d\u00e9bat est lanc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/258820654373"
    },
    {
        "title": "Un cadeau fait maison, le baume corporel",
        "summary": "Il est beau, il sent bon et il fait plaisir. Quelques produits naturels tels que du beurre de cacao, de la cire d\u2019abeille et une huile essentielle suffisent \u00e0 r\u00e9aliser un pr\u00e9sent personnalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103070735774"
    },
    {
        "title": "5 astuces gratuites pour prendre soin de ses cheveux",
        "summary": "Rincer, essorer et s\u00e9cher correctement sa chevelure permet de bien l\u2019entretenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246836892092"
    },
    {
        "title": "Forest City, une ville fant\u00f4me",
        "summary": "Forest City devait abriter jusqu\u2019\u00e0 un million d\u2019habitants. Or, \u00e0 ce jour, moins de 25% des constructions de cette ville sont achev\u00e9es et 99% des logements demeurent inoccup\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/419664617045"
    },
    {
        "title": "Agrumes et \u00e9pices: la m\u00e9thode naturelle pour parfumer son int\u00e9rieur",
        "summary": "Cuire un pot-pourri. Tel est le principe de ce que les anglophones appellent un \u00absimmer pot\u00bb. La maison est parfum\u00e9e avec des produits naturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690877776310"
    },
    {
        "title": "Faire le m\u00e9nage, c\u2019est bon pour le moral!",
        "summary": "Nettoyer son int\u00e9rieur quand on est stress\u00e9 est une excellente id\u00e9e! Il y a plusieurs raisons \u00e0 cela. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/730181679188"
    },
    {
        "title": "Gare \u00e0 ne pas commettre un impair en nourrissant les oiseaux",
        "summary": "Afin que les oiseaux indig\u00e8nes passent mieux l\u2019hiver, nous avons demand\u00e9 \u00e0 la Station ornithologique suisse \u00e0 quoi il faut faire attention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/611198351864"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il est bon de manger la peau blanche des mandarines",
        "summary": "\u00c0 l\u2019avenir, vous pouvez vous \u00e9pargner le travail de retirer la peau blanche des mandarines.\u00a0Et pour cause: celle-ci renferme de pr\u00e9cieux nutriments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/288772796435"
    },
    {
        "title": "Un plat valaisan figure parmi les meilleurs du monde",
        "summary": "La sp\u00e9cialit\u00e9 suisse est 45e d\u2019un classement international r\u00e9pertoriant les 100 meilleures. La cuisine italienne et celle du Japon sont les pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/112101867044"
    },
    {
        "title": "Oubliez les fleurs!",
        "summary": "Si les h\u00f4tes ont le souci de bien faire, les invit\u00e9s se doivent \u00e9galement de respecter certaines r\u00e8gles de biens\u00e9ance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/173739884289"
    },
    {
        "title": "Les jeunes ont peur d\u2019aller au restaurant",
        "summary": "Les personnes entre 18 et 24\u00a0ans stressent devant le menu. Elles craignent de parler aux serveurs et de regretter leur choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/873969907724"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi servent les points noirs sur le pare-brise?",
        "summary": "Sur le bord de votre pare-brise se trouve une bande noire avec de petits points. \u00c0 quoi sert-elle? Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/679921694005"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quand l\u2019arriv\u00e9e du Cybertruck de Tesla en Europe?",
        "summary": "L\u2019un des principaux arguments soulev\u00e9 par Elon Musk en faveur du Cybertruck est sa carrosserie \u00abpare-balles\u00bb. Or, c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment cette caract\u00e9ristique qui pourrait \u00eatre fatale aux pi\u00e9tons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/608495264118"
    },
    {
        "title": "Qui paie la mise en fourri\u00e8re d\u2019un v\u00e9hicule gar\u00e9 sur un terrain priv\u00e9?",
        "summary": "Sur terrain priv\u00e9, ce n\u2019est pas la police qui est comp\u00e9tente pour mettre \u00e0 l\u2019amende ou \u00e0 la fourri\u00e8re les voitures mal gar\u00e9es, ce qui cr\u00e9e un certain flou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/636272365317"
    },
    {
        "title": "Y a-t-il de la marge sur les compteurs de vitesse?",
        "summary": "Sur les voitures r\u00e9centes, les tachym\u00e8tres sont tr\u00e8s pr\u00e9cis, surtout \u00e0 faible allure. Vous pensez avoir de la marge, d\u00e9trompez-vous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/846535541581"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    }
]