[
    {
        "title": "Michael H\u00fcgli jongle entre \u00e9tudes et hockey",
        "summary": "L'attaquant du LHC est en passe d'achever sa formation en Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e. Il explique son travail de bachelor, forc\u00e9ment en lien avec son sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-michael-huegli-jongle-entre-etudes-et-hockey-103241850"
    },
    {
        "title": "Un chasseur abat un ours, qui tombe sur son pote et l'\u00e9crase",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain de 58 ans a \u00e9t\u00e9 victime d'un improbable accident de chasse sous les yeux de son fils, la semaine derni\u00e8re en Virginie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-chasseur-abat-un-ours-qui-tombe-sur-son-pote-et-l-ecrase-103242366"
    },
    {
        "title": "Un site allemand classe les plus beaux parlementaires suisses",
        "summary": "L'intelligence artificielle a \u00e9tabli, pour le compte d'un site de jeux allemand interdit en Suisse, le classement des \u00e9lu(e)s les plus s\u00e9duisant(e)s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-un-site-allemand-classe-les-plus-beaux-parlementaires-suisses-103242355"
    },
    {
        "title": "\u00abLes hashtags sont moches\u00bb: Elon Musk appelle \u00e0 les abandonner",
        "summary": "Le patron du r\u00e9seau social X demande d'arr\u00eater de publier des hashtags sur sa plateforme, qu'il juge d\u00e9pass\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-les-hashtags-sont-moches-elon-musk-appelle-a-les-abandonner-103242450"
    },
    {
        "title": "Granit Xhaka a le 6e plus gros temps de jeu du monde",
        "summary": "Le capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse et milieu du Bayer Leverkusen a v\u00e9cu une ann\u00e9e 2024 assez folle. Il a jou\u00e9 pr\u00e8s de 1400 minutes de plus que n'importe quel \u00e9l\u00e9ment de Super League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-granit-xhaka-a-le-6e-plus-gros-temps-de-jeu-du-monde-103242316"
    },
    {
        "title": "Retour du myst\u00e9rieux bienfaiteur de No\u00ebl",
        "summary": "Depuis 2022, les villageois d\u2019A Vila, un petit hameau galicien, re\u00e7oivent autour de No\u00ebl une surprise dans leur boite au lettre. Alors qu\u2019ils sont pour la troisi\u00e8me fois gratifi\u00e9s de cette attention, les habitants sont loin de se m\u00e9fier: ils se r\u00e9jouissent au contraire de cette nouvelle tradition. Le plus \u00e9tonnant, pourtant, c\u2019est qu\u2019ils ne savent pas qui se cache derri\u00e8re\u2026 (cbf)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-retour-du-mysterieux-bienfaiteur-de-noel-103242514"
    },
    {
        "title": "Blinken estime que Trump peut n\u00e9gocier avec l\u2019Iran",
        "summary": "Antony Blinken a affirm\u00e9 mercredi que Donald Trump pouvait n\u00e9gocier pour emp\u00eacher l\u2019Iran d\u2019acqu\u00e9rir l\u2019arme nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arme-nucleaire-blinken-estime-que-trump-peut-negocier-avec-l-iran-103242821"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement va mettre en place un taux de change flottant",
        "summary": "Le premier ministre cubain a annonc\u00e9 mercredi la mise en place d\u2019un taux de change flottant du peso.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuba-le-gouvernement-va-mettre-en-place-un-taux-de-change-flottant-103242813"
    },
    {
        "title": "La nouvelle bourde de Bayrou qui a enflamm\u00e9 ses opposants",
        "summary": "Lors de sa premi\u00e8re \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, Fran\u00e7ois Bayrou a \u00e9voqu\u00e9 Mayotte comme \u00e9tant hors du \u00abterritoire national\u00bb, provoquant une vague de critiques sur les r\u00e9seaux sociaux. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-la-nouvelle-bourde-de-bayrou-qui-a-enflamme-ses-opposants-103242648"
    },
    {
        "title": "Limites plan\u00e9taires: savez-vous d\u00e9j\u00e0 ce que vous allez voter?",
        "summary": "Apr\u00e8s des votations charg\u00e9es, les prochaines, le 9 f\u00e9vrier, pointent d\u00e9j\u00e0 le bout de leur nez. Votre avis nous int\u00e9resse!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sondage-votation-limites-planetaires-savez-vous-deja-ce-que-vous-allez-voter-103241862"
    },
    {
        "title": "Lausanne gifle Ambri pour le retour au jeu de Th\u00e9o Rochette",
        "summary": "Le LHC a domin\u00e9 Ambri (5-0), mercredi soir \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na, pour son retour \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s une dizaine de jours de pause. Son No 90 a brill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-le-lhc-recoit-ambri-103242607"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'\u00e9nergie: \u00abD'immenses trous dans les rues\u00bb",
        "summary": "D'ici \u00e0 2030, les Services industriels vont enterrer pr\u00e8s de 100 kilom\u00e8tres d'\u00e9normes tuyaux dans les zones denses, les \u00abautoroutes du chaud et du froid\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-chantier-de-l-energie-d-immenses-trous-dans-les-rues-103242601"
    },
    {
        "title": "Le c\u00e9l\u00e8bre grand-p\u00e8re au \u00abcoeur bris\u00e9\u00bb tu\u00e9 par des tirs isra\u00e9liens",
        "summary": "Ce grand-p\u00e8re palestinien avait attir\u00e9 l\u2019attention du monde entier en novembre 2023, avec une vid\u00e9o dans laquelle il embrassait le corps sans vie de sa petite-fille, Reem, 3 ans. Il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lundi par un obus de char isra\u00e9lien, indique sa famille.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/guerre-a-gaza-le-celebre-grand-pere-au-coeur-brise-tue-par-des-tirs-israeliens-103242649"
    },
    {
        "title": "Red Bull se s\u00e9pare de Sergio P\u00e9rez avec effet imm\u00e9diat",
        "summary": "Sergio P\u00e9rez ne sera plus le co\u00e9quipier de Max Verstappen en 2025 chez Red Bull. L'\u00e9curie a annonc\u00e9 son d\u00e9part, deux saisons avant la fin de son contrat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-red-bull-se-separe-de-sergio-perez-avec-effet-immediat-103242642"
    },
    {
        "title": "Google le surprend en train de charger un cadavre dans son coffre",
        "summary": "Une sc\u00e8ne sordide immortalis\u00e9e par une voiture du g\u00e9ant du web a contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9solution d'une sombre affaire de triangle amoureux, en Castille-et-Le\u00f3n.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-google-le-surprend-en-train-de-charger-un-cadavre-dans-son-coffre-103242547"
    },
    {
        "title": "Dans un \u00e9tat second, ce rappeur am\u00e9ricain inqui\u00e8te ses fans",
        "summary": "Le week-end dernier, Kodak Black performait lors du Rolling Loud. L\u2019\u00e9tat du rappeur am\u00e9ricain avait tout d\u2019inqui\u00e9tant selon ses fans. (Vid\u00e9o: @CJFWrites/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-a-besoin-d-aide-dans-un-etat-second-ce-rappeur-americain-inquiete-ses-fans-103242546"
    },
    {
        "title": "Un brave toutou sauve sa ma\u00eetresse des flammes",
        "summary": "Un appartement bernois a \u00e9t\u00e9 la proie des flammes, dans la nuit de mardi et mercredi. La locataire doit probablement la vie \u00e0 son animal de compagnie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-un-brave-toutou-sauve-sa-maitresse-des-flammes-103242541"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid remporte la Coupe intercontinentale",
        "summary": "Les Madril\u00e8nes se sont ais\u00e9ment impos\u00e9s (3-0) contre Pachuca en finale de la Coupe intercontinentale. De retour de blessure, Kylian Mbapp\u00e9 a ouvert le score.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-real-madrid-remporte-la-coupe-intercontinentale-103242708"
    },
    {
        "title": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Raiffeisen quittera son poste fin d\u00e9cembre",
        "summary": "Heinz Huber, patron du deuxi\u00e8me groupe bancaire suisse, a d\u00e9missionn\u00e9 pour la fin de l'ann\u00e9e. Il rejoindra la Banque cantonale des Grisons cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/banque-le-directeur-general-de-raiffeisen-quittera-son-poste-fin-decembre-103242600"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 la bonne pour la fus\u00e9e Karios",
        "summary": "Space One, une start-up japonaise a \u00e9chou\u00e9 une nouvelle fois \u00e0 lancer sa fus\u00e9e Kairos. Elle est destin\u00e9e \u00e0 mettre des satellites en orbite. Apr\u00e8s un premier \u00e9chec en mars, la tentative a \u00e9t\u00e9 interrompue peu apr\u00e8s le d\u00e9collage. (AFP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/japon-la-deuxieme-n-a-pas-ete-la-bonne-pour-la-fusee-karios-103242374"
    },
    {
        "title": "Sa nouvelle compagne ressemble \u00e9trangement \u00e0 son ex qu'il a tu\u00e9e",
        "summary": "Pour Simone Cowburn, s\u0153ur a\u00een\u00e9e de Reeva Steenkamp, tu\u00e9e par Oscar Pistorius en 2013, la nouvelle copine de l'ancienne star sud-africaine ressemble trop \u00e0 sa d\u00e9funte frangine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-pistorius-sa-nouvelle-compagne-ressemble-etrangement-a-son-ex-qu-il-a-tuee-103242421"
    },
    {
        "title": "Enfant renvers\u00e9 par un bus: \u00abNotre commune est sous le choc\u00bb",
        "summary": "Mardi soir, un enfant a perdu la vie apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un car postal, sur l'aire d\u00e9di\u00e9e aux transports publics. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/forel-vd-un-garcon-de-10-ans-decede-apres-avoir-ete-renverse-par-un-bus-103242315"
    },
    {
        "title": "Une baby-sitter diabolique \u00e9chappe \u00e0 la peine de mort",
        "summary": "Une jeune femme de 25 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, pour avoir frapp\u00e9 \u00e0 mort un petit gar\u00e7on de 2 ans qu'elle devait garder, en 2022, dans le Mississippi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-baby-sitter-diabolique-echappe-a-la-peine-de-mort-103241739"
    },
    {
        "title": "\u00abMariah Carey est en train de signer mes seins!\u00bb",
        "summary": "Rihanna et son compagnon, A$AP Rocky, ont \u00e9t\u00e9 aper\u00e7us au concert de Mariah Carey, le 17 d\u00e9cembre, \u00e0 Brooklyn (Etats-Unis). Rihanna a notamment fait parler d\u2019elle en demandant \u00e0 la chanteuse de lui signer ses seins.\n(Vid\u00e9o: Views/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rihanna-en-roue-libre-mariah-carey-est-en-train-de-signer-mes-seins-103242432"
    },
    {
        "title": "Une surprise vivante se cachait dans un sachet d\u2019\u00e9pinards",
        "summary": "Les clients d\u2019un supermarch\u00e9 mexicain ont trouv\u00e9 bien plus que des v\u00e9g\u00e9taux dans un sachet scell\u00e9 d\u2019\u00e9pinards. Une d\u00e9couverte inattendue qui a rapidement sem\u00e9 la stupeur. (Storyful/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-une-surprise-vivante-se-cachait-dans-un-sachet-d-epinards-103241590"
    },
    {
        "title": "\u00c0 20 ans, il dirige d\u00e9j\u00e0 son propre restaurant",
        "summary": "L\u2019Argovien Immanuel a su tr\u00e8s t\u00f4t qu\u2019il voulait devenir cuisinier et \u00eatre un jour \u00e0 son compte. Aujourd\u2019hui, son r\u00eave est devenu r\u00e9alit\u00e9, mais un seul restaurant ne lui suffit pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/portrait-a-20-ans-il-dirige-deja-son-propre-restaurant-103134615"
    },
    {
        "title": "L\u2019incroyable cadeau de Drake \u00e0 l\u2019une de ses sosies",
        "summary": "Le chanteur canadien a indirectement particip\u00e9 au concours de sosie organis\u00e9 dans sa ville de Toronto, le 14 d\u00e9cembre, en participant g\u00e9n\u00e9reusement \u00e0 la dotation du vainqueur.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/quelle-journee-de-fou-l-incroyable-cadeau-de-drake-a-l-une-de-ses-sosies-103241874"
    },
    {
        "title": "\u00abLa temp\u00eate a renvers\u00e9 l\u2019arbre de No\u00ebl en quelques secondes\u00bb",
        "summary": "Un sapin de No\u00ebl de 56 m\u00e8tres s\u2019est effondr\u00e9 \u00e0 Maric\u00e1, pr\u00e8s de Rio de Janeiro, tuant un ouvrier. Deux jours de deuil ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9s. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/accident-mortel-au-bresil-la-tempete-a-renverse-l-arbre-de-noel-en-quelques-secondes-103242189"
    },
    {
        "title": "Une plateforme pour signaler les nids des chenilles dangereuses",
        "summary": "Les habitants de la Riviera sont d\u00e9sormais encourag\u00e9s \u00e0 signaler,\u00a0en ligne \u00e9galement, les nids de ces nuisibles, qui constituent une menace mortelle pour les animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-une-plateforme-pour-signaler-les-nids-des-chenilles-dangereuses-103242426"
    },
    {
        "title": "Ils r\u00e9clament deux fois plus de places de cr\u00e8che",
        "summary": "L'Alternative th\u00f4n\u00e9sienne a d\u00e9pos\u00e9 une initiative communale qui exige d'augmenter massivement l'accueil pr\u00e9scolaire. Dans ce domaine, la municipalit\u00e9 serait en retard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thonex-ge-ils-reclament-deux-fois-plus-de-places-de-creche-103242489"
    },
    {
        "title": "Les dossiers m\u00e9dicaux toujours partiellement inaccessibles",
        "summary": "Le piratage qui a touch\u00e9 Vidymed la semaine derni\u00e8re n'est toujours pas r\u00e9gl\u00e9. Le Canton de Vaud met en garde m\u00e9decins et pharmaciens et des donn\u00e9es restent bloqu\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyberattaque-a-vidymed-les-dossiers-medicaux-toujours-partiellement-inaccessibles-103242567"
    },
    {
        "title": "La famille de la victime r\u00e9clame 200'000 francs \u00e0 l'\u00c9tat",
        "summary": "Les proches du Portugais tu\u00e9 en 2020 dans un kebab r\u00e9clament une indemnisation \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Ils accusent une procureure de n\u00e9gligence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attentat-de-morges-vd-la-famille-de-la-victime-demande-des-comptes-a-l-etat-103242495"
    },
    {
        "title": "Une p\u00e9tition de 58'000 signatures pour sauver les trains de nuit",
        "summary": "Les Verts et actif-trafiC ont d\u00e9pos\u00e9 un texte de soutien aux liaisons ferroviaires nocturnes, qui font face \u00e0 la menace d'une diminution de leur financement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-une-petition-de-50-000-signatures-pour-sauver-les-trains-de-nuit-103242550"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats refusent de supprimer le regroupement familial",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont refus\u00e9 une motion UDC qui voulait que les \u00e9trangers admis \u00e0 titre provisoire ne puissent plus faire venir leur famille en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asile-les-etats-refusent-de-supprimer-le-regroupement-familial-103242491"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 45 millions pour aider les Ukrainiens \u00e0 passer l'hiver",
        "summary": "L'intensification des frappes russes contre les infrastructures en Ukraine laisse de nombreux habitants sans chauffage ni \u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-pres-de-45-millions-pour-aider-les-ukrainiens-a-passer-l-hiver-103242509"
    },
    {
        "title": "Le rappeur compara\u00eet au tribunal avant son proc\u00e8s",
        "summary": "P. Diddy, accus\u00e9 de trafic sexuel, a comparu mercredi devant un Tribunal f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-p-diddy-le-rappeur-comparait-au-tribunal-avant-son-proces-103242808"
    },
    {
        "title": "\u00abLe bloc central n'a qu'un r\u00eave: passer Macron par-dessus bord\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une censure historique du gouvernement, Emmanuel Macron a d\u00e9sign\u00e9 son quatri\u00e8me Premier ministre de l'ann\u00e9e en la personne de Fran\u00e7ois Bayrou. Pour combien de temps?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chaos-politique-en-france-la-nomination-du-nouveau-premier-ministre-attendue-jeudi-103232873"
    },
    {
        "title": "Trump se prononce contre un accord budg\u00e9taire au Congr\u00e8s",
        "summary": "Donald Trump a affirm\u00e9 mercredi \u00eatre contre un accord n\u00e9goci\u00e9 au Congr\u00e8s devant \u00e9viter une paralysie budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-se-prononce-contre-un-accord-budgetaire-au-congres-103242803"
    },
    {
        "title": "Washington se dit \u00abprudemment optimiste\u00bb sur une tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-nous-n-avons-jamais-ete-aussi-proches-d-un-accord-sur-les-otages-103021430"
    },
    {
        "title": "Mayotte est \u00abd\u00e9figur\u00e9e\u00bb, mais reprend vie",
        "summary": "Sur l'archipel ravag\u00e9, les habitants enterrent leurs proches et voisins d\u00e9c\u00e9d\u00e9s et tentent \u00abde rafistoler ce qui peut l\u2019\u00eatre\u00bb gr\u00e2ce \u00e0 l'aide qui commence \u00e0 affluer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclone-chido-mayotte-est-defiguree-mais-reprend-vie-103242721"
    },
    {
        "title": "Battu par Gen\u00e8ve, Fribourg n'est plus invaincu en Suisse",
        "summary": "Petite sensation mercredi soir \u00e0 Saint-L\u00e9onard: Olympic a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s les 8es de finale de la Coupe de Suisse par les Lions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-battu-par-geneve-fribourg-n-est-plus-invaincu-en-suisse-103242784"
    },
    {
        "title": "Le PSG s'impose en patron contre Monaco, malgr\u00e9 un but d'Embolo",
        "summary": "Le Paris SG est all\u00e9 battre Monaco (4-2) et a port\u00e9 son avance \u00e0 dix points en t\u00eate de la Ligue 1. Breel Embolo a inscrit sa troisi\u00e8me r\u00e9ussite de la saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-s-impose-en-patron-contre-monaco-malgre-un-but-d-embolo-103242795"
    },
    {
        "title": "Fabian Sch\u00e4r buteur, Arsenal renversant en Coupe de la Ligue",
        "summary": "Le Suisse a inscrit le troisi\u00e8me but de Newcastle contre Brentford en quarts de finale de la Coupe de la Ligue. Arsenal et Liverpool se qualifient \u00e9galement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-fabian-schaer-buteur-arsenal-renversant-en-coupe-de-la-ligue-103242794"
    },
    {
        "title": "L'Argovien Jan Christen signe avec UAE jusqu\u2019en 2030",
        "summary": "Jan Christen a prolong\u00e9 de deux ans son contrat avec l\u2019\u00e9quipe de Tadej Pogacar. Le prodige de 20 ans s\u2019est engag\u00e9 jusqu\u2019en 2030 avec la formation la plus puissante du World Tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-christen-avec-uae-jusqu-en-2030-103242548"
    },
    {
        "title": "Les fili\u00e8res d\u2019\u00e9tudes durables entre Gen\u00e8ve et Coire",
        "summary": "L\u2019offre d\u2019\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 la durabilit\u00e9 ne cesse de s\u2019accro\u00eetre. Avant la fin du d\u00e9lai d\u2019inscription, au printemps pour la plupart des universit\u00e9s et des hautes \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es, voici un aper\u00e7u de ce qui est propos\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apprentissage-les-filieres-d-etudes-durables-entre-geneve-et-coire-103238744"
    },
    {
        "title": "Voguer jusqu\u2019\u00e0 son travail sans \u00e9missions",
        "summary": "Avec ses hydropt\u00e8res rapides et silencieux, la start-up valaisanne Mobyfly propose une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de ferries. Ces derniers sortiront des cha\u00eenes de production d\u00e9but 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-voguer-jusqu-a-son-travail-sans-emissions-103233581"
    },
    {
        "title": "TikTok table sur la bienveillance de la Cour supr\u00eame et de Trump",
        "summary": "Le r\u00e9seau social, qui d\u00e9nonce une violation du premier amendement garantissant la libert\u00e9 d'expression, esp\u00e8re une d\u00e9cision favorable de l'instance judiciaire supr\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tiktok-table-sur-la-bienveillance-de-la-cour-supreme-et-de-trump-103242653"
    },
    {
        "title": "Stellantis promet de nouveaux mod\u00e8les et des investissements en Italie",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-stellantis-promet-de-nouveaux-modeles-et-des-investissements-en-italie-103021435"
    },
    {
        "title": "L'entreprise Caf\u00e9s Legal, fond\u00e9e en 1851, en liquidation judiciaire",
        "summary": "C'est la fin d\u2019une aventure entrepreneuriale fran\u00e7aise de plus de 170 ans, qui faisait partie int\u00e9grante du patrimoine industriel de la France et de la ville du Havre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-france-l-entreprise-cafes-legal-fondee-en-1851-en-liquidation-judiciaire-103242570"
    },
    {
        "title": "Locations touristiques menac\u00e9es: les propri\u00e9taires se rebiffent",
        "summary": "Les d\u00e9tenteurs de logements de vacances r\u00e9clament plus de 4 milliards d'euros \u00e0 la Ville de Barcelone, qui veut mettre un terme \u00e0 leur activit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/barcelone-locations-touristiques-menacees-les-proprietaires-se-rebiffent-103242165"
    },
    {
        "title": "Les revenus des tailleurs de glace fondent comme neige au soleil",
        "summary": "Chaque hiver, des dizaines de travailleurs chinois bravent les temp\u00e9ratures polaires pour tailler la glace du fleuve Songhua. Mais cette ann\u00e9e, la glace est plus fine qu'\u00e0 l'accoutum\u00e9e, la faute \u00e0 un automne plus doux qui a retard\u00e9 le gel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-chine-les-revenus-des-tailleurs-de-glace-fondent-comme-neige-au-soleil-103242460"
    },
    {
        "title": "Des jeans artisanaux color\u00e9s et tiss\u00e9s \u00e0 la main",
        "summary": "Teint \u00e0 la main avec de l'indigo naturel et r\u00e9alis\u00e9 sur de vieux m\u00e9tiers \u00e0 tisser, le jean japonais a de plus en plus d'adeptes, qui n'ont pas peur d'investir dans ce pantalon haut de gamme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-japon-des-jeans-artisanaux-colores-et-tisses-a-la-main-103242380"
    },
    {
        "title": "Huit ans apr\u00e8s \u00abPok\u00e9mon Go\u00bb, un nouveau jeu mobile Pok\u00e9mon cartonne",
        "summary": "Depuis sa sortie le 30 octobre, le jeu Pok\u00e9mon Trading Card Game Pocket a \u00e9t\u00e9 t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 plus de 60 millions de fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-jeu-pokemon-c-est-la-premiere-fois-qu-un-jeu-me-fait-depenser-une-somme-comme-ca-103242335"
    },
    {
        "title": "D'anciennes statues du D\u00f4me de Milan propos\u00e9es \u00e0 l'adoption",
        "summary": "Moyennant un loyer annuel de 23'000 francs, des entreprises peuvent adopter une ancienne statue et apporter ainsi un petit morceau du Duomo au sein de leurs locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-d-anciennes-statues-du-dome-de-milan-proposees-a-l-adoption-103241758"
    },
    {
        "title": "\u00abMariah Carey est en train de me signer la poitrine\u00bb",
        "summary": "Au premier rang lors du concert de la diva am\u00e9ricaine, Rihanna a pu lui demander un autographe. Un moment qu'elle qualifie d'\u00abiconique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rihanna-mariah-carey-est-en-train-de-me-signer-la-poitrine-103242429"
    },
    {
        "title": "Tory Lanez \u00abcontinue de la terroriser\u00bb\u00a0depuis la prison",
        "summary": "Megan Thee Stallion a demand\u00e9 une ordonnance restrictive contre le rappeur. En prison pour lui avoir tir\u00e9 dessus, il continuerait \u00e0 la harceler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/megan-thee-stallion-tory-lanez-continue-de-la-terroriser-depuis-la-prison-103242373"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna n'est pas venu \u00e0 son proc\u00e8s: \u00abIl a \u00e9t\u00e9 l\u00e2che\u00bb",
        "summary": "L'animateur de C8 \u00e9tait jug\u00e9 mardi, pour avoir insult\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 Louis Boyard sur le plateau de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb, en novembre 2022. Il n'a pas fait le d\u00e9placement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-cyril-hanouna-absent-a-son-proces-il-a-ete-lache-103242317"
    },
    {
        "title": "\u00abBeyonc\u00e9 s'est effac\u00e9e pour Blue Ivy\u00bb",
        "summary": "La star et sa fille, qui ont pr\u00eat\u00e9 leur voix dans la version originale de \u00abMufasa: Le Roi Lion\u00bb, ont enchant\u00e9 le r\u00e9alisateur du film, Barry Jenkins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mufasa-le-roi-lion-beyonce-s-est-effacee-pour-blue-ivy-103241731"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "De la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au flop en cryptomonnaie: le d\u00e9sastre de Hawk Tuah Girl",
        "summary": "Vous vous souvenez s\u00fbrement de Hawk Tuah Girl, cette jeune femme qui avait fait le buzz en juin dernier. D\u00e9but d\u00e9cembre, elle a lanc\u00e9 sa cryptomonnaie et cela ne s\u2019est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-de-la-celebrite-au-flop-en-cryptomonnaie-le-desastre-de-hawk-tuah-girl-103238649"
    },
    {
        "title": "Un proche de Musk bient\u00f4t \u00abtsar de la crypto et de l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 52 ans, David Sacks a fait fortune gr\u00e2ce \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de paiements en ligne PayPal, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 Elon Musk. Il fut un fervent soutien de Donald Trump lors de sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nomination-de-trump-un-proche-de-musk-bientot-tzar-de-la-crypto-et-de-l-ia-103234101"
    },
    {
        "title": "Bitcoin \u00e0 100'000 dollars: \u00abIl n\u2019y a pas de quoi !!!\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu s'est f\u00e9licit\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du record historique atteint par le bitcoin, durant la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-bitcoin-a-100-000-dollars-il-n-y-a-pas-de-quoi--103233692"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis battue pour sortir mon nouveau single\u00bb",
        "summary": "H\u00e9l\u00e9na, demi-finaliste de la \u00abStar Academy\u00bb en 2023, sort son troisi\u00e8me titre, \u00abMauvais gar\u00e7on\u00bb, qui parle d'une relation toxique qu'elle a v\u00e9cue. Mais son label n'\u00e9tait pas convaincu par ce choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/helena-je-me-suis-battue-pour-sortir-mon-nouveau-single-103241095"
    },
    {
        "title": "Madonna partage des photos os\u00e9es d'elle avec le pape: malaise",
        "summary": "Ce week-end, la chanteuse de 66 ans a partag\u00e9\u00a0en story Instagram deux clich\u00e9s g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'IA qui, par leur c\u00f4t\u00e9 provocateur, passent mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-des-photos-truquees-de-madonna-avec-le-pape-font-polemique-103240631"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift \u00e0 l'aube d'une nouvelle \u00e8re",
        "summary": "La tourn\u00e9e mondiale de Taylor Swift a propuls\u00e9 la star am\u00e9ricaine au sommet de la plan\u00e8te pop. Et maintenant?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-taylor-swift-a-l-aube-d-une-nouvelle-ere-103238983"
    },
    {
        "title": "Sofiane Pamart, Vendredi sur Mer et Kungs seront au Caribana",
        "summary": "Le festival a d\u00e9voil\u00e9 une grosse partie de sa programmation 2025. La prochaine \u00e9dition se tiendra \u00e0 Crans (VD) du 4 au 7 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-sofiane-pamart-vendredi-sur-mer-et-kungs-seront-au-caribana-103237947"
    },
    {
        "title": "Le \u00abStreet View\u00bb d'Apple devient accessible sur le web",
        "summary": "La marque \u00e0 la pomme a rendu disponible la vue \u00e0 360 degr\u00e9s de son service de navigation Apple Plans depuis un navigateur web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cartographie-le-street-view-d-apple-devient-accessible-sur-le-web-103242326"
    },
    {
        "title": "Google contre-attaque Sora avec un g\u00e9n\u00e9rateur de vid\u00e9os avanc\u00e9",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a pr\u00e9sent\u00e9 Veo\u00a02, un concurrent du mod\u00e8le de g\u00e9n\u00e9ration de vid\u00e9os d'OpenAI (ChatGPT) cens\u00e9 produire des contenus plus longs et de meilleure qualit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-google-contre-attaque-sora-avec-un-generateur-de-videos-avance-103241693"
    },
    {
        "title": "Meta \u00e9cope d'une amende de 251\u00a0millions d\u2019euros dans l'UE",
        "summary": "La Commission irlandaise pour la protection des donn\u00e9es a inflig\u00e9 une sanction au groupe am\u00e9ricain pour une faille Facebook de 2018 ayant expos\u00e9 des donn\u00e9es personnelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comptes-pirates-meta-ecope-d-une-amende-de-251-millions-d-euros-dans-l-ue-103241999"
    },
    {
        "title": "Les lunettes de Meta se dotent de nouveaux \u00absuperpouvoirs\u00bb",
        "summary": "Les Ray-Ban connect\u00e9es int\u00e8grent de nouvelles fonctionnalit\u00e9s d'IA, dont la r\u00e9ponse aux questions sur ce que voit l'utilisateur, la traduction instantan\u00e9e et Shazam.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/realite-augmentee-les-lunettes-de-meta-se-dotent-de-nouveaux-superpouvoirs-103241836"
    },
    {
        "title": "\u00abAstro Bot\u00bb \u00e9lu meilleur jeu vid\u00e9o de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Le jeu en forme d\u2019hommage aux h\u00e9ros phares des consoles de Sony a brill\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, lors des Game Awards 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/game-awards-2024-astro-bot-elu-meilleur-jeu-video-de-l-annee-103238990"
    },
    {
        "title": "Le jeu vid\u00e9o a v\u00e9cu son \u00abheure la plus sombre\u00bb en 2024",
        "summary": "Licenciements massifs et fermetures de studios: le secteur du jeu vid\u00e9o a travers\u00e9 une crise historique cette ann\u00e9e, malgr\u00e9 des succ\u00e8s marquants et des espoirs pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-le-jeu-video-a-vecu-son-heure-la-plus-sombre-en-2024-103238440"
    },
    {
        "title": "Grosse bagarre entre tous les superh\u00e9ros",
        "summary": "\u00abMarvel Rivals\u00bb permet de s\u2019affronter entre \u00e9quipes dans des modes classiques avec Spider-Man et ses amis ou ses ennemis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-grosse-bagarre-entre-tous-les-superheros-103238409"
    },
    {
        "title": "Microsoft c\u00e9l\u00e8bre No\u00ebl avec un pull moche sp\u00e9cial Xbox",
        "summary": "Fid\u00e8le \u00e0 sa tradition, la c\u00e9l\u00e8bre entreprise am\u00e9ricaine a d\u00e9voil\u00e9 un nouveau pull de No\u00ebl avec, cette ann\u00e9e, l'anneau de la mort de la console Xbox 360.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-microsoft-celebre-noel-avec-un-pull-moche-special-xbox-103237919"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec les filles, j'\u00e9tais nul, je n'avais pas confiance en moi\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abJamais sans mon psy\u00bb, le com\u00e9dien et humoriste fran\u00e7ais Baptiste Lecaplain s'est confi\u00e9 comme s'il \u00e9tait sur le divan d'un th\u00e9rapeute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/baptiste-lecaplain-avec-les-filles-j-etais-nul-je-n-avais-pas-confiance-en-moi-103239196"
    },
    {
        "title": "Richard Gere m\u00e9connaissable: \u00abEffrayant de se voir vieillir\u00bb",
        "summary": "L\u2019acteur am\u00e9ricain, inoubliable Edward Lewis dans \u00abPretty Woman\u00bb (1990), joue un homme en fin de vie dans le dernier film de Paul Schrader, en salle mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-richard-gere-meconnaissable-effrayant-de-se-voir-vieillir-103239496"
    },
    {
        "title": "Taron Egerton sur les traces de Bruce Willis",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abCarry-On\u00bb, sur Netflix, l'acteur britannique de 35 ans fait penser au h\u00e9ros du film culte des ann\u00e9es 1980 \u00abPi\u00e8ge de cristal\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-taron-egerton-sur-les-traces-de-bruce-willis-103237929"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis mise en mode athl\u00e8te\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche de \u00abPlan\u00e8te B\u00bb et \u00abLes Femmes au balcon\u00bb, la Genevoise Souheila Yacoub encha\u00eene les tournages gr\u00e2ce \u00e0 son mental d\u2019ex-sportive d\u2019\u00e9lite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/souheila-yacoub-je-me-suis-mise-en-mode-athlete-103237158"
    },
    {
        "title": "Il existe des solutions pour aller moins souvent aux toilettes la nuit",
        "summary": "Les mictions nocturnes fr\u00e9quentes peuvent perturber le sommeil. Il existe pourtant des solutions pour mieux dormir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommeil-il-existe-des-solutions-pour-aller-moins-souvent-aux-toilettes-la-nuit-103241351"
    },
    {
        "title": "Comment para\u00eetre int\u00e9ressant aux yeux des autres",
        "summary": "Certaines personnes arrivent \u00e0 captiver notre int\u00e9r\u00eat sans le moindre effort. Mais qu'est-ce qui les rend si fascinantes?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-comment-paraitre-interessant-aux-yeux-des-autres-103239086"
    },
    {
        "title": "Ces deux mots suffisent \u00e0 envenimer une dispute",
        "summary": "Ce n'est qu'en gardant soi-m\u00eame son calme qu'on obtient l'attention de l'autre et qu'on peut d\u00e9samorcer la situation conflictuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-deux-mots-suffisent-a-envenimer-une-dispute-103237818"
    },
    {
        "title": "Il existe trois types de larmes",
        "summary": "Si les larmes font partie du quotidien, le fait de pleurer reste un myst\u00e8re pour la science \u00e0 bien des \u00e9gards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-il-existe-trois-types-de-larmes-103236719"
    },
    {
        "title": "Chanel d\u00e9voile son nouveau directeur artistique",
        "summary": "L'embl\u00e9matique maison de couture Chanel a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le visage de son nouveau directeur artistique. Le fran\u00e7ais Matthieu Blazy succ\u00e8de \u00e0 Virginie Viard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-chanel-devoile-son-nouveau-directeur-artistique-103241401"
    },
    {
        "title": "Ces lunettes sont la nouvelle tendance de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s le retour marqu\u00e9 des imprim\u00e9s animaux en 2024, les lunettes ovales en \u00e9cailles reviennent dans l'air du temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-ces-lunettes-sont-la-nouvelle-tendance-de-l-annee-103239144"
    },
    {
        "title": "Voici les 10 tendances les plus en vogue en Suisse cette ann\u00e9e",
        "summary": "Google a d\u00e9voil\u00e9 les styles vestimentaires ayant fait l'objet du plus grand nombre de requ\u00eates sur le moteur de recherche par les Suisses en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-voici-les-10-tendances-les-plus-en-vogue-en-suisse-cette-annee-103237995"
    },
    {
        "title": "Devinez quelle star se cache derri\u00e8re ces habits de ski sexy",
        "summary": "Kim Kardashian, L\u00e9na Situations et Willow Smith collaborent avec des marques sp\u00e9cialis\u00e9es qui viennent de pr\u00e9senter leurs mod\u00e8les.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sports-hiver-devinez-quelle-star-se-cache-derriere-ces-habits-de-ski-sexy-103237884"
    },
    {
        "title": "Pas besoin d'aller bien loin pour voir la plus belle gare du monde",
        "summary": "Dans le cadre du Prix Versailles 2024, l'Unesco a d\u00e9sign\u00e9 les plus belles gares du monde. La premi\u00e8re place revient au Land de Salzbourg, en Autriche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/unesco-nul-besoin-d-aller-bien-loin-pour-voir-la-plus-belle-gare-du-monde-103241435"
    },
    {
        "title": "L'accueil chaleureux \u00e0 bord de l'avion cache une autre intention",
        "summary": "Une vid\u00e9o TikTok d\u00e9voile la vraie raison de l'accueil convivial des h\u00f4tesses et stewards aux passagers d'un vol. Et elle va en surprendre plus d'un.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embarquement-l-accueil-chaleureux-a-bord-de-l-avion-cache-une-autre-intention-103239424"
    },
    {
        "title": "Il faut toujours avoir des ballons dans sa valise",
        "summary": "Pour \u00e9viter qu'un liquide ne se r\u00e9pande dans sa valise, il vaut mieux emporter un paquet de ballons de baudruche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-de-voyage-il-faut-toujours-avoir-des-ballons-dans-sa-valise-103236967"
    },
    {
        "title": "La liste noire des destinations pour 2025",
        "summary": "Un \u00e9diteur de guides de voyage a publi\u00e9 sa liste annuelle des destinations qui commencent \u00e0 souffrir du tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-de-masse-voici-la-liste-noire-des-destinations-pour-2025-103233001"
    },
    {
        "title": "Boire \u00e0 la paille peut provoquer des rides",
        "summary": "On conna\u00eet les \u00abrides du fumeur\u00bb qui se forment autour de la bouche lorsqu'on tire trop sur des cigarettes. Mais qu'en est-il si on boit \u00e0 la paille?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rides-du-visage-boire-a-la-paille-peut-provoquer-des-rides-103241826"
    },
    {
        "title": "Ce test simple indique si vous \u00eates d\u00e9shydrat\u00e9",
        "summary": "Le test de turgescence est un indicateur rapide du niveau d'hydratation du corps. Une dermatologue nous livre des d\u00e9tails sur sa fiabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-ce-test-simple-indique-si-vous-etes-deshydrate-103239446"
    },
    {
        "title": "La consommation d'alcool contribue \u00e0 la perte de cheveux",
        "summary": "Les personnes qui consomment de l'alcool courent un risque 1,4 fois plus \u00e9lev\u00e9 de perdre leurs cheveux par rapport aux abstinents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-consommation-d-alcool-contribue-a-la-perte-de-cheveux-103237036"
    },
    {
        "title": "Cinq id\u00e9es de cadeaux qui feront plaisir \u00e0 tout le monde",
        "summary": "Pas facile de trouver un petit cadeau qui convienne parfaitement. Voici quelques id\u00e9es qui plairont \u00e0 tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/produits-cosmetiques-cinq-idees-de-cadeaux-qui-feront-plaisir-a-tout-le-monde-103234361"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9lange fait maison nettoie les plaques du four sans effort",
        "summary": "Pour nettoyer une plaque de four, il n'est pas n\u00e9cessaire d'acheter du nettoyant sp\u00e9cial. Le bicarbonate ou la levure chimique font aussi l'affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-ce-melange-fait-maison-nettoie-les-plaques-du-four-sans-effort-103241268"
    },
    {
        "title": "L'\u00eele paradisiaque de Meghan et Harry est en vente",
        "summary": "Une agence vend l'\u00eele de Kaibu, sur laquelle ont s\u00e9journ\u00e9 le prince Harry et Meghan Markle. \u00abC'est le cadeau de No\u00ebl parfait\u00bb, assure-t-elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fidji-l-ile-paradisiaque-de-meghan-et-harry-est-en-vente-103237151"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter de perdre la chaleur chez soi",
        "summary": "Une partie du chauffage s'\u00e9chappe par les murs et les fen\u00eatres. Il existe des solutions pour garder la chaleur. Certaines sont plus efficaces que d'autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economies-d-energie-comment-eviter-de-perdre-la-chaleur-chez-soi-103234465"
    },
    {
        "title": "D\u00e9co du sapin: quelques id\u00e9es originales et pas ch\u00e8res",
        "summary": "Des fleurs, des agrumes, des noix et des biscuits. Cette ann\u00e9e, le sapin de No\u00ebl se passe des boules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ornements-a-manger-deco-du-sapin-quelques-idees-originales-et-pas-cheres-103232401"
    },
    {
        "title": "L'exc\u00e8s de cannelle est dangereux pour la sant\u00e9",
        "summary": "La cannelle est une des \u00e9pices les plus pl\u00e9biscit\u00e9es durant les f\u00eates de No\u00ebl. Derri\u00e8re ses bienfaits se cachent aussi des risques pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-exces-de-cannelle-est-dangereux-pour-la-sante-103237223"
    },
    {
        "title": "Les erreurs \u00e0 \u00e9viter pour r\u00e9ussir ses biscuits de No\u00ebl",
        "summary": "Laisser les biscuits refroidir sur la plaque de cuisson fait partie des erreurs fr\u00e9quemment commises par les p\u00e2tissiers du dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-les-erreurs-a-eviter-pour-reussir-ses-biscuits-de-noel-185623839299"
    },
    {
        "title": "Le papier sulfuris\u00e9 blanc au c\u0153ur d'une pol\u00e9mique",
        "summary": "Sur TikTok, des personnes pr\u00e9tendent que le papier sulfuris\u00e9 blanc est dangereux pour la sant\u00e9 parce qu'il a \u00e9t\u00e9 blanchi au chlore. Un expert nous \u00e9claire \u00e0 ce sujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/patisserie-le-papier-sulfurise-blanc-est-il-dangereux-pour-la-sante-103233613"
    },
    {
        "title": "La fonction m\u00e9connue du rebord inclin\u00e9 de la plaque du four",
        "summary": "Cette inclinaison doit \u00eatre plac\u00e9e au fond du four parce qu'elle contribue \u00e0 la r\u00e9partition uniforme de la chaleur pendant la cuisson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisson-optimale-la-fonction-meconnue-du-rebord-incline-de-la-plaque-du-four-103232288"
    },
    {
        "title": "Les \u00abtaxis volants\u00bb \u00e9lectriques recal\u00e9s par le Conseil d'\u00c9tat",
        "summary": "Les associations de lutte contre les nuisances a\u00e9riennes ont convaincu la haute instance fran\u00e7aise de revenir sur l'autorisation provisoire accord\u00e9e au projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-f-les-taxis-volants-electriques-recales-par-le-conseil-d-etat-103242638"
    },
    {
        "title": "Peut-on contourner les embouteillages via l'aire de repos?",
        "summary": "Le passage des automobilistes par les aires d'autoroutes lors de bouchons est fr\u00e9quent. Ce geste nuit \u00e0 la fluidit\u00e9 du trafic. Mais est-ce interdit?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autoroute-peut-on-contourner-les-embouteillages-via-l-aire-de-repos-103238646"
    },
    {
        "title": "Qui est charg\u00e9 d'\u00e9changer l'ancien permis de conduire \u00e0 l'\u00e9tranger?",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 novembre, le permis de conduire bleu n'est plus valable. Cela concerne \u00e9galement les Suisses de l'\u00e9tranger. Mais quelle est l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour l'\u00e9change?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/permis-de-conduire-qui-est-charge-d-echanger-l-ancien-permis-de-conduire-a-l-etranger-103233093"
    },
    {
        "title": "Griller un feu rouge: la sanction est proportionnelle au danger",
        "summary": "Le non-respect d'un feu rouge est sanctionn\u00e9 au minimum d'une amende de 250 francs et peut aller jusqu'au retrait du permis de conduire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-griller-un-feu-rouge-la-sanction-est-proportionnelle-au-danger-103228952"
    },
    {
        "title": "Gagne des bons pour le cin\u00e9ma pour 2 personnes!",
        "summary": "Envie d'une soir\u00e9e cin\u00e9ma inoubliable? Participe \u00e0 notre concours et tente ta chance pour remporter des bons pour le cin\u00e9ma valables pour deux personnes!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-bons-pour-le-cinema-pour-2-personnes-103232955"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "11 morts dans l\u2019incendie d\u2019un bar karaok\u00e9 \u00e0 Hano\u00ef",
        "summary": "Un incendie dans un bar \u00e0 Hano\u00ef jeudi a tu\u00e9 onze personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vietnam-11-morts-dans-l-incendie-d-un-bar-karaoke-a-hanoi-103242831"
    },
    {
        "title": "Premier cas grave de grippe aviaire chez l\u2019homme",
        "summary": "Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont affirm\u00e9 mercredi un premier cas grave de contamination humaine de grippe aviaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-premier-cas-grave-de-grippe-aviaire-chez-l-homme-103242824"
    },
    {
        "title": "La Nasa honore des parcs naturels alg\u00e9riens sur Mars",
        "summary": "Des noms de parcs naturels d\u2019Alg\u00e9rie ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour baptiser des portions de Mars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-la-nasa-honore-des-parcs-naturels-algeriens-sur-mars-103242836"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat oubli\u00e9 et trajets rallong\u00e9s: les couacs du nouvel horaire",
        "summary": "La nouvelle grille horaire des CFF fait son lot de m\u00e9contents en Suisse romande. Des adaptations devraient cependant avoir lieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-en-suisse-romande-arret-oublie-et-trajets-rallonges-les-couacs-du-nouvel-horaire-103242371"
    },
    {
        "title": "Le club de Mario Balotelli jouera avec un maillot \u00abSquid Game\u00bb",
        "summary": "La deuxi\u00e8me saison de \u00abSquid Game\u00bb sortira le 26 d\u00e9cembre. Netflix a conclu un partenariat avec le Genoa pour promouvoir la s\u00e9rie en Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-club-de-mario-balotelli-jouera-avec-un-maillot-squid-game-103242630"
    },
    {
        "title": "Ils s\u2019unissent pour sauver un chat coinc\u00e9 sous le tramway",
        "summary": "\u00c0 Toronto, un chat coinc\u00e9 sous un tramway a mobilis\u00e9 passants et conducteur, offrant une sc\u00e8ne de solidarit\u00e9 inattendue en pleine heure de pointe. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/canada-ils-s-unissent-pour-sauver-un-chat-coince-sous-le-tramway-103242063"
    },
    {
        "title": "\u00abLe r\u00f4le qu'on m'a propos\u00e9 m'avait un peu effray\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abLes cadeaux\u00bb, Tom Leeb se la joue sexy. Mais \u00e0 l'avenir, l\u2019acteur ne veut plus uniquement incarner le beau gosse de service devant les cam\u00e9ras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-leeb-le-role-qu-on-m-a-propose-m-avait-un-peu-effraye-103237043"
    },
    {
        "title": "Le groupe syrien HTS doit tirer les le\u00e7ons de l\u2019isolement des talibans, selon Blinken",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont men\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-pas-de-place-pour-l-iran-et-la-russie-dans-la-syrie-de-demain-103235385"
    },
    {
        "title": "Nord de la Norv\u00e8ge: l\u2019enchantement de la nature en hiver",
        "summary": "En naviguant dans le cercle arctique, de Kirkenes \u00e0 Bod\u00f8, on observe des c\u00e9tac\u00e9s et des aurores bor\u00e9ales dans un d\u00e9cor enneig\u00e9. Un spectacle fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aventure-arctique-nord-de-la-norvege-l-enchantement-de-la-nature-en-hiver-103241573"
    },
    {
        "title": "Soir\u00e9e sans pour les Suisses de NHL",
        "summary": "Lian Bichsel, Nino Niederreiter et Pius Suter ont connu la d\u00e9faite lors de la soir\u00e9e de mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-soiree-sans-pour-les-suisses-de-nhl-103242854"
    },
    {
        "title": "Le Parlement veut punir les violences fond\u00e9es sur le sexe",
        "summary": "Comme le National, le Conseil des Etats a accept\u00e9 six initiatives demandant que les auteurs d\u2019appels \u00e0 la haine ou la discrimination envers une personne, en raison de son genre, soient passibles de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/discrimination-genree-le-parlement-veut-punir-les-violences-fondees-sur-le-sexe-103241281"
    },
    {
        "title": "L'enfant gifl\u00e9 par Bayrou en 2002 est aujourd'hui en prison",
        "summary": "La gifle de l'actuel Premier ministre sur un enfant avait donn\u00e9 de l'\u00e9lan \u00e0 sa campagne pr\u00e9sidentielle en 2002. Retrouv\u00e9 en 2024, le gar\u00e7on a mal tourn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/francegrand-est-l-enfant-gifle-par-bayrou-en-2002-est-en-prison-a-strasbourg-103242875"
    },
    {
        "title": "Les meilleurs jeux de 2024 pour la r\u00e9daction de \u00ab20 minutes\u00bb",
        "summary": "\u00abDragon\u2019s Dogma II\u00bb a marqu\u00e9 le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e avec son monde ouvert rempli de secrets et de monstres effrayants. Notre s\u00e9lection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nos-coups-de-coeur-les-meilleurs-jeux-de-2024-pour-la-redaction-de-20-minutes-103242871"
    },
    {
        "title": "Jour du verdict: \u00abLa honte a chang\u00e9 de camp, merci Gis\u00e8le\u00bb",
        "summary": "Alors qu'est attendu jeudi le verdict du proc\u00e8s historique des viols de Mazan, de nombreuses femmes et hommes ont exprim\u00e9 leur gratitude \u00e0 Gis\u00e8le Pelicot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viols-de-mazan-jour-du-verdict-la-honte-a-change-de-camp-merci-gisele-103242898"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9lue qui a tir\u00e9 sur l'Enfant J\u00e9sus est de retour en politique",
        "summary": "Sanija Ameti a fait son retour au conseil municipal de Zurich, ce mercredi, apr\u00e8s le scandale m\u00e9diatique. Elle a \u00e9t\u00e9 accueillie chaleureusement par ses colistiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/polemique-l-elue-qui-a-tire-sur-l-enfant-jesus-est-de-retour-en-politique-103242891"
    },
    {
        "title": "Donnarumma se fait lac\u00e9rer le visage par le Mon\u00e9gasque Singo",
        "summary": "Le gardien du PSG Gianluigi Donnarumma a re\u00e7u un violent coup de crampon au visage de Wilfried Singo. Le transalpin a d\u00fb se faire poser des agrafes sur le visage et a d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-donnarumma-se-fait-lacerer-le-visage-par-le-monegasque-singo-103242897"
    },
    {
        "title": "Les animaux aussi ont droit \u00e0 leurs cadeaux de No\u00ebl",
        "summary": "Calendriers de l'avent, jouets, friandises... Les animaux de compagnie ne sont pas en reste \u00e0 No\u00ebl et les animaleries connaissent un pic d'activit\u00e9 pendant les f\u00eates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fetes-de-fin-d-annee-les-animaux-aussi-ont-droit-a-leurs-cadeaux-de-noel-103242896"
    },
    {
        "title": "Traumatisme facial pour Gianluigi Donnarumma",
        "summary": "Victime d'une semelle en plein visage par le d\u00e9fenseur de Monaco Wilfried Singo, le gardien italien du PSG a d\u00fb se faire poser une dizaine d'agrafes mercredi soir. Avant des examens jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-traumatisme-facial-pour-gianluigi-donnarumma-103242918"
    },
    {
        "title": "\u00abCe travail est le plus difficile qui soit\u00bb",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur de Tottenham, Ange Postecoglou, a estim\u00e9 que le travail d\u2019un manager de Premier League est plus difficile que celui de Premier ministre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ce-travail-est-le-plus-difficile-qui-soit-103242909"
    },
    {
        "title": "Le jour sans fin de Justine Mettraux",
        "summary": "La Vaudoise, toujours 11e, a pass\u00e9 l'antim\u00e9ridien mercredi. Charlie Dalin est repass\u00e9 en t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendee-globe-le-jour-sans-fin-de-justine-mettraux-103242861"
    },
    {
        "title": "Jugement attendu jeudi dans l'affaire Paul Pogba",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Paris doit rendre sa d\u00e9cision \u00e0 13h30. Le grand fr\u00e8re du joueur et cinq de ses amis sont poursuivis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/footbll-jugement-attendu-jeudi-dans-l-affaire-paul-pogba-103242888"
    },
    {
        "title": "Dominique Pelicot reconnu coupable de viols sur son ex-\u00e9pouse Gis\u00e8le",
        "summary": "La cour criminelle de Vaucluse rend son verdict ce jeudi \u00e0 l'encontre des 51 accus\u00e9s de viols sur Gis\u00e8le Pelicot, s\u00e9dat\u00e9e pr\u00e9alablement par son mari Dominique Pelicot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viols-de-mazan-verdict-du-proces-historique-attendu-ce-jeudi-103242949"
    },
    {
        "title": "Traitements anti nez bouch\u00e9: la France s\u00e9vit, pas la Suisse",
        "summary": "Les vasoconstricteurs ne sont plus en vente libre dans l'Hexagone, depuis mercredi. La Suisse est plus souple, mais le vent pourrait tourner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-traitements-anti-nez-bouche-la-france-sevit-pas-la-suisse-103238608"
    },
    {
        "title": "La valeur locative sera supprim\u00e9e mais il y aura un nouvel imp\u00f4t",
        "summary": "Les Chambres se sont enfin mises d'accord pour supprimer la valeur locative pour les r\u00e9sidences principales et secondaires. Mais un nouvel imp\u00f4t sera per\u00e7u sur ces derni\u00e8res. Le peuple devra se prononcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-la-valeur-locative-sera-supprimee-mais-il-y-aura-un-nouvel-impot-103242544"
    },
    {
        "title": "Comment Trump entend \u00abredresser la presse\u00bb",
        "summary": "Avec une avalanche jamais vue de plaintes pour divers motifs, dont la diffamation, Donald Trump a lanc\u00e9 l'offensive contre ceux qu'il appelle \u00ables ennemis du peuple\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aux-etats-unis-comment-trump-entend-redresser-la-presse-103242947"
    },
    {
        "title": "Des parfums de niche vendus 9000 francs le litre",
        "summary": "Afin de s'\u00e9manciper et d'affirmer leur identit\u00e9, les consommateurs sont de plus en plus nombreux \u00e0 opter pour des parfums exclusifs. Et ils sont pr\u00eats \u00e0 y mettre le prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/luxe-des-parfums-de-niche-vendus-10-000-euros-le-litre-103242933"
    },
    {
        "title": "Le budget de la Conf\u00e9d\u00e9ration est enfin sous toit",
        "summary": "Apr\u00e8s pr\u00e8s de trois semaines de d\u00e9bat, les Chambres sont parvenues \u00e0 un accord sur le dernier point de discorde, soit le montant d\u00e9volu \u00e0 la coop\u00e9ration internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finances-le-budget-de-la-confederation-est-enfin-sous-toit-103242948"
    },
    {
        "title": "L'incendie d'un squat fait un mort et un bless\u00e9",
        "summary": "Un feu s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans une maison servant de squat en France voisine, pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, mardi, dans la soir\u00e9e. Un homme a p\u00e9ri, un autre a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ambilly-f-l-incendie-d-un-squat-fait-un-mort-et-un-blesse-103242989"
    },
    {
        "title": "Liam Lawson remplace Sergio Perez chez Red Bull",
        "summary": "Le N\u00e9o-Z\u00e9landais de 22 ans a \u00e9t\u00e9 choisi pour \u00eatre le co\u00e9quipier de Max Verstappen en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-liam-lawson-remplace-sergio-perez-chez-red-bull-103243018"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons les pyramides d'\u00c9gypte pour une centaine d'heures\u00bb",
        "summary": "MrBeast a privatis\u00e9 les pyramides pour une future vid\u00e9o. Le youtubeur affirme qu'il pourra explorer tout ce qu'il veut pendant le tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mrbeast-nous-avons-les-pyramides-d-egypte-pour-une-centaine-d-heures-103242954"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9e \u00e0 mort pour avoir vendu des enfants, dont son propre fils",
        "summary": "Yu Huaying, une Chinoise de 60 ans, a s\u00e9par\u00e9 au moins 17 enfants de leurs parents pour les vendre \u00e0 des familles dans les ann\u00e9es 1990. Son fils a subi le m\u00eame sort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-chine-condamnee-a-mort-pour-avoir-vendu-des-enfants-dont-son-propre-fils-103243036"
    },
    {
        "title": "Le CERN pourrait commencer \u00e0 forer en f\u00e9vrier",
        "summary": "En vue de son futur collisionneur circulaire, le CERN a demand\u00e9 l'autorisation de r\u00e9aliser des forages exploratoires \u00e0 Satigny et Dardagny. Le Canton doit se prononcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-cern-pourrait-commencer-a-forer-en-fevrier-103243026"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un \u00e9norme compliment d'\u00eatre compar\u00e9e \u00e0 Whitney Houston\u00bb",
        "summary": "L'artiste H.E.R. interpr\u00e8te la chanson du film \u00abMessag\u00e8res de guerre\u00bb, sur Netflix. Depuis sa prestation \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des JO de Paris, elle cartonne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/her-c-est-un-enorme-compliment-d-etre-comparee-a-whitney-houston-103242965"
    },
    {
        "title": "Propri\u00e9taire de chien condamn\u00e9e apr\u00e8s l'attaque d'une fillette",
        "summary": "La d\u00e9tentrice d'un malinois qui s'en \u00e9tait pris \u00e0 une enfant de cinq ans, cet \u00e9t\u00e9, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e. L'animal, s\u00e9questr\u00e9 depuis les faits, ne lui sera pas restitu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-proprietaire-de-chien-condamnee-apres-l-attaque-d-une-fillette-103243010"
    },
    {
        "title": "Des villes couvrent leurs autoroutes pour r\u00e9duire les nuisances",
        "summary": "Les toitures d'autoroute s\u00e9duisent beaucoup de villes en Suisse: parcs, logements et m\u00eame des quartiers entiers \u00e9mergent au-dessus des axes routiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-villes-couvrent-leurs-autoroutes-pour-reduire-les-nuisances-103242301"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est No\u00ebl, il n'y aura pas d'\u00e9limination\u00bb",
        "summary": "Michael Goldman a r\u00e9serv\u00e9 une belle surprise aux \u00e9l\u00e8ves de la \u00abStar Academy\u00bb. Il n'y aura pas de nomm\u00e9s lors du prime du 21 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-academy-c-est-noel-il-n-y-aura-pas-d-elimination-103243078"
    },
    {
        "title": "Ruines et d\u00e9solation apr\u00e8s le cyclone: \u00abMayotte est morte\u00bb",
        "summary": "\u00c0 peine une semaine apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, les habitants d\u00e9sesp\u00e8rent de revoir un jour leur \u00eele comme avant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ocean-indien-ruines-et-desolation-apres-le-cyclone-mayotte-est-morte-103243068"
    },
    {
        "title": "Un train percute un camion: un mort et quatre bless\u00e9s",
        "summary": "Une personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e et quatre ont \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9es apr\u00e8s le d\u00e9raillement d\u2019un train. L\u2019accident a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par une collision entre le convoi et un camion. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-train-percute-un-camion-un-mort-et-quatre-blesses-103243043"
    },
    {
        "title": "Tous coupables, 20 ans de prison pour Dominique Pelicot",
        "summary": "La cour criminelle de Vaucluse a rendu son verdict jeudi \u00e0 l'encontre de Dominique Pelicot et des 50 coaccus\u00e9s de viols sur Gis\u00e8le Pelicot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-des-viols-de-mazan-tous-coupables-20-ans-de-prison-pour-dominique-pelicot-103243102"
    },
    {
        "title": "Affaire des dispositifs pi\u00e9g\u00e9s: deux arrestations",
        "summary": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es en lien avec les explosions qui ont bless\u00e9 un homme \u00e0 Saint-Jean cet \u00e9t\u00e9 et une ado \u00e0 Grange-Canal, fin novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-affaire-des-dispositifs-pieges-deux-arrestations-103243101"
    },
    {
        "title": "Un tiers des adultes ne ma\u00eetrise pas les comp\u00e9tences de base",
        "summary": "Travail.Suisse alerte sur les lacunes des citoyens en mati\u00e8re de lecture, calcul et r\u00e9solution de probl\u00e8mes. Elle s'inqui\u00e8te des cons\u00e9quences sur le march\u00e9 du travail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-un-tiers-des-adultes-ne-maitrise-pas-les-competences-de-base-103242005"
    },
    {
        "title": "Mathias Pogba, le fr\u00e8re de Paul, condamn\u00e9 \u00e0 un de prison ferme",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Paris a rendu son jugement dans l'affaire de s\u00e9questration du champion du monde fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-mathias-pogba-le-frere-de-paul-condamne-a-un-de-prison-ferme-103243142"
    },
    {
        "title": "ChatGPT devient disponible sur WhatsApp et par t\u00e9l\u00e9phone",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre chatbot d'OpenAI est maintenant accessible dans l'app de messagerie du groupe Meta ou via un appel t\u00e9l\u00e9phonique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-chatgpt-devient-disponible-sur-whatsapp-et-par-telephone-103242929"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats veulent museler les organisations environnementales",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont d\u00e9cid\u00e9 d'exclure tout droit de recours des ONG contre la r\u00e9alisation de seize gros projets hydro\u00e9lectriques. Les associations sont furax.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-verte-les-etats-veulent-museler-les-organisations-environnementales-103243088"
    },
    {
        "title": "Des voitures d'un autre temps transportent les marchandises",
        "summary": "Les jours des vieux mod\u00e8les de Lada,\u00a0des v\u00e9hicules hors d'\u00e2ge autrefois utilis\u00e9s pour le transport de personnes, sont compt\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-ethiopie-des-voitures-d-un-autre-temps-transportent-les-marchandises-103243136"
    },
    {
        "title": "Poutine est \u00abpr\u00eat \u00e0 rencontrer Trump, s'il le veut\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-un-suspect-ouzbek-arrete-apres-l-assassinat-d-un-general-russe-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un atterrissage d\u2019urgence finit en collision sur le tarmac",
        "summary": "Un atterrissage d\u2019urgence au Texas a conduit \u00e0 une collision entre deux avions. Malgr\u00e9 la violence du choc, aucun bless\u00e9 grave n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-atterrissage-d-urgence-finit-en-collision-sur-le-tarmac-103242783"
    },
    {
        "title": "Cynthia Erivo en a bav\u00e9 sur le tournage de \u00abWicked\u00bb",
        "summary": "Pour les besoins de sc\u00e8nes embl\u00e9matiques, l'actrice, qui incarne la sorci\u00e8re Elphaba dans la com\u00e9die musicale, a d\u00fb mettre son corps \u00e0 rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-cynthia-erivo-en-a-bave-sur-le-tournage-de-wicked-103243089"
    },
    {
        "title": "Neuch\u00e2tel va mettre 100 millions pour agrandir son universit\u00e9",
        "summary": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat neuch\u00e2telois a valid\u00e9, mercredi, un rapport demandant un cr\u00e9dit de 96,8 millions pour la construction d'un nouveau b\u00e2timent au bord du lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formation-neuchatel-va-mettre-100-millions-pour-agrandir-son-universite-103243164"
    },
    {
        "title": "Trop de paperasse: les vignerons-encaveurs ont \u00e9t\u00e9 entendus",
        "summary": "Les contr\u00f4les jug\u00e9s exag\u00e9r\u00e9s qui enrageaient la profession viti-vinicole depuis des ann\u00e9es seront all\u00e9g\u00e9s, a d\u00e9cid\u00e9 le Conseil national, suivant les Etats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-trop-de-paperasse-les-vignerons-encaveurs-ont-ete-entendus-103243023"
    },
    {
        "title": "Voici les peines des 51 accus\u00e9s",
        "summary": "La cour criminelle de Vaucluse a rendu son verdict jeudi dans l'affaire de Dominique Pelicot et des 50 coaccus\u00e9s de viols sur Gis\u00e8le Pelicot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viols-de-mazan-voici-les-peines-des-51-accuses-103243168"
    },
    {
        "title": "Casier bloqu\u00e9 sans pr\u00e9venir: elle est coinc\u00e9e dehors pour la nuit",
        "summary": "Mardi soir, une lectrice s'est vu emp\u00eacher d'acc\u00e9der \u00e0 ses effets personnels dans un casier mis en maintenance. Ni les CFF ni la police n'ont pu l'aider.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoug-casier-bloque-sans-prevenir-elle-est-coincee-dehors-pour-la-nuit-103242942"
    },
    {
        "title": "Gratuit\u00e9 des TPG: la justice valide la r\u00e9duction tarifaire",
        "summary": "Deux d\u00e9put\u00e9s avaient d\u00e9pos\u00e9 un recours arguant que les rabais pour les jeunes et les seniors \u00e9taient contraires \u00e0 la Constitution f\u00e9d\u00e9rale. La justice leur donne tort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-gratuite-des-tpg-la-justice-valide-la-reduction-tarifaire-103236653"
    },
    {
        "title": "L\u00e9cher la cuill\u00e8re de p\u00e2te crue: \u00e0 vos risques et p\u00e9rils",
        "summary": "L\u00e9cher la cuill\u00e8re de p\u00e2te crue est un geste courant lorsqu'on pr\u00e9pare des p\u00e2tisseries. Une nutritionniste nous explique pourquoi il est vivement d\u00e9conseill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-lecher-la-cuillere-de-pate-crue-a-vos-risques-et-perils-103242322"
    },
    {
        "title": "Vers de meilleurs traitements pour les maladies de la peau",
        "summary": "Une \u00e9tude r\u00e9cente men\u00e9e au CHUV permet un accompagnement plus adapt\u00e9 des personnes atteintes de maladies inflammatoires de la peau comme l'ecz\u00e9ma.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recherche-au-chuv-vers-de-meilleurs-traitements-pour-les-maladies-de-la-peau-103243107"
    },
    {
        "title": "Macron promet de reb\u00e2tir Mayotte comme \u00abon a reb\u00e2ti Notre-Dame\u00bb",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-macron-promet-de-rebatir-mayotte-comme-on-a-rebati-notre-dame-103021519"
    },
    {
        "title": "Il n'y aura pas de musique de No\u00ebl en terrasse",
        "summary": "Le MCG Skender Salihi avait d\u00e9pos\u00e9 une p\u00e9tition pour animer les rues pendant les f\u00eates. Cette derni\u00e8re est entre les mains du Municipal, mais n'aboutira pas \u00e0 temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-il-n-y-aura-pas-de-musique-de-noel-en-terrasse-103242392"
    },
    {
        "title": "Voici les nouvelles modalit\u00e9s de paiement de l'imp\u00f4t auto",
        "summary": "L'Etat a communiqu\u00e9 comment il percevra l'imp\u00f4t retravaill\u00e9 par le Parlement. Les contribuables n'ont aucune d\u00e9marche \u00e0 entreprendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-voici-les-nouvelles-modalites-de-paiement-de-l-impot-auto-103243229"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido: \u00abOn est tous psychologiquement mal\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s\u2019est d\u00e9plac\u00e9 sur le lieu du cyclone ce matin, alors que le moral des habitants est au plus bas. (cbf)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/emmanuel-macron-a-mayotte-cyclone-chido-on-est-tous-psychologiquement-mal-103243123"
    },
    {
        "title": "Un \u00abbonjour\u00bb dans un train en Flandre s\u00e8me la zizanie",
        "summary": "Un voyageur flamand n'a pas aim\u00e9 entendre parler fran\u00e7ais alors qu'il voyageait en territoire n\u00e9erlandophone. Une plainte contre le contr\u00f4leur \u00abfautif\u00bb a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belgique-un-bonjour-dans-un-train-en-flandre-seme-la-zizanie-103243215"
    },
    {
        "title": "Il tente un m\u00e9lange en cours de sciences et fait \u00e9vacuer l'\u00e9cole",
        "summary": "Un centre scolaire lucernois a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 et plusieurs \u00e9l\u00e8ves conduits \u00e0 l'h\u00f4pital, jeudi matin, apr\u00e8s une exp\u00e9rience rat\u00e9e par l'un d'entre eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lucerne-il-tente-un-melange-en-cours-de-sciences-et-fait-evacuer-l-ecole-103243207"
    },
    {
        "title": "Rendez-vous au bord du lac pour f\u00eater le r\u00e9veillon",
        "summary": "Des festivit\u00e9s auront lieu \u00e0 Nouvel An sur le quai Gustave-Ador. Au programme: musique, mapping, kermesse et karaok\u00e9. Clou du spectacle: le traditionnel feu d'artifice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-rendez-vous-au-bord-du-lac-pour-feter-le-reveillon-103243152"
    },
    {
        "title": "Il s\u00e8me le chaos \u00e0 bord puis meurt d\u00e9tenu dans une cabine",
        "summary": "Une croisi\u00e8re entre la Californie et le Mexique a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le d\u00e9c\u00e8s d'un passager \u00e2g\u00e9 de 35 ans, qui s'\u00e9tait montr\u00e9 violent envers le personnel et les voyageurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-seme-le-chaos-a-bord-puis-meurt-detenu-dans-une-cabine-103242404"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tail sur l'\u00e9cran co\u00fbte son poste \u00e0 un employ\u00e9 de Samsung",
        "summary": "Un leaker a oubli\u00e9 de cacher un num\u00e9ro de s\u00e9rie en divulguant en ligne des images du Galaxy\u00a0S25 Plus, permettant \u00e0 Samsung d'identifier la source de la fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fuite-du-galaxy-s25-plus-un-detail-sur-l-ecran-coute-son-poste-a-un-employe-de-samsung-103243247"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sentatrice en larmes en annon\u00e7ant le d\u00e9c\u00e8s d\u2019une coll\u00e8gue",
        "summary": "Ana Orsini, pr\u00e9sentatrice am\u00e9ricaine de 28 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e subitement ce weekend. Sa mort, annonc\u00e9e par KOLD News13, a \u00e9mu sa coll\u00e8gue Carsyn Currier. (X/Facebook/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-presentatrice-en-larmes-en-annoncant-le-deces-d-une-collegue-103242496"
    },
    {
        "title": "Une partie boucl\u00e9e en 9 coups et un gros ch\u00e8que",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais Christian Kist a fait exploser le public de l'Alexandra Palace de Londres, mercredi soir. Le dardiste a r\u00e9ussi un exploit rare et engrang\u00e9 68'000 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/flechettes-une-partie-bouclee-en-9-coups-et-un-gros-cheque-103243057"
    },
    {
        "title": "La Maison de Tara rena\u00eet dans ses nouveaux locaux",
        "summary": "L'association qui accueille des personnes en fin de vie a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 dans une villa situ\u00e9e, elle aussi, \u00e0 Ch\u00eane-Bougeries. Tout est pr\u00eat pour recevoir le premier r\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-maison-de-tara-renait-dans-ses-nouveaux-locaux-103237988"
    },
    {
        "title": "Le National veut que les seniors restent chez eux plus longtemps",
        "summary": "La Chambre du peuple a accept\u00e9 un projet visant \u00e0 soutenir l'autonomie des personnes \u00e2g\u00e9es. Elles auront droit \u00e0 de nouvelles aides via les prestations compl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vieillesse-le-national-veut-que-les-seniors-restent-chez-eux-plus-longtemps-103242972"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA surclasse l\u2019homme pour pr\u00e9dire l\u2019origine d\u2019un whisky",
        "summary": "Ils s'appellent OWSum et CNN et ces deux algorithmes seraient d\u00e9j\u00e0 aptes \u00e0 d\u00e9coder les ar\u00f4mes avec plus de pr\u00e9cision que n'importe quel nez entra\u00een\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/insolite-l-ia-surclasse-l-homme-pour-predire-l-origine-d-un-whisky-103243248"
    },
    {
        "title": "Des vendeurs de sapins de No\u00ebl d\u00e9munis face aux vols",
        "summary": "Les vols de sapins de No\u00ebl se multiplient en Suisse, \u00e0 l'approche des f\u00eates. D\u00e9courag\u00e9s, les vendeurs peuvent malgr\u00e9 tout compter sur la solidarit\u00e9 de leurs clients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-vendeurs-de-sapins-de-noel-demunis-face-aux-vols-103242935"
    },
    {
        "title": "Faut-il l'appeler \u00abpr\u00e9sident Musk\u00bb?",
        "summary": "La bataille du moment autour du budget am\u00e9ricain confirme en tout cas l'influence politique inou\u00efe de l'homme le plus riche du monde sur la pr\u00e9sidence Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aux-etats-unis-faut-il-l-appeler-president-musk-103243294"
    },
    {
        "title": "La Suisse se porte candidate pour pr\u00e9sider l'OSCE en 2026",
        "summary": "Ignazio Cassis a annonc\u00e9 jeudi que la Suisse, soutenue par d'autres \u00c9tats, d\u00e9sirait prendre la t\u00eate de l'Organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-internationale-la-suisse-se-porte-candidate-pour-presider-l-osce-en-2026-103243252"
    },
    {
        "title": "La jeune Lina est probablement morte par \u00abstrangulation\u00bb",
        "summary": "Les analyses effectu\u00e9es par les m\u00e9decins l\u00e9gistes \u00abpermettent d'\u00e9carter une mort par noyade\u00bb, mais l'\u00e9tat du corps \u00abn'a pas permis d'examen gyn\u00e9cologique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-jeune-lina-est-probablement-morte-par-strangulation-103243301"
    },
    {
        "title": "Un vaste r\u00e9seau p\u00e9dopornographique d\u00e9mantel\u00e9",
        "summary": "Quatre-vingt-quinze personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es \u00e0 l'occasion d'un coup de filet op\u00e9r\u00e9 dans plusieurs r\u00e9gions de France et impliquant des suspects de 16 \u00e0 74 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-vaste-reseau-pedopornographique-demantele-103243287"
    },
    {
        "title": "Des milliers de messages abusifs vus par les autorit\u00e9s en 2024",
        "summary": "Environ 12'000 messages abusifs \u00e0 l'encontre des joueurs et joueuses ATP et WTA ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s depuis janvier, ont annonc\u00e9 les instances mondiales du tennis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-des-milliers-de-messages-abusifs-vus-par-les-autorites-en-2024-103243293"
    },
    {
        "title": "Les camions remplis de neige qui font scandale",
        "summary": "La Coupe du monde fait \u00e9tape au Grand-Bornand ce week-end (930 m d'altitude), o\u00f9 la piste doit \u00eatre enneig\u00e9e \u00abpar la route\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/biathlon-les-camions-remplis-de-neige-qui-font-scandale-103242936"
    },
    {
        "title": "Un voleur de colis furieux d\u2019\u00eatre affich\u00e9 sur le web",
        "summary": "Un voleur de colis, film\u00e9 en train de twerker, est revenu m\u00e9content chez sa victime dans le New Jersey apr\u00e8s la publication de la vid\u00e9o en ligne. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/c-est-mon-cul-sur-internet-un-voleur-de-colis-furieux-d-etre-affiche-sur-le-web-103243306"
    },
    {
        "title": "Pour ses 90 ans, la Vuelta propose un parcours 2025 original",
        "summary": "La prochaine \u00e9dition du Tour d'Espagne, d\u00e9voil\u00e9e ce jeudi, partira d'Italie et sera moins montagneuse qu'\u00e0 l'accoutum\u00e9e. Les organisateurs esp\u00e8rent attirer Tadej Pogacar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-pour-ses-90-ans-la-vuelta-propose-un-parcours-2025-original-103243312"
    }
]