[
    {
        "title": "Des h\u00f4tels affichent complet un an avant l'Eurovision",
        "summary": "Anticipant le fait que l'\u00e9v\u00e9nement pourrait avoir lieu \u00e0 Zurich, des fans de l'Eurovision prennent d'assaut les chambres d'h\u00f4tel de la ville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106951"
    },
    {
        "title": "Fourgon attaqu\u00e9: et si ce n'\u00e9tait pas une \u00e9vasion?",
        "summary": "Plusieurs voix, dont un sp\u00e9cialiste du grand banditisme ou l'avocat du d\u00e9tenu, \u00e9mettent des doutes sur les intentions du commando violent qui a agi mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107285"
    },
    {
        "title": "Le cannabis va \u00eatre class\u00e9 comme moins dangereux aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Sous l\u2019impulsion de Joe Biden, le cannabis va passer de cat\u00e9gorie 1 \u00e0 cat\u00e9gorie 3, qui concerne des substances pr\u00e9sentant un risque de d\u00e9pendance mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 faible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/543733884085"
    },
    {
        "title": "Un adolescent am\u00e9ricain tu\u00e9 par une chips ultra-\u00e9pic\u00e9e",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain de 14 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s avoir particip\u00e9 \u00e0 un d\u00e9fi tr\u00e8s controvers\u00e9 consistant \u00e0 manger une chips extr\u00eamement piment\u00e9e, selon un rapport d\u2019autopsie consult\u00e9 jeudi par l\u2019AFP.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/439505722523"
    },
    {
        "title": "\u00abJe crois qu'il \u00e9tait tout aussi choqu\u00e9 que nous\u00bb",
        "summary": "Une famille s'est retrouv\u00e9e nez \u00e0 nez avec un cougar qui a d\u00e9barqu\u00e9 en trombe sur sa terrasse, samedi, dans l'\u00c9tat de Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107033"
    },
    {
        "title": "La remarque lunaire d\u2019une fan fait r\u00e9agir Omar Sy: \u00abVous \u00eates raciste madame?\u00bb",
        "summary": "Membre du jury du Festival de Cannes 2024, l\u2019acteur fran\u00e7ais Omar Sy \u00e9tait pr\u00e9sent sur la Croisette ce mardi 14 mai 2024. \u00c0 son arriv\u00e9e, l\u2019acteur a accept\u00e9 de signer des autographes et de prendre des selfies avec ses fans. Une femme lui a adress\u00e9 un commentaire \u00e9trange qui l\u2019a tout de suite fait r\u00e9agir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107174"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka d\u00e9j\u00e0 \u00e9limin\u00e9 \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Le Vaudois ne disputera pas les quarts de finale du tournoi Challenger de Bordeaux. Jeudi en huiti\u00e8mes de finale, Wawrinka a \u00e9t\u00e9 battu par l\u2019Espagnol Pedro Martinez en deux sets (6-4 6-4).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/791163727989"
    },
    {
        "title": "Shiffrin et Kilde prennent du bon temps au Mexique",
        "summary": "Les deux stars du cirque blanc rechargent leurs batteries au soleil. Et ils en font profiter leurs followers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107152"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai des fourmis sur le visage! L\u00e2chez-moi!\u00bb",
        "summary": "Une m\u00e8re de famille accuse la police de Santa Fe d'avoir laiss\u00e9 des insectes lui d\u00e9vorer le visage lors d'une arrestation en 2021. Elle a port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107208"
    },
    {
        "title": "Ses coll\u00e8gues enl\u00e8vent la passerelle d\u2019embarquement, il chute de 5 m\u00e8tres",
        "summary": "Un employ\u00e9 a\u00e9roportuaire a v\u00e9cu une m\u00e9saventure mardi sur le tarmac de l\u2019a\u00e9roport de Jakarta, en Indon\u00e9sie. Il est tomb\u00e9 de l\u2019avion. Bless\u00e9, sa vie n\u2019est pas en danger. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107373"
    },
    {
        "title": "Un condamn\u00e9 graci\u00e9 pour le meurtre d\u2019un manifestant antiraciste",
        "summary": "Le gouverneur r\u00e9publicain du Texas, Greg Abbott, a graci\u00e9 jeudi un homme condamn\u00e9 l\u2019an dernier pour le meurtre d\u2019un manifestant lors des mobilisations de 2020 contre le racisme et les violences polici\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/872668553640"
    },
    {
        "title": "Gaza mis \u00e0 l\u2019agenda de la FIFA",
        "summary": "La guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas sera l\u2019un des th\u00e8mes discut\u00e9s lors du 74e Congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration internationale qui s\u2019ouvre ce vendredi \u00e0 Bangkok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107287"
    },
    {
        "title": "Pluie de stars et Elisabeth Baume-Schneider sur le tapis rouge",
        "summary": "La ministre de la Culture est apparue sur le tapis rouge en m\u00eame temps que le casting du dernier film de Francis Ford Coppola.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107272"
    },
    {
        "title": "Au centre-ville, c\u2019est loin d\u2019\u00eatre \u00abMad Max\u00bb!",
        "summary": "La premi\u00e8re semaine du Festival de Cannes est \u00e0 peine entam\u00e9e. Mais ici, on ne parle que de la sortie du spin-off de la saga Mad Max: \u00abFuriosa\u00bb. Et alors que le film promet une exp\u00e9rience explosive remplie de courses-poursuites d\u2019anthologie, on ne vit pas les m\u00eame sensations au centre-ville. Ici, c\u2019est bouch\u00e9 en permanence. Mais on apprend \u00e0 s\u2019y faire!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107206"
    },
    {
        "title": "Le profil intriguant du retrait\u00e9 qui a tir\u00e9 sur le Premier ministre",
        "summary": "L'auteur de l'attentat contre Robert Fico est un po\u00e8te d\u00e9crit comme un \u00abvoisin sympathique, serviable\u00bb. Il a aussi voulu fonder un mouvement \u00abcontre la violence\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107305"
    },
    {
        "title": "Biden refuse de fournir aux R\u00e9publicains l\u2019audio de sa d\u00e9position",
        "summary": "Dans l'affaire des documents top secret, le procureur sp\u00e9cial Robert Hur avait \u00e9voqu\u00e9 la m\u00e9moire parfois d\u00e9faillante du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107239"
    },
    {
        "title": "Il fait passer ses courses pour des carottes: grosse amende",
        "summary": "Un client a voulu profiter des caisses automatiques, \u00e0 Berne, pour remplir son caddie \u00e0 bon prix. Il devra finalement payer 500 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106955"
    },
    {
        "title": "La justice saisie pour des \u00abpropos antis\u00e9mites\u00bb de Poupette Kenza",
        "summary": "La vid\u00e9o de l'influenceuse, dans laquelle elle affirme qu'elle ne \u00abtravaille pour aucune personne sioniste ou juive\u00bb, a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e par la Dilcrah.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107345"
    },
    {
        "title": "Le sort improbable d\u2019un crapaud aval\u00e9 par un serpent",
        "summary": "Le comportement rare d\u2019un serpent a suscit\u00e9 l\u2019\u00e9tonnement. Lors de sa capture, le reptile a r\u00e9gurgit\u00e9 un crapaud, qui s\u2019en est finalement sorti indemne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103103842"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 Zofingue: \u00abRien ne laisse \u00e0 penser \u00e0 un acte terroriste\u00bb",
        "summary": "Mercredi, six personnes ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9es par un homme arm\u00e9 de divers objets, dans les rues de la commune argovienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107046"
    },
    {
        "title": "Vers l'interdiction des r\u00e9coltes r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es de signatures",
        "summary": "Le l\u00e9gislatif a approuv\u00e9 une motion visant \u00e0 prohiber la r\u00e9colte payantes de signatures, jeudi matin. L'application de la mesure au niveau f\u00e9d\u00e9ral risque toutefois de poser probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107126"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine accuse Moscou d\u2019utiliser des civils comme \u00abboucliers humains\u00bb",
        "summary": "Dans la localit\u00e9 ukrainienne assi\u00e9g\u00e9e, une quarantaine de civils seraient retenus pr\u00e8s d'un QG russe. Kiev \u00e9voque \u00e9galement au moins une ex\u00e9cution sommaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107288"
    },
    {
        "title": "Le nord de l\u2019Italie frapp\u00e9 par les intemp\u00e9ries, Milan sous l\u2019eau",
        "summary": "Les r\u00e9gions de la Lombardie et de la V\u00e9n\u00e9tie sont copieusement arros\u00e9es depuis mercredi. Des quartiers de Milan, la capitale lombarde, sont sous l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107328"
    },
    {
        "title": "Soi-disant gravement malade, elle est film\u00e9e en plein footing",
        "summary": "Une \u00c9cossaise a \u00e9cop\u00e9 de deux ans de prison pour avoir menti sur son \u00e9tat de sant\u00e9 pendant une d\u00e9cennie, touchant ainsi plusieurs dizaines de milliers de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106980"
    },
    {
        "title": "L'influenceuse Poupette Kenza fait marche arri\u00e8re apr\u00e8s des d\u00e9clarations antis\u00e9mites",
        "summary": "\u00abJe suis propalestinienne, je ne travaille pour aucune personne sioniste ni aucune personne juive\u00bb, a initialement d\u00e9clar\u00e9 l\u2019influenceuse fran\u00e7aise sur Instagram avant de revenir sur ses propos. Son compte n\u2019est plus accessible depuis mercredi soir, relate Le Parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107076"
    },
    {
        "title": "\u00abUne soir\u00e9e avec des plus de 40 ans ou en Valais? Vous \u00eates oblig\u00e9 de boire\u00bb",
        "summary": "L\u2019EPFZ a d\u00e9velopp\u00e9 un gel qui annule les effets de l\u2019alcool. Le chercheur Hansueli Zulliger nous d\u00e9montre l\u2019efficacit\u00e9 du gel qu\u2019il a contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107088"
    },
    {
        "title": "Le tireur, un po\u00e8te, n\u2019est \u00abpas d\u2019accord avec la politique du gouvernement\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre slovaque Robert Fico, dans un \u00e9tat \u00abcritique\u00bb apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 mercredi par plusieurs balles, a subi une intervention chirurgicale qui s\u2019est bien d\u00e9roul\u00e9e. On en sait un peu plus sur les motivations de son assaillant. (AFP/X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107036"
    },
    {
        "title": "Penalty ou pas ? Servette a-t-il \u00e9t\u00e9 l\u00e9s\u00e9 par la VAR?",
        "summary": "Cette sc\u00e8ne qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans les arr\u00eats de jeu du match entre le FC Zurich et Servette fait beaucoup parler. La d\u00e9cision de la VAR a finalement \u00e9t\u00e9 de ne pas accorder un penalty pour une main pr\u00e9sum\u00e9e du Zurichois Nikola Katic. (SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106927"
    },
    {
        "title": "Panneau en allemand \u00e0 Del\u00e9mont: lettres poutz\u00e9es en un clin d'\u0153il",
        "summary": "Un panneau de chantier affichant \u00abFussweg\u00bb a r\u00e9veill\u00e9 la col\u00e8re de Jurassiens en mars. L'incident sera mentionn\u00e9 dans une expo sur les 50 ans du canton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107141"
    },
    {
        "title": "Vibiscum annul\u00e9: un fiasco annonc\u00e9 qui se paiera cher",
        "summary": "Le festival, qui n'aura pas lieu, ne rembourse pas ceux qui ont achet\u00e9 un billet. Ruin\u00e9, il doit aujourd'hui r\u00e9pondre d'une gestion qui interroge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107231"
    },
    {
        "title": "Ils se font agresser puis voler une montre de luxe sur la plage",
        "summary": "Les deux malfaiteurs s'en sont pris \u00e0 un couple de sexag\u00e9naires lundi \u00e0 Hauterive. Ils ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s et sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir aussi s\u00e9vi \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107203"
    },
    {
        "title": "Les billets achet\u00e9s risquent de ne jamais \u00eatre rembours\u00e9s",
        "summary": "Le festival a renonc\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re minute \u00e0 organiser sa 3e \u00e9dition, fin mai. Les d\u00e9tenteurs d'un billet ne reverront pas leur argent tout de suite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107194"
    },
    {
        "title": "La police se fait passer pour une mineure: deux p\u00e9docriminels arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Des agents ont r\u00e9ussi \u00e0 mettre la main sur deux p\u00e9docriminels en incarnant une jeune fille de 13 ans sur Internet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107224"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9t\u00e9, Nemo jouera \u00e0 domicile au Lakelive Festival",
        "summary": "Le gagnant de l'Eurovision est l'une des t\u00eates d'affiche du festival biennois qui accueillera aussi, du 31 juillet au 10 ao\u00fbt 2024, des artistes comme Simple Minds ou Nas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107078"
    },
    {
        "title": "Les \u00abcambrioleurs\u00bb se sont offert une partie de baby-foot",
        "summary": "Trois personnes se sont introduites clandestinement dans un bar, ferm\u00e9 \u00e0 l'occasion du week-end de l'Ascension. Mais ces improbables visiteurs n'ont rien emport\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106979"
    },
    {
        "title": "Une fresque g\u00e9ante de Saype sur le campus de l'Uni",
        "summary": "Cette \u0153uvre repr\u00e9sentant une jeune fille entour\u00e9e de plusieurs embl\u00e8mes du sauvetage en mer, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e avec de la peinture enti\u00e8rement biod\u00e9gradable et sera visible une dizaine de jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107047"
    },
    {
        "title": "Des appels au boycott des stars silencieuses sur la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Un mouvement sur les r\u00e9seaux sociaux, qui prend de l\u2019ampleur, appelle \u00e0 bloquer les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s qui ne se prononcent pas sur la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/942058646469"
    },
    {
        "title": "Tsahal annonce que deux Tha\u00eflandais otages \u00e0 Gaza sont morts",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "\u00abVous vous trouvez dans une zone de combat dangereuse!\u00bb",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a invit\u00e9 samedi les habitants et d\u00e9plac\u00e9s de l'est de Rafah \u00e0 \u00e9vacuer imm\u00e9diatement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103102558"
    },
    {
        "title": "Washington critique l'op\u00e9ration de Tsahal mais ferme les yeux",
        "summary": "Les Etats-Unis jugent \u00abraisonnable d\u2019estimer\u00bb qu\u2019Isra\u00ebl a viol\u00e9 le droit humanitaire international \u00e0 Gaza. Mais ils continueront de livrer des armes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103102507"
    },
    {
        "title": "\u00abSituation plus calme\u00bb malgr\u00e9 de nouveaux incendies",
        "summary": "Apr\u00e8s la mise en place de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence face aux \u00e9meutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie, la situation vendredi \u00e9tait \u00abplus calme et apais\u00e9e\u00bb, selon les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/806168274010"
    },
    {
        "title": "Ousmane Sonko d\u00e9nonce l\u2019attitude de Paris durant la r\u00e9pression",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre s\u00e9n\u00e9galais a accus\u00e9 jeudi la pr\u00e9sidence Macron d\u2019avoir indirectement incit\u00e9 \u00e0 la \u00abpers\u00e9cution\u00bb lors de la r\u00e9pression de la contestation sous l\u2019ancien pr\u00e9sident Macky Sall.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/970788863733"
    },
    {
        "title": "Un footballeur fait pol\u00e9mique avec des propos misogynes et anti-LGBT+",
        "summary": "Le joueur de football am\u00e9ricain Harrison Butker a suscit\u00e9 la controverse dans les m\u00e9dias ces derniers jours apr\u00e8s un discours jug\u00e9 misogyne et homophobe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/986565647851"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Russes n\u2019ont pas les forces n\u00e9cessaires pour une perc\u00e9e majeure\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Un homme \u00abhautement impliqu\u00e9\u00bb dans le narcotrafic tu\u00e9 par balle",
        "summary": "Ce d\u00e9c\u00e8s survenu jeudi en banlieue parisienne intervient dix jours apr\u00e8s la mort de trois personnes dans le m\u00eame secteur, sur fond de trafic de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/742465713526"
    },
    {
        "title": "Facebook et Instagram ne prot\u00e8gent pas assez les jeunes",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne est convaincue que les apps de Meta n'en font pas assez pour \u00e9viter aux mineurs de devenir addicts. Elle a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107098"
    },
    {
        "title": "En Suisse, la croissance du PIB ralentit \u00e0 0,2% au premier trimestre",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Probl\u00e8me d\u2019airbag: Citro\u00ebn rappelle plus de 600'000 voitures",
        "summary": "Au total, 605'772 v\u00e9hicules C3 et DS3 sont concern\u00e9s dans une vingtaine de pays en Europe du sud, au Moyen-Orient et en Afrique du nord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106989"
    },
    {
        "title": "Boeing risque des poursuites p\u00e9nales pour non-respect d\u2019un accord",
        "summary": "Mardi soir, le minist\u00e8re am\u00e9ricain de la Justice a annonc\u00e9 que le constructeur risquait des poursuites p\u00e9nales pour non-respect d\u2019un accord conclu en 2021, li\u00e9 au crash de deux 737 MAX.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106949"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a gagne gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 de Fermin",
        "summary": "Le milieu de terrain de 21 ans a marqu\u00e9 les deux buts des Catalans, jeudi soir \u00e0 Almeria.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107468"
    },
    {
        "title": "Young Boys devra attendre pour f\u00eater officiellement son 17e titre",
        "summary": "Les Bernois ont battu Saint-Gall, jeudi, mais Lugano, 2e, s\u2019est impos\u00e9 contre Winterthour. Il faudrait n\u00e9anmoins de myst\u00e9rieux r\u00e9sultats pour que le titre \u00e9chappe \u00e0 YB.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/926330169536"
    },
    {
        "title": "Qualifications pour les JO: la Suisse garde ses chances",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de Suisse est deuxi\u00e8me de sa poule apr\u00e8s la premi\u00e8re journ\u00e9e des qualifications disput\u00e9es \u00e0 Debrecen, en Hongrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/130296413171"
    },
    {
        "title": "Roman Josi, moteur de l'\u00e9quipe de Suisse au Mondial",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre matches, l'\u00e9quipe de Suisse est toujours invaincue au Championnat du monde en R\u00e9publique tch\u00e8que. Le Bernois y est pour beaucoup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107293"
    },
    {
        "title": "\u00abUn tiers des aliments finissent \u00e0 la poubelle\u00bb",
        "summary": "<strong>Secend propose des denr\u00e9es qui, autrement, seraient jet\u00e9es. Cette start-up n\u2019a encore jamais eu de probl\u00e8me d\u2019approvisionnement, car la Suisse produit d\u2019\u00e9normes quantit\u00e9s de d\u00e9chets alimentaires. Dans cette interview, sa fondatrice, Angeline Suppiger, met en lumi\u00e8re un v\u00e9ritable probl\u00e8me. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103092985"
    },
    {
        "title": "Il gagne 1 milliard \u00e0 la loterie, sa famille se ligue contre lui",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 en conflit avec son ex, qu'il accuse d'avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son gain astronomique, un Am\u00e9ricain affronte maintenant son propre p\u00e8re, qui lui reproche de ne pas partager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106139"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o OnlyFans d'un policier n'a pas fait r\u00eaver sa hi\u00e9rarchie",
        "summary": "Un officier du Tennessee a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9, la semaine derni\u00e8re, apr\u00e8s avoir jou\u00e9 dans une sc\u00e8ne publi\u00e9e sur le site pour adultes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106285"
    },
    {
        "title": "Ces \u00abjumeaux araign\u00e9e\u00bb d\u00e9fient les lois de la m\u00e9decine",
        "summary": "Des fr\u00e8res siamois reli\u00e9s par le bassin ont surv\u00e9cu trois ans couch\u00e9s sur le ventre ou le dos, avant une op\u00e9ration qui leur a permis de gagner en mobilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106031"
    },
    {
        "title": "Par manque d'\u00e9l\u00e8ves, ils scolarisent des... moutons",
        "summary": "Un groupement scolaire a inscrit quatre moutons sur les listes de l'\u00c9ducation nationale, pour \u00e9viter la fermeture d'une classe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105398"
    },
    {
        "title": "Ne l'appelez plus Suri Cruise, mais Suri Noelle",
        "summary": "La fille de Katie Holmes et Tom Cruise, qui vient de faire ses d\u00e9buts dans une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, a choisi comme nom de sc\u00e8ne le deuxi\u00e8me pr\u00e9nom de sa m\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107027"
    },
    {
        "title": "La maternit\u00e9 l'aide \u00e0 lutter contre sa boulimie",
        "summary": "Sophie Turner, qui souffre de troubles alimentaires, constate que le fait d\u2019avoir des enfants lui permet de se sentir mieux dans sa peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106991"
    },
    {
        "title": "Ses sc\u00e8nes hot avec Nicola Coughlan l'ont bien fait rire",
        "summary": "Dans la 3e saison de \u00abLa chronique des Bridgerton\u00bb, d\u00e8s le 16 mai 2024, sur Netflix, le personnage camp\u00e9 par Luke Newton tombe amoureux de son amie dans la vraie vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105303"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9fil\u00e9 de Victoria\u2019s Secret revient apr\u00e8s cinq ans d'absence",
        "summary": "En 2019, la marque de lingerie avait pourtant annonc\u00e9 l\u2019annulation du show, jug\u00e9 alors sexiste et en d\u00e9calage avec le mouvement #MeToo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106553"
    },
    {
        "title": "Le Vibiscum Festival tire la prise \u00e0 la derni\u00e8re minute",
        "summary": "Malgr\u00e9 des t\u00eates d\u2019affiche all\u00e9chantes, le festival a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019annuler, \u00e0 15 jours des premiers concerts. Trop peu de billets auraient \u00e9t\u00e9 vendus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106375"
    },
    {
        "title": "La musique de chez nous va faire vibrer Lausanne",
        "summary": "Le festival en acc\u00e8s libre se tiendra \u00e0 la mi-septembre 2024. L'occasion de d\u00e9couvrir ce que la Suisse fait de mieux en mati\u00e8re de production musicale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105136"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9dition entre innovations et retour aux sources",
        "summary": "Cette 58e \u00e9dition du festival pr\u00e9sente deux nouvelles sc\u00e8nes: une sur le lac, l\u2019autre au Casino Barri\u00e8re, lieu culte charg\u00e9 d\u2019histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105031"
    },
    {
        "title": "L\u2019interdiction du drapeau de l\u2019UE \u00e0 l\u2019Eurovision interroge",
        "summary": "Les organisateurs de l\u2019Eurovision ont interdit samedi lors du concours tous les drapeaux autres que ceux des pays participants, y compris celui de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/971725820557"
    },
    {
        "title": "Effac\u00e9es, des photos g\u00eanantes r\u00e9apparaissent \u00e0 cause d'un bug",
        "summary": "Des possesseurs d'iPhone ayant install\u00e9 la derni\u00e8re mise \u00e0 jour iOS&nbsp;17.5 ont signal\u00e9 un probl\u00e8me qui soul\u00e8ve des questions sur le respect de la vie priv\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106966"
    },
    {
        "title": "Le carton \u00abHelldivers 2\u00bb marque l'histoire des exclus PlayStation",
        "summary": "Avec 12&nbsp;millions d'exemplaires \u00e9coul\u00e9s depuis f\u00e9vrier, le jeu de tir coop\u00e9ratif du studio Arrowhead est devenu l'exclusivit\u00e9 PlayStation la plus rapidement vendue de l'histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106305"
    },
    {
        "title": "Netflix: bient\u00f4t fini le t\u00e9l\u00e9chargement de contenus sur Windows",
        "summary": "Une mise \u00e0 jour de l'app de streaming de s\u00e9ries TV et films pour le syst\u00e8me de Microsoft va retirer la fonctionnalit\u00e9 permettant de visionner des contenus hors connexion sur PC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106145"
    },
    {
        "title": "L'IA de Google va vous alerter en cas d'arnaques t\u00e9l\u00e9phoniques",
        "summary": "Lors de sa conf\u00e9rence annuelle Google I/O, le g\u00e9ant du web a d\u00e9voil\u00e9 un syst\u00e8me de d\u00e9tection d'appels frauduleux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106053"
    },
    {
        "title": "Jungle luxuriante et stress au menu",
        "summary": "Jeu de tir tactique et r\u00e9aliste, \u00abGray Zone Warfare\u00bb se d\u00e9roule sur une carte gigantesque opposant des IA et trois factions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106909"
    },
    {
        "title": "Ubisoft d\u00e9voile la date de sortie du prochain \u00abAssassin\u2019s Creed\u00bb",
        "summary": "Le nouvel opus de la c\u00e9l\u00e8bre licence d'infiltration/aventure emm\u00e8nera le joueur \u00e0 l'\u00e9poque du Japon f\u00e9odal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106438"
    },
    {
        "title": "G2 s'offre Top Esports et une revanche contre T1",
        "summary": "Les Europ\u00e9ens de G2 ont largement domin\u00e9 l'\u00e9quipe chinoise TES, mardi, au Mid-Season Invitational. Ils affronteront les champions du monde en titre lors du prochain tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106026"
    },
    {
        "title": "Epic Games amend\u00e9 pour avoir pouss\u00e9 des enfants \u00e0 l'achat",
        "summary": "Les autorit\u00e9s n\u00e9erlandaises ont inflig\u00e9, mardi, une amende de 1,1 million d\u2019euros \u00e0 l'\u00e9diteur du jeu \u00abFortnite\u00bb, estimant qu\u2019il exploitait des enfants vuln\u00e9rables et les poussait \u00e0 effectuer des achats dans le jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105133"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai aussi \u00e9t\u00e9 une actrice d\u2019avant #MeToo, et je constate l\u2019apr\u00e8s\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e9sente \u00e0 Cannes pour le film le \u00abDeuxi\u00e8me acte\u00bb, l'actrice fran\u00e7aise \u00e9voque ce qui a chang\u00e9 sur les plateaux suite au mouvement social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106256"
    },
    {
        "title": "Jonathan Bailey star du prochain \u00abJurassic World\u00bb",
        "summary": "L'acteur britannique a confirm\u00e9 qu'il aurait un r\u00f4le principal dans le nouvel opus de la franchise sur les dinosaures. Il est ravi car c'est un fan de la saga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106023"
    },
    {
        "title": "Des larmes et des cris de joie pour lancer les festivit\u00e9s",
        "summary": "La 77e \u00e9dition du Festival de Cannes a \u00e9t\u00e9 officiellement d\u00e9clar\u00e9e ouverte mardi soir par Meryl Streep, d\u00e9cor\u00e9e de la Palme d'or d'honneur pour l'ensemble de sa carri\u00e8re. Quant \u00e0 la premi\u00e8re mont\u00e9e des marches, elle a tenu toutes ses promesses...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105245"
    },
    {
        "title": "Il pleut et Greta d\u00e9barque",
        "summary": "La 77e \u00e9dition du Festival de Cannes commence ce mardi sur les chapeaux de roues sur la C\u00f4te d\u2019Azur. Enfin, pour le moment, elle n\u2019a d\u2019azur que le nom! Mais bon, la m\u00e9t\u00e9o, on n\u2019y peut rien. Tout ce qu\u2019il nous reste, c\u2019est les potins...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105293"
    },
    {
        "title": "Vrai ou faux: trop se masturber provoque des troubles \u00e9rectiles?",
        "summary": "Certains \u00e9tablissent un lien entre masturbation et qualit\u00e9 de l'\u00e9rection. Un urologue nous explique qu'il s'agit d'une id\u00e9e re\u00e7ue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104407"
    },
    {
        "title": "Ces lunettes de soleil ab\u00eemeront d\u00e9finitivement vos yeux",
        "summary": "Cet accessoire de mode sert, avant tout, \u00e0 prot\u00e9ger les yeux du rayonnement solaire. Une jeune Californienne pr\u00e9sente des stigmates irr\u00e9versibles qu'elle d\u00e9crit sur TikTok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103100428"
    },
    {
        "title": "Si vous voyez des \u00abparasites\u00bb en l\u00e9vitation, \u00e7a signifie que...",
        "summary": "La myod\u00e9sopsie est caract\u00e9ris\u00e9e par l'apparition de petits corps \u00e9trangers qui \u00e9voluent dans le champ de vision.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103099404"
    },
    {
        "title": "Les phrases \u00e0 ne pas dire \u00e0 une personne endeuill\u00e9e",
        "summary": "Face \u00e0 un d\u00e9c\u00e8s, on ne sait souvent pas comment r\u00e9agir. Une experte nous \u00e9claire sur les phrases qu'il vaut mieux \u00e9viter de prononcer dans ce cas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103092168"
    },
    {
        "title": "Ce poncho se transforme en tente de camping",
        "summary": "Une grande marque de sportswear innove avec un habit qui se m\u00e9tamorphose en habitat. D\u00e9monstration en image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106359"
    },
    {
        "title": "Stars au Festival de Cannes: les tops et les flops",
        "summary": "Glamour et cin\u00e9ma sont au rendez-vous sur la Croisette. Les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont gravi les marches du Palais des Festivals. Que pensez-vous de leurs looks?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105395"
    },
    {
        "title": "Il y a fort \u00e0 parier que vous porterez un bikini string cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le maillot de bain de l'\u00e9t\u00e9 2024 d\u00e9voile les fesses. Les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s influencent le trend. Sur Google, le nombre de recherches pour un bikini string est en hausse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104268"
    },
    {
        "title": "Stars au Met Gala 2024: les tops et les flops",
        "summary": "Les personnalit\u00e9s du show-business et de la mode \u00e9taient r\u00e9unies au Metropolitan Museum of Art, lundi \u00e0 New York, pour la soir\u00e9e coorganis\u00e9e par \u00abVogue.\u00bb",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103099148"
    },
    {
        "title": "Croisi\u00e8re nudiste: sur ce bateau, on voyage tr\u00e8s l\u00e9ger",
        "summary": "Le Big Nude Boat de la Norwegian Cruise Line prendra la mer en 2025 pour effectuer la toute premi\u00e8re croisi\u00e8re nudiste. Direction, les Cara\u00efbes. \u00c0 bord, les r\u00e8gles sont strictes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105077"
    },
    {
        "title": "Que faire si on a un besoin pressant en pleine nature?",
        "summary": "Il est possible de faire ses besoins dans une for\u00eat ou \u00e0 la montagne, \u00e0 condition de respecter certaines r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104329"
    },
    {
        "title": "Un voyage en Irlande du Nord hors des sentiers battus",
        "summary": "Cette nation du Royaume-Uni a longtemps \u00e9t\u00e9 m\u00e9diatis\u00e9e \u00e0 cause d'un conflit. Aujourd\u2019hui, elle se profile comme une destination inattendue pour qui veut \u00e9viter la canicule et le tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103102249"
    },
    {
        "title": "Les canaux de ces 3 villes n'ont rien \u00e0 envier \u00e0 Venise",
        "summary": "Aveiro, S\u00e8te et Annecy sont travers\u00e9es par des canaux. Ces cit\u00e9s sont charmantes et beaucoup moins fr\u00e9quent\u00e9es que Venise et Bruges",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103096346"
    },
    {
        "title": "L'astuce imparable pour savoir si quelqu'un a fait des injections",
        "summary": "Botox par-ci, produits de comblement par-l\u00e0: les interventions de m\u00e9decine esth\u00e9tique sont devenues courantes. Une chirurgienne plasticienne indique comment les rep\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103105284"
    },
    {
        "title": "On ne peut pas prolonger les effets d'une cr\u00e8me solaire",
        "summary": "L'application d'une protection solaire n'emp\u00eache pas les coups de soleil. Une dermatologue nous explique comment en faire un usage ad\u00e9quat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103101708"
    },
    {
        "title": "William et Harry sont \u00e0 l'origine de la nouvelle tendance maquillage",
        "summary": "Le boyfriend blush consiste \u00e0 reproduire le rougissement d'un jeune homme avec du fard \u00e0 joue. Les princes William et Harry ont inspir\u00e9 ce trend, relay\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103094582"
    },
    {
        "title": "Blondes c\u00e9l\u00e8bres, mais fausses blondes",
        "summary": "Le blond n'a rien de sp\u00e9cial? D\u00e9trompez-vous! Cette couleur de cheveux est d'une grande raret\u00e9 et ne concerne \u00e0 peine que 2% de la population mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103092376"
    },
    {
        "title": "Faut-il craindre les poissons d'argent dans nos int\u00e9rieurs?",
        "summary": "Le l\u00e9pisme argent\u00e9 est un petit insecte qui \u00e9lit souvent domicile dans nos salles de bains. Inoffensif, sa prolif\u00e9ration n'est toutefois pas souhaitable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106194"
    },
    {
        "title": "La vente de l'ancien ch\u00e2teau des Rothschild fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Ancienne propri\u00e9t\u00e9 de la famille Rothschild et du roi du Maroc, le ch\u00e2teau d'Armainvilliers est l'objet d'une controverse relay\u00e9e par les m\u00e9dias fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103092812"
    },
    {
        "title": "Des balcons aux allures d'\u0153uvre d'art",
        "summary": "<strong>Ar\u00eates, courbes et autres saillies conf\u00e8rent \u00e0 ces b\u00e2timents une architecture hors du commun pour un effet des plus spectaculaires.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090294"
    },
    {
        "title": "Jennifer Lopez quitte d\u00e9finitivement Madison Square Park",
        "summary": "<strong>Jennifer Lopez fait ses adieux \u00e0 Madison Square Park. Apr\u00e8s sept ans sur le march\u00e9, son appartement a fini par trouver preneur.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103088339"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que les aliments attachent dans la po\u00eale",
        "summary": "Finis les repas calcin\u00e9s et le r\u00e9curage des po\u00eales sales! Gr\u00e2ce \u00e0 ces quelques astuces, vos aliments n'attacheront plus jamais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106369"
    },
    {
        "title": "\u00abMieux vaut boire un verre de jus d'orange plut\u00f4t que de ne pas consommer de fruits\u00bb",
        "summary": "Le jus d'orange: bombe de vitamines ou bombe de sucre? Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous explique la diff\u00e9rence entre les boissons fruit\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104572"
    },
    {
        "title": "Classement des 100 meilleures cuisines du monde",
        "summary": "TasteAtlas a publi\u00e9 le classement des 100 meilleures cuisines du monde, \u00e9tabli sur la base du vote des internautes. La Suisse se classe dans le Top 50.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103092850"
    },
    {
        "title": "Cuisine \u00e0 l'ail: ne commettez plus ces erreurs",
        "summary": "Bien utilis\u00e9, l'ail donne beaucoup de go\u00fbt. Voici quelques astuces pour \u00e9viter qu'il ne soit amer ou ne perde ses propri\u00e9t\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091803"
    },
    {
        "title": "Quel est le si\u00e8ge le plus s\u00fbr dans une voiture?",
        "summary": "Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 quelle \u00e9tait la place la plus s\u00fbre en auto? Comme un grand nombre d'accidents sont frontaux, il vaut mieux \u00eatre assis \u00e0 l'arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106094"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat du projet de plateforme pour l\u2019\u00e9lectrique haut de gamme",
        "summary": "Le constructeur allemand Mercedes-Benz estime que l\u2019effort financier ne vaut plus la peine au moment o\u00f9 le march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectrique patine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104470"
    },
    {
        "title": "Puis-je occuper deux places de parking avec un camping-car?",
        "summary": "La vanlife, c'est des vacances de r\u00eave, mais le stationnement d'un gros v\u00e9hicule peut virer au cauchemar. A-t-on le droit d'occuper la place de deux voitures?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103099604"
    },
    {
        "title": "Giratoire: puis-je activer mon clignotant gauche?",
        "summary": "Dans certains pays, on active le clignotant gauche dans un rond-point. Est-ce autoris\u00e9 et judicieux en Suisse?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103096627"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le Venoge Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le Venoge Festival qui aura lieu du 14 au 17 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Penthaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103098753"
    },
    {
        "title": "Openair St. Gallen 2024: gagne des billets maintenant!",
        "summary": "Du 27 juin au 30 juin, le Sittertobel accueillera l'Openair de Saint-Gall. Et cela avec un programme vari\u00e9, o\u00f9 chacun trouvera son compte. Gagne maintenant des passes pour 4 jours, peut-\u00eatre m\u00eame un pass VIP de 4 jours!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091640"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Kiev dit tenir face \u00e0 une situation \u00abdifficile\u00bb dans le nord-est",
        "summary": "Volodymyr Zelensky s\u2019est rendu jeudi \u00e0 Kharkiv, sous le coup d\u2019une offensive russe, et a affirm\u00e9 que l\u2019Ukraine tenait bon malgr\u00e9 une situation difficile sur le terrain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/547097109444"
    },
    {
        "title": "Psy condamn\u00e9e pour s'\u00eatre enrichie sur le dos d'enfants autistes",
        "summary": "Une praticienne, charg\u00e9e du suivi de patients atteints d'autisme, a \u00e9t\u00e9 punie pour avoir assur\u00e9 une prise en charge th\u00e9rapeutique insuffisante et escroqu\u00e9 la Fondation P\u00f4le Autisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103097044"
    },
    {
        "title": "Elle meurt 2 mois apr\u00e8s son fianc\u00e9, dans les m\u00eames circonstances",
        "summary": "Une jeune femme de 21 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e vendredi dernier dans un accident de moto en Arizona. Son compagnon avait perdu la vie de la m\u00eame mani\u00e8re, le 11 mars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107115"
    },
    {
        "title": "Transformer l'iPhone ou l'iPad en console PSP d\u00e9sormais possible",
        "summary": "Apr\u00e8s Delta et Gamma, c'est au tour des \u00e9mulateurs PPSSPP et RetroArch de d\u00e9barquer sur l'App Store.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107056"
    },
    {
        "title": "La police de Miami fait du buzz en s\u2019\u00e9quipant d\u2019une Rolls-Royce",
        "summary": "La police de Miami a d\u00e9voil\u00e9 une voiture de police de marque Rolls-Royce. L\u2019objectif est de promouvoir le recrutement de nouveaux agents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103103917"
    },
    {
        "title": "Quelle voie est prioritaire dans un double giratoire?",
        "summary": "<strong><strong>Un giratoire \u00e0 plusieurs voies est souvent source d'incertitude. Qui a la priorit\u00e9 et est-on libre de choisir sa voie \u00e0 l'entr\u00e9e? Explications.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103106343"
    },
    {
        "title": "Billie Eilish revient en force apr\u00e8s trois ans de silence",
        "summary": "Intitul\u00e9 \u00abHit Me Hard And Soft\u00bb, le nouvel opus de l\u2019Am\u00e9ricaine se veut son \u0153uvre \u00abla plus audacieuse \u00e0 ce jour\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107133"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sion, on r\u00eave d'une double promotion",
        "summary": "Alors que la troupe de Didier Tholot est tout pr\u00e8s d'acc\u00e9der \u00e0 la Super League, les Valaisannes jouent samedi \u00e0 Fully un match capital dans le barrage de promotion-rel\u00e9gation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107278"
    },
    {
        "title": "L'ex-boss de la Garde suisse jug\u00e9 pour menaces \u00e0 la tron\u00e7onneuse",
        "summary": "Un ancien commandant de la garde pontificale et ancien policier se retrouve devant une juge, accus\u00e9 d'avoir menac\u00e9 un autre homme avec une tron\u00e7onneuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107080"
    },
    {
        "title": "La FIFA va-t-elle quitter Zurich?",
        "summary": "L\u2019organe fa\u00eetier du football mondial, r\u00e9uni ces jours \u00e0 Bangkok (Tha\u00eflande) pour son 74e Congr\u00e8s, a adopt\u00e9 ce vendredi une modification de ses statuts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/191596004276"
    },
    {
        "title": "Un ca\u00efd du narcotrafic tu\u00e9 par balle: \u00abIl avait raison d\u2019\u00eatre inquiet\u00bb",
        "summary": "Jeudi, cet homme de 38 ans a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 en pleine rue dans un probable r\u00e8glement de comptes, \u00e0 Dugny, en Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107510"
    },
    {
        "title": "Plus d\u2019un tiers des zones humides menac\u00e9es par la mont\u00e9e des eaux",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, 34,4% des zones humides du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en sont menac\u00e9es de disparition d\u2019ici \u00e0 2100 par la hausse du niveau de la mer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107519"
    },
    {
        "title": "\u00abNous rejetons le programme des fanatiques verts radicaux\u00bb",
        "summary": "Une nouvelle loi en Floride retire les r\u00e9f\u00e9rences au changement climatique des textes officiels de l\u2019Etat am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107523"
    },
    {
        "title": "Seize morts\u00a0apr\u00e8s la chute d\u2019un panneau \u00e0 Bombay, un homme arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Lundi, un panneau publicitaire s\u2019est effondr\u00e9 sur une station-service de Bombay, faisant seize morts. Jeudi, la police a arr\u00eat\u00e9 son propri\u00e9taire, qui s\u2019\u00e9tait enfui au lendemain du drame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107550"
    },
    {
        "title": "Une fen\u00eatre de sortie pour le tr\u00e8s attendu \u00abGrand Theft Auto\u00a0VI\u00bb",
        "summary": "L'\u00e9diteur am\u00e9ricain Take-Two Interactive a annonc\u00e9 que son jeu sortira \u00e0 l\u2019automne 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107553"
    },
    {
        "title": "Un homme tentant de mettre le feu \u00e0 une synagogue tu\u00e9 par la police",
        "summary": "Vendredi matin, un individu arm\u00e9 d'un couteau et d'une barre de fer a \u00e9t\u00e9 abattu par la police \u00e0 Rouen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107534"
    },
    {
        "title": "Le gros p\u00e9tage de plombs de l\u2019entra\u00eeneur de la Juventus",
        "summary": "Lors du sacre de la Juventus Turin contre l\u2019Atalanta Bergame (1-0) en finale de la Coupe d\u2019Italie mercredi, l\u2019entra\u00eeneur turinois Massimiliano Allegri, furieux d\u2019une d\u00e9cision arbitrale dans le temps additionnel, a perdu son calme.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107533"
    },
    {
        "title": "La Coupe du monde f\u00e9minine 2027 se d\u00e9roulera au Br\u00e9sil",
        "summary": "R\u00e9unie vendredi \u00e0 Bangkok lors de son Congr\u00e8s, la FIFA a privil\u00e9gi\u00e9 le dossier br\u00e9silien \u00e0 la candidature conjointe de l\u2019Allemagne, de la Belgique et des Pays-Bas par 119 voix \u00e0 78.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/741596342857"
    },
    {
        "title": "Meurtre d\u2019une candidate aux municipales et de cinq personnes",
        "summary": "Jeudi, Lucero Lopez Maza, 28 ans, qui briguait la mairie de Concordia, dans le sud du Mexique, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par balle, en m\u00eame temps que cinq autres personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107538"
    },
    {
        "title": "Une wild card pour Denis Shapovalov \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Finaliste en 2021, Denis Shapovalov (ATP 126) revient au Geneva Open. Il a obtenu la deuxi\u00e8me wild card d\u00e9livr\u00e9e par les organisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/792673388976"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 50 entretiens d\u2019embauche rat\u00e9s, ce Fran\u00e7ais musulman est parti",
        "summary": "De nombreux Fran\u00e7ais de confession musulmane, victimes de racisme et de discriminations, quittent la France pour l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107556"
    },
    {
        "title": "Au moins un \u00abmissile balistique non identifi\u00e9\u00bb lanc\u00e9",
        "summary": "Ce tir de missile a eu lieu quelques heures apr\u00e8s que Kim Yo Jong, la s\u0153ur du dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un, a d\u00e9menti toute livraison d\u2019armes \u00e0 Moscou par Pyongyang.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107574"
    },
    {
        "title": "Sept voleurs pr\u00e9sum\u00e9s de v\u00e9hicules se sont fait attraper",
        "summary": "Entre juin et novembre 2023, une quarantaine de plaintes p\u00e9nales ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es dans le canton pour des vols de deux-roues et de v\u00e9hicules. Trois adultes et quatre mineurs ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107594"
    },
    {
        "title": "\u00abHorrible, c'est Cannes ou \u00abDrag Race France\u00bb?\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 au Festival de Cannes, le top model Baptiste Giabiconi est apparu avec les yeux maquill\u00e9s. Son look androgyne a divis\u00e9 de nombreux internautes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107555"
    },
    {
        "title": "En Suisse, on n\u2019est pas pr\u00e8s d\u2019abolir la VAR",
        "summary": "Les clubs anglais voteront dans moins d\u2019un mois pour mettre fin \u00e0 l\u2019arbitrage vid\u00e9o. Dans notre pays, la Super League n\u2019y est pas encore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107306"
    },
    {
        "title": "Des agriculteurs sauvent toutes les b\u00eates d'un incendie",
        "summary": "Une \u00e9table est partie en fum\u00e9e \u00e0 Damphreux, jeudi soir. Les personnes sur place ont r\u00e9ussi \u00e0 extraire tous les bovid\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107572"
    },
    {
        "title": "Elle tente de censurer sa caricature, l'effet inverse se produit",
        "summary": "La femme la plus riche d'Australie a demand\u00e9 \u00e0 la galerie nationale de retirer l'\u0153uvre d'un artiste aborig\u00e8ne, sans succ\u00e8s. R\u00e9sultat: le monde entier a vu son portrait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107551"
    },
    {
        "title": "ChatGPT va se nourrir du populaire r\u00e9seau social Reddit",
        "summary": "OpenAI, start-up \u00e0 l'origine du fameux robot conversationnel, va avoir acc\u00e8s aux \u00e9changes des utilisateurs de la plateforme communautaire Reddit pour entra\u00eener ses mod\u00e8les d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107569"
    },
    {
        "title": "Elle veut remplacer la fourrure par des cheveux humains",
        "summary": "Une Lucernoise se lance dans la confection de v\u00eatements faits avec un mat\u00e9riau inhabituel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103104300"
    },
    {
        "title": "Suivez l\u2019annonce de Murat Yakin en direct",
        "summary": "Murat Yakin va d\u00e9voiler sa s\u00e9lection pour l\u2019Euro 2024 de cet \u00e9t\u00e9 en Allemagne. Suivez avec nous en direct cette annonce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/665002447890"
    },
    {
        "title": "Les assistants de l'IHEID peinent \u00e0 joindre les deux bouts",
        "summary": "Les doctorants qui enseignent \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement r\u00e9clament de meilleurs salaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107610"
    },
    {
        "title": "Alerte m\u00e9t\u00e9o de niveau 2 : De fortes pluies ont entra\u00een\u00e9 des inondations",
        "summary": "Jeudi et vendredi matin, M\u00e9t\u00e9o Suisse a \u00e9mis une alerte m\u00e9t\u00e9o pour la plus grande ville de Suisse orientale. Il est recommand\u00e9 d\u2019\u00e9viter les zones riveraines des cours d\u2019eau et les pentes abruptes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107581"
    },
    {
        "title": "\u00abJe fumais pour m'anesth\u00e9sier, pour me donner du courage\u00bb",
        "summary": "Le chanteur Flo Delavega a racont\u00e9 sa lutte contre sa d\u00e9pendance au cannabis, dans le podcast Contre-addictions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103107597"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle nuit d'occupation d\u00e9bute \u00e0 Uni Mail",
        "summary": "Une rencontre entre l'UNIGE et la Coordination \u00e9tudiante Palestine n'a pas permis de d\u00e9bloquer la situation. Mais l'alma mater salue une \u00abvolont\u00e9 de dialoguer de part et d'autre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103101176"
    }
]