[
    {
        "title": "\u00abFaut pas qu'on touche \u00e0 un gamin ou \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/0d914539-4a95-4ba2-b795-da32bcaf2554.jpeg?s=4671e4db496554bbbf275b1de86255a4\" /><br />Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Beat Jans a visit\u00e9, mercredi, le centre f\u00e9d\u00e9ral d'asile de Perreux. Malgr\u00e9 les mesures de s\u00e9curit\u00e9, certains habitants restent tendus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067398"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tenus et requ\u00e9rants victimes de surdose d'anxiolytiques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/255dd9b4-9037-4378-b2a9-f819c4a6a8c1.jpeg?s=fc2e636747c5f4c5996873d7d8093a0d\" /><br />Un psychiatre met en garde contre la surconsommation de pr\u00e9gabaline dans les prisons et centres de requ\u00e9rants d'asile. Le risque d'agressivit\u00e9 est grand lors de sevrage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067907"
    },
    {
        "title": "Des conducteurs de bus d'un sous-traitant des TPG sont \u00e0 bout",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/bcd627ca-897d-414b-a1df-3cfc24472a56.jpeg?s=8fb0060acb42ce935d2e0ac0f470e27e\" /><br />Plusieurs chauffeurs d\u00e9noncent des conditions de travail difficiles. Le syndicat SEV sort une enqu\u00eate sur la sant\u00e9 des employ\u00e9s de la branche bus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067933"
    },
    {
        "title": "Lugano s'impose face \u00e0 Fribourg et relance la s\u00e9rie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/d3062e22-6180-417a-8612-44d7dbadca00.jpeg?s=e9cc3759b66f9678aad8886627589d1a\" /><br />Les Dragons ont conc\u00e9d\u00e9 leur premi\u00e8re d\u00e9faite des play-off contre les Tessinois (1-2 ap, 2-1 dans la s\u00e9rie). Marcus S\u00f6rensen sera-t-il suspendu pour l'acte IV en raison d'un mauvais geste \u00e0 la fin du match?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067956"
    },
    {
        "title": "La baisse de la fertilit\u00e9, un ph\u00e9nom\u00e8ne mondial qui va s\u2019accentuer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/31fa1779-3c27-422b-88d5-d44011112a5a.jpeg?s=1aa96cce64dbe990c42cd6397e234222\" /><br />La fertilit\u00e9 d\u00e9cline \u00e0 travers le monde et va continuer dans ce sens, constate une \u00e9tude publi\u00e9e jeudi, qui met en garde contre des d\u00e9s\u00e9quilibres g\u00e9ographiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/525163143588"
    },
    {
        "title": "Des touristes se battent \u00e0 coups de skis et de snowboards",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/f74eba3d-824f-49f0-8143-8e5e461a773e.jpeg?s=d4505229a1d88c8e7955794b40f74f78\" /><br />La station de ski autrichienne de Gerlos s\u2019est transform\u00e9e en ring. Des fans de foot n\u00e9erlandais se sont battus \u00e0 coups de skis et de snowboards. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068010"
    },
    {
        "title": "Lara Gut-Behrami se s\u00e9pare de son pr\u00e9parateur physique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/464b2f9f-2e13-4128-afae-8d00303c94ed.jpeg?s=2ae53f2e41e0fa496a5a2087c1d90c61\" /><br />La collaboration entre la Tessinoise  et Alejo Hervas prend brusquement fin. Il l\u2019accompagnait depuis 2019. L\u2019Espagnol pourrait s\u2019occuper du groupe de Marco Odermatt \u00e0 l\u2019avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/787678452023"
    },
    {
        "title": "Herm\u00e8s attaqu\u00e9 par des clients incapables d\u2019acheter ses sacs Birkin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/1cf901da-71b4-4285-abbd-d75ddd76cd2a.jpeg?s=a6cf61bc885b7a1df2d60451910fd2d0\" /><br />Des clients am\u00e9ricains accusent Herm\u00e8s de pratiques commerciales d\u00e9loyales en raison de la difficult\u00e9 d\u2019acc\u00e8s au fameux sac Birkin de la marque fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/451323038974"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste agresse un motard et le fait tomber d\u2019un pont",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/cc5e89e1-d071-45a6-844a-983d2c5e2f62.jpeg?s=2b9fb7edcfc1d1279a88f9d93ec358f2\" /><br />Un diff\u00e9rend entre un motard et un automobiliste a failli se transformer en drame en Grande-Bretagne. Le conducteur de l\u2019auto a oblig\u00e9 le motocycliste \u00e0 se d\u00e9porter sur l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la route. C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il a percut\u00e9 une auto arrivant en sens inverse et qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 par-dessus les barri\u00e8res d\u2019un pont finissant son vol sur des buissons plus bas. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067254"
    },
    {
        "title": "Portugal: Luis Montenegro nomm\u00e9 Premier ministre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/3be29e1c-fdc3-4b90-9b17-5b4b72530dcc.jpeg?s=8ca80d5c8e2bdef29d4f33b6914b9a77\" /><br />Luis Montenegro, chef de file de la droite mod\u00e9r\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Premier ministre du Portugal. Mais ne dispose pas de majorit\u00e9 stable au Parlement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/486858002031"
    },
    {
        "title": "Pas de miracle en finale pour le NUC",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/dc6b8c2e-0c10-4121-8cdd-9467e15adc9c.jpeg?s=bc71ada4c58c696f4ba7034474803a7e\" /><br />Battues 0-3 au match aller de la finale de la CEV Cup par les Italiennes de Chieri 76, les Neuch\u00e2teloises se sont inclin\u00e9es 3-1 au retour, mercredi \u00e0 Turin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/159692230658"
    },
    {
        "title": "Cancer du sein et de l'ovaire: d\u00e9couverte pour am\u00e9liorer les soins",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/940856ff-c34b-45cb-8838-290b57231193.jpeg?s=189cfe249b9a3cc6d5b63df50c765f9d\" /><br />Des scientifiques de l\u2019Universit\u00e9 ont trouv\u00e9 une solution pour \u00e9viter qu\u2019un traitement anticanc\u00e9reux attaque aussi des cellules saines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068159"
    },
    {
        "title": "Vandalis\u00e9e, la nouvelle fresque de Banksy est prot\u00e9g\u00e9e par des barri\u00e8res",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/30ae0b6d-52d5-463a-943f-cfc5dc4fac38.png?s=025d7c99c28f7e59d209b07ad08196f8\" /><br />La derni\u00e8re oeuvre de Banksy a \u00e9t\u00e9 barbouill\u00e9e de peinture blanche \u00e0 Londres Cela s\u2019est produit 48 heures apr\u00e8s la revendication de la fresque par l\u2019artiste. (AP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066853"
    },
    {
        "title": "Critiqu\u00e9, le chef du MI6 quitte un club r\u00e9serv\u00e9 aux hommes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/7c98c516-a3e0-4497-af06-d3f691bf9258.jpeg?s=ea8dc611a3cac4d2dd8d9885988bca06\" /><br />La liste des membres d'un club londonien hupp\u00e9 interdit \u00e0 la gent f\u00e9minine avait fuit\u00e9. Certains ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 s'en \u00e9loigner pour pr\u00e9server leur image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068171"
    },
    {
        "title": "PostFinance demande \u00e0 une IA de cr\u00e9er un parfum \u00abodeur crypto\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/37208674-96a2-4a68-bfa2-c56aec4b6173.jpeg?s=35af54c01105a37ad8ebcaa3513e23f1\" /><br />La banque suisse se f\u00e9licite d'avoir trouv\u00e9 \u00abl'odeur de la cryptomonnaie\u00bb, gr\u00e2ce \u00e0 une intelligence artificielle. Le nouveau parfum se nomme \u00abLe Crypt Eau de Parfum\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067469"
    },
    {
        "title": "Alerte chimique dans un atelier de Rolex",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/85871bef-da81-4138-bb70-391a9ca6afa3.jpeg?s=76530a4a682a8f0c24d38dfdf74f859b\" /><br />L'incident s'est produit dans l'usine de Ch\u00eane-Bourg. L'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 12h20 et tout \u00e9tait rentr\u00e9 dans l'ordre \u00e0 14h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068076"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un vrai d\u00e9sastre. Je pense que je ne reviendrai jamais\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/7d664e64-e50f-4226-9c13-2c4c607662b8.jpeg?s=c0b6e529af42432fc29b94753cfc4134\" /><br />A Bali, les touristes sont horrifi\u00e9s par un raz-de-mar\u00e9e d\u2019ordures provoqu\u00e9es par la mousson. L\u2019Indon\u00e9sie a en effet un colossal probl\u00e8me de pollution de la mer et est l\u2019un des pays qui rejette le plus de d\u00e9chets plastiques et autres d\u00e9bris marins. (AFP/Facebook/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067948"
    },
    {
        "title": "Plus cher de loger les migrants dans des casernes qu'\u00e0 l'h\u00f4tel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/fc2e42bc-8e3a-454b-817e-a9d9070ca53e.jpeg?s=e9c33217a0cdd9f36f1b96654095077a\" /><br />L'utilisation d'anciennes bases militaires pour y installer les demandeurs d'asile a \u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9e par l'organisme britannique d'audit des comptes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068138"
    },
    {
        "title": "Un record de voyageurs, mais peu de b\u00e9n\u00e9fice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/31f7a121-38ba-42a2-8e6c-6c800535829c.jpeg?s=2467dc614d6a220ee1c779f55aff5897\" /><br />Malgr\u00e9 un nombre de passagers en hausse, les Services de mobilit\u00e9 de La Poste ont enregistr\u00e9 un moins bon r\u00e9sultat d'exploitation en 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067889"
    },
    {
        "title": "Pal\u00e9o affiche complet en 21 minutes, Bal\u00e9lec \u00e9coule 4000 billets",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/499b94d1-695e-4042-8cb2-5838c8bdca76.png?s=7393f3b919b10c4014b58c58c859b27d\" /><br />Ouverte mercredi \u00e0 midi, la billetterie de Pal\u00e9o s'est close 21 minutes plus tard. Le festival a \u00e9coul\u00e9 ses 200'000 billets en un temps record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067993"
    },
    {
        "title": "\u00abCet EP est vraiment quelque chose de tr\u00e8s personnel\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/f9013350-33dc-411f-8023-66c01e6544f1.jpeg?s=c64ba9ac9ed929f9cb6d8c3b8dbb09fe\" /><br />Linda Elys d\u00e9voile le 22 mars 2024 son premier opus. Pour \u00e9crire les cinq titres qui le composent, la musicienne s'est inspir\u00e9e de sa propre vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063770"
    },
    {
        "title": "Championnats du monde: qui sont ces patineurs suisses prometteurs?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/644d7dcc-9c45-41c3-89d7-6ed6533bf77e.jpeg?s=547cc11fba291888aa1061202b3a5532\" /><br />Les championnats du monde de patinage artistique auront lieu de mercredi \u00e0 samedi. En lice, Kimmy Repond, Livia Kaiser et Lukas Britschgi.  (afp/lch/instagram)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067509"
    },
    {
        "title": "Les enseignants font le plein de signatures pour leur formation",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/18da6f13-1474-43aa-921f-38777ad4458c.png?s=e366849dbac09f7ec9b50a1e59632385\" /><br />Le r\u00e9f\u00e9rendum contre un raccourcissement des \u00e9tudes des instituteurs a r\u00e9colt\u00e9 plus de 11\u2019000 paraphes, le double du nombre n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068136"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, \u00abla nourriture devient rare et les prix ont explos\u00e9\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/16/933f5011-8c95-49c0-8fb1-343cfaa2cd6a.jpeg?s=cb976065ff0d3e4cbef2c96e890a01e3\" /><br />L'organisation vient de relancer un appel aux dons en faveur des victimes du conflit. Malgr\u00e9 le blocus impos\u00e9 par Isra\u00ebl, elle arrive quand m\u00eame \u00e0 aider des familles sur place, assure-t-elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068005"
    },
    {
        "title": "L\u2019incendie \u00e9tait ma\u00eetris\u00e9, mais il restait un petit \u00eatre \u00e0 sauver...",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/00edbeac-e343-45c8-8e08-5f8a5f1f79a4.jpeg?s=62b244bc366c608a101cddcc5e8ade79\" /><br />Apr\u00e8s avoir \u00e9teint l\u2019incendie d\u2019une maison \u00e0 Meriden, dans le Connecticut, le 15 mars, il restait une t\u00e2che \u00e0 accomplir pour les \u00e9quipes d\u2019intervention : sauver un chat.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066944"
    },
    {
        "title": "Le sauvetage p\u00e9rilleux de trois alpinistes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/e6c7eaed-5b30-4fb2-a7d0-3ed5cdf6da40.jpeg?s=82c69880923cd5b0c44c303dbcef3f8f\" /><br />Trois alpinistes se sont retrouv\u00e9s pi\u00e9g\u00e9s dans une crevasse gel\u00e9e dans les Alpes pi\u00e9montaises. Des secouristes ont d\u00fb intervenir pour effectuer un sauvetage p\u00e9rilleux. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067378"
    },
    {
        "title": "Sur TikTok, le brocoli est \u00e0 la mode pour faire des taches de rousseur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/dfdc003d-ab15-44b5-9aaa-cad451dee3ad.jpeg?s=4928ed45c3e93a0e5d30d62d57ba71be\" /><br />Les utilisatrices de TikTok se filment en train d\u2019utiliser le l\u00e9gume en guise de pinceau, cette astuce maquillage a d\u00e9j\u00e0 g\u00e9n\u00e9r\u00e9 plus de 10 millions de vues sur le r\u00e9seau social.\n(Vid\u00e9o: TikTok/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067725"
    },
    {
        "title": "Des habitants endossent le costume de super-h\u00e9ros pour arr\u00eater des braqueurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/7e2a7540-4518-48b0-a4ae-f8cd60c76afb.jpeg?s=e408281b724f244bada9d56d255e9e44\" /><br />Lundi 18 mars, des habitants courageux sont intervenus pour d\u00e9jouer un vol de bijoux dans le quartier de Sanlucar de Barrameda, \u00e0 Cadix.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067507"
    },
    {
        "title": "Un futur parc \u00e9olien vaudois menac\u00e9 par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/07eb3275-1a78-4bf0-a1db-814233a98001.jpeg?s=c1d2d3b29fbae4fd3901a3d47ae8ec74\" /><br />Le projet du parc \u00e9olien Bel Coster a du plomb dans l'aile. Le TF estime qu'il manque des \u00e9tudes sur la protection des oiseaux et des eaux. Selon les r\u00e9sultats, il pourrait m\u00eame \u00eatre remis en question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067964"
    },
    {
        "title": "Nouveau d\u00e9part au d\u00e9partement de Pierre Maudet",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/47c1c0c0-6738-4b47-95ca-20ae6d2755eb.jpeg?s=449dde706e83e6fe6c51b2f20466c161\" /><br />Apr\u00e8s le directeur de l'Office cantonal de la Sant\u00e9, c'est au tour du directeur de la sant\u00e9 num\u00e9rique et du r\u00e9seau de soins de donner sa d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067825"
    },
    {
        "title": "L'arr\u00eat Tr\u00e9lex-d\u00e9p\u00f4t pourrait profiter aux festivaliers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/90142dca-b4df-4779-b270-c2a010dd1ee3.jpeg?s=2da16b07860030d874ef732e1d6ad02f\" /><br />Situ\u00e9e entre les gares de l'Asse et de Tr\u00e9lex, la&nbsp;nouvelle gare a \u00e9t\u00e9 construite pour desservir le futur d\u00e9p\u00f4t-atelier. Elle pourrait aussi \u00eatre utilis\u00e9e pour aller au Pal\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067934"
    },
    {
        "title": "Premiers essais de locomotive t\u00e9l\u00e9command\u00e9e pour les CFF",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/72040abd-dac2-4731-8885-0e7971fca254.png?s=3e7294b770586d9097613d6a935da2b3\" /><br />Des m\u00e9caniciens des CFF ont pu tester la t\u00e9l\u00e9commande de locomotive en exploitation. Il s'agit des premiers essais \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067862"
    },
    {
        "title": "Des lignes de bateau ont disparu du rayon de validit\u00e9 de l'AG",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/fcb6022d-ec65-4e44-80ff-82b07eee6c73.png?s=389aa0924539d26991c94b3175f9623b\" /><br />Des liaisons entre la Suisse et l'Allemagne ne seront plus couvertes par l'abonnement g\u00e9n\u00e9ral. Sur le lac L\u00e9man, par contre, aucun changement n'est pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068004"
    },
    {
        "title": "Assura ne demandera plus \u00e0 ses clients d'avancer leurs frais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/b7f744fe-db1b-4696-8c37-4453e681f340.jpeg?s=af54795e1d5fcb9b2f988c66013453e3\" /><br />Changement majeur pour la compagnie vaudoise, qui compte plus de 800'000 affili\u00e9s en Suisse. Elle prendra en charge les factures des m\u00e9decins, pharmacies et labos d\u00e8s le 2e trimestre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068011"
    },
    {
        "title": "Travail infantile: Lindt mauvais \u00e9l\u00e8ve, Nestl\u00e9 exemplaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/0e39dfa3-c1df-4ca1-aad9-e7cbb6dd4483.png?s=02ac0c3427fb3e10bc2937a221e988e2\" /><br />Le groupe al\u00e9manique a encore beaucoup de marge de progression en mati\u00e8re de travail infantile et d'autres crit\u00e8res. Nestl\u00e9 fait nettement mieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067843"
    },
    {
        "title": "Signatures r\u00e9colt\u00e9es, les Suisses voteront sur la neutralit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/97ef4aa6-5856-491f-8c59-f569da936d52.jpeg?s=996525a990092450e36339c7e679b3ad\" /><br />L'initiative du groupe Pro Suisse a pass\u00e9 le cap n\u00e9cessaire des 100'000 signatures. Elle veut modifier la Constitution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067947"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait clair qu\u2019on tirait sur des enfants\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/4b4d1072-c4b8-4676-9339-a26c72abf44e.jpeg?s=a75840e8da00bbe1d5096fa04848463c\" /><br />Dans l\u2019enclave palestinienne ravag\u00e9e par la guerre,&nbsp;les conditions sanitaires, m\u00e9dicales et humanitaires ne cessent de se d\u00e9grader. Deux m\u00e9decins fran\u00e7ais t\u00e9moignent de ce qu\u2019ils ont vu et v\u00e9cu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067113"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl m\u00e8ne une op\u00e9ration sur le plus grand h\u00f4pital de Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/3349e5d7-4fc4-456f-bfa0-f6947065be51.jpeg?s=ff1ae609c8b339a7f6370dea1f572a2d\" /><br />L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 une op\u00e9ration lundi sur l\u2019h\u00f4pital al-Chifa, le plus grand h\u00f4pital de Gaza, \u00e0 la recherche de \u00abterroristes du Hamas\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/396767428403"
    },
    {
        "title": "Sans mesures urgentes, la famine s\u00e9vira d'ici le mois de mai",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/6e6cacfa-e7ac-41b0-8fc8-5d3e5ad5b78d.jpeg?s=b70ac4f56887d1c1d1f565d46cedf74c\" /><br />Un habitant sur deux dans la bande de Gaza conna\u00eet une situation alimentaire catastrophique, ont pr\u00e9venu lundi les agences sp\u00e9cialis\u00e9es de l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066735"
    },
    {
        "title": "La cheffe de l\u2019opposition \u00abli\u00e9e\u00bb \u00e0 des \u00abactions d\u00e9stabilisatrices\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/e2ebb580-0db4-4da9-b638-878f037444af.jpeg?s=08b1f97be030691ba7fdb577a33ee2b5\" /><br />Caracas a annonc\u00e9 mercredi l\u2019arrestation de deux dirigeants de l\u2019opposition accus\u00e9s d\u2019avoir planifi\u00e9 des \u00abactions de d\u00e9stabilisation\u00bb dont Maria Corina Machado serait le cerveau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/161817768228"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans une nouvelle frappe a\u00e9rienne isra\u00e9lienne en Cisjordanie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/8efc9c48-5b69-4e77-ba92-bf10bbcbcf5a.jpeg?s=33ba13990273cfa8829ad68d6338e128\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Trois \u00abpetites canailles\u00bb braquent une banque et se font pincer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/8b0b8ddb-c361-47ed-87eb-f02b269234e9.jpeg?s=d6b44a6bf7c889ca15bbd7d5f90227bc\" /><br />Des gamins avaient r\u00e9ussi \u00e0 s'emparer d'un butin apr\u00e8s avoir gliss\u00e9 un \u00abpetit mot mena\u00e7ant\u00bb \u00e0 un employ\u00e9 de la banque. Ils ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068285"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9vitez les urgences de notre ville!\u00bb lance un maire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/e516331f-5dfa-4d3d-b66e-589eedb9e424.jpeg?s=31462bd40f7febd9abbdf88fea10109e\" /><br />Un \u00e9lu d\u00e9nonce la mauvaise prise en charge des patients dans sa commune et conseille aux habitants d'aller se faire soigner dans les h\u00f4pitaux voisins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068239"
    },
    {
        "title": "Accord dans l\u2019UE pour plafonner certaines importations",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/6881a697-f283-4bdc-9a6b-d67951591786.jpeg?s=49dac5c2c3ef1d79a273a11f32304776\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Reddit valoris\u00e9 \u00e0 hauteur de 6,4 milliards de dollars pour son entr\u00e9e en Bourse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/91f0e82e-cfce-45e2-b263-6efe3c2c7440.jpeg?s=ea7e7778fba961408a23cc653d89e446\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "TikTok et sa \u00absauce secr\u00e8te\u00bb pris dans la querelle Chine-USA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/fd4435a1-5b1c-429c-bdc5-c9c4d9ac720f.jpeg?s=944bb40994f02bfade9f79401b767dd9\" /><br />Une proposition de loi am\u00e9ricaine pour s\u00e9parer TikTok de sa maison m\u00e8re chinoise doit passer devant le S\u00e9nat. Mais les experts estiment que la r\u00e9ponse de P\u00e9kin \u00e0 une vente forc\u00e9e de l\u2019application sera claire: pas question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068003"
    },
    {
        "title": "La facture pourrait baisser un tout petit peu l'ann\u00e9e prochaine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/32e3f9c4-c0ab-40ae-88d3-d5595f946ce7.jpeg?s=4387257de76bedb62cf7c72a27ca71ad\" /><br />Le co\u00fbt du transports du courant et celui de la r\u00e9serve \u00e9lectrique baisseront en 2025. Mais ce n'est qu'une fraction de nos factures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067914"
    },
    {
        "title": "Coop, Galaxus: les magasins se lancent sur le march\u00e9 du ramadan",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/1af61b69-2eb7-4cf8-87f2-2dbf3d42626d.jpeg?s=0cf45e1c197c38e3e84b75930ac6fdcc\" /><br />Plusieurs enseignes proposent des articles sp\u00e9cifiques \u00e0 la p\u00e9riode de je\u00fbne musulmane. La Suisse reste timide en comparaison internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067866"
    },
    {
        "title": "Battu en prolongation, Bienne est \u00e0 un match de l\u2019\u00e9limination",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/cba2d7e1-f12f-43bc-bebc-97a60de3674a.jpeg?s=b8a5bc4b5e7bc72f97840df13b817003\" /><br />Vaincus 3-2 \u00e0 Zurich apr\u00e8s plus de 87 minutes de jeu, les Seelandais sont men\u00e9s 3-0 dans la s\u00e9rie face aux ZSC Lions. Acte IV \u00e0 Bienne vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/981937817624"
    },
    {
        "title": "Servette Ch\u00eanois en finale de la Coupe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/49722eda-8593-47ba-a7a3-44138cf15f99.jpeg?s=20936a29d9722c34f3059b5208b38e7c\" /><br />Les Genevoises ont gagn\u00e9 0-2 mercredi soir \u00e0 Lucerne, en demi-finale. Elles affronteront Young Boys.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/618843765826"
    },
    {
        "title": "Le NUC est condamn\u00e9 \u00e0 un miracle pour remporter la Coupe d\u2019Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/732237f9-7edb-4ce8-97f9-e260f98ad38a.jpeg?s=74dfec319d9072503aaec0de1f8055ae\" /><br />Battues 3 sets \u00e0 0 \u00e0 domicile par les Italiennes de Chieri la semaine derni\u00e8re, en finale aller de la CEV Cup, les Neuch\u00e2teloises n\u2019ont le droit \u00e0 aucune erreur au retour, ce mercredi soir (20h45).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/824784415728"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Henchoz va travailler pour le Lausanne-Sport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/f84e0304-3b2f-4d58-8a33-5d1cb6f7f57e.jpeg?s=837296dda75ce4d61f6368e3b6ab967d\" /><br />L\u2019ancien international suisse a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 mercredi nouveau Conseiller Football du LS. Dans un premier temps, le Fribourgeois a sign\u00e9 un contrat jusqu\u2019\u00e0 fin septembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/779212514666"
    },
    {
        "title": "De snowboardeur professionnel \u00e0 professeur \u00e0 l\u2019EPFZ",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/2c90dac4-5176-4313-b72b-2bfedf15491e.jpeg?s=0337102be52aac2e794291ac85068912\" /><br />Le professeur Johan Gaume a fait partie de la sc\u00e8ne internationale du snowboard. Aujourd\u2019hui, cet ancien professionnel des sports d\u2019hiver explore comment mieux pr\u00e9voir les dangers, comme l\u2019\u00e9boulement de Brienz ou le glissement de terrain de Bondo. Il s\u2019engage aussi en faveur d\u2019une meilleure protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062220"
    },
    {
        "title": "Une communaut\u00e9 de vignerons romands introduit des bouteilles de vin r\u00e9utilisables",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/2bfbdd90-82b9-492c-9512-806a1a4c42e3.jpeg?s=bdbe37bf188e9998c8304b48bc31a346\" /><br />Dans le canton de Vaud, huit viticulteurs et viticultrices veulent bouleverser la fili\u00e8re viticole suisse. Leur objectif: r\u00e9duire de mani\u00e8re significative l\u2019empreinte \u00e9cologique gr\u00e2ce \u00e0 des bouteilles non jetables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061532"
    },
    {
        "title": "Des bus de nuit pour se d\u00e9placer en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/0fb885a1-d829-41d7-99c3-9954914320fd.jpeg?s=89352be05ede1ae26a4b73072c18e408\" /><br />La start-up zurichoise Twiliner mise sur des bus \u00e0 deux \u00e9tages pour r\u00e9volutionner les voyages sur le Vieux Continent, et donc \u00e9viter les d\u00e9placements en avion sur de courtes distances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058684"
    },
    {
        "title": "Ko, le buffle g\u00e9ant devenu star",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/b885147c-518c-472a-b9d1-2088d8859595.jpeg?s=17f6ee08995a03b21a5e2794eaaf484b\" /><br />Un gros bovin a eu les honneurs d\u2019une r\u00e9ception au si\u00e8ge du gouvernement mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067815"
    },
    {
        "title": "Une agente immobili\u00e8re \u00e9tourdie met le feu \u00e0 leur maison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/509d6c32-f38d-4f73-8f63-036b1ca65329.jpeg?s=2b4a5cc9335af39474f30098f8e59804\" /><br />En pr\u00e9parant une journ\u00e9e portes ouvertes en 2019 \u00e0 Sydney, une agente a laiss\u00e9 des draps sous une lampe allum\u00e9e, provoquant un incendie destructeur. Mardi, un juge a rendu son verdict.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067305"
    },
    {
        "title": "Deux gardiennes prises au pi\u00e8ge avec un gorille dans son enclos",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/bc973bf6-5f2c-41b6-81ed-200aba6ea0c1.png?s=878676d5bda8f51de6fc501e2eb65b29\" /><br />Un incident surr\u00e9aliste est survenu en octobre dernier dans un zoo texan. Les images, publi\u00e9es vendredi dernier sur TikTok, font froid dans le dos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062714"
    },
    {
        "title": "Ce veau \u00e0 deux t\u00eates d\u00e9fie les lois de la nature",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/b5f5bfae-64c7-4330-9bf9-f5ea4ee3bb5c.jpeg?s=22ab4393223c567a6f5f5f857347c4a1\" /><br />N\u00e9e le 27 f\u00e9vrier dans une ferme de Louisiane, une femelle atteinte de polyc\u00e9phalie s'accroche \u00e0 la vie, faisant mentir les statistiques.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059445"
    },
    {
        "title": "Traumatis\u00e9 d'avoir jou\u00e9 nu dans \u00abTrue Blood\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/aaaf6634-eab4-4c05-a133-abd93f81a2bf.jpeg?s=7cbf2ab9e79dbe95c31422cead8b6e97\" /><br />L'acteur Joe Manganiello garde un souvenir marquant de son r\u00f4le de loup-garou sexy dans la s\u00e9rie am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067925"
    },
    {
        "title": "Un soignant a tent\u00e9 d'acc\u00e9der au dossier m\u00e9dical de Kate",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/f72542b0-d34c-4bb8-86dd-5afd0bcce577.jpeg?s=cc2d4656b901f4f345c2141cf6f236ad\" /><br />Un employ\u00e9 de la London Clinic a \u00e9t\u00e9 surpris en train d'essayer de se procurer des informations confidentielles sur la sant\u00e9 de la princesse de Galles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067865"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis reconnaissante de tout l'amour de mes fans\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/0b75a54b-4998-4ab6-aead-d4e438de4e7f.jpeg?s=1abdca816d1c29469e798be45cb72358\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abArthur the King\u00bb, l'actrice britannique Nathalie Emmanuel voit que sa notori\u00e9t\u00e9 ne cesse de grandir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067227"
    },
    {
        "title": "Une star de l'\u00e9mission \u00abDrag Race\u00bb accus\u00e9e d'agressions sexuelles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/a152bdf1-8725-49ef-9b64-b75203563704.jpeg?s=b81225648e8d5cf5fac63fbb7bf07026\" /><br />Cinq hommes affirment, dans \u00abRolling Stone\u00bb, avoir \u00e9t\u00e9 drogu\u00e9s et abus\u00e9s par Shangela, drag queen vedette de l'\u00e9mission am\u00e9ricaine anim\u00e9e par RuPaul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067393"
    },
    {
        "title": "Lily Gasc, chanteuse tranchante et sans aucun filtre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/cf207db7-71cd-4b26-a143-53dce0fd7ed8.jpeg?s=9fee359320ad0acb73d8b546b44f2444\" /><br />La Vaudoise sort un troisi\u00e8me EP aux couleurs pop. Et son franc-parler vaut le d\u00e9tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064227"
    },
    {
        "title": "\u00abN'importe quelle sc\u00e8ne de Tomorrowland Winter met la pression\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/a22794ff-44b4-4a92-810d-a3764bfabb3d.jpeg?s=a9866a97f623ddacdd477a75593c910e\" /><br />Le DJ Genevois Ewave est pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive au programme du volet hivernal du festival \u00e9lectronique. Il s'y produira aussi avec son nouvel alias.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062798"
    },
    {
        "title": "Le festival de Glastonbury fait la part belle aux femmes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/a3a22bd8-18db-4460-9e9d-160b305be51f.jpeg?s=79ea2639be50189d3f1e956ae5907556\" /><br />Pour son \u00e9dition 2024, du 25 au 30 juin, la manifestation britannique accueillera Dua Lipa, SZA, Shania Twain, PJ Harvey, Cindy Lauper. Mais aussi Coldplay.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063691"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 s'installe dans le country",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/6bc5fd87-120c-4630-a572-63361982de20.jpeg?s=cad703ac3ae4f85692b3bc494d35c0ea\" /><br />L'ancienne membre des Destiny Child's a cr\u00e9\u00e9 la surprise sur les r\u00e9seaux sociaux, apr\u00e8s l'annonce de la sortie de l'acte II de son projet musical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062884"
    },
    {
        "title": "Une amende de 250 millions pour non-respect de ses engagements",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/978ce53a-1531-42c2-9c9b-8d97da5c7438.jpeg?s=c7d09b59eca286a08aaf2526f7d433c5\" /><br />Le g\u00e9ant am\u00e9ricain de la tech a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 par l\u2019Autorit\u00e9 de la concurrence fran\u00e7aise, dans une affaire concernant les droits voisins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067840"
    },
    {
        "title": "La plateforme Steam am\u00e9liore son partage familial de jeux vid\u00e9o",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/0768c564-ec38-45bf-90e5-603949adf1a3.png?s=c643081e59ae11bb26b20909734636f4\" /><br />Valve a d\u00e9ploy\u00e9 une refonte du syst\u00e8me permettant de partager une biblioth\u00e8que vid\u00e9oludique avec des proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067458"
    },
    {
        "title": "YouTube exige le signalement de contenus r\u00e9alistes g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/77b6efc8-9897-4d1f-a351-cca4170cc601.jpeg?s=b398f34a06b853d7db4bf1f9bddcbc84\" /><br />La plateforme vid\u00e9o a introduit une nouvelle fonctionnalit\u00e9 d'\u00e9tiquetage \u00e0 destination des cr\u00e9ateurs de contenus pour lutter contre la d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067239"
    },
    {
        "title": "Le g\u00e9ant Nvidia d\u00e9voile une \u00absuperpuce\u00bb au \u00abWoodstock de l'IA\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/150a5e15-5c5f-426b-af36-d458a623aa60.jpeg?s=9b2e75557e5345f52c710f11b34aa5ec\" /><br />Le sp\u00e9cialiste am\u00e9ricain des semi-conducteurs a pr\u00e9sent\u00e9, lundi, des mod\u00e8les de puces \u00e9lectroniques beaucoup plus performants destin\u00e9s \u00e0 accompagner la r\u00e9volution de l\u2019IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067365"
    },
    {
        "title": "Joueurs d'e-sport hack\u00e9s en direct, comp\u00e9tition report\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/5b0170dc-5265-489b-b994-f5aea1c919ca.png?s=b46ec95c41a028b955b4eb6a4c79102f\" /><br />Lors de la finale nord-am\u00e9ricaine du jeu \u00abApex Legends\u00bb, deux comp\u00e9titeurs ont vu appara\u00eetre des outils de triche sur leurs \u00e9crans. Les organisateurs ont annul\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066776"
    },
    {
        "title": "La PS5\u00a0Pro serait un monstre de puissance, d'apr\u00e8s des fuites",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/65cb63ee-7475-4cc2-8150-d49a3cf24568.jpeg?s=ea3ca85b14bcccae30ba963fe02c55a6\" /><br />Sony pourrait sortir en fin d'ann\u00e9e un nouveau mod\u00e8le de PlayStation&nbsp;5 trois fois plus puissant que la version actuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066730"
    },
    {
        "title": "L'IA de Google joue aux jeux vid\u00e9o aussi bien qu'un humain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/8faacd9a-2962-44b8-aeaa-47471aad7efc.jpeg?s=1d637a746e2b5ee8bcae2a9ea9b7070b\" /><br />DeepMind, division du g\u00e9ant du web, a d\u00e9voil\u00e9 une nouvelle intelligence artificielle capable d'apprendre et r\u00e9aliser des t\u00e2ches dans les jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064212"
    },
    {
        "title": "Une campagne exaltante au service d\u2019un futur souverain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/4dabda49-292c-4704-a5a2-534a8340661a.jpeg?s=c527b8e9627112d08a9960337f3260c3\" /><br />\u00abUnicorn Overlord\u00bb invite les joueurs \u00e0 s\u2019emparer du tr\u00f4ne lors d\u2019une croisade palpitante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063403"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Camille Cottin sera ma\u00eetresse de c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/c3e5f930-d340-4b41-8855-4284a28b12ac.jpeg?s=6305c1c79edc9794b3ac3392f638206a\" /><br />La Fran\u00e7aise sera aux commandes du 77e Festival de Cannes. Elle succ\u00e8de ainsi \u00e0 l'actrice et chanteuse fran\u00e7aise Chiara Mastroianni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064219"
    },
    {
        "title": "L'interpr\u00e8te d'Anakin Skywalker plac\u00e9 en h\u00f4pital psychiatrique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/bc656970-394b-41fd-830c-72c74a606697.jpeg?s=daf368bacf734ad205a55e969806adfc\" /><br />La m\u00e8re de Jake Lloyd a expliqu\u00e9 que son fils, devenu star \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans, souffre de troubles psychiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062660"
    },
    {
        "title": "Un personnage embl\u00e9matique va faire son retour dans \u00abScream 7\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/0841872b-66f2-48bb-8a66-0e34e75992b2.jpeg?s=65397c7370bac83f6c40f5df3e80453c\" /><br />Pr\u00e9sente dans les cinq premiers volets de la saga horrifique, l'actrice qui revient a partag\u00e9 une photo du script du prochain film sur son compte Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062724"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'aurai toute ma vie Maurice Ravel avec moi\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/e8b10912-71f9-4f1a-9d69-add40157d6d9.jpeg?s=de73f30f4fe860605b33ca2c955f694a\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abBol\u00e9ro\u00bb, Raphael Personnaz incarne avec brio le c\u00e9l\u00e8bre compositeur. Un personnage d'exception dont l'acteur fran\u00e7ais se sent proche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061836"
    },
    {
        "title": "Quand mal dormir rend malade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/344b9cf9-e689-43c0-8576-8844eabf4f28.jpeg?s=59a48df77f45e987657d5b690cba86d0\" /><br />Pour beaucoup, le sommeil est sacr\u00e9, comme il se doit d'\u00eatre. Les r\u00e9sultats d'une r\u00e9cente \u00e9tude montrent qu'un sommeil de mauvaise qualit\u00e9 est nocif \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067527"
    },
    {
        "title": "Ces positions sexuelles qui font peur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/f90518fe-86b7-450f-8b4a-f4cd49400058.jpeg?s=8515cb5d030abefa5e225dbf01132a9b\" /><br />Le sexe peut \u00eatre source de satisfaction et de stress. Un sondage met en \u00e9vidence les positions qui inspirent la peur et le fantasme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066860"
    },
    {
        "title": "L'orgasme ne doit pas \u00eatre \u00e0 sens unique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/353e46a0-c653-4148-99e1-eb7049064023.jpeg?s=2faf40e9425e97ded103b0a3a1e31222\" /><br />Ce n'est pas la taille du p\u00e9nis, mais la technique qui est d\u00e9terminante pour la qualit\u00e9 d'un rapport sexuel. Explications d'une sexologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061887"
    },
    {
        "title": "Les mots \u00e0 ne jamais prononcer (m\u00eame lors d'une dispute)",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/3eb94a7e-7359-4a79-b814-57f9d9d0965e.jpeg?s=725b0ab3731d46deb99e166640eea079\" /><br />Il n'y a pas de relations sans accrochages. Ce qui est d\u00e9cisif, c'est la mani\u00e8re de les g\u00e9rer. Certaines phrases laissent des traces d\u00e9finitives. Il faut les \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059537"
    },
    {
        "title": "Des maillots de bain pour faire fureur cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/5e6370b2-b8ae-42d4-b69f-ad09dd1a6589.png?s=f26fd441e8cd3ed4d61e4fa594bf3d0a\" /><br />La chaleur approche \u00e0 petits pas et vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de partir en vacances. Mais qu'allez-vous porter cette ann\u00e9e au bord de la piscine ou \u00e0 la plage? Nous avons rep\u00e9r\u00e9 cinq tendances.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067433"
    },
    {
        "title": "La veste se porte d\u00e9sormais \u00e0 m\u00eame la peau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/0bd5a9e7-8509-47c0-9e63-be08160032bd.jpeg?s=d7452ffd0c7e475629cc6ca48d75f5d5\" /><br />Top et chemisier passent \u00e0 la trappe. Cette saison, on imite des it-girls comme Emily Ratajkowski et Joan Smalls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066557"
    },
    {
        "title": "La queue de cheval la plus ch\u00e8re du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/59b47cca-7a08-4890-badc-67764bcf1fbe.jpeg?s=f9a073bc9f458262fb00fcbe3c6f1983\" /><br />Cette coiffure peut valoir une fortune, si on la sublime avec des accessoires de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062016"
    },
    {
        "title": "Tops et flops des stars aux Oscars 2024",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/b3620951-0ce7-4cbf-8c01-dee7c56dad37.jpeg?s=79a45dad719b7f71280871c656327673\" /><br />La 96e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars a eu lieu \u00e0 Los Angeles dimanche. Les stars, habill\u00e9es par les grands couturiers, ont foul\u00e9 le tapis rouge du Dolby Theatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061163"
    },
    {
        "title": "Classement des vols les plus longs du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/82a31dec-c11e-4394-b7ff-412a429f958f.jpeg?s=40c7091cd78dba660bcb1cc78acdb901\" /><br />Si vous avez du mal \u00e0 supporter deux heures en avion, alors attachez votre ceinture! Ces long-courriers ont de quoi faire perdre patience aux plus patients d'entre vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066866"
    },
    {
        "title": "P\u00e2ques 2024: les 10 destinations pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Suisses",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/dd9d722f-ed24-4f22-91fa-ddac4b2bbd3e.jpeg?s=201e503f77572de68f008e0cfa79a28f\" /><br />Booking.com publie les classements des pays ainsi que des villes \u00e0 l'\u00e9tranger et en Suisse o\u00f9 les voyageurs ont envie d'aller au printemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063660"
    },
    {
        "title": "Comment voyagent les stars et les personnes fortun\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/12bedeac-504c-4981-900b-6b497bed0de0.jpeg?s=89d6228d3b87237ada0d8b1ad2488487\" /><br />Rob DelliBovi, agent \u00e9tabli \u00e0 New York, compte plus de&nbsp;mille personnes c\u00e9l\u00e8bres et fortun\u00e9es parmi ses clients. Il nous r\u00e9v\u00e8le leurs souhaits les plus fantaisistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062245"
    },
    {
        "title": "S'offrir une escapade abordable en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/2a9f3d25-a9a5-4f35-b3a8-86b50d9622eb.jpeg?s=b0fa4c9a7e0e108789785042893c0411\" /><br />Un classement a identifi\u00e9 les cinq villes les plus agr\u00e9ables et les moins ch\u00e8res pour s'\u00e9vader le temps d'un week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061344"
    },
    {
        "title": "Des hommes paient pour avoir des petits t\u00e9tons comme Beckham",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/a47ede04-7d11-4bc9-8846-f43fc30e1c10.jpeg?s=a3bd48994f4a96fe64316df61bafb173\" /><br />\u00c0 New York, les chirurgiens constatent une augmentation du nombre de demandes de r\u00e9duction des mamelons chez les hommes. Qu'en est-il en Suisse?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066639"
    },
    {
        "title": "Si vous avez l'un de ses sympt\u00f4mes, filez chez le dentiste!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/5ebb40e9-c224-4314-90ae-2c0e65d7d3b4.jpeg?s=a0ffd8074ba2113a66cfd0c4e10064bf\" /><br />Pour beaucoup, la visite annuelle chez le dentiste est un passage redout\u00e9, mais oblig\u00e9. Si, toutefois, l'un de ces sympt\u00f4mes appara\u00eet dans l'intervalle, il ne faut pas attendre la prochaine visite pour consulter.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062963"
    },
    {
        "title": "Sublimez votre coiffure gr\u00e2ce \u00e0 cet accessoire capillaire r\u00e9tro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/a508b502-4461-4b40-8437-f6849d9c54ea.jpeg?s=8cbe7f843855b68c1293b57a9649e85a\" /><br />Autrefois, il n'y avait pas une photo de classe sans rubans dans les cheveux. Et si on remettait \u00e7a pour votre prochaine photo de groupe?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061434"
    },
    {
        "title": "Les effets \u00e0 long terme des injections r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'acide hyaluronique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/3a75e733-a3e3-4897-9fbc-6b5d18fbd7d9.jpeg?s=6fcb9443a8cc90a9476a6fb188882d40\" /><br />Les uns affirment que l'acide hyaluronique finit par \u00eatre pleinement r\u00e9sorb\u00e9. Les autres, en revanche, pensent qu'il reste ind\u00e9finiment dans l'organisme. Une chirurgienne esth\u00e9tique nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058835"
    },
    {
        "title": "Le superyacht \u00e0 1 milliard de dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/cf7ed0c9-d56f-4c38-a27b-76a992b67aa4.jpeg?s=dfe03ad706a077c3d4dd815f38094609\" /><br /><strong></strong>Colossea porte bien son nom. Ce superyacht, aux co\u00fbts de construction faramineux, fait 204 m\u00e8tres de long et il est \u00e9quip\u00e9 d'un dirigeable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067272"
    },
    {
        "title": "L'appartement parisien de Karl Lagerfeld est \u00e0 vendre pour des millions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/9547f284-0613-40fb-b762-5a383993cda2.jpeg?s=3b30878d1cb51b5cfd2d6bcd419d8627\" /><br />Dressing de 50 m<sup>2</sup>&nbsp;et ancien propri\u00e9taire c\u00e9l\u00e8bre: le 26 mars prochain, l'appartement parisien de Karl Lagerfeld sera mis aux ench\u00e8res. La mise \u00e0 prix est de&nbsp;5,3 millions d'euros.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062764"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9duquer un chien avec bienveillance",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/55351c45-1b44-4691-ab7d-face38970614.jpeg?s=5e7710f5750da931a4702b4e47dbef08\" /><br />L'\u00e9ducation non violente des chiens table sur un dressage non r\u00e9pressif et sur la r\u00e9compense. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059391"
    },
    {
        "title": "Oubliez les dosettes de lessive!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/16d0557a-a38e-4146-867e-ca71f0e7277d.jpeg?s=cefb68121a35ac6b9a72b50fe791233e\" /><br />Certes, les dosettes de lessive sont pratiques pour laver le linge. Mais elles seraient aussi responsables du fait qu'il ne soit jamais vraiment propre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056700"
    },
    {
        "title": "New York: une pizzeria styl\u00e9e dans une station de m\u00e9tro crasseuse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/17/0a41c072-09cd-48c9-9661-78856bc1d21d.jpeg?s=5dabf7f12693d57f6dba691b76d823ec\" /><br />See No Evil Pizza est un nouveau restaurant sous le sol, pr\u00e8s de Times Square. Le m\u00e9tro new-yorkais abrite aussi des bars \u00e0 cocktails, un caf\u00e9 et un resto gastronomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066175"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont gage de long\u00e9vit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/e0053d35-c07c-4bb9-a8ee-57a587c053e8.jpeg?s=d4ffbac30559554b1a373e42333f9a89\" /><br />Pour vivre vieux, il faut miser sur un style de vie sain. Cela commence par l'alimentation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059635"
    },
    {
        "title": "R\u00e9alisez ce test pour savoir si vos \u0153ufs sont encore frais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/d6f1909c-02b8-46a8-8e3d-7e41042c28af.jpeg?s=0cdc2d9dd0f4167018bfd3ea3d11a1a2\" /><br />En cuisinant, les \u0153ufs oubli\u00e9s dans le r\u00e9frig\u00e9rateur vous reviennent soudain \u00e0 l'esprit. Sont-ils encore comestibles? Une simple astuce permet de le savoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059359"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ne sont pas chauvins dans leurs go\u00fbts culinaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/2b377e86-6ffe-4137-b9d3-c3b009930f55.jpeg?s=26d3dade017c791093c30f3136a8022b\" /><br />Quel type de restaurants remporte le plus de succ\u00e8s en Suisse? Petit indice: ni la cuisine italienne ni la cuisine traditionnelle helv\u00e9tique n'arrive en t\u00eate du classement, comme le r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057849"
    },
    {
        "title": "Vive la jeunesse au guidon!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/62db2c46-3eec-44f8-9c5b-d3cfa642bc25.jpeg?s=2c36a70b99eff3395cb54bfbb1ca53de\" /><br />BMW se lance dans une nouvelle aventure. Le deux-roues \u00e9lectrique CE 02 est vif et rapide. Il vise clairement les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063479"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 cette \u00e9dition limit\u00e9e, exclusivit\u00e9 rime avec l\u00e9g\u00e8ret\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/3796b1e3-865b-4652-a378-6ab8bc4235b6.jpeg?s=293aa5d3a5ac0590543fa1035ef6e3b2\" /><br />Chez Audi, la RS 6 Avant GT est un mod\u00e8le haut de gamme qui repousse les limites de l\u2019univers sportif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063486"
    },
    {
        "title": "Un mythe am\u00e9ricain \u00e0 l'\u00e8re \u00e9lectrique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/b0b04b81-c218-4221-b0a7-8ac5dd83ac9c.jpeg?s=f2e905278cdaf41b22ff1be2180dfc5e\" /><br />Cadillac pr\u00e9sente son premier crossover \u00e9lectrique. La Lyriq doit marquer un tournant pour la filiale du plus grand constructeur am\u00e9ricain. Notre essai sur route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063460"
    },
    {
        "title": "Est-on passible de sanctions si on transporte des passagers ivres?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/7388cdcd-1f12-4762-bbd0-3f28356dd1e9.jpeg?s=d245a9a6123cdc0e68e9c84b28335121\" /><br />Le conducteur doit rester sobre. Mais qu'en est-il des autres occupants du v\u00e9hicule, susceptibles de perturber l'automobiliste? Doivent-ils \u00eatre install\u00e9s \u00e0 l'arri\u00e8re?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062803"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Le plus grand Dancefloor du Valais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/e17d912c-e17a-4125-a883-4ff3d92de0c4.png?s=bb3c3b586d91c4a5f6c5f4d1ddcd0fe0\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Le plus grand Dancefloor du Valais qui aura lieu les 27 avril et 3 mai \u00e0 la patinoire de Monthey.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049243"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Mahmood",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/4c426df4-7846-4067-8c60-19de5f8b4880.jpeg?s=f2f8bbd7a87e1fc400ef3a60504dbebd\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Mahmood qui aura lieu le 12 avril 2024 \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038568"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Les joueurs ont flamb\u00e9 deux milliards en un an",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/096cb76d-d278-498b-a4b0-1268f39a67e6.jpeg?s=f662faa7f068ea44843451f7140d4c87\" /><br />La fi\u00e8vre des jeux de hasard et d'argent en Suisse continue de monter selon Addiction Suisse. La dette moyenne contract\u00e9e par les accros se monte \u00e0 plus de 88'000 fr.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067280"
    },
    {
        "title": "Un condamn\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 en G\u00e9orgie pour la premi\u00e8re fois depuis 2020",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/2c66f7ad-57a2-40e2-8322-d97391259017.jpeg?s=f8bac71981d60fe35b8089b23e0ea623\" /><br />Condamn\u00e9 en 1996 \u00e0 la peine capitale pour avoir enlev\u00e9, viol\u00e9 puis tu\u00e9 son ex-compagne, Willie James Pye a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 mercredi par injection l\u00e9tale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/799770790814"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan dit avoir d\u00e9tect\u00e9 32 avions de guerre chinois en 24 heures",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/659e7287-6d61-486d-8435-9b7df653dc64.jpeg?s=dda1d0cbd6fbf7ea2e346b58c722d129\" /><br />L\u2019arm\u00e9e ta\u00efwanaise a d\u00e9tect\u00e9 mercredi trente-deux avions de guerre chinois autour de Ta\u00efwan, ainsi cinq navires de guerre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/752779187802"
    },
    {
        "title": "Des Rohingyas, survivants d\u2019un naufrage, rep\u00e9r\u00e9s en mer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4830807f-9c8c-4553-828b-6391961756d2.jpeg?s=1264363121f35c8f9af254d047e7efe1\" /><br />Deux bateaux, avec \u00e0 leur bord plus d\u2019une centaine de r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas, ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s mercredi au large de l\u2019Indon\u00e9sie par des sauveteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/325026153386"
    },
    {
        "title": "Le spin-off est-il l'avenir de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/93608794-71db-47bf-9d17-adb955d6ebf4.jpeg?s=b7fefcb2aa63839b61f70b33396f9441\" /><br />\u00abThe Rookie: Feds\u00bb, \u00e9ni\u00e8me s\u00e9rie d\u00e9riv\u00e9e, d\u00e9barque dimanche 24 mars 2024 sur la RTS. D\u00e9corticage du ph\u00e9nom\u00e8ne avec un expert.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066859"
    },
    {
        "title": "Votre visage est le reflet de votre petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/c33cdcac-f040-47d3-9e23-e60ae39d60a5.jpeg?s=78a6d139d556d94efae147f729041909\" /><br />Le repas matinal est le plus important de la journ\u00e9e. Une \u00e9tude, men\u00e9e en France, tente de prouver qu'un pic de glyc\u00e9mie a un impact direct sur le pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067902"
    },
    {
        "title": "\u00abCom\u00e8te du diable\u00bb: ce ph\u00e9nom\u00e8ne rare visible tous les 70 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/c34a846d-986f-4f99-9b53-00e25fb8ca8d.jpeg?s=82d51cae4d80542e96dbdcd5f71fd72b\" /><br />D\u00e8s ce vendredi 22 mars, la \u00abcom\u00e8te du diable\u00bb pourrait \u00eatre visible dans le ciel. Un ph\u00e9nom\u00e8ne rare qui se produit tous les 71 ans environ. (AP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068242"
    },
    {
        "title": "Karim Benzema ouvre la porte \u00e0 la France pour les Jeux olympiques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/a4973787-00ff-4e84-a6e7-fb04bde0ab3d.jpeg?s=14ef3e7d4af83ac9bbf46f9de61d0ccf\" /><br />L\u2019ancien attaquant du Real Madrid, qui a annonc\u00e9 sa retraite internationale en d\u00e9cembre 2022, s\u2019est dit favorable \u00e0 un retour en s\u00e9lection cet \u00e9t\u00e9 pour les JO de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/916329031453"
    },
    {
        "title": "Des finales de Coupe du monde fa\u00e7on gros sel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/535225f6-107e-4008-afab-50a15fa09eaf.jpeg?s=89ba7e07376aa1c5e34a775d0e15a0cb\" /><br />La conclusion de la saison de Lara Gut-Behrami ou Marco Odermatt a de quoi en faire transpirer plus d\u2019un. \u00c0 Saalbach, tout est mis en \u0153uvre pour offrir les derniers duels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/747429261159"
    },
    {
        "title": "Bruce Willis danse avec son ex-femme Demi Moore",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/ad12cb26-ea91-4906-a838-080a4e907df2.jpeg?s=530055350d8d0f3948f460c6e65044e7\" /><br />Dans une nouvelle vid\u00e9o chaleureuse sur Instagram, on peut voir la superstar hollywoodienne Bruce Willis, atteinte de d\u00e9mence, ex\u00e9cuter une danse amusante avec son ex-femme Demi Moore. Il s\u2019agit d\u2019un moment embl\u00e9matique d\u2019un film de l\u2019acteur.  (Instagram/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068119"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n\u2019avons jamais autant traqu\u00e9 la fraude\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/0332e964-5f51-418e-b094-1d437746e937.jpeg?s=f948fe33defbbe56e06f27bab51e3af0\" /><br />Le Premier ministre Gabriel Attal a salu\u00e9 mercredi les 15,2 milliards d'euros mis en recouvrement en 2023. Un chiffre record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067861"
    },
    {
        "title": "Aryna Sabalenka a le \u00abc\u0153ur bris\u00e9\u00bb par la mort de son ex",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4dbb4880-ffa3-4ae3-a9c0-ef2c2df9e7c7.jpeg?s=2031d8066f4b896a59ab362e5018512c\" /><br />La championne b\u00e9larusse a pris la parole pour la premi\u00e8re fois, sur ses r\u00e9seaux sociaux, depuis la mort de son ancien compagnon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/326160604249"
    },
    {
        "title": "Les cours en streaming ne vident pas les salles de l'EPFL",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/91e32ba6-db5a-4e7f-a8d0-eba3f8072fbf.png?s=89795b14d2a874519e8f7e79e933de84\" /><br />Selon une enqu\u00eate, une majorit\u00e9 d'\u00e9tudiants assistent aux cours en pr\u00e9sentiel, m\u00eame s'ils peuvent les suivre en \u00ablive streaming\u00bb. Et la plupart pr\u00e9f\u00e8rent de toute mani\u00e8re se rendre sur le campus pour \u00e9tudier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067807"
    },
    {
        "title": "Le retour d'un h\u00e9ritier potentiel pourrait semer la zizanie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/fd0a070c-d66b-4baf-818d-5aca6b269a88.jpeg?s=af841a2827db1935ba3f3cf93b4f4665\" /><br />Apr\u00e8s des ann\u00e9es aux Etats-Unis, le deuxi\u00e8me fils du roi va rentrer vivre au pays et \u00abn\u2019aspire \u00e0 rien\u00bb, selon lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068430"
    },
    {
        "title": "Un but et un assist pour Kevin Fiala en NHL",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4e356526-57fd-489b-b587-ec2abba160ad.jpeg?s=7efe23bfcb5d3fc26a4e83f1115c4572\" /><br />L\u2019attaquant saint-gallois a brill\u00e9 lors du succ\u00e8s 6-0 de Los Angeles face \u00e0 Minnesota. Le but de Kevin Fiala a permis \u00e0 Anze Kopitar d\u2019entrer un peu plus dans la l\u00e9gende en NHL.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/541659724294"
    },
    {
        "title": "Baisse d'imp\u00f4t et gratuit\u00e9 des TPG pour les jeunes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/1e0da931-9fdf-4e5e-b2ed-24191a76d127.jpeg?s=abf386e5428f9f60e41212318f795e56\" /><br />Les comptes 2023 sont tomb\u00e9s. L'argent pleut \u00e0 nouveau sur le canton. Le Conseil d'Etat veut adoucir la fiscalit\u00e9 et favoriser les transports publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068046"
    },
    {
        "title": "Une op\u00e9ration hors norme se pr\u00e9pare au Haut-Vernet",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ffc38873-d138-43e8-95fe-4af18c8329ce.jpeg?s=0c06ace7cf0a0ec440d7c451141933df\" /><br />La semaine prochaine, les enqu\u00eateurs reviendront sur les lieux de la disparition de l'enfant. Toutes les personnes pr\u00e9sentes au moment des faits seront \u00e0 nouveau interrog\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068449"
    },
    {
        "title": "Surprise: la BNS baisse son taux directeur \u00e0 1,5%",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/3c57823f-f59b-4e64-b0a8-2d90cec5b195.jpeg?s=3dcac0dde9f194064c7eba7dd0dab0d8\" /><br />La Banque nationale dit que l'objectif de lutte contre l'inflation est atteint et qu'il faut d\u00e9sormais tenter de relancer la croissance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068497"
    },
    {
        "title": "La toiture de la maison a pris feu: trois familles relog\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/11a4b38d-c6f9-4c79-aa2a-a99b067e19f2.jpeg?s=4ab4c4792d40fc62fdde13502913046f\" /><br />Le toit d'une maison fribourgeoise a \u00e9t\u00e9 la proie des flammes, mercredi. Douze personnes ont d\u00fb \u00eatre relog\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068480"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s donnent tout pour retrouver les 13 mineurs coinc\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/974ac839-d005-4536-b04b-0da3f364d882.jpeg?s=5812843b267c53940d56f93d7f26d4bd\" /><br />L\u2019op\u00e9ration de secours impliquant plus de 200 secouristes dans l\u2019Extr\u00eame-Orient russe se poursuit jeudi pour retrouver 13 mineurs coinc\u00e9s depuis trois jours au fond d\u2019une mine d\u2019or de la r\u00e9gion de l\u2019Amour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068515"
    },
    {
        "title": "Yann Sommer, plus fort que jamais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/1a56915c-8613-4545-a6b0-43d42bc09f0c.jpeg?s=022c7c71256760f6c925f0dec6c302df\" /><br />Le gardien de l\u2019Inter Milan semble par\u00e9 \u00e0 repousser la concurrence en \u00e9quipe nationale encore bien quelque temps. La Suisse devra profiter de sa forme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/666179200215"
    },
    {
        "title": "Peur sur les lyc\u00e9es parisiens",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/cbdd8416-2991-4bfa-9f7f-ee06ad9c2a2c.jpeg?s=77c0f89620e64bacfa00862c5a2e1083\" /><br />Des menaces d\u2019attentats et des vid\u00e9os de d\u00e9capitations ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es \u00e0 des \u00e9coles de la r\u00e9gion parisienne. La police est sur les dents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068551"
    },
    {
        "title": "Vers un tarif sp\u00e9cial plus cher pour parquer son SUV en ville",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/a808be20-d7fd-4d07-b356-0793c1ace037.jpeg?s=68991f1e3bbdaf711a84d74bc3bf1c3f\" /><br />Le conseil communal \u00e9tudie la possibilit\u00e9 de faire passer \u00e0 la caisse les utilisateurs de ces gros v\u00e9hicules polluants. Une id\u00e9e qui vient d'\u00eatre adopt\u00e9e \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068453"
    },
    {
        "title": "Les chants complexes la font craquer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/c174b43f-644f-4ec2-ba55-0cecc99b8c7d.jpeg?s=e098cd7f77ef2d2b4a26d14bddb2e4c4\" /><br />La femelle du Diamant mandarin aurait un faible pour les combinaisons de trilles, selon une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068553"
    },
    {
        "title": "AD Laurent accus\u00e9 de viols aggrav\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ac3599bb-22d3-4abe-860f-7238268bbc5b.jpeg?s=a5959645a934a488ff3cfc4dedb236d7\" /><br />L'ex-candidat de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 et influenceur fran\u00e7ais est vis\u00e9 par une plainte d'une femme affirmant qu'il l'a agress\u00e9e sexuellement \u00e0 deux reprises en 2018.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068512"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable du sinistre lorsque je pr\u00eate mon v\u00e9hicule?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/0b1c994e-499a-41f1-9ebc-457da690a55c.jpeg?s=adf1c4aed6b2780a9567017627db1cc5\" /><br /><strong>En cas de sinistre caus\u00e9 par un tiers \u00e0 qui l'on a pr\u00eat\u00e9 son v\u00e9hicule, il est pr\u00e9f\u00e9rable d'avoir une assurance responsabilit\u00e9 civile qui couvre express\u00e9ment ce cas.&nbsp;</strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068077"
    },
    {
        "title": "Sa BMW devient rose : \u00abJ'ai failli pleurer !\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/10b4b279-96d6-42b5-bb96-120b953b372c.avif?s=66fc75528d451dd824f2b1a5ba19cb84\" /><br />Plusieurs automobilistes ont utilis\u00e9 un produit sp\u00e9cial pour laver leur voiture, mais la couleur n'est pas enti\u00e8rement partie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068437"
    },
    {
        "title": "L'hiver n'a pas (encore) dit son dernier mot",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/42deb63e-0f74-4bda-bc7f-fe48354af975.jpeg?s=3ae2c00e2208e3cebd0319b63a919f22\" /><br />Les temp\u00e9ratures vont chuter samedi et dimanche. Cette baisse brutale s'accompagnera de pr\u00e9cipitations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068517"
    },
    {
        "title": "Des scientifiques inventent la \u00abcalculette de la mort\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4346186e-d6cc-43ae-99f7-2f3912d4b6dd.jpeg?s=75e41494e85bd1be2c6df41284ff5d80\" /><br />Des chercheurs danois ont \u00e9labor\u00e9 un algorithme pour pr\u00e9dire la vie et la mort d'une personne mais pas seulement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068397"
    },
    {
        "title": "Macron et ses gants de boxe: un clich\u00e9 viriliste ou populiste?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/1e84283b-dfd1-459f-9f15-08f6a742e6d0.jpeg?s=53501e787c9581a897285a4e5328f30f\" /><br />La photographe officielle du pr\u00e9sident fran\u00e7ais a publi\u00e9 sur Instagram des photos d'Emmanuel Macron en plein effort. Les r\u00e9actions ont \u00e9t\u00e9 vives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068573"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9tails de la gratuit\u00e9 des transports publics pour les jeunes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/1a1470f7-0488-4683-b340-dbb3b9472744.jpeg?s=b269bcb0c07bb24462cdf6f63a535abf\" /><br />Le Conseil d'Etat souhaite conserver le principe d'un titre de transport. Les touristes et les frontaliers voyageront aussi \u00e0 l'\u0153il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068570"
    },
    {
        "title": "Les bo\u00eetes de jeux vid\u00e9o pourraient bient\u00f4t d\u00e9serter les rayons",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/708b6869-bd64-4896-849b-ea90fcd78f62.jpeg?s=ce5405d260de051ac45660b7e2165fe2\" /><br />Pouss\u00e9s par les g\u00e9ants de l\u2019industrie, les t\u00e9l\u00e9chargements et services en ligne de jeux vid\u00e9o repr\u00e9sentent d\u00e9sormais dans le monde, une part \u00e9crasante du chiffre d\u2019affaires du secteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068574"
    },
    {
        "title": "Marcus S\u00f6rensen et deux autres joueurs suspendus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/cf1f62ec-a4d7-42c6-b3c8-eca6b10d0857.jpeg?s=9eaf2eee6ce0b5cb54b0e6836ae75b02\" /><br />L\u2019acte III des quarts de finale entre Gott\u00e9ron et Lugano a des cons\u00e9quences disciplinaires: Sprunger, S\u00f6rensen et Quenneville ont tous \u00e9cop\u00e9 d\u2019un match de suspension.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/731703029002"
    },
    {
        "title": "Il n\u2019aurait pas d\u00fb suivre cet individu dans cette ruelle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/99633539-297a-4376-9e3b-4fb3d8e85532.jpeg?s=11b773c90642dd2d11b61bfae67dc7bb\" /><br />La police traque une bande de ravisseurs apr\u00e8s la diffusion d\u2019images montrant un homme embarqu\u00e9 dans un van en pleine journ\u00e9e. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068055"
    },
    {
        "title": "Il joue aux \u00e9checs par la pens\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ce2e4f8c-7f91-4796-94fd-fdbed528ec34.jpeg?s=791c8f18d3e3f56b46d7f9ffc5a5fa25\" /><br />Noland Arbaugh, 29 ans, est t\u00e9trapl\u00e9gique depuis un accident de voiture. Il a r\u00e9ussi \u00e0 jouer une partie d\u2019\u00e9checs par la pens\u00e9e. Cet exploit a \u00e9t\u00e9 possible au moyen d\u2019un implant c\u00e9r\u00e9bral, qui lui permet de contr\u00f4ler la souris d\u2019un ordinateur. La vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e par la start-up am\u00e9ricaine Neuralink, du milliardaire Elon Musk. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068557"
    },
    {
        "title": "Une enseignante jug\u00e9e pour harc\u00e8lement sur mineurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/d35f6d34-fc6b-4218-a33b-9d8432883ada.jpeg?s=2891a4483fd543edbfa7b0ea9c6a668a\" /><br />Une prof est renvoy\u00e9e en correctionnelle. Elle est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir \u00abhumili\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement\u00bb Eva\u00eblle devant sa classe. Cette derni\u00e8re s'\u00e9tait suicid\u00e9e",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068591"
    },
    {
        "title": "Un vainqueur de la Coupe Stanley s\u2019est donn\u00e9 la mort",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/17225afa-5bea-409a-bc2b-32fea35814c0.jpeg?s=a9a1b15afc349983d394081f8f77d186\" /><br /><strong>L\u2019ancien bagarreur de la NHL Chris Simon a mis fin \u00e0 ses jours. Il avait 52 ans.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068554"
    },
    {
        "title": "Voleurs \u00e0 l\u2019\u00e9talage multir\u00e9cidivistes pinc\u00e9s \u00e0 deux reprises",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/05842038-d35f-4c1e-aa09-ee562a6efb55.jpeg?s=9fd1f2d95a9288ea4f0e6c6ddbf655c4\" /><br />Deux hommes seront d\u00e9nonc\u00e9s au Minist\u00e8re public pour avoir vol\u00e9 des magasins fribourgeois et vaudois. L\u2019enqu\u00eate a permis de les confondre pour une dizaine de cas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068622"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 gagne 20 fois plus que Zakaria",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/c32cecef-be12-4056-8dbf-ca9a1579fb87.jpeg?s=24474a932a4d99881a7d7905f87488c4\" /><br />L\u2019attaquant star du PSG tr\u00f4ne, sans grande surprise, en t\u00eate des joueurs les mieux pay\u00e9s du championnat fran\u00e7ais, selon \u00abL\u2019Equipe\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/341078991109"
    },
    {
        "title": "Taux de la BNS: des effets plut\u00f4t mitig\u00e9s sur nos porte-monnaies",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/af49e6d1-de69-4bef-9701-cb2cd02efa1c.jpeg?s=bd399bcbe31d9bdcff3b0c4d04fc257c\" /><br />La d\u00e9cision de r\u00e9duire le taux directeur peut avoir des impacts sur les loyers, les avoirs en banque, le march\u00e9 des actions ou le taux de change.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068541"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tourderie, et elle se retrouve \u00e0 poil en plein enterrement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/bea66590-acdb-41e6-bcd5-a4681dd4bed8.jpeg?s=a84c4bc235281dd7128fa027fc557144\" /><br />Une m\u00e8re de famille qui suivait une c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e8bre en visioconf\u00e9rence a oubli\u00e9 d'\u00e9teindre sa cam\u00e9ra. Toute l'\u00e9glise l'a vue sous la douche, puis en train de s'\u00e9piler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068516"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait sur l'op\u00e9ration isra\u00e9lienne \u00e0 l\u2019h\u00f4pital al-Chifa",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ce7f8d80-05ae-4a0a-af6a-b91e912070ef.jpeg?s=12bd0b556687ac268f1ec3a41307027f\" /><br />Les combats de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans le plus grand complexe hospitalier de la bande de Gaza sont entr\u00e9s jeudi dans leur quatri\u00e8me jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068648"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9dominance du racisme anti-Noirs en Valais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/c071c4bf-78b8-435c-a580-ad9f8d1e5eac.jpeg?s=9b71bde79238d85c4b82244e784955a2\" /><br />Dans le cadre de la semaine d'actions contre le racisme, le canton aux treize \u00e9toiles se lance dans une campagne d'affichage aux slogans volontairement choquants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068568"
    },
    {
        "title": "La police simule un kidnapping sur la route et c\u2019est la panique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/1fc13d6e-2229-4a0d-b1dd-857ea1e4b2fb.jpeg?s=956600674548f4a24ba66f4f27b080f4\" /><br />Les forces de l'ordre ont effectu\u00e9, mercredi, un exercice sur le Pont du F\u00fcrstenland. Une automobiliste n'a pas tout de suite compris qu'il s'agissait d'un faux kidnapping.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068499"
    },
    {
        "title": "Une machine de musculation lui tombe dessus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/68493a13-236f-4758-b528-f6c00fe9350f.jpeg?s=a6e8c960e1228454a5d4c87efc4b07af\" /><br />Une femme de 45 ans qui s'entra\u00eenait dans son fitness habituel a re\u00e7u la machine de 140 kilos sur la t\u00eate et le genou. Elle a atterri \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068649"
    },
    {
        "title": "Macron est en forme olympique, la Toile n\u2019y croit pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/7bbd1b94-fc2a-4da3-8cf6-a7776109c1fb.jpeg?s=79a1ac7c5490c134896b2dc2946cdebb\" /><br />Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9 lors d\u2019une s\u00e9ance de boxe. Mais les internautes peinent \u00e0 croire qu\u2019il est r\u00e9ellement aussi muscl\u00e9 que ce que montre l\u2019un des clich\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068629"
    },
    {
        "title": "Robinho saisit la Cour supr\u00eame pour \u00e9viter la prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/86686976-ca37-4571-b4ec-b43a61606a96.jpeg?s=09bbe1ed355d156b496c5c350f41cd22\" /><br />Mercredi, la justice br\u00e9silienne a valid\u00e9 la demande de l'Italie visant \u00e0 ce que l'ex-footballeur condamn\u00e9 pour viol purge sa peine dans son pays natal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068675"
    },
    {
        "title": "Les cigarettes \u00e9lectroniques aussi dangereuses que les ordinaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/335d122a-b9ec-48ed-909e-a6c190bb2077.jpeg?s=3b411f030aa650e1f2a57a35e9cd6205\" /><br />Des chercheurs autrichiens d\u00e9montrent qu'avec le vapotage, le risque de cancer n'est pas nettement plus faible que lorsque l'on fume une cigarette standard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068537"
    },
    {
        "title": "La gauche pr\u00e9voit un r\u00e9f\u00e9rendum contre la baisse d'imp\u00f4ts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/46a61f41-1e1b-4354-aa1f-c9ed596f080e.jpeg?s=2f594b85941f940202b9868ef7974c7a\" /><br />Les partis saluent tous ou presque la gratuit\u00e9 des TPG pour les jeunes, mais sont tr\u00e8s divis\u00e9s sur la fiscalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068667"
    },
    {
        "title": "Un rein de porc transplant\u00e9 sur un patient vivant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/73f57c53-ef44-4be6-a8a8-2241e04d8535.jpeg?s=4fd77e8bfe660de4abb71f4e2d0e0404\" /><br />Pour faire face \u00e0 la p\u00e9nurie de dons d'organes, des chirurgiens am\u00e9ricains ont r\u00e9alis\u00e9 une transplantation in\u00e9dite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068698"
    },
    {
        "title": "En libert\u00e9 conditionnelle, il est arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir crash\u00e9 sa Ferrari",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/b5d811a6-8da7-4023-ad9b-813dec6610d6.jpeg?s=a176e89df7fed8763e48c29c3b34f3f1\" /><br />Ross Mendham, un ancien vainqueur d\u2019une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 britannique a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lundi. L\u2019homme a eu un accident avec sa Ferrari F430 et est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir enfreint les conditions de sa libert\u00e9 conditionnelle (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067957"
    },
    {
        "title": "Faux abos \u00e0 des sites pornos: la FRC s'accroche, le Seco d\u00e9croche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/20c691b8-6e4e-4aa8-bfea-3115a9f20602.jpeg?s=abbf85f39165742c8534792f48044a28\" /><br />La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs ira jusqu'au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral contre la soci\u00e9t\u00e9 Obligo. La Conf\u00e9d\u00e9ration, qui avait aussi port\u00e9 plainte, n'ira pas plus loin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068663"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9collage d\u2019un vaisseau russe Soyouz avort\u00e9 au dernier moment",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/46adaaf2-f527-4447-aeb0-fade793bb9b4.jpeg?s=1a981f8d40a08fba20b0c9545db95b09\" /><br />La fus\u00e9e s\u2019appr\u00eatait \u00e0 partir vers l'ISS avec l\u2019astronaute de la NASA Tracy Dyson, le cosmonaute russe Oleg Novitski et la Bi\u00e9lorusse Marina Vassilevska\u00efa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068694"
    },
    {
        "title": "Vaud paie 1,2 million pour liquider l'affaire Xplain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/052e3715-bbb7-4245-a3a7-ab432cb6ac1a.jpeg?s=f43eae70230ca7a080624bd7672c2546\" /><br />Pour se s\u00e9parer dans les plus brefs d\u00e9lais du syst\u00e8me informatique destin\u00e9 \u00e0 la police, les autorit\u00e9s vaudoises devront mettre la main au porte-monnaie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068705"
    },
    {
        "title": "Appartement microscopique \u00e0 prix astronomique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/790ad9e8-3c01-480b-b7ad-27021dd08c97.jpeg?s=2eb7a9ab004fd9b6ff6dcd7c1e35c5fa\" /><br />\u00c0 New York, m\u00eame les logements les plus modestes co\u00fbtent une fortune. C'est parti pour la visite virtuelle d'un 5m<sup>2</sup>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068148"
    },
    {
        "title": "Vol\u00e9 \u00e0 la police, un pistolet-mitrailleur est dans la nature",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ea3ee24a-4af9-4191-9292-1fa417b19aea.jpeg?s=74923df4297e1541be681a72b5e77cae\" /><br />Dimanche, des coups de feu ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s sur un caf\u00e9 aux P\u00e2quis avec une arme d\u00e9rob\u00e9e dans une voiture de police. Les forces de l'ordre sont \u00e0 la recherche d'un second SIG MPX, subtilis\u00e9 dans le m\u00eame v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068715"
    },
    {
        "title": "Leur fille a pass\u00e9 12 ans sur le m\u00eame canap\u00e9, mourant \u00e0 petit feu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/a568d7d7-b575-4730-ae2a-585027cb3c4d.jpeg?s=5bf28ff0c20bacee5b4a17e09ad46f3e\" /><br />Les parents d'une trentenaire d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en janvier 2022 dans des conditions atroces ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s mercredi \u00e0 20 ans de prison chacun pour maltraitance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068569"
    },
    {
        "title": "Arbitre agress\u00e9, tous les matches des juniors D annul\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/615e6d7a-9bd4-4e6d-a72a-025ed79cd313.jpeg?s=b3061d97701a66fb44ca7f3fd0549de2\" /><br />L'Association cantonale vaudoise de football veut donner un signal fort, apr\u00e8s qu'un parent s'en soit pris physiquement \u00e0 un arbitre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068679"
    },
    {
        "title": "Les USA attaquent Apple pour pratiques monopolistiques sur l\u2019iPhone",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/528ad6d4-a42d-4bd5-be92-5930136ca9d3.jpeg?s=bd8263252136abc37df3f3ff28c45963\" /><br />Le gouvernement US s\u2019est associ\u00e9 aux procureurs de plusieurs \u00c9tats pour saisir la justice f\u00e9d\u00e9rale civile du New Jersey contre la marque \u00e0 la pomme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068732"
    },
    {
        "title": "Le drapeau LGBT devrait bient\u00f4t \u00eatre interdit sur les ambassades US",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/7792eff2-b7a5-4bba-9141-6f443710222a.jpeg?s=22f9ee6eb5b406208508b5a122261fd1\" /><br />La mesure a \u00e9t\u00e9 gliss\u00e9e dans le budget de l\u2019Etat f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain, un texte de plus de 1000 pages d\u00e9voil\u00e9 par les \u00e9lus jeudi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068780"
    },
    {
        "title": "Alert\u00e9e pour du vandalisme, la police d\u00e9couvre des hommes en sang",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/8d1574a9-2e93-4402-8bd5-8631bf1e81cc.jpeg?s=0e613381482a96c188344af449b23cb9\" /><br />Un p\u00e8re et son fils ont \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9s, mercredi, dans un immeuble saint-gallois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068666"
    },
    {
        "title": "Du rififi au sein de la police municipale de Cologny",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/64cd6a01-b83b-4ca9-9327-6288fca7d994.jpeg?s=869008b5d35914ee0290e6c16e24162c\" /><br />Trois agents qui ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s ont saisi la justice. Ils avaient d\u00e9nonc\u00e9 des dysfonctionnements au sein de leur service.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068579"
    },
    {
        "title": "Divans jet\u00e9s dans un champ retourn\u00e9s \u00e0 l'envoyeur par la police",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/e53d07b0-3c51-445c-912b-a01b0ba1228d.jpeg?s=bf1880a0cc74209e1a241c1384d8c62b\" /><br />La police de&nbsp;Romano di Lombardia a publi\u00e9 une vid\u00e9o spectaculaire pour faire passer son message de lutte contre l\u2019abandon de d\u00e9chets dans la nature.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068767"
    },
    {
        "title": "Dani Alves bloqu\u00e9 en prison, faute d\u2019avoir pay\u00e9 sa caution",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/b9e2762d-30bd-49c1-be25-938b0420998d.jpeg?s=5ed0a8e021cfd8a5fe62dfe555130b06\" /><br />Le footballeur br\u00e9silien, condamn\u00e9 \u00e0 4 ans et demi de prison pour viol, n\u2019a pas encore pay\u00e9 la caution de 1 million d\u2019euros exig\u00e9e par un tribunal espagnol pour sa remise en libert\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/256938757098"
    },
    {
        "title": "L'hybride rechargeable pollue presque quatre fois plus qu'indiqu\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/97faa256-89e3-42d7-9b61-06117b81ffd7.jpeg?s=06df9da8fb8bb64ac012df1e40ce2ec0\" /><br />Des \u00e9tudes r\u00e9v\u00e8lent que les voitures classiques polluent l\u00e9g\u00e8rement plus que les valeurs communiqu\u00e9es par les constructeurs. Les hybrides rechargeables \u00e9mettent 3,5 fois plus de CO<sub>2</sub>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068548"
    },
    {
        "title": "\u00abLes policiers ont banalis\u00e9 le fait de tuer les gens comme \u00e7a\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/f28fbca2-a954-4178-92ea-0d4529c375b7.jpeg?s=8eb43238f828fd63b6af722493d8e45f\" /><br />Une marche blanche en hommage \u00e0 Wanys, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 18 ans dans une collision avec un v\u00e9hicule de police, s'est tenue en Seine-Saint-Denis jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068814"
    },
    {
        "title": "Cet avion pourrait bient\u00f4t \u00eatre le plus long du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/d5170989-00c7-47b8-b301-0fd76ef16a01.jpeg?s=34b072cbdf4329cefaa61e25cfc9b104\" /><br />L\u2019avion cargo \u00abWindRunner\u00bb mesurera 108 m\u00e8tres de long et pourra transporter des pales d\u2019\u00e9oliennes jusqu\u2019\u00e0 100 m\u00e8tres de long. Il deviendra ainsi le plus long du monde d\u00e9passant l\u2019Antonov An-225 et ses 84 m\u00e8tres de longueur, (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068656"
    },
    {
        "title": "\u00abUne tr\u00e8s mauvaise id\u00e9e de se mettre en couple avec un athl\u00e8te\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/dabb6a2e-87d3-41b5-a5b9-cb57d7e0891e.avif?s=8c7ad7472ffc9f56e56117c439e7064d\" /><br />La chanteuse colombienne, qui sort un nouvel album ce vendredi, a confi\u00e9 avoir sacrifi\u00e9 beaucoup pour que son ex continue de jouer au football au plus haut niveau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068817"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne met fin \u00e0 une collaboration historique avec Adidas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/c2056064-9a09-4a14-b8e5-bd1549a2faee.jpeg?s=681be4aa2dd6d978819354e326e1ae7f\" /><br />La F\u00e9d\u00e9ration allemande de football a sign\u00e9 un contrat de partenariat avec Nike \u00e0 partir de 2027. La fin d\u2019une \u00e8re pour Adidas, qui \u00e9quipait la Mannschaft depuis 70 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/994910186835"
    },
    {
        "title": "\u00abBarron Trump est une cible acceptable, maintenant\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/85d6f2e5-7a7e-4504-b391-644470cadcc4.jpeg?s=e1faa3cae0fdaf91498dc104bd43f6cf\" /><br />Un ancien cadre de la NBC s'est attir\u00e9 les foudres des r\u00e9publicains, en marquant \u00e0 sa mani\u00e8re le 18e anniversaire du fils cadet de l'ex-pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068630"
    },
    {
        "title": "Le LHC re\u00e7oit Davos pour le troisi\u00e8me acte des play-off",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/43c57aef-7012-4ff4-9a64-c396d0309fcc.jpeg?s=74897fe1b06d16a051ea2c54ed4e067e\" /><br />Un partout, puck au centre. Victorieux \u00e0 Davos, le club vaudois a l'occasion ce soir de prendre pour la premi\u00e8re fois l'avantage dans cette s\u00e9rie.<a href=\"https://lausannehc.ch/2022/11/06/geoff-ward-nouvel-entraineur-du-lhc-peter-andersson-coach-assistant/\"></a>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068703"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de l\u2019ancien ministre de la Culture Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/892b8d6c-9f11-4274-9676-053815b00a45.jpeg?s=dbb5cad3f5fb3f97803b8173ceec1568\" /><br />L'ex-politicien et homme de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans, a annonc\u00e9 sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068872"
    },
    {
        "title": "Mosqu\u00e9es menac\u00e9es via des lettres \u00abbadigeonn\u00e9es de graisse de porc\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/26eb6289-5f91-425c-89d9-0d965c19dffa.jpeg?s=dcad7a5a3aeada9b70f29acb3f3aecac\" /><br />Des lieux de culte musulmans de la r\u00e9gion d\u2019Orl\u00e9ans ont re\u00e7u des courriers islamophobes en plein mois de ramadan. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068852"
    },
    {
        "title": "Payer ses imp\u00f4ts en liquide: \u00e7a ne se fait presque plus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/f13a8dba-6e74-4795-ab0b-6eaf26dd3686.jpeg?s=084664ace5338060c925dff60511a881\" /><br />Les services cantonaux des contributions n'acceptent plus ou presque plus le r\u00e8glement des imp\u00f4ts en esp\u00e8ces. Le guichet genevois le permet encore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068678"
    },
    {
        "title": "Des chimpanz\u00e9s sid\u00e9r\u00e9s par la proth\u00e8se de jambe d\u2019un homme",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/17/9b4064e0-f894-48f8-b9f9-aa44834fa3fa.jpeg?s=65e8fc2403698518a0d6d0c6aed149c9\" /><br />Voici le moment \u00e9tonnant o\u00f9 les chimpanz\u00e9s d\u2019un zoo britannique ont \u00e9t\u00e9 sid\u00e9r\u00e9s le 11 mars, en voyant la proth\u00e8se de jambe d\u2019un visiteur.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066035"
    },
    {
        "title": "L'attente est termin\u00e9e pour le jeu \u00abCall of Duty: Warzone Mobile\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ec88f78a-fc36-4a53-8f0f-5957dae727e8.jpeg?s=e7ad41bb6bd3ef81a12fd037f3919ce2\" /><br />Apr\u00e8s plusieurs reports, le battle royale d'Activision a d\u00e9barqu\u00e9 jeudi sur les plateformes mobiles iOS et Android.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068634"
    },
    {
        "title": "Stop aux produits de beaut\u00e9 pour la peau vendus aux ados",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/fdeb706d-7522-43f5-8dd4-9ee22ab7fcfa.jpeg?s=3d81b0383ea73d9b2a1109e27a210e6f\" /><br />Une grande cha\u00eene de pharmacie su\u00e9doise a annonc\u00e9 avoir impos\u00e9 une limite d'\u00e2ge \u00e0 la vente de certains produits de beaut\u00e9 pour contrer l'usage pr\u00e9matur\u00e9 de soins pour la peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068793"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9s pour un appel \u00e0 tuer le pr\u00e9sident turc Erdogan",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/d3cf7799-39c8-4993-9c50-2bdf85577529.jpeg?s=3c8f2b1ec864a19b6322f1250e0f9225\" /><br />Le Cour supr\u00eame bernoise est revenue sur l'acquittement prononc\u00e9 par un tribunal r\u00e9gional. Quatre personnes devront passer \u00e0 la caisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068530"
    },
    {
        "title": "Chasse \u00e0 l\u2019homme apr\u00e8s la violente \u00e9vasion d\u2019un d\u00e9tenu n\u00e9onazi",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/550eb998-56af-450f-a8fa-49ac72577984.jpeg?s=98c6d28175d7cc3fde9ca3e5ce7de5d9\" /><br />Avec l'aide d'un complice, un supr\u00e9maciste blanc s'est \u00e9chapp\u00e9 lors d'une \u00abattaque audacieuse\u00bb&nbsp;\u00e0 l'h\u00f4pital. Trois agents de prison ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068885"
    },
    {
        "title": "Trois survivants apr\u00e8s le crash d\u2019une montgolfi\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/d248bc71-ef68-40ea-a571-08e1c9a5bd24.jpeg?s=5154c86a5ac17dd61eb1cb3c50f1d4ea\" /><br />Une montgolfi\u00e8re a heurt\u00e9 une ligne \u00e9lectrique dans le Minnesota aux \u00c9tats-Unis. Elle s\u2019est \u00e9cras\u00e9e mercredi le long d\u2019une autoroute. (ap/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068856"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons ouvert un 2e front avec nos actions en territoire ennemi\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/9125149f-52f1-44ba-8562-62967b01a510.jpeg?s=ca7fb034c8666044a1ff57ac98dc3611\" /><br />Lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Kiev, des combattants russes alli\u00e9s de l'Ukraine ont assur\u00e9 que leur lutte s\u2019\u00e9tendrait bient\u00f4t \u00e0 \u00abd\u2019autres villes\u00bb russes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068970"
    }
]