[
    {
        "title": "Une noyade dans le lac et des sauvetages sur le Rh\u00f4ne",
        "summary": "Policiers et pompiers sont intervenus \u00e0 plusieurs reprises ce dimanche sur le fleuve, avec succ\u00e8s. Mais un jeune homme a perdu la vie dans le L\u00e9man.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-secours-multiplient-les-sauvetages-sur-le-rhone-103162540"
    },
    {
        "title": "Une IA pour r\u00e9pondre \u00e0 la douloureuse question: \u00abFaut-il rompre?\u00bb",
        "summary": "Un auteur zurichois a mis au point un \u00abrobot des s\u00e9parations\u00bb avec l'appui d'un psychologue et de ChatGPT. Les couples en d\u00e9tresse pourront poser leurs questions au logiciel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-une-ia-pour-repondre-a-la-douloureuse-question-faut-il-rompre-103160618"
    },
    {
        "title": "77 morts \u00e0 la veille d\u2019une nouvelle marche \u00e9tudiante",
        "summary": "Des affrontements entre les forces de l\u2019ordre et des manifestants ce dimanche au Bangladesh ont fait au moins 77 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bangladesh-77-morts-a-la-veille-d-une-nouvelle-marche-etudiante-877573721645"
    },
    {
        "title": "Triathlon: l\u2019\u00e9preuve du relais mixte dans la Seine aura bien lieu lundi",
        "summary": "Toute l'actualit\u00e9 des Jeux olympiques de Paris 2024, c'est ici, dans ce direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-en-direct-lepreuve-du-relais-mixte-dans-la-seine-aura-bien-lieu-lundi-103154700"
    },
    {
        "title": "Fridelance aux Jeux: Briffod, r\u00e9tabli, est sarcastique",
        "summary": "Le triathl\u00e8te de 29\u00a0ans a d\u00e9barqu\u00e9 dimanche \u00e0 Paris, en sautant dans le premier train. Il suppl\u00e9e \u00e0 la derni\u00e8re minute Simon Westermann, le rempla\u00e7ant d\u2019Adrien Briffod, sur le relais mixte. Pol\u00e9mique en vue?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-fridelance-aux-jeux-briffod-retabli-et-sarcastique-670527647005"
    },
    {
        "title": "Une Belge \u00e0 l'h\u00f4pital apr\u00e8s son triathlon dans la Seine",
        "summary": "La triathl\u00e8te Claire Michel a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e. Elle pourrait avoir \u00e9t\u00e9 infect\u00e9e par la bact\u00e9rie \u00abE. coli\u00bb apr\u00e8s sa participation aux Jeux de Paris, mercredi dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-une-belge-a-hopital-apres-son-triathlon-dans-la-seine-103162512"
    },
    {
        "title": "Un balcon s\u2019\u00e9croule et manque de peu un taxi",
        "summary": "Le conducteur d\u2019un taxi est un miracul\u00e9. Un balcon s\u2019est \u00e9croul\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de sa voiture alors qu\u2019il roulait dans une rue de Carthag\u00e8ne. Aucun bless\u00e9 n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/colombie-un-balcon-secroule-et-manque-de-peu-un-taxi-103162318"
    },
    {
        "title": "Nicolas Maduro f\u00e9licite la Garde nationale",
        "summary": "Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien a f\u00e9licit\u00e9 ce dimanche le corps militaire charg\u00e9 de l\u2019ordre public pour sa gestion des manifestations qui ont fait au moins 13 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-nicolas-maduro-felicite-la-garde-nationale-653471270274"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai malheureusement pas \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour les JO 2024\u00bb",
        "summary": "Voici la nouvelle tendance sportive humoristique sur TikTok. (Vid\u00e9o : TikTok/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tendance-sur-tiktok-je-nai-malheureusement-pas-ete-selectionne-pour-les-jo-2024-103162159"
    },
    {
        "title": "Noah Lyles, vainqueur du 100m, plus rapide que ses maux",
        "summary": "Le solaire sprinteur am\u00e9ricain, couronn\u00e9 sur la distance reine aux Jeux olympiques de Paris, a toujours cru en son destin de champion, malgr\u00e9 une maladie infantile et des \u00e9pisodes d\u00e9pressifs qu\u2019il ma\u00eetrise depuis trois ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-noah-lyles-vainqueur-du-100-m-plus-rapide-que-ses-maux-986810402294"
    },
    {
        "title": "Deux membres d\u2019un club de motards tu\u00e9s par balles",
        "summary": "Deux hommes, \u00e2g\u00e9s de 30 et 38 ans, ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche dans le nord de la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nord-de-la-france-deux-membres-dun-club-de-motards-tues-par-balles-103162522"
    },
    {
        "title": "Cette fois, Novak Djokovic a absolument tout gagn\u00e9",
        "summary": "Le Serbe, qui courait depuis seize ans apr\u00e8s un titre de champion olympique de tennis, seul troph\u00e9e manquant dans son immense galerie, a enfin combl\u00e9 ce vide en remportant l\u2019or des Jeux de Paris gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire en finale sur l\u2019Espagnol Carlos Alcaraz 7-6 (3), 7-6 (2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-cette-fois-novak-djokovic-a-absolument-tout-gagne-641856280998"
    },
    {
        "title": "Ils se font passer pour les athl\u00e8tes d\u2019un pays qui n\u2019existe pas",
        "summary": "Un cr\u00e9ateur de contenu sur Instagram et TikTok a fait le buzz avec sa nouvelle vid\u00e9o. Avec des amis, ils se sont fait passer pour l\u2019\u00e9quipe officielle du Serge\u00efstan, un pays qui n\u2019existe \u00e9videmment pas. (Vid\u00e9o: Instagram/TikTok/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-ils-se-font-passer-pour-les-athletes-dun-pays-qui-nexiste-pas-103162002"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine re\u00e7oit enfin ses premiers avions F-16",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Pas de vacances pour nombre d'\u00e9tudiants travaillant l'\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Pour subvenir \u00e0 leurs besoins, la majorit\u00e9 des universitaires bossent, en particulier durant les mois de juillet et ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-pas-de-vacances-pour-nombre-d-etudiants-travaillant-l-ete-103159676"
    },
    {
        "title": "Les Jeunes socialistes ciblent une fontaine avec des barbel\u00e9s",
        "summary": "Entour\u00e9e de fil de fer, la fontaine Gallus a \u00e9t\u00e9 red\u00e9cor\u00e9e jeudi \u00e0 la mani\u00e8re du parti de gauche. Il pourrait y avoir des cons\u00e9quences p\u00e9nales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/st-gall-les-jeunes-socialistes-piegent-une-fontaine-avec-des-barbeles-103162301"
    },
    {
        "title": "Le saut de cet influenceur pr\u00e8s de la fronti\u00e8re suisse fait d\u00e9bat",
        "summary": "Simon Brunner, un influenceur autrichien, a saut\u00e9 du haut d\u2019un c\u00e9l\u00e8bre clocher dans le lac de Resia, dans le Tyrol du Sud en Italie. Son plongeon a d\u00e9clench\u00e9 un d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/aucun-respect-le-saut-de-cet-influenceur-pres-de-la-frontiere-suisse-fait-debat-103161312"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, une violente temp\u00eate s\u2019appr\u00eate \u00e0 toucher la Floride",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Un point et c\u2019est tout pour Yverdon Sport",
        "summary": "La formation nord-vaudoise a ramen\u00e9 le match nul de Winterthour (0-0), dimanche apr\u00e8s-midi, lors de la 3e journ\u00e9e de Super League. Kevin Carlos a rejou\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-suivez-en-direct-le-duel-entre-winterthour-et-yverdon-103162245"
    },
    {
        "title": "Sept buts \u00e0 la Tuili\u00e8re, mais une nouvelle d\u00e9faite du LS",
        "summary": "Le LS s\u2019est inclin\u00e9 face \u00e0 Saint-Gall dimanche \u00e0 la Tuili\u00e8re (4-3). Spectaculaire? Oui. Mais tr\u00e8s fragile d\u00e9fensivement aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-le-lausanne-sport-accueille-le-fc-saint-gall-103161745"
    },
    {
        "title": "Baston g\u00e9n\u00e9rale entre touristes m\u00e9contents et proprios d\u2019un parking",
        "summary": "Une rixe a \u00e9clat\u00e9 en plein centre de Naples entre des automobilistes et les propri\u00e9taires d\u2019un parking. Les touristes ont estim\u00e9 que le prix \u00e9tait trop \u00e9lev\u00e9 et ne voulaient pas payer, aussi parce que leurs voitures avaient \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es. Une enqu\u00eate est ouverte. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/naples-i-baston-generale-entre-touristes-mecontents-et-proprios-dun-parking-103161732"
    },
    {
        "title": "Une surprise am\u00e9ricaine et un dipl\u00f4me suisse",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine Kristen Faulkner a dam\u00e9 le pion aux favorites et est devenue championne olympique de cyclisme sur route aux Jeux de Paris. Noemi R\u00fcegg, Zurichoise de 23 ans, a pris une magnifique 7e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-une-surprise-americaine-et-un-diplome-suisse-954861616296"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9quipe des r\u00e9fugi\u00e9s tient sa premi\u00e8re m\u00e9daille",
        "summary": "La Camerounaise Cindy Ngamba (25 ans), r\u00e9fugi\u00e9e en Angleterre depuis 2019, a marqu\u00e9 l'histoire des Jeux, en devenant m\u00e9daill\u00e9e en boxe, chez les moins de 75 kg. Du jamais-vu depuis que cette \u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \u00e0 Rio en 2016.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-l-equipe-des-refugies-tient-sa-1re-medaille-103162324"
    },
    {
        "title": "Dis-moi de quel parti tu es et je te dirai si je peux t\u2019aimer",
        "summary": "Les relations amoureuses h\u00e9t\u00e9rosexuelles se nouent la plupart du temps entre personnes qui partagent les m\u00eames opinions politiques, selon une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-dis-moi-de-quel-parti-tu-es-et-je-te-dirai-si-je-peux-taimer-103162036"
    },
    {
        "title": "Kate\u0159ina Siniakov\u00e1 a gagn\u00e9 l\u2019or olympique avec son ex",
        "summary": "La tenniswoman et Thomas Machac ont remport\u00e9 une m\u00e9daille d\u2019or en double aux Jeux olympiques de Paris. Ils avaient rompu quelques semaines avant les JO.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-kateina-siniakova-a-gagne-lor-olympique-avec-son-ex-103161887"
    },
    {
        "title": "Riner: \u00ab\u00c7a ne lui a pas plu, le bel ippon que je lui ai mis\u00bb",
        "summary": "Le judoka, m\u00e9daill\u00e9 d\u2019or du +100 kg aux Jeux olympiques de Paris, est revenu samedi soir sur le plateau de France 2 sur la fin de combat houleuse avec Guram Tushishvili.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-riner-ca-ne-lui-a-pas-plu-le-bel-ippon-que-je-lui-ai-mis-103162072"
    },
    {
        "title": "Simon Ehammer a tout mis\u00e9 sur la longueur, et \u00e7a peut payer",
        "summary": "L\u2019Appenzellois de 24\u00a0ans a renonc\u00e9 au decathlon pour se concentrer sur le saut en longueur des Jeux olympiques de Paris. Il s\u2019est qualifi\u00e9 pour la finale pr\u00e9vue mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-simon-ehammer-a-tout-mise-sur-la-longueur-et-ca-peut-payer-294910729148"
    },
    {
        "title": "Calendrier, r\u00e9sultats et m\u00e9dailles: tout sur les Jeux de Paris",
        "summary": "Les Jeux olympiques se d\u00e9roulent du 26 juillet au 11 ao\u00fbt. Vous trouverez ici le calendrier, les r\u00e9sultats et le tableau des m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-calendrier-resultats-et-medailles-tous-sur-les-jeux-de-paris-103155787"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9compenses insolites pour les m\u00e9daill\u00e9s olympiques",
        "summary": "Certains pays se montrent particuli\u00e8rement g\u00e9n\u00e9reux avec les athl\u00e8tes. Floril\u00e8ge des cadeaux offerts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-des-recompenses-insolites-pour-les-medailles-olympiques-103161964"
    },
    {
        "title": "Un objet myst\u00e9rieux appara\u00eet dans le ciel et intrigue les internautes",
        "summary": "Un t\u00e9moin a pu filmer un objet volant particulier au-dessus de la ville de Curitiba. L\u2019engin est de forme triangulaire et semble voler de mani\u00e8re diff\u00e9rente des appareils conventionnels. Il pourrait s\u2019agir d\u2019un ballon m\u00e9t\u00e9orologique ou d\u2019un drone, mais les autorit\u00e9s ne peuvent pas le confirmer. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-un-objet-mysterieux-apparait-dans-le-ciel-et-intrigue-les-internautes-103161524"
    },
    {
        "title": "On vous a fait rapper \u00e0 Estavayer",
        "summary": "Vendredi 2 ao\u00fbt, c\u2019\u00e9tait soir\u00e9e rap \u00e0 Estavayer-le-Lac (FR). Pour l\u2019occasion, nous avons tendu le micro aux festivaliers pour nous montrer comment ils rappaient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/estivale-open-air-on-vous-a-fait-rapper-a-estavayer-103161414"
    },
    {
        "title": "Cette bourde a failli couler un superyacht \u00e0 plus de 18 millions de francs",
        "summary": "Un superyacht a pris l\u2019eau mercredi au large de l\u2019\u00eele grecque de C\u00e9phalonie. L\u2019incident est survenu apr\u00e8s une bourde commise par un membre de l\u2019\u00e9quipage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/grece-cette-bourde-a-failli-couler-un-superyacht-a-plus-de-18-millions-de-francs-103161398"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai pay\u00e9 1200 euros de billets pour les Jeux\u00bb",
        "summary": "On est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de fans suisses pr\u00e9sents \u00e0 Paris pour assister aux Jeux Olympiques. Combien \u00e7a co\u00fbte, est-ce que le r\u00f6sti fran\u00e7ais vaut la peine... Ils r\u00e9pondent \u00e0 nos questions.\n(Vid\u00e9o: Fabien Chevallier)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-les-suisses-aux-jo-2024-jai-paye-1200-euros-de-billets-pour-les-jeux-103161285"
    },
    {
        "title": "Un b\u00fbcheron perd la vie dans un accident de tracteur",
        "summary": "Un professionnel s'adonnait \u00e0 des travaux forestiers samedi, lorsque l'engin qu'il conduisait a d\u00e9val\u00e9 un talus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beurnevesin-ju-un-bucheron-perd-la-vie-apres-que-son-tracteur-a-devale-un-talus-103161934"
    },
    {
        "title": "En fuite, il roule \u00e0 contresens sur l'A6 et encha\u00eene les collisions",
        "summary": "Un automobiliste a fui un contr\u00f4le de police samedi, \u00e0 Bienne. Il a multipli\u00e9 les prises de risque, avant d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9. La police recherche des t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-en-fuite-il-roule-a-contresens-sur-l-a6-et-enchaine-les-collisions-103161506"
    },
    {
        "title": "Chienne morte apr\u00e8s la baignade: analyses en cours dans le L\u00e9man",
        "summary": "Un bouledogue fran\u00e7ais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi, apr\u00e8s s'\u00eatre baign\u00e9 dans le lac. Le Canton enqu\u00eate pour savoir si sa mort peut \u00eatre li\u00e9e \u00e0 une intoxication aux cyanobact\u00e9ries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/villeneuve-vd-chienne-morte-apres-la-baignade-analyses-en-cours-dans-le-leman-103160846"
    },
    {
        "title": "Panne de climatisation au CHUV: s\u00e9jour compliqu\u00e9 \u00e0 la maternit\u00e9",
        "summary": "En pleine canicule, les appareils de climatisation ont fait d\u00e9faut cette semaine \u00e0 l'h\u00f4pital cantonal universitaire vaudois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-panne-de-climatisation-au-chuv-sejour-complique-a-la-maternite-103160724"
    },
    {
        "title": "Plus de 10'000 personnes ont color\u00e9 la place F\u00e9d\u00e9rale",
        "summary": "La manifestation du mouvement LGBT s'est d\u00e9roul\u00e9e samedi dans la capitale suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pride-de-berne-plus-de-10-000-personnes-ont-colore-la-place-federale-103162111"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9sidents d\u2019EMS encore trop souvent attach\u00e9s au lit",
        "summary": "En Suisse romande et au Tessin notamment, des pensionnaires sont victimes, malgr\u00e9 eux, de mesures de contrainte pourtant prohib\u00e9es car dangereuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-residents-dems-encore-trop-souvent-attaches-au-lit-103161903"
    },
    {
        "title": "Lac d'Oeschinen: \u00abLes gens se mettent en danger pour une photo\u00bb",
        "summary": "Le fameux spot touristique est pris d'assaut par des visiteurs \u00e9blouis par les images sur les r\u00e9seaux sociaux, souvent au prix de leur propre s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-lac-d-oeschinen-les-gens-se-mettent-en-danger-pour-une-photo-103159268"
    },
    {
        "title": "La police lui tombe dessus, alors que son billet est valable",
        "summary": "Le t\u00e9l\u00e9phone d\u00e9charg\u00e9 d'un \u00e9tudiant risque de lui co\u00fbter cher. N'ayant pas pu pr\u00e9senter tout de suite son titre de transport dans un tram, le contr\u00f4le s'est tr\u00e8s mal pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-publics-la-police-lui-tombe-dessus-alors-que-son-billet-est-valable-103160697"
    },
    {
        "title": "Une attaque au couteau \u00e0 Tel-Aviv fait deux morts et deux bless\u00e9s",
        "summary": "Un Palestinien de Cisjordanie a poignard\u00e9 dimanche plusieurs personnes dans la banlieue de Tel-Aviv. Il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par les forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-attaque-au-couteau-a-tel-aviv-un-mort-et-plusieurs-blesses-103161878"
    },
    {
        "title": "Ressortissants fran\u00e7ais invit\u00e9s \u00e0 quitter le Liban et l'Iran",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Le chef du Hamas enterr\u00e9 au Qatar, la riposte se pr\u00e9pare",
        "summary": "Apr\u00e8s des fun\u00e9railles en Iran o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9, Isma\u00efl Haniyeh doit \u00eatre enterr\u00e9 vendredi au Qatar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moyen-orient-le-chef-du-hamas-enterre-au-qatar-la-riposte-se-prepare-967771172927"
    },
    {
        "title": "L'\u00abaxe de la r\u00e9sistance\u00bb \u00e0 Isra\u00ebl pr\u00e9pare une riposte coordonn\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s les frappes contre le Hamas et le Hezbollah, l\u2019Iran et les formations qui lui sont alli\u00e9es se concertent sur une riposte coordonn\u00e9e contre Isra\u00ebl. Elle devrait \u00eatre mesur\u00e9e, selon des sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-l-axe-de-la-resistance-a-israel-prepare-une-riposte-coordonnee-103160210"
    },
    {
        "title": "Les appels \u00e0 quitter le pays se multiplient",
        "summary": "Plusieurs pays ont appel\u00e9 ce dimanche leurs ressortissants \u00e0 quitter le Liban, tandis que la communaut\u00e9 internationale essaie d\u2019\u00e9viter une escalade entre l\u2019Iran et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liban-les-appels-a-quitter-le-pays-se-multiplient-877567255414"
    },
    {
        "title": "Attaque d\u2019un h\u00f4tel pour migrants, le Premier ministre entend punir",
        "summary": "Les manifestations anti-immigration et les violences se sont poursuivies dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-pays-connait-ses-pires-emeutes-depuis-treize-ans-103162348"
    },
    {
        "title": "Quand l'Etna fulmine, l'a\u00e9roport de Catane s'incline",
        "summary": "Pour l'heure, seul le nombre de vols devant atterrir ce dimanche a \u00e9t\u00e9 limit\u00e9. En juillet, l'a\u00e9roport avait suspendu tous les vols, \u00e0 cause du volcan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sicile-it-quand-l-etna-fulmine-l-aeroport-de-catane-s-incline-103161968"
    },
    {
        "title": "Jimmy Carter, 99 ans, esp\u00e8re \u00abtenir\u00bb pour voter Kamala Harris",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Les rem\u00e8des \u00abmiracles\u00bb contre l\u2019infertilit\u00e9 se multiplient",
        "summary": "L'infertilit\u00e9 concerne une personne sur six dans le monde. Influenceurs et vendeurs de m\u00e9thodes dont l'efficacit\u00e9 n'est pas prouv\u00e9e en profitent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-les-remedes-miracles-contre-linfertilite-se-multiplient-103161935"
    },
    {
        "title": "Un accord de 4 milliards de dollars pour \u00e9viter un proc\u00e8s",
        "summary": "Les plaignants dans l'affaire des incendies meurtriers d'ao\u00fbt 2023 \u00e0 Hawa\u00ef ont conclu un accord de 4 milliards de dollars pour mettre fin aux poursuites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-hawai-un-accord-de-4-milliards-de-dollars-pour-eviter-un-proces-103161248"
    },
    {
        "title": "La Bourse de Tokyo poursuit sa chute et d\u00e9visse de plus de 6%",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Ils suivent les Jeux au boulot, avec ou sans l'accord du boss",
        "summary": "Les Jeux olympiques de Paris 2024 suscitent l'enthousiasme en France, au point que certains les regardent en cachette. Et vous, vous le faites aussi?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-ils-suivent-les-jeux-au-boulot-avec-ou-sans-l-accord-du-boss-103161056"
    },
    {
        "title": "Coca doit 6 milliards de dollars au fisc, mais il va contester",
        "summary": "Le groupe est vis\u00e9 par un redressement fiscal de 2,7 milliards de dollars - soit 6 milliards en comptant les int\u00e9r\u00eats. Il a dit vouloir faire appel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-coca-doit-6-milliards-de-dollars-au-fisc-mais-il-va-contester-103160984"
    },
    {
        "title": "Bastianini gagne, Martin repasse en t\u00eate",
        "summary": "L\u2019Italien a remport\u00e9 ce dimanche \u00e0 Silverstone le Grand Prix de Grande-Bretagne, devant l\u2019Espagnol Jorge Martin, qui reprend la t\u00eate du championnat MotoGP.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motocyclisme-bastianini-gagne-martin-repasse-en-tete-738717102244"
    },
    {
        "title": "L\u2019ordinaire saucisse-frites remplac\u00e9e par \u00abVeggie is tasty\u00bb",
        "summary": "Afin de limiter l\u2019empreinte carbone des Jeux, les organisateurs ont renforc\u00e9 l\u2019offre v\u00e9g\u00e9tarienne dans les stands de nourriture. Au grand dam du lobby de la viande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-lordinaire-saucisse-frites-remplacee-par-veggie-is-tasty-103161510"
    },
    {
        "title": "Djokovic \u2013 Alcaraz, un match pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9?",
        "summary": "Tour d\u2019horizon des six duels pr\u00e9c\u00e9dents entre le Serbe et l\u2019Espagnol, qui sont oppos\u00e9s ce dimanche (d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi) \u00e0 Roland-Garros en finale du tournoi olympique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-djokovic-alcaraz-un-match-pour-l-eternite-787748853083"
    },
    {
        "title": "Le roi Evenepoel f\u00eat\u00e9 en plein match de football en Belgique",
        "summary": "Vainqueur de la course en ligne de cyclisme samedi \u00e0 Paris, le \u00abPetit Cannibale\u00bb a sign\u00e9 un formidable doubl\u00e9 aux Jeux olympiques. De quoi \u00eatre dignement c\u00e9l\u00e9br\u00e9 au pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-le-roi-evenepoel-fete-en-plein-match-de-football-en-belgique-111826607856"
    },
    {
        "title": "Les installations agri-photovolta\u00efques, une technologie en devenir?",
        "summary": "\u00c0 Gelfingen (LU), l\u2019agriculteur bio Heinz Schmid combine avec succ\u00e8s la production de framboises et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Cette m\u00e9thode d\u2019agri-photovolta\u00efque se d\u00e9veloppe progressivement, et notamment aussi dans le cadre d\u2019un projet autrichien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-installations-agri-photovoltaiques-une-technologie-en-devenir-103155589"
    },
    {
        "title": "Une brasserie zurichoise transforme des hu\u00eetres en bi\u00e8re",
        "summary": "La brasserie Oerlikon utilise les coquilles de ces mollusques, des restes de gingembre ou encore du pain de la veille pour en faire de la bi\u00e8re. Jannis Morgenthaler, son directeur, est un fervent d\u00e9fenseur du commerce de proximit\u00e9 qui, \u00e0 ses yeux, poss\u00e8de un grand potentiel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-locale-une-brasserie-zurichoise-transforme-des-huitres-en-biere-103154186"
    },
    {
        "title": "Une start-up helv\u00e9tique rend les vols plus \u00e9cologiques",
        "summary": "La \u00abhonte de prendre l\u2019avion\u00bb appartiendra-t-elle bient\u00f4t au pass\u00e9? L\u2019entreprise suisse Synhelion travaille sur la production de carburant \u00e0 partir d\u2019\u00e9nergie solaire. Cette spin-off de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (EPFZ) a r\u00e9cemment inaugur\u00e9 sa premi\u00e8re installation industrielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-solaire-une-start-up-helvetique-rend-les-vols-plus-ecologiques-103154051"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9s au casino pour un syst\u00e8me de triche quasi ind\u00e9tectable",
        "summary": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en flagrant d\u00e9lit de tricherie dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi au casino d\u2019Enghien-les-Bains, \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au nord de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-arretes-au-casino-pour-un-systeme-de-triche-quasi-indetectable-103161323"
    },
    {
        "title": "Des femelles requins font des petits toutes seules",
        "summary": "Depuis 2020, deux requins-l\u00e9vriers, une esp\u00e8ce en voie d'extinction, vivant en captivit\u00e9 en Sardaigne, ont fait plusieurs petits sans aucun contact avec un m\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-des-femelles-requins-font-des-bebes-toutes-seules-103160264"
    },
    {
        "title": "Une Britannique se d\u00e9couvre un accent su\u00e9dois apr\u00e8s une attaque",
        "summary": "Extr\u00eamement rare, ce ph\u00e9nom\u00e8ne, appel\u00e9 syndrome de l'accent \u00e9tranger, survient apr\u00e8s un traumatisme c\u00e9r\u00e9bral. Il n'existe aucun traitement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-une-britannique-se-decouvre-un-accent-suedois-apres-une-attaque-103160011"
    },
    {
        "title": "Au large de Rio de Janeiro, les requins carburent \u00e0 la coke",
        "summary": "Une \u00e9tude a d\u00e9couvert des taux de drogue pr\u00e9occupants dans l\u2019organisme des pr\u00e9dateurs marins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-au-large-de-rio-de-janeiro-les-requins-carburent-a-la-coke-103154348"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Naps mis en examen dans une nouvelle affaire de viols",
        "summary": "Dimanche, l'auteur de \u00abLa kiffance\u00bb a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour \u00abviols et agressions sexuelles\u00bb apr\u00e8s les plaintes de trois jeunes femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-rappeur-naps-mis-en-examen-dans-une-nouvelle-affaire-de-viols-103162466"
    },
    {
        "title": "Christophe Ruggia jug\u00e9 pour agressions sexuelles sur Ad\u00e8le Haenel",
        "summary": "L'actrice Ad\u00e8le Haenel avait d\u00e9pos\u00e9 plainte en 2019 contre le r\u00e9alisateur Christophe Ruggia. Elle l'accuse d'agressions sexuelles lorsqu'elle avait entre 12 et 15 ans. Lui conteste les faits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-christophe-ruggia-juge-pour-agressions-sexuelles-sur-adele-haenel-103161365"
    },
    {
        "title": "Mal \u00e0 l'aise, Nemo interrompt une interview",
        "summary": "Lors d'une interview avec le \u00abBieler Tagblatt\u00bb, Nemo a estim\u00e9 que les questions \u00e9taient des provocations. L'artiste biennois a stopp\u00e9 l'\u00e9change.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bienne-mal-a-l-aise-nemo-interrompt-une-interview-103160873"
    },
    {
        "title": "La BBC en pleine tourmente apr\u00e8s un nouveau scandale sexuel",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sentateur de la BBC\u00a0Huw Edwards a reconnu mercredi la d\u00e9tention d\u2019images p\u00e9dopornographiques. Une nouvelle affaire embarrassante pour le groupe audiovisuel public britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-la-bbc-en-pleine-tourmente-apres-un-nouveau-scandale-103160826"
    },
    {
        "title": "\u00abCette chanson et cet album ont vraiment chang\u00e9 notre carri\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Ambiance rock mercredi soir \u00e0 l'Estivale Open Air d'Estavayer-le-Lac. Kyo s'est arr\u00eat\u00e9 sur la Grande Sc\u00e8ne avec sa tourn\u00e9e des 20 ans de l'album \u00abLe Chemin\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kyo-cette-chanson-et-cet-album-ont-vraiment-change-notre-carriere-103159674"
    },
    {
        "title": "Soir\u00e9es rap: un grand \u00e9cart pour rester dans la bonne direction",
        "summary": "V\u00e9t\u00e9rans et jeunes loups du rap fran\u00e7ais se succ\u00e9deront, ces prochains jours, sur les sc\u00e8nes de l\u2019Estivale Open Air \u00e0 Estavayer-le-Lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/estivale-open-air-soirees-rap-un-grand-ecart-pour-rester-dans-la-bonne-direction-103154602"
    },
    {
        "title": "Pour la Vaudoise Marina Viotti, le m\u00e9tal vit son \u00e2ge d'or",
        "summary": "La prestation en ouverture des JO de Paris de Gojira, poids lourd du circuit metal, associ\u00e9 \u00e0 la Lausannoise, chanteuse lyrique famili\u00e8re de cette sc\u00e8ne, confirme l\u2019enracinement progressif des musiques extr\u00eames dans la pop culture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-pour-la-vaudoise-marina-viotti-le-metal-vit-son-age-d-or-103158108"
    },
    {
        "title": "Jamais aussi peu de vols n'ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s \u00e0 Pal\u00e9o",
        "summary": "La 47e \u00e9dition du Festival n'a \u00e9t\u00e9 ternie par aucun probl\u00e8me majeur. Sur le plan du trafic, les festivaliers ont moins utilis\u00e9 la voiture et plus le v\u00e9lo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nyon-jamais-aussi-peu-de-vols-n-ont-ete-constates-a-paleo-103157581"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis poursuivent TikTok en justice",
        "summary": "Saisi par l'agence de protection des consommateurs, le minist\u00e8re de la Justice a port\u00e9 plainte contre l'app pour atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e des mineurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-mineurs-les-etats-unis-poursuivent-tiktok-en-justice-103161082"
    },
    {
        "title": "Elle raconte ses 378 jours pass\u00e9s presque comme sur Mars",
        "summary": "Kelly Haston, commandante d\u2019une premi\u00e8re mission pour la Nasa, a v\u00e9cu plus d'un an en compagnie de trois co\u00e9quipiers dans un espace visant \u00e0 recr\u00e9er les conditions d'un voyage vers la plan\u00e8te rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/texas-elle-raconte-ses-378-jours-passes-presque-comme-sur-mars-103159248"
    },
    {
        "title": "La vente forc\u00e9e de TikTok sera examin\u00e9e par la justice",
        "summary": "Les propri\u00e9taires du r\u00e9seau social ont contest\u00e9 une l\u00e9gislation qui les forcerait \u00e0 s'en s\u00e9parer, adopt\u00e9e ce printemps par le parlement am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-vente-forcee-de-tiktok-sera-examinee-par-la-justice-103156268"
    },
    {
        "title": "Les acteurs et doubleurs de jeux vid\u00e9o font gr\u00e8ve",
        "summary": "Les com\u00e9diens qui pr\u00eatent leur voix ou leurs mouvements \u00e0 de nombreux jeux vid\u00e9o en Californie vont se mettre en gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer des garde-fous en mati\u00e8re d\u2019IA, a annonc\u00e9 jeudi le syndicat des acteurs am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-acteurs-et-doubleurs-de-jeux-video-font-greve-103155554"
    },
    {
        "title": "\u00abLe tournoi de Riyad, c\u2019est un peu notre comp\u00e9tition\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux sacres sur \u00abRainbow Six Siege\u00bb lors du Gamers8, le capitaine de la team suisse BDS vise le tripl\u00e9 \u00e0 l\u2019Esports World Cup en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-le-tournoi-de-riyad-cest-un-peu-notre-competition-103158181"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re qu\u2019il y aura plus de tournois avec des filles\u00bb",
        "summary": "Les joueuses de Team Vitality s\u2019appr\u00eatent \u00e0 disputer le Mondial f\u00e9minin de \u00abMLBB\u00bb \u00e0 l\u2019Esports World Cup, en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-espere-quil-y-aura-plus-de-tournois-avec-des-filles-103150032"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour la populaire Xbox\u00a0360",
        "summary": "La boutique en ligne de l'ancienne console de Microsoft fermera d\u00e9finitivement \u00e0 la fin du mois de juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fin-de-partie-pour-la-populaire-xbox-360-103147450"
    },
    {
        "title": "Hausse de prix et nouvel abonnement pour le Xbox Game Pass",
        "summary": "Microsoft revoit les tarifs de ses abonnements \u00e0 la hausse et pr\u00e9voit une nouvelle offre \u00abStandard\u00bb moins attrayante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-hausse-de-prix-et-nouvel-abonnement-pour-le-xbox-game-pass-103146558"
    },
    {
        "title": "Britney Spears aura son biopic, les premiers d\u00e9tails d\u00e9voil\u00e9s",
        "summary": "Un biopic sur Britney Spears est en pr\u00e9paration, a annonc\u00e9 jeudi le studio Universal Pictures, qui a achet\u00e9 les droits des m\u00e9moires sans concessions de la pop star.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-britney-spears-aura-son-biopic-les-premiers-details-devoiles-103160595"
    },
    {
        "title": "Vanessa Kirby et Pedro Pascal: le nouveau couple des \u00ab4 Fantastiques\u00bb",
        "summary": "Les deux acteurs se r\u00e9jouissent d'incarner les superh\u00e9ros de Marvel dans le prochain volet de la c\u00e9l\u00e8bre saga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-vanessa-kirby-et-pedro-pascal-le-nouveau-couple-des-4-fantastiques-103158686"
    },
    {
        "title": "\u00abDeadpool & Wolverine\u00bb explose le box-office am\u00e9ricain",
        "summary": "Lors de son premier week-end d'exploitation en Am\u00e9rique du Nord, le film de superh\u00e9ros a engrang\u00e9 plus de 200 millions de dollars de recettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-deapool-wolverine-explose-le-box-office-americain-103158121"
    },
    {
        "title": "Ryan Reynolds et Hugh Jackman inventent le \u00abbuddy movie\u00bb de superh\u00e9ros",
        "summary": "Les deux acteurs hollywoodiens croisent le fer dans \u00abDeadpool & Wolverine\u00bb, une ode sanglante et potache \u00e0 leur amiti\u00e9. Confidences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ryan-reynolds-et-hugh-jackman-inventent-le-buddy-movie-de-superheros-103151962"
    },
    {
        "title": "Les 5 ingr\u00e9dients d'une vie de couple \u00e9panouie",
        "summary": "Il n'existe pas de recette toute faite pour une relation de couple parfaite. N\u00e9anmoins, certains comportements contribuent fortement \u00e0 l'\u00e9quilibre d'un duo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-cinq-ingredients-pour-une-vie-de-couple-epanouie-103155319"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9liorer sa routine sportive en s'inspirant des athl\u00e8tes",
        "summary": "Deux coachs nous expliquent comment am\u00e9liorer ses performances en s'inspirant des meilleurs sportifs qui concourent aux Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-ameliorer-sa-routine-sportive-en-s-inspirant-des-athletes-103154205"
    },
    {
        "title": "Un bon transit est gage de bonne sant\u00e9",
        "summary": "Une \u00e9tude d\u00e9montre que la constipation chronique peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 des maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives. A contrario, la diarrh\u00e9e accro\u00eet le risque d'atteinte h\u00e9patique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-etude-un-bon-transit-est-gage-de-bonne-sante-103154080"
    },
    {
        "title": "D'o\u00f9 vient la mauvaise odeur corporelle des jeunes m\u00e8res?",
        "summary": "Apr\u00e8s une grossesse, tout change: il y a non seulement l'arriv\u00e9e du b\u00e9b\u00e9, mais aussi l'apparition de mauvaises odeurs corporelles, constat\u00e9e par un grand nombre de femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/odeur-d-oignons-d-ou-vient-la-mauvaise-odeur-corporelle-des-jeunes-mamans-103151974"
    },
    {
        "title": "Retour imminent du jean skinny",
        "summary": "Si l'on se fie aux collections automne-hiver 2024, il est fort probable que le jean skinny fasse son retour. Mais comment le porter?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-baggy-c-est-fini-retour-imminent-du-jean-skinny-103159324"
    },
    {
        "title": "Tops et flops des uniformes des Jeux olympiques",
        "summary": "Les tenues que porteront les athl\u00e8tes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par de grands cr\u00e9ateurs de mode. Donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-tops-et-flops-des-uniformes-des-jeux-olympiques-103153789"
    },
    {
        "title": "Le look de Sam Smith: de l'envol \u00e0 la d\u00e9mesure",
        "summary": "Le chanteur britannique se produit mercredi \u00e0 Nyon. Retour en images sur une carri\u00e8re dont le style exprime l'identit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-le-look-de-sam-smith-de-l-envol-a-la-demesure-103154082"
    },
    {
        "title": "La robe de mari\u00e9e est transparente en 2024",
        "summary": "Que portent les mari\u00e9es cette ann\u00e9e pour le jour J? Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une styliste quelles \u00e9taient les robes en vogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-experte-les-robes-de-mariees-est-transparente-en-2024-103150005"
    },
    {
        "title": "Majorque lance un syst\u00e8me de lutte contre la guerre des transats",
        "summary": "Sur les plages, les vacanciers se disputent les meilleurs emplacements. \u00c0 partir de 2025, ils pourront les r\u00e9server sur une application.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-des-transats-majorque-lance-un-nouveau-systeme-de-lutte-contre-la-guerre-des-serviettes-103155513"
    },
    {
        "title": "Ces petites localit\u00e9s suisses sont de v\u00e9ritables p\u00e9pites",
        "summary": "Bremgarten au lieu de Berne, Laufon au lieu de Lugano: nous avons fait une compilation de cinq petites destinations suisses qui ont plus \u00e0 offrir qu'on ne le pense.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-ces-petites-localites-suisses-sont-de-veritables-pepites-103153623"
    },
    {
        "title": "Le Sentier de l\u2019amour des Cinque Terre rouvre au public",
        "summary": "Douze ans apr\u00e8s un \u00e9boulement qui l'avait rendue impraticable, \u00abla promenade la plus romantique du monde\u00bb sera \u00e0 nouveau accessible aux marcheurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-le-sentier-de-lamour-des-cinque-terre-rouvre-au-public-103155770"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, les sports se vivent \u00e0 l'h\u00f4tel, au resto et au mus\u00e9e",
        "summary": "La mythique piscine de Molitor, un skatepark et un terrain de basketball cr\u00e9\u00e9s par des artistes. La capitale fran\u00e7aise regorge d'\u00e9tablissements o\u00f9 pratiquer un sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-natation-a-lhotel-skate-au-musee-escalade-au-resto-des-adresses-olympiques-a-paris-103151523"
    },
    {
        "title": "Elles dorment la t\u00eate band\u00e9e",
        "summary": "Des jeunes femmes portent une mentonni\u00e8re pour \u00e9viter l'apparition d'un double menton. Une chirurgienne esth\u00e9tique r\u00e9fute cette absurdit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/double-menton-elles-dorment-la-tete-bandee-103155607"
    },
    {
        "title": "Pour gagner du temps, elles passent des heures dans la salle de bains",
        "summary": "Pour \u00eatre parfaites tous les jours, des jeunes femmes adoptent le principe du \u00abHigh Maintenance to be Low Maintenance\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/optimisation-du-temps-pour-gagner-du-temps-elles-passent-des-heures-dans-la-salle-de-bain-103154576"
    },
    {
        "title": "Elles donnent le b\u00e2ton pour se faire battre sur TikTok",
        "summary": "\u00abSuis-je aveugle?\u00bb Telle est la question pos\u00e9e par des jeunes femmes sur TikTok. Le but: savoir ce qui cloche sur le plan physique. Et elles sont pr\u00eates \u00e0 encaisser des commentaires blessants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-elles-donnent-le-baton-pour-se-faire-battre-sur-tiktok-103153699"
    },
    {
        "title": "Souffrez-vous de \u00abc\u00e9cit\u00e9 des sourcils\u00bb?",
        "summary": "Des vid\u00e9os \u00e9voquant l'\u00abeyebrow blindness\u00bb circulent sur TikTok. Il ne s'agit pas d'une maladie, mais d'un ph\u00e9nom\u00e8ne qui vous a peut-\u00eatre touch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-phenomene-souffrez-vous-de-cecite-des-sourcils-103150487"
    },
    {
        "title": "Que faire contre la chaleur accablante dans un logement",
        "summary": "Les pi\u00e8ces mal isol\u00e9es ou les appartements situ\u00e9s sous les combles peuvent se transformer en fournaise. Pour \u00e9viter cela, nous avons demand\u00e9 conseil \u00e0 une experte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mansardes-que-faire-contre-la-chaleur-accablante-dans-un-logement-103154742"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9gayacht sera plus grand que le Titanic",
        "summary": "L'Ulyssia prendra la mer en 2028. Il comptera \u00e0 bord des locataires \u00e0 demeure qui auront la possibilit\u00e9 de fa\u00e7onner leur appartement \u00e0 leur image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-etablie-en-suisse-ce-megayacht-sera-plus-grand-que-le-titanic-103153816"
    },
    {
        "title": "La riche histoire de six gratte-ciel \u00e0 l'abandon",
        "summary": "Ces tours ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2ties en Am\u00e9rique ou en Asie, mais elles ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es \u00e0 la suite d'une guerre ou d'une crise \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/batiments-desaffectes-la-riche-histoire-de-six-gratte-ciel-a-l-abandon-103150549"
    },
    {
        "title": "Ils lavent les fruits et les l\u00e9gumes dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Ces vid\u00e9os font fureur sur TikTok et Instagram. Un fabricant d'\u00e9lectrom\u00e9nager d\u00e9conseille de placer des produits alimentaires dans un lave-vaisselle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fou-ou-malin-ils-lavent-les-fruits-et-legumes-au-lave-vaisselle-103147377"
    },
    {
        "title": "Pour ne pas suer, \u00e9vitez ces aliments!",
        "summary": "Le caf\u00e9 frapp\u00e9 et les frites font partie des aliments \u00e0 \u00e9viter si l'on ne veut pas transpirer \u00e0 grosses gouttes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pour-ne-pas-suer-evitez-ces-aliments-103150865"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs que tout le monde commet en utilisant de l'huile",
        "summary": "Les b\u00e9n\u00e9fices d'une huile alimentaire disparaissent si elle est consomm\u00e9e \u00e0 mauvais escient ou si elle est chauff\u00e9e \u00e0 une temp\u00e9rature excessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-utiliser-avec-parcimonie-les-huiles-les-plus-appreciees-ne-sont-pas-les-plus-saines-103149797"
    },
    {
        "title": "Comment boire au goulot avec un bouchon solidaire",
        "summary": "Sur Instagram, une vid\u00e9o montre la bonne fa\u00e7on de d\u00e9visser les nouveaux\u00a0 bouchons des bouteilles en plastique pour boire sans \u00eatre g\u00ean\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-boire-au-goulot-avec-un-bouchon-solidaire-103146588"
    },
    {
        "title": "Le yaourt, produit sain ou bombe de sucre?",
        "summary": "Nature, grec, skyr... quel yaourt est le plus sain? Une nutritionniste d\u00e9taille les particularit\u00e9s de chacun pour nous aider \u00e0 faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dieteticienne-le-yaourt-produit-sain-ou-bombe-de-sucre-103145779"
    },
    {
        "title": "Dois-je laisser la priorit\u00e9 au bus qui met son clignotant?",
        "summary": "Quand un bus quitte un arr\u00eat, le chauffeur met le clignotant gauche. Quelle en est la signification?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bus-de-ligne-aux-arrets-dois-je-laisser-la-priorite-au-bus-qui-met-son-clignotant-627708350079"
    },
    {
        "title": "Neuf hypercars immatricul\u00e9es en Suisse depuis janvier",
        "summary": "Le march\u00e9 helv\u00e9tique des supercars et hypercars est en plein essor. Voici une compilation de neuf bolides hors de prix d\u00e9sormais en circulation en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perles-rares-neuf-hypercars-immatriculees-en-suisse-depuis-janvier-103151455"
    },
    {
        "title": "Les cyclistes ne doivent-ils pas s'arr\u00eater aux passages pi\u00e9tons?",
        "summary": "Les deux-roues ne font pas toujours bon m\u00e9nage avec les pi\u00e9tons. Pr\u00e9cisons qui a la priorit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-les-cyclistes-ne-doivent-ils-pas-s-arreter-aux-passages-pietons-103150980"
    },
    {
        "title": "Le roadster de Mercedes-AMG est un vrai petit bijou",
        "summary": "Avec la\u00a0Mercedes-AMG SL 63 4MATIC+ Manufaktur Golden Coast, le pr\u00e9parateur \u00e9l\u00e8ve l'art de la fabrication automobile \u00e0 un autre niveau et propose un vrai petit bijou en \u00e9dition strictement limit\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/edition-limitee-le-roadster-de-mercedes-amg-est-un-vrai-petit-bijou-103147798"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places en zone VIP pour la finale nationale du Red Bull Dance Your Style",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes places en zone Friends of Red Bull pour la finale du Red Bull Dance Your Style qui aura lieu le 18 ao\u00fbt \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-la-finale-du-red-bull-dance-your-style-103159301"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets en loge pour la soir\u00e9e Urban lors du Venoge Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la soir\u00e9e Urban lors Venoge Festival qui aura lieu du 14 ao\u00fbt \u00e0 Penthaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-en-loge-pour-la-soiree-urban-lors-du-venoge-festival-103158464"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Un journaliste qui \u00e9tait sous protection polici\u00e8re assassin\u00e9",
        "summary": "Plac\u00e9 sous protection polici\u00e8re, Alejandro Martinez Noguez a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par balle dimanche au Mexique alors qu\u2019il se d\u00e9pla\u00e7ait en voiture avec ses gardes du corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-un-journaliste-qui-etait-sous-protection-policiere-assassine-232609835038"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de The Crow",
        "summary": "L'avant-premi\u00e8re de The Crow aura lieu le 20 ao\u00fbt 2024 au \u00a0Path\u00e9 Flon \u00e0 Lausanne. Participe maintenant au concours et gagne 2 billets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-l-avant-premiere-de-the-crow-103158471"
    },
    {
        "title": "Les voitures \u00e9lectriques d\u2019occasion n\u2019ont pas la cote",
        "summary": "Alors que le march\u00e9 des v\u00e9hicules \u00e9lectriques neufs ne d\u00e9colle pas comme pr\u00e9vu, celui des mod\u00e8les d\u2019occasion de premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration est quasi \u00e0 l\u2019arr\u00eat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-voitures-electriques-doccasion-nont-pas-la-cote-103161981"
    },
    {
        "title": "L\u2019Australie rel\u00e8ve son niveau de menace terroriste",
        "summary": "En raison d\u2019une mont\u00e9e en puissance des \u00abid\u00e9ologies extr\u00eames\u00bb, l\u2019Australie a relev\u00e9 lundi son niveau de menace terroriste de \u00abpossible\u00bb \u00e0 \u00abprobable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ideologies-extremes-l-australie-releve-son-niveau-de-menace-terroriste-203777850219"
    },
    {
        "title": "Le chantier d\u2019un canal controvers\u00e9 sur le M\u00e9kong inaugur\u00e9",
        "summary": "Les autorit\u00e9s cambodgiennes ont inaugur\u00e9 le chantier d\u2019un canal controvers\u00e9 qui doit relier le M\u00e9kong au golfe de Tha\u00eflande d\u2019ici 2028.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cambodge-le-chantier-d-un-canal-controverse-sur-le-mekong-inaugure-738860900146"
    },
    {
        "title": "On conna\u00eet la date de diffusion de la saison 2 de \u00abSquid Game\u00bb",
        "summary": "Netflix diffusera la deuxi\u00e8me saison de \u00abSquid Game\u00bb, d\u00e8s le 26 d\u00e9cembre 2024. Une ultime saison suivra l'ann\u00e9e prochaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/netflix-on-connait-la-date-de-diffusion-de-la-saison-2-de-squid-game-103160252"
    },
    {
        "title": "Recette d'un r\u00e9pulsif antimoustique 100% naturel",
        "summary": "Sur TikTok, des cr\u00e9ateurs de contenus vantent les m\u00e9rites d'une solution antimoustique faite maison, cens\u00e9e \u00eatre plus efficace que les produits du commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-recette-d-un-repulsif-antimoustique-100-naturel-103155708"
    },
    {
        "title": "Les fr\u00e8res Lebrun, ces prodiges qui font r\u00eaver toute la France",
        "summary": "La fra\u00eecheur de F\u00e9lix (17 ans) et Alexis Lebrun (20 ans) enchante le tennis de table mondial. Aux JO de Paris, ils cr\u00e9ent l\u2019hyst\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-les-freres-lebrun-prodiges-qui-font-rever-toute-la-france-103162525"
    },
    {
        "title": "Ses man\u0153uvres dangereuses lui co\u00fbtent sa Ferrari",
        "summary": "Un homme au volant d\u2019une Ferrari 4576 GT ne reverra pas son permis de si t\u00f4t. Le chauffard, qui se trouvait sur une autoroute, a d\u2019abord acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 avant de faire un t\u00eate \u00e0 queue avec son bolide. Il a manqu\u00e9 de percuter un motocycliste qui circulait normalement. Il a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 par la police et son v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9. (Facebook/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/argentine-ses-manoeuvres-dangereuses-lui-coutent-sa-ferrari-103162521"
    },
    {
        "title": "Kennedy Jr avoue avoir jet\u00e9 un ourson mort dans Central Park",
        "summary": "En faisant cette r\u00e9v\u00e9lation dans une vid\u00e9o publi\u00e9e sur X, Robert Kennedy Jr, neveu de \u00abJKF\u00bb et candidat ind\u00e9pendant \u00e0 la Maison-Blanche, a voulu devancer un article du \u00abNew Yorker\u00bb sur cette affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-kennedy-jr-avoue-avoir-jete-un-ourson-mort-dans-central-park-103162637"
    },
    {
        "title": "C'est parti: les triathl\u00e8tes du relais mixte ont plong\u00e9 dans la Seine",
        "summary": "Toute l'actualit\u00e9 des Jeux olympiques de Paris 2024, c'est ici, dans ce direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-c-est-parti-les-triathletes-du-relais-mixte-ont-plonge-dans-la-seine-103154700"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-ce qu\u2019ils veulent vraiment voir les touristes d\u00e9barquer ici?\u00bb",
        "summary": "Trois lacs, la for\u00eat, de l\u2019air: \u00e0 Fuzine, \u00e0 vingt minutes de route des plages du nord de l\u2019Adriatique et leur chaleur \u00e9crasante, le tourisme croate commence une nouvelle page.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-croate-est-ce-quils-veulent-vraiment-voir-les-touristes-debarquer-ici-103162655"
    },
    {
        "title": "Les g\u00e9ants de la tech rendent des comptes",
        "summary": "Les r\u00e9sultats trimestriels de Google, Microsoft et Amazon, bien que sup\u00e9rieurs aux attentes, ont d\u00e9\u00e7u des investisseurs f\u00e9briles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/investissements-dans-l-ia-les-geants-de-la-tech-rendent-des-comptes-647409709531"
    },
    {
        "title": "Des panneaux pour stopper les touristes qui font n'importe quoi",
        "summary": "Le village obwaldien est consid\u00e9r\u00e9 comme un hotspot. Mais les visiteurs vont trop loin, estiment les habitants. La commune propose de rappeler les r\u00e8gles d'usage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lungern-ow-des-panneaux-pour-stopper-les-touristes-qui-font-n-importe-quoi-103161950"
    },
    {
        "title": "Pyongyang place 250 lance-missiles \u00e0 la fronti\u00e8re intercor\u00e9enne",
        "summary": "En r\u00e9ponse \u00e0 la propagande anti-Kim Jong-un de S\u00e9oul, la Cor\u00e9e de Nord a envoy\u00e9 des armes d\u2019attaque tactique \u00e0 la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-en-asie-pyongyang-place-250-lance-missiles-a-la-frontiere-intercoreenne-103162657"
    },
    {
        "title": "Favori aux m\u00e9dailles, il court son 110m haies en\u2026 18\u00a0secondes!",
        "summary": "Engag\u00e9 dimanche sur les s\u00e9ries de sa discipline de pr\u00e9dilection, Freddie Crittenden a totalement sabot\u00e9 sa course. L\u2019athl\u00e8te am\u00e9ricain s\u2019est expliqu\u00e9 dans la foul\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-favori-aux-medailles-il-court-son-110m-haies-en-18-secondes-396013200352"
    },
    {
        "title": "Le TAS a statu\u00e9: Dany Brand ne courra pas aux JO",
        "summary": "Le hurdler zurichois qui avait demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre align\u00e9 en 400 m haies aux Jeux olympiques de Paris n\u2019a pas obtenu gain de cause aupr\u00e8s du Tribunal arbitral du sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-le-tas-a-statue-dany-brand-ne-courra-pas-aux-jo-431902099134"
    },
    {
        "title": "Le chef militaire du Hamas \u00ab\u00e9limin\u00e9\u00bb dans une frappe \u00e0 Gaza",
        "summary": "Au lendemain de la mort du leader politique du Hamas, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 la mort du chef de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-chef-militaire-du-hamas-elimine-dans-une-frappe-a-gaza-103160181"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a \u00e9norm\u00e9ment de miels frelat\u00e9s dans les rayons des magasins\u00bb",
        "summary": "Pour Lynne Ingram, apicultrice depuis plus de quarante ans dans le sud-ouest de l\u2019Angleterre, le danger ne vient pas de ses abeilles, mais d\u2019une fraude au miel de plus en plus sophistiqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-y-a-enormement-de-miel-frelate-dans-les-rayons-des-magasins-103162686"
    },
    {
        "title": "Les activistes du climat pourraient monter \u00e0 bord des avions",
        "summary": "Lufthansa a averti ses collaborateurs que des militants pourraient bien acheter des billets r\u00e9guliers pour pouvoir mener des actions \u00e0 bord m\u00eame des appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perturbations-les-activistes-du-climat-pourraient-monter-a-bord-des-avions-103162667"
    },
    {
        "title": "L'IA, cette technologie qui fait trembler les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "L\u2019intelligence artificielle facilite la cr\u00e9ation de contenus erron\u00e9s, ce qui laisse sugg\u00e9rer une prolif\u00e9ration de fake news. Inqui\u00e9tudes avant les \u00e9lections.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-l-ia-cette-technologie-qui-fait-vaciller-l-integrite-electorale-103162730"
    },
    {
        "title": "Triathlon dans la Seine: \u00abAu pire, je vomirai demain\u00bb",
        "summary": "L'\u00e9preuve mixte a replong\u00e9 les triathl\u00e8tes dans les eaux pollu\u00e9es de la Seine. Sans la Belgique qui \u00e9tait forfait, mais avec le rempla\u00e7ant suisse Sylvain Fridelance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-au-pire-je-vomirai-demain-103162679"
    },
    {
        "title": "Une promenade inattendue \u00e0 Zurich rappelle \u00e0 Will Smith un film culte",
        "summary": "Will Smith \u00e9tait cens\u00e9 faire une simple escale \u00e0 Zurich dimanche, mais l\u2019annulation de son vol de correspondance lui a donn\u00e9 l\u2019occasion impr\u00e9vue de d\u00e9couvrir la ville \u00e0 l\u2019aube. Ravi par cette exp\u00e9rience en Suisse, l\u2019acteur a publi\u00e9 sa promenade matinale sur ses r\u00e9seaux sociaux. Le calme des rues de la vieille ville lui a m\u00eame rappel\u00e9 un film mythique. (TikTok/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cest-tellement-calme-une-promenade-inattendue-a-zurich-rappelle-a-will-smith-un-film-culte-103162691"
    },
    {
        "title": "La piscine de Colovray ferm\u00e9e provisoirement",
        "summary": "Un probl\u00e8me technique affecte l\u2019infrastructure nyonnaise, depuis dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nyon-vd-la-piscine-de-colovray-fermee-provisoirement-103162772"
    },
    {
        "title": "La Premi\u00e8re ministre fuit la capitale, son palais est assi\u00e9g\u00e9",
        "summary": "Au lendemain d\u2019une journ\u00e9e sanglante, des centaines de milliers de protestataires d\u00e9filent lundi dans les rues de la capitale Dacca. Des manifestants prennent d\u2019assaut le palais de la Premi\u00e8re ministre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bangladesh-le-temps-est-venu-de-la-manifestation-finale-103162768"
    },
    {
        "title": "Scoot\u00e9riste gri\u00e8vement bless\u00e9 apr\u00e8s une chute",
        "summary": "Un homme a perdu la ma\u00eetrise de son deux-roues dimanche soir vers 20h30, \u00e0 proximit\u00e9 de la Coop. Au vu de ses blessures, il a d\u00fb \u00eatre h\u00e9liport\u00e9 \u00e0 Sion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monthey-vs-scooteriste-grievement-blesse-apres-une-chute-103162767"
    },
    {
        "title": "Un baigneur se noie \u00e0 Divonne",
        "summary": "Un septuag\u00e9naire n\u2019a pu \u00eatre r\u00e9anim\u00e9 dimanche soir au bord du plan d\u2019eau du Pays de Gex (F).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-un-baigneur-se-noie-a-divonne-103162788"
    },
    {
        "title": "Pinc\u00e9 pr\u00e8s de 50 fois sans billet, il doit 13\u2019000 francs aux CFF",
        "summary": "Un sexag\u00e9naire ne r\u00e9glait pas ses courses en train sur la ligne Gen\u00e8ve-Zurich.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-pince-pres-de-50-fois-sans-billet-il-doit-13000-francs-aux-cff-103162824"
    },
    {
        "title": "Noah Lyles devient une idole au Japon pour sa c\u00e9l\u00e9bration",
        "summary": "Vainqueur dimanche du 100 m olympique \u00e0 Paris, l\u2019Am\u00e9ricain a f\u00eat\u00e9 sa victoire en imitant l\u2019attaque \u00abkamehameha\u00bb de Dragon Ball.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-noah-lyles-remarque-au-japon-pour-sa-celebration-103162820"
    },
    {
        "title": "Avec l'IA, ils modifiaient des photos de mineures en images pornos",
        "summary": "L\u2019alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par les parents d\u2019une des victimes. Les cinq suspects sont susceptibles d\u2019\u00eatre poursuivis pour p\u00e9dopornographie et atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-ils-modifiaient-avec-l-ia-des-photos-de-mineures-en-images-pornos-103162805"
    },
    {
        "title": "La police emp\u00eache la tenue d'une rave pr\u00e8s de Bassecourt",
        "summary": "Des amateurs de \u00abGoa\u00bb avaient pr\u00e9vu de se l\u00e2cher dans une cabane foresti\u00e8re, samedi, dans le Jura. La police est intervenue avant m\u00eame le d\u00e9but des festivit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-du-jura-la-police-empeche-la-tenue-d-une-rave-pres-de-bassecourt-103162800"
    },
    {
        "title": "Les \u00abpsychopathes\u00bb du showbiz l'ont inspir\u00e9 pour son nouveau r\u00f4le",
        "summary": "Pour incarner un tueur en s\u00e9rie dans le film \u00abTrap\u00bb, Josh Hartnett a pris exemple sur des gens sans piti\u00e9 qu'il a rencontr\u00e9s durant sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/josh-hartnett-les-psychopathes-du-showbiz-l-ont-inspire-pour-son-nouveau-role-103162762"
    },
    {
        "title": "Deux sauts suffisent \u00e0 Moser pour filer en finale de la perche",
        "summary": "Toute l'actualit\u00e9 des Jeux olympiques de Paris 2024, c'est ici, dans ce direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-en-direct-la-lucernoise-moser-en-finale-du-saut-a-la-perche-103154700"
    },
    {
        "title": "Le patron d'un empire immobilier condamn\u00e9 \u00e0 21 ans en prison",
        "summary": "Trinh Van Quyet, un ex-magnat de l\u2019immobilier et de l\u2019aviation, \u00e0 la t\u00eate notamment de Bamboo Airlines, a \u00e9cop\u00e9 lundi d'une peine de prison ferme pour fraude et manipulation des march\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vietnam-le-patron-d-un-empire-immobilier-devrait-passer-21-ans-en-prison-103162877"
    },
    {
        "title": "Un alpiniste tu\u00e9 et quatre bless\u00e9s apr\u00e8s une chute de s\u00e9rac",
        "summary": "L\u2019accident s\u2019est produit dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi dans le secteur du Mont-Blanc du Tacul en Haute-Savoie, en raison de l\u2019effondrement d\u2019un important bloc de glace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mont-blanc-un-alpiniste-tue-et-quatre-blesses-apres-une-chute-de-serac-103162853"
    },
    {
        "title": "La semaine s'annonce chaude, et m\u00eame caniculaire d\u00e8s jeudi",
        "summary": "Si quelques orages sont attendus surtout mercredi, un temps stable est pr\u00e9vu ensuite avec des temp\u00e9ratures de plus en plus chaudes. L'\u00e9t\u00e9 est bien install\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-semaine-s-annonce-chaude-et-caniculaire-des-jeudi-103162841"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pitaux suisses financi\u00e8rement au bord du gouffre",
        "summary": "Les d\u00e9ficits s'accumulent dans les h\u00f4pitaux aux quatre coins du pays. Les tarifs ne sont plus adapt\u00e9s aux co\u00fbts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-hopitaux-suisses-financierement-au-bord-du-gouffre-103162666"
    },
    {
        "title": "\u00abLe temps de cerveau des jeunes n\u2019est pas une monnaie d\u2019\u00e9change\u00bb",
        "summary": "Tik Tok avait lanc\u00e9 fin mars dans l'UE une fonction qui r\u00e9compensait les utilisateurs pour le temps pass\u00e9 devant les \u00e9crans. Le r\u00e9seau social s'est engag\u00e9 \u00e0 supprimer ce programme de r\u00e9compenses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseau-social-le-temps-de-cerveau-des-jeunes-nest-pas-une-monnaie-dechange-103162924"
    },
    {
        "title": "Une tentative d\u2019intrusion a retard\u00e9 le d\u00e9part du 100\u00a0m",
        "summary": "Les athl\u00e8tes et les spectateurs ont patient\u00e9 de longues secondes avant le d\u00e9part du 100\u00a0m masculin dimanche soir. Tony Estanguet r\u00e9v\u00e8le pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-une-tentative-d-intrusion-a-retarde-le-depart-du-100-m-617362650809"
    },
    {
        "title": "Le nombre de frontaliers toujours en hausse",
        "summary": "Au bout du lac, plus de 110\u2019000 personnes non domicili\u00e9es dans le canton y travaillent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-nombre-de-frontaliers-toujours-en-hausse-103162946"
    },
    {
        "title": "Un scoot\u00e9riste se blesse gri\u00e8vement \u00e0 Bienne",
        "summary": "Le conducteur de l'engin a heurt\u00e9 un poteau de signalisation \u00e0 un carrefour sur la route de Port. Il a d\u00fb \u00eatre h\u00e9liport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-un-scooteriste-se-blesse-grievement-a-bienne-103162903"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u0153il vers la Turquie pour Servette, YB et Lugano",
        "summary": "En Europa League, Servette pourrait d\u00e9fier Trabzonspor, tandis que Lugano pourrait se frotter \u00e0 Besiktas. En Champions League, Young Boys devra \u00e9liminer Galatasaray pour passer en phase de poules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-il-vers-la-turquie-pour-les-clubs-suisses-640485647149"
    },
    {
        "title": "\u00abMa m\u00e8re r\u00f4de toujours dans les coulisses\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abBordelands\u00bb, la jeune actrice Ariana Greenblatt peut compter sur sa maman pour l'\u00e9pauler dans le showbiz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ariana-greenblatt-ma-mere-rode-toujours-dans-les-coulisses-103158626"
    },
    {
        "title": "Aux JO de Paris, les tribunes ont un air d'Hollywood",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but des Jeux olympiques, les stars am\u00e9ricaines se bousculent pour assister aux \u00e9preuves. Petit tour d'horizon de ces invit\u00e9s \u00abvery\u00bb VIP.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-aux-jo-de-paris-les-tribunes-ont-un-air-d-hollywood-103162921"
    },
    {
        "title": "Un groupe de gospel am\u00e9ricain d\u00e9cim\u00e9 dans le crash d'un Pilatus",
        "summary": "Trois membres d'une m\u00eame famille de musiciens ont perdu la vie fin juillet dans le Wyoming. L'accident a fait quatre autres victimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-groupe-de-gospel-americain-decime-dans-le-crash-d-un-pilatus-103162944"
    },
    {
        "title": "\u00c9moi en Belgique: les ultras de Bruges font le salut fasciste",
        "summary": "Des supporters brugeois ont manifest\u00e9 par dizaines lors d\u2019une action contre le racisme dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-emoi-en-belgique-les-ultras-de-bruges-font-le-salut-fasciste-103162971"
    },
    {
        "title": "Vol des scarab\u00e9es: un secret d\u00e9voil\u00e9 par une \u00e9tude lausannoise",
        "summary": "Les scarab\u00e9es n\u2019utilisent pas de muscles pour d\u00e9ployer et r\u00e9tracter leurs ailes. Les chercheurs de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne ont observ\u00e9 que les ailes post\u00e9rieures des scarab\u00e9es se d\u00e9ploient et se r\u00e9tractent de mani\u00e8re passive. Cette d\u00e9couverte a permis de concevoir un minirobot \u00e0 ailes battantes, imitant le m\u00e9canisme des scarab\u00e9es. (EPFL/AP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/epfl-vol-des-scarabees-un-secret-devoile-par-une-etude-lausannoise-103162857"
    },
    {
        "title": "Femme enceinte percut\u00e9e: \u00e0 130 km/h, il checkait ses messages",
        "summary": "Un automobiliste a contest\u00e9 en vain son retrait de permis, re\u00e7u apr\u00e8s avoir provoqu\u00e9 un accident sur l'autoroute pr\u00e8s de Cossonay en 2022. La justice estime qu'il a bien commis une faute grave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-femme-enceinte-percutee-a-130-kmh-il-checkait-ses-messages-103162760"
    },
    {
        "title": "Grosse surprise: Simone Biles battue au sol",
        "summary": "La superstar am\u00e9ricaine a d\u00fb se contenter de l\u2019argent apr\u00e8s une sortie de tapis. C\u2019est la Br\u00e9silienne Rebeca Andrade qui a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-grosse-surprise-simone-biles-battue-au-sol-797002140744"
    },
    {
        "title": "Mahuchikh a d\u00e9croch\u00e9 l\u2019or apr\u00e8s la guerre et une turbosieste",
        "summary": "L\u2019Ukrainienne a remport\u00e9 la m\u00e9daille d\u2019or du saut en hauteur des Jeux olympiques de Paris. Une magnifique r\u00e9compense pour celle qui a un lourd pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-mahuchikh-a-decroche-lor-apres-la-guerre-et-la-turbosieste-103162695"
    },
    {
        "title": "Pourquoi un d\u00e9odorant perd de son efficacit\u00e9?",
        "summary": "Un dermatologue nous explique pourquoi un d\u00e9odorant peut nous l\u00e2cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvaise-odeur-pourquoi-un-deodorant-perd-de-son-efficacite-103157548"
    },
    {
        "title": "Des tirs ont bel et bien fus\u00e9 pendant les feux d'artifice",
        "summary": "Mercredi soir, alors que retentissaient les feux du 1er Ao\u00fbt \u00e0 Fleurier, un homme a tir\u00e9 \u00e0 la carabine depuis son balcon, confirme la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fleurier-ne-des-tirs-ont-bel-et-bien-fuse-pendant-les-feux-d-artifice-103162745"
    },
    {
        "title": "La police sauve 90 \u00c9thiopiens s\u00e9questr\u00e9s dans une maison",
        "summary": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s samedi et r\u00e9pondront de trafic d'\u00eatre humains. Ils sont accus\u00e9s d'avoir enlev\u00e9 ces sans-papiers pour obtenir des ran\u00e7ons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-du-sud-la-police-sauve-90-ethiopiens-sequestres-dans-une-maison-103163011"
    },
    {
        "title": "Le MPC ordonne \u00e0 Glencore de payer 152 millions de francs",
        "summary": "Selon le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration, le g\u00e9ant des mati\u00e8res premi\u00e8res n'a pas pris toutes les mesures pour emp\u00eacher des cas de corruption en RDC en 2011.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-mpc-ordonne-a-glencore-de-payer-152-millions-de-francs-103163032"
    },
    {
        "title": "Les t\u00e9l\u00e9phones \u00e0 touches connaissent une seconde jeunesse",
        "summary": "Selon le site Galaxus/Digitec, les ventes de ces t\u00e9l\u00e9phones basiques appel\u00e9s aussi \u00abDumb Phones\u00bb ont augment\u00e9 de 66% au 2e trimestre. La g\u00e9n\u00e9ration Z et les mill\u00e9nials y prennent go\u00fbt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-telephones-a-touches-connaissent-une-seconde-jeunesse-103162690"
    },
    {
        "title": "Deux cambrioleuses SDF mineures arr\u00eat\u00e9es \u00e0 Guin",
        "summary": "Vol de bijoux et d'argent liquide: deux jeunes femmes mineures ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es samedi, apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 un cambriolage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-deux-cambrioleuses-sdf-mineures-arretees-a-guin-103163053"
    },
    {
        "title": "Incendie de Bottens: le suspect reste en d\u00e9tention",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir en d\u00e9tention provisoire le jeune homme soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir mis le feu \u00e0 une ferme du Gros-de-Vaud, en d\u00e9cembre 2023. Ceci en raison du risque de r\u00e9cidive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-incendie-de-bottens-le-suspect-reste-en-detention-103163071"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Last of Us\u00bb: premi\u00e8re bande-annonce de la saison 2",
        "summary": "HBO a d\u00e9voil\u00e9, ce lundi 5 ao\u00fbt, les premi\u00e8res images de la deuxi\u00e8me saison de la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s, avec Pedro Pascal et Bella Ramsey, pr\u00e9vue en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-the-last-of-us-premiere-bande-annonce-de-la-saison-2-103163079"
    },
    {
        "title": "Un poisson \u00abmangeur de testicules\u00bb pr\u00e9sent dans la Seine?",
        "summary": "Si la Seine peut comporter certaines bact\u00e9ries non recommandables, elle a \u00e9galement h\u00e9berg\u00e9 par le pass\u00e9 des choses \u00e9tranges. Animaux, objets... Voici les trouvailles les plus insolites dans le fleuve fran\u00e7ais.\n(Vid\u00e9o: Fabien Chevallier)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-un-poisson-mangeur-de-testicules-present-dans-la-seine-103163101"
    },
    {
        "title": "Un ex-anesth\u00e9siste sera jug\u00e9 pour 30 empoisonnements",
        "summary": "Douze patients ont succomb\u00e9 aux injections suppos\u00e9ment faites par le pr\u00e9venu, \u00e2g\u00e9 de 52 ans. L'instruction de ce dossier complexe a dur\u00e9 sept ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-un-ex-anesthesiste-sera-juge-pour-30-empoisonnements-103163118"
    },
    {
        "title": "Trois voitures br\u00fbl\u00e9es dans un atelier de r\u00e9paration automobile",
        "summary": "Ce lundi matin, un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans un garage \u00e0 Saint-Antoine. Trois v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 calcin\u00e9s et un quatri\u00e8me endommag\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-antoine-fr-trois-voitures-brulees-dans-un-atelier-de-reparation-automobile-103163112"
    },
    {
        "title": "Steve Guerdat et Martin Fuchs joueront le podium",
        "summary": "Apr\u00e8s les regrets du concours par \u00e9quipes, deux Helv\u00e8tes se sont qualifi\u00e9s pour la finale du saut d\u2019obstacles individuel des Jeux de Paris. Le Genevois Edouard Schmitz est pass\u00e9 \u00e0 la trappe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-steve-guerdat-et-martin-fuchs-joueront-le-podium-562597871638"
    },
    {
        "title": "Le champion olympique de \u00abping\u00bb est un \u00abSwiftie\u00bb",
        "summary": "Fan Zhendong a accompli son r\u00eave aux Jeux de Paris, en s'offrant l'or en tennis de table. Dans la foul\u00e9e, son pass\u00e9 de fan de Taylor Swift a ressurgi. Un des seuls endroits o\u00f9 il peut encore \u00eatre lui-m\u00eame...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-le-champion-olympique-de-ping-est-un-swiftie-103163030"
    },
    {
        "title": "On a trouv\u00e9 le sport le plus fou des Jeux: le kayak cross",
        "summary": "Le kayak cross a v\u00e9cu sa grande premi\u00e8re aux Jeux olympiques, ce lundi \u00e0 Vaires-sur-Marne. Les Suisses ont rat\u00e9 de peu les m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-on-a-trouve-le-sport-le-plus-fou-des-jeux-le-kayak-cross-103163143"
    },
    {
        "title": "Bruna Alexandre, pongiste en lice aux JO et aux paralympiques",
        "summary": "En l\u2019espace d\u2019un mois, la joueuse de tennis de table br\u00e9silienne, amput\u00e9e d\u2019un bras, va vivre \u00abun grand r\u00eave\u00bb: participer \u00e0 la fois aux deux comp\u00e9titions parisiennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-bruna-alexandre-pongiste-en-lice-aux-jo-et-aux-paralympiques-103163142"
    },
    {
        "title": "Un cyberespion russe, arr\u00eat\u00e9 en Suisse, parmi les d\u00e9tenus lib\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "Reconnu coupable de vols massifs de donn\u00e9es contre des entreprises am\u00e9ricaines, Vladislav Kliouchine avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Sion en 2021. Il est d\u00e9sormais en libert\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/echange-de-prisonniers-un-cyberespion-russe-arrete-en-suisse-parmi-les-detenus-liberes-103163141"
    },
    {
        "title": "Ariel, 5 ans aujourd'hui, retenu en otage \u00e0 Gaza depuis octobre",
        "summary": "Des manifestants se sont r\u00e9unis lundi \u00e0 Tel-Aviv pour r\u00e9clamer la lib\u00e9ration du gar\u00e7on et de sa famille, quand bien m\u00eame le Hamas a annonc\u00e9 leur mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-ariel-5-ans-aujourd-hui-retenu-en-otage-a-gaza-depuis-octobre-103163156"
    },
    {
        "title": "Swisscom recadr\u00e9 par un syndicat, Sunrise vante son bilan",
        "summary": "Le premier op\u00e9rateur de Suisse est critiqu\u00e9, car le nombre de postes d'apprentissages qu'il propose a diminu\u00e9. Son principal concurrent d\u00e9voile aussi ses chiffres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apprentissage-swisscom-recadre-par-un-syndicat-sunrise-vante-son-bilan-103162732"
    },
    {
        "title": "Voiture sur les rails: il se met sur les voies pour stopper le train",
        "summary": "Un v\u00e9hicule avec une plaque d'immatriculation espagnole s'est retrouv\u00e9 coinc\u00e9 sur un passage \u00e0 niveau. Un homme qui passait par l\u00e0 s'est mis sur les rails pour signaler au train de s'arr\u00eater.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/broc-fr-voiture-sur-les-rails-il-se-met-sur-les-voies-pour-stopper-le-train-103163004"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Debby ram\u00e8ne une cargaison de coca\u00efne \u00e0 terre",
        "summary": "Vingt-cinq paquets de drogue, d'une valeur de plus d'un million de dollars, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sur une plage de l'archipel des Keys, lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/floride-la-tempete-debby-ramene-une-cargaison-de-cocaine-a-terre-103163174"
    },
    {
        "title": "Deux boxeuses aux JO sont des \u00abhommes\u00bb, insiste la sulfureuse IBA",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration internationale de boxe, exclue du mouvement olympique il y a un an, a de nouveau affirm\u00e9 que deux boxeuses des Jeux de Paris n\u2019\u00e9taient pas des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-deux-boxeuses-aux-jo-sont-des-hommes-insiste-la-sulfureuse-iba-180924853003"
    },
    {
        "title": "Un avion de chasse russe s'\u00e9crase, le pilote s\u2019\u00e9jecte et filme",
        "summary": "Des images de ce qui semble \u00eatre un avion de chasse russe s\u2019\u00e9crasant sur le sol ont fait surface sur Telegram. Le pilote de l\u2019appareil s\u2019est \u00e9ject\u00e9. Il a film\u00e9 la sc\u00e8ne avec son smartphone alors qu\u2019il \u00e9tait suspendu \u00e0 son parachute. (Telegram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/guerre-en-ukraine-un-avion-de-chasse-russe-s-ecrase-le-pilote-sejecte-et-filme-103163119"
    },
    {
        "title": "Un point fou, qui a dur\u00e9 plus de 100 secondes!",
        "summary": "En demi-finale du tournoi de badminton des Jeux de Paris, la paire chinoise Q.C. Chen/Y.F. Jia a remport\u00e9 un point long de 108 coups. Et l'or dans la foul\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-un-point-fou-qui-a-dure-plus-de-100-secondes-103162992"
    },
    {
        "title": "En rentrant d\u2019Italie, gare au scarab\u00e9e japonais",
        "summary": "Les autorit\u00e9s valaisannes demandent aux personnes rentrant des zones infest\u00e9es de scarab\u00e9es japonais de faire tr\u00e8s attention \u00e0 ne pas importer ce nuisible dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-en-rentrant-ditalie-gare-au-scarabee-japonais-103163172"
    },
    {
        "title": "Quarante mus\u00e9es victimes d'une cyberattaque",
        "summary": "Des hackers ont men\u00e9 leur attaque dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Ils ont r\u00e9clam\u00e9 une ran\u00e7on aux institutions qu'ils ont r\u00e9ussi \u00e0 pirater.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-quarante-musees-victimes-d-une-cyberattaque-103163211"
    },
    {
        "title": "La panique sur les march\u00e9s fait plonger les Bourses",
        "summary": "Lundi, les craintes de r\u00e9cession aux \u00c9tats-Unis ont cr\u00e9\u00e9 un vent de panique - jug\u00e9 disproportionn\u00e9 par de nombreux \u00e9conomistes - sur les march\u00e9s financiers mondiaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-panique-sur-les-marches-fait-plonger-les-bourses-103163205"
    },
    {
        "title": "Mujinga Kambundji termine sur une d\u00e9ception",
        "summary": "La Bernoise de 32\u00a0ans n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 accrocher une 4e finale olympique individuelle. \u00c0 Paris, la star de l\u2019athl\u00e9tisme suisse n\u2019a pas pass\u00e9 le cap des demi-finales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-mujinga-kambundji-termine-sur-une-deception-171273296638"
    },
    {
        "title": "Google condamn\u00e9 pour avoir instaur\u00e9 un monopole",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a notamment \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 pour des pratiques portant sur son moteur de recherche, impos\u00e9 comme logiciel par d\u00e9faut sur des appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-google-condamne-pour-avoir-instaure-un-monopole-103163252"
    },
    {
        "title": "Ana-Maria Crnogor\u010devi\u0107 signe dans l\u2019ancien club de Megan Rapinoe",
        "summary": "En manque de temps de jeu \u00e0 l\u2019Atl\u00e9tico Madrid, la Bernoise, meilleure buteuse de l\u2019histoire de l\u2019\u00e9quipe de Suisse f\u00e9minine, s\u2019est engag\u00e9 avec le Seattle Reign FC pour une saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ana-maria-crnogorevi-signe-dans-lancien-club-de-megan-rapinoe-103163266"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu socialiste veut supprimer les subventions au tourisme",
        "summary": "Le conseiller national lucernois David Roth en a marre du surtourisme. Il lance des propositions radicales pour lutter contre l'afflux massif des visiteurs en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-un-elu-socialiste-veut-supprimer-les-subventions-au-tourisme-103162917"
    },
    {
        "title": "Madison a pass\u00e9 13 heures d\u2019angoisse coinc\u00e9e dans un canyon",
        "summary": "Madison, 26 ans, a v\u00e9cu une exp\u00e9rience effrayante \u00e0 la mi-juillet. Elle s\u2019est retrouv\u00e9e coinc\u00e9e dans un canyon alors qu\u2019elle faisait de la randonn\u00e9e avec une amie. La jeune femme a enregistr\u00e9 ce qu\u2019elle pensait \u00eatre ses derniers moments de vie. Apr\u00e8s 13 heures d\u2019angoisse, elle a finalement pu \u00eatre secourue et hospitalis\u00e9e pour d\u00e9shydratation. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-madison-a-passe-13-heures-dangoisse-coincee-dans-un-canyon-103163184"
    },
    {
        "title": "Des apparts de 2,5 pi\u00e8ces \u00e0 4410 francs par mois donnent le tournis",
        "summary": "Les architectes \u00abHerzog & de Meuron\u00bb ont con\u00e7u 72 appartements au c\u0153ur d'Altstetten, \u00e0 Zurich. Mais les loyers sont excessivement chers selon des habitants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-des-apparts-de-25-pieces-a-4410-francs-par-mois-donnent-le-tournis-103162710"
    },
    {
        "title": "Le chef-d'\u0153uvre des Tigres contre Miami",
        "summary": "Le club mexicain a entam\u00e9 de la meilleure des mani\u00e8res sa campagne de Leagues Cup, avec une victoire et un superbe but face aux Am\u00e9ricains de l'Inter Miami.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-chef-d-oeuvre-des-tigres-contre-miami-103162586"
    },
    {
        "title": "Armand Duplantis porte son record du saut \u00e0 la perche \u00e0 6,25\u00a0m",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne su\u00e9dois, fra\u00eechement sacr\u00e9 champion olympique pour la deuxi\u00e8me fois, a encore fait progresser d\u2019un centim\u00e8tre son record du monde en le portant \u00e0 6,25\u00a0m aux Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-armand-duplantis-porte-son-record-du-saut-a-la-perche-a-6-25-m-799197820974"
    },
    {
        "title": "Frappes a\u00e9riennes sur un camp de d\u00e9plac\u00e9s",
        "summary": "Deux ONG ont d\u00e9nonc\u00e9 ce lundi des frappes a\u00e9riennes sur un camp de d\u00e9plac\u00e9s au Darfour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/darfour-frappes-aeriennes-sur-un-camp-de-deplaces-188498910322"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e va reprendre ses actions \u00aboffensives\u00bb contre l\u2019ELN",
        "summary": "Le ministre de la D\u00e9fense colombien a annonc\u00e9 ce lundi que l\u2019arm\u00e9e allait reprendre ses \u00abop\u00e9rations offensives\u00bb contre la gu\u00e9rilla de l\u2019Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-l-armee-va-reprendre-ses-actions-offensives-contre-l-eln-779140799564"
    },
    {
        "title": "Football: finale de r\u00eave pour le tournoi de foot des Jeux",
        "summary": "Toute l'actualit\u00e9 des Jeux olympiques de Paris 2024, c'est ici, dans ce direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-football-finale-de-reve-pour-le-tournoi-de-foot-des-jeux-103154700"
    },
    {
        "title": "Le Betis S\u00e9ville officialise l\u2019arriv\u00e9e de Ricardo Rodriguez",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur zurichois s\u2019est engag\u00e9 avec le Betis S\u00e9ville jusqu\u2019en 2026 et va conna\u00eetre son sixi\u00e8me club professionnel. Il a d\u00e9j\u00e0 rejoint ses nouveaux partenaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-betis-seville-officialise-larrivee-de-ricardo-rodriguez-103163296"
    }
]