[
    {
        "title": "Une d\u00e9couverte laisse entrevoir la fin de l'antibior\u00e9sistance",
        "summary": "Un consortium de chercheurs fran\u00e7ais a identifi\u00e9 une mol\u00e9cule capable d'emp\u00eacher les bact\u00e9ries pathog\u00e8nes de muter. Et ce, en pr\u00e9servant le microbiote du malade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-une-decouverte-laisse-entrevoir-la-fin-de-l-antibioresistance-103334248"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a et l'Inter se neutralisent apr\u00e8s un match grandiose",
        "summary": "Au terme d'une demi-finale aller de toute beaut\u00e9, Catalans et Italiens se quittent dos \u00e0 dos (3-3). Yann Sommer a \u00e9t\u00e9 malchanceux sur le dernier but.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligue-des-champions-le-barca-et-l-inter-se-neutralisent-apres-un-match-grandiose-103334375"
    },
    {
        "title": "On paie souvent des centaines de francs de trop pour nos vacances",
        "summary": "Les plateformes en ligne proposent des prix nettement plus \u00e9lev\u00e9s pour les clients des pays riches comme la Suisse. Mais il existe une astuce pour \u00e9viter de payer trop.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hotels-et-voitures-de-location-on-paie-souvent-des-centaines-de-francs-de-trop-pour-nos-vacances-103334077"
    },
    {
        "title": "Minerais ukrainiens: Washington et Kiev signent un partenariat",
        "summary": "Un fonds d\u2019investissement pour la reconstruction de l\u2019Ukraine est mis en place, et Washington acc\u00e8dera aux terres rares ukrainiennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-minerais-ukrainiens-washington-et-kiev-signent-un-partenariat-103334644"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles III \u00e9voque son cancer",
        "summary": "Le souverain britannique, s'il n'a pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le mal exact dont il souffre, a tenu \u00e0 \u00e9voquer le caract\u00e8re \u00abimpressionnant\u00bb de cette maladie et \u00e0 remercier les soignants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-charles-iii-souligne-le-cote-effrayant-du-cancer-103334482"
    },
    {
        "title": "Un gar\u00e7on de 9 ans d\u00e9couvre un veau en d\u00e9tresse et intervient",
        "summary": "Depuis la voiture de sa m\u00e8re, Wyatt a aper\u00e7u une vache tr\u00e8s agit\u00e9e au bord de la route. Il a suppli\u00e9 sa m\u00e8re de faire demi-tour pour voir ce qui se passait. Heureusement car un petit veau \u00e9tait coinc\u00e9 dans le lit d\u2019un ruisseau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-garcon-de-9-ans-decouvre-un-veau-en-detresse-et-intervient-103332982"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 116 ans de la doyenne du monde, une nonne br\u00e9silienne",
        "summary": "Inah Canabarro Lucas, une nonne de Porto Alegre, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e mercredi. La nouvelle doyenne du monde est une Anglaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-deces-a-116-ans-de-la-doyenne-du-monde-une-nonne-bresilienne-103334652"
    },
    {
        "title": "Cet Argentin joue de la guitare, assis dans les rues de Newcastle",
        "summary": "Retrait\u00e9 des terrains depuis novembre 2021, Jonas Gutierrez est revenu dans sa ville d'adoption pour y d\u00e9clarer sa flamme, instrument de musique \u00e0 la main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-cet-argentin-joue-de-la-guitare-assis-dans-les-rues-de-newcastle-103334219"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai vraiment envie de r\u00e9aliser ce film\u00bb",
        "summary": "Dans une interview, Jenna Ortega a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'elle avait un projet depuis une dizaine d'ann\u00e9es: r\u00e9aliser un film dont elle a \u00e9crit le sc\u00e9nario.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jenna-ortega-j-ai-vraiment-envie-de-realiser-ce-film-103334146"
    },
    {
        "title": "Guid\u00e9s par leur GPS, ils finissent coinc\u00e9s entre deux b\u00e2timents",
        "summary": "En Italie, des touristes en visite \u00e0 Bosa se sont retrouv\u00e9s coinc\u00e9s entre deux b\u00e2timents dans une ruelle trop \u00e9troite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/sardaigne-guides-par-leur-gps-ils-finissent-coinces-entre-deux-batiments-103333727"
    },
    {
        "title": "Pour une star de l'Atl\u00e9tico,\u00a0un complot est derri\u00e8re le black-out",
        "summary": "Marcos Llorente, attaquant de l'Atl\u00e9tico Madrid, et sa femme \u00e9voquent une conspiration apr\u00e8s la panne g\u00e9ante d'\u00e9lectricit\u00e9 qui a frapp\u00e9 la p\u00e9ninsule Ib\u00e9rique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pour-une-star-de-l-atletico-un-complot-est-derriere-le-blackout-103333945"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me fais violer, voil\u00e0, c'est comme \u00e7a\u00bb",
        "summary": "Miriam Haley a une nouvelle fois racont\u00e9 \u00e0 la Cour le viol qu'elle aurait subi. Le producteur, poursuivi et condamn\u00e9 dans d'autres affaires, est rest\u00e9 impassible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-harvey-weinstein-je-me-fais-violer-c-est-comme-ca-raconte-une-victime-presumee-103334466"
    },
    {
        "title": "\u00abWilliam leur retirera leur titre quand il sera roi\u00a0\u00bb",
        "summary": "Le fait que la duchesse de Sussex continue d'utiliser son titre d'altesse royale contre la volont\u00e9 de la reine ne va pas arranger ses relations avec son beau-fr\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/harry-et-meghan-william-leur-retirera-leur-titre-quand-il-sera-roi--103334270"
    },
    {
        "title": "Un acteur porno jug\u00e9 pour avoir tu\u00e9 et d\u00e9coup\u00e9 ses deux amis",
        "summary": "L'accus\u00e9, un Colombien de 35 ans, aurait assassin\u00e9 les deux hommes \u00e2g\u00e9s de 62 et 71 ans pour les voler. Il entretenait des relations sexuelles tarif\u00e9es avec l'un d'eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-un-acteur-porno-juge-pour-avoir-tue-et-decoupe-ses-deux-amis-103334448"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans une frappe de drone russe sur Odessa",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-washington-pret-a-signer-mercredi-l-accord-sur-les-minerais-405723338808"
    },
    {
        "title": "La bande-annonce d'un film d'horreur traumatise la Toile",
        "summary": "De nombreux internautes ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement effray\u00e9s par les premi\u00e8res images du film \u00abWeapons\u00bb, qui sortira en salle le 6 ao\u00fbt 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-la-bande-annonce-d-un-film-d-horreur-traumatise-la-toile-103334149"
    },
    {
        "title": "Machette en main, il s\u00e8me la panique dans le quartier gothique",
        "summary": "Arm\u00e9 d\u2019une machette, un homme a sem\u00e9 la panique dans le quartier gothique de Barcelone mardi soir, blessant un passant avant d\u2019\u00eatre interpell\u00e9 par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/barcelone-machette-en-main-il-seme-la-panique-dans-le-quartier-gothique-103334227"
    },
    {
        "title": "Une fausse alerte \u00e0 la bombe interrompt plusieurs lignes TPG",
        "summary": "Trams et bus n'ont plus pu circuler dans les Rues-Basses, mercredi en fin d'apr\u00e8s-midi, en raison d'une intervention de police, apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'un colis suspect.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-fausse-alerte-a-la-bombe-interrompt-plusieurs-lignes-tpg-103334440"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9volution de la facturation des soins pr\u00eate pour d\u00e9but 2026",
        "summary": "Le syst\u00e8me Tarmed va laisser place \u00e0 deux nouvelles structures tarifaires pour les soins ambulatoires. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 la r\u00e9forme ce mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-la-revolution-de-la-facturation-des-soins-prete-pour-debut-2026-103334300"
    },
    {
        "title": "Ils s\u00e9questraient leurs enfants depuis trois ans en Espagne",
        "summary": "Un couple d'Allemands a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lundi, dans le nord-ouest de l'Espagne: ils retenaient leurs trois enfants de 8 et 10 ans dans leur maison, depuis octobre 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-ils-sequestraient-leurs-enfants-dans-la-maison-de-l-horreur-103334421"
    },
    {
        "title": "Elle tente d\u2019entrer dans le cockpit, \u00e7a tourne au vinaigre",
        "summary": "Lors d\u2019un vol American Airlines entre S\u00e3o Paulo et New York le 24 avril, une passag\u00e8re a tent\u00e9 d\u2019entrer dans le cockpit alors que l\u2019avion \u00e9tait encore au sol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/sao-paulo-new-york-elle-tente-d-entrer-dans-le-cockpit-ca-tourne-au-vinaigre-103334161"
    },
    {
        "title": "Recul surprise du PIB am\u00e9ricain au d\u00e9but du mandat de Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-recul-surprise-du-pib-des-etats-unis-au-debut-du-mandat-de-trump-103021435"
    },
    {
        "title": "Bordereaux modifi\u00e9s: les conducteurs vont passer \u00e0 la caisse",
        "summary": "La phase d'ajustement qui a suivi la r\u00e9forme de l'imposition des v\u00e9hicules motoris\u00e9s touche \u00e0 sa fin. Les propri\u00e9taires ont jusqu'au 30 juin pour payer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/impot-auto-a-geneve-bordereaux-modifies-les-conducteurs-vont-passer-a-la-caisse-103334346"
    },
    {
        "title": "Une moto a-t-elle le droit de remonter une file de voitures?",
        "summary": "Des motards slaloment entre les bagnoles dans les bouchons. Est-ce interdit et combien cela peut-il co\u00fbter en cas d'infraction?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embouteillage-et-feu-rouge-une-moto-a-t-elle-le-droit-de-remonter-la-file-103334210"
    },
    {
        "title": "Ils fuient en abandonnant leur voiture sur l\u2019autoroute",
        "summary": "Des incendies font rage pr\u00e8s de Beit Shemesh, dans la r\u00e9gion de J\u00e9rusalem. Il s\u2019agit des incendies les plus importants depuis des ann\u00e9es. Ils ont fait plusieurs bless\u00e9s l\u00e9gers et entra\u00een\u00e9 l\u2019\u00e9vacuation de plusieurs localit\u00e9s. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/incendies-pres-de-jerusalem-ils-fuient-en-abandonnant-leur-voiture-sur-l-autoroute-103334444"
    },
    {
        "title": "On le confond avec une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 qu\u2019il juge \u00abpas sympa ni belle\u00bb",
        "summary": "Depuis qu\u2019un de ses \u00e9l\u00e8ves lui a fait remarquer sa ressemblance avec Elon Musk, Hugo One, chanteur luxembourgeois de disco-soul, est r\u00e9guli\u00e8rement arr\u00eat\u00e9 dans la rue. S\u2019il en rit, il pr\u00e9cise ne pas appr\u00e9cier la comparaison. (AP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/sosie-malgre-lui-on-le-confond-avec-une-celebrite-qu-il-juge-pas-sympa-ni-belle-103333958"
    },
    {
        "title": "Lindsey Vonn a v\u00e9cu un moment de \u00abr\u00eave\u00bb sur sa planche de surf",
        "summary": "Lindsey Vonn a v\u00e9cu un moment inoubliable. La skieuse \u00e2g\u00e9e de 40 ans a publi\u00e9 des vid\u00e9os o\u00f9 on la voit faire du wakesurf et elle n\u2019est pas accompagn\u00e9e par n\u2019importe qui.\n(lch/instagram)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lindsey-vonn-j-ai-realise-un-reve-de-ma-bucket-list-103334090"
    },
    {
        "title": "Son geste face \u00e0 un ours polaire en charge lui sauve la vie",
        "summary": "Un ours polaire fonce sur lui. Il laisse tomber son arme et improvise une fuite inattendue qui lui sauve probablement la vie. La sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/svalbard-son-geste-face-a-un-ours-polaire-en-charge-lui-sauve-la-vie-103333914"
    },
    {
        "title": "Le carac, un dessert local mais aussi... un festival culturel",
        "summary": "Th\u00e9\u00e2tre, danse, musique, cin\u00e9ma... Une trentaine d\u2019\u00e9v\u00e9nements sont au programme d'un mois de festivit\u00e9s nouvellement lanc\u00e9 par l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-carac-un-dessert-local-mais-aussi-un-festival-culturel-103334180"
    },
    {
        "title": "Trafic ferroviaire r\u00e9tabli entre Villeneuve et Montreux",
        "summary": "Tous les trains ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s entre Lausanne et Brigue, mercredi apr\u00e8s-midi. La trafic a pu reprendre aux alentours de 17h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-trafic-ferroviaire-retabli-entre-villeneuve-et-montreux-103334367"
    },
    {
        "title": "En 2024, la mise \u00e0 disposition de logements neufs a chut\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s trois ans durant lesquels la barre des 3000 unit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 franchie, le gain de logements s'est fix\u00e9 \u00e0 2082 l'an pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-en-2024-la-mise-a-disposition-de-logements-neufs-a-chute-103332065"
    },
    {
        "title": "Trains supprim\u00e9s entre Sierre et Vi\u00e8ge pendant tout le week-end",
        "summary": "Le remplacement d'un pont \u00e0 l\u2019ouest de Tourtemagne n\u00e9cessite de couper le trafic ferroviaire samedi et dimanche. Les voyageurs se d\u00e9placeront en bus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-trains-supprimes-entre-sierre-et-viege-pendant-tout-le-week-end-103334336"
    },
    {
        "title": "Toujours plus de riches \u00e9trangers poss\u00e8dent des visas dor\u00e9s",
        "summary": "Le nombre de permis de s\u00e9jour achet\u00e9s par une client\u00e8le fortun\u00e9e a augment\u00e9 de 22% depuis 2023. C'est Gen\u00e8ve qui abrite le plus de b\u00e9n\u00e9ficiaires de ces visas dor\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-toujours-plus-de-riches-etrangers-possedent-des-visas-dores-103334144"
    },
    {
        "title": "Berne veut soumettre l'accord Suisse-UE au r\u00e9f\u00e9rendum facultatif",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de proposer au Parlement de soumettre le paquet d'accords conclus avec Bruxelles au r\u00e9f\u00e9rendum. Le peuple pourra alors se prononcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accords-l-accord-suisse-ue-sera-soumis-au-referendum-facultatif-103334278"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019environnement politico-s\u00e9curitaire s\u2019est encore d\u00e9t\u00e9rior\u00e9\u00bb",
        "summary": "La Suisse fait face \u00e0 des risques de cyberattaques et une menace terroriste toujours \u00e9lev\u00e9e. Au vu des conflits globaux, l'espionnage gagne en importance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-environnement-politico-securitaire-s-est-encore-deteriore-103334229"
    },
    {
        "title": "Swissgrid va investir 5,5 milliards dans le r\u00e9seau \u00e9lectrique",
        "summary": "Afin que le r\u00e9seau de transport d'\u00e9lectricit\u00e9 puisse r\u00e9pondre aux exigences futures, la soci\u00e9t\u00e9 va investir en masse pour renforcer les lignes, d'ici \u00e0 2040.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-swissgrid-va-investir-55-milliards-dans-le-reseau-electrique-103334243"
    },
    {
        "title": "Les incendies pr\u00e8s de J\u00e9rusalem risquent de se propager",
        "summary": "Netanyahu a mis en garde mercredi contre le risque d\u2019une propagation des incendies pr\u00e8s de J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-les-incendies-pres-de-jerusalem-risquent-de-se-propager-103334654"
    },
    {
        "title": "Le conclave charg\u00e9 d\u2019\u00e9lire le nouveau pape d\u00e9butera le 7 mai",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois a droit \u00e0 des fun\u00e9railles grandioses samedi \u00e0 Rome, o\u00f9 sont attendus chefs d\u2019\u00c9tat, royaut\u00e9 et plus de 200'000 fid\u00e8les. Suivez le direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/obseques-du-pape-francois-le-conclave-charge-d-elire-le-nouveau-pape-debutera-le-7-mai-103283403"
    },
    {
        "title": "Morales relanc\u00e9 par la justice \u00e0 l\u2019approche de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "La justice bolivienne a annul\u00e9 mercredi le mandat d\u2019arr\u00eat contre l\u2019ancien pr\u00e9sident Evo Morales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-morales-relance-par-la-justice-a-l-approche-de-la-presidentielle-103334639"
    },
    {
        "title": "L\u2019infrastructure du Hezbollah quasi d\u00e9mantel\u00e9e au Sud-Liban",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-l-infrastructure-du-hezbollah-quasi-demantelee-au-sud-liban-103021430"
    },
    {
        "title": "Seize pays pr\u00eats \u00e0 r\u00e9clamer une dispense des r\u00e8gles budg\u00e9taires",
        "summary": "L\u2019Union europ\u00e9enne a affirm\u00e9 mercredi que 16 pays comptent demander une dispense temporaire des r\u00e8gles budg\u00e9taires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/union-europeenne-seize-pays-prets-a-reclamer-une-dispense-des-regles-budgetaires-103334636"
    },
    {
        "title": "Un grand espoir du sprint gagne \u00e0 Fribourg",
        "summary": "Matthew Brennan a remport\u00e9 la 1re \u00e9tape courue sur plus de 190 km entre M\u00fcnchenstein et Fribourg. Le coureur de la Visma-Lease a Bike a pris le maillot jaune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-romandie-un-grand-espoir-du-sprint-gagne-a-fribourg-103334433"
    },
    {
        "title": "Francis Ngannou impliqu\u00e9 dans un accident de la route mortel",
        "summary": "Le combattant aurait percut\u00e9 mortellement une jeune fille de 17 ans au Cameroun. Une enqu\u00eate est en cours pour d\u00e9terminer les causes de l\u2019accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mma-francis-ngannou-implique-dans-un-accident-de-la-route-mortel-103334376"
    },
    {
        "title": "Bruno Fernandes: \u00abGagner la Ligue Europa ne sauvera rien\u00bb",
        "summary": "Le capitaine de Manchester United s'est montr\u00e9 s\u00e9v\u00e8re \u2013 mais r\u00e9aliste \u2013 envers son \u00e9quipe, juste avant la demi-finale aller \u00e0 Bilbao.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-bruno-fernandes-gagner-la-ligue-europa-ne-sauvera-rien-103333624"
    },
    {
        "title": "\u00abLes for\u00eats suisses sont sous pression\u00bb",
        "summary": "L\u2019OFEV a analys\u00e9 l\u2019\u00e9tat des for\u00eats suisses. Son nouveau rapport atteste de tendances positives. Elena Strozzi nous explique pourquoi, tout en tirant la sonnette d\u2019alarme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rapport-forestier-2025-les-forets-suisses-sont-sous-pression-103332027"
    },
    {
        "title": "Ces boutiques genevoises vendent des v\u00eatements d\u2019occasion chics",
        "summary": "Les v\u00eatements de seconde main sont cl\u00e9s pour tendre vers une mode durable. Jamil Mokhtar de Fashion Revolution Suisse nous explique comment \u00e9chapper \u00e0 la fast fashion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-ces-boutiques-genevoises-vendent-des-vetements-d-occasion-chics-103327022"
    },
    {
        "title": "Recul du PIB am\u00e9ricain: pour Trump, c'est la faute de Biden",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain voit la date symbolique de ses \u00ab100 jours\u00bb contrari\u00e9e par une \u00e9conomie en berne. Un recul enti\u00e8rement d\u00fb \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur selon lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-charge-biden-pour-le-recul-du-pib-au-premier-trimestre-103334396"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nurie d'\u0153ufs: la Conf\u00e9d\u00e9ration facilite les importations",
        "summary": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande croissante en Suisse, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va permettre l'importation de millions d'\u0153ufs \u00e0 un taux de droits de douane r\u00e9duit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-penurie-d-oeufs-la-confederation-facilite-les-importations-103334171"
    },
    {
        "title": "Fid\u00e9lit\u00e9 des clients: apr\u00e8s la grande braderie, c'est l'accalmie",
        "summary": "La fid\u00e9lit\u00e9 des abonn\u00e9s suisses \u00e0 leur op\u00e9rateur mobile est repartie \u00e0 la hausse en 2025, alors que l'effet des promotions agressives semble s'essouffler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/telephonie-mobile-fidelite-des-clients-apres-la-grande-braderie-c-est-l-accalmie-103333507"
    },
    {
        "title": "La France veut ajouter une taxe sur les petits colis d'Asie",
        "summary": "Pour lutter contre l\u2019afflux de colis \u00e0 bas prix en provenance d\u2019Asie, la France pr\u00e9voit d\u2019instaurer des \u00abfrais de gestion\u00bb sur chaque petit colis entrant en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-la-france-veut-ajouter-une-taxe-sur-les-petits-colis-d-asie-103333709"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9tait pourtant s\u00fbr que le crocodile \u00e9tait en plastique",
        "summary": "Un visiteur a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par un reptile apr\u00e8s s'\u00eatre introduit dans son \u00e9tang, lundi, dans un zoo de la p\u00e9ninsule de Zamboanga. Il s'en est miraculeusement sorti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-il-etait-pourtant-sur-que-le-crocodile-etait-en-plastique-103333588"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9alise qu'il a rachet\u00e9 sa propre voiture vol\u00e9e",
        "summary": "Un Britannique qui s'\u00e9tait fait subtiliser sa pr\u00e9cieuse Honda Civic a v\u00e9cu une histoire rocambolesque, qui a laiss\u00e9 sans voix policiers et garagistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-realise-qu-il-a-rachete-sa-propre-voiture-volee-103333250"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9tudiant, qui avait le mal des montagnes, secouru deux fois",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 secouru, un \u00e9tudiant est retourn\u00e9 sur le mont Fuji, quelques jours plus tard, pour rechercher son t\u00e9l\u00e9phone, n\u00e9cessitant un second sauvetage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-secouru-deux-fois-sur-le-mont-fuji-le-jeune-avait-oublie-son-gsm-103332965"
    },
    {
        "title": "Un voleur de \u00abU\u00bb en s\u00e9rie met les commer\u00e7ants sur les dents",
        "summary": "Depuis trois ans, un individu s'amuse \u00e0 subtiliser la 21e lettre de l'alphabet sur les enseignes de la ville de Pau. Il a de nouveau s\u00e9vi mi-avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-voleur-de-u-en-serie-met-les-commercants-sur-les-dents-103331569"
    },
    {
        "title": "Un papy braqueur et son fils tout \u00abd\u00e9vou\u00e9\u00bb",
        "summary": "Les r\u00e9ponses \u00e9crites et br\u00e8ves de l'accus\u00e9 principal \u2013 Un quasi-septuag\u00e9naire r\u00e9cidiviste \u2013 tranchent avec le t\u00e9moignage empreint d'\u00e9motion de son fils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-kardashian-un-papy-braqueur-et-son-fils-aimant-et-devoue-103334472"
    },
    {
        "title": "Alisha Lehmann serait \u00e0 nouveau c\u00e9libataire",
        "summary": "Selon \u00abLa Gazzetta dello Sport\u00bb, l\u2019internationale suisse et le Br\u00e9silien de la Juventus, Douglas Luiz, auraient rompu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-alisha-lehmann-serait-a-nouveau-celibataire-103334284"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'attends avec impatience le mois de juin\u00bb",
        "summary": "J-Hope, du groupe de K-Pop BTS, a fait des confidences sur l'avenir du groupe. Il a h\u00e2te de retrouver les autres membres, apr\u00e8s leur service militaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/j-hope-de-bts-j-attends-avec-impatience-le-mois-de-juin-103334105"
    },
    {
        "title": "Nicolas Bedos r\u00e9v\u00e8le un terrible secret dans un livre choc",
        "summary": "L'acteur et r\u00e9alisateur s'est longuement confi\u00e9 au \u00abPoint\u00bb, alors que para\u00eet son livre autobiographique \u00abLa Soif de honte\u00bb, dans lequel il se met \u00e0 nu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-nicolas-bedos-revele-un-terrible-secret-dans-un-livre-choc-103334147"
    },
    {
        "title": "La Belgique alerte l\u2019UE sur le culte de la maigreur",
        "summary": "La ministre Vanessa Matz d\u00e9nonce le culte de la maigreur sur TikTok et les risques pour les jeunes, en particulier \u00e0 l'approche de l'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tiktok-la-belgique-alerte-l-ue-sur-le-culte-de-la-maigreur-103334334"
    },
    {
        "title": "Maladies cardiovasculaires: les phtalates montr\u00e9s du doigt",
        "summary": "Selon une \u00e9tude am\u00e9ricaine, ces produits chimiques qu'on trouve dans les plastiques pourraient \u00eatre li\u00e9s \u00e0 des centaines de milliers de morts chaque ann\u00e9e dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pollution-plastique-maladies-cardiovasculaires-les-phtalates-montres-du-doigt-103334134"
    },
    {
        "title": "Faire vaccin et rappel dans le m\u00eame bras, \u00e7a acc\u00e9l\u00e8re l'immunit\u00e9",
        "summary": "Une \u00e9tude australienne assure qu'on produit plus vite des anticorps lorsque les deux doses sont inject\u00e9es dans le m\u00eame bras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-faire-vaccin-et-rappel-dans-le-meme-bras-ca-accelere-l-immunite-103333732"
    },
    {
        "title": "Le risque de pand\u00e9mie de fi\u00e8vre jaune n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi grand",
        "summary": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e dans la revue en ligne \u00abnpj Viruses\u00bb, cette maladie infectieuse pourrait provoquer une crise de sant\u00e9 publique bien pire que celle du Covid-19.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-risque-de-pandemie-de-fievre-jaune-n-a-jamais-ete-aussi-grand-103333647"
    },
    {
        "title": "Quand les r\u00e9seaux sociaux jouent au docteur",
        "summary": "Sur Instagram ou TikTok, les professionnels de la sant\u00e9 se muent d\u00e9sormais en cr\u00e9ateurs de contenu. Leur cr\u00e9do: \u00e9duquer le plus grand nombre et contrer les fake news.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-quand-les-reseaux-sociaux-jouent-au-docteur-103313497"
    },
    {
        "title": "Jul bat tous les records au Stade de France",
        "summary": "Le rappeur fran\u00e7ais s'est produit, samedi, devant 97'816 spectateurs. Jusqu'ici, c'est Indochine qui avait r\u00e9uni la plus grande affluence dans l'enceinte parisienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-jul-bat-tous-les-records-au-stade-de-france-103332947"
    },
    {
        "title": "Gjon\u2019s Tears et Aliose nous donnent la recette d\u2019un tube",
        "summary": "En vue de l\u2019Eurovision qui aura lieu \u00e0 B\u00e2le en mai, les artistes Gjon\u2019s Tears (candidat suisse 2021) et Aliose ont r\u00e9pondu \u00e0 nos questions sur les chansons du concours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/eurovision-2025-gjon-s-tears-et-aliose-nous-donnent-la-recette-d-un-tube-103331596"
    },
    {
        "title": "Le premier single de Charles Dor\u00e9 divise ses fans",
        "summary": "Le demi-finaliste de la \u00abStar Academy 12\u00bb a d\u00e9voil\u00e9 une reprise de \u00abJe pars mais je reste\u00bb. Un choix qui ne fait pas l'unanimit\u00e9 parmi ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-le-premier-single-de-charles-dore-divise-ses-fans-103331529"
    },
    {
        "title": "Un nouvel album pour montrer qui elle est vraiment",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la sortie de \u00abMalabar Princess\u00bb, Vendredi sur Mer se confie sur ce qui l'a inspir\u00e9e pour \u00e9crire ce troisi\u00e8me album.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendredi-sur-mer-un-nouvel-album-pour-montrer-qui-elle-est-vraiment-103325441"
    },
    {
        "title": "Google transforme vos fichiers en podcasts multilingues bluffants",
        "summary": "L'outil de g\u00e9n\u00e9ration de podcasts par IA \u00e0 partir de propres documents de la plateforme NotebookLM prend d\u00e9sormais en charge plus de 50\u00a0langues, dont le fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/notebooklm-google-transforme-vos-fichiers-en-podcasts-multilingues-bluffants-103334314"
    },
    {
        "title": "La boutique de Google a perdu la moiti\u00e9 de ses apps en un an",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a consid\u00e9rablement r\u00e9duit le nombre d'apps disponibles sur Android, misant sur la qualit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 au d\u00e9triment du volume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/play-store-la-boutique-de-google-a-perdu-la-moitie-de-ses-apps-en-un-an-103334233"
    },
    {
        "title": "Switch: une mise \u00e0 jour majeure pr\u00e9pare l'arriv\u00e9e de la Switch 2",
        "summary": "Nintendo a d\u00e9ploy\u00e9 la version 20.0.0 du logiciel de sa console hybride de jeux. Elle apporte des \u00e9l\u00e9ments qui seront partag\u00e9s entre les deux g\u00e9n\u00e9rations de l'appareil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nintendo-switch-une-mise-a-jour-majeure-prepare-l-arrivee-de-la-switch-2-103334154"
    },
    {
        "title": "Les compagnons IA dangereux pour les mineurs?",
        "summary": "Une organisation am\u00e9ricaine veut interdire les compagnons virtuels de l'IA pour les mineurs, qui les consid\u00e8re comme nocifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-compagnons-ia-dangereux-pour-les-mineurs-103334234"
    },
    {
        "title": "Meta d\u00e9gaine l'app Meta AI contre ChatGPT et consorts",
        "summary": "Meta lance une application autonome d'IA g\u00e9n\u00e9rative distincte de Facebook et Instagram, concurren\u00e7ant ainsi les services d'OpenAI et Google, entre autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-meta-degaine-l-app-meta-ai-contre-chatgpt-et-consorts-103334092"
    },
    {
        "title": "ChatGPT s\u2019ouvre au shopping",
        "summary": "L\u2019entreprise OpenAI a annonc\u00e9 lundi qu\u2019il \u00e9tait d\u00e9sormais possible de faire des achats en ligne directement sur ChatGPT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-chatgpt-s-ouvre-au-shopping-103333434"
    },
    {
        "title": "ChatGPT: la version gratuite se dote de la recherche approfondie",
        "summary": "OpenAI a \u00e9tendu aux utilisateurs gratuits de son chatbot d'IA g\u00e9n\u00e9rative la fonctionnalit\u00e9 Deep Research, mais dans une version all\u00e9g\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-chatgpt-la-version-gratuite-se-dote-de-la-recherche-approfondie-103331437"
    },
    {
        "title": "Deux entreprises financi\u00e8res sur trois se tournent vers l'IA",
        "summary": "Banques et assurances ont d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 de nombreuses applications \u00e0 l\u2019intelligence artificielle, constate un rapport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-deux-entreprises-financieres-sur-trois-se-tournent-vers-l-ia-103330839"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "\u00abClair Obscur\u00bb, le coup de fouet fran\u00e7ais qui r\u00e9veille le secteur",
        "summary": "Plus d\u2019un million de ventes en trois jours et des critiques dithyrambiques: le succ\u00e8s mondial de \u00abClair Obscur: Expedition 33\u00bb a pris par surprise ses cr\u00e9ateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeu-video-clair-obscur-le-coup-de-fouet-francais-qui-reveille-le-secteur-103334051"
    },
    {
        "title": "La Paris Games Week aura lieu du 30 octobre au 2 novembre",
        "summary": "Le salon d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'actualit\u00e9 vid\u00e9oludique se d\u00e9roulera cet automne en pr\u00e9sence de Microsoft, Nintendo, Sony et des principaux \u00e9diteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeu-video-la-paris-games-week-aura-lieu-du-30-octobre-au-2-novembre-103333670"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e9riple plac\u00e9 sous le signe de l\u2019abn\u00e9gation",
        "summary": "Concoct\u00e9 par une toute petite \u00e9quipe, \u00abClair Obscur: Expedition 33\u00bb d\u00e9montre que le talent n\u2019est pas qu\u2019une question de gros sous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-periple-place-sous-le-signe-de-l-abnegation-103331482"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9quipe a boss\u00e9 d\u2019arrache-pied pour cette promotion\u00bb",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du Lausanne-Sport Esports \u00e9voque la mont\u00e9e historique de la team en 2e division de Prime League sur \u00abLeague of Legends\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-l-equipe-a-bosse-d-arrache-pied-pour-cette-promotion-103329800"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai souvent peur, mais j'aime \u00e7a\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abLa l\u00e9gende d'Ochi\u00bb, Finn Wolfhard loue le travail des marionnettistes qui, selon le Canadien de 22 ans, ont vraiment port\u00e9 le film.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finn-wolfhard-j-ai-souvent-peur-mais-j-aime-ca-103333580"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai trouv\u00e9 professionnel de ne pas m\u2019accaparer le handicap\u00bb",
        "summary": "Pour interpr\u00e9ter Benjamin, un jeune homme en chaise roulante, dans \u00abUne pointe d'amour\u00bb, Quentin Dolmaire a refus\u00e9 d'\u00aben faire des caisses\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quentin-dolmaire-j-ai-trouve-professionnel-de-ne-pas-m-accaparer-le-handicap-103330442"
    },
    {
        "title": "Le Festival de Locarno va honorer Jackie Chan",
        "summary": "Le 9 ao\u00fbt 2025, la star de films d'action se verra d\u00e9cerner un prix r\u00e9compensant l'ensemble de sa carri\u00e8re, ont annonc\u00e9 les organisateurs de la manifestation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-le-festival-de-locarno-va-honorer-jackie-chan-103333053"
    },
    {
        "title": "La Genevoise Ella Pellegrini rejoint la galaxie Star Wars",
        "summary": "\u00c0 28 ans, l'actrice a d\u00e9j\u00e0 incarn\u00e9 la premi\u00e8re femme de Charles Aznavour, aux c\u00f4t\u00e9s de Tahar Rahim, et poursuit son chemin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-la-genevoise-ella-pellegrini-rejoint-la-galaxie-star-wars-103262564"
    },
    {
        "title": "Fumer et boire, sans sport: d\u00e9couvrez \u00e0 quel \u00e2ge on le paie",
        "summary": "Statistiquement, c'est \u00e0 36 ans que les cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 se manifestent chez une personne menant un mode de vie malsain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maladies-cardiaques-et-cancer-fumer-et-boire-sans-faire-du-sport-a-cet-age-la-on-le-paie-103333621"
    },
    {
        "title": "Quand l'enfant endosse le r\u00f4le de parent, il finit par le payer",
        "summary": "Les enfants qui veillent sur leurs parents paraissent souvent forts, mais ils finissent par en payer le prix. Car la parentification a des r\u00e9percussions \u00e0 l'\u00e2ge adulte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roles-parent-enfant-a-vouloir-tout-faire-a-la-perfection-on-finit-par-le-payer-103330831"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode de la pierre grise court-circuite les narcissiques",
        "summary": "Les personnes narcissiques ont besoin d'attention. Si vous les en privez, elles se d\u00e9sint\u00e9ressent de vous. C'est l\u00e0 tout l'enjeu de la m\u00e9thode de la pierre grise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-la-methode-de-la-pierre-grise-court-circuite-les-narcissiques-103329706"
    },
    {
        "title": "La Suisse, le pays du bonheur absolu pour les couples",
        "summary": "La Suisse est le pays de l'amour. Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le qu'il n'y a pas meilleur endroit pour l'\u00e9panouissement d'un couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-la-suisse-le-pays-du-bonheur-absolu-pour-les-couples-103326813"
    },
    {
        "title": "Cette nouvelle tendance bijoux ne fait pas dans la discr\u00e9tion",
        "summary": "Cette saison, les bijoux se veulent flamboyants. Les grosses bagues sont plus tendance que jamais. Notre s\u00e9lection pour briller en soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-mode-cette-nouvelle-tendance-bijoux-ne-fait-pas-dans-la-discretion-103327678"
    },
    {
        "title": "Composez la tenue parfaite gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des 7 points",
        "summary": "La r\u00e8gle des 7 points permet de ma\u00eetriser l'art et la mani\u00e8re de composer un look. On vous donne l'explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-mode-composez-la-tenue-parfaite-grace-a-la-regle-des-7-points-103326877"
    },
    {
        "title": "Les cinq mod\u00e8les de bikinis incontournables cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "L'\u00e9t\u00e9 approche, et avec lui, la saison de la baignade. Voici les coupes, les couleurs et les motifs \u00e0 adopter cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-les-5-modeles-de-bikinis-incontournables-cet-ete-103322889"
    },
    {
        "title": "Une cravate en cheveux pour un look au poil",
        "summary": "Pour le moins insolite, la cravate en cheveux de Schiaparelli fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux. Des fans tentent de reproduire le look \u00e0 moindres frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoire-dejante-une-cravate-en-cheveux-pour-un-look-au-poil-103322007"
    },
    {
        "title": "Trattoria, osteria et ristorante: connaissez-vous la diff\u00e9rence?",
        "summary": "Destination de vacances pris\u00e9e, l'Italie s\u00e9duit notamment par sa cuisine. Le pays regorge d'\u00e9tablissements aux noms diff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-trattoria-osteria-et-ristorante-connaissez-vous-la-difference-103330219"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez ces aliments si vous voulez passer un agr\u00e9able vol",
        "summary": "Ce qu'un passager consomme \u00e0 bord d\u2019un avion peut provoquer son inconfort. Un ancien steward explique ce qu'il faut \u00e9viter \u00e0 tout prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-conseils-d-un-stewart-evitez-ces-aliments-si-vous-voulez-passer-un-agreable-vol-103329510"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez les valises noires \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Il vaut mieux acheter un mod\u00e8le qui se distingue des autres et prendre une photo de ses bagages avant l'enregistrement. Nos conseils pour \u00e9viter de les \u00e9garer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-evitez-les-valises-noires-a-l-aeroport-103326143"
    },
    {
        "title": "Les 20 meilleurs a\u00e9roports du monde",
        "summary": "L'a\u00e9roport de Changi, \u00e0 Singapour, est l'a\u00e9roport de tous les superlatifs. Il arrive en t\u00eate des World Airport Awards 2025. Zurich se hisse \u00e0 la 10e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroport-de-l-annee-2025-les-20-meilleurs-aeroports-du-monde-103324706"
    },
    {
        "title": "Peut-on reconna\u00eetre une augmentation des fesses \u00e0 son odeur?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, la rumeur circule: il serait possible de reconna\u00eetre un lipofilling fessier \u00e0 sa mauvaise odeur. Un chirurgien plasticien r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-peut-on-reconnaitre-une-augmentation-des-fesses-a-son-odeur-103326976"
    },
    {
        "title": "Bye-bye, les tatouages! Bienvenue au marquage \u00e0 l'azote liquide",
        "summary": "Le marquage \u00e0 l'azote liquide (-196\u00b0C) fait fureur sur Internet. Une pratique pr\u00e9tendument indolore, mais tr\u00e8s risqu\u00e9e, selon une dermatologue. Sauvez votre peau!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-le-betail-bye-bye-les-tatouages-bienvenue-au-marquage-a-l-azote-liquide-103322765"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des poils d'animaux sur les v\u00eatements",
        "summary": "Les poils d'animaux sont particuli\u00e8rement tenaces sur les v\u00eatements. Le lave-linge n'est pas efficace, mais il existe des solutions pour les retirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-se-debarrasser-des-poils-d-animaux-sur-les-vetements-103331046"
    },
    {
        "title": "Ce que vous risquez en mangeant ce qui est tomb\u00e9 par terre",
        "summary": "La r\u00e8gle des 5 secondes assure qu'on peut consommer sans risque un aliment rest\u00e9 au sol durant ce laps de temps. Voici ce que d\u00e9montre la science.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ce-que-vous-risquez-en-mangeant-ce-qui-est-tombe-par-terre-103330301"
    },
    {
        "title": "La gourde: l'accessoire de mode qu'on s'arrache",
        "summary": "Apr\u00e8s l'engouement pour les marques Stanley et Owala, Bink fait un tabac. Le consommateur se lasse d'un produit durable pour acqu\u00e9rir un nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-de-stock-en-suisse-la-gourde-l-accessoire-de-mode-qu-on-s-arrache-103327580"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'ultime minute d'un programme est-elle interminable?",
        "summary": "L'exc\u00e8s de lessive, un tambour trop rempli ou une eau trop froide perturbent l'appareil qui va automatiquement allonger la dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lave-linge-pourquoi-l-ultime-minute-d-un-programme-est-elle-interminable-103326256"
    },
    {
        "title": "Petit-d\u00e9j': peut-on remplacer les tartines par un shake prot\u00e9in\u00e9?",
        "summary": "La prot\u00e9ine de lactos\u00e9rum (\u00abwhey\u00bb) est un compl\u00e9ment alimentaire que certains associent \u00e0 leur routine matinale. Attention toutefois \u00e0 ne pas surcharger les reins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-petit-dej-peut-on-remplacer-les-tartines-par-un-shake-proteine-103333033"
    },
    {
        "title": "Dor\u00e9navant, en Suisse aussi on fait la f\u00eate dans une boulangerie",
        "summary": "Un boulanger bernois transforme son commerce en club. En pleine journ\u00e9e, on dansera avec un croissant dans une main et un expresso martini, dans l'autre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bakery-rave-en-suisse-aussi-on-fait-la-fete-dans-une-boulangerie-103330511"
    },
    {
        "title": "Chocolat Duba\u00ef et marshmallows teints: les tendances \u00e0 P\u00e2ques",
        "summary": "M\u00eame si les traditions pascales demeurent, cette ann\u00e9e, elles sont un peu influenc\u00e9es par des tendances internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-chocolat-dubai-et-marshmallows-teints-les-tendances-de-paques-103326258"
    },
    {
        "title": "Est-ce que \u00e7a vaut le coup de cuisiner quand on vit seul?",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes vivent seules. Mais cuisiner pour soi est souvent associ\u00e9 au gaspillage alimentaire. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celibat-ca-vaut-le-coup-de-cuisiner-quand-on-vit-seul-103321500"
    },
    {
        "title": "Suis-je oblig\u00e9 de dire d'o\u00f9 je viens \u00e0 la police?",
        "summary": "\u00abD'o\u00f9 venez-vous?\u00bb fait partie des questions courantes pos\u00e9es aux automobilistes par la police lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controle-routier-suis-je-oblige-de-dire-d-ou-je-viens-a-la-police-103331448"
    },
    {
        "title": "Faut-il toujours mettre son clignotant pour d\u00e9passer un v\u00e9lo?",
        "summary": "Par commodit\u00e9 ou par h\u00e9sitation, on met de moins en moins son clignotant. Son actionnement est-il obligatoire lorsqu'on d\u00e9passe un v\u00e9lo ou une voiture en stationnement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/regle-de-la-circulation-faut-il-toujours-mettre-son-clignotant-pour-depasser-un-velo-103326748"
    },
    {
        "title": "Nul n'est cens\u00e9 ignorer les r\u00e8gles de circulation \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Immatriculation, port du casque. Attention: en Europe, les r\u00e8gles diff\u00e8rent d'un pays \u00e0 l'autre. Le contrevenant s'expose \u00e0 des amendes, voire \u00e0 la prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trottinettes-electriques-nul-n-est-cense-ignorer-les-regles-de-circulation-a-l-etranger-103325446"
    },
    {
        "title": "La police a-t-elle le droit de confisquer mon t\u00e9l\u00e9phone portable?",
        "summary": "Dans certaines circonstances, les forces de l'ordre peuvent saisir l'appareil, lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loi-la-police-a-t-elle-le-droit-de-confisquer-mon-telephone-portable-103321274"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour le Red Bull BC One Cypher Switzerland",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la finale nationale de la plus importante comp\u00e9tition nationale en solo pour breakers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-le-red-bull-bc-one-cypher-switzerland-103322958"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Bal\u00e9lec",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Bal\u00e9lec qui aura lieu le 9 mai 2025 sur le campus de l'EPFL \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-balelec-103322241"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour La Haine",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la repr\u00e9sentation du 9 mai du spectacle La Haine qui aura lieu \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billet-pour-la-haine-103324972"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Une octog\u00e9naire chute \u00e0 l'h\u00f4pital et meurt: son m\u00e9decin condamn\u00e9",
        "summary": "Une patiente est tomb\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital de Rheinfelden en 2017, et est morte un jour plus tard. Le m\u00e9decin qui s'en occupait a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'homicide par n\u00e9gligence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-une-octogenaire-chute-a-l-hopital-et-meurt-son-medecin-condamne-103334301"
    },
    {
        "title": "Les appareils m\u00e9nagers les plus dangereux de la maison",
        "summary": "Ils sont nos alli\u00e9s, mais ils peuvent aussi devenir nos pires ennemis quand ils provoquent un accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accidents-domestiques-les-appareils-menagers-les-plus-dangereux-de-la-maison-103027447"
    },
    {
        "title": "Quatre joueurs de Super League parmi les 100 stars en devenir",
        "summary": "L\u2019Observatoire du football CIES a class\u00e9 les 100 meilleurs joueurs, hors des cinq grands championnats, de moins de 20 ans. Parmi eux, quatre \u00e9l\u00e9ments de Super League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-quatre-joueurs-de-super-league-parmi-les-100-stars-en-devenir-103334231"
    },
    {
        "title": "Cette famille ne pensait pas filmer ce squatteur de toboggan",
        "summary": "Le 19 avril 2025, \u00e0 Simsbury, dans le Connecticut, une famille a film\u00e9 un ours noir en train de glisser sur le toboggan de son jardin. Ces animaux sont de plus en plus observ\u00e9s en zone habit\u00e9e. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-cette-famille-ne-pensait-pas-filmer-ce-squatteur-de-toboggan-103334611"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris d\u00e9nonce le d\u00e9but de mandat \u00ab\u00e9go\u00efste\u00bb de Trump",
        "summary": "Discr\u00e8te depuis sa d\u00e9faite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, Kamala Harris a d\u00e9nonc\u00e9 une \u00abvision \u00e9triqu\u00e9e et \u00e9go\u00efste de l\u2019Am\u00e9rique\u00bb de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-kamala-harris-denonce-le-debut-de-mandat-egoiste-de-trump-103334662"
    },
    {
        "title": "Donald Trump reconna\u00eet qu\u2019Elon Musk doit s\u2019occuper de Tesla",
        "summary": "Donald Trump semble avoir act\u00e9 le d\u00e9part d\u2019Elon Musk, qui \u00abveut retourner \u00e0 ses voitures\u00bb alors que Tesla conna\u00eet de grandes turbulences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-reconnait-qu-elon-musk-doit-s-occuper-de-tesla-103334658"
    },
    {
        "title": "Fin de parcours pour Tampa Bay et Janis Moser",
        "summary": "Le club du d\u00e9fenseur seelandais a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 par les Florida Panthers au premier tour des play-off.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nhl-fin-de-parcours-pour-tampa-bay-et-janis-moser-103334666"
    },
    {
        "title": "Un incendie bloque la circulation \u00e0 la place de la gare",
        "summary": "La route qui passe devant la gare de Lausanne est ferm\u00e9e au trafic en raison d'un incendie \u00e0 proximit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-un-incendie-bloque-la-circulation-a-la-place-de-la-gare-103334675"
    },
    {
        "title": "Prison ferme pour deux responsables de Domino\u2019s Pizza",
        "summary": "La justice fran\u00e7aise a condamn\u00e9 mercredi deux responsables de Domino\u2019s Pizza pour une escroquerie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-prison-ferme-pour-deux-responsables-de-domino-s-pizza-103334630"
    },
    {
        "title": "Les Lakers de Luka Doncic et LeBron James sont d\u00e9j\u00e0 en vacances",
        "summary": "Los Angeles a mordu la poussi\u00e8re d\u00e8s le premier tour des play-off contre les Minnesota Timberwolves (4-1 dans la s\u00e9rie).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-les-lakers-de-luka-doncic-et-lebron-james-sont-deja-en-vacances-103334672"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9quipe de Suisse M18 est rel\u00e9gu\u00e9e",
        "summary": "La s\u00e9lection \u00e0 croix blanche ne figure plus parmi les 10 meilleures nations du monde. Au Mondial, elle a perdu le match contre la rel\u00e9gation face \u00e0 la Norv\u00e8ge (5-4 tab).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-l-equipe-de-suisse-m18-est-releguee-103334670"
    },
    {
        "title": "N\u00e9e dans un corps de gar\u00e7on, la fille de Robert De Niro se confie",
        "summary": "\u00c0 l'aube de ses 30 ans, Airyn De Niro s'est livr\u00e9e pour la premi\u00e8re fois sur sa jeunesse et sur sa transition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transidentite-nee-dans-un-corps-de-garcon-la-fille-de-robert-de-niro-se-confie-103334671"
    },
    {
        "title": "Le groupe Tesla chercherait \u00e0 remplacer Elon Musk",
        "summary": "De nombreux actionnaires de Tesla ont fait part de leur m\u00e9contentement apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e d\u2019Elon Musk dans l\u2019\u00e9quipe Trump, estimant qu\u2019il d\u00e9laissait son entreprise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-groupe-tesla-chercherait-a-remplacer-elon-musk-103334658"
    },
    {
        "title": "Il surprend sa femme en pleins \u00e9bats avec son fils de 15 ans",
        "summary": "Une infirmi\u00e8re de Floride va \u00eatre jug\u00e9e pour d\u00e9tournement de mineur apr\u00e8s s'en \u00eatre prise \u00e0 son beau-fils. La semaine derni\u00e8re, elle a perdu son droit d'exercer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-surprend-sa-femme-en-pleins-ebats-avec-son-fils-de-15-ans-103334350"
    },
    {
        "title": "Un joueur de fl\u00e9chettes suspendu durant 11 ans",
        "summary": "L'Anglais Andrew Jenkins a truqu\u00e9 des matches et pari\u00e9 sur des rencontres. Il a \u00e9t\u00e9 lourdement sanctionn\u00e9 par l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/flechettes-un-joueur-de-flechettes-suspendu-durant-11-ans-103334521"
    },
    {
        "title": "La sir\u00e8ne s'\u00e9vanouit, le public n'y croit pas",
        "summary": "Une jeune chinoise performant un num\u00e9ro de sir\u00e8ne s\u2019est \u00e9vanouie en pleine piscine. La complexit\u00e9 de son sauvetage et le manque de r\u00e9activit\u00e9 du parc interpellent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-la-sirene-s-evanouit-le-public-n-y-croit-pas-103333784"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-pr\u00e9sident Yoon inculp\u00e9 pour \u00ababus de pouvoir\u00bb",
        "summary": "L'ancien chef de l'\u00c9tat sud-cor\u00e9en avait tent\u00e9 d\u2019imposer par surprise la loi martiale d\u00e9but d\u00e9cembre 2024. Il a depuis \u00e9t\u00e9 destitu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-l-ex-president-yoon-inculpe-pour-abus-de-pouvoir-103334677"
    },
    {
        "title": "\u00abLa politique britannique semble se fragmenter\u00bb",
        "summary": "Des \u00e9lections locales se tiennent jeudi au Royaume-Uni. Il s\u2019agit du premier scrutin depuis l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir du parti travailliste en juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-la-politique-britannique-semble-se-fragmenter-103334697"
    },
    {
        "title": "Ivre, il fonce \u00e0 124 km/h en pleine ville de Sion",
        "summary": "La police cantonale d\u00e9taille six nouveaux d\u00e9lits de chauffards enregistr\u00e9s sur son territoire lors du mois d'avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-ivre-il-fonce-a-124-kmh-en-pleine-ville-de-sion-103334696"
    },
    {
        "title": "Instinct de survie: les Suisses se ruent sur les bougies et le PQ",
        "summary": "Les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 sont pris d'assaut depuis le d\u00e9but de la semaine. Et que les cyniques ne se moquent pas: c'est recommand\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/panne-geante-en-europe-instinct-de-survie-les-suisses-se-ruent-sur-les-bougies-et-le-pq-103334700"
    },
    {
        "title": "\u00abLe panache est visible depuis la ville de Fribourg\u00bb",
        "summary": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 mercredi matin dans la localit\u00e9 fribourgeoise, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans un garage priv\u00e9. La fum\u00e9e \u00e9tait visible depuis les communes alentours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-un-garage-en-feu-a-ecuvillens-103334699"
    },
    {
        "title": "\u00abPapa \u00e9tait bien plus mal en point que maman\u00bb",
        "summary": "Erin Patterson avait tu\u00e9 trois personnes avec des champignons v\u00e9n\u00e9neux en juillet 2023. Au deuxi\u00e8me jour de son proc\u00e8s, son mari, dont les parents ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, t\u00e9moigne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-en-australie-papa-etait-bien-plus-mal-en-point-que-maman-103334718"
    },
    {
        "title": "Moscou aurait aid\u00e9 \u00e0 construire le nouveau destroyer nord-cor\u00e9en",
        "summary": "Pyongyang a d\u00e9velopp\u00e9 un navire de guerre polyvalent appel\u00e9 \u00e0 \u00abacc\u00e9l\u00e9rer l\u2019armement nucl\u00e9aire de la marine\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/selon-seoul-moscou-aurait-aide-a-construire-le-nouveau-destroyer-nord-coreen-103334735"
    },
    {
        "title": "Lionel Messi et Miami \u00e9limin\u00e9s de la Ligue des champions",
        "summary": "L'Inter Miami a quitt\u00e9 la comp\u00e9tition au stade des demi-finales contre les Vancouver Whitecaps (5-1 sur l'ensemble des deux matches).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lionel-messi-et-miami-elimines-de-la-ligue-des-champions-103334726"
    },
    {
        "title": "Moins d'un Fran\u00e7ais sur quatre mange 5 fruits et l\u00e9gumes par jour",
        "summary": "Selon des chiffres de Sant\u00e9 publique France, une personne sur trois consomme, en revanche, plus d'un verre de boissons sucr\u00e9es par jour. C'est trop.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nutrition-moins-d-un-francais-sur-quatre-mange-5-fruits-et-legumes-par-jour-103334348"
    },
    {
        "title": "L\u2019attaque semble \u00abpr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e\u00bb, selon la police",
        "summary": "Un d\u00e9put\u00e9 k\u00e9nyan a \u00e9t\u00e9 abattu mercredi en pleine rue dans la capitale Nairobi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-d-un-depute-au-kenya-l-attaque-semble-premeditee-selon-la-police-103334709"
    },
    {
        "title": "Prison avec sursis pour le gendarme qui a tir\u00e9 sur un innocent",
        "summary": "Un appoint\u00e9 qui avait fait usage de son arme sur un jeune homme de 21 ans en 2022 a \u00e9cop\u00e9 d'un an de prison avec sursis pour tentative de meurtre et abus d'autorit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-prison-avec-sursis-pour-le-gendarme-qui-a-tire-sur-un-innocent-103334708"
    },
    {
        "title": "Des routes rouvertes mais la lutte contre les feux continue",
        "summary": "Le Premier ministre Benjamin Netanyahu avait d\u00e9clar\u00e9 \u00abl\u2019urgence nationale\u00bb mercredi en pr\u00e9venant que les feux pourraient se propager \u00e0 la ville de J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-des-routes-rouvertes-mais-la-lutte-contre-le-feu-continue-103334654"
    },
    {
        "title": "Tensions commerciales: le Moyen-Orient n\u2019est pas \u00e0 l\u2019abri",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-tensions-commerciales-le-moyen-orient-n-est-pas-a-l-abri-103021435"
    },
    {
        "title": "Une voiture-b\u00e9lier fonce sur sept enfants rentrant de l'\u00e9cole",
        "summary": "Un suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police japonaise apr\u00e8s que plusieurs \u00e9coliers ont \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9s par une voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-une-voiture-belier-fonce-sur-sept-enfants-rentrant-de-l-ecole-103334748"
    },
    {
        "title": "La sant\u00e9 mentale, nouvel eldorado des pseudo-th\u00e9rapeutes",
        "summary": "Ils se disent \u00abpsy-coachs\u00bb ou \u00abpsycho-praticiens\u00bb et depuis la pand\u00e9mie de Covid-19, prosp\u00e8rent en France. Les autorit\u00e9s tirent la sonnette d'alarme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-sante-mentale-nouvel-eldorado-des-pseudo-therapeutes-103334739"
    },
    {
        "title": "Messi, Ronaldo, Mbapp\u00e9 en superh\u00e9ros dans le nouveau jeu \u00abFIFA\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abFIFA Rivals\u00bb, l\u2019organisme mondial du foot revient dans le jeu vid\u00e9o. Ce titre mobile sortira avant la Coupe du monde des clubs en juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-messi-ronaldo-mbappe-en-superheros-dans-le-nouveau-jeu-fifa-103334762"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9pouille du p\u00e8re de Bachar Al-Assad a disparu",
        "summary": "Le tombeau de l\u2019ancien pr\u00e9sident syrien Hafez Al-Assad a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite. Des images diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux montrent le mausol\u00e9e du p\u00e8re de Bachar Al-Assad vandalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/syrie-la-tombe-du-pere-de-bachar-al-assad-vandalisee-son-corps-disparu-103334701"
    },
    {
        "title": "M\u00eame chez les pros, un p\u00e8re peut mettre la honte \u00e0 son fils",
        "summary": "Apr\u00e8s l'\u00e9limination des Bucks par les Pacers, papa Haliburton a provoqu\u00e9 Giannis Antetokounmpo. Le double MVP est rest\u00e9 calme, mais Tyrese Haliburton n'a pas aim\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-meme-chez-les-pros-un-pere-peut-mettre-la-honte-a-son-fils-103334452"
    },
    {
        "title": "Julien Eggenberger rejoint le ticket du PS pour 2026",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 et enseignant a \u00e9t\u00e9 choisi par la base socialiste lausannoise pour succ\u00e9der \u00e0 Florence Germond \u00e0 la Municipalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-a-lausanne-julien-eggenberger-rejoint-le-ticket-du-ps-pour-2026-103334760"
    },
    {
        "title": "Quinze combattants druzes tu\u00e9s dans une \u00abembuscade\u00bb",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-quinze-combattants-druzes-tues-dans-une-embuscade-103235385"
    },
    {
        "title": "\u00abVous connaissez beaucoup de m\u00e9tiers o\u00f9 on commence si t\u00f4t?\u00bb",
        "summary": "Julien Bovey, enseignant \u00e0 Lausanne, nous donne son avis sur un projet pilote qui devrait permettre d\u2019am\u00e9liorer la concentration des \u00e9l\u00e8ves en d\u00e9but de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-vous-connaissez-beaucoup-de-metiers-ou-on-commence-si-tot-103334716"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait du \u00abbel accord\u00bb entre Kiev et Washington",
        "summary": "Les Etats-Unis et l\u2019Ukraine ont sign\u00e9 un vaste accord \u00e9conomique donnant \u00e0 l\u2019administration Trump un acc\u00e8s aux ressources naturelles ukrainiennes. En voici le d\u00e9tail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ressoures-naturelles-ce-que-l-on-sait-du-bel-accord-entre-kiev-et-washington-103334809"
    },
    {
        "title": "Lamine Yamal vole un record de pr\u00e9cocit\u00e9 \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "Le prodige du FC Barcelone est devenu le plus jeune joueur \u00e0 marquer un but en demi-finale de Champions League. Il a surtout mis le monde du football \u00e0 ses pieds.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lamine-yamal-vole-un-record-de-precocite-a-kylian-mbappe-103334794"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9coles coraniques ferm\u00e9es apr\u00e8s de nouveaux \u00e9changes de tirs",
        "summary": "Anticipant des actions militaires, le Cachemire pakistanais a ferm\u00e9 pour dix jours ses 1100 \u00e9coles coraniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cachemire-pakistanais-les-ecoles-coraniques-fermees-apres-de-nouveaux-echanges-de-tirs-103334799"
    },
    {
        "title": "Les femmes transgenres exclues des comp\u00e9titions f\u00e9minines",
        "summary": "Les deux pays ont adapt\u00e9 leurs r\u00e8glements apr\u00e8s la d\u00e9cision de la Cour britannique selon laquelle la d\u00e9finition l\u00e9gale des femmes est bas\u00e9e sur le sexe biologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-et-ecosse-les-femmes-transgenres-exclues-des-competitions-feminines-103334803"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019horreur de ce qui se passe au Soudan est sans limites\u00bb",
        "summary": "Selon l'ONU, au moins 542 civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s au Nord Darfour depuis trois semaines. La situation y est catastrophique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nord-darfour-l-horreur-de-ce-qui-se-passe-au-soudan-est-sans-limites-103334787"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019en avais marre de tout, alors j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de tuer des gens\u00bb",
        "summary": "Un suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police japonaise apr\u00e8s que plusieurs \u00e9coliers ont \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9s par une voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voiture-belier-au-japon-j-en-avais-marre-de-tout-alors-j-ai-decide-de-tuer-des-gens-103334748"
    },
    {
        "title": "Lucie Bernardoni: \u00abCeux qui t'aimaient pensent \u00e0 toi chaque jour\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'occasion des 18 ans de la mort de Gr\u00e9gory Lemarchal, Lucie Bernardoni lui a rendu un hommage poignant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lucie-bernardoni-ceux-qui-t-aimaient-pensent-a-toi-chaque-jour-103334743"
    },
    {
        "title": "\u00ab20 minutes\u00bb cesse de publier sur X",
        "summary": "Nous avons cess\u00e9 de publier sur X. Un choix assum\u00e9, en coh\u00e9rence avec nos principes \u00e9ditoriaux et partag\u00e9 par plusieurs grands m\u00e9dias europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-20-minutes-cesse-de-publier-sur-x-103334820"
    },
    {
        "title": "La bandana fait son grand retour",
        "summary": "Le bandana, ce carr\u00e9 de tissu \u00e0 motifs, s\u2019impose une fois de plus comme un indispensable du dressing. Voici les fa\u00e7ons de le porter en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mode-la-bandana-fait-son-grand-retour-103334825"
    },
    {
        "title": "Cancers dus \u00e0 l'alcool: taxer et bannir sont les meilleures armes",
        "summary": "Une \u00e9tude de l'ONU confirme l'efficacit\u00e9 des mesures de sant\u00e9 publique contre la consommation d'alcool dans la lutte contre le cancer colorectal, du foie ou du sein.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-cancers-dus-a-l-alcool-taxer-et-bannir-sont-les-meilleures-armes-103334771"
    },
    {
        "title": "Le groupe Kneecap dans le viseur de la police antiterroriste",
        "summary": "Le trio de rappeurs nord-irlandais est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir tenu des propos incitant \u00e0 la violence contre des parlementaires conservateurs et soutenant le Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-groupe-kneecap-sous-la-loupe-de-la-police-antiterroriste-103334829"
    },
    {
        "title": "Des amateurs rattrapent Vingegaard et roulent 4 heures avec lui",
        "summary": "Trois cyclotouristes se souviendront longtemps de leur sortie \u00e0 v\u00e9lo dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Lundi, ils ont eu l'occasion de prendre la roue de la superstar danoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-des-amateurs-rattrapent-vingegaard-et-roulent-4-heures-avec-lui-103334800"
    },
    {
        "title": "Gros pas vers la vente d'alcool dans les stations-services",
        "summary": "Le Conseil d'\u00c9tat veut s'aligner sur la pratique d'autres cantons et autoriser la vente de bi\u00e8re, de vins et de cidre dans les shops. Les d\u00e9put\u00e9s auront le dernier mot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-gros-pas-vers-la-vente-d-alcool-dans-les-stations-service-103334843"
    },
    {
        "title": "Il abat son rival puis se tue devant sa femme en classe de yoga",
        "summary": "Un individu de 67 ans a tu\u00e9 par balles le nouveau compagnon de son \u00e9pouse avant de mettre fin \u00e0 ses jours devant celle-ci, mercredi dans la r\u00e9gion lyonnaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-il-abat-son-rival-puis-se-tue-devant-sa-femme-en-classe-de-yoga-103334687"
    },
    {
        "title": "La nouvelle doyenne du monde livre les secrets de sa long\u00e9vit\u00e9",
        "summary": "\u00c0\u00a0115 ans, la Britannique Ethel Caterham est d\u00e9sormais la doyenne de l\u2019humanit\u00e9, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s mercredi de la nonne br\u00e9silienne Inah Canabarro Lucas \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 116 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-la-nouvelle-doyenne-du-monde-livre-les-secrets-de-sa-longevite-103334867"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sence d\u2019un cardinal accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles d\u00e9nonc\u00e9e",
        "summary": "En 2019, Fran\u00e7ois avait contraint Juan Luis Cipriani \u00e0 s\u2019exiler du P\u00e9rou, \u00e0 ne pas faire de d\u00e9clarations et \u00e0 ne pas porter les habits ou les symboles cardinalices.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pre-conclave-la-presence-d-un-cardinal-accuse-d-agressions-sexuelles-denoncee-103334849"
    },
    {
        "title": "Crash d'un bateau \u00e0 320 km/h: des images in\u00e9dites de l\u2019int\u00e9rieur",
        "summary": "Le Desert Storm Shootout 2025 \u00e0 Lake Havasu City a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un crash spectaculaire lorsque le bateau Freedom One s\u2019est retourn\u00e9 en pleine course. Malgr\u00e9 la violence de l\u2019accident, les deux passagers ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019\u00e9vacuer indemnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-lance-a-pleine-vitesse-un-bateau-super-puissant-s-envole-103332519"
    },
    {
        "title": "Vol de cigarettes en s\u00e9rie: deux mois \u00e0 l'ombre",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 60 jours de prison pour avoir piqu\u00e9 des clopes dans neuf tabacs en deux semaines. Son objectif: les \u00e9changer contre du crack.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-vol-de-cigarettes-en-serie-deux-mois-a-l-ombre-103333260"
    },
    {
        "title": "Un sexag\u00e9naire se br\u00fble mortellement lors de travaux de jardinage",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 victime d'un accident mortel lors de travaux dans un jardin, mardi matin. L'utilisation d'un br\u00fbleur \u00e0 gaz serait en cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grindelwald-be-un-sexagenaire-se-brule-mortellement-lors-de-travaux-de-jardinage-103334852"
    },
    {
        "title": "Google marche sur les plates-bandes de Duolingo, qui r\u00e9plique",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a lanc\u00e9 trois outils d'IA baptis\u00e9s Little Language Lessons, tandis que la plateforme concurrente bien \u00e9tablie \u00e9tend son offre avec 148 nouveaux cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apprentissage-des-langues-google-marche-sur-les-plates-bandes-de-duolingo-qui-replique-103334683"
    },
    {
        "title": "Le palais pr\u00e9sidentiel \u00e0 Khartoum frapp\u00e9 par des bombardements",
        "summary": "L'attaque survient quelques semaines apr\u00e8s que l\u2019arm\u00e9e a repouss\u00e9 ses rivaux paramilitaires du centre de Khartoum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soudan-le-palais-presidentiel-a-khartoum-frappe-par-des-bombardements-103334838"
    },
    {
        "title": "Un serpent mort dans le plat: une centaine d\u2019\u00e9coliers intoxiqu\u00e9s",
        "summary": "Le cuisinier avait retir\u00e9 un reptile d\u00e9c\u00e9d\u00e9 du plat servi aux enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-un-serpent-mort-dans-le-plat-une-centaine-d-ecoliers-intoxiques-103334842"
    },
    {
        "title": "Un nouveau vaccin \u00e0 ARN messager autoris\u00e9 en Suisse",
        "summary": "Swissmedic a approuv\u00e9 la mise sur le march\u00e9 du mRESVIA de Moderna, destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9venir certaines maladies respiratoires chez les 60 ans et plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-un-nouveau-vaccin-a-arn-messager-autorise-en-suisse-103334835"
    },
    {
        "title": "Face au surtourisme, l'acc\u00e8s au lac de Taney se corse",
        "summary": "Exit le service de navette et les taxis: pour monter voir le panorama exceptionnel chablaisan, il faudra miser sur CarPostal... et ses pieds.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vouvry-vs-face-au-surtourisme-l-acces-au-lac-de-taney-se-corse-103334890"
    },
    {
        "title": "Nouvelle saison blanche pour Ronaldo qui \u00abperd\u00bb la t\u00eate",
        "summary": "Al-Nassr a \u00e9t\u00e9 sorti en demi-finale de l\u2019AFC Champions League par les Japonais de Kawasaki, mercredi. L\u2019attitude du Portugais, \u00e0 la fin de la partie, interpelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-nouvelle-saison-blanche-pour-ronaldo-qui-perd-la-tete-103334641"
    },
    {
        "title": "Pluie de tomates sur UBS et les policiers b\u00e2lois",
        "summary": "Des dizaines de manifestations ont eu lieu en Suisse jeudi \u00e0 l'occasion de la F\u00eate du travail. \u00c0 B\u00e2le, les forces de l'ordre ont d\u00fb \u00e9viter des jets de tomates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/1er-mai-en-suisse-pluie-de-tomates-sur-ubs-et-les-policiers-balois-103334901"
    },
    {
        "title": "Ce produit solaire est d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatologues",
        "summary": "Hailey Bieber a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le secret de son teint hal\u00e9 uniforme. Elle le doit \u00e0 un gel acc\u00e9l\u00e9rateur de bronzage. Un produit d\u00e9cri\u00e9 par les m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-pour-la-sante-ce-produit-solaire-est-deconseille-par-les-dermatologues-103116201"
    },
    {
        "title": "Un conducteur de car s'endort et provoque un carambolage mortel",
        "summary": "Jeudi, dans le nord des Philippines, un conducteur d'autocar a percut\u00e9 une voiture qui attendait \u00e0 un p\u00e9age, provoquant un accident en cha\u00eene. Dix morts sont \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-un-conducteur-de-car-s-endort-et-provoque-un-carambolage-mortel-103334919"
    },
    {
        "title": "Au moins 29 morts dans des frappes isra\u00e9liennes depuis la nuit",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-au-moins-24-morts-dans-des-frappes-israeliennes-depuis-la-nuit-103021430"
    },
    {
        "title": "Employ\u00e9s poings lev\u00e9s contre les coupes budg\u00e9taires \u00e0 l'ONU",
        "summary": "Des centaines de salari\u00e9s des Nations Unies ont manifest\u00e9 leur solidarit\u00e9 avec le personnel licenci\u00e9 ou qui va l'\u00eatre, \u00e0 la suite des retraits financiers am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-employes-poings-leves-contre-les-coupes-budgetaires-a-l-onu-103334894"
    },
    {
        "title": "Projet XXL de Disney: les \u00e9colos risquent de grincer des dents",
        "summary": "Disney Cruise Line a pr\u00e9sent\u00e9 son dernier paquebot g\u00e9ant, le plus grand de sa flotte, qui effectuera sa premi\u00e8re croisi\u00e8re au d\u00e9part de Singapour le 15 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/apres-6-ans-de-travaux-projet-xxl-de-disney-les-ecolos-risquent-de-grincer-des-dents-103334405"
    },
    {
        "title": "Le prix du th\u00e9 anglais servi dans du carton fait scandale \u00e0 Osaka",
        "summary": "Le Royaume-Uni a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de revoir le service du th\u00e9 \u00e0 l\u2019Exposition universelle d\u2019Osaka \u00e0 la suite de l'indignation de nombreux Japonais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/exposition-universelle-le-prix-du-the-anglais-servi-dans-du-carton-fait-scandale-a-osaka-103334955"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a un peu d'injustice d\u00e8s le d\u00e9but\u00bb",
        "summary": "Avec Adil Rami, Ana Riera a fini troisi\u00e8me de la saison 14 de \u00abDanse avec les stars\u00bb. La danseuse n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tonn\u00e9e de la victoire de L\u00e9nie, qui avait des \u00abfacilit\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ana-riera-de-dals-il-y-a-un-peu-d-injustice-des-le-debut-103334705"
    },
    {
        "title": "L\u2019AVS/AI boucle 2024 avec un b\u00e9n\u00e9fice record de 5,5 milliards",
        "summary": "Les bons rendements financiers permettent aux assurances sociales suisses d'afficher des r\u00e9sultats positifs en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-avsai-boucle-2024-avec-un-benefice-record-de-55-milliards-103334920"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence sous le signe de l\u2019inclusion pour Mathias Reynard",
        "summary": "Le socialiste a pris la t\u00eate du Conseil d'\u00c9tat valaisan, jeudi. Il compte axer sa pr\u00e9sidence sur la th\u00e9matique du \u00abValais inclusif\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-d-etat-valaisan-presidence-sous-le-signe-de-l-inclusion-pour-mathias-reynard-103334874"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9 parental: le Canton veut attendre avant de voter",
        "summary": "Le Conseil d'\u00c9tat vaudois veut voir comment est r\u00e9gl\u00e9e la question du cong\u00e9 parental genevois au niveau f\u00e9d\u00e9ral avant d'organiser le scrutin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-conge-parental-le-canton-veut-attendre-avant-de-voter-103334878"
    },
    {
        "title": "Une Britannique tu\u00e9e chez elle avec \u00abune particuli\u00e8re violence\u00bb",
        "summary": "Ag\u00e9e de 65 ans, la victime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e mardi soir avec cinq \u00abl\u00e9sions profondes\u00bb \u00e0 son domicile, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de Bergerac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crime-dans-un-village-francais-une-britannique-tuee-chez-elle-avec-une-particuliere-violence-103334972"
    }
]