[
    {
        "title": "L\u2019Iran a lanc\u00e9 une attaque de \u00abdrones et de missiles\u00bb vers Isra\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/ebde9e15-7a48-43bb-809a-468777dacb29.jpeg?s=6c5430fc12a449c8c68e78a9689daf9f\" /><br />L\u2019Iran a confirm\u00e9 avoir lanc\u00e9 ce samedi soir une \u00abvaste\u00bb attaque de \u00abdrones et de missiles\u00bb vers Isra\u00ebl, comme annonc\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/981235878003"
    },
    {
        "title": "Urgences: l'id\u00e9e d'une taxe de 50 francs tombe peu \u00e0 peu \u00e0 l'eau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/eafad147-a5f7-4050-8afe-7439b3abccd9.jpeg?s=c4d50847244a04a340840aaa9e2e6d48\" /><br />Au fil du processus parlementaire, la p\u00e9nalit\u00e9 financi\u00e8re pour se rendre aux urgences pour des cas b\u00e9nins se restreint \u00e0 un petit nombre de personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083798"
    },
    {
        "title": "Son fils de 3 ans est mourant, elle sort boire des verres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/d907a6f1-312f-4fe4-9edb-d0d57cf64682.png?s=43defd213143dbae804180d0cd3fa442\" /><br />Sachant son enfant gravement malade, une jeune femme l'a tout de m\u00eame laiss\u00e9 seul avec ses fr\u00e8res de 8 et 7 ans, et n'est rentr\u00e9e que le lendemain matin. Le petit \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083407"
    },
    {
        "title": "\u00abLa jeunesse trans emmerde l'extr\u00eame-droite\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/4ba0b3a1-87c2-45fc-9df6-c3fa060f7304.jpeg?s=cc083376e5ae0c1c7a2430efdcb4cd9a\" /><br />Une manifestation \u00abpour les luttes de lib\u00e9ration trans\u00bb&nbsp;et \u00abcontre l'extr\u00eame-droite\u00bb a travers\u00e9 Gen\u00e8ve ce samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103084040"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic et Jannik Sinner tombent \u00e0 Monte-Carlo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/0836ee00-6866-4835-a1b9-0ad5239e4191.jpeg?s=d68ee29176e039d730b6f81484025bbd\" /><br />Les deux joueurs les mieux class\u00e9s \u00e0 l\u2019ATP se sont inclin\u00e9s en demi-finales du Masters 1000 de Monte-Carlo. La finale opposera Casper Ruud et Stefanos Tsitsipas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/231527650498"
    },
    {
        "title": "Arshia Goswami, 9 ans, soul\u00e8ve trois fois le poids de son corps",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/293542ce-b00e-44ce-8c01-f81be0a187bd.jpeg?s=bdcf932508c7c44aba131a1d6e18fcd2\" /><br />Petite mais costaude. Arshia Goswami, 9 ans, p\u00e8se 25 kg. Mais elle r\u00e9ussit \u00e0 soulever jusqu\u2019\u00e0 75 kg. Un exploit.  (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103084170"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran a lanc\u00e9 une attaque de \u00abdrones et de missiles\u00bb vers Isra\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/1897e08e-e358-4c59-9613-d98d6036e3d0.jpeg?s=fce60b2cc3926721e5c35bc7730016a0\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Chopp\u00e9 avec trois \u00e9paves entass\u00e9es sur sa camionnette",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/85fc3c44-556b-4d3c-a1eb-ef3a6a4b5c32.jpeg?s=c788e31f365706662dc82e5624079182\" /><br />Un ferrailleur a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 avec un chargement pour le moins dangereux pr\u00e8s de Ch\u00e2lons-en-Champagne. Son camion a \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9 par les gendarmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103084053"
    },
    {
        "title": "Trois jeunes soup\u00e7onn\u00e9s de terrorisme arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/ee12f626-1daf-46e7-938a-4423c2c250ed.jpeg?s=0a3c54fb0a38cb9443fa51c453b81646\" /><br />Deux Suisses et un Italien, \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 18 ans, sont suspect\u00e9s de liens avec le groupe Etat islamique. Ils pr\u00e9paraient un attentat \u00e0 la bombe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083916"
    },
    {
        "title": "Des voleurs d\u00e9valisent les camions en roulant \u00e0 80 km/h",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/1647ed12-949e-49aa-9dfa-519d2bbde722.jpeg?s=e38b37d133c83a83c2b132058728b32e\" /><br />Les policiers polonais ont r\u00e9ussi \u00e0 arr\u00eater une bande de voleurs. Ils sont responsables de dizaines de vols de camions. Dans ce type de d\u00e9lit, les voleurs se rapprochaient des poids lourds par l\u2019arri\u00e8re dans une voiture roulant \u00e0 grande vitesse. Ensuite l\u2019un des malfrats grimpait dans la remorque et la d\u00e9valisait. (X/RTL/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083980"
    },
    {
        "title": "Yverdon sombre et s\u2019incline lourdement \u00e0 St Gall",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/9b972751-a3ea-46a8-8ee8-700e37b4bf40.jpeg?s=42cd5707a130d283ffab19608bc6919c\" /><br />Les Nord-Vaudois ont rapidement men\u00e9 au Kybunpark, samedi soir. Mais fragiles d\u00e9fensivement et inoffensifs, ils ont fini par conc\u00e9der une d\u00e9faite logique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/709431893141"
    },
    {
        "title": "Certains prom\u00e8nent leurs chiens, et puis il y a eux...",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/57587362-de60-4c79-bad3-f367c871c83e.jpeg?s=d2c7e1503f971e3ce472603480000efc\" /><br />Deux alpagas ont \u00e9t\u00e9 aper\u00e7us en train de se promener dans une rue de Dublin, en Irlande, le jeudi 11 avril.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083896"
    },
    {
        "title": "Une vis \u00e0 l'origine de la chute du pyl\u00f4ne du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/90f141f2-4c6a-4e61-bd66-86f69909789a.jpeg?s=de68f9556bd8eab65913ac368725192a\" /><br />Les derniers passagers encore suspendus dans le vide ont \u00e9t\u00e9 secourus. Et les premi\u00e8res arrestations li\u00e9es \u00e0 cet accident mortel sont intervenues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083883"
    },
    {
        "title": "Neymar accus\u00e9 d\u2019\u00eatre un p\u00e8re \u00abindigne\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/fe49f746-75b0-4712-87e0-624c9a2119f6.jpeg?s=7db5d3e802c3ce80bac201dcc27eef90\" /><br />Alors qu\u2019il f\u00eatait l\u2019anniversaire de sa fille, Neymar a \u00e9t\u00e9 surpris en train de jouer au poker sur son portable. Une pratique qui a indign\u00e9 les internautes.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083814"
    },
    {
        "title": "Onze fontaines de la capitale teintes en vert au petit matin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/1bac47e3-8662-4a6d-878c-267d8838758e.png?s=932d29746788bebc30200aeee106c0c4\" /><br />Des militants du climat ont color\u00e9 des points d'eau de la ville de Berne. La substance est sans danger, confirme la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083864"
    },
    {
        "title": "Lausanne-Sport remporte trois points pr\u00e9cieux face \u00e0 Zurich",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/a75212c7-9a83-47fa-82a6-d8c7da635969.jpeg?s=e48d5da18339863eb1d401e575dd7c6d\" /><br />En l\u2019emportant 1-0 contre le FC Zurich \u00e0 la Tuili\u00e8re, les Vaudois ont fait un pas de plus vers une fin de saison des plus tranquilles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/651209301678"
    },
    {
        "title": "Une avalanche de neige et de d\u00e9tritus d\u00e9vale les pentes du Mont Fuji",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/499b93e9-a1a6-4b01-83c6-797c3e660115.jpeg?s=4be90a1d49b683b55cbae5e13a59cfa8\" /><br />Les fortes pluies qui se sont abattues sur le mont Fuji ont d\u00e9clench\u00e9 une avalanche de neige et de d\u00e9tritus sur le plus haut sommet du Japon. Aucune victime n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer. (Afp/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083691"
    },
    {
        "title": "La Suisse sauve sa place dans le groupe A",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/560e05db-6e7d-4efa-b10e-6c1eb4b8cbec.jpeg?s=a6914181fc25835640b71f8119b5d3b1\" /><br />Les Suissesses se sont impos\u00e9es samedi face \u00e0 l\u2019Allemagne, dans leur dernier match des Mondiaux. Gr\u00e2ce \u00e0 ce 3-2 apr\u00e8s prolongation, elles conservent leur place dans l\u2019\u00e9lite du hockey.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/670343650372"
    },
    {
        "title": "Le FC Sion gagne sans trembler \u00e0 Baden",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/f0fb32d2-d2d3-4553-b386-66f212dc5295.jpeg?s=902a6426e367ceaf465873b00222dcca\" /><br />Les S\u00e9dunois se sont impos\u00e9s 0-3 en Argovie pour le compte de la 29e journ\u00e9e de Challenge League, samedi. Ils conservent quatre points d\u2019avance sur Thoune qui a battu Bellinzone 1-0.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/427250582602"
    },
    {
        "title": "Shakira en invit\u00e9e surprise au festival Coachella",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/53e9c95b-8c32-44c8-bbe3-d2c7b145a4ab.jpeg?s=0eba85a591661d69af9585d65bb63670\" /><br />La chanteuse a fait le bonheur du public en \u00e9lectrisant le set du DJ argentin Bizarrap. Elle en a profit\u00e9 pour annoncer une tourn\u00e9e mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083981"
    },
    {
        "title": "Un apprenti motard fait le mariole sur l'autoroute",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/ad960c9a-3afe-40c9-897f-0f7b7df01bd6.png?s=51599476d7817d3712dea71a49ef72f6\" /><br />Un \u00e9l\u00e8ve conducteur roulait sur sa moto, assis de c\u00f4t\u00e9, sur l'autoroute \u00e0 Lucerne. Un comportement qui a inqui\u00e9t\u00e9 les autres usagers de la route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083333"
    },
    {
        "title": "Swiss d\u00e9cide d'\u00e9viter temporairement de survoler l'Iran",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/30e0eeb2-89d4-432f-9f99-82f8842ed317.jpeg?s=8c72d09d28273db3f6d5eb87dae475b9\" /><br />Plusieurs compagnies a\u00e9riennes modifient ou annulent leurs vols pour ne pas risquer de traverser des zones susceptibles de mettre en danger les avions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083843"
    },
    {
        "title": "\u00abConstruire dans la plaine n'aurait pas d\u00fb \u00eatre autoris\u00e9\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/1b6eb941-110d-4fba-b7e7-2335234d1fdf.jpeg?s=ed9549ee2132ab7b246021bebd8b7833\" /><br />Alors que le niveau des eaux ne cesse de monter dans la r\u00e9gion de l'Oural, la gestion de la crise et le manque d'anticipation sont critiqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083865"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e russe revendique la prise d\u2019un village pr\u00e8s d\u2019Avdi\u00efvka",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/b8181f2a-cc05-4e85-80ad-f5ff776f4394.jpeg?s=cfc74c6c68c3688888efd4721865c4d8\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Un entrep\u00f4t prend feu, la colonne de fum\u00e9e visible des kilom\u00e8tres \u00e0 la ronde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/4b131691-0a2e-4915-908b-85966287f011.jpeg?s=feea6eb925f5a7e0c3c15cbf23a21ea8\" /><br />Un entrep\u00f4t de mat\u00e9riel de plomberie \u00e0 \u00e9t\u00e9 la proie des flammes vendredi apr\u00e8s-midi \u00e0 Therwil (BL). Un pompier s\u2019est bless\u00e9 alors qu\u2019il \u00e9teignait le feu. La colonne de fum\u00e9e \u00e9tait visible des kilom\u00e8tres \u00e0 la ronde. (Lecteur-reporter/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083736"
    },
    {
        "title": "Contre les inondations, des pr\u00eatres survolent les r\u00e9gions sinistr\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/3d6cec72-36af-41a3-a09c-1ea72ae56751.jpeg?s=cff94a2a2242903ba1f9b5904742e296\" /><br />A bord d\u2019un petit avion, des pr\u00eatres orthodoxes russes ont effectu\u00e9 une procession religieuse au-dessus de zones sinistr\u00e9es par les inondations massives qui frappent le sud de la Russie et pri\u00e9 pour qu\u2019elles s\u2019ach\u00e8vent. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083567"
    },
    {
        "title": "Ce moment de complicit\u00e9 insolite entre un entra\u00eeneur et son joueur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/81e24bb0-4fdb-49c3-afea-0afb63e43d21.jpeg?s=effcbe9ff96c072e8cd91e1a260ba415\" /><br />Entra\u00eeneur de Lille, Paulo Fonseca a emmen\u00e9, ce mardi, son joueur Edon Zhegrova faire du shopping. Le coach portugais en a profit\u00e9 pour relooker l\u2019international kosovar.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082931"
    },
    {
        "title": "En route pour l\u2019Everest, Inoxtag est accus\u00e9 de \u00abvioler la montagne\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/0833dc47-d9f7-4c2b-8fd2-2480f9e55295.jpeg?s=5f9088979612abf2addb7c90b9f63deb\" /><br />Le youtubeur Inoxtag est en route pour escalader l\u2019Everest. Un d\u00e9fi fou, loin de faire l\u2019unanimit\u00e9 chez les alpinistes qui d\u00e9noncent une marchandisation du Toit du monde.\n(Vid\u00e9o: @inoxtag/@bfmtv/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083506"
    },
    {
        "title": "Des plaques originales bient\u00f4t vendues aux ench\u00e8res",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/353f549d-e535-4d8c-96ae-43384ed81cf1.jpeg?s=d61837e89b675429a8a01a3ebf44bfaa\" /><br />Parmi les lots mis en vente: la GE 500000 pour les voitures v\u00e9t\u00e9rans, deux jeux de plaques voiture-moto ou encore deux sp\u00e9cimens comprenant le num\u00e9ro 911.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071896"
    },
    {
        "title": "L'h\u00f4pital voudrait \u00eatre dirig\u00e9 par l'ex-boss de la Croix-Rouge",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/2a20adcb-cc0a-4742-8cb3-e1d8b47c900e.jpeg?s=b8bd94c41c5a5ea5aace25f2f64c4dde\" /><br />Appel\u00e9 \u00e0 choisir le futur patron des HUG, le conseil d'administration a retenu Robert Mardini. Le Conseil d'Etat n'a pas encore donn\u00e9 son aval.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083825"
    },
    {
        "title": "Les syndicats des TPG r\u00e9activent leur menace de gr\u00e8ve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/049f6f4f-ea22-4108-82ad-42c601aac107.jpeg?s=d34271bf1e0026c4e374e5c006be9ca1\" /><br />Apr\u00e8s une accalmie fin janvier, les n\u00e9gociations entre la direction des transports publics et le personnel se crispent \u00e0 nouveau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083816"
    },
    {
        "title": "Faute d'argent, l'ONU ferme une partie de ses b\u00e2timents",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/7c5f3c8c-0cee-4ff0-b31f-03338c15b5dd.jpeg?s=d65eee39904428edbc221387c5ae19c5\" /><br />Les Nations Unies, qui font face \u00e0 une crise de liquidit\u00e9s, vont condamner temporairement certains espaces pour limiter les co\u00fbts de fonctionnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083809"
    },
    {
        "title": "Des ordis et des serveurs en guise de radiateurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/39994c24-5112-4aa0-be1f-af9c9fed6776.jpeg?s=037ea90216fa9cc92fb322e7812aa55a\" /><br />Des scientifiques suisses travaillent sur un syst\u00e8me permettant de r\u00e9cup\u00e9rer la chaleur du mat\u00e9riel informatique pour chauffer les b\u00e2timents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082855"
    },
    {
        "title": "Le rhume des foins, ce juteux business pour les pharmacies",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/f4ff49e7-97b1-48c6-af01-e2c76f95711a.jpeg?s=0d05860836acefbdcc2f203237e101df\" /><br />Alors qu'il existe un \u00e9quivalent g\u00e9n\u00e9rique, les sp\u00e9cialistes font tout leur possible pour vendre en priorit\u00e9 le m\u00e9dicament le plus cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083434"
    },
    {
        "title": "Fillettes poignard\u00e9es \u00e0 mort: la m\u00e8re \u00e9cope de 16 ans de prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/6b021b04-a38c-4574-a204-8cc8e6e93b11.jpeg?s=5539f22668aa6919e5fa1a822fc9cac9\" /><br />Un tribunal soleurois a tranch\u00e9, vendredi, sur le cas de la m\u00e8re de famille qui avait tu\u00e9 deux de ses filles en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083504"
    },
    {
        "title": "Contre les hooligans, les cantons veulent les billets nominatifs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/dede94c3-c26f-4a56-ba2d-5ff5b656fb84.jpeg?s=28977d6992b9dbb91a5be41d3ed691f2\" /><br />Lass\u00e9es des violences dans les stades, les autorit\u00e9s ont lanc\u00e9 le processus leur permettant d'imposer \u00e0 la ligue de football et aux clubs les tickets individualis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083605"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran a saisi un navire \u00abli\u00e9\u00bb \u00e0 Isra\u00ebl dans le Golfe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/fac7ca1f-d87d-48b9-9304-f2894874b384.jpeg?s=e8c65463158b8f6824b3083dd1edfd55\" /><br />Les forces sp\u00e9ciales maritimes des Gardiens de la r\u00e9volution iraniens ont saisi samedi un porte-conteneurs \u00abli\u00e9\u00bb \u00e0 Isra\u00ebl dans le Golfe,",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083852"
    },
    {
        "title": "Des \u00abdizaines\u00bb de roquettes visent des positions isra\u00e9liennes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/19e6fa71-3944-4ba7-8e94-ff088e772ee9.jpeg?s=0d51b9b7bf6bb009ba2f308837bb2122\" /><br />Dans un contexte de menaces et de tensions, le Hezbollah a affirm\u00e9 vendredi avoir attaqu\u00e9 Isra\u00ebl, en r\u00e9ponse aux frappes visant le sud du Liban.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083700"
    },
    {
        "title": "Des Gazaouis attaquent Berlin en justice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/86888313-9c1c-4729-aa1c-81779cdc0ff3.jpeg?s=449af3520198b7d50ccf4fa5e38a3d70\" /><br />Une plainte d\u00e9pos\u00e9e par cinq Palestiniens est parvenue \u00e0 un tribunal allemand apr\u00e8s la d\u00e9cision du gouvernement de vendre des armes \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083599"
    },
    {
        "title": "La fi\u00e8vre monte entre Isra\u00ebl et l\u2019Iran, la guerre fait rage \u00e0 Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/77c8bc56-5ca3-4183-8078-1762f4276a47.jpeg?s=fae6fb350f3bb76941ecb89f1b48a09d\" /><br />Les inqui\u00e9tudes grandissent au sujet d\u2019un \u00e9largissement de la guerre au Moyen-Orient, avec la menace iranienne d\u2019une attaque de repr\u00e9sailles contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/401373518544"
    },
    {
        "title": "Six morts dans une attaque au couteau dans un centre commercial",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/f13054db-1b62-47a3-8649-020fb507f0dc.jpeg?s=aa833a69e6e3a8b314bc6ea4309840fc\" /><br />Si l\u2019auteur a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 et abattu, la police assure pour le moment que \u00abrien\u00bb ne sugg\u00e8re un motif terroriste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438021049879"
    },
    {
        "title": "Vives r\u00e9actions apr\u00e8s l\u2019attaque men\u00e9e contre Isra\u00ebl par l\u2019Iran",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/14/05439a67-d24a-4dab-a2d7-828be2351880.jpeg?s=364cd37a1595d61cd326a4ab212c17a2\" /><br />Des \u00c9tats-Unis au Royaume-Uni en passant par l\u2019\u00c9gypte, les r\u00e9actions \u00e0 l\u2019attaque men\u00e9e contre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu par l\u2019Iran sont nombreuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/195094234198"
    },
    {
        "title": "20 migrants ha\u00eftiens pr\u00e9sum\u00e9s retrouv\u00e9s morts sur un bateau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/dfa01b7c-def1-4177-990f-c4d9a8f9740f.jpeg?s=6e78fb61a3d1d2ca109c67389262227b\" /><br />Les autorit\u00e9s br\u00e9siliennes ont retrouv\u00e9 ce samedi vingt corps dans une embarcation \u00e0 la d\u00e9rive le long des c\u00f4tes nord du Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/298962069523"
    },
    {
        "title": "Une rixe entre SDF ivres fait un mort",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/2c713af5-3cf8-487f-bc8d-9576d2a2288a.jpeg?s=181bdd22359057a649bfc51f867b4c6e\" /><br />Un homme tu\u00e9 par arme blanche au Pouliguen dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, dans le d\u00e9partement de la Loire-Atlantique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083859"
    },
    {
        "title": "La situation sur le front Est s\u2019est \u00abconsid\u00e9rablement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/1b157dd4-5d17-466f-b269-26f42bfb0429.jpeg?s=a2110e9c5a6fbe4b8711629013ea8865\" /><br />Le commandant en chef ukrainien a constat\u00e9 une \u00abintensification\u00bb de l\u2019offensive de l\u2019arm\u00e9e russe, qui pousse notamment en direction de Tchassiv Iar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083832"
    },
    {
        "title": "Le groupe de m\u00e9dias de Trump fait le yo-yo... et sa fortune avec",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/c1dd647a-91ed-46b9-965b-67582c27f3cc.jpeg?s=946f5c0678f880ab02c6892db815ce51\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "\u00abVive la libert\u00e9 bordel... !\u00bb: Quand Milei rencontre Musk",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/b130821f-4273-439e-8d5b-3557791d37bf.jpeg?s=cbfb589e0a361c7ba2e9a5008a882474\" /><br />Le pr\u00e9sident argentin et l'homme d'affaires am\u00e9ricain ont discut\u00e9 de \u00abla n\u00e9cessit\u00e9 de lib\u00e9rer les march\u00e9s et de d\u00e9fendre les id\u00e9es de libert\u00e9\u00bb lors d'une entrevue au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083778"
    },
    {
        "title": "Kristalina Georgieva reconduite \u00e0 la t\u00eate du FMI",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/3b5c4cb7-1f0b-4225-af00-5cb9dfce0ce4.jpeg?s=ed832b75fa6d9f0eb6e5bd25849d89a0\" /><br />Le FMI a reconduit vendredi Kristalina Georgieva pour un deuxi\u00e8me mandat de directrice g\u00e9n\u00e9rale. Elle \u00e9tait la seule candidate \u00e0 sa succession.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/254186347432"
    },
    {
        "title": "Divorc\u00e9? Une usine chinoise broie vos photos de mariage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/43d517c4-7a1b-4519-9c8e-2ab38306bef4.jpeg?s=13d759bb6e70c0d845ea961a6e5228ca\" /><br />Dans un entrep\u00f4t poussi\u00e9reux en Chine, un op\u00e9rateur introduit dans une d\u00e9chiqueteuse industrielle des photos de jeunes mari\u00e9s radieux et produit de d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083477"
    },
    {
        "title": "Maverick Vinales remporte le sprint aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/5d88c733-4796-4d86-91b5-0be8e14ef95f.jpeg?s=3ed3ebc790ddf2ec314ff952eacdaae3\" /><br />Sur son Aprilia, l\u2019Espagnol s\u2019est impos\u00e9 sur le sprint \u00e0 Austin (Texas), troisi\u00e8me manche sur 21 du championnat du monde de MotoGP, samedi",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/973430708942"
    },
    {
        "title": "Barcelone assure l\u2019essentiel, les trois points",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/1321a646-e8a5-4d47-b2dd-0d8d7d92f8b9.jpeg?s=98eb7d949754080d7ec8bd917551da0e\" /><br />Les Catalans se sont impos\u00e9s 1-0 samedi \u00e0 Cadix en Liga, \u00e0 trois jours de leur quart de finale retour de Ligue des champions contre Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/232044030125"
    },
    {
        "title": "La Juventus tenue en \u00e9chec dans le derby de Turin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/93cbca6a-f815-467e-8758-f7050beffabc.jpeg?s=3d13ec59dff92b3e2f622d615b3be827\" /><br />La Juve a d\u00fb se contenter du point du nul (0-0) sur le terrain de son voisin du Torino, samedi lors de la 32e journ\u00e9e du Championnat d\u2019Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/903000927122"
    },
    {
        "title": "Le Bayern Munich assure l\u2019essentiel avant la Ligue des champions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/ab1fa9fe-ed41-483d-9bbb-b241877b4e2e.jpeg?s=d32f2c40d8314765301851a3b2a5ba03\" /><br />Largu\u00e9s par Leverkusen dans la course au titre en Bundesliga, les Bavarois se sont impos\u00e9s dans la douleur contre Cologne, samedi (2-0). Kingsley Coman est sorti bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/158378013712"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qui existe d\u00e9j\u00e0 doit \u00eatre conserv\u00e9 le plus longtemps possible\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/4d5ea56e-2e8f-4ce2-8052-eb2515f72ef4.jpeg?s=6433cd0ffb1f43be11934b8c132186dd\" /><br />La construction g\u00e9n\u00e8re \u00e9norm\u00e9ment d\u2019\u00e9missions. Des entreprises comme Zirkular s\u2019efforcent de r\u00e9utiliser ou de recycler certains \u00e9l\u00e9ments de construction. Nous d\u00e9molissons toutefois toujours trop de choses qui pourraient encore resservir, transform\u00e9es ou agrandies, estime Pascal Hentschel, membre de la direction de Zirkular. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082230"
    },
    {
        "title": "Une start-up berlinoise veut r\u00e9utiliser un million de kilos de d\u00e9chets textiles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/40a3d995-3c13-4a5c-8596-bc6f40319411.jpeg?s=38322ec6496d271a219f9a11a5937bd8\" /><br />Rebirth Studios s\u2019est fix\u00e9 cet objectif ambitieux. Interview en compagnie de sa fondatrice Liz Valentina Thieme, qui revient sur le potentiel de l\u2019upcycling dans l\u2019industrie de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078967"
    },
    {
        "title": "Il n'aurait pas d\u00fb caresser ce chien policier au flair aiguis\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/8abff27b-9670-4183-bc23-6b60033159bf.jpeg?s=3e810e31fbbe5c1e9aa0700fde5b99e6\" /><br />Un homme s'est approch\u00e9 d'une brigade au centre-ville d'Amiens. Mais le chien, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les stups, a vite rep\u00e9r\u00e9 la drogue qu'il avait sur lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083682"
    },
    {
        "title": "Un chien fait caca en premi\u00e8re classe, et c'est le chaos \u00e0 bord",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/f23c4a6d-9075-43df-8410-91d040c0a5d1.png?s=ecb046fc04c8c8373d8a49c61903466d\" /><br />Un vol reliant Houston \u00e0 Seattle a \u00e9t\u00e9 fortement perturb\u00e9 par un incident aussi naus\u00e9abond qu'envahissant, vendredi dernier. L'avion a d\u00fb se d\u00e9router sur Dallas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082843"
    },
    {
        "title": "Se barbouiller d'encre de calamar n'\u00e9tait pas une super id\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/7ead668c-d45d-4648-86db-16157be29bc1.jpeg?s=a9808fe45650506c0df6597a4929a825\" /><br />Un p\u00eacheur qui voulait faire une d\u00e9monstration \u00e0 ses internautes continue de le payer plusieurs jours plus tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082133"
    },
    {
        "title": "Des nonnes, des chips et une allusion au sexe: scandale en Italie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/80c60486-9d8c-4c45-b06b-a2bb9863bd16.png?s=aee47ab6bb2f162b1725240d4bd6fcc3\" /><br />Un spot mettant en sc\u00e8ne des religieuses et des \u00abpatatine\u00bb a \u00e9t\u00e9 interdit \u00e0 la suite de nombreuses r\u00e9actions outr\u00e9es de la communaut\u00e9 catholique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082747"
    },
    {
        "title": "Charles Leclerc lance sa marque de cr\u00e8mes glac\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/26c95b80-111c-4287-81cd-3f96224f3680.jpeg?s=2d820fb3943d8628c718ba9e5c65ba2d\" /><br />Le pilote de Formule 1 a d\u00e9voil\u00e9 le 11 avril 2024 son nouveau projet: les glaces \u00abLec\u00bb. Se d\u00e9clinant en cinq saveurs, elles se veulent peu caloriques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083557"
    },
    {
        "title": "Le couturier italien Roberto Cavalli s'est \u00e9teint",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/f90b53f5-c1c5-4fbb-824f-dfe7a20e73b0.jpeg?s=ea7b2d7a818019fa9aba25c14f018196\" /><br />Le cr\u00e9ateur, qui a habill\u00e9 Brigitte Bardot et Sophia Loren ou, plus r\u00e9cemment, Kim Kardashian et Jennifer Lopez, est mort vendredi \u00e0 l'\u00e2ge de 83 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083721"
    },
    {
        "title": "Les Jonas Brothers reportent leur tourn\u00e9e europ\u00e9enne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/3f377539-f110-416f-bd6c-5f0cd72907ed.jpeg?s=e23bd67c2935730bbfe348f931a99134\" /><br />Le trio a provoqu\u00e9 la grogne de ses fans en annon\u00e7ant la&nbsp; nouvelle sur X. Il doit d\u00e9sormais se produire \u00e0 Zurich le 29 septembre, au lieu du 4 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083410"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle animatrice qui divise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/f4fe74d9-c6fe-4af0-bd31-f5c7166f3084.jpeg?s=ff3b0d4f5c83aeaf9677aa62a9e4e5c4\" /><br />L'actrice La\u00ebtitia Milot sera la prochaine pr\u00e9sentatrice du concours de p\u00e2tisserie diffus\u00e9 sur M6. Une annonce qui ne fait pas l'unanimit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083384"
    },
    {
        "title": "Le 2m2c ne rouvrira pas avant 2026: Montreux Jazz s'y attendait",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/5bde6150-9438-4c84-a0c8-76eab539f069.jpeg?s=4a1c50e49b4a88712316c2a8ac4c9916\" /><br />Des am\u00e9liorations \u00e9nerg\u00e9tiques dans le Centre des congr\u00e8s vont prolonger les travaux de r\u00e9novation. Mais les organisateurs d'\u00e9v\u00e9nements culturels s'en doutaient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081463"
    },
    {
        "title": "Jeremy Allen White pressenti pour incarner Springsteen au cin\u00e9ma",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/11775415-5fc6-4370-a81a-7f94284d58ec.jpeg?s=1d06ee1af2c9557d8d50ee0d0a49d574\" /><br />L'acteur am\u00e9ricain, h\u00e9ros de la s\u00e9rie \u00abThe Bear\u00bb, serait en discussions pour un biopic autour de l'enregistrement de \u00abNebraska\u00bb, album iconique du Boss.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081440"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vais pas abandonner, c'est ce qui m'apporte de la joie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/dec96d43-1a72-44eb-adbd-ad5473763060.jpeg?s=ee75df7c65ab61894ecac6bfb282b69e\" /><br />Apr\u00e8s avoir post\u00e9 un message \u00e9nigmatique, Lizzo a tenu \u00e0 rassurer ses fans. La chanteuse n'arr\u00eate pas sa carri\u00e8re, mais ne se laissera plus atteindre par les critiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076906"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift est milliardaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/fc888132-0a46-4581-a1fb-66eb33ec1190.jpeg?s=22c5709931f02d417f5f2084232f1703\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine de 34 ans est, selon Forbes, la premi\u00e8re artiste \u00e0 avoir franchi le seuil \u00e0 dix chiffres uniquement gr\u00e2ce aux revenus tir\u00e9s de sa musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076708"
    },
    {
        "title": "TikTok app\u00e2te les utilisateurs en les payant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/46614f22-3b44-4d13-baf2-9b9879186c12.jpeg?s=b3344af69aaa207bf46fa2202f4400c2\" /><br />La nouvelle version de l'app, TikTok Lite, fera gagner des cr\u00e9dits \u00e0 ceux qui regardent les vid\u00e9os. Elle vient d'\u00eatre lanc\u00e9e en France et en Espagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083065"
    },
    {
        "title": "\u00abVous \u00eates la cible d'une attaque\u00bb, a alert\u00e9 Apple dans 92\u00a0pays",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/c9108b73-f2b3-422f-b4bb-4ce87ef3fa12.jpeg?s=ac8cb748f6ad49a19f6cffff4711f4d8\" /><br />La firme de Cupertino a de nouveau envoy\u00e9 des notifications \u00e0 certains utilisateurs d'iPhone victimes de \u00ablogiciels espions mercenaires\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082944"
    },
    {
        "title": "De nouvelles mesures pour prot\u00e9ger les mineurs de la sextorsion",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/ca8db3ef-c3c1-4d45-91b4-862f6e54a1fd.jpeg?s=0c5d5ef856d942ee59664e3ee60a74e1\" /><br />L'application de messagerie du groupe Meta met en place des protections automatiques pour lutter contre le chantage aux photos de nus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082833"
    },
    {
        "title": "WhatsApp impose de nouvelles r\u00e8gles et abaisse l'\u00e2ge requis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/6e2a12c2-2a3f-4921-91b7-0b723d3b8226.jpeg?s=ac19ff98cf54390ca24c457f48722d4b\" /><br />Pour continuer \u00e0 utiliser l'app de messagerie, les utilisateurs,&nbsp;dont l'\u00e2ge minimum requis passe de 16 \u00e0 13&nbsp;ans, doivent accepter ses nouvelles conditions entrant en vigueur, ce jeudi 11 avril, en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082748"
    },
    {
        "title": "\u00abBaldur\u2019s Gate 3\u00bb \u00e9crase ses concurrents",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/fd0c0adc-6e1c-4c6f-94ba-0fa27f9d29f1.jpeg?s=e2f17eaf758a3169a74a63bc55926cef\" /><br />Le jeu de r\u00f4le r\u00e9alis\u00e9 par le studio belge Larian Studios a remport\u00e9 le prix du Jeu de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083373"
    },
    {
        "title": "Ode grandiose \u00e0 la libert\u00e9 et \u00e0 la soif de d\u00e9couverte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/c3021283-6da4-4e96-85e8-07f261b71fbb.jpeg?s=f5e681e9fdc2e70a6c6f947c5ffa3d53\" /><br />Tr\u00e8s r\u00e9ussie, la chasse aux monstres de \u00abDragon\u2019s Dogma 2\u00bb remet l\u2019exploration et la r\u00e9flexion au centre de l\u2019exp\u00e9rience.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083295"
    },
    {
        "title": "Seule en sc\u00e8ne, Peach fait son show",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/ab7afd11-71c8-4bd8-b8db-49177ff2d47d.jpeg?s=733badfe3e5f50464e54f428e24ced55\" /><br />\u00c0 l\u2019instar de Mario, la princesse Peach se r\u00e9v\u00e8le excellente lorsqu\u2019elle change de costume pour sauver la baraque dans \u00abShowtime!\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083294"
    },
    {
        "title": "Roi de la d\u00e9co en quelques clics",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/744ee3c3-191a-42aa-a94e-bf4dd575a860.jpeg?s=4946b45000e34aff7292dad688e0aa40\" /><br />La nouvelle version de \u00abHouseFlipper\u00bb am\u00e8ne son lot de nouveaut\u00e9s dans la r\u00e9novation et la d\u00e9coration de maisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083293"
    },
    {
        "title": "Emma Stone et Selena Gomez enflammeront la Croisette",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/0e6ffbc9-6b7d-4890-8fed-e32b53e7fd9c.jpeg?s=746ec292596056314f31979bb5811758\" /><br />La comp\u00e9tition officielle de la grand-messe du cin\u00e9ma mondial est connue. Et la pression est grande pour reprendre le flambeau apr\u00e8s la belle histoire de la Palme d\u2019or 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082819"
    },
    {
        "title": "Avant m\u00eame sa sortie, le film sur Amy Winehouse est d\u00e9j\u00e0 controvers\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/30de6c53-422d-4c0b-84c6-fa352c0fb5ca.avif?s=0d22b3600a1765f7d9342092f950933c\" /><br />Le film sur la d\u00e9funte chanteuse, attendu le 24 avril en Suisse romande, est accus\u00e9 de surfer sur la r\u00e9putation sulfureuse de l\u2019artiste, alors qu'elle a profond\u00e9ment souffert du harc\u00e8lement des tablo\u00efds.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082750"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai pass\u00e9 deux ans de ma jeunesse pr\u00e8s de B\u00e2le\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/956d06b8-2adc-4109-82fb-93d6c952b111.jpeg?s=ef82f0e4c70f657e53ae9aa3519d6b62\" /><br />Elle est australienne de naissance, suissesse par sa m\u00e8re, mais c'est aux \u00c9tats-Unis qu'elle fait carri\u00e8re. L'actrice est \u00e0 l'affiche du nouveau film d'Ethan Coen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081927"
    },
    {
        "title": "La Warner Bros donne un aper\u00e7u du film \u00abJoker\u00bb avec Lady Gaga",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/f1356d66-a4bd-4af6-9285-7ef4329a1714.png?s=b26bb5e96b415a9804512cb92c5255cf\" /><br />Le studio hollywoodien, qui cherche \u00e0 capitaliser sur le succ\u00e8s rencontr\u00e9 l\u2019an dernier par \u00abBarbie\u00bb, a d\u00e9voil\u00e9 une bande-annonce lors d'une convention \u00e0 Las Vegas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081892"
    },
    {
        "title": "L'eau et ses bienfaits au r\u00e9veil",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/d0a4e0c5-a40a-40fd-b5d0-8fc3f9393335.jpeg?s=5d12f42eb071f81581e5552c78bcf18f\" /><br />Boire un grand verre d'eau d\u00e8s le r\u00e9veil a de nombreux avantages. En voici quelques-uns.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083364"
    },
    {
        "title": "Une langue ondul\u00e9e n'est pas bon signe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/596e59a0-28dd-43c9-9e33-69da3d8fa927.jpeg?s=6d1aacd0398345180a1f5fc30d60cd65\" /><br />La macroglossie se manifeste par une langue protub\u00e9rante portant l'empreinte des dents. Les raisons peuvent \u00eatre multiples.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081329"
    },
    {
        "title": "La quantit\u00e9 de sommeil se r\u00e9percute sur l'\u00e2ge ressenti",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/6a7eec07-387a-4935-afec-dc36e2e11ab7.jpeg?s=59b8c5a1dad0c4adb15502acf9135ec2\" /><br />A-t-on vraiment l'\u00e2ge que l'on ressent? Une r\u00e9cente \u00e9tude indique que tout est une question de quantit\u00e9 de sommeil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078849"
    },
    {
        "title": "Aliments d\u00e9conseill\u00e9s aux femmes enceintes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/7f88dda5-ba1f-40a8-8ed1-6080dc98fa69.jpeg?s=0b1967a806551770fc78b4e22cd1d409\" /><br />S'il est bien connu que le tabac et l'alcool sont \u00e0 proscrire durant la grossesse, les choses sont moins claires en ce qui concerne certains aliments. Une gyn\u00e9cologue fait le point.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076275"
    },
    {
        "title": "Ignorer cette consigne risque de ruiner vos v\u00eatements",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/1f0a8398-c97d-497f-9ad1-3d738d50c3cb.jpeg?s=4b35658dd9920362918de47ee8fd5346\" /><br />S'il est indiqu\u00e9 \u00abNettoyage \u00e0 sec uniquement\u00bb sur l'\u00e9tiquette d'un v\u00eatement, il faut imp\u00e9rativement le faire, au risque de le ruiner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082106"
    },
    {
        "title": "Qui a dit que le luxe discret \u00e9tait ennuyeux?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/3bb3dc8a-2562-41a2-9c2d-2eb0fc9ff180.jpeg?s=1644f9cce5b924812a37614d4c7de533\" /><br />D\u00e9sormais, le luxe discret dont tout le monde parle fait un peu moins dans la sobri\u00e9t\u00e9 et davantage dans l'originalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080774"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi sert la patte d'\u00e9paule sur un trench-coat?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/002ab7e1-8d88-4aa9-b2d4-a69b34d0d215.jpeg?s=c4eb6fe3448ea30ae0875eca2be7cce4\" /><br />Les trench-coats ont une patte ferm\u00e9e par un bouton sur chaque \u00e9paule. Celle-ci a une fonction bien pr\u00e9cise que beaucoup ignorent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078067"
    },
    {
        "title": "Le porte-jarretelles redevient un accessoire du quotidien",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/55c1951f-f7b3-4cd1-8a6e-89c94de75c59.jpeg?s=62410813a2fc2473f7746fd778ef4245\" /><br />Le sous-v\u00eatement passe d\u00e9sormais de l'ombre \u00e0 la lumi\u00e8re. Les it-girls comme&nbsp;Hailey Bieber et Kristen Stewart montrent l'exemple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076491"
    },
    {
        "title": "Que se passe-t-il en cas de d\u00e9c\u00e8s en vol?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/496b69ff-b96d-4c51-b423-8938b2184985.jpeg?s=bf9ab7dc4468796b8f431ec3c65f4b9a\" /><br />Fort heureusement rares, les d\u00e9c\u00e8s en vol ne peuvent pas \u00eatre totalement exclus. Deux compagnies a\u00e9riennes nous expliquent comment leur personnel de bord se pr\u00e9pare \u00e0 une telle \u00e9ventualit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082001"
    },
    {
        "title": "Le mythique palace al\u00e9manique que les Romands ne connaissent pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/ea194a64-fd63-4fbe-a483-ba820000c8d9.jpeg?s=27773c0c0e2ad989b2544fb4524cd18c\" /><br /><strong>Le B\u00fcrgenstock, dans le canton de Nidwald, abritera la conf\u00e9rence sur la paix en Ukraine qui r\u00e9unira plusieurs chefs d'\u00c9tat. Ce resort est </strong><strong>iconique, mais largement m\u00e9connu en Suisse romande.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082225"
    },
    {
        "title": "Top 10 des pays les moins pollu\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/a4e701b5-7791-4c87-8d6c-56d42d885a17.jpeg?s=2fb1c88a629fcb8f78ad9228a3d91ce7\" /><br /><strong>L'analyse de donn\u00e9es issues de plus de 30'000 stations de mesure a permis de d\u00e9terminer les endroits o\u00f9 l'air est le plus sain. La Suisse ne figure m\u00eame pas dans le Top 20.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076974"
    },
    {
        "title": "Les 10 m\u00e9tiers les plus convoit\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/afb5fa9f-7183-4bc6-928d-9ddefdbbc574.jpeg?s=7703740e0d7137a4040dcd30be39462a\" /><br />Beaucoup de gens, \u00e0 travers le monde, r\u00eavent d'\u00eatre pilotes d'avion. En Suisse, d'autres professions sont devant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073968"
    },
    {
        "title": "Utiliser une lotion corporelle sur le visage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/6bdcaee4-b5ee-48ed-ae3b-11c1c4bb0cef.jpeg?s=4e0bd3983ecc821f8d40d362f6d370fc\" /><br />Il arrive qu'on n'ait pas de cr\u00e8me pour le visage. Est-il possible de se rabattre sur une lotion pour le corps? R\u00e9ponse d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081956"
    },
    {
        "title": "Les cinq parfums les plus chers du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/17777250-5bfb-475c-9542-4614f3d11e0c.jpeg?s=c3cf30e514a7ff9202e055d588595c6b\" /><br />Quand on aime, on ne compte pas. Cet adage vaut notamment pour les produits de luxe, tels que les parfums, dont les prix atteignent parfois des sommets.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080680"
    },
    {
        "title": "Les jeunes paraissent plus \u00e2g\u00e9s que leurs a\u00een\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/e80f84d4-03ba-4f96-8e6e-a145062cd1ea.jpeg?s=4ee6777e781f5824fe68237fe31769f3\" /><br />Les trentenaires font souvent plus jeunes que leur \u00e2ge. \u00c0 l'inverse, les filles dans la vingtaine paraissent g\u00e9n\u00e9ralement plus \u00e2g\u00e9es. Explication d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077074"
    },
    {
        "title": "Un entra\u00eenement trop pouss\u00e9 endommage les tatouages",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/e988c0d7-827f-4d84-adee-8523a57e8043.jpeg?s=8d0abec3d3eeabd3c101618b97248479\" /><br />Vouloir gagner du muscle alors qu'on a des tatouages est une op\u00e9ration risqu\u00e9e. La prise de masse peut les ab\u00eemer, comme nous l'explique une tatoueuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074079"
    },
    {
        "title": "Vente in\u00e9dite d'un domaine royal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/b31972f6-4cf7-40bf-8d79-a624e2439ee2.jpeg?s=ebc9c11a5bc3d42e74e560ed51ed08c9\" /><br /><strong>Un domaine de 700 hectares avec plusieurs demeures est \u00e0 vendre dans le Suffolk.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083562"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 vivre en autarcie sur une \u00eele?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/b1ce29cb-9518-4b05-94ec-7df28b10d30d.jpeg?s=6cbf42eb94f221e3cdfc2d94ee693cec\" /><br />East Sister Rock Island peut tout juste accueillir une petite maison et une piscine. Cette \u00eele priv\u00e9e, en Floride, est \u00e0 vendre pour 14,5 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081914"
    },
    {
        "title": "Cinq astuces qui facilitent les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/658e1fb2-1a31-41c8-aafe-8bafd826e867.jpeg?s=6f7a98d7b21f126073e47d7f7df57a07\" /><br /><strong><strong><strong>Personne n'a envie de passer son temps \u00e0 ranger et \u00e0 nettoyer. Gr\u00e2ce \u00e0 ces astuces, les corv\u00e9es les plus fastidieuses deviendront un jeu d'enfant.</strong></strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078923"
    },
    {
        "title": "Ce couple vit au rythme de croisi\u00e8res",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1c32ff43-6ef2-4dc0-a2d2-61a5b5a46203.jpeg?s=874a8ea98c3030d4780c2bb46b8b2d65\" /><br />Un couple d'Am\u00e9ricains vit presque exclusivement sur des paquebots de croisi\u00e8re, depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077908"
    },
    {
        "title": "Huile d'olive en bouteille plastique: \u00e0 bannir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/c1b71437-9805-4b6a-8585-34be64b66038.jpeg?s=a9b5189e05f7dfe79771cd1f4f72486e\" /><br />Les huiles d'olive \u00e9chouent r\u00e9guli\u00e8rement aux tests de qualit\u00e9. Pour y voir plus clair lors de l'achat, nous avons compil\u00e9 quelques crit\u00e8res de qualit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082181"
    },
    {
        "title": "L'intoxication \u00e0 l'ail: un danger m\u00e9connu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/525f7d19-7587-472a-a5d3-37abc557f747.jpeg?s=f9b3da77142e194ec762bfc4c634cf52\" /><br />La consommation d'ail a g\u00e9n\u00e9ralement des bienfaits sur la sant\u00e9. Dans certain cas, ce bulbe blanc peut toutefois s'av\u00e9rer dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080884"
    },
    {
        "title": "Alimentation: ces l\u00e9gendes urbaines sont un danger pour la sant\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/e63002b8-5b3c-405e-9c1e-90fc89bd7b1d.jpeg?s=5a423ad610113f382de6832d219e2d3e\" /><br /><strong><strong><strong>R\u00e8gle des trois secondes, laver la viande, alt\u00e9ration du lait \u00e0 cause de l'orage... Ne croyez pas tout ce qu'il se dit.</strong></strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078099"
    },
    {
        "title": "Ce plat de spaghettis est une v\u00e9ritable tuerie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/13b8c77a-06f5-49b6-a755-5c84fca2389e.jpeg?s=ee816ad4c45361d8f63f6d4e76f7845f\" /><br />Les internautes raffolent des spaghettis \u00aball'assassina\u00bb. Nous vous d\u00e9voilons la recette de ce plat rapide, pas cher et d\u00e9licieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076560"
    },
    {
        "title": "Peut-on garer une moto sur un emplacement pour voiture?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/7760f70a-4c04-404a-903b-c51af3976208.jpeg?s=b64d55e2f2a6eabd1d6b4ae40d423717\" /><br /><strong>Les v\u00e9los peuvent \u00eatre gar\u00e9s sur le trottoir en l'absence de parking sp\u00e9cifique. Mais a-t-on le droit de garer une moto sur un emplacement pour voiture ou sur le trottoir?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082070"
    },
    {
        "title": "Quel est le risque des radiations dans les voitures \u00e9lectriques?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/6bd6f036-6026-4306-a046-5f81be006e3e.jpeg?s=4f633597da6d4327830cbe38b7b62baa\" /><br />Les v\u00e9hicules \u00e9lectriques sont truff\u00e9s de composants \u00e9lectriques qui g\u00e9n\u00e8rent des champs magn\u00e9tiques. Les sp\u00e9cialistes se veulent n\u00e9anmoins rassurants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080950"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les gyrophares sont bleus, et non rouges",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/c84a233d-449e-4b90-aebf-dfbfe363cd05.jpeg?s=4eada1507875222feaa335735ddef458\" /><br />Dans la plupart des pays, les v\u00e9hicules d'intervention utilisent des gyrophares rouges, alors qu'en Europe, ils sont g\u00e9n\u00e9ralement bleus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078644"
    },
    {
        "title": "Quand la r\u00e9plique miniature vaut plus que l'originale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/4d1e8ed0-d15a-43ab-995e-f1195bb8015e.jpeg?s=628c2e16f331d006df4666fe9b082a8b\" /><br /><strong>Une petite voiture est un jouet con\u00e7u pour un enfant. Pourtant, certains mod\u00e8les <strong>Hot Wheels&nbsp;</strong>valent plus qu'un vrai v\u00e9hicule.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076611"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le Festival Bal\u00e9lec",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/4dbecc9c-5a8b-4f8e-87ec-ac1764c1ff27.jpeg?s=c1d2cb4411208671e743878702563aaf\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le Festival Bal\u00e9lec qui aura lieu le 3 mai 2024 \u00e0 l'EPFL, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062749"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de THE FALL GUY \u00e0 Lausanne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/3464e02b-4661-4347-9b2b-f021468b8963.png?s=e8fc8d55e4f3a251d0a782ca8b4fad45\" /><br />THE FALL GUY r\u00e9unit les superstars Ryan Gosling et Emily Blunt dans un feu d'artifice de cascades \u00e9poustouflantes, de romantisme cr\u00e9pitant et de com\u00e9die grandiose.<br />Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ta compagnie pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abTHE FALL GUY\u00bb. Profite du film avant sa sortie officielle le 1er mai 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Lundi, 29 avril 2024<br />Cin\u00e9ma: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Path\u00e9 Flon<br />Entr\u00e9e: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;19:15<br />Langue: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076333"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de THE FALL GUY \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/54de9cda-1354-4f58-8746-041d36ddd759.png?s=58a46c12e7ee7f8cf81fb9a616aad921\" /><br />THE FALL GUY r\u00e9unit les superstars Ryan Gosling et Emily Blunt dans un feu d'artifice de cascades \u00e9poustouflantes, de romantisme cr\u00e9pitant et de com\u00e9die grandiose.<br />Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ta compagnie pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abTHE FALL GUY\u00bb. Profite du film avant sa sortie officielle le 1er mai 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Lundi, 29 avril 2024<br />Cin\u00e9ma: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Path\u00e9 Balexert<br />Entr\u00e9e: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 19:15<br />Langue: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076328"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour la soir\u00e9e de concerts avec GIMS, SCH et Grand Corps Malade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/5652635f-1e3c-41a8-876e-6bdab628fa17.jpeg?s=882799f0277d7c3eb3506c0d0fb9e98f\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour les concerts de GIMS, SCH et Grand Corps Malade, qui auront lieu le vendredi 24 mai 2024 \u00e0 la BCF Arena de Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059321"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Les partisans de Trump au garde-\u00e0-vous pour leur candidat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/14/da395287-d897-4e3d-8c30-30abd91e5a69.jpeg?s=e84cd311f0e0109e6b10664e43afe27c\" /><br />L\u2019ancien pr\u00e9sident a une nouvelle fois rassembl\u00e9 ses partisans lors d\u2019un meeting en Pennsylvanie ce samedi\u00a013 avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/557836302106"
    },
    {
        "title": "Sandrine Mauron: \u00abCela m\u2019a fait du bien de jouer dans ce stade\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/95b907ac-3e50-4d60-af1e-5357f0647561.jpeg?s=4e4e26a5382a54a62490bd576897c6a7\" /><br />Les Servettiennes n\u2019ont pas bien n\u00e9goci\u00e9 leur retour au Stade de Gen\u00e8ve. Battues 0-3 par Zurich, elles doivent d\u00e9sormais se concentrer sur la finale de la Coupe de Suisse. Interview avec Sandrine Mauron.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103084228"
    },
    {
        "title": "Leur husky s\u2019\u00e9tait trouv\u00e9 une nouvelle famille",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/236580cc-6ea3-4947-a834-1018ede6afde.jpeg?s=153cbcf117c9e9a48622d15156ae7d86\" /><br />Un chien s\u2019est enfui de la p\u00e9ninsule russe du Kamtchatka. Ses propri\u00e9taires l\u2019ont alors recherch\u00e9 \u00e0 l\u2019aide d\u2019un drone et ont eu une sacr\u00e9e surprise. Le husky s\u2019\u00e9tait trouv\u00e9 une nouvelle famille\u2026 d\u2019ours. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103084069"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran estime s\u2019\u00eatre veng\u00e9: \u00abL\u2019affaire peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme close\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/14/cc24e0a1-6175-4a1e-95ba-8a7ed91e7446.jpeg?s=243f0540db6201aabfe65c0fb0a7d2d4\" /><br />L\u2019Iran a lanc\u00e9 samedi plus de 200 drones et missiles vers Isra\u00ebl. Il s\u2019agit de la premi\u00e8re attaque directe jamais men\u00e9e par la R\u00e9publique islamique contre le territoire d\u2019Isra\u00ebl, son ennemi jur\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103084334"
    }
]