[
    {
        "title": "En cas de p\u00e9nurie, les r\u00e9seaux sociaux passeront \u00e0 la trappe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/a090118c-b378-4e29-ae0a-736b0c5974e1.jpeg?s=8a6d0b173f7d4e8de4c91e1d173e900d\" /><br />La branche des t\u00e9l\u00e9communications a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi ses solutions pour r\u00e9duire la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 en cas de n\u00e9cessit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047908"
    },
    {
        "title": "Un panneau interdit aux enfants de jouer dans la cour de r\u00e9cr\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/1f7e29f1-78aa-4aad-a5e6-5d3c0b8dcd84.jpeg?s=4b7950bfdc7cfeea708b337ab9b603ed\" /><br />Consid\u00e9r\u00e9e comme choquante par les parents, une signalisation interdisant bruit et jeux a fait son apparition devant le pr\u00e9au d'une \u00e9cole enfantine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047695"
    },
    {
        "title": "ChatGPT perd totalement la boule pendant plusieurs heures",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/a247115a-43f0-4d13-a169-c420b08dd76c.jpeg?s=044332ae5aed952ee0499b8c1a2d8b14\" /><br />Un sp\u00e9cialiste de l\u2019IA esp\u00e8re que l\u2019incident de mardi sera per\u00e7u comme un \u00absignal d\u2019alarme\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048133"
    },
    {
        "title": "Drame \u00e9vit\u00e9 de justesse sur les pistes de ski",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/1733f2c3-9ac8-46d8-bbbb-38db199fbbf9.jpeg?s=ab05fe714ed89b80bee5179be87c1091\" /><br />Un h\u00e9lico a perdu une partie de son chargement au-dessus des pistes de ski de Palabione, en Italie. Une bonbonne est tomb\u00e9e toute proche de skieurs. (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047976"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but du proc\u00e8s de l\u2019armuri\u00e8re du film \u00abRust\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/22d537c6-f8b7-4a0a-8a53-48d769712598.jpeg?s=dd0086ce7e9972585c8baf69e10b9599\" /><br />La justice va tenter de d\u00e9terminer la responsabilit\u00e9 d\u2019Hannah Gutierrez-Reed, charg\u00e9e de la gestion des armes sur le film \u00abRust\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/189890394511"
    },
    {
        "title": "Coll\u00e8ge ravag\u00e9 par les flammes: la piste criminelle privil\u00e9gi\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/7d71c9c5-e3d0-4959-8fad-413a7ad3fd1b.jpeg?s=63f851f361889cef42b64d0ceb406f18\" /><br />Une partie du coll\u00e8ge de Bi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9e par les flammes, mercredi matin. Les \u00e9l\u00e8ves n'ont pas eu cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047560"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a ram\u00e8ne un nul de Naples, Porto bat Arsenal \u00e0 la 94e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/e3cf1bd1-73ea-4eaf-a09b-ededc4d09afb.jpeg?s=e973233e126203d28c4c8810432cfff8\" /><br />Les Catalans ont fait 1-1 sur le terrain des Napolitains alors que les Portugais ont battu les Anglais sur le fil, mercredi en huiti\u00e8mes de finale aller de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/649028559537"
    },
    {
        "title": "Ajoie est officiellement en play-out",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/1b0d9206-180e-47dd-9bea-467f2f5d8805.jpeg?s=9f7a230dc84b26baae0fe080ac085726\" /><br />Battus \u00e0 Ambri mercredi soir, les Ajoulots sont certains de participer aux s\u00e9ries menant au barrage de promotion-rel\u00e9gation. Les Tessinois prennent la 10e place.&nbsp;<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/754843695448"
    },
    {
        "title": "Un passager tente d\u2019ouvrir la porte d\u2019un avion en plein vol",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/3a89ed9a-4b55-4861-86cf-1df5ff7e34de.jpeg?s=e4d91f73f6d4deb57a1ae5b417a4e8c3\" /><br />Les passagers d\u2019un avion de la compagnie American Airlines ont v\u00e9cu un vol mouvement\u00e9. Un voyageur a tent\u00e9 d\u2019ouvrir la porte en plein vol. L\u2019appareil qui se dirigeait vers Chicago a d\u00fb revenir \u00e0 son point de d\u00e9part au Nouveau-Mexique. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048142"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le pays est derri\u00e8re vous\u00bb, dit Rishi Sunak \u00e0 Charles III",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/0f753f7e-4235-4a25-b11b-efa824aa9eeb.jpeg?s=9462f5a386136e6dd31f4772aaaa6f93\" /><br />Le monarque britannique s'est entretenu en personne avec le Premier ministre pour la premi\u00e8re fois depuis l'annonce de sa maladie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048009"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice fran\u00e7aise Micheline Presle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/50cce8b8-d8e5-48eb-83c5-97de07f10dce.jpeg?s=2c72d7e655578edf3933298579720af8\" /><br />La doyenne du cin\u00e9ma fran\u00e7ais s'est \u00e9teinte \u00abpaisiblement\u00bb dans le Val-de-Marne, \u00e0 l'\u00e2ge de 101 ans.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047966"
    },
    {
        "title": "Nouvelle temp\u00eate au sein de la commune de Semsales",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/aed97d7a-ac93-46fb-9d11-062a370601c4.jpeg?s=f2df7bc44b7a20d2dced0a6673aba170\" /><br /><strong>Le Canton annonce ce mercredi l\u2019ouverture d\u2019une instruction pr\u00e9liminaire sur le fonctionnement de l'administration communale semsaloise.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047879"
    },
    {
        "title": "Une Russe priv\u00e9e d\u2019eau \u00e0 l'a\u00e9roport \u00e0 cause de la guerre en Ukraine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/6344220f-5138-48db-ae9b-2633a300b58d.jpeg?s=b18cd9c2c42b69aef87670639c2427d9\" /><br />Apr\u00e8s avoir racont\u00e9 sa m\u00e9saventure sur les r\u00e9seaux sociaux, Anna Larina a re\u00e7u les excuses de la soci\u00e9t\u00e9 gestionnaire de l\u2019a\u00e9roport de Fiumicino.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047949"
    },
    {
        "title": "Voici combien vous toucherez des 53,2 millions selon votre canton",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/f0c259fc-6608-46aa-bc5e-00491457f4c6.png?s=35c253f6c2976546781d607c0ab7ea3e\" /><br />Apr\u00e8s d\u00e9duction des imp\u00f4ts, un Zougois conservera la plupart des gains au Swiss Loto. En revanche, un Genevois \u00abperdra\u00bb pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du pactole.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047696"
    },
    {
        "title": "Ils transforment le gadget de Sony en ancienne console PSP",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/a9c5f85b-1b88-4791-b795-1f7c74837998.png?s=b1a7bc1a2cdc09913473160b9f9aee6d\" /><br />Deux ing\u00e9nieurs de Google ont hack\u00e9 le dispositif portable de Sony, permettant de jouer \u00e0 distance aux jeux PS5, en y installant un \u00e9mulateur de jeux de l'ancienne console portable de Sony.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047686"
    },
    {
        "title": "On pourra nous obliger \u00e0 bosser la nuit et le dimanche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/1447d1ff-a674-47a4-bcf4-5c2a26d0fc67.jpeg?s=eafd524e87e56a540c722134cf33cca6\" /><br />Si une p\u00e9nurie de gaz ou d'\u00e9lectricit\u00e9 menace la Suisse, les entreprises pourront faire travailler leur personnel durant les heures de faible consommation, pour \u00e9viter les pics.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047773"
    },
    {
        "title": "Un ado de 17 ans poignard\u00e9 en plein centre-ville",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/21ca5285-5e32-477b-b026-7473ae0acf1b.jpeg?s=02bc4bf9bf8901b1c90dc5932810b9dc\" /><br />La victime a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e \u00e0 l'abdomen, mardi, vers 18h, \u00e0 la rue Haldimand. L'auteur du coup de couteau a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047763"
    },
    {
        "title": "La trahison de Ksenia, un don de 51 dollars \u00e0 une ONG ukrainienne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/b2ae1d92-88c8-466a-ba06-aeb787010d5f.jpeg?s=7644319a010fb0342f4e2c05148eb45d\" /><br />Une ressortissante russo-am\u00e9ricaine, r\u00e9sidente de Los Angeles, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Ekaterinbourg en Russie pour \u00abtrahison\u00bb, a indiqu\u00e9 mardi le Service f\u00e9d\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 (FSB) qui l\u2019accuse d\u2019avoir r\u00e9colt\u00e9 des fonds pour l\u2019arm\u00e9e ukrainienne. (cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047924"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9serteur russe ralli\u00e9 \u00e0 l\u2019Ukraine retrouv\u00e9 cribl\u00e9 de balles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/a07c9890-8344-493f-9a37-fc4ace92850f.jpeg?s=b17774b5dc5e3185cefd21bbd3e24d85\" /><br />Les m\u00e9dias espagnols affirment depuis lundi que le corps d\u00e9couvert dans la station baln\u00e9aire de Villajoyosa est celui du pilote russe Maxime Kouzminov. L'information a finalement \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par les autorit\u00e9s mercredi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047884"
    },
    {
        "title": "Vous reprendriez bien un petit peu d'hiver?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/790956d0-4abe-4827-9447-e06d582c218c.png?s=e6c1672c563ac2dec994da8add097ed8\" /><br />Une mini-incursion hivernale, avec son lot de vent et pr\u00e9cipitations, prendra ses quartiers d\u00e8s mercredi soir. La neige sera de la partie en montagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047158"
    },
    {
        "title": "Tacl\u00e9e sur son physique, Sylvie Tellier r\u00e9plique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/5bf7cfaa-eb74-4b36-b41d-8b8fa86b8cad.jpeg?s=fb54e461b3aafa3912969dfe2c981127\" /><br />L\u2019ancienne directrice de Miss France, critiqu\u00e9e sur Insta pour son \u00abventre frip\u00e9\u00bb, n'a pas laiss\u00e9 les haters avoir le dernier mot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047769"
    },
    {
        "title": "Liverpool se donne de l\u2019air",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/cc604e58-1aa2-44d0-ae02-8b4a698cf4f6.jpeg?s=5230a310b69222b403d014e57e94ac26\" /><br />Vainqueurs de Luton, mercredi, en ouverture de la 26e journ\u00e9e de Premier League, les Reds ont quatre points d\u2019avance sur Manchester City.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/615660360669"
    },
    {
        "title": "L'imposition individuelle? Pas avant 2035... au minimum",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/9653427d-cd8b-43b6-a92e-ae4e2824ccc1.jpeg?s=2e6ecd5581faea012cd521680c546c75\" /><br />Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle \u00e9tape dans le long processus de r\u00e9forme fiscale. Rien n'entrera en vigueur avant le milieu des ann\u00e9es 2030, au plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047827"
    },
    {
        "title": "Un skieur poursuit un loup et pourrait le payer cher",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/9281ffa5-c990-4efd-be31-e523d725dc78.jpeg?s=89a10e0b93e660427b72fb9ae8e805cc\" /><br />Une vid\u00e9o montre un loup fuyant un skieur sur une piste de la station de Pampeago. Une organisation italienne de protection des animaux a port\u00e9 plainte contre lui pour maltraitance envers les animaux. (Facebook/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047697"
    },
    {
        "title": "Un passager filmait quand l'avion a heurt\u00e9 des pyl\u00f4nes au d\u00e9collage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/6f916d7c-12c0-47f3-90bc-52706777ba24.jpeg?s=c5a1969c0b71ae584aeac4fab6802778\" /><br />Un avion de la compagnie a\u00e9rienne Marathon Airlines a percut\u00e9 des pyl\u00f4nes en bout de piste \u00e0 Belgrade. Les d\u00e9g\u00e2ts sont importants, mais personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 dans l\u2019accident. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046610"
    },
    {
        "title": "Voici ce qui reste de la salle de gym partie en fum\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/bc5a2ab7-03be-4664-a6f9-dd03df101a2b.png?s=1b804cfa89314b5678f6256ce5ab7c4f\" /><br />Le coll\u00e8ge de Bi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9 par les flammes, mercredi matin. Une importante op\u00e9ration des pompiers a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047721"
    },
    {
        "title": "La v\u00e9rit\u00e9 sur le l\u00e9opard \u00abbourr\u00e9\u00bb enfin r\u00e9v\u00e9l\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/b7f56f4e-9ed5-4a10-a73c-8704def6b545.jpeg?s=7f5b249031dc88287a8c4cd34fcd937e\" /><br />Une vid\u00e9o montrant un l\u00e9opard \u00abivre\u00bb \u00e9tait devenue virale sur les r\u00e9seaux sociaux. Le magazine d\u2019actualit\u00e9 indien \u00abIndia Today\u00bb a d\u00e9couvert que le f\u00e9lin n\u2019\u00e9tait pas alcoolis\u00e9 mais malade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046471"
    },
    {
        "title": "\u00abCe soir on se d\u00e9monte, on est champions d\u2019Europe!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/464eeaeb-48f9-4e92-a489-a2fa29589b98.jpeg?s=f45bc56042ccce2516f8027173425679\" /><br />Gen\u00e8ve-Servette a remport\u00e9 la Champions Hockey League mardi soir aux Vernets. Devant la patinoire pleine \u00e0 craquer, une fanzone avait \u00e9t\u00e9 install\u00e9e pour permettre au maximum de fans de suivre la finale et de f\u00eater le titre.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Gilles Br\u00f6nnimann)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047540"
    },
    {
        "title": "Le Canton envisage une fermeture du Centre d'asile de Boudry",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/0a6c6e3c-0039-4dc4-a3fa-9b2b157d6a87.jpeg?s=36b49a40c10b08272c0ed25eeedf166e\" /><br />La situation s\u00e9curitaire du Centre de Boudry continue d'inqui\u00e9ter le Conseil d'\u00c9tat neuch\u00e2telois. \u00c0 tel point qu'une fermeture anticip\u00e9e pourrait \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047724"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de tentatives de home-jacking, il reste \u00e0 l'ombre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/b51afd93-29ee-43e3-abb4-e24bfdae4051.jpeg?s=4f66f6e7fdb997354ca93342a883bd29\" /><br />Un individu, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir pris part \u00e0 des cambriolages avort\u00e9s l\u2019an pass\u00e9 \u00e0 Vandoeuvres, ne sera pas lib\u00e9r\u00e9. Le TF l\u2019a d\u00e9bout\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047877"
    },
    {
        "title": "Les stagiaires de l'ONU r\u00e9clament un salaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/a1d64a36-a8d7-4e17-92d9-23e9898ec42b.jpeg?s=5e18b84c438b0cf9d6a1df5a7eb191aa\" /><br />Mardi 20 f\u00e9vrier, une quarantaine de jeunes se sont r\u00e9unis sur la place des Nations, afin de d\u00e9noncer le fait que les stages \u00e0 l'ONU ne sont pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047618"
    },
    {
        "title": "De fausses bagues Cartier utilis\u00e9es pour une arnaque",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/1e61ba21-7358-4778-b113-944303bbfc95.jpeg?s=ec44eb804f6b6a8305120285b0a13601\" /><br />Alors qu'elle n'avait rien command\u00e9, une Genevoise a re\u00e7u deux contrefa\u00e7ons dans sa bo\u00eete aux lettres. Il s'agit d'une \u00abarnaque au brossage\u00bb ou \u00abbrushing scam\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047606"
    },
    {
        "title": "Meilleur \u00e9t\u00e9 de l\u2019histoire pour les cabanes du Club Alpin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/1aeb8295-cb8d-40ba-a64f-4892a7269fb9.jpeg?s=34d0cb93d94b9ea431794ef304babfb7\" /><br /><strong>Les refuges du Club Alpin Suisse ont \u00e0 nouveau enregistr\u00e9 plus de 370'000 nuit\u00e9es en 2023. La saison estivale a m\u00eame \u00e9t\u00e9 la meilleure de l\u2019histoire.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047863"
    },
    {
        "title": "Quiconque \u00absoutient\u00bb le Hamas risquera des ann\u00e9es de prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/181b8ca5-7952-412c-af8e-65867d14513f.png?s=7011f795dc3473bb85bb95270355b3f5\" /><br />Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 la loi qui vise \u00e0 \u00abinterdire\u00bb le Hamas. De lourdes sanctions sont pr\u00e9vues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047869"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a des solutions pour secourir les m\u00e9dias",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/30/b7d2fd07-4a07-4470-81cc-667dce513580.jpeg?s=0aa7c1e6d934f4e57911e4fc35ea6be3\" /><br />Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut fournir une aide financi\u00e8re \u00e0 tous les m\u00e9dias, quel que soit leur support. Deux options sont pr\u00e9sent\u00e9es pour y parvenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047799"
    },
    {
        "title": "La caissi\u00e8re de la Migros veut porter le voile, elle se fait virer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/247f7278-d704-45bc-a476-6868179f9b04.jpeg?s=599d199fa5a8bbfb2b4fb588577fa47d\" /><br />Employ\u00e9e depuis 2017 dans une Migros, une caissi\u00e8re a exprim\u00e9 sa volont\u00e9 de porter le voile en juillet 2023. Quelques jours apr\u00e8s, elle a re\u00e7u sa lettre de renvoi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047619"
    },
    {
        "title": "Une op\u00e9ration isra\u00e9lienne \u00e0 Rafah serait \u00abune catastrophe\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/ee5e4edc-fbe7-4bbe-9ab0-7b4be8abb8bf.jpeg?s=2a1a1e84185b84683cc8a5b4da8eddb9\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Des familles vivent dans des poulaillers: \u00abOn s\u2019en fiche de nous!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/11/7e48a18c-aaf0-40b7-b17c-ada25c9b0663.jpeg?s=6bb5dd749bfa93414779763ba572d021\" /><br />Plus d\u2019un million de personnes ont du fuir leur logement dans la bande de Gaza. Cinq familles ont trouv\u00e9 refuge dans un poulailler. \n(X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103040715"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00eame avec un accord sur les otages, nous allons entrer dans Rafah\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/7897ae29-1a86-4822-809c-267b9efa4cd4.jpeg?s=97325619af0723729f5c88a370674abc\" /><br />L\u2019arm\u00e9e doit mener son op\u00e9ration dans la ville de Rafah dans le sud de Gaza, sans quoi elle va \u00abperdre la guerre\u00bb contre le Hamas. C'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 samedi soir le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103045246"
    },
    {
        "title": "Crispations entre Tokyo et S\u00e9oul sur un contentieux historique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/f93b198a-b009-4562-b3d7-5483b5debcb1.jpeg?s=52dee462fb90cdfb912122b403909a22\" /><br />Le dossier du travail forc\u00e9 pendant l\u2019occupation japonaise de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne jusqu\u2019en 1945 est ressorti et refait appara\u00eetre des tensions entre Tokyo et S\u00e9oul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/817670458079"
    },
    {
        "title": "La m\u00e8re de Navalny a port\u00e9 plainte pour \u00abactivit\u00e9s ill\u00e9gales\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/54632282-a307-454f-a52c-9a128815c10b.png?s=ff218a964337da9d5ede4c58acf11f88\" /><br />L'adversaire num\u00e9ro 1 du Kremlin est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi dans une prison o\u00f9 il purgeait une peine de 19 ans. Les condamnations internationales pleuvent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044270"
    },
    {
        "title": "Le chef des Serbes de Bosnie d\u00e9cor\u00e9 par Poutine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/df6a002a-12c3-446e-a972-99ccf4623c0e.jpeg?s=579c3507658bdb84f4f313361418e472\" /><br />Le pr\u00e9sident russe a remis une m\u00e9daille \u00e0 Milorad Dodik mercredi pour la \u00abcoop\u00e9ration\u00bb entre leurs deux pays. Ce dernier a r\u00e9affirm\u00e9 ses positions anti-Otan.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048078"
    },
    {
        "title": "Une campagne de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re en Italie oublie la ceinture",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/26e39d99-02d4-4a92-8ca0-40a1ff4fcb3f.png?s=9238bd1fbd1f08e9c9e1a65fb93b57e8\" /><br />Dans une vid\u00e9o du gouvernement contre l'usage du smartphone au volant, aucune des occupantes de la voiture ne porte de ceinture de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047958"
    },
    {
        "title": "Interdiction du festival de black metal n\u00e9onazi \u00abCall of Terror\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/04e451aa-6afd-4845-9b61-0629aac5fe52.jpeg?s=ea2ddfbd44200b274cf121ae482af49e\" /><br />L'\u00e9v\u00e9nement devait avoir lieu dans la r\u00e9gion de Lyon le 24 f\u00e9vrier, date anniversaire de la cr\u00e9ation en 1920, en Allemagne, du parti nazi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047918"
    },
    {
        "title": "Les billets de banque \u00e0 l'effigie de Charles III vont d\u00e9barquer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/875f3103-1c25-4d72-9c90-93014b71aea5.jpeg?s=4f5255ad12ae3b1b4c081b7729c6d14f\" /><br />Le visage du nouveau monarque ornera les billets de banque, qui seront mis en circulation \u00e0 partir de juin prochain, au Royaume-Uni.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047776"
    },
    {
        "title": "Boeing annonce le d\u00e9part du responsable du programme 737 MAX",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/e22c8609-080d-4c4f-a0f6-c32bbbfd95e6.jpeg?s=436712d889a43bf52e296253b63d765e\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Des centaines d\u2019agriculteurs en tracteur convergent vers Madrid",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/038515c7-7a4a-46e7-807f-a3753725ae52.jpeg?s=db6f88e2d19cae799d1376eac4e2fd5f\" /><br />Un imposant convoi agricole s'est mis en route vers le centre de la capitale, o\u00f9 une manifestation est pr\u00e9vue en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi, devant le minist\u00e8re de l\u2019Agriculture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047688"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9missions massives mettent en p\u00e9ril le syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/b64fc283-6efa-433d-858a-e6488412ad76.jpeg?s=b11fd31686a1faf362f3a34c477be9ae\" /><br />L'amplification de la fronde des internes met le pays sous pression: 71% d'entre eux ont d\u00e9missionn\u00e9 pour protester contre une r\u00e9forme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047641"
    },
    {
        "title": "M\u00eame des fans de Benfica votent en faveur du Sporting",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/dae85a9e-10f7-4076-a788-c3ec74ee6168.jpeg?s=daabc1cb46f5d6b459723b9dec434cfd\" /><br />Le Sporting du Portugal impressionne m\u00eame les supporters adverses, avant de recevoir les Young Boys, en barrage retour d\u2019Europa League (aller 1-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/748661493095"
    },
    {
        "title": "Le NUC r\u00e9alise un exploit en Pologne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/e7108688-0079-4a98-87a1-c2961e972bad.jpeg?s=e9a284c36e650d69cc61ad6fa9e2da07\" /><br />Les Neuch\u00e2teloises ont battu Grot Budowlani Lodz \u00e0 l\u2019occasion de la demi-finale aller de la CEV Cup, mercredi. Elles ont fait le premier pas en direction d\u2019une finale de Coupe d\u2019Europe. Match retour le mardi 27\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221698615238"
    },
    {
        "title": "Zermatt/Cervinia \u00e0 l\u2019origine de bien des casse-t\u00eates",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/e9f679ff-b6c3-4f4e-9a7c-088681fb3883.jpeg?s=3f4b5b8ebf7ecde65d989a6f8be592dd\" /><br />Les d\u00e9cideurs du ski alpin s\u2019interrogent sur la place de l\u2019\u00e9tape du Cervin dans le calendrier. Crois\u00e9s dans l\u2019aire d\u2019arriv\u00e9e des courses de Crans-Montana, ils parlent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717465794194"
    },
    {
        "title": "Max Verstappen d\u00e9j\u00e0 devant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/10ae82ee-df64-4442-a71c-77d3cfc2b43c.jpeg?s=b887770e0fed2405aef906239e68a93c\" /><br />Les premiers essais hivernaux ont commenc\u00e9 mercredi au Bahre\u00efn et le champion du monde n\u00e9erlandais a largement domin\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047944"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les femmes sont-elles particuli\u00e8rement touch\u00e9es par la crise climatique?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/cb07dfbc-8f75-42ac-990a-84428ee5ba6e.jpeg?s=6d823cfedbf9e89ebad2bd5eb6326cdd\" /><br />La Suissesse No\u00ebmi Gr\u00fctter, coordinatrice de la Global Alliance for Green and Gender Action, explique pourquoi aucune v\u00e9ritable protection du climat n\u2019est possible sans \u00e9galit\u00e9 des genres. Elle revient aussi sur sa d\u00e9ception suite \u00e0 la Conf\u00e9rence des Nations unies sur le climat, qui s\u2019est tenue \u00e0 Duba\u00ef.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043250"
    },
    {
        "title": "\u00abHalte au plastique jetable!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/222a4c17-55de-4698-b7ae-a11a06822d94.jpeg?s=e37451efa6f53628f8828370a2a1aefc\" /><br /><strong>Trois B\u00e2lois, amis d\u2019\u00e9cole, veulent en finir avec les emballages plastiques nuisibles \u00e0 l\u2019environnement gr\u00e2ce \u00e0 leur mousse fongique compostable. L\u2019int\u00e9r\u00eat montr\u00e9 par l\u2019industrie est d\u00e9j\u00e0 grand. Moritz Schiller, l\u2019un des cofondateurs de Mycrobez, r\u00e9pond \u00e0 nos questions.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041192"
    },
    {
        "title": "Un vandale d\u00e9verse 2,4\u00a0millions de francs de vin sur le sol",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/61554d4c-495b-45e1-ab22-16cee81527c1.png?s=0907863baf1611bb5e3f535bf6c7de8c\" /><br />Un individu s'est introduit dans une cave renomm\u00e9e de la R\u00e9gion de Ribera del Duero pour ouvrir des cuves d'un cru haut de gamme, sabotant 60'000 litres de vin rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046992"
    },
    {
        "title": "Il a cru pendant trois jours \u00eatre devenu multimillionnaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/daf8b29e-c504-423b-8aa3-b9e4f9202062.png?s=85d121d38f60acc52bc4a457562d3522\" /><br />Un joueur tra\u00eene en justice la loterie am\u00e9ricaine apr\u00e8s avoir v\u00e9cu un faux espoir mortifiant, en d\u00e9but d'ann\u00e9e derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046344"
    },
    {
        "title": "Il tente d\u2019embarquer avec des animaux sauvages plein les valises",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/a6a059b6-f131-49a1-b2a0-45f418aad143.jpeg?s=2cdf2ad6d7faa6ed10b3744eea8a612b\" /><br />Les autorit\u00e9s ont inculp\u00e9 un homme de contrebande d\u2019animaux prot\u00e9g\u00e9s. Il s'appr\u00eatait \u00e0 prendre un vol en transportant entre autres des serpents, des dragons de Komodo et des tortues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046329"
    },
    {
        "title": "Une passag\u00e8re attaqu\u00e9e par des asticots, l'avion fait demi-tour",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/69ee7fd5-2fae-4863-87d4-7d23777b84f3.jpeg?s=a0a994e216f7067c33feedc789f70d13\" /><br />Des larves tomb\u00e9es d'un compartiment \u00e0 bagages ont sem\u00e9 le chaos \u00e0 bord d'un vol reliant les Pays-Bas aux \u00c9tats-Unis, mardi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044051"
    },
    {
        "title": "Son nouveau tattoo choque les internautes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/28a20c27-7439-4d0d-bb5e-ee63175e339e.jpeg?s=23ff14a8d41a358d1904fadd342d130c\" /><br />Machine Gun Kelly a fait recouvrir d'encre noire tout le haut de son corps et ses bras, afin de dissimuler ses anciens tatouages qu'il n'aimait plus. Toll\u00e9 sur la Toile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047715"
    },
    {
        "title": "Laure Boulleau est maman pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/7e7290ae-b78b-4e9a-98de-ebca976fab7e.jpeg?s=98d2749bb2d108eda8865da425f7488b\" /><br />L'ancienne footballeuse a annonc\u00e9 la nouvelle sur Instagram. Elle a accouch\u00e9 d'une petite Clara le 19 f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047650"
    },
    {
        "title": "Le Venoge Festival \u00e9toffe son affiche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/b31c8e83-51fa-4c9d-b0b7-6bf122480d3d.jpeg?s=b6fd600b6d99724a32646670602d781d\" /><br />Djadja & Dinaz, Soolking, Fav\u00e9, Robin Schulz, Gossip et The Kills compl\u00e9teront la programmation de la 28e \u00e9dition qui se tiendra du 14 au 17 ao\u00fbt.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047663"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai New York dans la peau\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/4aff3bfb-222e-4806-8088-59c68d28517e.jpeg?s=ee51a4c14e672c872ef165fdfe2c6eb1\" /><br />\u00c0 l'affiche de la minis\u00e9rie \u00abFull Circle\u00bb, l'actrice am\u00e9ricaine Claire Danes a ador\u00e9 tourner dans sa ville natale, qu'elle conna\u00eet sur le bout des doigts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047658"
    },
    {
        "title": "Niska va faire rapper Bal\u00e9lec",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/1decd971-6e84-41c3-b1cb-2f4489041b3e.jpeg?s=f2930639d6c95f89842f1960e6b0cf16\" /><br />Le rappeur fran\u00e7ais sera la t\u00eate d'affiche de la 42e \u00e9dition de la manifestation qui se tiendra le 3 mai, sur le campus de l'EPFL.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046495"
    },
    {
        "title": "\u00abLa musique a toujours \u00e9t\u00e9 une th\u00e9rapie pour moi\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/427aebe9-2fd9-4e4e-b930-6d27f7a9ffa2.jpeg?s=194d9c9aa51cce5bbdcb364b61325fa1\" /><br />Le chanteur anglais Charlie Cunningham se produira \u00e0 Gen\u00e8ve, jeudi 22 f\u00e9vrier 2024, dans le cadre du festival Antigel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043336"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident argentin s\u2019en prend \u00e0 une star de la pop",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/17/482ed170-69be-4d0c-bfbe-ff062955cfab.jpeg?s=b9f94c49878b5ec45f06d3bcc0b6bf8b\" /><br />Javier Milei s\u2019est mis le monde musical et culturel argentin \u00e0 dos en s\u2019en prenant \u00e0 une chanteuse c\u00e9l\u00e8bre en Am\u00e9rique Latine, Lali, qu\u2019il a accus\u00e9e d'\u00abaffamer des enfants\u00bb, en raison de spectacles subventionn\u00e9s par des fonds publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044815"
    },
    {
        "title": "Charles Leclerc d\u00e9voile un EP de quatre titres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/c9724d92-0997-4aa3-981b-e532be780dee.jpeg?s=e1c47626232b0bd582640b1ba84f6191\" /><br />Le pilote de Formule 1 a profit\u00e9 de l'intersaison pour produire avec Sofiane Pamart quatre morceaux au piano. L'opus est disponible depuis le 16 f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044065"
    },
    {
        "title": "L'app Signal permet de cacher son num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/6cf95ad0-ca8e-4ca8-9922-c80daa4350b0.jpeg?s=9f23ea075877aa95959304040c280edb\" /><br />La plateforme de messagerie r\u00e9put\u00e9e pour le respect de la confidentialit\u00e9 introduit une nouvelle option de partage de nom d'utilisateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047842"
    },
    {
        "title": "Les vid\u00e9os de l\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative Sora divisent les cr\u00e9ateurs du Net",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/86f1b34c-220d-4e34-b9de-75274cc6342a.jpeg?s=52f65d0d80749ca40252a5345411450b\" /><br />R\u00e9volution ou gadget, les avanc\u00e9es technologiques de l\u2019IA en mati\u00e8re de g\u00e9n\u00e9ration de vid\u00e9os menacent et fascinent les cr\u00e9ateurs de contenus en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047782"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mant\u00e8lement du groupe de hackers \u00able plus nuisible\u00bb au monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/293ca462-176e-4a60-8800-b8dc0b214a0c.jpeg?s=2a2f793a0620043a593a92e9412b1789\" /><br />En collaboration avec le FBI et d'autres agences internationales, l\u2019agence britannique de lutte contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e a mis hors d'\u00e9tat de nuire le c\u00e9l\u00e8bre groupe de cybercriminels Lockbit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046841"
    },
    {
        "title": "L'UE enqu\u00eate sur le r\u00e9seau social chinois TikTok",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/31/1996a76e-bcd4-4168-95c6-ca3a94050e2b.jpeg?s=2f74a7f3114af3f5ce79f57bb12f01d0\" /><br />Apr\u00e8s une proc\u00e9dure concernant X en d\u00e9cembre, Bruxelles a annonc\u00e9 lundi l'ouverture d'une deuxi\u00e8me proc\u00e9dure visant la plateforme chinoise dans le cadre de nouvelles r\u00e8gles europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046395"
    },
    {
        "title": "Des tonnes de bombes au nom de la d\u00e9mocratie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/88f92d67-53d0-4b06-bdc6-1d5529a069ba.jpeg?s=a94a4bcb03cb6b654716fd267a8f9168\" /><br />\u00abHelldivers 2\u00bb permet de combattre pour la libert\u00e9 dans une galaxie lointaine, face \u00e0 des arm\u00e9es de robots et d\u2019arachnides.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046185"
    },
    {
        "title": "Xbox va laisser des consoles rivales proposer quatre de ses exclus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/5851cc4c-ea93-41dd-80e4-809d5cbb0f29.jpeg?s=ebf92873fe6265d671b2b0bcf9f11142\" /><br />La marque am\u00e9ricaine n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 de quels jeux il s'agissait, mais le site d\u2019information The Verge a avanc\u00e9 quatre noms bien connus.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043794"
    },
    {
        "title": "Un Biennois au championnat du monde de \u00abRainbow Six Siege\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/d994aa2f-39f2-4d29-b627-d5d73ada5541.jpeg?s=907fb2ccc54b789090c329990a424b56\" /><br />Membre de Wolves Esports, le Romand Jimmy \u00abDeadshot\u00bb Vojtasik va disputer son tout premier Six Invitational cette semaine au Br\u00e9sil. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041357"
    },
    {
        "title": "Donk envoie Team Spirit au paradis \u00e0 l'IEM Katowice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/9ad05ae1-6db3-428c-a5f4-f9ebadba6af1.jpeg?s=42caa6ad57485c563f2477290d3091b1\" /><br />La team russo-ukrainienne a battu FaZe en finale de la grand-messe de \u00abCounter-Strike 2\u00bb en Pologne, gr\u00e2ce \u00e0 une performance monstrueuse du joueur.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041367"
    },
    {
        "title": "Quatre films de Sam Mendes sur les Beatles, un par membre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/26cea278-4701-4749-b885-2249adb50e0e.jpeg?s=90c13d0b3c3ff3554b64d9cabd169f1c\" /><br />Le cin\u00e9aste britannique va r\u00e9aliser quatre biopics sur le l\u00e9gendaire groupe de rock, selon les points de vue de John, Ringo, Paul et George.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047188"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019adore me mettre en danger\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/20/3b3ad1b1-2799-476a-882c-9d6fa65f6905.jpeg?s=8bf1424681d07072b07fac448ce09677\" /><br />L'actrice franco-alg\u00e9rienne Lyna Khoudri est en comp\u00e9tition \u00e0 la Berlinale avec \u00abL'empire\u00bb, une parodie de \u00abStar Wars\u00bb o\u00f9 elle incarne une bimbo poss\u00e9d\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046905"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019approche des Oscars, \u00abOppenheimer\u00bb grand gagnant des Bafta",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/18/d174b948-c0d6-4108-9ddf-4e7b4a72db40.jpeg?s=e3ba08586cd0bc37716b31fca59ede81\" /><br />Le film de Christopher Nolan \u00abOppenheimer\u00bb a glan\u00e9 sept r\u00e9compenses et \u00e9cras\u00e9 la concurrence, lors de la c\u00e9r\u00e9monie des Bafta, dimanche soir \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/451907012903"
    },
    {
        "title": "Dakota Johnson tisse sa toile sur grand \u00e9cran",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/cbce4cbc-1627-4ece-a84e-6c90a7f1a724.jpeg?s=a72cce90babe545dbb36fb8c0fbe1fc7\" /><br />Dans \u00abMadame Web\u00bb, l'actrice am\u00e9ricaine s'essaie pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re aux films de superh\u00e9ros en incarnant une sorte de Spider-Man au f\u00e9minin.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044226"
    },
    {
        "title": "Payer des achats en esp\u00e8ces permet de faire des \u00e9conomies",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/a9a1ab04-37ce-4fbf-9b0b-b8753fdab595.jpeg?s=2c7517de184000d67169111b712841b9\" /><br />Avant de d\u00e9gainer votre carte bancaire ou un moyen de paiement mobile lors de votre prochain achat, il peut s'av\u00e9rer judicieux de retirer de l'argent liquide. Votre portemonnaie vous en remerciera.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046240"
    },
    {
        "title": "Mettre fin au cauchemar des r\u00e9veils matinaux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/192158a7-78ba-4a23-930b-97b31496e1fb.jpeg?s=a10d546784f726fb93232c7df9c8a69b\" /><br />Certes, c'est le matin que le lit est le plus confortable. Mais se lever aux aurores pr\u00e9sente toute une s\u00e9rie d'avantages. Voici cinq astuces pour r\u00e9ussir \u00e0 instaurer cette nouvelle routine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044518"
    },
    {
        "title": "On a toujours envie de faire pipi avant de dormir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/227151b6-e939-4a57-a71c-aef060091ac1.jpeg?s=f21f39a6b67476c7b2ea510f7c37dd15\" /><br />Un besoin pressant d'uriner au moment de s'endormir peut \u00eatre g\u00eanant, mais il est tout \u00e0 fait normal. Voici quelques astuces pour r\u00e9duire les vir\u00e9es au petit coin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042694"
    },
    {
        "title": "La taille du p\u00e9nis n'est pas gage de plaisir sexuel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/913b8e2d-8bc3-417f-ab6e-9ed6982d63ad.jpeg?s=edfe103c74c46cc33a7a614c4123f031\" /><br />La taille du p\u00e9nis est un sujet r\u00e9current. Mais pourquoi, au juste? Et quel est son impact sur les rapports sexuels? Une sexologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041311"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton porte ses bottes en cuir depuis 20 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/f8350dbe-2ef4-4b66-8cfa-781c658b8ecb.jpeg?s=361bad3282f13341e8f2f6294e77d1a8\" /><br />La princesse de Galles ne rechigne pas \u00e0 porter encore et toujours les m\u00eames pi\u00e8ces. \u00c0 l'instar de ses bottes f\u00e9tiches, qu'elle arbore \u00e0 ses pieds depuis 20 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041091"
    },
    {
        "title": "Les plus belles collections de lingerie sp\u00e9ciale Saint-Valentin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/ee5d53ac-d6b9-43ea-a666-f7b1e6b95129.jpeg?s=88e5570bd8ae688144934a16dc9373f9\" /><br />Les griffes sp\u00e9cialis\u00e9es redoublent de cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 l'occasion du 14 f\u00e9vrier. Voici les mod\u00e8les les plus inspirants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042017"
    },
    {
        "title": "Doja Cat la joue provoc, seins \u00e0 l'air et un tatouage sur le front",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/d91a5599-3691-4e83-b30a-938a8cbd8158.jpeg?s=e77a56bb6d832f21db48260519d6af96\" /><br />Vous vous demandez qui a cr\u00e9\u00e9 la robe au d\u00e9collet\u00e9 plongeant, port\u00e9e par Doja Cat lors des Grammy Awards 2024? Ne cherchez plus, la r\u00e9ponse se trouve sur son front.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037670"
    },
    {
        "title": "L'homme \u00abbaby girl\u00bb\u00a0 bouleverse la mode masculine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/9585bdea-5acd-442e-8625-83273e1995e7.jpeg?s=92365dfb40fa2eb3e4177f2f3e3a5233\" /><br />Le terme baby girl fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un homme adulte ayant une certaine attitude et un certain style vestimentaire. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036769"
    },
    {
        "title": "Les croisi\u00e8res en solo ont le vent en poupe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/6cbebbb1-6e84-4777-b3a8-5cbaf90150ab.jpeg?s=22ce1ed5576f773fe2b8c8d257793050\" /><br />La demande de cabines individuelles sur les paquebots de croisi\u00e8re est en forte hausse, indiquent les sp\u00e9cialistes du secteur en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046358"
    },
    {
        "title": "Cette compagnie a\u00e9rienne p\u00e8se les passagers avant le d\u00e9part",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/58a534d3-08bf-435c-82da-5799eba4b5f7.jpeg?s=c324d29259ea21ed5748d2c59ed44901\" /><br />\u00c0 l'a\u00e9roport d'Helsinki, il n'y a pas que votre bagage qui passe sur la balance. D\u00e9sormais, la compagnie a\u00e9rienne finlandaise Finnair p\u00e8se aussi les passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043420"
    },
    {
        "title": "Il ne faut pas recharger un portable \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/2619d740-6545-4c07-804a-5cecd052627a.jpeg?s=2f81fb614674d3b63e42c843062e3159\" /><br />Vous \u00eates de ceux qui rechargent&nbsp;leur t\u00e9l\u00e9phone ou leur ordinateur portable \u00e0 l'a\u00e9roport? Attention, vous pourriez devenir la proie de cybercriminels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042611"
    },
    {
        "title": "Vacances en Guyane: \u00e0 la rencontre des habitants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/a182f6b9-0e4c-4b20-9d56-4b06c5182a0c.jpeg?s=d0405271af20212ce400ab7fc44afc1c\" /><br />Les Am\u00e9rindiens, les cr\u00e9oles, les m\u00e9tropolitains, les Bushinengu\u00e9s et les Hmongs forment la population de la Guyane fran\u00e7aise. Des communaut\u00e9s r\u00e9unies par des modes de vie convergents, en particulier durant le carnaval.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038832"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 ces astuces, vous para\u00eetrez 5 ans de moins",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/19/7defe3d7-7cbb-4c88-bba4-5a6e5cabeb94.jpeg?s=dc2ecbdbbf3fbabe886d443ae0243be7\" /><br />Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les femmes rayonnent en soir\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 leur mise en beaut\u00e9 \u00e0 l'effet lumineux, que ce soit au niveau du teint, des ongles ou de la bouche. Mais pourquoi pas au niveau des joues?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046560"
    },
    {
        "title": "Pourquoi transpire-t-on, alors qu'il ne fait pas chaud?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/73ef7a36-05ee-4be1-b26a-c46aeb93d0c0.jpeg?s=4ee4325143cb3533c151b78322031e85\" /><br />Le stress avant un rendez-vous, la peur de passer un examen ou d'\u00eatre en retard sont des facteurs d\u00e9clencheurs de transpiration. Une dermatologue explique ce ph\u00e9nom\u00e8ne plus en d\u00e9tail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041814"
    },
    {
        "title": "Abstenez-vous de nettoyer votre visage sous la douche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/271b4632-b665-4ab2-a4ed-f6ecf160fef6.jpeg?s=1b870a1068d4d435c18958f1b9dd3fcc\" /><br />Le matin, il n'y a pas une minute \u00e0 perdre. Pour gagner du temps, beaucoup se lavent le visage sous la douche. Sauf que \u00e7a ne plait pas \u00e0 votre peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038225"
    },
    {
        "title": "Le piercing de fian\u00e7ailles est tendance... et dangereux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/4bb3cfdd-ccf8-4369-a61e-623963868787.jpeg?s=c0c7a74d68ea0f0d1fc374fc57b1f5ef\" /><br />Le piercing au doigt cens\u00e9 remplacer la bague de fian\u00e7ailles ou l'alliance fait fureur sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais cette mode n'est pas sans risque, comme l'explique un sp\u00e9cialiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038024"
    },
    {
        "title": "Pourquoi des serviettes fra\u00eechement lav\u00e9es puent-elles?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/0e5debbf-6f9a-48a6-9ddb-e9fa47e83883.jpeg?s=5689efa6730564677de019d5f58f6eb4\" /><br />Voici pourquoi le linge sent le moisi alors qu'il vient d'\u00eatre lav\u00e9. Il y a des solutions pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041557"
    },
    {
        "title": "\u00c0 23 ans, propri\u00e9taire d'une maisonnette en pr\u00e9fabriqu\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/9c51a45f-7e22-468d-83c2-9d8cebe837d8.jpeg?s=050fb8d3f6fd6b83990d905080fa6517\" /><br />Vous r\u00eavez de devenir propri\u00e9taire, mais pensez ne pas avoir les moyens? Gr\u00e2ce \u00e0 Amazon, il est d\u00e9sormais possible d'acheter une maison \u00e0 26'000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039220"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les pattes des chiens sentent le pop-corn",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/2030ce72-5c01-4d5a-8b75-aef5f0b28055.jpeg?s=b1f39990ffae466e04d5d471da5a24fb\" /><br /><strong>Avez-vous d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 cette odeur particuli\u00e8re sur votre compagnon \u00e0 quatre pattes? Elle est normale. Voici les raisons de ce ph\u00e9nom\u00e8ne.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037565"
    },
    {
        "title": "Ce rocher vaut 25 millions de dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/02/cb30300b-c826-4af6-b7af-9c756079ac7a.jpeg?s=2c410141dbb63781a278963518dbc713\" /><br /><strong>Red Rock Island vaut une fortune. Pourtant, cette petite \u00eele d\u00e9serte de la Baie de San Francisco ne poss\u00e8de pas de&nbsp; raccordement \u00e0 l'eau potable ni au r\u00e9seau Internet.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034752"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/dbe50844-6718-491f-a73d-35a702ad2048.jpeg?s=fba7ff9966b21dee7613363e1370a51b\" /><br />Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/c446c9af-de4e-4de6-a296-950a924b36da.jpeg?s=d966ed354cc51723f8ba41d9e64ac686\" /><br />Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/0b65b4a0-208d-4030-8edf-238d984c360e.jpeg?s=f04b161b410f1f40f3ee295aebea028f\" /><br />Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/d5a8fd02-3abf-443b-a011-046036004c1f.jpeg?s=60b13741fd80344ad633b2f11f2e9eaf\" /><br />Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Que faire des baguettes \u00e0 la fin d'un repas?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/54224c33-b627-4a46-a62f-c80c6ebc303d.jpeg?s=6469b5723a16d60ba83b9ff40914fe6d\" /><br />Manger avec des baguettes: tout un art qui n'est pas donn\u00e9 \u00e0 tout le monde parce qu'il existe des r\u00e8gles pr\u00e9cises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044105"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffer du riz peut vous \u00eatre fatal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/fe7051d6-4213-41b0-a5a4-8fe4a714cb4c.jpeg?s=0c008b22d4c9ea1e8e8e2ac361a09abe\" /><br /><strong>Une bact\u00e9rie pr\u00e9sente dans les grains de riz peut provoquer des intoxications alimentaires potentiellement mortelles lorsqu'un plat de riz est r\u00e9chauff\u00e9. Explications.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041677"
    },
    {
        "title": "La peau de ces fruits et l\u00e9gumes est parfaitement comestible",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/4cddeb03-0f25-4aa8-80ee-e73a88b31683.jpeg?s=ae03c7abb7a6f56ff25eadb076690725\" /><br /><strong>Un grand nombre de fruits et l\u00e9gumes peuvent \u00eatre consomm\u00e9s avec la peau. Tr\u00e8s souvent, celle-ci est m\u00eame bonne pour la sant\u00e9, sauf dans certains cas.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039300"
    },
    {
        "title": "Camembert et roquefort sont en voie d'extinction",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/1d811329-7d9a-4945-af42-501059f225d3.jpeg?s=199a120331c0d8f55554897e67aa4e78\" /><br />Deux fameux fromages fran\u00e7ais sont menac\u00e9s. La cause: le manque de moisissures n\u00e9cessaires \u00e0 leur fabrication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038350"
    },
    {
        "title": "Voitures iconiques \u00e0 ne pas perdre de vue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/b2586aec-d059-4287-a5da-69834dae24c9.jpeg?s=e60a6016f333df19d6c699ada874e5e3\" /><br />Il n'existe pas de d\u00e9finition au sens strict du terme \u00abyoungtimer\u00bb. Il s'agit en g\u00e9n\u00e9ral de voitures anciennes dont l'\u00e2ge ne d\u00e9passe pas 30 ans, repr\u00e9sentant un bon investissement sur le long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044234"
    },
    {
        "title": "Le permis bleu va-t-il bient\u00f4t perdre sa validit\u00e9?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/e353a6be-6fba-4dc6-a104-b55766509786.jpeg?s=1f3144ffd6e99121f95ca3e4557a711e\" /><br />Le 31 octobre 2024, la validit\u00e9 de tous les permis de conduire bleus en papier expirera. Mais que se passera-t-il en cas de contr\u00f4le de police \u00e0 partir du 1er novembre?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042501"
    },
    {
        "title": "Cet engin met votre bon go\u00fbt \u00e0 l'\u00e9preuve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/fa6d1a1c-e072-4d41-bc84-c44038238840.jpeg?s=bee4b78350d76f5dd463ecab9f6b68a6\" /><br />Mansory est synonyme de transformations automobiles spectaculaires, \u00e0 la limite de la vulgarit\u00e9. Particuli\u00e8rement flamboyant, le nouveau Gronos 6x6 ne fait pas exception \u00e0 la r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042413"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quand des voitures haut de gamme chinoises en Europe?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/b7e66fc3-3dd3-4ca6-96d2-c0e37590adf1.jpeg?s=cedf2375ce8e935c7ff99164ca18ee87\" /><br />En Chine, BYD joue depuis longtemps la carte du luxe et du prestige. Il y a de fortes chances pour que ces voitures arrivent bient\u00f4t chez nous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038892"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "\u00abSalopard cingl\u00e9\u00bb: Biden s\u2019emporte contre Poutine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/72ff3cfb-b172-4959-bcc2-7a75c7ae34f9.jpeg?s=67513a1719d74a02ae60539ab5368ab7\" /><br />En anglais, Joe Biden a utilis\u00e9, lors d\u2019une rencontre avec des donateurs, les trois lettres \u00abSOB\u00bb, un raccourci pour \u00abson of a bitch\u00bb, insulte traduisible par \u00absalopard\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/849371991762"
    },
    {
        "title": "Tu\u00e9 par la police alors qu\u2019il porte une fourchette en plastique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/d5126634-4dff-4f9b-af4b-0bde795aabb6.jpeg?s=d43fdf48786359f073dd8dfc1664b00b\" /><br />Un homme de 36 ans qui tenait une fourchette en plastique a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles lors d\u2019une intervention de la police de Los Angeles, qui a publi\u00e9 la vid\u00e9o du drame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/463498112436"
    }
]