[
    {
        "title": "Un agenda universitaire fr\u00f4le l'apologie du terrorisme",
        "summary": "Le carnet offert aux \u00e9tudiants met en avant les d\u00e9tournements d\u2019avions par le Front de lib\u00e9ration de la Palestine en 1970. Le rectorat condamne. La Cicad d\u00e9nonce une \u00abpropagande scandaleuse\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-agenda-universitaire-frole-l-apologie-du-terrorisme-103183847"
    },
    {
        "title": "L'Europe centrale se pr\u00e9pare au pire pour ce week-end",
        "summary": "L'Autriche, la Slovaquie, la Pologne et la R\u00e9publique tch\u00e8que pourraient subir les pires inondations de leur histoire ce week-end, \u00e0 cause de Boris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclone-boris-l-europe-centrale-se-prepare-au-pire-pour-ce-week-end-103184073"
    },
    {
        "title": "Cette \u00ab\u0153uvre merdique\u00bb \u00e0 la gare n'a pas convaincu les CFF",
        "summary": "Des pendulaires ont \u00e9t\u00e9 surpris par un moulage peu rago\u00fbtant dans un passage sous-voie de la gare, ce mardi. Un collectif d'artistes est derri\u00e8re cette \u0153uvre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kreuzlingen-tg-cette-oeuvre-merdique-a-la-gare-n-a-pas-convaincu-les-cff-103183849"
    },
    {
        "title": "Donald Trump ne veut pas d\u2019un autre d\u00e9bat face \u00e0 Kamala Harris",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain a annonc\u00e9 jeudi qu\u2019il n\u2019y aura pas de d\u00e9bat suppl\u00e9mentaire face \u00e0 sa rivale d\u00e9mocrate. La campagne bat son plein dans les Etats-cl\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-donald-trump-ne-veut-pas-d-un-autre-debat-face-a-kamala-harris-604766141311"
    },
    {
        "title": "Victoire pour Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg",
        "summary": "Les trois clubs romands \u00e9taient en lice pour la troisi\u00e8me ronde continentale, jeudi soir, et tous se sont impos\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-hockey-league-victoire-pour-geneve-lausanne-et-fribourg-103184133"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9t\u00e9ore explose au-dessus de la Terre: des images captur\u00e9es depuis l\u2019ISS",
        "summary": "De nouvelles images fascinantes nous parviennent de la Station spatiale internationale (ISS). Une vid\u00e9o, r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019astronaute Matthew Dominick, commandant de la mission SpaceX Crew-8, montre l\u2019explosion d\u2019un m\u00e9t\u00e9ore dans l\u2019atmosph\u00e8re terrestre. (X/Storyful/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espace-un-meteore-explose-au-dessus-de-la-terre-des-images-capturees-depuis-l-iss-103184062"
    },
    {
        "title": "Vis\u00e9 par des enqu\u00eates, le chef de la police de New York d\u00e9missionne",
        "summary": "Edward Caban, chef de la police de New York, a d\u00e9missionn\u00e9 jeudi. Il est vis\u00e9 par des enqu\u00eates pour ses liens, via son fr\u00e8re, avec le monde de la nuit new-yorkaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-vise-par-des-enquetes-le-chef-de-la-police-de-new-york-demissionne-915265234869"
    },
    {
        "title": "Un tribunal annule l\u2019interdiction quasi totale de l\u2019avortement",
        "summary": "Une loi prohibant l\u2019avortement sous peine de cinq ans de prison pour les m\u00e9decins a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e par un juge jeudi dans le Dakota du Nord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dakota-du-nord-un-tribunal-annule-l-interdiction-quasi-totale-de-l-avortement-649135268076"
    },
    {
        "title": "Stromae et Pomme en duo sur la BO de la s\u00e9rie \u00abArcane\u00bb",
        "summary": "La star belge, qui avait stopp\u00e9 sa tourn\u00e9e en 2023, fait son retour en partageant un titre avec la fran\u00e7aise Pomme, pour la saison 2 de la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/netflix-stromae-et-pomme-en-duo-sur-la-bo-de-la-serie-arcane-103184119"
    },
    {
        "title": "Un quatri\u00e8me maillot rock'n'roll pour Manchester City",
        "summary": "Le chanteur du groupe Oasis Noel Gallagher a dessin\u00e9, en partie, le quatri\u00e8me maillot que les Citizens porteront lors de certains matches de Ligue des Champions et de FA Cup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-quatrieme-maillot-rock-n-roll-pour-manchester-city-103183968"
    },
    {
        "title": "Cinq personnes en r\u00e9animation apr\u00e8s avoir mang\u00e9 du pesto",
        "summary": "La pr\u00e9sence de la bact\u00e9rie du botulisme a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e dans le pesto de la marque \u00abO Ptits Oignons\u00bb ing\u00e9r\u00e9 par les patients, qui sont hospitalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-cinq-personnes-en-reanimation-apres-avoir-mange-du-pesto-103184091"
    },
    {
        "title": "\u00abOn r\u00eave d'un record: un Euro f\u00e9minin de foot \u00e0 guichets ferm\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Les organisateurs ont lev\u00e9 le voile sur les \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9vus au bout du lac, pour la grande f\u00eate europ\u00e9enne du football f\u00e9minin. Cent mille supporters sont attendus \u00e0 la Praille, qui accueillera cinq matches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-on-reve-d-un-record-un-euro-feminin-de-foot-a-guichets-fermes-103183994"
    },
    {
        "title": "Tout ce qu\u2019il faut savoir sur la r\u00e9forme de la LPP",
        "summary": "Le sujet peut para\u00eetre technique et r\u00e9barbatif, mais il est tr\u00e8s important pour nos retraites: voici une explication sur la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance professionnelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-22-septembre-tout-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-reforme-de-la-lpp-103183433"
    },
    {
        "title": "Koba LaD positif aux stups apr\u00e8s l\u2019accident mortel",
        "summary": "Impliqu\u00e9 dans un accident mortel ce mardi \u00e0 Cr\u00e9teil (F), Koba LaD a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif aux stup\u00e9fiants. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \u00abhomicide involontaire par conducteur\u00bb et \u00abblessures involontaires par conducteur\u00bb. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ce-que-l-on-sait-koba-lad-positif-aux-stups-apres-l-accident-mortel-103183961"
    },
    {
        "title": "Apple autoris\u00e9 \u00e0 transformer ses AirPods en aides auditives",
        "summary": "Une fonctionnalit\u00e9 permettant d'amplifier les sons sera disponible sur les \u00e9couteurs sans fil, pour combler un d\u00e9ficit d'audition l\u00e9ger ou mod\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-apple-autorise-a-transformer-ses-airpods-en-aides-auditives-103184118"
    },
    {
        "title": "Nadal annonce un nouveau forfait",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 absent de l'US Open, l'Espagnol ne participera pas \u00e0 la Laver Cup, dans une semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-nadal-annonce-un-nouveau-forfait-103184104"
    },
    {
        "title": "Millionnaire, Cesc F\u00e0bregas ne paierait pas son loyer tessinois",
        "summary": "L'ex-champion du monde de foot espagnol pourrait se retrouver \u00e0 la rue s'il ne paie pas les 34'000 francs qu'il doit au propri\u00e9taire de son appartement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bissone-ti-millionnaire-cesc-fabregas-ne-paierait-pas-son-loyer-tessinois-103184054"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8res chutes de neige en moyenne montagne",
        "summary": "De nombreuses localit\u00e9s dans les Alpes se sont r\u00e9veill\u00e9es sous une fine couche de neige ce jeudi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/meteo-en-suisse-premieres-chutes-de-neige-en-moyenne-montagne-103183921"
    },
    {
        "title": "Il observe un arc-en-ciel \u00e0 l\u2019envers, par un temps magnifique",
        "summary": "En pleine partie de tennis, un Fribourgeois a remarqu\u00e9 un ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique assez inhabituel. Selon un expert, il s'agissait d'une forme de halo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/schmitten-fr-il-observe-un-arc-en-ciel-a-l-envers-par-un-temps-magnifique-103183935"
    },
    {
        "title": "Le National veut encadrer le financement des mosqu\u00e9es",
        "summary": "Les \u00e9lus demandent de surveiller comment sont financ\u00e9es depuis l'\u00e9tranger les maisons de pri\u00e8re. But: garantir qu\u2019aucune pens\u00e9e extr\u00e9miste n'y soit diffus\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extremisme-le-national-veut-encadrer-le-financement-des-mosquees-103183826"
    },
    {
        "title": "Le PSG somm\u00e9 de payer 55 millions \u00e0 Mbapp\u00e9",
        "summary": "La Ligue de football professionnel a ordonn\u00e9 au club parisien de verser \u00e0 son ancien joueur les salaires et les primes impay\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-somme-de-payer-55-millions-a-mbappe-103184051"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Biden s\u2019est coiff\u00e9 d\u2019une casquette Trump",
        "summary": "Un jour seulement apr\u00e8s l\u2019affrontement entre Kamala Harris et Donald Trump, une vid\u00e9o circule montrant le pr\u00e9sident am\u00e9ricain portant une casquette Trump. Son porte-parole a tout de suite expliqu\u00e9 le geste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-pourquoi-biden-s-est-coiffe-d-une-casquette-trump-103183869"
    },
    {
        "title": "Complice d'assassinats, Erwin Sperisen \u00e9cope de 14 ans de prison",
        "summary": "La Chambre p\u00e9nale d'appel et de r\u00e9vision a confirm\u00e9 la responsabilit\u00e9 de l'ex-chef de la police du Guatemala dans sept ex\u00e9cutions extrajudiciaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-complice-d-assassinats-erwin-sperisen-ecope-de-14-ans-de-prison-103184029"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t la reconnaissance faciale \u00e0 la place du boarding pass",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut r\u00e9viser la loi pour permettre aux compagnies a\u00e9riennes et aux a\u00e9roports d'utiliser nos donn\u00e9es biom\u00e9triques pour am\u00e9liorer les flux de passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroports-suisses-bientot-la-reconnaissance-faciale-a-la-place-du-boarding-pass-103180925"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 la vall\u00e9e de Joux, tout le monde est raisonnable. Et donc de droite\u00bb",
        "summary": "Roland Golay, opposant au projet de fusion de sa commune du Chenit avec celles de L\u2019Abbaye et du Lieu, nous explique sa position.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-a-la-vallee-de-joux-tout-le-monde-est-raisonnable-et-donc-de-droite-103183821"
    },
    {
        "title": "La copilote n\u2019avait pas remarqu\u00e9 qu\u2019il manquait une porte",
        "summary": "Emily Wiprud co-pilotait un Boeing 737 MAX 9 le 5 janvier 2024. L\u2019appareil avait d\u00e9coll\u00e9 de Portland, dans l\u2019Oregon, pour rejoindre la Californie. Quand l\u2019avion a perdu une porte-bouchon, un opercule condamnant une issue de secours redondante. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/boeing-737-max-la-co-pilote-n-avait-pas-remarque-qu-il-manquait-une-porte-103183818"
    },
    {
        "title": "Une exp\u00e9dition r\u00e9v\u00e8le des esp\u00e8ces marines in\u00e9dites",
        "summary": "Apr\u00e8s 28 jours d\u2019exp\u00e9ditions au large du Chili, sur la dorsale de Nazca, une \u00e9quipe du Schmidt Ocean Institute a fait une d\u00e9couverte exceptionnelle : 20 nouvelles esp\u00e8ces marines ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es. Cette cha\u00eene de montagnes sous-marine, situ\u00e9e \u00e0 1500 kilom\u00e8tres des c\u00f4tes chiliennes, abrite une biodiversit\u00e9 unique. (Ytube/SchmidtOcean/AP/Viral Press/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pacifique-sud-tresors-des-profondeurs-une-expedition-revele-des-especes-marines-inedites-103183050"
    },
    {
        "title": "L'avancement du mur de feu sur une cam\u00e9ra de surveillance",
        "summary": "De nouveaux incendies ravagent l\u2019Ouest des Etats-Unis. Plus de 8000 hectares de campagne aride sont partis en fum\u00e9e. Des images diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux montrent des dizaines de chevaux sauvages fuyant les flammes. (AP/Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/feux-en-californie-l-avancement-du-mur-de-feu-sur-une-camera-de-surveillance-103182951"
    },
    {
        "title": "Nouvelle alerte \u00e0 la bombe au cycle d'orientation de Goubing",
        "summary": "L'\u00e9cole a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e, jeudi, pour la deuxi\u00e8me fois en moins d'une semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sierre-vs-nouvelle-alerte-a-la-bombe-au-cycle-d-orientation-de-goubing-103184024"
    },
    {
        "title": "Avant m\u00eame sa sortie, le film d'Inoxtag fait un carton",
        "summary": "Les premi\u00e8res de \u00abKaizen, un an pour gravir l'Everest\u00bb, pr\u00e9vues vendredi 13 septembre dans les salles romandes, ont affich\u00e9 complet en un temps record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-avant-meme-sa-sortie-le-film-d-inoxtag-fait-un-carton-103183537"
    },
    {
        "title": "Projet de budget 2025: \u00abOn est un peu b\u00e9nis des dieux\u00bb",
        "summary": "Le Conseil d'Etat pr\u00e9voit que le Canton ne fera pas de d\u00e9ficit l'an prochain. C'est la premi\u00e8re fois depuis 2015 qu'il se montre aussi optimiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-projet-de-budget-2025-on-est-un-peu-benis-des-dieux-103183864"
    },
    {
        "title": "Les taxes des \u00e9tudiants \u00e9trangers des EPF vont bel et bien tripler",
        "summary": "Apr\u00e8s le National, le Conseil des \u00c9tats a accept\u00e9 \u00e0 son tour d'augmenter fortement les taxes des \u00e9coles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales. Il a d\u00e9cid\u00e9 en parall\u00e8le de r\u00e9duire de 100 millions la contribution de Berne aux EPF.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formation-et-recherche-les-taxes-des-etudiants-des-epf-vont-bel-et-bien-tripler-103183888"
    },
    {
        "title": "La police se fait passer pour une ado pour pi\u00e9ger un pr\u00e9dateur",
        "summary": "Le trentenaire, qui pensait avoir rendez-vous avec une fille de 13 ans, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 jeudi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-la-police-se-fait-passer-pour-une-ado-pour-pieger-un-predateur-103184065"
    },
    {
        "title": "Swiss et easyJet parmi les compagnies les plus en retard cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Une r\u00e9cente \u00e9tude a mis en lumi\u00e8re les nombreux retards et annulations de vols de ces deux soci\u00e9t\u00e9s. Swiss se d\u00e9fend.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-aerien-swiss-et-easyjet-parmi-les-compagnies-les-plus-en-retard-cet-ete-103183949"
    },
    {
        "title": "Asperger d'encre les billets des bancomats forc\u00e9s: l'id\u00e9e s\u00e9duit",
        "summary": "Le National a accept\u00e9 jeudi un postulat d'Olivier Feller (PLR/VD) qui propose d'\u00e9quiper les distributeurs d'un syst\u00e8me qui projette de l'encre ind\u00e9l\u00e9bile sur les billets quand les bancomats sont explos\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/systeme-anti-vol-asperger-d-encre-les-billets-des-bancomats-forces-l-idee-seduit-103183962"
    },
    {
        "title": "Un flyer raciste et mena\u00e7ant distribu\u00e9 \u00e0 de nombreux \u00e9trangers",
        "summary": "Un document hostile est apparu dans les bo\u00eetes aux lettres de personnes avec un nom \u00e0 consonnance \u00e9trang\u00e8re. Les Europ\u00e9ens sont particuli\u00e8rement vis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-un-flyer-raciste-et-menacant-distribue-a-de-nombreux-etrangers-103183815"
    },
    {
        "title": "Le photographe palestinien Mahmud Hams remporte le Visa d\u2019or News",
        "summary": "Le photographe palestinien de l\u2019AFP Mahmud Hams a remport\u00e9 le prix Visa d\u2019or News samedi \u00e0 Perpignan au festival international de photojournalisme Visa pour l\u2019image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/photojournalisme-le-photographe-palestinien-mahmud-hams-remporte-le-visa-d-or-news-752105005280"
    },
    {
        "title": "Gaza: le chef de l\u2019ONU d\u00e9plore la mort de 6 collaborateurs dans une frappe sur une \u00e9cole",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ind\u00e9pendante r\u00e9clam\u00e9e par la famille et l'ONU",
        "summary": "Les proches d\u2019une militante am\u00e9ricano-turque, tu\u00e9e par balle lors d\u2019une manifestation anticolonisation en Cisjordanie occup\u00e9e, a accus\u00e9 samedi l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne de son meurtre \u00abinjuste\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cisjordanie-americaine-tuee-la-famille-et-l-onu-accusent-israel-103181301"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl ne laisse plus entrer le chef suisse de l'UNRWA \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le dirigeant de l'agence humanitaire de l'ONU pour les Palestiniens de Gaza, fait face au refus d'Isra\u00ebl de lui d\u00e9livrer un visa. Le DFAE se montre critique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/humanitaire-israel-ne-laisse-plus-entrer-le-chef-suisse-de-l-unrwa-a-gaza-103180874"
    },
    {
        "title": "Dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, l\u00e9gislatives le 17 novembre",
        "summary": "En qu\u00eate d\u2019une majorit\u00e9 stable pour gouverner, le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais a annonc\u00e9 jeudi la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale et a convoqu\u00e9 des \u00e9lections en novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/senegal-dissolution-de-l-assemblee-nationale-legislatives-le-17-novembre-807096545835"
    },
    {
        "title": "La droite adoube Barnier, Macron plaide pour une \u00ab\u00e8re nouvelle\u00bb",
        "summary": "Les R\u00e9publicains ont appel\u00e9 jeudi le nouveau Premier ministre \u00e0 une politique de rupture, tandis que le pr\u00e9sident esp\u00e8re des \u00abcompromis\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/politique-en-france-la-droite-adoube-barnier-macron-plaide-pour-une-ere-nouvelle-485409944474"
    },
    {
        "title": "Une guitare de Noel Gallagher vendue plus de 147\u2019000 francs",
        "summary": "Estim\u00e9e \u00e0 plus de 90\u2019000 francs, la guitare de l\u2019un des deux fr\u00e8res figurait \u00e0 la fois dans le clip et sur la pochette du premier single d\u2019Oasis, \u00abSupersonic\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vente-aux-encheres-une-guitare-de-noel-gallagher-vendue-plus-de-147-000-francs-462808890283"
    },
    {
        "title": "Pendant ce temps, Joe Biden fait une bourde sur le 11-Septembre",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Des journalistes \u00abattaqu\u00e9s et harcel\u00e9s\u00bb par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Deux expertes de l\u2019ONU d\u00e9noncent les violences subies par les journalistes en Cisjordanie. Des reporters et leurs v\u00e9hicules auraient \u00e9t\u00e9 la cible de tirs \u00e0 balles r\u00e9elles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-des-journalistes-attaques-et-harceles-par-l-armee-israelienne-817375201449"
    },
    {
        "title": "Piratage des transports londoniens: un jeune de 17 ans arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Le suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 peu apr\u00e8s un \u00abincident de cybers\u00e9curit\u00e9\u00bb qui a impact\u00e9 Transport for London, le 1er septembre. Il a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-piratage-des-transports-londoniens-un-jeune-de-17-ans-arrete-103184063"
    },
    {
        "title": "Jeux vid\u00e9o: Microsoft supprime 650 postes chez Xbox et Activision",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "La RTS supprimera 55 emplois en 2025",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 de radio/TV romande a annonc\u00e9 ce jeudi un plan d'\u00e9conomies de 10 millions de francs. Un autre train de mesures sera pris en 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economie-la-rts-supprimera-55-emplois-en-2025-103183868"
    },
    {
        "title": "Prix plus chers qu'en France: pas une arnaque, jurent les magasins",
        "summary": "Une f\u00e9d\u00e9ration de commer\u00e7ants pr\u00e9sente une \u00e9tude qui dit que les Suisses ne se font pas \u00abarnaquer\u00bb mais sont victimes de \u00abhandicaps consid\u00e9rables\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-prix-plus-chers-qu-en-france-pas-une-arnaque-jurent-les-magasins-103183312"
    },
    {
        "title": "Encore une victoire pour Marc Hirschi",
        "summary": "Le Bernois a remport\u00e9 jeudi la Coppa Sabatini, ou Grand Prix de la cit\u00e9 de Peccioli, en Italie. C\u2019est sa quatri\u00e8me victoire de suite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-encore-une-victoire-pour-marc-hirschi-142120610006"
    },
    {
        "title": "McLaren va favoriser Norris face \u00e0 Piastri",
        "summary": "Afin de jouer le titre mondial des pilotes et celui des constructeurs, l'\u00e9curie britannique va donner des consignes de courses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-mclaren-va-favoriser-norris-face-a-piastri-103184027"
    },
    {
        "title": "\u00abAlinghi Red Bull Racing\u00bb est pr\u00eat pour les demi-finales",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipage suisse a profit\u00e9 de la pause de la Coupe Louis-Vuitton pour affiner ses r\u00e9glages. Mais rien ne sera divulgu\u00e9 avant la premi\u00e8re sortie, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-alinghi-red-bull-racing-est-pret-pour-les-demi-finales-350228719669"
    },
    {
        "title": "Raphinha en vacances avec sa femme, les internautes se d\u00e9cha\u00eenent",
        "summary": "L'attaquant du FC Barcelone, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 avec le Br\u00e9sil, est all\u00e9 en couple au bord de la mer. Les internautes se sont manifest\u00e9s, et comment!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-raphinha-en-vacances-avec-sa-femme-les-internautes-se-dechainent-103183777"
    },
    {
        "title": "Conseils pour passer \u00e0 la voiture \u00e9lectrique",
        "summary": "De plus en plus d\u2019Helv\u00e8tes acqui\u00e8rent une voiture \u00e9lectrique. Krispin Romang, directeur de Swiss eMobility, nous explique ce qu\u2019il est important de savoir avant d\u2019acheter un tel v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-conseils-pour-passer-a-la-voiture-electrique-103181073"
    },
    {
        "title": "Voyager durablement dans le Parc national suisse",
        "summary": "La pr\u00e9servation de l'environnement est une priorit\u00e9 dans cette zone prot\u00e9g\u00e9e. Il en va de m\u00eame pour l'unique cabane qui s'y trouve, la Chamanna Cluozza. Visite guid\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/randonnee-voyager-durablement-dans-le-parc-national-suisse-103179933"
    },
    {
        "title": "Des CRS discr\u00e8tement rapatri\u00e9s apr\u00e8s une \u00e9pid\u00e9mie de chaude-pisse",
        "summary": "Plusieurs dizaines de policiers d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 Noum\u00e9a sont rentr\u00e9s en catimini, apr\u00e8s avoir attrap\u00e9 une infection sexuellement transmissible. Ils \u00e9taient log\u00e9s pr\u00e8s d'une bo\u00eete de nuit...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-caledonie-f-des-crs-discretement-rapatries-apres-une-epidemie-de-chaude-pisse-103183318"
    },
    {
        "title": "Cette danse avec une mascotte a caus\u00e9 la perte du directeur",
        "summary": "Le responsable d'un lyc\u00e9e californien s'est l\u00e2ch\u00e9 lors d'une f\u00eate marquant la rentr\u00e9e, ce qui a choqu\u00e9 de nombreux parents. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-cette-danse-avec-une-mascotte-a-cause-la-perte-du-directeur-103180221"
    },
    {
        "title": "La photo foireuse d'un commandant lui co\u00fbte sa carri\u00e8re",
        "summary": "La marine de guerre am\u00e9ricaine a post\u00e9 sur Instagram un clich\u00e9 de Cameron Yates tenant un fusil dont la lunette de vis\u00e9e \u00e9tait mont\u00e9e \u00e0 l'envers. Quatre mois plus tard, le grad\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/us-navy-la-photo-foireuse-d-un-commandant-lui-coute-sa-carriere-103180278"
    },
    {
        "title": "En pleine rentr\u00e9e scolaire, elle accouche dans l'\u00e9cole de sa fille",
        "summary": "Une m\u00e8re originaire de Bretagne a perdu les eaux lundi matin, mais pensait avoir le temps d'accompagner sa fille en classe. Son b\u00e9b\u00e9 avait d'autres plans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-en-pleine-rentree-scolaire-elle-accouche-dans-l-ecole-de-sa-fille-103179865"
    },
    {
        "title": "Rose-Marie: \u00abOn a une petite revanche \u00e0 prendre\u00bb",
        "summary": "La Genevoise, qui avait d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 \u00abP\u00e9kin Express\u00bb, sur M6 en 2021, repart \u00e0 l'aventure avec son bin\u00f4me, Cinzia, pour une \u00e9dition All Stars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pekin-express-rose-marie-on-a-une-petite-revanche-a-prendre-103175289"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Comte de Monte-Cristo\u00bb d\u00e9passe les 8 millions d'entr\u00e9es",
        "summary": "Le film avec Pierre Niney dans le r\u00f4le-titre a aussi \u00e9t\u00e9 pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9 pour repr\u00e9senter la France aux prochains Oscars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-comte-de-monte-cristo-depasse-les-8-millions-d-entrees-103183805"
    },
    {
        "title": "Jon Bon Jovi emp\u00eache une femme d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e de sauter d'un pont",
        "summary": "La star a port\u00e9 secours \u00e0 une personne qui tentait de mettre fin \u00e0 ses jours, mardi soir \u00e0 Nashville. La police locale salue l'acte du chanteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-jon-bon-jovi-empeche-une-femme-desesperee-de-sauter-d-un-pont-103183762"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift et Katy Perry sacr\u00e9es",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre rappeur Eminem a ouvert les festivit\u00e9s lors de la c\u00e9r\u00e9monie qui r\u00e9compense les meilleurs vid\u00e9o-clips de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mtv-video-music-awards-taylor-swift-et-katy-perry-sacrees-103183716"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift prend fait et cause pour Kamala Harris",
        "summary": "La superstar am\u00e9ricaine a mis fin au suspense mardi en apportant son soutien \u00e0 Kamala Harris juste apr\u00e8s le d\u00e9bat entre les deux candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-taylor-swift-prend-fait-et-cause-pour-kamala-harris-103183200"
    },
    {
        "title": "Stromae annonce un film sur sa tourn\u00e9e interrompue",
        "summary": "La star belge a annonc\u00e9 un \u00abfilm\u00bb sur sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne \u00abMultitude\u00bb, qu\u2019il avait d\u00fb interrompre en mai 2023 pour des raisons de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belgique-stromae-annonce-un-film-sur-sa-tournee-interrompue-103183087"
    },
    {
        "title": "Les Country Music Awards snobent l\u2019album \u00abCowboy Carter\u00bb de Beyonc\u00e9",
        "summary": "L'opus de la reine du R&amp;B brille par son absence dans la liste de nominations pour les r\u00e9compenses de la country, annonc\u00e9es lundi. Une mise \u00e0 l'\u00e9cart qui fait du bruit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-les-country-music-awards-snobent-l-album-cowboy-carter-de-beyonce-103182732"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Kendrick Lamar sera la t\u00eate d'affiche du Superbowl 2025",
        "summary": "Le 9 f\u00e9vrier 2025, le chanteur se produira \u00e0 la mi-temps de la finale du championnat de foot am\u00e9ricain. Il y avait d\u00e9j\u00e0 chant\u00e9 en 2022 avec Dr Dre, Snoop Dog et Eminem.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-rappeur-kendrick-lamar-sera-la-tete-d-affiche-du-superbowl-2025-103182388"
    },
    {
        "title": "Google int\u00e8gre directement \u00abla machine \u00e0 remonter le temps\u00bb",
        "summary": "Le moteur de recherche donne d\u00e9sormais acc\u00e8s dans ses r\u00e9sultats \u00e0 l'outil Wayback Machine de l'organisation Internet Archive, permettant aux internautes d'acc\u00e9der \u00e0\u00a0d'anciennes versions de pages web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/web-google-integre-directement-la-machine-a-remonter-le-temps-103183860"
    },
    {
        "title": "Bluesky, concurrent de X, se dote d'une option tr\u00e8s attendue",
        "summary": "La plateforme de microblogging, qui a tir\u00e9 profit de la suspension du r\u00e9seau d'Elon Musk au Br\u00e9sil, permet d\u00e9sormais de publier des vid\u00e9os d'une minute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-bluesky-concurrent-de-x-se-dote-d-une-option-tres-attendue-103183725"
    },
    {
        "title": "Le cofondateur de Google explique les raisons de son retour",
        "summary": "Sergey Brin dit travailler \u00abpresque tous les jours\u00bb au sein du g\u00e9ant du web parce qu'il n'a jamais rien vu d'aussi passionnant que les r\u00e9cents progr\u00e8s de l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mountain-view-le-cofondateur-de-google-explique-les-raisons-de-son-retour-103183538"
    },
    {
        "title": "Un bug de WhatsApp transforme les photos \u00e9ph\u00e9m\u00e8res en permanentes",
        "summary": "Un chercheur en cybers\u00e9curit\u00e9 a d\u00e9couvert une faille dans une fonctionnalit\u00e9 de confidentialit\u00e9 de la populaire app de messagerie de Meta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-un-bug-de-whatsapp-transforme-les-photos-ephemeres-en-permanentes-103183305"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez probablement pris la pire d\u00e9cision de votre vie\u00bb",
        "summary": "Martyn Ware, membre du groupe pop Heaven\u00a017, a d\u00e9clin\u00e9 une offre de Rockstar Games, qui proposait 7500\u00a0dollars pour inclure\u00a0la chanson \u00abTemptation\u00bb dans le tr\u00e8s attendu jeu vid\u00e9o \u00abGTA\u00a06\u00bb. Les avis sont partag\u00e9s sur le web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gta-6-vous-avez-probablement-pris-la-pire-decision-de-votre-vie-103182405"
    },
    {
        "title": "Mi-fun, mi-intello: Digital Dreams fait sa f\u00eate au jeu vid\u00e9o",
        "summary": "Entre deux parties de \u00abMario Kart\u00bb, les visiteurs ont pu disserter sur le sexisme dans le gaming. Un m\u00e9lange des genres qui fait la fiert\u00e9 du nouveau festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-lausanne-mi-fun-mi-intello-digital-dreams-fait-sa-fete-au-jeu-video-103181043"
    },
    {
        "title": "Ce PC portable pour gamer int\u00e8gre une manette de jeu d\u00e9tachable",
        "summary": "Le fabricant Acer a d\u00e9voil\u00e9 un concept de produit innovant baptis\u00e9 Project DualPlay, \u00e0 la 100e \u00e9dition du salon \u00e9lectronique de Berlin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ifa-2024-ce-pc-portable-pour-gamer-integre-une-manette-de-jeu-detachable-103180285"
    },
    {
        "title": "Rien n\u2019est trop sanglant pour l\u2019empereur",
        "summary": "Dans \u00abWarhammer 40,000: Space Marine 2\u00bb, on tue des ennemis par centaines dans une ambiance satur\u00e9e de testost\u00e9rone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-rien-n-est-trop-sanglant-pour-l-empereur-103179973"
    },
    {
        "title": "Janis Joplin va rena\u00eetre sous les traits de Shailene Woodley",
        "summary": "L'actrice de la saga \u00abDivergente\u00bb a annonc\u00e9 qu'elle allait incarner dans un biopic la mythique chanteuse, morte en 1970 d'une overdose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-janis-joplin-va-renaitre-sous-les-traits-de-shailene-woodley-103183328"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Suisse, c'est trop beau! En plus, vous \u00eates hyperorganis\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Amis dans la vie, Fran\u00e7ois Damiens et Jean-Pascal Zadi se partagent l'affiche dans \u00abLe proc\u00e8s du chien\u00bb, tourn\u00e9 \u00e0 Lausanne, Vevey et Gimel. Ils nous racontent leur coup de c\u0153ur pour la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ils-ont-tourne-a-gimel-vd-la-suisse-c-est-trop-beau-en-plus-vous-etes-hyperorganises-103178993"
    },
    {
        "title": "Les Goonies ne meurent jamais",
        "summary": "Le film culte des ann\u00e9es 1980 pourrait conna\u00eetre bient\u00f4t une suite. Selon le \u00abSun\u00bb, le studio a donn\u00e9 son feu vert et certains des acteurs d'origine sont pr\u00eats \u00e0 rempiler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-goonies-ne-meurent-jamais-103182275"
    },
    {
        "title": "Pedro Almod\u00f3var remporte le Lion d'or \u00e0 la Mostra de Venise",
        "summary": "Le cin\u00e9aste espagnol a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 pour \u00abLa chambre d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9\u00bb, qui parle du suicide assist\u00e9. Une premi\u00e8re pour le r\u00e9alisateur \u00e0 la longue carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-du-film-pedro-almodovar-remporte-le-lion-d-or-a-la-mostra-de-venise-103181412"
    },
    {
        "title": "La taille du p\u00e9nis peut influencer la sant\u00e9 mentale",
        "summary": "La mani\u00e8re dont un homme per\u00e7oit la taille de son p\u00e9nis peut avoir une influence sur sa sant\u00e9 mentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recente-etude-la-taille-du-penis-peut-influencer-la-sante-mentale-103182228"
    },
    {
        "title": "L'infid\u00e9lit\u00e9 f\u00e9minine est en forte hausse",
        "summary": "Un sondage met en \u00e9vidence l'\u00e9volution de l'infid\u00e9lit\u00e9 masculine et f\u00e9minine au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-l-infidelite-feminine-est-en-forte-hausse-103179668"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatez d'utiliser ces phrases condescendantes",
        "summary": "Il vous arrive de prendre quelqu'un de haut et de heurter cette personne sans vous en rendre compte. Apprenez \u00e0 d\u00e9samorcer un comportement probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-arretez-d-utiliser-ces-phrases-condescendantes-103180185"
    },
    {
        "title": "Un peu de sport suffit \u00e0 pr\u00e9venir la d\u00e9mence",
        "summary": "La pratique hebdomadaire ou bihebdomadaire d'une activit\u00e9 physique suffit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 r\u00e9duire le risque de maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-un-peu-de-sport-suffit-a-prevenir-la-demence-103179148"
    },
    {
        "title": "L'incroyable histoire d'un sac suisse dans \u00abEmily in Paris\u00bb",
        "summary": "Le Butterly Bag figure dans la saison 4 de la s\u00e9rie Netflix. Cr\u00e9\u00e9 par un maroquinier zurichois, il a s\u00e9duit Lily Collins par l'interm\u00e9diaire d'Anne Hathaway.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-zurich-paris-l-incroyable-histoire-d-un-sac-suisse-dans-emily-in-paris-103183886"
    },
    {
        "title": "Noah Lyles se d\u00e9shabille pour lutter contre le racisme",
        "summary": "L'athl\u00e8te montre ses pecs et ses abdos dans un d\u00e9fil\u00e9 aux fortes revendications politiques. L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fait vibrer la Fashion Week de New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champion-olympique-noah-lyles-se-deshabille-pour-lutter-contre-le-racisme-103183509"
    },
    {
        "title": "La belle-fille de Kamala Harris d\u00e9file \u00e0 la Fashion Week",
        "summary": "Ella Emhoff, fille du mari de la vice-pr\u00e9sidente des \u00c9tats-Unis, s'implique dans le monde de la mode. Elle est cr\u00e9atrice et mannequin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-la-belle-fille-de-kamala-harris-defile-a-la-fashion-week-103183048"
    },
    {
        "title": "Reconnaissez-vous ce chanteur barbu?",
        "summary": "Le chanteur Zayn Malik, membre du groupe One Direction, a assist\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9 Off-White, c\u00e9l\u00e9brant le sportswear \u00e0 la Fashion Week de New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boys-band-reconnaissez-vous-ce-chanteur-barbu-103182744"
    },
    {
        "title": "Nemo: sa participation surprise \u00e0 une exposition en Suisse",
        "summary": "L'artiste, qui a gagn\u00e9 l\u2019Eurovision 2024, a chant\u00e9 au vernissage d'une expo cr\u00e9\u00e9e par Ikea \u00e0 Zurich. Nemo pr\u00eate son costume de sc\u00e8ne, expos\u00e9 dans une vitrine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/escapade-a-zurich-le-costume-de-nemo-invite-surprise-d-une-exposition-103183748"
    },
    {
        "title": "Une passag\u00e8re souffre en silence: son voisin prend des photos",
        "summary": "Une passag\u00e8re a pass\u00e9 trois heures avec le bras de son voisin en pleine figure. La raison: il prenait des photos \u00e0 travers le hublot. Un comportement qui divise les esprits sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maintien-des-distances-une-passagere-souffre-en-silence-son-voisin-prend-des-photos-103179901"
    },
    {
        "title": "Ce \u00abbon plan\u00bb peut co\u00fbter plus cher que l'\u00e9conomie escompt\u00e9e",
        "summary": "La technique pour \u00e9conomiser de l'argent sur un billet d'avion peut, en r\u00e9alit\u00e9, donner lieu \u00e0 une facture suppl\u00e9mentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-ce-bon-plan-peut-couter-plus-cher-que-l-economie-escomptee-103179206"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lisbonne, les touristes paient le prix fort",
        "summary": "Des restaurateurs lisbo\u00e8tes pratiquent diff\u00e9rents tarifs pour les visiteurs et les habitants. Une pratique ill\u00e9gale qui suscite la col\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piege-a-touristes-a-lisbonne-les-touristes-paient-le-prix-fort-103176516"
    },
    {
        "title": "Effets et risques du Wegovy, du Mounjaro et du Saxenda",
        "summary": "Les m\u00e9dicaments pour perdre du poids suscitent un grand int\u00e9r\u00eat. Un endocrinologue nous explique la diff\u00e9rence entre trois produits disponibles en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perte-de-poids-effets-et-risques-du-wegovy-du-mounjaro-et-du-saxenda-103182291"
    },
    {
        "title": "Les parfums orientaux envo\u00fbtent la Suisse",
        "summary": "Encens, myrrhe, santal. Les ventes des fragrances orientales s\u00e9duisent les jeunes, y compris en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moins-chers-les-parfums-orientaux-envoutent-la-suisse-103180870"
    },
    {
        "title": "Ce bain de bouche promet une haleine \u00e9ternelle",
        "summary": "Un bain de bouche fait fureur sur TikTok. Et pour cause, il est cens\u00e9 faire dispara\u00eetre \u00e0 jamais la mauvaise haleine. Une dentiste fait la part des choses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-buccale-ce-bain-de-bouche-promet-une-haleine-eternelle-103179348"
    },
    {
        "title": "Changer la couleur de ses yeux pour 10'000 francs",
        "summary": "La chirurgie esth\u00e9tique qui consiste \u00e0 changer la couleur de l'iris de l'\u0153il fait partie des op\u00e9rations les plus dangereuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-changer-la-couleur-de-ses-yeux-pour-10-000-francs-103178801"
    },
    {
        "title": "Le luxe ultime des villas les plus ch\u00e8res de Suisse",
        "summary": "Faites votre choix parmi les cinq maisons de vacances les plus ch\u00e8res de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-vendre-le-luxe-ultime-des-villas-les-plus-cheres-de-suisse-103182468"
    },
    {
        "title": "Le plus beau McDonald's du monde se trouve \u00e0...",
        "summary": "Le plus beau McDonald's du monde se trouve dans un ancien b\u00e2timent, pr\u00e8s de la gare de\u00a0Budapest-Nyugati. C'est parti pour une visite des lieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fast-food-le-plus-beau-mcdonald-s-du-monde-se-trouve-a-103180939"
    },
    {
        "title": "Anne-Sophie Pic \u00e0 la conqu\u00eate d\u2019une 3e \u00e9toile \u00e0 Lausanne",
        "summary": "La cheffe la plus \u00e9toil\u00e9e du monde rouvre son restaurant au Beau-Rivage avec une ambition: atteindre le firmament en mettant en valeur des talents locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reouverture-du-restaurant-anne-sophie-pic-a-la-conquete-d-une-3e-etoile-a-lausanne-103180378"
    },
    {
        "title": "La maison d'enfance du fondateur d'Ikea est en vente",
        "summary": "La maison d'enfance d'Ingvar Kamprad, situ\u00e9e dans un cadre bucolique, pr\u00e8s des\u00a0for\u00eats du Sm\u00e5land, est \u00e0 vendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-en-suede-la-maison-d-enfance-du-fondateur-d-ikea-est-en-vente-103179407"
    },
    {
        "title": "Voici ce que r\u00e9v\u00e8le la couleur d'un jaune d'\u0153uf",
        "summary": "Vous pensez que plus un jaune d'\u0153uf est orang\u00e9, plus l'\u0153uf est de qualit\u00e9? Erreur. La couleur du jaune d'\u0153uf d\u00e9pend de plusieurs facteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-que-revele-la-couleur-d-un-jaune-d-oeuf-103182824"
    },
    {
        "title": "Ce dr\u00f4le de cocktail cr\u00e9e l'effervescence",
        "summary": "On croit halluciner. Pourtant, le nouveau cocktail \u00e0 la mode est bel et bien constitu\u00e9 de vin rouge et de... Gatorade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gatorwine-ce-drole-de-cocktail-cree-l-effervescence-103181028"
    },
    {
        "title": "Les b\u00e2tonnets de poisson ne sont pas si mauvais",
        "summary": "Consomm\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement et en grande quantit\u00e9, les aliments ultratransform\u00e9s d\u00e9t\u00e9riorent la sant\u00e9. Certains sont mauvais, d'autres pires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-batonnets-de-poisson-ne-sont-pas-si-mauvais-103180418"
    },
    {
        "title": "Alimentation \u00e9quilibr\u00e9e: quel pain faut-il consommer?",
        "summary": "Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous explique comment bien choisir du pain dans le large assortiment disponible, en fonction de ses besoins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/farine-blanche-ou-complete-alimentation-equilibree-quel-pain-faut-il-consommer-103178684"
    },
    {
        "title": "Peut-on remorquer une voiture \u00e9lectrique par ses propres moyens?",
        "summary": "Les voitures \u00e9lectriques diff\u00e8rent des voitures thermiques, y compris en cas de panne. Le remorquage par ses propres moyens est souvent interdit ou soumis \u00e0 conditions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/panne-peut-on-remorquer-une-voiture-electrique-par-mes-propres-moyens-103180345"
    },
    {
        "title": "La voiture \u00e9lectrique la plus puissante de tous les temps",
        "summary": "Un passage de 0 \u00e0 100 km/h en neuf secondes, ce n'est d\u00e9j\u00e0 pas mal. La Nevera R, elle, y parvient en seulement 1,8 seconde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rimac-nevera-r-la-voiture-electrique-la-plus-puissante-de-tous-les-temps-103178936"
    },
    {
        "title": "Une bouteille d'eau dans l'auto, c'est potentiellement la catastrophe",
        "summary": "Qu'elle soit en verre ou en plastique, une simple bouteille d'eau expos\u00e9e en plein soleil dans une voiture peut d\u00e9clencher un incendie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-d-incendie-une-bouteille-d-eau-dans-l-auto-et-c-est-potentiellement-la-catastrophe-103177082"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9phoner au volant peut-il \u00eatre sanctionn\u00e9 par un retrait de permis?",
        "summary": "D\u00e9trompez-vous si vous pensez que t\u00e9l\u00e9phoner au volant est syst\u00e9matiquement sanctionn\u00e9 par une amende de 100 francs! Ce geste peut valoir au conducteur une amende de milliers de francs, voire un retrait du permis de conduire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/distraction-au-volant-telephoner-au-volant-peut-il-etre-sanctionne-par-un-retrait-de-permis-103176100"
    },
    {
        "title": "Imagine Dragons vient \u00e0 Zurich!",
        "summary": "Saisis ta chance et gagne des billets pour cet \u00e9v\u00e9nement inoubliable qui aura lieu le 31 mai 2025, au Stadion Letzigrund.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-imagine-dragons-vient-a-zurich-103180211"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour le HeroFest 2024",
        "summary": "Le HeroFest se tiendra cette ann\u00e9e du 11 au 13 octobre 2024, \u00e0 Berne, et promet \u00e0 nouveau une exp\u00e9rience inoubliable pour tous les fans de gaming et de culture pop. Saisis ta chance et gagne deux billets pour ce salon spectaculaire !",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-le-herofest-2024-103168440"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Pyongyang publie des images d\u2019une installation d\u2019uranium enrichi",
        "summary": "L\u2019agence officielle nord-cor\u00e9enne a publi\u00e9 vendredi des images de Kim Jong Un en train d\u2019inspecter des installations d\u2019enrichissement d\u2019uranium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-pyongyang-publie-des-images-d-une-installation-d-uranium-enrichi-191675146566"
    },
    {
        "title": "Forte tension diplomatique entre Madrid et Caracas",
        "summary": "Le Venezuela a rappel\u00e9 jeudi soir son ambassadrice \u00e0 Madrid pour consultations apr\u00e8s que l\u2019Espagne a officiellement re\u00e7u l\u2019opposant Edmundo Gonzalez Urrutia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ambassadrice-rappelee-forte-tension-diplomatique-entre-madrid-et-caracas-276324708858"
    },
    {
        "title": "Un contingent de Jama\u00efque et du B\u00e9lize est arriv\u00e9",
        "summary": "Vingt militaires et quatre policiers jama\u00efcains, ainsi que de deux soldats du Belize, sont venus jeudi s\u2019ajouter aux 400 officiers k\u00e9nyans d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9s en Ha\u00efti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mission-internationale-en-haiti-un-contingent-de-jamaique-et-du-belize-est-arrive-798999804239"
    },
    {
        "title": "Le P\u00e9rou dit adieu \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident controvers\u00e9 Fujimori",
        "summary": "Veill\u00e9e fun\u00e8bre, minute de silence au Congr\u00e8s\u2026 un deuil national de trois jours a commenc\u00e9 jeudi apr\u00e8s la mort de l\u2019ancien pr\u00e9sident Fujimori.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crimes-et-corruption-le-perou-dit-adieu-a-l-ancien-president-controverse-fujimori-749110158757"
    },
    {
        "title": "Parkings moins chers r\u00e9clam\u00e9s \u00e0 l'UNIL",
        "summary": "Selon les Jeunes PLR, le syst\u00e8me actuel p\u00e9nalise ceux qui concilient \u00e9tudes et job. Pourtant, le nombre de voitures sur le campus diminue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-parkings-moins-chers-reclames-a-l-unil-103168728"
    },
    {
        "title": "La mort d'un enfant secoue les passagers d'un mastodonte des mers",
        "summary": "Un gar\u00e7on de 12 ans a fait une chute mortelle, dimanche en s'amusant avec des copains. De nombreux t\u00e9moins ont assist\u00e9 \u00e0 l'accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-mort-d-un-enfant-secoue-les-passagers-d-un-mastodonte-des-mers-103183865"
    },
    {
        "title": "Retour vers le futur avec la DeLorean \u00e9lectrique",
        "summary": "La Manufaktur Marton de Hagendorn a dot\u00e9 la mythique DeLorean de \u00abRetour vers le Futur\u00bb d'un nouvel int\u00e9rieur et d'un moteur \u00e9lectrique. Nous l'avons test\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voiture-culte-a-l-essai-retour-vers-le-futur-avec-la-delorean-electrique-103182741"
    },
    {
        "title": "Une \u00abfor\u00eat comestible\u00bb accueille les gourmands en pleine ville",
        "summary": "Situ\u00e9 au c\u0153ur de la ville, le parc Jenny offre aux habitants la possibilit\u00e9 de se balader en grapillant des noisettes, des m\u00fbres ou encore des poires. Ce lieu unique en Suisse sera inaugur\u00e9 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vernier-ge-une-foret-comestible-accueille-les-gourmands-en-plein-ville-103183854"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois ach\u00e8ve son long voyage et rassure sur sa sant\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s 12\u00a0jours et quatre pays visit\u00e9s en Asie et en Oc\u00e9anie, le pape Fran\u00e7ois reprend ce vendredi l\u2019avion pour Rome.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/religion-le-pape-francois-conclut-son-long-voyage-et-rassure-sur-sa-sante-412937073610"
    },
    {
        "title": "\u00abLes corgis sont mieux que la reine\u00bb: une statue d\u2019Elizabeth II moqu\u00e9e",
        "summary": "Une nouvelle statue de la reine Elizabeth II r\u00e9cemment \u00e9rig\u00e9e \u00e0 Antrim, petite ville d\u2019Irlande du Nord, suscite des r\u00e9actions mitig\u00e9es, certains l\u2019accusant de ne pas \u00eatre fid\u00e8le \u00e0 la souveraine d\u00e9c\u00e9d\u00e9e il y a deux ans. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/irlande-du-nord-les-corgis-sont-mieux-que-la-reine-une-statue-d-elizabeth-ii-moquee-103184131"
    },
    {
        "title": "Biden et Starmer discutent des missiles longue port\u00e9e pour l\u2019Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "Le vote RN est de plus en plus un vote d\u2019adh\u00e9sion",
        "summary": "Deux analyses du vote pour le Rassemblement national lors des derni\u00e8res l\u00e9gislatives montrent qu'il n'est plus question de parler de vote sanction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-vote-rn-est-de-plus-en-plus-un-vote-d-adhesion-103184215"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8res neiges: ces cols sont d\u00e9sormais ferm\u00e9s",
        "summary": "En cons\u00e9quence aux chutes de neige, plusieurs cols routiers suisses ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s \u00e0 la circulation, vendredi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-premieres-neiges-ces-cols-sont-desormais-fermes-103184220"
    },
    {
        "title": "Les douanes saisissent 1,5 kilo de coca\u00efne provenant d'Espagne",
        "summary": "Une saisie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 alors qu'un homme tentait d'acheminer de la drogue en Suisse al\u00e9manique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boncourt-ju-les-douanes-saisissent-15-kilo-de-cocaine-provenant-d-espagne-103184231"
    },
    {
        "title": "\u00abCamarade Kamala\u00bb: Trump et la peur du grand m\u00e9chant Rouge",
        "summary": "Donald Trump a de nouveau us\u00e9 d\u2019une rh\u00e9torique invoquant la \u00abpeur rouge\u00bb aux Etats-Unis lors de son r\u00e9cent d\u00e9bat face \u00e0 Kamala Harris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielles-americaines-camarade-kamala-trump-et-la-peur-du-grand-mechant-rouge-103184221"
    },
    {
        "title": "Le FC Communal Le Locle pr\u00e9pare sa f\u00eate contre le FC Zurich",
        "summary": "Le club de 2e ligue cantonale neuch\u00e2teloise accueillera samedi (18h30) le pensionnaire de Super League en 16es de finale de la Coupe de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-fc-communal-le-locle-prepare-sa-fete-contre-le-fc-zurich-103183901"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Kym ouvrira les feux",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de Suisse va tenter de rester dans le groupe \u00e9lite de Coupe Davis, ce week-end \u00e0 Bienne. Elle affronte le P\u00e9rou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-jerome-kym-ouvrira-les-feux-103184218"
    },
    {
        "title": "Une maman amend\u00e9e parce que son fils a tun\u00e9 sa caisse",
        "summary": "Un jeune Fribourgeois a modifi\u00e9 sans autorisation plusieurs \u00e9l\u00e9ments de sa Golf GTI. En se faisant pincer, il a fait tomber sa m\u00e8re avec lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-tour-de-treme-fr-une-maman-amendee-parce-que-son-fils-a-tune-sa-caisse-103183979"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9trange manigance d'une fillette avec le husky de sa voisine",
        "summary": "Une petite fille a tent\u00e9 de voler un chien qu'elle connaissait bien en le rempla\u00e7ant par un animal en peluche, le 3 septembre dans le Massachusetts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-etrange-manigance-d-une-fillette-avec-le-husky-de-sa-voisine-103183940"
    },
    {
        "title": "Le capitaine avait mal \u00e9valu\u00e9 la hauteur de sa cargaison",
        "summary": "Un porte-conteneur s\u2019est encastr\u00e9 sous un pont de Rotterdam, mercredi. Cinq conteneurs sont tomb\u00e9s dans la Nouvelle Meuse. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pays-bas-le-capitaine-avait-mal-evalue-la-hauteur-de-sa-cargaison-103184227"
    },
    {
        "title": "Le cr\u00e9ateur de ChatGPT lance un mod\u00e8le d'IA dou\u00e9 de \u00abraison\u00bb",
        "summary": "OpenAI a lanc\u00e9 o1, un nouveau mod\u00e8le d'IA capable de r\u00e9pondre \u00e0 des questions complexes en r\u00e9duisant les \u00abhallucinations\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/san-francisco-le-createur-de-chatgpt-lance-un-modele-d-ia-doue-de-raison-103184263"
    },
    {
        "title": "Les salari\u00e9s de Boeing votent la gr\u00e8ve \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9",
        "summary": "La gr\u00e8ve, vot\u00e9e jeudi soir par les travailleurs, entra\u00eenera la fermeture de deux grandes usines d\u2019assemblage d\u2019avions dans l'\u00c9tat de Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-salaries-de-boeing-votent-la-greve-a-une-ecrasante-majorite-103184239"
    },
    {
        "title": "\u00abAlinghi Red Bull Racing\u00bb devra se mesurer \u00e0 \u00abIneos Britannia\u00bb",
        "summary": "Coupe Louis-Vuitton: le bateau suisse a \u00e9t\u00e9 choisi comme adversaire par le vainqueur du round-robin. D\u00e9but des r\u00e9gates samedi \u00e0 14h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-alinghi-red-bull-racing-devra-se-mesurer-a-ineos-britannia-103663060167"
    },
    {
        "title": "Le prince Harry f\u00eate ses 40 ans, loin de la famille royale",
        "summary": "D\u00e9sormais install\u00e9 en Californie, avec sa femme Meghan, le duc de Sussex soufflera dimanche ses 40 bougies sans la famille royale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-prince-harry-fete-ses-40-ans-loin-de-la-famille-royale-103184277"
    },
    {
        "title": "D\u2019o\u00f9 vient le lait d\u2019avoine que nous consommons?",
        "summary": "Les ventes de laits v\u00e9g\u00e9taux ne cessent d\u2019augmenter. Le lait d\u2019avoine reste le plus pris\u00e9 de tous. Alors que Coop mise de plus en plus sur une production suisse, Migros reste (pour l\u2019instant) fid\u00e8le \u00e0 l\u2019avoine fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alternative-alimentaire-d-ou-vient-le-lait-d-avoine-que-nous-consommons-103183982"
    },
    {
        "title": "Sacre historique en vue pour la s\u00e9rie \u00abShogun\u00bb",
        "summary": "La s\u00e9rie sur le Japon f\u00e9odal est pressentie pour remporter le prix de la meilleure s\u00e9rie dramatique. Une premi\u00e8re pour un feuilleton non anglophone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/emmy-awards-sacre-historique-en-vue-pour-la-serie-shogun-103184313"
    },
    {
        "title": "Anouk et Zo\u00e9 Verg\u00e9-D\u00e9pr\u00e9 joueront ensemble",
        "summary": "Les deux s\u0153urs ont d\u00e9cid\u00e9 de reformer une \u00e9quipe. Elles visent les Jeux olympiques 2028 de Los Angeles, mais aussi les Mondiaux 2025 en Australie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beachvolley-anouk-et-zoe-verge-depre-joueront-ensemble-301360262279"
    },
    {
        "title": "Un nouveau sp\u00e9cimen d\u2019un jeune rhinoc\u00e9ros de Java observ\u00e9",
        "summary": "Iris, une jeune\u00a0rhinoc\u00e9ros de Java, a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e dans un parc national indon\u00e9sien. Une bonne nouvelle pour la conservation de cette esp\u00e8ce menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-un-nouveau-specimen-d-un-jeune-rhinoceros-de-java-observe-103184358"
    },
    {
        "title": "Nouveaux calculs: il faudra augmenter la TVA de 0,7 point",
        "summary": "Les nouvelles pr\u00e9visions sur l'avenir de l'AVS ont permis \u00e0 l la Conf\u00e9d\u00e9ration de d\u00e9finir un ordre de grandeur pour l'augmentation de la TVA pour financer la 13e rente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/13e-rente-avs-nouveaux-calculs-il-faudra-augmenter-la-tva-de-07-point-103184360"
    },
    {
        "title": "La Ville demande des millions pour r\u00e9nover ses stades",
        "summary": "Le Conseil administratif a d\u00e9pos\u00e9 neuf demandes de cr\u00e9dits, pour changer les pelouses synth\u00e9tiques de plusieurs centres sportifs. Montant de la facture: plus de 27 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-ville-demande-des-millions-pour-renover-ses-stades-103184311"
    },
    {
        "title": "Une nu\u00e9e de mesures pour baisser les imp\u00f4ts",
        "summary": "Le Grand Conseil valaisan a valid\u00e9, hier, une r\u00e9vision de sa loi fiscale. Tous les contribuables paieront moins d'imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-une-nuee-de-mesures-pour-baisser-les-impots-103184296"
    },
    {
        "title": "David Beckham a particip\u00e9 aux fun\u00e9railles de Sven-Goran Eriksson",
        "summary": "Plusieurs centaines de personnes, dont des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s comme David Beckham, ont dit adieu vendredi \u00e0 Sven-G\u00f6ran Eriksson, ancien entra\u00eeneur \u00e0 succ\u00e8s de clubs europ\u00e9ens et s\u00e9lectionneur de l\u2019Angleterre, dans sa ville de Torsby (sud-ouest) en Su\u00e8de.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-david-beckham-a-participe-aux-funerailles-de-sven-goran-eriksson-194361455620"
    },
    {
        "title": "Christian Fehlbaum n\u2019est plus",
        "summary": "Journaliste de presse \u00e9crite \u00e0 \u00abLa Suisse\u00bb, puis pr\u00e9sentateur et commentateur pour la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR), il s\u2019est \u00e9teint \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 75 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-christian-fehlbaum-n-est-plus-404207287799"
    },
    {
        "title": "Interpell\u00e9s apr\u00e8s avoir forc\u00e9 leur passage \u00e0 la douane",
        "summary": "Poursuivis par plusieurs patrouilles et un h\u00e9licopt\u00e8res, trois individus ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, lundi, \u00e0 Crassier (VD).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-interpelles-apres-avoir-force-leur-passage-a-la-douane-103184413"
    },
    {
        "title": "Les initiatives d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9es ne seront pas rev\u00e9rifi\u00e9es",
        "summary": "La Chancellerie et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral renoncent \u00e0 soumettre \u00e0 un nouveau contr\u00f4le les initiatives et r\u00e9f\u00e9rendums d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9s comme aboutis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/signatures-frauduleuses-les-initiatives-deja-deposees-ne-seront-pas-reverifiees-103184428"
    },
    {
        "title": "Graffitis en s\u00e9rie: trois jeunes coupables ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s",
        "summary": "Une enqu\u00eate a permis \u00e0 la police de retrouver trois personnes responsables de dommages sur une vingtaine de b\u00e2timents et \u00e9l\u00e9ments d'infrastructures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mezieresromont-fr-graffitis-en-serie-trois-jeunes-coupables-ont-ete-identifies-103184442"
    },
    {
        "title": "Prisonniers russes dans le camp ukrainien: \u00abil n\u2019y a ni haine ni col\u00e8re\u00bb",
        "summary": "De nombreux prisonniers russes sont d\u00e9tenus dans des prisons du c\u00f4t\u00e9 ukrainien. La plupart sont des jeunes inexp\u00e9riment\u00e9s. 20 Minuten a pu interviewer l\u2019un d\u2019eux.  (lch/20 Minuten)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/guerre-prisonniers-russes-dans-le-camp-ukrainien-il-n-y-a-ni-haine-ni-colere-103184346"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9fense exceptionnelle de Carlos Alcaraz",
        "summary": "L'Espagnol a fait le show \u00e0 Valence, en marge de la victoire de l'Espagne face \u00e0 la Tch\u00e9quie en Coupe Davis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-la-defense-exceptionnelle-de-carlos-alcaraz-103184113"
    },
    {
        "title": "Une voiture force un contr\u00f4le \u00e0 la douane de Moillesulaz",
        "summary": "Deux individus \u00e0 bord d'un v\u00e9hicule vol\u00e9 ont pris la fuite, lors d'une op\u00e9ration des gardes-fronti\u00e8res. Ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s. L'incident n'a pas fait de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-voiture-force-un-controle-a-la-douane-de-moillesulaz-103184375"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9ga-tsunami parti du Groenland a fait vibrer la terre durant 9 jours",
        "summary": "En septembre 2023, 25 millions de m3 de roches et de glace sont tomb\u00e9es dans un fjord recul\u00e9 et inhabit\u00e9, provoquant un ph\u00e9nom\u00e8ne sismique in\u00e9dit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tout-a-fait-unique-un-mega-tsunami-parti-du-groenland-a-fait-vibrer-la-terre-durant-9-jours-103184456"
    },
    {
        "title": "Huit ans ferme et expulsion pour avoir tu\u00e9 leur fille handicap\u00e9e",
        "summary": "Le tribunal a condamn\u00e9 pour meurtre l'homme et la femme qui avait mis fin aux jours de leur enfant grandement paralys\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-huit-ans-ferme-et-expulsion-pour-avoir-tue-leur-fille-handicapee-103184284"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Kym lance la Suisse devant un public clairsem\u00e9",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de Suisse m\u00e8ne 1-0 dans son barrage face au P\u00e9rou. \u00c0 Bienne, elle cherche \u00e0 rester dans le groupe mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupe-davis-jerome-kym-lance-la-suisse-devant-un-public-clairseme-975051505638"
    },
    {
        "title": "Premier cas de mpox au Maroc et pour l\u2019Afrique du Nord",
        "summary": "Le patient \u00abtest\u00e9 positif\u00bb est \u00abun homme de 32 ans de Marrakech, actuellement stable et \u00e0 l\u2019isolement\u00bb, indique le Centre pour le contr\u00f4le des maladies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/virus-premier-cas-de-mpox-au-maroc-et-pour-l-afrique-du-nord-103184470"
    },
    {
        "title": "Cet Airbnb suisse est le plus cher d'Europe",
        "summary": "Un nouveau classement r\u00e9v\u00e8le les Airbnbs les plus chers d'Europe. Et la palme revient \u00e0 un penthouse en Suisse, o\u00f9 la nuit\u00e9e co\u00fbte la bagatelle de...\u00a020'671 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sejour-de-prestige-cet-airbnb-suisse-est-le-plus-cher-d-europe-103183382"
    },
    {
        "title": "Respiration par l\u2019anus, pigeons-missiles: les laur\u00e9ats des anti-Nobel",
        "summary": "Un mois avant les vrais prix Nobel, la comp\u00e9tition des Ig-Nobel a r\u00e9compens\u00e9 les dix \u00e9tudes scientifiques les plus dr\u00f4les et farfelues de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recherches-insolites-respiration-par-l-anus-pigeons-missiles-les-laureats-des-anti-nobel-103184506"
    },
    {
        "title": "Initiative biodiversit\u00e9: les enjeux expliqu\u00e9s en 2 minutes",
        "summary": "Au planning des votations qui auront lieu le dimanche 22 septembre en Suisse, l\u2019Initiative biodiversit\u00e9, un sujet qui fait d\u00e9bat dans les milieux agricoles. Mais de quoi s\u2019agit-il au juste? On vous explique tout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-22-septembre-initiative-biodiversite-les-enjeux-expliques-en-2-minutes-103183488"
    },
    {
        "title": "D\u00e8s 2025, il faudra acheter un visa pour aller au Royaume-Uni",
        "summary": "Les voyageurs souhaitant entrer sur le territoire britannique devront, d\u00e8s le 2 avril, avoir d'abord demand\u00e9 une Autorisation \u00e9lectronique de voyage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyages-des-2025-il-faudra-acheter-un-visa-pour-aller-au-royaume-uni-103184478"
    },
    {
        "title": "Emoi apr\u00e8s l'agression d'une fillette sur le chemin de l'\u00e9cole",
        "summary": "La police enqu\u00eate apr\u00e8s une inqui\u00e9tante agression sur une \u00e9coli\u00e8re. Les parents ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s par l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/st-prex-vd-emoi-apres-l-agression-d-une-fillette-sur-le-chemin-de-l-ecole-103184501"
    },
    {
        "title": "Chauss\u00e9e glissante: un double accident finit sur les rails",
        "summary": "Deux v\u00e9hicules ont atterri sur une voie ferr\u00e9e, vendredi. Le premier est sorti seul de la route, le second en voulant \u00e9viter les v\u00e9hicules arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gais-ar-chaussee-glissante-un-double-accident-finit-sur-les-rails-103184495"
    },
    {
        "title": "La Suisse flirte avec la perfection en Coupe Davis",
        "summary": "La s\u00e9lection de Severin L\u00fcthi m\u00e8ne 2-0 dans son barrage face au P\u00e9rou. \u00c0 Bienne, elle cherche \u00e0 rester dans le groupe mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupe-davis-la-suisse-flirte-avec-la-perfection-en-coupe-davis-975051505638"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9lai moyen de cinq mois pour passer le permis moto",
        "summary": "Demande en hausse, changements l\u00e9gaux: l\u2019attente cro\u00eet au bureau des autos, surcharg\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-delai-moyen-de-cinq-mois-pour-passer-le-permis-moto-103183476"
    },
    {
        "title": "Les JO de Paris s\u2019offrent une prolongation",
        "summary": "Afin de finir en beaut\u00e9 son mois olympique, la capitale parisienne va accueillir une parade des athl\u00e8tes sur les Champs-Elys\u00e9es et des concerts, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-de-paris-2024-les-jo-de-paris-s-offrent-une-prolongation-173253811509"
    },
    {
        "title": "Accident mortel: un v\u00e9hicule percute un mur et prend feu",
        "summary": "La police bernoise informe qu\u2019une personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, \u00e0 la suite d\u2019un accident de la circulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/langnau-be-accident-mortel-un-vehicule-percute-un-mur-et-prend-feu-103184530"
    },
    {
        "title": "Le cofondateur du cartel de Sinaloa plaide \u00abnon coupable\u00bb \u00e0 New York",
        "summary": "Ismael \u00abEl Mayo\u00bb Zambada est notamment inculp\u00e9 d\u2019association de malfaiteurs en vue de trafic international de coca\u00efne et de fentanyl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-de-drogue-le-cofondateur-du-cartel-de-sinaloa-plaide-non-coupable-a-new-york-103184520"
    },
    {
        "title": "Trump d\u00e9lire sur les migrants et des \u00e9coles doivent fermer",
        "summary": "Les affirmations mensong\u00e8res et racistes de Trump sur les migrants ha\u00eftiens qui mangeraient des animaux de compagnie ont mis le feu aux poudres \u00e0 Springfield, Ohio.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-delire-de-trump-sur-les-migrants-a-cause-des-fermetures-d-ecoles-103184545"
    },
    {
        "title": "L'aigle qui s'en \u00e9tait pris \u00e0 une fillette avait attaqu\u00e9 d'autres personnes",
        "summary": "Le rapace abattu le week-end dernier a \u00e9t\u00e9 reli\u00e9 \u00e0 plusieurs attaques de personnes, un comportement \u00abanormal\u00bb pour l'animal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/norvege-l-aigle-qui-s-en-etait-pris-a-une-fillette-avait-attaque-d-autres-personnes-103184543"
    },
    {
        "title": "Mondiaux \u00e0 Crans-Montana en 2027: le contrat est sign\u00e9",
        "summary": "Soulagement en Valais o\u00f9 le comit\u00e9 d'organisation va enfin pouvoir se concentrer sur la pr\u00e9paration des \u00e9preuves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-mondiaux-a-crans-montana-en-2027-le-contrat-est-signe-103184539"
    },
    {
        "title": "Fatigu\u00e9s des mauvais chasseurs, les bouchers boycottent le gibier",
        "summary": "Alors que la chasse au cerf et au chamois va bient\u00f4t d\u00e9buter, des bouchers ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'ils ne s'occuperont plus de d\u00e9pecer les b\u00eates tir\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-fatigues-des-mauvais-chasseurs-les-bouchers-boycottent-le-gibier-103184282"
    },
    {
        "title": "Le jeu culte \u00abFlappy Bird\u00bb est de retour apr\u00e8s dix ans d'absence",
        "summary": "Retir\u00e9 des plateformes de t\u00e9l\u00e9chargement en 2014 par son jeune cr\u00e9ateur, le titre ph\u00e9nom\u00e8ne s'appr\u00eate \u00e0 revenir sur iOS, Android et navigateurs web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-le-jeu-culte-flappy-bird-est-de-retour-apres-dix-ans-d-absence-103184292"
    },
    {
        "title": "Justin Timberlake condamn\u00e9 \u00e0 des travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9 en juin alors qu'il est alcoolis\u00e9 au volant d'une BMW, la star a plaid\u00e9 coupable, vendredi, devant un tribunal de Sag Harbor, pr\u00e8s de New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conduite-en-etat-d-ivresse-justin-timberlake-condamne-a-des-travaux-d-interet-general-103184550"
    },
    {
        "title": "Cet obusier n\u2019a eu aucune chance contre un train",
        "summary": "Un camion qui transportait un obusier M109 a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un train sur un passage \u00e0 niveau. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9, mais les d\u00e9g\u00e2ts sont importants. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-cet-obusier-n-a-eu-aucune-chance-contre-un-train-103184384"
    }
]