[
    {
        "title": "L'UDC veut \u00e9jecter Ignazio Cassis des affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR est mis sous pression en raison de sa politique au Proche-Orient. Les Vert-e-s intensifient leurs attaques et le parti agrarien lui propose de changer de poste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/681914860373"
    },
    {
        "title": "Des aurores bor\u00e9ales \u00e9clairent le ciel au-dessus des Alpes",
        "summary": "Si les aurores bor\u00e9ales sont surtout observ\u00e9es dans les r\u00e9gions polaires, vous aurez la possibilit\u00e9 de les voir chez nous\u00a0dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/395903638691"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu victime d\u2019insultes islamophobes apr\u00e8s avoir d\u00e9fendu Gaza",
        "summary": "Le conflit isra\u00e9lo-palestinien \u00e9chauffe les esprits. Apr\u00e8s des mises en garde face \u00e0 la hausse de l\u2019antis\u00e9mitisme, l\u2019islamophobie guette aussi. Un \u00e9lu d\u2019origine arabe en t\u00e9moigne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/782031396135"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut une parole claire pour d\u00e9noncer l\u2019antis\u00e9mitisme\u00bb",
        "summary": "La Coordination intercommunautaire contre l\u2019antis\u00e9mitisme et la diffamation a recens\u00e9 pr\u00e8s de 150 actes antis\u00e9mites entre le 7 et le 31 octobre. Son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Johanne Gurfinkiel, en appelle \u00e0 la responsabilit\u00e9 des autorit\u00e9s et des \u00e9lus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/406047355481"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir \u00abcoup\u00e9 Gaza en deux\u00bb, Isra\u00ebl continue ses frappes",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne va continuer ses op\u00e9rations dans les jours \u00e0 venir. L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu reproche au Hamas de se cacher dans les h\u00f4pitaux, le Hamas accuse son ennemi d\u2019y bombarder des civils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/231867570903"
    },
    {
        "title": "Cette \u00e9trange substance verte qui sort des \u00e9gouts de New York",
        "summary": "Une substance verte fluorescente aper\u00e7ue dans une vid\u00e9o virale du jeudi 2 novembre s\u2019\u00e9chappant d\u2019une bouche d\u2019\u00e9gout du centre de Manhattan s\u2019est av\u00e9r\u00e9e \u00eatre de l\u2019eau que les autorit\u00e9s ont teint\u00e9e en vert pour faciliter la d\u00e9tection des fuites dans leur syst\u00e8me.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/143348845209"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9co-cr\u00e8che menac\u00e9e de fermeture en juin prochain",
        "summary": "Situ\u00e9e \u00e0 Dardagny, la premi\u00e8re cr\u00e8che en for\u00eat genevoise attend la d\u00e9cision du Canton concernant une autorisation de construire pour sa roulotte. Son avenir en d\u00e9pend.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/620049210912"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ohio, th\u00e9\u00e2tre d\u2019un vote test pour l\u2019avortement",
        "summary": "Les partisans ont ax\u00e9 leur campagne sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019emp\u00eacher l\u2019ing\u00e9rence de l\u2019\u00c9tat dans des d\u00e9cisions \u00abm\u00e9dicales personnelles\u00bb. Pour les opposants, la proposition \u00abva beaucoup trop loin\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/406744336550"
    },
    {
        "title": "Un lynx s\u2019invite dans une station-service",
        "summary": "Sarah, g\u00e9rante de la station service Jubin \u00e0 Dombresson (NE), a eu une sacr\u00e9e surprise mardi apr\u00e8s-midi. Un b\u00e9b\u00e9 lynx s\u2019est invit\u00e9 dans le magasin, et y est rest\u00e9 coinc\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un quart d\u2019heure.\n(Vid\u00e9o: lecteur-reporter/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/870304001977"
    },
    {
        "title": "Les Suisses n\u2019ont plus le temps ni l\u2019envie de faire du shopping",
        "summary": "Le shopping est de moins en moins populaire et les gens pr\u00e9f\u00e8rent passer leur temps en famille et entre amis. Cette \u00e9volution devrait se poursuivre et exercer une pression suppl\u00e9mentaire sur le commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/145314346753"
    },
    {
        "title": "Une voiture plonge au pied du Jet d\u2019eau",
        "summary": "L\u2019incident s\u2019est produit samedi peu apr\u00e8s midi. Le v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une grue de levage. Il n\u2019y a pas de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/664942631501"
    },
    {
        "title": "Chutes d\u2019arbres, bateau coul\u00e9: la temp\u00eate Domingos remue la Suisse",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la France, la temp\u00eate Domingos d\u00e9coiffe la Suisse. Des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels mineurs ont essentiellement \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/429924053716"
    },
    {
        "title": "On ne trempera plus tous nos fourchettes dans le caquelon",
        "summary": "Lors de sa participation au salon Go\u00fbt et Terroirs de Bulle, le chef Danny Kezzar a revisit\u00e9 le grand classique de la fondue moiti\u00e9-moiti\u00e9. Un exercice p\u00e9rilleux en terre gru\u00e9rienne\n(Vid\u00e9o: Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/447003654565"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s une sortie de route sur l\u2019A1",
        "summary": "Un sexag\u00e9naire a perdu la vie samedi apr\u00e8s-midi sur l\u2019autoroute A1 apr\u00e8s un accident dans lequel il \u00e9tait seul en cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/971294050414"
    },
    {
        "title": "A un an de l\u2019\u00e9lection, Trump devance Biden dans cinq Etats cl\u00e9s",
        "summary": "Aux Etats-Unis, la prochaine pr\u00e9sidentielle aura lieu le 5 novembre 2024. Un sondage montre que Donald Trump aurait le vent en poupe face \u00e0 Joe Biden, notamment jug\u00e9 \u00abtrop vieux\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/964181108212"
    },
    {
        "title": "Intouchable au Br\u00e9sil, Verstappen \u00e9crase encore la concurrence",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 de remporter un troisi\u00e8me titre mondial cons\u00e9cutif, le N\u00e9erlandais de Red Bull a remport\u00e9 \u00e0 S\u00e3o Paulo son 17e Grand Prix de la saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/411708751326"
    },
    {
        "title": "Charles Leclerc part dans le d\u00e9cor dans le tour de formation",
        "summary": "Le pilote Ferrari est sorti de piste dans le tour de formation du GP du Br\u00e9sil. (Vid\u00e9o: RTS)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/488800088823"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e8re qui retenait sa fille en otage \u00e0 l\u2019a\u00e9roport s\u2019est rendu",
        "summary": "Dimanche, en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s midi, la police allemande a annonc\u00e9 la fin de la prise d\u2019otage sur l\u2019a\u00e9roport de Hambourg. Elle a ajout\u00e9 que la fillette \u00absemble en bonne sant\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/543124642136"
    },
    {
        "title": "Shaqiri s'entra\u00eene \u00e0 nouveau avec Lugano",
        "summary": "Alors que sa saison en MLS est termin\u00e9e apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination du Chicago Fire, Xherdan Shaqiri s'entra\u00eenera avec le FC Lugano, comme il l\u2019avait d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019an dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/910955160138"
    },
    {
        "title": "La Jordanie annonce le largage d\u2019une aide m\u00e9dicale d\u2019urgence \u00e0 Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "B\u00e2le remporte la bataille du renouveau face \u00e0 Yverdon",
        "summary": "Le tr\u00e8s attendu duel entre B\u00e2lois et Yverdonnois, tous deux men\u00e9s depuis le d\u00e9but de la semaine par un nouvel entra\u00eeneur, a tourn\u00e9 \u00e0 l\u2019avantage du FCB (2-1) dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/777773654853"
    },
    {
        "title": "Des narcotrafiquants sautent d\u2019un navire pour \u00e9chapper \u00e0 la police",
        "summary": "Les autorit\u00e9s espagnoles ont diffus\u00e9 ces images tr\u00e8s rares de deux narcotrafiquants tentant de s\u2019\u00e9chapper d\u2019un porte-conteneurs avec plusieurs ballots de coca\u00efne. Lorsqu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 surpris par l\u2019\u00e9quipage, ils ont saut\u00e9 du navire en r\u00e9cup\u00e9rant trois sacs qui contenaient au total 100\u00a0kg de coca\u00efne. Les deux hommes ont \u00e9t\u00e9 aussit\u00f4t rep\u00each\u00e9s par la garde civile et les sacs ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9s. (Vid\u00e9o: Le Marin/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/994899517165"
    },
    {
        "title": "Stade Lausanne Ouchy s\u2019incline contre plus fort que lui",
        "summary": "Face \u00e0 un tr\u00e8s bon Saint-Gall, les Stadistes n\u2019ont pu faire illusion qu'une mi-temps, gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 de Liridon Mulaj (2-5).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/429275301658"
    },
    {
        "title": "Abbas veut un \u00abr\u00e8glement\u00bb pour tous les Territoires palestiniens",
        "summary": "Apr\u00e8s une rencontre avec le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain, le pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne a li\u00e9 un retour de son mouvement \u00e0 Gaza \u00e0 une \u00absolution politique globale\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/581980800227"
    },
    {
        "title": "L'Europe fait face \u00e0 une succession de temp\u00eates",
        "summary": "L\u2019ouest de l\u2019Europe fait face \u00e0 une succession de temp\u00eates. En France, une personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e samedi soir. Elle vient s\u2019ajouter aux trois victimes de la temp\u00eate Ciaran. En Italie, 7 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es et la Toscane est sous l\u2019eau. (AFP/Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/339550313587"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est comme si Hulk soulevait la voiture de quelqu\u2019un\u00bb",
        "summary": "Deux agents du d\u00e9partement de police de Cape Coral en Floride ont r\u00e9pondu \u00e0 un appel concernant un homme coinc\u00e9 sous sa voiture. Les deux policiers ont soulev\u00e9 le v\u00e9hicule ensemble pour pouvoir lui venir en aide. Gr\u00e2ce au temps de r\u00e9ponse rapide des agents et \u00e0 leur bonne condition physique, ils ont sauv\u00e9 la vie d\u2019un homme. Il a souffert de sept c\u00f4tes fissur\u00e9es et d\u2019autres os cass\u00e9s mais est maintenant de retour chez lui. (Vid\u00e9o: WBBH-TV/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/472057032720"
    },
    {
        "title": "Un opossum f\u00e2ch\u00e9, un ours voleur et un chien casseur de tablette",
        "summary": "Voici un petit cocktail des vid\u00e9os les plus loufoques, jolies ou dr\u00f4les de la semaine. (X/TiKTok/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/147214393566"
    },
    {
        "title": "Les rave-parties ill\u00e9gales, c\u2019\u00e9tait mieux avant?",
        "summary": "Une exp\u00e9rience immersive plonge les visiteurs du Geneva International Film Festival au c\u0153ur des rave-parties ill\u00e9gales des ann\u00e9es 80/90. L\u2019occasion de d\u00e9couvrir une culture longtemps d\u00e9nigr\u00e9e, mais qui est devenue incontournable de nos jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/946219280403"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne progresse \u00e0 Gaza dans des combats acharn\u00e9s",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a continu\u00e9 dimanche \u00e0 progresser au prix de combats acharn\u00e9s dans la bande de Gaza assi\u00e9g\u00e9e, malgr\u00e9 des appels \u00e0 une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/974348104599"
    },
    {
        "title": "Un ministre \u00e9voque \u00abl\u2019option\u00bb de la bombe nucl\u00e9aire, il est suspendu",
        "summary": "Un ministre ultranationaliste isra\u00e9lien a estim\u00e9 dimanche que recourir \u00e0 la bombe nucl\u00e9aire \u00e9tait \u00abune option\u00bb. Le Premier ministre Benjamin Netanyahu l\u2019a imm\u00e9diatement suspendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438084255974"
    },
    {
        "title": "Milliers de personnes \u00e0 Washington pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Dans les capitales des \u00c9tats-Unis, du Royaume-Uni, d\u2019Allemagne ou de France, des manifestations ont critiqu\u00e9 l\u2019attitude des pays occidentaux face aux bombardements isra\u00e9liens sur Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/869509833314"
    },
    {
        "title": "Antony Blinken pr\u00f4ne des pauses humanitaires, sans cessez-le-feu",
        "summary": "En visite en Jordanie, le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain a estim\u00e9 qu\u2019un cessez-le-feu ne ferait que garder le Hamas en place. Dans le m\u00eame temps, il a appel\u00e9 Isra\u00ebl \u00e0 \u00abprot\u00e9ger les civils palestiniens\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/754743119528"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109593009272"
    },
    {
        "title": "La future biblioth\u00e8que n\u2019accueillera pas tous les livres",
        "summary": "Pr\u00e8s de 60\u2019000 ouvrages n\u2019auront pas de place dans les rayons de l\u2019\u00e9tablissement situ\u00e9 aux Bastions et seront rel\u00e9gu\u00e9s quai du Seujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/470781226395"
    },
    {
        "title": "Heurt entre un deux-roues et une voiture: deux bless\u00e9s",
        "summary": "L\u2019accident est survenu route des Jeunes, vendredi 3 novembre, vers 23h45. La police recherche des t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103223653166"
    },
    {
        "title": "L\u2019id\u00e9e de vacciner les \u00e9coliers contre la grippe est sur la table",
        "summary": "La Conf\u00e9d\u00e9ration voudrait que plus d\u2019enfants re\u00e7oivent le s\u00e9rum afin de prot\u00e9ger les personnes \u00e0 risque. Mais la question du financement est \u00e0 r\u00e9soudre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/597948030927"
    },
    {
        "title": "En Suisse, les juifs n\u2019osent plus sortir dans la rue avec une kippa",
        "summary": "Depuis l'attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, le nombre d\u2019actes antis\u00e9mites dans notre pays est en augmentation. Les juifs de Suisse se sentent de plus en plus mal \u00e0 l'aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/579281035189"
    },
    {
        "title": "Les centrales nucl\u00e9aires pourraient fonctionner jusqu\u2019en 2060",
        "summary": "La transition \u00e9nerg\u00e9tique est au point mort. Les exploitants des centrales nucl\u00e9aires envisagent d\u00e9sormais de maintenir plus longtemps leurs syst\u00e8mes connect\u00e9s au r\u00e9seau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/859103498046"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019UDC n\u2019est pas raciste\u2026 X\u00e9nophobe peut-\u00eatre\u00bb",
        "summary": "Lors du d\u00e9bat Infrarouge de mercredi, le Conseiller national Thomas Stettler (UDC/JU) a jug\u00e9 que son parti n\u2019\u00e9tait pas raciste, mais x\u00e9nophobe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223788787812"
    },
    {
        "title": "Erreur de l\u2019OFS: le PLR reste le troisi\u00e8me parti de Suisse",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une incroyable bourde de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de statistiques, Le Centre se retrouve en dessous du PLR et l\u2019UDC perd plus d\u2019un demi-point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/232765917615"
    },
    {
        "title": "Tour de passe-passe et invit\u00e9e surprise au 2e tour pour les Etats",
        "summary": "Alors qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait en lice qu\u2019au National, Chlo\u00e9 Frammery le sera aux Etats. Figure des coronasceptiques, elle remplace le candidat Philippe Oberson, qui a pourtant d\u00e9nonc\u00e9 jadis un tel proc\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/978337928231"
    },
    {
        "title": "Retrouvez une synth\u00e8se des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "La Suisse a renouvel\u00e9 son Parlement ce dimanche 22 octobre. Retrouvez ici tous les r\u00e9sultats pour la Suisse et les cantons romands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/763738733675"
    },
    {
        "title": "Le chef des Vert\u2019lib\u00e9raux s\u2019en prend \u00e0 \u00c9lisabeth Baume-Schneider",
        "summary": "J\u00fcrg Grossen a estim\u00e9 que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale jurassienne \u00abn\u2019\u00e9tait pas la bougie la plus brillante du g\u00e2teau\u00bb dimanche soir. Il s\u2019en est excus\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/102904113257"
    },
    {
        "title": "Les derniers affrontements pour le Conseil des Etats sont connus",
        "summary": "Neuf cantons doivent encore d\u00e9partager leurs candidats dans un second tour pour l\u2019\u00e9lection au Conseil des Etats. Celui-ci pourrait lui aussi glisser un peu plus vers la droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678365013864"
    },
    {
        "title": "Le choix de Philippe Nantermod provoque un second tour en Valais",
        "summary": "Le lib\u00e9ral-radical valaisan a confirm\u00e9, lundi, sa candidature au Conseil des \u00c9tats. Il y aura donc un second tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/545542733361"
    },
    {
        "title": "20 civils tu\u00e9s par la chute d\u2019obus sur un march\u00e9 pr\u00e8s de Khartoum",
        "summary": "Des obus sont tomb\u00e9s sur un march\u00e9 de la banlieue de Khartoum ce dimanche au Soudan, o\u00f9 la guerre entre g\u00e9n\u00e9raux rivaux se poursuit depuis avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/180616677344"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Domingos: Deux trains bloqu\u00e9s toute la nuit en France",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "Un missile aurait tu\u00e9 20 soldats ukrainiens lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes le Airbnb des objets\u00bb",
        "summary": "Accumuler toujours plus de biens nous \u00e9loigne du concept de durabilit\u00e9. Avec sa plateforme, Ivo Kuhn pr\u00f4ne donc l\u2019\u00e9conomie de partage et compte sur l\u2019aide du voisinage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/977771203287"
    },
    {
        "title": "Inflation stable en octobre\u2026 parce qu\u2019on ne compte pas les loyers",
        "summary": "L\u2019Office de la statistique annonce une hausse des prix globale de 0,1% au mois d\u2019octobre. Mais les hausses de loyers ne seront compt\u00e9es qu\u2019en novembre, d\u00e9nonce l\u2019Union syndicale suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/880977063006"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de: les travailleurs de Tesla \u00e9tendent leur gr\u00e8ve",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Elon Musk met en garde contre les \u00abrobots humano\u00efdes\u00bb \u00e0 l\u2019avenir",
        "summary": "Elon Musk a \u00e9voqu\u00e9 jeudi, lors d\u2019une conversation avec le premier ministre britannique Rishi Sunak, l\u2019avenir de l\u2019intelligence artificielle et son impact sur l\u2019humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/816639903751"
    },
    {
        "title": "Perquisition chez des gens soup\u00e7onn\u00e9s de frauder Serafe",
        "summary": "On ne badine pas avec la redevance. Si vous dites ne jamais \u00e9couter la radio ou regarder la t\u00e9l\u00e9 et qu\u2019on ne vous croit pas, vous risquez de voir d\u00e9barquer en nombre les forces de l\u2019ordre chez vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/510358075645"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid s\u00e8che, G\u00e9rone en t\u00eate de la Liga",
        "summary": "La sensation catalane de ce d\u00e9but de championnat d'Espagne repasse en t\u00eate du classement. Aussi gr\u00e2ce au manque d'efficacit\u00e9 des grosses cylindr\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/239245469150"
    },
    {
        "title": "La Juventus assure l'essentiel et conforte sa place de dauphin",
        "summary": "La Vieille Dame s'est impos\u00e9e sur la plus petite des marges sur la pelouse de la Fiorentina (0-1) et reste \u00e0 deux points du leader, l'Inter Milan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/721588904487"
    },
    {
        "title": "Rassie Erasmus revient comme s\u00e9lectionneur de l'Afrique du Sud",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 s\u00e9lectionneur des Springboks champions du monde en 2019, Rassie Erasmus revient sur le banc de la s\u00e9lection, libre apr\u00e8s le d\u00e9part de Jacques Nienaber.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/834022741160"
    },
    {
        "title": "Pour son retour, Luis D\u00edaz sauve Liverpool d'un d\u00e9sastre",
        "summary": "Les Reds ont arrach\u00e9 un point sur la pelouse du promu Luton (1-1) gr\u00e2ce \u00e0 un but tardif de l'ailier colombien, dont le p\u00e8re est toujours retenu captif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/542091729624"
    },
    {
        "title": "Grand moment de solitude apr\u00e8s une partie de jambes en l\u2019air",
        "summary": "Une Britannique de 34\u00a0ans a d\u00fb se rendre \u00e0 l\u2019h\u00f4pital apr\u00e8s qu\u2019un sex-toy est rest\u00e9 coinc\u00e9 dans son anus, dimanche \u00e0 Manchester.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/606640154947"
    },
    {
        "title": "Un interminable calvaire parmi les alligators et les moustiques",
        "summary": "Un Cessna s\u2019est \u00e9cras\u00e9 mardi dans le c\u00e9l\u00e8bre parc national mar\u00e9cageux de Floride. Son pilote s\u2019en est bien tir\u00e9, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 de longues heures en compagnie d\u2019une faune hostile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/116029524530"
    },
    {
        "title": "\u00c0 vendre, maison tout confort avec laboratoire de m\u00e9thamph\u00e9tamine",
        "summary": "La villa d\u2019un homme, arr\u00eat\u00e9 en mars, qui fabriquait de la drogue \u00e0 son domicile est d\u00e9sormais \u00e0 vendre, moyennant 1,55 million de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/991827256981"
    },
    {
        "title": "Elle se fait un tatouage avec les cendres de sa maman",
        "summary": "Pour rendre hommage \u00e0 sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, une am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 de se faire un tatouage dont l\u2019encre est m\u00e9lang\u00e9e aux cendres de la d\u00e9funte. Un proc\u00e9d\u00e9\u00a0surprenant, pratiqu\u00e9 par une artiste en Californie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/332140869346"
    },
    {
        "title": "Waackxxxy remporte la finale du Red Bull Dance Your Style",
        "summary": "La Sud-Cor\u00e9enne est devenue, samedi\u00a04 novembre 2023 \u00e0 Francfort, en Allemagne, la premi\u00e8re femme \u00e0 remporter la finale mondiale du concours de danse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221902805469"
    },
    {
        "title": "Kourtney Kardashian et\u00a0Travis Barker seraient parents",
        "summary": "Selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains, le couple a agrandi leur famille.\u00a0L\u2019a\u00een\u00e9e des Kardashian et son mari n\u2019ont pas confirm\u00e9 la nouvelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/825193174005"
    },
    {
        "title": "Matthew Perry a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 dans l\u2019intimit\u00e9 \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 octobre, l\u2019acteur de la s\u00e9rie \u00abFriends\u00bb repose d\u00e9sormais au Forest Lawn Memorial Park, cimeti\u00e8re o\u00f9 ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9s Michael Jackson et Elizabeth Taylor.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/781192526434"
    },
    {
        "title": "Maeva Ghennam a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e",
        "summary": "L\u2019influenceuse marseillaise a eu un p\u00e9pin de sant\u00e9. Elle souffre d\u2019une infection du sang qui l\u2019oblige \u00e0 rester \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/922298629046"
    },
    {
        "title": "Le dioc\u00e8se de Brooklyn constern\u00e9 par le clip de Sabrina Carpenter",
        "summary": "En partie tourn\u00e9e dans une \u00e9glise, la vid\u00e9o qui accompagne la chanson \u00abFeather\u00bb ne pla\u00eet gu\u00e8re aux responsables religieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/576370239450"
    },
    {
        "title": "Fatboy Slim joue dans un pub de sa ville pour \u00e9viter sa fermeture",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre DJ a livr\u00e9 un set surprise au Prince Albert Pub de Brighton. Cet \u00e9tablissement iconique de la ville est menac\u00e9 par un projet immobilier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/251950191852"
    },
    {
        "title": "La superstar de la K-pop Lisa bannie d\u2019un r\u00e9seau social chinois",
        "summary": "La membre du groupe de K-pop Blackpink a \u00e9t\u00e9 bannie du r\u00e9seau social chinois Weibo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/386728408212"
    },
    {
        "title": "Alisha Lehmann va sortir un morceau de rap",
        "summary": "Dans une interview diffus\u00e9e par la BBC, l\u2019internationale helv\u00e9tique a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019elle avait \u00e9crit le d\u00e9but d\u2019une chanson, avec l\u2019une de ses anciennes co\u00e9quipi\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/912116203693"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9diteur de ChatGPT r\u00e8gne sans partage",
        "summary": "La firme OpenAI a d\u00e9go\u00fbt\u00e9 les premiers d\u00e9veloppeurs qui misent sur des produits b\u00e2tis sur son \u00e9cosyst\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/728999542364"
    },
    {
        "title": "Le chef de l\u2019ONU appelle \u00e0 une r\u00e9ponse \u00abunie, durable et globale\u00bb",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU, Antonio Guterres, a r\u00e9clam\u00e9 jeudi de r\u00e9pondre collectivement face aux risques suscit\u00e9s par l\u2019essor fulgurant de l\u2019IA, lors du premier sommet mondial organis\u00e9 sur ce sujet par le Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/396374426820"
    },
    {
        "title": "YouTube va mener la vie dure aux bloqueurs de pub",
        "summary": "La filiale de Google lance une campagne mondiale pour remettre \u00e0 l\u2019ordre les internautes r\u00e9calcitrants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/481479145326"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE interdit les publicit\u00e9s cibl\u00e9es sur Facebook et Instagram",
        "summary": "Le r\u00e9gulateur europ\u00e9en de la protection des donn\u00e9es a estim\u00e9 mercredi que le ciblage publicitaire contrevenait \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur dans l\u2019UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224521369372"
    },
    {
        "title": "Cruelle d\u00e9sillusion pour les \u00e9quipes europ\u00e9ennes aux Worlds",
        "summary": "Aucun repr\u00e9sentant du LEC, le championnat europ\u00e9en de \u00abLeague of Legends\u00bb, n\u2019est qualifi\u00e9 pour les play-off des Worlds. G2 et Fnatic ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s par deux teams chinoises, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/699713433664"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Europe est une des deux r\u00e9gions les plus fortes du monde\u00bb",
        "summary": "BriD et ses co\u00e9quipiers de la team genevoise BDS se pr\u00e9parent \u00e0 entrer dans la bataille du Major d\u2019Atlanta, qui r\u00e9unit l\u2019\u00e9lite de \u00abRainbow Six Siege\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/904796578109"
    },
    {
        "title": "\u00abSuper Mario Bros. Wonder\u00bb, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence",
        "summary": "Apr\u00e8s six ans d\u2019attente, la Switch re\u00e7oit son premier \u00abMario Bros.\u00bb en 2D, exclusif pour cette console. Le r\u00e9sultat est tout simplement prodigieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/898815133129"
    },
    {
        "title": "\u00abPour gagner, il faut vaincre la pression et prendre du plaisir\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois Affi se pr\u00e9pare pour la finale du tournoi Ascension sur le jeu de course \u00abTrackmania\u00bb, qui aura lieu samedi \u00e0 Montpellier (F).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/962256314783"
    },
    {
        "title": "Il est entr\u00e9 \u00abderri\u00e8re moi\u00bb aux toilettes et \u00abm\u2019a agress\u00e9e\u00bb",
        "summary": "D\u00e9pos\u00e9e en octobre \u00e0 New York, une plainte contre Russell Brand pour des faits pr\u00e9sum\u00e9s d\u2019agression sexuelle sur le tournage d\u2019\u00abArthur\u00bb a \u00e9t\u00e9 rendue publique ce vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/125749783099"
    },
    {
        "title": "La Vaudoise G\u00e9raldine Fasnacht joue les cascadeuses pour Netflix",
        "summary": "G\u00e9raldine Fasnacht a tourn\u00e9 une sc\u00e8ne en wingsuit, dont elle est experte, pour les besoins du film d\u2019action \u00abVoleuses\u00bb. Il vient d\u2019\u00eatre publi\u00e9 par la plateforme de streaming.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/693628833096"
    },
    {
        "title": "L\u2019entit\u00e9 dans \u00abIt Follows\u00bb reviendra vous hanter",
        "summary": "Consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des films les plus terrifiants de la derni\u00e8re d\u00e9cennie, le long m\u00e9trage sorti en 2014 aura une suite pr\u00e9vue pour fin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/288828628025"
    },
    {
        "title": "\u00abSaw\u00bb a chang\u00e9 ce qu\u2019on connaissait des films d\u2019horreur\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice mexicaine Paulette Hern\u00e1ndez est \u00e0 voir actuellement dans le dixi\u00e8me film de la saga horrifique. Elle en parle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/118321892028"
    },
    {
        "title": "Le c\u00e2lin est factur\u00e9 150 balles de l\u2019heure",
        "summary": "Cuddlist est une entreprise am\u00e9ricaine dont les employ\u00e9s sont pay\u00e9s pour enlacer la client\u00e8le. Celle-ci est essentiellement compos\u00e9e d\u2019hommes mari\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/226606524872"
    },
    {
        "title": "L\u2019astuce pour int\u00e9grer le sport \u00e0 votre routine quotidienne",
        "summary": "Certaines personnes renoncent \u00e0 la pratique d\u2019une activit\u00e9 physique par manque de temps. La solution: le \u00abworkout stacking\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/900080490447"
    },
    {
        "title": "Se masturber, c\u2019est le bonheur assur\u00e9",
        "summary": "Le sexe en solo est une fa\u00e7on de se faire du bien. Une sexologue nous r\u00e9v\u00e8le d\u2019autres bienfaits de la masturbation sur la sant\u00e9 physique et mentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/345653189101"
    },
    {
        "title": "Votre chanson pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e peut agir comme un antidouleur",
        "summary": "\u00c9couter de la musique qu\u2019on aime pourrait l\u00e9g\u00e8rement r\u00e9duire la douleur, selon des chercheurs canadiens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/163140274834"
    },
    {
        "title": "Ces produits sont bien plus que des rem\u00e8des tendance",
        "summary": "On pr\u00eate \u00e0 l\u2019ashwagandha et \u00e0 l\u2019hydne h\u00e9risson des vertus magiques, que ce soit pour lutter contre le stress ou les troubles du sommeil. Qu\u2019en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/230452394069"
    },
    {
        "title": "Les mod\u00e8les de manteaux tendance pour braver le froid cet hiver",
        "summary": "Quand le mercure est en baisse, il est temps de se couvrir en cons\u00e9quence. Pr\u00e9sentation des manteaux qui sont tendance cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/556801627307"
    },
    {
        "title": "Un cr\u00e9ateur transforme la fermeture\u00a0\u00e9clair en\u00a0plume d\u2019oiseau",
        "summary": "L\u2019utilitaire devient po\u00e9tique entre les mains de Thomas Clement, dipl\u00f4m\u00e9 de la HEAD. Sa collection et celles des autres \u00e9tudiants seront pr\u00e9sent\u00e9es lors du d\u00e9fil\u00e9 annuel de la haute \u00e9cole genevoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/573928842239"
    },
    {
        "title": "Les stars se d\u00e9guisent en d\u2019autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s",
        "summary": "Britney Spears, Pamela Anderson ou Tina Turner inspirent les d\u00e9guisements des stars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/568012304947"
    },
    {
        "title": "Comment entretenir ses collants?",
        "summary": "Enfiler des bas fins sans les filer, c\u2019est possible, gr\u00e2ce \u00e0 quelques astuces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717741363699"
    },
    {
        "title": "Classement des lieux les moins touristiques du monde",
        "summary": "Si vous envisagez de passer vos prochaines vacances loin du tumulte et de la foule, id\u00e9alement sur une \u00eele d\u00e9serte, vous feriez bien de consid\u00e9rer ces destinations. Elles sont les moins visit\u00e9es du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/142700922172"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les compagnies a\u00e9riennes veulent vous voir souffrir en vol",
        "summary": "Si vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une mauvaise exp\u00e9rience en avion, vous vous \u00eates peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 offert un surclassement sur le vol suivant. Et c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment le but recherch\u00e9 par les compagnies a\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/382769203248"
    },
    {
        "title": "Quatre bons plans pour visiter la Colombie",
        "summary": "Bogot\u00e1 est un lieu o\u00f9 se m\u00ealent les traditions colombiennes et les caract\u00e9ristiques d\u2019une m\u00e9tropole moderne. C\u2019est parti pour une visite de la ville, avec au programme une d\u00e9gustation de cacao, un menu de 18 plats et un jeu d\u00e9tonant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/866854275565"
    },
    {
        "title": "Partir en vacances en \u00c9gypte, est-ce risqu\u00e9?",
        "summary": "L\u2019\u00c9gypte et la Jordanie sont-elles des destinations touristiques encore s\u00fbres, alors que le conflit fait rage au Proche-Orient?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/851106663965"
    },
    {
        "title": "La vigilance est de rigueur dans ces villes italiennes",
        "summary": "Gardez l\u2019\u0153il bien ouvert si vous faites du tourisme dans l\u2019une de ces villes italiennes. Les vols avec violence y sont monnaie courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/889685026961"
    },
    {
        "title": "Hausse des ventes de d\u00e9odorants avec la fin du t\u00e9l\u00e9travail",
        "summary": "Le retour du travail en pr\u00e9sentiel pousserait les employ\u00e9s \u00e0 utiliser davantage de d\u00e9odorant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/995195376025"
    },
    {
        "title": "Millie Bobby Brown d\u00e9voile son acn\u00e9",
        "summary": "La star de \u00abStranger Things\u00bb a post\u00e9 une photo de ses boutons, sur Instagram. Cette d\u00e9marche a s\u00e9duit ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/200127645384"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir avant de se faire tatouer le poignet",
        "summary": "Un grand nombre de personnes choisissent le poignet pour leur premier tatouage. Or ce n\u2019est pas forc\u00e9ment le meilleur endroit. Une tatoueuse nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839855838503"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter les taches de caf\u00e9 sur les dents?",
        "summary": "Il existe une m\u00e9thode simple pour ne pas avoir les dents jaunes. Il suffit de boire de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246647950512"
    },
    {
        "title": "Plisser le nez pour le maquiller",
        "summary": "Le nez devient la star du visage gr\u00e2ce au scrunch make-up. Pourtant cette m\u00e9thode n\u2019est pas aussi facile \u00e0 r\u00e9aliser qu\u2019elle en a l\u2019air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/674458254032"
    },
    {
        "title": "Ces six calendriers de l\u2019avent sortent de l\u2019ordinaire",
        "summary": "\u00c0 moins d\u2019un mois de l\u2019ouverture de la premi\u00e8re porte, voici des id\u00e9es pour vous inspirer. Accessoires \u00e9rotiques ou fromages, il y en a pour tous les go\u00fbts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/592485762338"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancienne villa de Robin Williams rec\u00e8le des passages secrets",
        "summary": "C\u2019est une page d\u2019histoire qui se tourne: la villa dans laquelle ont v\u00e9cu Robin Williams et sa famille est \u00e0 vendre\u2026 avec, \u00e0 la cl\u00e9, des passages secrets et une vue sur le Golden Gate Bridge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/783634529668"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatez de faire votre lit d\u00e8s le r\u00e9veil",
        "summary": "Remettre son duvet en place \u00e0 peine le pied pos\u00e9 par terre est une mauvaise id\u00e9e. Ce r\u00e9flexe favorise le d\u00e9veloppement des acariens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678470305534"
    },
    {
        "title": "Que faire en cas de conflits de voisinage?",
        "summary": "Vous \u00eates en conflit avec vos voisins? Fabian Gloor, juriste, nous explique quels sont les droits des locataires et comment r\u00e9soudre au mieux les conflits usuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278723504141"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "\u00c9tiqueter la viande comme les cigarettes pour en manger moins",
        "summary": "Une \u00e9tude montre que la consommation de viande diminue si elle contient un message de pr\u00e9vention comme sur les paquets de cigarettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/768342619522"
    },
    {
        "title": "Il faut \u00e9viter de manger des fruits le soir: vrai ou faux?",
        "summary": "Selon une croyance r\u00e9pandue, la consommation de fruits avant le coucher nuit au bien-\u00eatre. Qu\u2019en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/653933891844"
    },
    {
        "title": "Savez-vous comment poussent ces aliments?",
        "summary": "Nous consommons certains aliments, sans pour autant savoir comment ils sont cultiv\u00e9s. Saviez-vous, par exemple, que l\u2019ananas poussait sur une tige? D\u2019autres plantes pourraient bien vous surprendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593993839393"
    },
    {
        "title": "Le PSG sort un livre avec les recettes de cuisine pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des joueurs",
        "summary": "Le club de football parisien a collabor\u00e9 avec un chef doublement \u00e9toil\u00e9 et un nutritionniste pour r\u00e9diger \u00ab\u00c0 table avec le Paris Saint-Germain\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/321598794238"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quel point le chargement peut-il d\u00e9passer?",
        "summary": "Voiture trop petite ou chargement trop grand: de nombreux automobilistes font preuve de cr\u00e9ativit\u00e9 pour transporter des chargements. Ils jouent \u00e0 Tetris avec des objets volumineux, ce qui est dangereux et pourrait leur valoir une amende sal\u00e9e. \u00c0 certaines conditions, il est tout de m\u00eame possible de transporter un certain volume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/803479732306"
    },
    {
        "title": "Ce 4x4 est la version r\u00e9duite d\u2019une voiture iconique",
        "summary": "Mercedes pr\u00e9voit de d\u00e9cliner la Classe G en un mod\u00e8le plus petit. Le constructeur se garde toutefois de d\u00e9voiler le design du nouveau v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/842702804531"
    },
    {
        "title": "Quel risque \u00e0 utiliser inutilement les feux antibrouillard?",
        "summary": "\u00c0 l\u2019automne, le brouillard, la brume et les pluies fr\u00e9quentes incitent les automobilistes \u00e0 allumer leurs feux de brouillard. La plupart du temps, ce n\u2019est pas n\u00e9cessaire et ne fait que g\u00eaner les autres automobilistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/746696272468"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9tudiant est l\u2019inventeur d\u2019un kit hybride pour voitures thermiques",
        "summary": "REVR: tel est le nom du kit invent\u00e9 par un \u00e9tudiant de 21\u00a0ans permettant de transformer \u00e0 faible co\u00fbt un v\u00e9hicule essence ou diesel en hybride.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/848815933408"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Aime Simone",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Aime Simone, qui aura lieu le 26 novembre aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/170698607512"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Saez !",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Saez, qui aura lieu le 6 d\u00e9cembre 2023 \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/305977993563"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le cin\u00e9-concert Naruto Symphonic Experience",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux billets pour assister au cin\u00e9-concert \u00e9v\u00e9nement Naruto Symphonic Experience qui aura lieu le 10 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/183769193563"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Da\u00f0i Freyr",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Da\u00f0i Freyr,\u00a0 qui aura lieu le 21 novembre aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/420126792620"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Zermatt pour deux personnes",
        "summary": "Ressens-tu un profond d\u00e9sir de vivre des aventures palpitantes \u00e0 la neige et des moments douillets en montagne? Durant cinq semaines, les amoureux de l\u2019hiver ont la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 notre tirage au sort et de gagner des prix incroyables pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses. Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans l\u2019exquise r\u00e9gion de Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/894372756849"
    },
    {
        "title": "Les FARC suspendent les n\u00e9gociations de paix avec le gouvernement",
        "summary": "Les FARC consid\u00e8rent que le gouvernement colombien n\u2019a pas respect\u00e9 l\u2019accord entre les deux camps durant les n\u00e9gociations de paix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/459748952206"
    },
    {
        "title": "Donald Trump s\u2019appr\u00eate \u00e0 t\u00e9moigner lors de son proc\u00e8s civil",
        "summary": "Apr\u00e8s ses enfants Eric et Donald Jr la semaine pass\u00e9e, c\u2019est au tour de Donald Trump lui-m\u00eame d\u2019\u00eatre interrog\u00e9 ce lundi lors de son proc\u00e8s civil \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/922039304757"
    }
]