[
    {
        "title": "Une heure de boulot et tout le monde se barre: un \u00e9lu en a marre",
        "summary": "Un conseiller national UDC ne trouve pas normal que la derni\u00e8re s\u00e9ance du vendredi, lors des sessions du Parlement, soit souvent \u00e9court\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-federal-une-heure-de-boulot-et-tout-le-monde-se-barre-un-elu-en-a-marre-103258044"
    },
    {
        "title": "Succ\u00e8s fou de Camille Rast, doubl\u00e9 suisse \u00e0 Flachau",
        "summary": "Huiti\u00e8me de la 1re manche du slalom de Coupe du monde en Autriche, la Valaisanne a doubl\u00e9 tout le monde pour f\u00eater son 2e succ\u00e8s en carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-debut-de-la-premiere-manche-du-slalom-a-flachau-103258278"
    },
    {
        "title": "Enceinte, Jesy Nelson go\u00fbte enfin au bonheur",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es difficiles, l'ex-membre de Little Mix va devenir maman. Avec son ch\u00e9ri, Zion Foster, elle attend des jumeaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-enceinte-jesy-nelson-goute-enfin-au-bonheur-103257865"
    },
    {
        "title": "Les milieux agricoles plombent la protection contre les crues",
        "summary": "La r\u00e9vision d'une loi concernant les terrains agricoles pr\u00e9voit de rendre encore plus difficile la vente de certaines zones, au d\u00e9triment de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9cologie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-milieux-agricoles-plombent-la-protection-contre-les-crues-103252037"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9pare son car en panne, mais oublie le frein: 4 bless\u00e9s",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9 au bord de la route apr\u00e8s un probl\u00e8me technique, un chauffeur de Car Postal a laiss\u00e9 filer son bus qui a fini en bas le talus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/appenzell-rhodes-exterieures-il-repare-son-car-en-panne-mais-oublie-le-frein-4-blesses-103258280"
    },
    {
        "title": "Gims filme un somptueux paysage depuis Verbier",
        "summary": "Le chanteur fran\u00e7ais est en vacances \u00e0 Verbier et il a partag\u00e9 un paysage spectaculaire sur son compte TikTok.  (lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/valais-gims-filme-un-somptueux-paysage-depuis-verbier-103258411"
    },
    {
        "title": "Les enqu\u00eateurs ont r\u00e9ussi \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer chez Yoon Suk-yeol",
        "summary": "Venus arr\u00eater Yoon Suk-yeol, les enqu\u00eateurs ont r\u00e9ussi mercredi \u00e0 rentrer dans la r\u00e9sidence pr\u00e9sidentielle apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s dans un premier temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-les-enqueteurs-tentent-a-nouveau-d-arreter-le-president-103258468"
    },
    {
        "title": "Les toilettes en acc\u00e8s libre, c\u2019est fini chez Starbucks",
        "summary": "Starbucks a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9server \u00e0 nouveau l\u2019acc\u00e8s aux toilettes de ses \u00e9tablissements \u00e0 ses seuls clients aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-toilettes-en-acces-libre-c-est-fini-chez-starbucks-103258574"
    },
    {
        "title": "Ces vid\u00e9os montreraient le d\u00e9but de l\u2019incendie de Palisades",
        "summary": "Des s\u00e9quences tourn\u00e9es les 7 janvier dernier montreraient le d\u00e9but du feu de Palisades. Elles ont \u00e9t\u00e9 prises par des randonneurs. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-ces-videos-montreraient-le-debut-de-l-incendie-de-palisades-103258232"
    },
    {
        "title": "Le gendarme boursier am\u00e9ricain porte plainte contre Elon Musk",
        "summary": "La SEC reproche \u00e0 Elon Musk de ne pas avoir divulgu\u00e9 \u00aben temps voulu\u00bb un rachat d\u2019actions de Twitter en 2022, juste avant qu\u2019il ach\u00e8te le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/twitter-le-gendarme-boursier-americain-porte-plainte-contre-elon-musk-103258582"
    },
    {
        "title": "Leverkusen met la pression sur le Bayern",
        "summary": "Granit Xhaka et ses co\u00e9quipiers ont battu Mayence, mardi soir, et reviennent \u00e0 une longueur des Munichois qui jouent mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-leverkusen-met-la-pression-sur-le-bayern-103258546"
    },
    {
        "title": "\u00abUne grande partie de notre soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9mascul\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le patron de Meta a op\u00e9r\u00e9 un virage masculiniste, multipliant les avances \u00e0 l'\u00e9gard de Donald Trump depuis cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mark-zuckerberg-une-grande-partie-de-notre-societe-a-ete-emasculee-103258019"
    },
    {
        "title": "La course de Camille Rast qui lui a valu la victoire",
        "summary": "Les slalomeuses suisses ont livr\u00e9 une belle performance en Autriche. Camille Rast a remport\u00e9 le slalom de Flachau devant Wendy Holdener. Voici la course de Camille Rast en vid\u00e9o.  (SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ski-alpin-la-course-de-camille-rast-qui-lui-a-valu-la-victoire-103258542"
    },
    {
        "title": "D\u00e9barrasser l'Europe des polluants \u00e9ternels co\u00fbtera des milliards",
        "summary": "\u00abAu moins 23'000 sites\u00bb sont pollu\u00e9s dans l'UE par des substances chimiques. Les nettoyer co\u00fbterait 2000 milliards d\u2019euros sur vingt ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/polluants-eternels-depolluer-l-europe-des-polluants-eternels-couterait-des-milliards-103258262"
    },
    {
        "title": "Xherdan Shaqiri devient actionnaire \u00e0 Rapperswil",
        "summary": "Le nouveau capitaine du FC B\u00e2le \u00abpr\u00e9pare son apr\u00e8s-carri\u00e8re\u00bb. Il s'investit dans un club de Promotion League, qui vient de recruter son fr\u00e8re a\u00een\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-xherdan-shaqiri-devient-actionnaire-a-rapperswil-103258532"
    },
    {
        "title": "La princesse Kate d\u00e9clare \u00ab\u00eatre en r\u00e9mission\u00bb de son cancer",
        "summary": "L'\u00e9pouse du prince William s'est dite \u00absoulag\u00e9e\u00bb par la nouvelle, elle qui avait d\u00e9clar\u00e9 en avoir fini avec sa chimioth\u00e9rapie en septembre dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-la-princesse-kate-declare-etre-en-remission-de-son-cancer-103258319"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9olienne fant\u00f4me provoque un vent de discorde",
        "summary": "Samedi, le groupe \u00e9nerg\u00e9tique a visualis\u00e9 les dimensions d\u2019une des \u00e9oliennes pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019aide de drones. Avec cette initiative, Axpo souhaite impliquer et informer la population locale. Les opposants au projet restent sceptiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/flumserberg-sg-axpo-fait-la-promotion-d-une-eolienne-avec-un-spectacle-de-drones-103258047"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic: \u00abJe me sens mal de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0\u00bb",
        "summary": "En marge de l'Open d'Australie, le Serbe a regrett\u00e9 de ne pas avoir pu assister aux adieux de son plus grand rival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/retraite-de-nadal-novak-djokovic-je-me-sens-mal-de-ne-pas-avoir-ete-la-103258309"
    },
    {
        "title": "Un car postal bloque la route: des passagers doivent finir \u00e0 pied",
        "summary": "En voulant faire demi-tour, un bus de ligne a bloqu\u00e9 la circulation, mardi, sur la route de Mollie-Margot. Une usag\u00e8re d\u00e9nonce des mauvaises man\u0153uvres sur ce tron\u00e7on.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-un-car-postal-bloque-la-route-des-passagers-doivent-finir-a-pied-103257890"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une interruption, la ligne Lausanne-Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie",
        "summary": "Le trafic ferroviaire a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'arr\u00eat complet \u00e0 la hauteur de la gare de Nyon pendant une heure, mardi. Le trafic a pu reprendre progressivement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-apres-une-interruption-la-ligne-lausanne-geneve-a-ete-retablie-103258316"
    },
    {
        "title": "Il fond en larmes en retrouvant son chien qu\u2019il pensait mort",
        "summary": "Casey Colvin n\u2019avait pas pu r\u00e9cup\u00e9rer son chien lors des \u00e9vacuations. Apr\u00e8s cinq jours dans les d\u00e9combres, Oreo a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/incendies-a-los-angeles-il-fond-en-larme-en-retrouvant-son-chien-qu-il-pensait-mort-103257846"
    },
    {
        "title": "\u00abPresque toutes les femmes entre 15 et 25 ans attrapent un HPV\u00bb",
        "summary": "Lors d'un r\u00e9cent congr\u00e8s, un gyn\u00e9cologue fran\u00e7ais a lanc\u00e9 un cri d'alarme face \u00e0 la contagiosit\u00e9 des papillomavirus. Seule parade: se faire vacciner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/papillomavirus-presque-toutes-les-femmes-entre-15-et-25-ans-attrapent-un-hpv-103258010"
    },
    {
        "title": "Ces touristes qui d\u00e9laissent leur attirail hivernal en Laponie",
        "summary": "Au terme de vacances en Laponie, des touristes laissent derri\u00e8re eux leurs v\u00eatements, ce qui devient probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incivilite-ces-touristes-qui-delaissent-leur-attirail-hivernal-en-laponie-103257898"
    },
    {
        "title": "Un c\u00e2ble de raccordement p\u00e9t\u00e9 est \u00e0 l'origine de la panne",
        "summary": "Dans quelques communes vaudoises, il n'est plus possible de se connecter. L'op\u00e9rateur indique qu'un c\u00e2ble de raccordement enterr\u00e9 a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cossonay-vd-et-environs-la-panne-chez-swisscom-sera-reglee-d-ici-a-ce-soir-103258175"
    },
    {
        "title": "L\u2019id\u00e9e insolite du tournoi pour diffuser les matchs gratuitement",
        "summary": "Pour des raisons de droits TV, les organisateurs ne peuvent pas diffuser les \u00abvrais \u00bb matchs. Ils proposent donc des retransmissions ... diff\u00e9rentes. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/open-d-australie-l-idee-insolite-du-tournoi-pour-diffuser-les-matchs-gratuitement-103258092"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9sout le myst\u00e8re d\u2019une Supercard \u00e9gar\u00e9e aux \u00celes Canaries",
        "summary": "Le Zurichois \u00e9tait \u00e0 Fuerteventura lorsqu\u2019il a trouv\u00e9 la carte de fid\u00e9lit\u00e9 au bord de la route. Il n\u2019a pas m\u00e9nag\u00e9 ses efforts pour la rendre \u00e0 son propri\u00e9taire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-il-resout-le-mystere-d-une-supercard-egaree-aux-iles-canaries-103257219"
    },
    {
        "title": "L'attaque effrayante de cet animal \u00abcalme et mignon\u00bb",
        "summary": "Cette jeune fille a probablement eu la peur de sa vie. Elle \u00e9tait en train de se baigner en Colombie, tout \u00e0 coup, un capybara a surgi pour la tra\u00eener dans l\u2019eau. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/colombie-l-attaque-effrayante-de-cet-animal-calme-et-mignon-103257670"
    },
    {
        "title": "Voici l\u2019\u00e9tat des plongeurs apr\u00e8s une plong\u00e9e dans la mer Noire",
        "summary": "Le 15 d\u00e9cembre, deux navires se sont \u00e9chou\u00e9s lors d\u2019une temp\u00eate dans le d\u00e9troit de Kertch, situ\u00e9 entre la Russie et la Crim\u00e9e annex\u00e9e, causant une pollution massive.  (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/maree-noire-voici-l-etat-des-plongeurs-apres-une-plongee-dans-la-mer-noire-103257517"
    },
    {
        "title": "Il piquait les colis command\u00e9s, il finit en prison",
        "summary": "Un homme de 28 ans ira derri\u00e8re les barreaux apr\u00e8s avoir vol\u00e9 des colis qu'il commandait sous le noms de victimes, dont plusieurs d\u00e9put\u00e9s cantonaux font partie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-chaux-de-fonds-ne-il-piquait-les-colis-commandes-il-finit-en-prison-103258260"
    },
    {
        "title": "Un r\u00e9sident se prend un coup de couteau au cou au centre d'asile",
        "summary": "Une altercation a fini dans le sang, mardi au centre f\u00e9d\u00e9ral d'asile \u00e0 Bure. L'homme a pu \u00eatre sauv\u00e9 par les policiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bure-ju-un-resident-se-prend-un-coup-de-couteau-au-cou-au-centre-d-asile-103258273"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle maison de quartier va na\u00eetre au Petit-Saconnex",
        "summary": "Les autorit\u00e9s et l'association \u00d4 P\u2019tit\u2011Sac ont sign\u00e9 la convention qui pr\u00e9voit l'ouverture,, d\u00e8s septembre, d'une 18e maison de quartier, en Ville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-une-nouvelle-maison-de-quartier-va-naitre-au-petit-saconnex-103257973"
    },
    {
        "title": "Du camion roumain fuitait un liquide \u00abhautement inflammable\u00bb",
        "summary": "La police valaisanne a mis la main sur un poids lourd pas du tout en r\u00e8gle avant que \u00e7a ne tourne mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-maurice-vs-du-camion-roumain-fuitait-un-liquide-hautement-inflammable-103258220"
    },
    {
        "title": "Quel montant pour la redevance? Le peuple pourrait choisir",
        "summary": "Une commission parlementaire souhaite un contre-projet \u00e0 soumettre au peuple, pour contrer l'initiative pour une redevance \u00e0 200 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/serafe-quel-montant-pour-la-redevance-le-peuple-pourrait-choisir-103258244"
    },
    {
        "title": "Un camion se renverse et bloque l'autoroute, pr\u00e8s de l'a\u00e9roport",
        "summary": "Un accident spectaculaire s'est produit mardi apr\u00e8s-midi, sur une autoroute zurichoise. D'importants embouteillages ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s dans la r\u00e9gion de Kloten.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-un-camion-se-renverse-et-bloque-l-autoroute-pres-de-l-aeroport-103258209"
    },
    {
        "title": "Un skieur de 80 ans chute et d\u00e9c\u00e8de sur la piste",
        "summary": "Un Suisse a perdu la vie sur une piste du domaine skiable d'Adelboden lundi. Les tentatives de r\u00e9animation sont rest\u00e9es vaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/adelboden-be-un-skieur-de-80-ans-chute-et-decede-sur-la-piste-103258192"
    },
    {
        "title": "Plus de 350 VIP au WEF 2025, Trump y participera virtuellement",
        "summary": "Volodymyr Zelensky, Ursula von der Leyen, Javier Milei ou Olaf Scholz seront pr\u00e9sents. Donald Trump ne sera l\u00e0 qu'en visioconf\u00e9rence. Il pourrait y avoir Elon Musk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/forum-economique-plus-de-350-vip-au-wef-2025-trump-y-sera-en-visioconference-103258099"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9pid\u00e9mie pr\u00e9sum\u00e9e du virus de Marburg fait huit morts",
        "summary": "L\u2019OMS estime que le risque de propagation de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie du virus de Marburg, qui provoque une fi\u00e8vre h\u00e9morragique hautement infectieuse, est \u00ab\u00e9lev\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tanzanie-une-epidemie-presumee-du-virus-de-marburg-fait-huit-morts-103258579"
    },
    {
        "title": "De nouveaux vents pr\u00e9vus sur une Los Angeles \u00e0 bout de souffle",
        "summary": "La Cit\u00e9 des Anges est d\u00e9vor\u00e9e par les flammes depuis le 7 janvier. Des dizaines de milliers de personnes doivent \u00e9vacuer. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-leonardo-dicaprio-fuit-la-catastrophe-a-bord-de-son-jet-103254859"
    },
    {
        "title": "Zuckerberg, Bezos et Musk seront \u00e0 l\u2019investiture de Donald Trump",
        "summary": "Elon Musk, Mark Zuckerberg et Jeff Bezos devraient occuper \u00abune place de choix\u00bb lors de l\u2019investiture de Donald Trump \u00e0 Washington lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-zuckerberg-bezos-et-musk-seront-a-l-investiture-de-donald-trump-103258576"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron au Liban vendredi",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-emmanuel-macron-au-liban-vendredi-103021430"
    },
    {
        "title": "Des l\u00e9gislatives et peut-\u00eatre un r\u00e9f\u00e9rendum en 2025 au Venezuela",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Nicol\u00e1s Maduro a pr\u00eat\u00e9 serment vendredi dernier pour son troisi\u00e8me mandat, apr\u00e8s sa victoire contest\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en juillet dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-des-legislatives-et-peut-etre-un-referendum-en-2025-au-venezuela-103258571"
    },
    {
        "title": "Marseille et Monaco \u00e9limin\u00e9s de la Coupe de France",
        "summary": "Les Marseillais et les Mon\u00e9gasques ont chut\u00e9 aux tirs au but, en seizi\u00e8mes de finale, respectivement contre Lille et Reims.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-marseille-et-monaco-elimines-de-la-coupe-de-france-103258568"
    },
    {
        "title": "Nottingham contrarie encore Liverpool, City rejoint sur le fil",
        "summary": "Seule \u00e9quipe a avoir battu les Reds cette saison, Nottingham les a contraints au nul, mardi soir. Manchester City a aussi perdu des points.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-nottingham-contrarie-encore-liverpool-city-rejoint-sur-le-fil-103258564"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re en Serie A pour le Milan de Concei\u00e7ao, nul de la Juve",
        "summary": "L'AC Milan et son nouvel entra\u00eeneur ont battu C\u00f4me, mardi soir. De son c\u00f4t\u00e9, la Juventus a fait match nul contre l'Atalanta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-premiere-en-serie-a-pour-le-milan-de-conceicao-nul-de-la-juve-103258458"
    },
    {
        "title": "Fribourg Olympic peut toujours r\u00eaver en Europe",
        "summary": "Le champion de Suisse a battu le Spirou Charleroi 95-87 \u00e0 Fribourg mardi en Europe Cup. Une belle op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-fribourg-olympic-peut-toujours-rever-en-europe-103258484"
    },
    {
        "title": "\u00abSoyez humble et amusez-vous\u00bb",
        "summary": "Le Club Alpin Suisse veut pr\u00e9server le plaisir de ses membres dans les Alpes. Philippe W\u00e4ger, responsable Cabanes et Environnement, compte sur leur engagement \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montagnes-soyez-humble-et-amusez-vous-103243530"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019importance de pr\u00e9server l\u2019artisanat traditionnel",
        "summary": "Sauvegarder l'artisanat traditionnel, c'est prot\u00e9ger culture, personnes et environnement. Retour sur le r\u00f4le central qu'a la durabilit\u00e9 culturelle pour notre avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-culturelle-toute-l-importance-de-preserver-l-artisanat-traditionnel-103243253"
    },
    {
        "title": "L\u2019inflation en fort repli apr\u00e8s un an de pouvoir de Javier Milei",
        "summary": "Comme annonc\u00e9 par le pr\u00e9sident Milei, l\u2019inflation en Argentine s\u2019est \u00e9tablie \u00e0 117,8% en 2024, soit un repli spectaculaire de 94 points par rapport 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-l-inflation-en-fort-repli-apres-un-an-de-pouvoir-de-javier-milei-103258566"
    },
    {
        "title": "\u00abP\u00e9kin d\u00e9favorise le mat\u00e9riel m\u00e9dical europ\u00e9en sur ses march\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-sanctions-probables-contre-la-russie-le-baril-de-brent-s-envole-103021435"
    },
    {
        "title": "Ryanair r\u00e9clame 15'000 euros \u00e0 un passager ivre",
        "summary": "En avril, le vol Dublin-Lanzarote avait d\u00fb faire une halte \u00e0 Porto \u00e0 cause d'un voyageur pris de boisson. La compagnie Ryanair l'attaque en justice. Une premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aviation-ryanair-reclame-15-000-euros-a-un-passager-ivre-103258009"
    },
    {
        "title": "Victime du surtourisme, Kyoto augmente sa taxe de s\u00e9jour",
        "summary": "Entre rues bond\u00e9es et comportements irrespectueux, Kyoto subit l'affluence massive des touristes. Pour endiguer le probl\u00e8me, des taxes de s\u00e9jour seront doubl\u00e9es d\u00e8s 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-victime-du-surtourisme-kyoto-augmente-sa-taxe-de-sejour-103257968"
    },
    {
        "title": "Un Japonais escroque plus de 200'000 retrait\u00e9s",
        "summary": "L'homme \u00e9tait l'un des cerveaux d'un r\u00e9seau d'escrocs qui se faisaient passer pour des fonctionnaires japonais et vendaient de fausses assurances maladie \u00e0 des retrait\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-un-japonais-escroque-plus-de-200-000-retraites-103258045"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9er soi-m\u00eame ses skis en bois, c'est possible dans les Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "Villacampa, en hommage \u00e0 Villecampe, une marque de skis cr\u00e9\u00e9e au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, propose des skis en bois sur mesure \u00e0 partir de 900 euros la paire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-creer-soi-meme-ses-skis-en-bois-c-est-possible-dans-les-pyrenees-103257977"
    },
    {
        "title": "Un tueur de bonhommes de neige s\u00e8me le trouble en ville",
        "summary": "Un habitant de Portlaoise s'est lanc\u00e9 dans une exp\u00e9dition punitive, ne laissant aucune chance aux sculptures en neige qu'il croisait. Les habitants sont outr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/irlande-un-tueur-de-bonhommes-de-neige-seme-le-trouble-en-ville-103257335"
    },
    {
        "title": "Les \u00abPassport bros\u00bb, ces Occidentaux en qu\u00eate de femmes \u00abdociles\u00bb",
        "summary": "Une fraternit\u00e9 d'hommes partage des bons plans pour trouver des femmes dans des pays lointains, qui seraient selon eux plus accessibles, moins f\u00e9ministes et plus dociles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-les-passport-bros-ces-occidentaux-en-quete-de-femmes-dociles-103257766"
    },
    {
        "title": "Invit\u00e9 chez Trump, il aura \u00abun t\u00eate-\u00e0-t\u00eate\u00bb avec Elon Musk",
        "summary": "Cyril Hanouna a annonc\u00e9 qu'il irait \u00e0 une f\u00eate organis\u00e9e par le nouveau pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis et qu'il rencontrerait l'homme le plus riche du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyril-hanouna-invite-chez-trump-il-aura-un-tete-a-tete-avec-elon-musk-103258196"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux prendre des risques sur le ring\u00bb",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 \u00abRolling Stone\u00bb, le rappeur Bad Bunny a fait part de son envie de refaire du catch. Il dit \u00eatre en contact avec la WWE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bad-bunny-je-veux-prendre-des-risques-sur-le-ring-103257917"
    },
    {
        "title": "Santa marche sur les traces de Zaho de Sagazan",
        "summary": "L'ex-chanteuse de Hyphen Hyphen est nomm\u00e9e dans quatre cat\u00e9gories aux prochaines Victoires de la musique. Elle pourrait \u00e9galer le carton de sa cons\u0153ur en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/victoires-de-la-musique-santa-marche-sur-les-traces-de-zaho-sagazan-103257961"
    },
    {
        "title": "Eva Longoria poursuivie par George Clooney pour du caf\u00e9",
        "summary": "Dans sa derni\u00e8re campagne, Nespresso s\u2019offre les services d\u2019une nouvelle \u00e9g\u00e9rie. Eva Longoria donne la r\u00e9plique \u00e0 George Clooney et se confie sur le tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-eva-longoria-poursuivie-par-george-clooney-pour-du-cafe-103257901"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Une initiative pour forcer la BNS \u00e0 investir dans le bitcoin",
        "summary": "La Banque nationale pourrait bien devoir remplir ses caisses de cryptomonnaies. La plupart des partis sont sceptiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-une-initiative-pour-forcer-la-bns-a-investir-dans-le-bitcoin-103256188"
    },
    {
        "title": "Le record des entreprises cr\u00e9\u00e9es a \u00e9t\u00e9 battu en 2024",
        "summary": "L'an dernier, le registre du commerce suisse comptait 52'978 nouvelles entreprises inscrites (+2,6%).\u00a0Les cantons de Fribourg et du Valais ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s actifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-record-des-entreprises-creees-a-ete-battu-en-2024-103250339"
    },
    {
        "title": "De la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au flop en cryptomonnaie: le d\u00e9sastre de Hawk Tuah Girl",
        "summary": "Vous vous souvenez s\u00fbrement de Hawk Tuah Girl, cette jeune femme qui avait fait le buzz en juin dernier. D\u00e9but d\u00e9cembre, elle a lanc\u00e9 sa cryptomonnaie et cela ne s\u2019est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-de-la-celebrite-au-flop-en-cryptomonnaie-le-desastre-de-hawk-tuah-girl-103238649"
    },
    {
        "title": "Le Snow Vibes d\u00e9gaine une programmation tr\u00e8s \u00abtendance\u00bb",
        "summary": "Six poids lourds de la musique \u00e9lectro, techno et dance vont se produire \u00e0 2200m d\u2019altitude lors du festival qui se d\u00e9roulera les 12 et 13 avril prochains \u00e0 Nendaz (VS).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-snow-vibes-degaine-une-programmation-tres-tendance-103253279"
    },
    {
        "title": "Marie Jay ou l\u2019art de chanter ses d\u00e9ceptions avec douceur",
        "summary": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2024 riche en \u00e9motions, la chanteuse lausannoise compte repartir de plus belle. Elle se produira aux Docks \u00e0 Lausanne, le 14 janvier prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-marie-jay-ou-l-art-de-chanter-ses-deceptions-avec-douceur-103255066"
    },
    {
        "title": "\u00abOn pense \u00e0 tort que la musique n'est pas un vrai m\u00e9tier\u00bb",
        "summary": "Ed Sheeran a annonc\u00e9 la cr\u00e9ation d'une fondation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ducation musicale au Royaume-Uni. Le chanteur d\u00e9plore le peu d'int\u00e9r\u00eat accord\u00e9 \u00e0 ce domaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ed-sheeran-on-pense-a-tort-que-la-musique-n-est-pas-un-vrai-metier-103255160"
    },
    {
        "title": "Fini les places \u00e0 prix d\u2019or! Londres veut instaurer un plafond",
        "summary": "Le gouvernement britannique esp\u00e8re mettre un terme aux d\u00e9rives de la \u00abtarification dynamique\u00bb, qui a conduit \u00e0 une flamb\u00e9e des prix des billets pour la tourn\u00e9e d\u2019Oasis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vente-de-billets-de-spectacles-fini-les-places-a-prix-d-or-londres-veut-instaurer-un-plafond-103255067"
    },
    {
        "title": "Londres ouvre une enqu\u00eate \u00e0 l'encontre de Google",
        "summary": "Les autorit\u00e9s veulent s'assurer que le g\u00e9ant du web ne pratique pas de concurrence d\u00e9loyale. L'application d'un r\u00e8glement similaire \u00e0 celui de l'UE est pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-londres-ouvre-une-enquete-a-l-encontre-de-google-103258039"
    },
    {
        "title": "Des \u00abr\u00e9fugi\u00e9s\u00bb de TikTok migrent vers une autre app chinoise",
        "summary": "Xiaohongshu, une app chinoise similaire \u00e0 Instagram, s'est hiss\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re place de l'App Store am\u00e9ricain, alors que TikTok risque d'\u00eatre interdit aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-des-refugies-de-tiktok-migrent-vers-une-autre-app-chinoise-103257829"
    },
    {
        "title": "Rachat de TikTok par Elon Musk: une \u00abpure fiction\u00bb, selon l'app",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a d\u00e9menti l'information selon laquelle les autorit\u00e9s chinoises envisagent de vendre TikTok au milliardaire, en cas d\u2019interdiction aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-elon-musk-serait-en-discussion-pour-racheter-tiktok-103257714"
    },
    {
        "title": "Le cr\u00e9ateur de ChatGPT r\u00e9v\u00e8le ses plans en mati\u00e8re de robots",
        "summary": "OpenAI a publi\u00e9 des offres d'emploi qui montrent la volont\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9velopper des robots int\u00e9grant une suite de capteurs personnalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/openai-le-createur-de-chatgpt-revele-ses-plans-en-matiere-de-robots-103257374"
    },
    {
        "title": "La guerre de la plus belle des mani\u00e8res",
        "summary": "Tr\u00e8s soign\u00e9e et enivrante, la proposition \u00abDelta Force\u00bb fait une entr\u00e9e fracassante dans le monde des jeux de guerre comp\u00e9titifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-guerre-de-la-plus-belle-des-manieres-103256462"
    },
    {
        "title": "Un fabricant d'accessoires d\u00e9voile la Switch 2 avant son annonce",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Genki a expos\u00e9 une r\u00e9plique de la future console de Nintendo, au salon de la technologie grand public de Las Vegas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ces-2025-un-fabricant-d-accessoires-devoile-la-switch-2-avant-son-annonce-103253971"
    },
    {
        "title": "Acer voit grand avec une console portable de 11 pouces",
        "summary": "Le fabricant ta\u00efwanais a d\u00e9voil\u00e9 la Nitro Blaze 11, un appareil de jeux vid\u00e9o imposant, \u00e0 l'occasion du salon technologique de Las Vegas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ces-2025-acer-voit-grand-avec-une-console-portable-de-11-pouces-103253276"
    },
    {
        "title": "Les immanquables de 2025",
        "summary": "\u00abGTA VI\u00bb fait partie des nouveaut\u00e9s attendues de pied ferme. Notre s\u00e9lection pour cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-les-immanquables-de-2025-103252447"
    },
    {
        "title": "Marjane Satrapi refuse la L\u00e9gion d'honneur",
        "summary": "L'artiste franco-iranienne, auteure de la BD et du film \u00abPersepolis\u00bb, a justifi\u00e9 son refus par \u00abl'attitude hypocrite de la France vis-\u00e0-vis de l'Iran\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-marjane-satrapi-refuse-la-legion-d-honneur-103257886"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Suisse est mon havre de paix\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de son biopic \u00abBetter Man\u00bb, Robbie Williams est fier de voir son incroyable parcours sur grand \u00e9cran. Il adore aussi se ressourcer chez lui, pr\u00e8s de Gstaad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/robbie-williams-la-suisse-est-mon-havre-de-paix-103257273"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis pr\u00eate \u00e0 tous les sacrifices pour mes enfants\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche d'\u00abInarr\u00eatable\u00bb, sur Prime Video, Jennifer Lopez a de nombreux points communs avec le personnage qu'elle incarne dans le film tir\u00e9 d'une histoire vraie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jennifer-lopez-je-suis-prete-a-tous-les-sacrifices-pour-mes-enfants-103255171"
    },
    {
        "title": "Les loups-garous n'ont pas fini de nous terrifier",
        "summary": "Pr\u00e9parez-vous au grand frisson en allant voir \u00abWolf Man\u00bb, d\u00e8s le 15 janvier 2025 en salle. Les lycanthropes font partie des monstres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du grand et du petit \u00e9cran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-loups-garous-n-ont-pas-fini-de-nous-terrifier-103245486"
    },
    {
        "title": "Un verre de lait par jour diminue le risque de cancer colorectal",
        "summary": "Une alimentation riche en calcium permet de diminuer le risque de d\u00e9velopper un cancer colorectal. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude\u00a0britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/calcium-un-verre-de-lait-par-jour-diminue-le-risque-de-cancer-colorectal-103255442"
    },
    {
        "title": "Ces sept aliments font du bien aux intestins",
        "summary": "Les bact\u00e9ries intestinales jouent un r\u00f4le important dans la digestion et l'absorption des nutriments. Elles contribuent aussi au syst\u00e8me immunitaire et au bien-\u00eatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intestins-et-microbiome-7-aliments-qui-font-du-bien-aux-intestins-673401680785"
    },
    {
        "title": "La nouvelle technologie m\u00e9dicale remplace les laboratoires",
        "summary": "Les appareils connect\u00e9s permettent de surveiller le taux d\u2019hormones, la glyc\u00e9mie, l\u2019arythmie cardiaque. Leur utilit\u00e9 et leur fiabilit\u00e9 restent encore \u00e0 prouver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-nouvelle-technologie-medicale-remplace-les-laboratoires-103253770"
    },
    {
        "title": "Cette mauvaise habitude vous fait perdre de l'argent",
        "summary": "Payer avec un smartphone sans surveiller son compte est une erreur qui gr\u00e8ve un budget.\u00a0Des m\u00e9thodes simples permettent d'\u00eatre plus attentif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faites-des-economies-cette-mauvaise-habitude-vous-fait-perdre-de-l-argent-103253138"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9collet\u00e9 jusqu'au nombril fait son grand retour",
        "summary": "Le d\u00e9collet\u00e9 plongeant est de retour. Des stars comme\u00a0Zendaya et Emily Ratajkowski montrent comment le porter avec style.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexy-le-decollete-jusqu-au-nombril-fait-son-grand-retour-103257294"
    },
    {
        "title": "Tout le monde veut ressembler \u00e0 Fran dans \u00abUne nounou d'enfer\u00bb",
        "summary": "Les fans de la sitcom des ann\u00e9es 90 imitent le style extravagant de Fran Fine. M\u00eame la chanteuse Sabrina Carpenter s'y met. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liberez-le-leopard-tout-le-monde-veut-ressembler-a-fran-dans-une-nounou-d-enfer-103254646"
    },
    {
        "title": "Un club de foot se cache derri\u00e8re cette collection de streetwear",
        "summary": "Le Racing de Santander a con\u00e7u des v\u00eatements en collaboration avec la marque Pompeii. L'exercice rompt avec le sportswear pur et dur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-un-club-de-foot-se-cache-derriere-cette-collection-de-streetwear-103254068"
    },
    {
        "title": "Bella Hadid fait de ce sac le it-bag de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Le sac Nellc\u00f4te de Valentino est le must-have actuel du monde de la mode. Bella Hadid et Alexa Chung l'ont adopt\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trend-bella-hadid-a-adopte-son-it-bag-de-l-annee-103251694"
    },
    {
        "title": "La cigarette est bannie de cette ville depuis le 1\u1d49\u02b3 janvier",
        "summary": "Milan est la premi\u00e8re ville italienne \u00e0 introduire une interdiction presque totale de fumer dans les lieux publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-cigarette-est-bannie-de-cette-ville-depuis-le-1-janvier-103250065"
    },
    {
        "title": "Les destinations id\u00e9ales pour avoir la paix",
        "summary": "En qu\u00eate de tranquillit\u00e9 pour les vacances? Voici les cinq destinations les plus relaxantes, selon un classement r\u00e9alis\u00e9 par le Global Relaxation Index.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evasion-les-destinations-ideales-pour-avoir-la-paix-103247085"
    },
    {
        "title": "Squatteurs de si\u00e8ges: un ph\u00e9nom\u00e8ne qui prend de l'ampleur",
        "summary": "Un squatteur de si\u00e8ge est une personne qui occupe et refuse de lib\u00e9rer un si\u00e8ge initialement attribu\u00e9 \u00e0 un autre passager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-squatteurs-de-sieges-un-phenomene-qui-prend-de-l-ampleur-103243263"
    },
    {
        "title": "Nord de la Norv\u00e8ge: l\u2019enchantement de la nature en hiver",
        "summary": "En naviguant dans le cercle arctique, de Kirkenes \u00e0 Bod\u00f8, on observe des c\u00e9tac\u00e9s et des aurores bor\u00e9ales dans un d\u00e9cor enneig\u00e9. Un spectacle fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aventure-arctique-nord-de-la-norvege-l-enchantement-de-la-nature-en-hiver-103241573"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs courantes bousillent les cheveux quand on dort",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi il faut opter pour une taie d'oreiller douce, ne pas s'endormir avec les cheveux mouill\u00e9s et d\u00e9tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-capillaires-ces-erreurs-courantes-bousillent-les-cheveux-quand-on-dort-103254635"
    },
    {
        "title": "Le Botox peut-il avoir des effets sur le cerveau?",
        "summary": "Un visage trop botox\u00e9 peut parfois manquer d'expression. Mais la neurotoxine d\u00e9truit-elle l'empathie, comme le pr\u00e9tend un m\u00e9decin? Les preuves scientifiques font d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medecine-esthetique-le-botox-peut-il-avoir-des-effets-sur-le-cerveau-103251668"
    },
    {
        "title": "Les tendances maquillage qui marqueront 2025",
        "summary": "Les premi\u00e8res tendances maquillages de 2025 se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9j\u00e0. D\u00e9couvrez les styles qui s'imposeront l'ann\u00e9e prochaine et, au contraire, ceux \u00e0 oublier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/make-up-les-tendances-maquillage-qui-marqueront-2025-103248990"
    },
    {
        "title": "Ce rem\u00e8de contre les l\u00e8vres s\u00e8ches cartonne sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "L'air est froid, les l\u00e8vres deviennent s\u00e8ches et se fendent. Un dermatologue partage une astuce pour que cela n'arrive plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/levres-gercees-ce-remede-contre-les-levres-seches-cartonne-sur-les-reseaux-103246481"
    },
    {
        "title": "Comment prendre soin des oiseaux en hiver",
        "summary": "C'est une bonne chose de vouloir soutenir les oiseaux, en hiver. La Station ornithologique suisse nous livre les points \u00e0 observer\u00a0en mati\u00e8re de nourrissage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hiver-comment-prendre-soin-des-oiseaux-en-hiver-719047133028"
    },
    {
        "title": "Ne jetez plus les cendres de bois, r\u00e9utilisez-les!",
        "summary": "Les cendres peuvent \u00eatre utilis\u00e9es comme d\u00e9tergent pour nettoyer des surfaces ou pour faire la lessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-ne-jetez-plus-les-cendres-de-bois-reutilisez-les-103254828"
    },
    {
        "title": "La temp\u00e9rature parfaite varie selon chaque pi\u00e8ce",
        "summary": "Plut\u00f4t frais dans la chambre \u00e0 coucher et chaud dans la salle de bains: il existe une temp\u00e9rature adapt\u00e9e \u00e0 chaque pi\u00e8ce de la maison. Elle d\u00e9pend de plusieurs facteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confort-la-temperature-parfaite-varie-selon-chaque-piece-103250741"
    },
    {
        "title": "Votre micro-ondes est plus polyvalent que vous ne le pensez",
        "summary": "Le micro-ondes sert uniquement \u00e0 r\u00e9chauffer des plats de la veille, selon vous? Vous seriez surpris de toutes les autres fonctions qu'il propose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/multi-fonctions-votre-micro-ondes-est-plus-polyvalent-que-vous-ne-le-pensez-103247971"
    },
    {
        "title": "La banane, le pain et la bi\u00e8re ne sont pas toujours v\u00e9ganes",
        "summary": "Certains aliments d'origine v\u00e9g\u00e9tale ne sont pas v\u00e9ganes. Voici une compilation de ceux qui cachent bien leur jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/veganuary-saviez-vous-que-les-bananes-n-etaient-pas-toujours-veganes-597034287604"
    },
    {
        "title": "Un pop-up \u00e0 mocktails vient d'ouvrir en Suisse romande",
        "summary": "Mocktail Swiss est un minuscule bar sp\u00e9cialiste des cocktails sans alcool qui a ouvert mardi \u00e0 Lausanne. On l'a visit\u00e9 et on a go\u00fbt\u00e9 les boissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dry-january-un-pop-up-a-mocktails-vient-d-ouvrir-en-suisse-romande-103253331"
    },
    {
        "title": "L'ajout de fluor dans l'eau affecterait le QI des enfants",
        "summary": "Une \u00e9tude men\u00e9e dans une dizaine de pays, dont les \u00c9tats-Unis, arrive \u00e0 des conclusions qui font bondir certains, en raison de \u00abcontradictions\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ajout-de-fluor-dans-l-eau-affecterait-le-qi-des-enfants-103252834"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9f\u00e9rez-vous la couronne brioch\u00e9e ou la galette fourr\u00e9e?",
        "summary": "On tire les Rois le 6 janvier. En Suisse, la f\u00e8ve se cache dans une couronne brioch\u00e9e ou dans la frangipane, selon la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/participez-au-sondage-preferez-vous-la-couronne-briochee-ou-la-galette-fourree-103252829"
    },
    {
        "title": "Pas besoin de gratter les vitres avec ce d\u00e9givrant fait maison",
        "summary": "Le mercure est en chute libre et le pare-brise est gel\u00e9 au petit matin. Pour \u00e9viter de devoir le gratter, nous avons une solution tr\u00e8s simple, \u00e0 la port\u00e9e de tous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vague-de-froid-pas-besoin-de-gratter-les-vitres-avec-ce-degivrant-fait-maison-103257402"
    },
    {
        "title": "Pourquoi n'y a-t-il pas d'abonnement \u00e0 la vignette \u00e9lectronique?",
        "summary": "Sur le site de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il n'est pas possible de s'abonner \u00e0 l'e-vignette. C'est un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 des autorit\u00e9s pour faciliter son achat et \u00e9viter les erreurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vignette-autoroutiere-pourquoi-n-y-a-t-il-pas-d-abonnement-a-la-vignette-electronique-103255228"
    },
    {
        "title": "Le prix de l'e-vignette n'est pas le m\u00eame chez tous les vendeurs",
        "summary": "Selon l'endroit o\u00f9 vous achetez votre vignette \u00e9lectronique, elle co\u00fbte 44 francs au lieu de 40.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-prix-de-l-e-vignette-n-est-pas-le-meme-chez-tous-les-vendeurs-103250764"
    },
    {
        "title": "Le march\u00e9 suisse des voitures \u00e9lectriques a recul\u00e9 en 2024",
        "summary": "L'an dernier, seuls 19,3% des voitures vendues \u00e9taient enti\u00e8rement \u00e9lectriques. Un chiffre en baisse par rapport \u00e0 2023 (20,9%). La Suisse est \u00e0 la tra\u00eene en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-mobilite-le-marche-suisse-des-voitures-electriques-a-recule-en-2024-103250556"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour SCH \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve",
        "summary": "Tente de gagner tes billets pour assister au concert du S, le mercredi 22 janvier, \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve !",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-sch-a-l-arena-de-geneve-103255311"
    },
    {
        "title": "Remporte une belle journ\u00e9e hivernale \u00e0 Ovronnaz!",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre une journ\u00e9e pour deux, bains et abonnement de ski au c\u0153ur des Alpes valaisannes \u00e0 Ovronnaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-remporte-une-belle-journee-hivernale-a-ovronnaz--103243802"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "L\u2019ob\u00e9sit\u00e9 est-elle une maladie? Une question difficile \u00e0 r\u00e9gler",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi et r\u00e9alis\u00e9e par de nombreux sp\u00e9cialistes ne parvient pas toujours \u00e0 r\u00e9gler la controverse autour de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-obesite-est-elle-une-maladie-une-question-difficile-a-regler-103258585"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident iranien met en garde Donald Trump contre la \u00abguerre\u00bb",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de l\u2019investiture de Donald Trump, le pr\u00e9sident iranien a r\u00e9affirm\u00e9 que l\u2019Iran ne \u00abcherchait pas\u00bb \u00e0 se doter de l\u2019arme nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nucleaire-iranien-le-president-iranien-met-en-garde-donald-trump-contre-la-guerre-103258595"
    },
    {
        "title": "S'assurer contre les cyberattaques devient hors de prix",
        "summary": "Le piratage qui a touch\u00e9 le groupe m\u00e9dical Vidymed r\u00e9v\u00e8le la fragilit\u00e9 des entreprises face \u00e0 la mont\u00e9e en puissance des criminels de l'informatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hacking-de-vidymed-s-assurer-contre-les-cyberattaques-devient-hors-de-prix-103258142"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser de la moisissure dans la douche?",
        "summary": "Inesth\u00e9tique, la moisissure est aussi n\u00e9faste pour la sant\u00e9.\u00a0Pour s'en d\u00e9barrasser d\u00e9finitivement, un seul rem\u00e8de: le chlore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-que-faire-pour-se-debarrasser-de-la-moisissure-dans-la-douche-103258250"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais excit\u00e9 mais aussi effray\u00e9\u00bb",
        "summary": "Harris Dickinson pratique le BDSM avec Nicole Kidman dans \u00abBabygirl\u00bb, un thriller \u00e9rotique qui sent le soufre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/harris-dickinson-j-etais-excite-mais-aussi-effraye-103257448"
    },
    {
        "title": "Andrey Rublev: \u00abJe ne voyais plus l\u2019int\u00e9r\u00eat de vivre\u00bb",
        "summary": "Dans un long entretien accord\u00e9 \u00e0 The Guardian, le Russe a expliqu\u00e9 qu\u2019il se sentait mieux apr\u00e8s avoir eu des pens\u00e9es noires en 2024. Il est suivi par un psychologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-andrey-rublev-je-ne-voyais-plus-l-interet-de-vivre-103257914"
    },
    {
        "title": "Il tatoue une fillette de 9 ans: pol\u00e9mique aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Un tatoueur a publi\u00e9 une vid\u00e9o dans laquelle on le voit tatouer une fillette avec l\u2019accord de ses parents. Cela fait pol\u00e9mique aux Etats-Unis. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/la-honte-il-tatoue-une-fillette-de-9-ans-polemique-aux-etats-unis-103257975"
    },
    {
        "title": "Alerte a\u00e9rienne nationale en Ukraine, menac\u00e9e par des missiles",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-zelensky-et-macron-envisagent-le-recours-a-des-troupes-etrangeres-405723338808"
    },
    {
        "title": "Belinda Bencic jouera les 16es de finale \u00e0 Melbourne",
        "summary": "La Saint-Galloise a battu la N\u00e9erlandaise Suzan Lamens en deux sets et d\u00e9fiera la Japonaise Naomi Osaka au stade suivant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-belinda-bencic-jouera-les-16es-de-finale-a-melbourne-103258601"
    },
    {
        "title": "Pad de Vitality: \u00abOn s\u2019est inspir\u00e9 des tactiques du football\u00bb",
        "summary": "Avec le head coach Mac, le coach Patrick \u00abPad\u00bb Suckow-Breum a revu la strat\u00e9gie du club fran\u00e7ais Team Vitality, dot\u00e9 d\u2019un nouveau roster.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-pad-de-vitality-on-s-est-inspire-des-tactiques-du-football-103258376"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie saoudite appelle \u00e0 lever les sanctions internationales",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-le-nouveau-regime-veut-bloquer-l-immigration-illegale-103235385"
    },
    {
        "title": "Niederreiter et Hischier allument la lampe en NHL",
        "summary": "L\u2019ailier grison de Winnipeg et le centre valaisan de New Jersey ont marqu\u00e9 en saison r\u00e9guli\u00e8re de la ligue professionnelle nord-am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-niederreiter-et-hischier-allument-la-lampe-en-nhl-103258606"
    },
    {
        "title": "Dix mois de prison ferme pour le \u00abtyran violent\u00bb",
        "summary": "Un frontalier a \u00e9cop\u00e9 de 28 mois de prison avec sursis partiel et d'une expulsion pour avoir menac\u00e9, frapp\u00e9 et mis en danger la vie de son ex-compagne enceinte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-dix-mois-de-prison-ferme-pour-le-tyran-violent-103258054"
    },
    {
        "title": "\u00abJe d\u00e9teste la politique, c'est un milieu tr\u00e8s sombre et n\u00e9gatif\u00bb",
        "summary": "La fille du pr\u00e9sident \u00e9lu confirme qu'elle n'a aucune intention de revenir \u00e0 la Maison-Blanche. Elle compte tout de m\u00eame jouer un r\u00f4le aupr\u00e8s de son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ivanka-trump-je-deteste-la-politique-c-est-un-milieu-tres-sombre-et-negatif-103257997"
    },
    {
        "title": "Pep Guardiola fait la morale aux chasseurs d'autographes",
        "summary": "L'entra\u00eeneur de Manchester City a dit tout le bien qu'il pensait de certains fans qui revendent en ligne des objets sign\u00e9s par le technicien espagnol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pep-guardiola-fait-la-morale-aux-chasseurs-d-autographes-103257650"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic l\u00e2che encore un set, la No 5 mondiale \u00e9limin\u00e9e",
        "summary": "Finaliste sortante, la Chinoise Zheng Qinwen a \u00e9t\u00e9 surprise par l'Allemande Laura Siegemund (97e) au 2e tour. Le Serbe a \u00e9cart\u00e9 le Portugais Jaime Faria non sans mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-novak-djokovic-lache-encore-un-set-la-no-5-mondiale-eliminee-103258637"
    },
    {
        "title": "Adieu Tinder, Grindr et Meetic, place au \u00abslow dating\u00bb",
        "summary": "Pour \u00e9viter le ghosting (disparition sans explication) de plus en plus fr\u00e9quent sur les applis de rencontre, des c\u00e9libataires d\u00e9cident de se rencontrer en chair et en os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-adieu-tinder-grindr-et-meetic-place-au-slow-dating-103258643"
    },
    {
        "title": "Berne verse des millions \u00e0 Securitas pour les centres d'asile",
        "summary": "Entre 2018 et 2023, l'entreprise Securitas a re\u00e7u de la Conf\u00e9d\u00e9ration des mandats pour un montant de 283 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-berne-verse-des-millions-a-securitas-pour-les-centres-d-asile-103258642"
    },
    {
        "title": "Les images de l\u2019arrestation historique du pr\u00e9sident",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en suspendu Yoon Suk-yeol a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mercredi, \u00e0 l\u2019issue d\u2019un assaut de la police sur sa r\u00e9sidence \u00e0 S\u00e9oul. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/coree-du-sud-les-images-de-l-arrestation-historique-du-president-103258651"
    },
    {
        "title": "Une panne a laiss\u00e9 le L\u00e9man Express \u00e0 quai",
        "summary": "Un d\u00e9rangement technique dans un train, \u00e0 S\u00e9cheron, a interrompu le trafic sur le r\u00e9seau du RER genevois, \u00e0 l'heure de pointe. Il a repris peu apr\u00e8s 8h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-panne-a-laisse-le-leman-express-a-quai-103258660"
    },
    {
        "title": "Une ado agress\u00e9e sexuellement par 49 hommes pendant des ann\u00e9es",
        "summary": "La jeune fille fait partie des dalits, une communaut\u00e9 victime de violences sexuelles dans un pays qui enregistre un taux \u00e9lev\u00e9 de criminalit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-une-ado-agressee-sexuellement-par-49-hommes-pendant-des-annees-103258662"
    },
    {
        "title": "Atlanta prend sa revanche contre Phoenix",
        "summary": "Battus par les Suns en Arizona il y a cinq jours, les Hawks de Clint Capela se sont impos\u00e9s contre le m\u00eame adversaire dans leur salle (122-117).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-atlanta-prend-sa-revanche-contre-phoenix-103258647"
    },
    {
        "title": "Ils ach\u00e8tent une chati\u00e8re hi-tech et se font plumer",
        "summary": "Le gadget connect\u00e9 \u00e0 une IA devait emp\u00eacher les chats de rentrer \u00e0 la maison avec des souris ou des oiseaux. Des clients ont pay\u00e9 500 fr. mais n'ont jamais rien re\u00e7u.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-ils-achetent-une-chatiere-hi-tech-et-se-font-plumer-103257794"
    },
    {
        "title": "Les Suisses d\u00e9laissent leurs sextoys pour reprendre la main",
        "summary": "Un r\u00e9cent sondage d'un sexshop en ligne d\u00e9voile que les Suisses pr\u00e9f\u00e8rent \u00abvibrer\u00bb au rythme de leur main plut\u00f4t qu'avec un sextoy connect\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intimite-les-suisses-delaissent-leurs-sextoys-pour-reprendre-la-main-103257780"
    },
    {
        "title": "Nouveau triste record pour les \u00e9piceries Caritas",
        "summary": "En 2024, les 23 \u00e9piceries Caritas ont enregistr\u00e9 plus de 1,1 million de ventes, un chiffre jamais atteint auparavant. En cause: le rench\u00e9rissement du co\u00fbt de la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pauvrete-en-suisse-nouveau-triste-record-pour-les-epiceries-caritas-103258676"
    },
    {
        "title": "Lamine Yamal cache l'\u00e9cusson d'un fan du Real lors d'un selfie",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire des Catalans en Supercoupe d'Espagne, un jeune fan madril\u00e8ne a voulu poser avec la star du Bar\u00e7a. Il a dit d'accord, mais...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lamine-yamal-cache-l-ecusson-d-un-fan-du-real-lors-d-un-selfie-103258336"
    },
    {
        "title": "Mesures salariales: les syndicats et la Poste en conciliation",
        "summary": "Les salaires des employ\u00e9s de la Poste seront d\u00e9termin\u00e9s par une commission de conciliation, apr\u00e8s l'\u00e9chec des premi\u00e8res n\u00e9gociations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-mesures-salariales-les-syndicats-et-la-poste-en-conciliation-103258653"
    },
    {
        "title": "Deux nouvelles sondes mettent le cap sur la Lune",
        "summary": "La fus\u00e9e Falcon 9 de SpaceX a envoy\u00e9, mardi matin, dans l'espace deux sondes charg\u00e9es d'explorer la Lune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-deux-nouvelles-sondes-mettent-le-cap-sur-la-lune-103258692"
    },
    {
        "title": "Cleveland et Oklahoma soignent leur bilan, Atlanta se venge",
        "summary": "Cleveland est venu \u00e0 bout d'Indiana (117-127) alors qu'Oklahoma a domin\u00e9 Philadelphie (102-118). Atlanta et Clint Capela ont pris leur revanche sur Phoenix (122-117).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-cleveland-et-oklahoma-soignent-leur-bilan-atlanta-se-venge-103258679"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est comme si la destination Japon \u00e9tait en solde de 30%\u00bb",
        "summary": "Le Japon a pulv\u00e9ris\u00e9 son record d'affluence touristique en 2024, dop\u00e9 par un yen faible, selon des chiffres publi\u00e9s mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-c-est-comme-si-la-destination-japon-etait-en-solde-de-30-103258713"
    },
    {
        "title": "Melanight tra\u00eene le groupe M6 en justice",
        "summary": "L'ex-candidate de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 estime que l'\u00e9mission \u00abThe Cerveau\u00bb s'inspire d'un projet qu'elle avait pr\u00e9sent\u00e9. Elle demande 1,3 million d'euros pour pr\u00e9judice moral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-melanight-traine-le-groupe-m6-en-justice-103258690"
    },
    {
        "title": "Presque tous les pr\u00e9sidents sud-cor\u00e9ens ont mal fini",
        "summary": "Assassinat, suicide, condamnation \u00e0 mort, renversement, emprisonnement: ils ne sont que trois \u00e0 avoir \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la s\u00e9rie noire qui frappe les pr\u00e9sidents sud-cor\u00e9ens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-presque-tous-les-presidents-sud-coreens-ont-mal-fini-103258705"
    },
    {
        "title": "Il n'y a jamais eu autant de consommateurs de coke en France",
        "summary": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi, plus d'un million de Fran\u00e7ais reconnaissent prendre de la coca\u00efne au moins une fois par ann\u00e9e. Soit le double d'il y a un an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/drogues-il-n-y-a-jamais-eu-autant-de-consommateurs-de-coke-en-france-103258704"
    },
    {
        "title": "Coup de balai \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de TransN",
        "summary": "En pleine r\u00e9flexion sur sa strat\u00e9gie, la soci\u00e9t\u00e9 neuch\u00e2teloise des transports publics, qui a connu des probl\u00e8mes ces derni\u00e8res ann\u00e9es, se r\u00e9organise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-neuchatel-coup-de-balai-a-la-direction-generale-de-transn-103258706"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9action d\u00e9mesur\u00e9e de cette femme face \u00e0 un sac \u00abKelly\u00bb",
        "summary": "La r\u00e9action de cette femme lorsqu\u2019on lui a propos\u00e9 un sac Kelly va peut-\u00eatre vous sembler d\u00e9mesur\u00e9e et vous n\u2019\u00eates pas les seuls. (lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/c-est-pathetique-la-reaction-demesuree-de-cette-femme-face-a-un-sac-kelly-103258240"
    },
    {
        "title": "Vingt personnes \u00e9vacu\u00e9es dans la nuit \u00e0 cause d'un incendie",
        "summary": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 t\u00f4t mercredi matin dans un immeuble. Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es pour des contr\u00f4les apr\u00e8s avoir inhal\u00e9 des fum\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viege-vs-vingt-personnes-evacuees-dans-la-nuit-a-cause-d-un-incendie-103258762"
    },
    {
        "title": "Xiaohongshu, l'appli chinoise qui enflamme les TikTokeurs",
        "summary": "Xiaohongshu, aussi connue sous le nom de RedNote, est une sorte de combinaison entre Instagram et Pinterest qui propose \u00e0 ses utilisateurs des contenus \u00ablifestyle\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-xiaohongshu-l-appli-chinoise-qui-enflamme-les-tiktokeurs-103258745"
    },
    {
        "title": "La ville napp\u00e9e d'un retardateur de flamme. Un risque sanitaire?",
        "summary": "Depuis une semaine, un retardateur de flamme est largu\u00e9 au-dessus de Los Angeles \u00e0 une \u00e9chelle jamais vue, mais ses effets sur la sant\u00e9 et l'environnement sont m\u00e9connus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-de-los-angeles-la-ville-nappee-d-un-retardateur-de-flamme-un-risque-sanitaire-103258770"
    },
    {
        "title": "Le monde pas trop inquiet du retour de Trump... sauf en Occident",
        "summary": "Si l'Inde, la Chine ou encore la Turquie se montrent optimistes sur le nouveau mandat du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu, il n'en est pas de m\u00eame en Suisse et dans l'UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sondage-le-monde-pas-trop-inquiet-du-retour-de-trump-sauf-en-occident-103258793"
    },
    {
        "title": "Jeu de la Loterie pris pour cible par une bande organis\u00e9e",
        "summary": "Des joueurs ont d\u00e9pens\u00e9 d'importants montants pour cocher toutes les combinaisons possibles du \u00abJoker\u00bb. La Loterie romande a temporairement suspendu son jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-jeu-de-la-loterie-pris-pour-cible-par-une-bande-organisee-103258735"
    },
    {
        "title": "Une famille d\u00e9branche un inconnu apr\u00e8s un effroyable cafouillage",
        "summary": "Un h\u00f4pital de l'\u00c9tat de Washington est poursuivi pour n\u00e9gligence et tort moral: le personnel a confondu un patient en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale avec son voisin de chambre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-famille-debranche-un-inconnu-apres-un-effroyable-cafouillage-103258658"
    },
    {
        "title": "Ardon Jashari, pr\u00eat pour le grand saut",
        "summary": "Tout juste d\u00e9sign\u00e9 meilleur jeune joueur suisse en 2024, le milieu de Bruges est le meilleur candidat helv\u00e9tique pour un grand championnat, selon le CIES.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ardon-jashari-pret-pour-le-grand-saut-103258657"
    },
    {
        "title": "Un faux dirigeant \u00e9tranger tente d'escroquer la premi\u00e8re ministre",
        "summary": "Les activit\u00e9s d'arnaques en ligne sont l\u00e9gion en Asie du Sud-Est et g\u00e9n\u00e8rent des milliards de dollars dans des conditions \u00e9chappant \u00e0 toute r\u00e9gulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-un-faux-dirigeant-etranger-tente-d-escroquer-la-premiere-ministre-103258801"
    },
    {
        "title": "Incendie dans une chambre: une femme et un chien retrouv\u00e9s morts",
        "summary": "Malgr\u00e9 l'intervention rapide des secours, une septuag\u00e9naire a perdu la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/schaffhouse-incendie-dans-une-chambre-une-femme-et-un-chien-retrouves-morts-103258779"
    },
    {
        "title": "Alcool frelat\u00e9: 19 morts en moins de deux jours \u00e0 Istanbul",
        "summary": "Les autorit\u00e9s turques ont r\u00e9voqu\u00e9 les licences de 63 entreprises vendant de l'alcool contrefait \u00e0 la suite de cette s\u00e9rie de d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/turquie-alcool-frelate-19-morts-en-moins-de-deux-jours-a-istanbul-103258788"
    },
    {
        "title": "Un marabout escroc sous les verrous",
        "summary": "La police a interpell\u00e9 un homme de 30 ans qui aurait d\u00e9pouill\u00e9 plusieurs victimes dans le canton de Fribourg et ailleurs via des arnaques de type marabout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-un-marabout-escroc-est-sous-les-verrous-103258790"
    },
    {
        "title": "\u00abLes vacances sont termin\u00e9es\u00bb, l'Europe face au risque de guerre",
        "summary": "Le pr\u00e9sident finlandais a soulign\u00e9, dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi, la n\u00e9cessit\u00e9 pour l'Europe d'accro\u00eetre son effort de d\u00e9fense face \u00e0 la Russie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alerte-de-la-finlande-les-vacances-sont-terminees-l-europe-face-au-risque-de-guerre-103258818"
    },
    {
        "title": "Nouvelle r\u00e9cession en 2024: l'Allemagne ne red\u00e9marre pas",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-nouvelle-recession-en-2024-l-allemagne-ne-redemarre-pas-103021435"
    },
    {
        "title": "Berne veut une journ\u00e9e d'info obligatoire pour les femmes",
        "summary": "Les femmes vont \u00eatre oblig\u00e9es de suivre une journ\u00e9e d'information sur l'arm\u00e9e. C'est du moins ce que veut le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-suisse-berne-veut-une-journee-d-info-obligatoire-pour-les-femmes-103258837"
    },
    {
        "title": "Retrouv\u00e9e inconsciente chez son conjoint, elle d\u00e9c\u00e8de peu apr\u00e8s",
        "summary": "Mardi soir, un r\u00e9sident de Vouvry a appel\u00e9 les secours pour sa compagne, bless\u00e9e \u00e0 la t\u00eate. Cette derni\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital dans la nuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vouvry-vs-retrouvee-inconsciente-chez-son-conjoint-elle-decede-peu-apres-103258831"
    },
    {
        "title": "Sofia Vergara aurait craqu\u00e9 pour Lewis Hamilton",
        "summary": "L\u2019actrice a \u00e9t\u00e9 vue en train de d\u00e9jeuner avec le champion de F1. La presse people s'affole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/idylle-en-vue-sofia-vergara-a-t-elle-craque-pour-lewis-hamilton-103258789"
    },
    {
        "title": "Verglas: chaos sur les routes de l'est de la France, un mort",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-islande-des-seismes-secouent-le-volcan-bardarbunga-103021519"
    },
    {
        "title": "Le Pal\u00e9o re\u00e7oit la certification \u00abGreener Festival\u00bb",
        "summary": "Le festival nyonnais a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 pour sa durabilit\u00e9. Fier de cette certification, il entend continuer sur sa lanc\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-paleo-recoit-la-certification-greener-festival-103258827"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd annonce sa d\u00e9mission pour fin mars",
        "summary": "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale charg\u00e9e de la D\u00e9fense et des Sports a annonc\u00e9 son d\u00e9part au 31 mars, prenant de cours de nombreux observateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-viola-amherd-annonce-sa-demission-103258863"
    },
    {
        "title": "Inculp\u00e9 pour viols, Depardieu conteste des \u00e9l\u00e9ments de l\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "La d\u00e9fense de l'acteur fran\u00e7ais va notamment demander la nullit\u00e9 du t\u00e9moignage d'une figurante, et la reconsid\u00e9ration des rushes de \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-inculpe-pour-viols-depardieu-conteste-des-elements-de-l-enquete-103258861"
    },
    {
        "title": "\u00abNeymar\u00bb se d\u00e9hanche dans le centre de Lucerne",
        "summary": "Un sosie du footballeur Neymar a visit\u00e9 Lucerne le 4 janvier. Sa vid\u00e9o a tromp\u00e9 de nombreux Lucernois. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/un-reve-pour-moi-neymar-se-dehanche-dans-le-centre-de-lucerne-103258829"
    },
    {
        "title": "\u00abLe choc a d\u00fb \u00eatre terriblement violent\u00bb",
        "summary": "Un accident s'est produit dans le parking de la clinique de Montchoisi. Une voiture, seule en cause, a violemment percut\u00e9 un mur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-le-choc-a-du-etre-terriblement-violent-103258743"
    },
    {
        "title": "Sion officialise l'arriv\u00e9e du d\u00e9fenseur kosovar\u00a0Kreshnik Hajrizi",
        "summary": "Le club valaisan a annonc\u00e9 le recrutement du d\u00e9fenseur international kosovar en provenance de Pologne. Il est pr\u00eat\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la fin de la saison avec une option d\u2019achat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-sion-officialise-l-arrivee-du-defenseur-kosovar-kreshnik-hajrizi-103258869"
    },
    {
        "title": "La panne d'internet \u00e0 Cossonay et alentours a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue",
        "summary": "Les abonn\u00e9s Swisscom de Cossonay (VD) et environs ont retrouv\u00e9 leur connexion, ce mercredi matin, apr\u00e8s deux jours sans internet ni t\u00e9l\u00e9phonie fixe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/swisscom-la-panne-d-internet-a-ete-resolue-a-cossonay-et-alentours-103258854"
    },
    {
        "title": "Bains du Rh\u00f4ne et v\u00e9g\u00e9talisation: les \u00e9lus sont pour",
        "summary": "Le Conseil municipal de la Ville a vot\u00e9 hier deux initiatives des Vert'lib\u00e9raux qui souhaite am\u00e9liorer l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau et \u00e0 l'ombre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-bains-du-rhone-et-vegetalisation-les-elus-sont-pour-103258841"
    },
    {
        "title": "Deux adolescents tuent un gar\u00e7on de 14 ans avec une machette",
        "summary": "La victime avait \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9e en pleine journ\u00e9e dans un bus londonien la semaine derni\u00e8re. Les deux adolescents soup\u00e7onn\u00e9s du meurtre ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s ce mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-deux-adolescents-tuent-un-garcon-de-14-ans-avec-une-machette-103258886"
    },
    {
        "title": "Surendett\u00e9? Apr\u00e8s trois ans de gal\u00e8re, on repartira \u00e0 z\u00e9ro",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9sente une modification de loi pour remplacer le syst\u00e8me de faillite personnelle. C'est dans l'int\u00e9r\u00eat de tous, selon lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/projet-du-conseil-federal-surendette-apres-trois-ans-de-galere-on-repartira-a-zero-103258873"
    },
    {
        "title": "Inattendu: ces 5 objets se nettoient dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Contrairement \u00e0 ce qu'indique son nom, cet appareil ne sert pas qu'\u00e0 laver la vaisselle. Voici cinq autres objets qui en ressortiront comme neufs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nettoyage-le-lave-vaisselle-a-plus-d-une-corde-a-son-arc-103258725"
    },
    {
        "title": "Meta confirme avoir bloqu\u00e9 les liens vers un rival d'Instagram",
        "summary": "Le g\u00e9ant des r\u00e9seaux sociaux a admis avoir supprim\u00e9 des liens menant \u00e0 Pixelfed apr\u00e8s une mont\u00e9e en popularit\u00e9 li\u00e9e aux changements de mod\u00e9ration chez Meta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-meta-confirme-avoir-bloque-les-liens-vers-un-rival-d-instagram-103257911"
    },
    {
        "title": "Les bals de Vienne vis\u00e9s par une menace jihadiste",
        "summary": "La \u00absaison des bals viennois\u00bb a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9e dans un message de l'organisation terroriste \u00c9tat islamique diffus\u00e9 sur internet et appelant \u00e0 perp\u00e9trer des attentats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-les-bals-de-vienne-vises-par-une-menace-jihadiste-103258900"
    },
    {
        "title": "De Brigue \u00e0 Berne: le parcours de Viola Amherd",
        "summary": "La Valaisanne a annonc\u00e9, mercredi, qu'elle quitterait le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, en mars prochain. L'occasion de revenir sur son parcours politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-de-brigue-a-berne-le-parcours-de-viola-amherd-103258864"
    },
    {
        "title": "En col\u00e8re, Anne charge TF1: \u00abJe ne suis ni folle ni niaise\u00bb",
        "summary": "La quinquag\u00e9naire qui s'est fait d\u00e9pouiller de 830'000 euros par un faux Brad Pitt accuse la cha\u00eene fran\u00e7aise d'avoir biais\u00e9 son reportage diffus\u00e9 sur \u00abSept \u00e0 Huit\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arnaque-au-faux-brad-pitt-en-colere-anne-charge-tf1-je-ne-suis-ni-folle-ni-niaise-103258860"
    },
    {
        "title": "Les CFF cr\u00e9ent un lounge \u00e0 la gare... mais la salet\u00e9 g\u00e2che tout",
        "summary": "Les canap\u00e9s et tabourets de la gare, install\u00e9s en 2024, ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s pr\u00e9matur\u00e9ment. Ils seront remplac\u00e9s par du mobilier plus facile \u00e0 entretenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aarau-les-cff-creent-un-lounge-a-la-gare-mais-la-salete-gache-tout-103258703"
    },
    {
        "title": "Une explosion projette des plaques d\u2019\u00e9gout dans le ciel",
        "summary": "Une cam\u00e9ra de surveillance a film\u00e9 un incident impressionnant dans le Massachusetts aux \u00c9tats-Unis le 11 janvier. Une plaque d\u2019\u00e9gout s\u2019est envol\u00e9e dans le ciel. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-une-explosion-projette-des-plaques-d-egout-dans-le-ciel-103258544"
    },
    {
        "title": "Insultes racistes: son club laisse faire, il se met en gr\u00e8ve",
        "summary": "Chris Wreh, qui joue \u00e0 Tamworth, en Angleterre, a avis\u00e9 son club qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 victime d\u2019insultes racistes. Face \u00e0 l\u2019inaction de son employeur, il s\u2019est mis en retrait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-insultes-racistes-son-club-laisse-faire-il-se-met-en-greve-103258815"
    },
    {
        "title": "Trop faibles pour remonter: au moins 78 corps extraits d'un puits",
        "summary": "Un nombre incertain de mineurs clandestins demeuraient depuis des mois sous terre dans un ancien puits d'or, dont l'approvisionnement avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/effroi-en-afrique-du-sud-trop-faibles-pour-remonter-au-moins-78-corps-extraits-d-un-puits-103258941"
    },
    {
        "title": "Cambriolages en s\u00e9rie dans les th\u00e9\u00e2tres fin 2024",
        "summary": "Six petites institutions culturelles ont \u00e9t\u00e9 victimes de malfaiteurs bien renseign\u00e9s en novembre et d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-cambriolages-en-serie-dans-les-theatres-fin-2024-103258965"
    },
    {
        "title": "Son op\u00e9ration de chirurgie esth\u00e9tique lui a \u00e9t\u00e9 fatale",
        "summary": "L'influenceuse mexicaine Asli Fern\u00e1ndez, 29 ans, devait subir une \u00abMommy Makeover\u00bb pour retrouver son corps d'avant grossesses. Elle est morte sur le billard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-son-operation-de-chirurgie-esthetique-lui-a-ete-fatale-103258846"
    },
    {
        "title": "Washington freine ses ventes de semi-conducteurs \u00e0 la Chine",
        "summary": "Le d\u00e9partement du Commerce a ajout\u00e9 seize entreprises \u00e0 sa liste de soci\u00e9t\u00e9s, \u00e0 destination desquelles les exportations de semi-conducteurs sont limit\u00e9es ou interdites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-washington-freine-ses-ventes-de-semi-conducteurs-a-la-chine-103258929"
    },
    {
        "title": "Un policier au volant sort son natel: ce n'est pas interdit",
        "summary": "Un t\u00e9moin a film\u00e9 un agent argovien en train d'utiliser son smartphone \u00e0 un feu rouge. Comme il \u00e9tait \u00e0 l'arr\u00eat, il n'y a pas eu d'infraction, selon un avocat sp\u00e9cialis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-un-policier-au-volant-sort-son-natel-ce-n-est-pas-interdit-103258664"
    },
    {
        "title": "Sa grand-m\u00e8re l'a inspir\u00e9 \u00e0 se lancer dans le rap",
        "summary": "Invit\u00e9 dans \u00abC \u00e0 vous\u00bb, le rappeur SDM a partag\u00e9 une anecdote sur ce qui l'avait motiv\u00e9 \u00e0 tenter une carri\u00e8re dans la musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sdm-sa-grand-mere-l-a-inspire-a-se-lancer-dans-le-rap-103258719"
    },
    {
        "title": "ChatGPT se transforme en votre assistant personnel",
        "summary": "Le robot conversationnel d'OpenAI prend d\u00e9sormais en charge la planification de t\u00e2ches futures et de rappels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-chatgpt-se-transforme-en-votre-assistant-personnel-103258720"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Gen\u00e8ve, achats massifs pour un jeu d'argent \u00e0 Zurich",
        "summary": "La bande organis\u00e9e qui a acquis des milliers de tickets pour d\u00e9crocher le jackpot du jeu \u00abJoker\u00bb a aussi s\u00e9vi en Suisse al\u00e9manique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loterie-romande-apres-geneve-achats-massifs-pour-un-jeu-d-argent-a-zurich-103258950"
    },
    {
        "title": "Un drone isra\u00e9lien se crashe en Inde, la Suisse suspend ses vols",
        "summary": "Un incident technique cloue au sol au niveau mondial tous les engins de type Hermes 900 le temps qu'une enqu\u00eate soit men\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-suisse-un-drone-israelien-se-crashe-en-inde-la-suisse-suspend-ses-vols-103258990"
    },
    {
        "title": "Le retour de Trump fait trembler l'\u00e9conomie allemande",
        "summary": "Premier secteur industriel en Allemagne, la construction automobile d\u00e9pend fortement des \u00c9tats-Unis, son second march\u00e9 apr\u00e8s la Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-le-retour-de-trump-fait-trembler-l-economie-allemande-103258995"
    },
    {
        "title": "Fribourg-Gott\u00e9ron affronte Lausanne",
        "summary": "Derby capital pour les Dragons qui affrontent un leader lausannois aux huit victoires cons\u00e9cutives. Gott\u00e9ron va-t-il faire chuter le LHC? R\u00e9ponse d\u00e8s 19h45.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-fribourg-gotteron-affronte-lausanne-103258795"
    },
    {
        "title": "Le chauffeur voit la cabine de son camion prendre feu",
        "summary": "Les pompiers sont intervenus, mercredi apr\u00e8s-midi, pour un camion poubelles en feu, dans l'Ouest lausannois. Le conducteur a lui-m\u00eame alert\u00e9 les secours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-sulpice-vd-le-chauffeur-voit-la-cabine-de-son-camion-prendre-feu-103258982"
    },
    {
        "title": "Elle veut transformer les Halles de l'Ile en lieu culturel",
        "summary": "Une conseill\u00e8re municipale PS Jo\u00eblle Bertossa demande \u00e0 l'Ex\u00e9cutif de se pencher sur l'avenir de cet espace actuellement occup\u00e9 par une brasserie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-elle-veut-transformer-les-halles-de-l-ile-en-lieu-culturel-103258951"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e pourra abattre tout drone mena\u00e7ant dans son espace a\u00e9rien",
        "summary": "Ce sont les appareils d'espionnage ou de sabotage russes qui sont plus particuli\u00e8rement vis\u00e9s par ce changement de posture des autorit\u00e9s allemandes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-l-armee-pourra-abattre-tout-drone-menacant-dans-son-espace-aerien-103259010"
    },
    {
        "title": "C'est l'heure de la demi-finale de CHL",
        "summary": "Pour ce match aller, Gen\u00e8ve re\u00e7oit Zurich pour un match qui peut s'annoncer explosif. C'est \u00e0 suivre en direct!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-c-est-l-heure-de-la-demi-finale-de-chl-103259064"
    },
    {
        "title": "Ce coyote avait une furieuse envie de l\u00e9gumes: il est all\u00e9 chez Aldi",
        "summary": "En pleine p\u00e9riode de reproduction, les coyotes sont de sortie, que ce soit pour chercher des partenaires ou se cr\u00e9er des r\u00e9serves de nourriture. Et pour trouver de quoi manger, ce coyote, comme tout un chacun, a fait un tour au supermarch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-ce-coyote-avait-une-furieuse-envie-de-legumes-il-est-alle-chez-aldi-103258845"
    },
    {
        "title": "La Suisse commence son Mondial par un nul",
        "summary": "Les Suisses n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 battre les Tch\u00e8ques, mercredi au Danemark.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/handball-la-suisse-commence-son-mondial-par-un-nul-103259047"
    },
    {
        "title": "Berne veut davantage de transparence dans les tr\u00e8s hauts salaires",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend am\u00e9liorer le pilotage des r\u00e9mun\u00e9rations des cadres du plus haut niveau hi\u00e9rarchique, au sein des entreprises d\u00e9tenues par la Conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confederation-berne-veut-davantage-de-transparence-dans-les-tres-hauts-salaires-103258878"
    },
    {
        "title": "Les papables qui pourraient succ\u00e9der \u00e0 Viola Amherd",
        "summary": "Avec la d\u00e9mission de la Valaisanne, le Centre va devoir tr\u00e8s vite lui trouver un(e) rempla\u00e7ant(e). Plusieurs \u00e9lus partent en t\u00eate de la course \u00e0 sa succession.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-federal-les-papables-qui-pourraient-succeder-a-viola-amherd-103258881"
    },
    {
        "title": "WhatsApp se met \u00e0 jour pour \u00eatre plus \u00abamusant\u00bb",
        "summary": "L'application de messagerie a enrichi ses options avec des effets de cam\u00e9ra et des stickers personnalis\u00e9s pour discuter \u00abde mani\u00e8re plus cr\u00e9ative\u00bb sur la plateforme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-whatsapp-se-met-a-jour-pour-etre-plus-amusant-103258803"
    },
    {
        "title": "Lyon sorti de la Coupe par un club de 5e division",
        "summary": "Les Lyonnais ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s au tirs au but, mercredi soir, par Bourgoin-Jallieu. Rennes a aussi chut\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lyon-sorti-de-la-coupe-par-un-club-de-5e-division-103259190"
    },
    {
        "title": "Washington interdit un colorant alimentaire \u00e0 base de p\u00e9trole",
        "summary": "On trouve encore le E127, ou \u00abRed 3\u00bb de son nom en Am\u00e9rique du Nord, dans 3000 produits alimentaires tels que bonbons, boissons ou fruits en conserve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-alimentaire-washington-interdit-le-colorant-alimentaire-rouge-e127-103259058"
    }
]