[
    {
        "title": "La d\u00e9crue se fait attendre, et elle risque d\u2019\u00eatre longue",
        "summary": "Le temps sec attendu d\u00e8s ce vendredi devrait faire baisser les eaux. Mais dans plusieurs secteurs, la prudence reste de mise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/497785187553"
    },
    {
        "title": "Fin heureuse pour l\u2019\u00e9l\u00e8ve recal\u00e9e malgr\u00e9 ses excellentes notes",
        "summary": "Un enseignant a revu son \u00e9valuation pour qu\u2019une \u00e9l\u00e8ve b\u00e2loise qui avait 5,6 de moyenne puisse suivre la voie pr\u00e9gymnasiale. Des cas similaires ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s et posent des questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/344902780105"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE approuve un nouveau paquet de sanctions contre la Russie",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Une voiture valaisanne se retrouve au milieu d\u2019un guet-apens",
        "summary": "Une violente rixe a \u00e9clat\u00e9 samedi soir dernier au centre-ville de Lyon. Une voiture suisse \u00e9tait aux premi\u00e8res loges pour assister \u00e0 l\u2019agression d\u2019un automobiliste. (Snapchat/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/120829452662"
    },
    {
        "title": "Zepeda s\u2019effondre en pleurs \u00e0 son proc\u00e8s et dit qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 en prison",
        "summary": "Jug\u00e9 en appel pour le meurtre de son ex-petite amie, Nicolas Zepeda a fondu en larmes, jeudi, en racontant ses conditions de d\u00e9tention. Les audiences ont \u00e9t\u00e9 suspendues jusqu\u2019\u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/431849927808"
    },
    {
        "title": "\u00abLe danger \u00e9tait visible, encore fallait-il regarder la route\u00bb",
        "summary": "Le routier qui a embouti une voiture et tu\u00e9 trois personnes a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 12 mois de prison ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/913997805376"
    },
    {
        "title": "La Suisse encore battue par la Su\u00e8de",
        "summary": "La Suisse s\u2019est inclin\u00e9e, jeudi soir, contre la Su\u00e8de (2-4) \u00e0 l\u2019occasion de son premier match dans les Swiss Ice Hockey Games, \u00e0 Zurich.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/826146223308"
    },
    {
        "title": "Tout le gratin se bouscule \u00e0 la premi\u00e8re de la pi\u00e8ce \u00abStranger Things\u00bb",
        "summary": "David Harbour et son \u00e9pouse Lily Allen, Hugh Jackman, Jennifer Garner ou encore James McAvoy \u00e9taient tous pr\u00e9sents, jeudi soir, pour assister \u00e0 l\u2019adaptation au th\u00e9\u00e2tre de la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/831928775667"
    },
    {
        "title": "Une bagarre n\u00e9cessite une triple intervention de police",
        "summary": "Des r\u00e9sidents d\u2019un foyer se sont affront\u00e9s devant l\u2019institution. Dispers\u00e9s par les forces de l\u2019ordre, ils sont revenus tour \u00e0 tour faire une esclandre devant le b\u00e2timent. (lecteur reporter/dra/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/972679763828"
    },
    {
        "title": "De la \u00abtraite d\u2019\u00eatres humains\u00bb sur les chantiers d\u00e9nonc\u00e9e",
        "summary": "Le syndicat SIT alerte sur les d\u00e9rives de la sous-traitance dans le b\u00e2timent. Il souhaite que le Conseil d\u2019\u00c9tat cr\u00e9e une task force sur le sujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/566523829032"
    },
    {
        "title": "Plus d\u2019internet ni de t\u00e9l\u00e9phone dans la bande de Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Emport\u00e9 par une avalanche, il filme sa chute",
        "summary": "Un skieur a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une avalanche qu\u2019il a lui-m\u00eame d\u00e9clench\u00e9e. Un autre sportif qui suivait lui est venu en aide avant qu\u2019un h\u00e9licopt\u00e8re des secours n\u2019intervienne. L\u2019homme souffre d\u2019une grave blessure au bas d\u2019une jambe. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/730202616257"
    },
    {
        "title": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral: les socialistes s\u2019\u00e9changent les d\u00e9partements",
        "summary": "\u00c9lisabeth Baume-Schneider prend le D\u00e9partement de l\u2019int\u00e9rieur et Beat Jans reprend le D\u00e9partement de justice et police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/688190303399"
    },
    {
        "title": "Le Slavia Prague corrige un Servette fatigu\u00e9 en Europa League",
        "summary": "Les Grenat ont \u00e9t\u00e9 \u00e9trill\u00e9s par des Tch\u00e8ques largement sup\u00e9rieurs lors de leur dernier match de poule (4-0). Une d\u00e9faite sans cons\u00e9quence puisqu\u2019ils \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9s d\u2019\u00eatre revers\u00e9s en Conference League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/733686696096"
    },
    {
        "title": "Battu par Besiktas, Lugano quitte l\u2019Europe par la petite porte",
        "summary": "Les Tessinois ont achev\u00e9 leur campagne de Ligue Europa Conf\u00e9rence par une d\u00e9faite au Letzigrund contre une formation turque en crise (0-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/794667861486"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut retenir de sa conf\u00e9rence de presse annuelle",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la Russie, Vladimir Poutine, a donn\u00e9 sa conf\u00e9rence de presse annuelle. Des journalistes de nombreux m\u00e9dias sont repr\u00e9sent\u00e9s. Ils peuvent tous poser leurs questions. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/619818232858"
    },
    {
        "title": "En fin gourmet, Roger Federer s\u2019est r\u00e9gal\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "D\u00e9but d\u00e9cembre, la superstar b\u00e2loise et son \u00e9pouse Mirka se sont attabl\u00e9s \u00e0 \u00abLa Micheline\u00bb. Pour le plus grand plaisir d\u2019Andres Arocena, le chef de l\u2019\u00e9tablissement situ\u00e9 aux Eaux-Vives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/925541104531"
    },
    {
        "title": "\u00abStarfield\u00bb et \u00abHalo Infinite2\u00bb jouables sur les casques Quest",
        "summary": "Les clients de l\u2019offre Game Pass Ultimate de la Xbox peuvent diffuser les jeux sur l\u2019\u00e9cran virtuel de l\u2019appareil commercialis\u00e9 par Meta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/770026491044"
    },
    {
        "title": "Aveux, armes, arrestation: la justice donne des d\u00e9tails",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s le d\u00e9but des investigations sur le double homicide qui a eu lieu \u00e0 Sion lundi, le Minist\u00e8re public fait le point sur la situation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/283183544583"
    },
    {
        "title": "Ils restent bloqu\u00e9s la t\u00eate en bas dans un man\u00e8ge pendant une heure",
        "summary": "Un incident impressionnant s\u2019est produit \u00e0 Osaka au Japon, ce 14 d\u00e9cembre. L\u2019attraction Flying Dinosaur \u00e0 Universal Studios Japan s\u2019est arr\u00eat\u00e9e. Ceci alors que 32 personnes se trouvaient dessus.\n(AP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/140515818189"
    },
    {
        "title": "Harry et Meghan parmi les plus gros \u00ablosers\u00bb de 2023",
        "summary": "Selon le \u00abHollywood Reporter\u00bb, le duc et la duchesse de Sussex ont fait tout faux durant l\u2019ann\u00e9e qui s\u2019ach\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/476428525227"
    },
    {
        "title": "La m\u00e8re de Lina porte plainte contre un youtubeur",
        "summary": "Un internaute comptant 35\u2019000 abonn\u00e9s sur le r\u00e9seau social d\u00e9fendait avec insistance la th\u00e8se d\u2019une liaison entre la maman de l\u2019ado disparue et son petit ami. Il est accus\u00e9 de diffamation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/410651688974"
    },
    {
        "title": "Des signes de vie en dehors de la Terre, sur une lune de Saturne",
        "summary": "Encelade, une lune glac\u00e9e de Saturne, rec\u00e8le un oc\u00e9an qui para\u00eet de plus en plus \u00abhabitable\u00bb, selon des biophysiciens qui disent y avoir d\u00e9tect\u00e9 de nouveaux \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s pour l\u2019apparition de la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/389691692843"
    },
    {
        "title": "Perc\u00e9e in\u00e9dite en Suisse pour d\u00e9tecter les cancers",
        "summary": "Un institut argovien a d\u00e9velopp\u00e9 des analyses de sang permettant de diagnostiquer et d\u2019identifier la maladie. L\u2019avanc\u00e9e est une premi\u00e8re mondiale, assurent les scientifiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/711551939350"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9action inattendue d\u2019une petite fille apr\u00e8s le baiser des mari\u00e9s",
        "summary": "Une petite fille a fait rire toute une assembl\u00e9e lors d\u2019un mariage \u00e0 Ontario, au Canada. Le pr\u00eatre a su r\u00e9agir \u00e0 la demande de la fillette. \n(lch/ap)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/523931662777"
    },
    {
        "title": "\u00abJe souhaite construire des ponts entre la Palestine et Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "La chanteuse, compositrice et productrice Lea Kamisch a grandi dans une famille juive \u00e0 Zurich avant d\u2019\u00e9migrer aux \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 19 ans. La situation actuelle au Proche-Orient la pr\u00e9occupe beaucoup. Elle apprend d\u00e9sormais l\u2019arabe et esp\u00e8re ainsi pouvoir rapprocher les peuples.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/991773915249"
    },
    {
        "title": "Ce spectacle laisse m\u00eame un habitu\u00e9 sans voix",
        "summary": "L\u2019ancien patineur artistique Elladj Bald\u00e9 fait r\u00e9guli\u00e8rement du patin \u00e0 glace sur les lacs du Canada. Mais la vue du lac Peyto l\u2019a lui-m\u00eame surpris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/554433942795"
    },
    {
        "title": "Il oublie son porte-monnaie et \u00e9vite la foudre \u00e0 une seconde pr\u00e8s",
        "summary": "Un Australien chargeait sa voiture avec ses affaires lorsqu\u2019il s\u2019est rendu compte qu\u2019il avait oubli\u00e9 son portefeuille chez lui. Alors qu\u2019il \u00e9tait parti pour le r\u00e9cup\u00e9rer, un \u00e9clair a foudroy\u00e9 l\u2019arbre qui \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui et a fracass\u00e9 sa voiture. Un oubli qui lui a peut-\u00eatre sauv\u00e9 la vie. (Vid\u00e9o: 9News/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/878223660675"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les bombes, les d\u00e9plac\u00e9s face au froid et \u00e0 la pluie \u00e0 Gaza",
        "summary": "Dans les camps de Rafah, les r\u00e9centes intemp\u00e9ries sont une \u00e9preuve de plus pour les Palestiniens qui ont fui les combats, et qui vivent d\u00e9sormais dans des \u00abconditions catastrophiques\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/611051601065"
    },
    {
        "title": "Avoir ses r\u00e8gles \u00e0 Gaza, un calvaire pour les femmes",
        "summary": "Dans la bande de Gaza pilonn\u00e9e par Isra\u00ebl, les protections p\u00e9riodiques sont soit introuvables, soit hors de prix. Alors les femmes doivent faire avec les moyens du bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/529493353436"
    },
    {
        "title": "Palestiniens d\u00e9shabill\u00e9s pour voir s\u2019ils n\u2019avaient pas d\u2019explosif",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne justifie le d\u00e9shabillage de d\u00e9tenus palestiniens, que l\u2019on a vus dans une vid\u00e9o virale. Elle voulait \u00eatre certaine qu\u2019aucune arme ni aucun explosif n\u2019\u00e9taient cach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/511164364979"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec d\u2019une r\u00e9solution de l\u2019ONU, Isra\u00ebl poursuit ses frappes sur Gaza",
        "summary": "Bombardements isra\u00e9liens et combats de rue continuent au lendemain du v\u00e9to am\u00e9ricain au cessez-le-feu voulu par l\u2019ONU. Ces derni\u00e8res 24\u00a0heures, au moins 133 Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/136931078752"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9s pour avoir entourloup\u00e9 et pill\u00e9 des seniors",
        "summary": "Des Fran\u00e7ais sont accus\u00e9s d\u2019avoir, entre 2019 et 2020, vol\u00e9 des seniors domicili\u00e9s en Suisse romande. Leur proc\u00e8s s\u2019est ouvert jeudi au Tribunal de Nyon, en leur absence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/269095998060"
    },
    {
        "title": "Certaines places de l\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence seront annualis\u00e9es",
        "summary": "La Ville a communiqu\u00e9 jeudi que les 92 nouvelles places d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence seront disponibles toute l\u2019ann\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 un suppl\u00e9ment financier du Canton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/715187603823"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Nombre tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de d\u00e9c\u00e8s en 2022",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2022 a \u00e9t\u00e9 l\u2019une des plus mortif\u00e8res depuis l\u2019\u00e9tablissement de la statistique il y a un demi-si\u00e8cle. Facteur majeur de l\u2019exercice record en la mati\u00e8re, en 2020, l\u2019impact du Covid a diminu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/663001009716"
    },
    {
        "title": "Incitation fiscale \u00e0 travailler \u00e0 100%: les s\u00e9nateurs temporisent",
        "summary": "Le Conseil des \u00c9tats n\u2019a pas ferm\u00e9 \u00e0 la porte \u00e0 une motion qui demande une d\u00e9duction fiscale pour un travail plein-temps. Une commission devra d\u2019abord se prononcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/218773445504"
    },
    {
        "title": "Contraints d\u2019utiliser des canots pneumatiques pour se d\u00e9placer",
        "summary": "Touch\u00e9s de plein fouet par les inondations, certains habitants d\u2019une bourgade du canton d\u2019Obwald doivent utiliser des petits bateaux pour sortir de chez eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/598359662869"
    },
    {
        "title": "Le Conseil des \u00c9tats refuse de couper l\u2019aide aux Palestiniens",
        "summary": "Contre le Conseil national, le Conseil des \u00c9tats a donn\u00e9 un sursis \u00e0 la subvention en faveur de l\u2019agence onusienne pour les Palestiniens. Gr\u00e2ce aux Romands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/856894528160"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ont sem\u00e9 la zizanie \u00e0 gauche",
        "summary": "Les Verts n\u2019ont pas appr\u00e9ci\u00e9 que le Parti socialiste ne soutienne pas totalement leur candidat Gerhard Andrey. Tandis que Daniel Jositsch a jou\u00e9 les francs-tireurs pour la droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/674030069421"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement Milei durcit le ton face aux manifestations",
        "summary": "Le gouvernement du nouveau pr\u00e9sident Javier Milei veut mettre fin aux\u00a0manifestations sociales qui \u00abemp\u00eachent les Argentins de vivre en paix\u00bb tout au long de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/350599761658"
    },
    {
        "title": "Estelle Mouzin? \u00abIl aurait fallu que je la sauve\u00bb, admet Monique Olivier",
        "summary": "Jug\u00e9 pour complicit\u00e9 dans trois meurtres et enl\u00e8vements, l\u2019ex-femme du tueur en s\u00e9rie Michel Fourniret n\u2019a livr\u00e9, jeudi, que son ignorance et ses regrets au sujet de la petite Estelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/573946701613"
    },
    {
        "title": "Avec 29,9\u00b0C, l\u2019Espagne bat son record de chaleur pour un mois de d\u00e9cembre",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "\u00abLa protection du climat ne doit pas \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un renoncement\u00bb",
        "summary": "Nicholas Bornstein, directeur de Protect Our Winters Suisse, veut faire rimer communaut\u00e9 des sports d\u2019hiver et protection du climat. Pour cela, il mise sur des exp\u00e9riences intenses en pleine nature et sur des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/821123857132"
    },
    {
        "title": "\u00abNous d\u00e9mocratisons le hockey sur glace\u00bb",
        "summary": "L\u2019entretien d\u2019une patinoire est une activit\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9nergivore. D\u2019autant plus pour les installations \u00e0 ciel ouvert, qui doivent composer avec le changement climatique. L\u2019ancien hockeyeur professionnel Riccardo Signorell et sa femme Dayana ont cr\u00e9\u00e9 Green Hockey et pensent avoir trouv\u00e9 la solution gr\u00e2ce \u00e0 leur produit Oceanice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/923944238421"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est l\u00e0 pendant huit heures, sans pouvoir parler \u00e0 personne\u00bb",
        "summary": "Des employ\u00e9es du centre soleurois qui traite les renvois des colis de Zalando nous ont ouvert leur porte. Elles\u00a0d\u00e9crivent des conditions de travail infernales. L\u2019entreprise se d\u00e9fend.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/584142515577"
    },
    {
        "title": "Inflation: Christine Lagarde dit qu\u2019il ne faut pas\u2026 \u00abbaisser la garde\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Vers une croissance \u00absaine\u00bb et un record de la demande en 2024",
        "summary": "La hausse de la demande est \u00absoutenue par la croissance du PIB mondial\u00bb, selon l\u2019Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole, sur fond d\u2019une meilleure situation \u00e9conomique en Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/640805302968"
    },
    {
        "title": "La longue convalescence des transports publics apr\u00e8s le Covid",
        "summary": "Les statistiques montrent que la fr\u00e9quentation des trains remonte difficilement la pente, depuis la fin des mesures anti-Covid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/747405010001"
    },
    {
        "title": "Les maillots de Messi port\u00e9s durant le Mondial vendus \u00e0 prix d\u2019or",
        "summary": "Un jeu de six maillots port\u00e9s par la \u00abPulga\u00bb lors de l\u2019\u00e9pop\u00e9e victorieuse de l\u2019Argentine \u00e0 la Coupe du monde 2022 a \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9 aux ench\u00e8res contre 7,8 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/538714930637"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois, une femme arbitrera un match de Premier League",
        "summary": "D\u00e9sign\u00e9e pour diriger la rencontre entre Fulham et Burnley, le 23 d\u00e9cembre, Rebecca Welch entre dans l\u2019histoire du championnat d\u2019Angleterre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/720888493761"
    },
    {
        "title": "Messi, Haaland et Mbapp\u00e9 se disputent le prix FIFA",
        "summary": "Apr\u00e8s le Ballon d\u2019or, l\u2019Argentin, le Norv\u00e9gien et le Fran\u00e7ais sont en concurrence pour un autre prix du meilleur joueur de l\u2019ann\u00e9e, cette fois d\u00e9cern\u00e9 par la FIFA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/842483924820"
    },
    {
        "title": "L\u2019amusante r\u00e9action d\u2019Odermatt quand il se fait battre",
        "summary": "Le prodige suisse accordait une interview \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision, jeudi, lorsque l\u2019Am\u00e9ricain Bryce Bennett a franchi victorieusement la ligne d\u2019arriv\u00e9e de la descente de Val Gardena.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/588295509495"
    },
    {
        "title": "Un prototype vol\u00e9 de Lancia rep\u00each\u00e9 par hasard",
        "summary": "Un mod\u00e8le pas encore sorti de la future citadine italienne a \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9 mardi dans un canal pr\u00e8s de Montb\u00e9liard. Ceci, apr\u00e8s six semaines de recherches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/806620702943"
    },
    {
        "title": "Un lac artificiel sort de terre par surprise",
        "summary": "\u00c0 Schoeneck, en Moselle, une ancienne carri\u00e8re mini\u00e8re se m\u00e9tamorphose en un lac artificiel.\u00a0Ce ph\u00e9nom\u00e8ne singulier prend forme depuis plus d\u2019un an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/711299384033"
    },
    {
        "title": "Elle se vante d\u2019avoir gagn\u00e9 \u00e0 la loterie et s\u2019en mord les doigts",
        "summary": "Une Am\u00e9ricaine a fait l\u2019erreur de montrer son billet gagnant sur les r\u00e9seaux sociaux. Un internaute en a profit\u00e9 pour lui couper l\u2019herbe sous le pied.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/902720629707"
    },
    {
        "title": "Une gourmande d\u00e9robe un camion contenant 10\u2019000 donuts",
        "summary": "La voleuse a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e une semaine plus tard. Elle a \u00e9t\u00e9\u00a0inculp\u00e9e pour s\u2019\u00eatre empar\u00e9e d\u2019un camion sans le consentement de son propri\u00e9taire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/177584116484"
    },
    {
        "title": "Ed Sheeran en tribunes avec Elton John: un grand moment!",
        "summary": "Le folkeux britannique, fan du club d\u2019Ipswich, a invit\u00e9 la l\u00e9gende de la pop britannique, ex-pr\u00e9sident de Watford, \u00e0 voir un match entre les deux \u00e9quipes. Epique!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/510583025810"
    },
    {
        "title": "Prison avec sursis et 250\u2019000 euros d\u2019amende pour Isabelle Adjani",
        "summary": "L\u2019actrice fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e, jeudi, \u00e0 2 ans de prison avec sursis et une amende. La justice lui a notamment reproch\u00e9 d\u2019avoir menti sur son domicile fiscal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/632096459274"
    },
    {
        "title": "Jonathan Bailey a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de mort parce qu\u2019il est gay",
        "summary": "L\u2019acteur de 35\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019homophobie lorsqu\u2019il se trouvait dans un caf\u00e9 \u00e0 Washington. \u00abD\u2019o\u00f9 je viens, les gens comme moi tuent les gens comme toi\u00bb, lui a lanc\u00e9 un homme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/689815803731"
    },
    {
        "title": "Nad\u00e8ge Lacroix a un nouvel homme dans sa vie",
        "summary": "C\u2019est via une vid\u00e9o partag\u00e9e sur Instagram que la Genevoise de 37\u00a0ans a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre en couple. Son nouveau compagnon est un ancien candidat de \u00abMari\u00e9s au premier regard\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/185907051724"
    },
    {
        "title": "Malade, Fran\u00e7oise Hardy veut \u00abpartir bient\u00f4t et de fa\u00e7on rapide\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019approche de son 80e anniversaire, la chanteuse Fran\u00e7oise Hardy, atteinte d\u2019un cancer, s\u2019est confi\u00e9e dans une interview pour \u00abParis Match\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/320717413647"
    },
    {
        "title": "Lost Frequencies, Shaka Ponk, Zola et de l\u2019op\u00e9ra au Vibiscum",
        "summary": "Le festival veveysan a annonc\u00e9 les premiers noms de sa troisi\u00e8me \u00e9dition. Le dimanche a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 et il sera consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019op\u00e9ra avec le t\u00e9nor p\u00e9ruvien Juan Diego Fl\u00f3rez.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/855198135908"
    },
    {
        "title": "North West sur sc\u00e8ne avec papa pour leur titre commun",
        "summary": "La fille de Kim Kardashian et de Kanye West a pr\u00e9sent\u00e9, aux c\u00f4t\u00e9s de son p\u00e8re, un morceau qu\u2019ils ont r\u00e9alis\u00e9 ensemble.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/459768670592"
    },
    {
        "title": "Tal devenue Taloula: \u00abJe suis en train de devenir pauvre\u00bb",
        "summary": "La chanteuse isra\u00e9lienne a connu la gloire en France sous le nom de Tal. Deux ans apr\u00e8s un d\u00e9m\u00e9nagement \u00e0 Londres, un changement de nom et de style, elle dit gal\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/555796686501"
    },
    {
        "title": "En Chine, l\u2019IA permet de ressusciter virtuellement les d\u00e9funts",
        "summary": "De plus en plus de Chinois endeuill\u00e9s ont recours \u00e0 l\u2019intelligence artificielle (IA) pour redonner un semblant de vie \u00e0 leurs proches disparus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/746163488648"
    },
    {
        "title": "Twitch assouplit ses r\u00e8gles en mati\u00e8re de nudit\u00e9",
        "summary": "La plateforme vid\u00e9o a tent\u00e9 de clarifier ses directives en mati\u00e8re de contenus suggestifs et explicites, \u00e0 la suite d\u2019une controverse suscit\u00e9e par un mannequin d\u2019OnlyFans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/606599489633"
    },
    {
        "title": "Threads, rival du r\u00e9seau X, d\u00e9barque en Europe",
        "summary": "Cinq mois apr\u00e8s son lancement, le r\u00e9seau social du groupe Meta est disponible depuis jeudi aussi dans l\u2019UE (y compris en Suisse), mais avec une option particuli\u00e8re pour s\u2019adapter \u00e0 la r\u00e9glementation du continent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/988293726427"
    },
    {
        "title": "La seconde g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019humano\u00efde Optimus gagne en dext\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Baptis\u00e9 Optimus Gen 2, la nouvelle version du robot bip\u00e8de a montr\u00e9 ses nouvelles capacit\u00e9s dans une vid\u00e9o publi\u00e9e mercredi par le c\u00e9l\u00e8bre constructeur automobile dirig\u00e9 par Elon Musk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/173598518835"
    },
    {
        "title": "Un joli gadget sous-utilis\u00e9\u00a0\u00e0 la recherche de son public",
        "summary": "Pas donn\u00e9 et tr\u00e8s limit\u00e9, le PlayStation Portal permet de jouer \u00e0 la PlayStation\u00a05 \u00e0 distance en laissant libre la t\u00e9l\u00e9vision du salon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/720118125375"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour l\u2019E3, le plus grand salon des jeux vid\u00e9o",
        "summary": "Affaibli par la pand\u00e9mie, la d\u00e9sertion des grands acteurs de l\u2019industrie vid\u00e9oludique et concurrenc\u00e9 par des \u00e9v\u00e9nements alternatifs, le salon embl\u00e9matique am\u00e9ricain a mis d\u00e9finitivement la cl\u00e9 sous la porte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/279773445914"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Day Before\u00bb est un fiasco et n\u2019aura pas de jour d\u2019apr\u00e8s",
        "summary": "La plateforme Steam a supprim\u00e9 de son catalogue le jeu de zombies tr\u00e8s attendu, apr\u00e8s son lancement catastrophique. Dans la foul\u00e9e, son studio de d\u00e9veloppement, Fntastic, a annonc\u00e9 sa fermeture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/721880207478"
    },
    {
        "title": "Daillettes: \u00abStreamer me permet de d\u00e9passer mon autisme\u00bb",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 sa cha\u00eene Twitch, la Lausannoise Daillettes (22 ans) se sent elle-m\u00eame en \u00e9changeant avec sa communaut\u00e9 autour de sa passion pour les jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/412868251589"
    },
    {
        "title": "\u00abIncarner Wonka a \u00e9t\u00e9 un vrai challenge\u00bb",
        "summary": "Timoth\u00e9e Chalamet succ\u00e8de \u00e0 Johnny Depp et \u00e0 Gene Wilder, dans la peau du chocolatier un peu fou imagin\u00e9 par le Britannique\u00a0Roald Dahl, dans \u00abCharlie et la chocolaterie\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/197988032767"
    },
    {
        "title": "\u00abJe bosse dur pour cr\u00e9er des personnages qui ont du relief\u00bb",
        "summary": "Pour son r\u00f4le de cuisini\u00e8re d\u2019un lyc\u00e9e priv\u00e9 dans \u00abWinter Break\u00bb, Da\u2019Vine Joy Randolph a appris \u00e0 fumer pour de vrai. Elle a aussi pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 manger pendant le tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/210273895900"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019avis d\u2019un acteur sur son film n\u2019a pas grande importance\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s des \u00abTrois mousquetaires: D\u2019Artagnan\u00bb, Vincent Cassel se glisse une deuxi\u00e8me fois dans la peau d\u2019Athos pour la suite, centr\u00e9e sur le personnage de Milady.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/263187047798"
    },
    {
        "title": "Paul Mescal serait dans la course pour remplacer Daniel Craig",
        "summary": "L\u2019acteur irlandais serait le favori des producteurs de la saga James Bond qui songeraient m\u00eame \u00e0 avoir deux 007 dans le prochain film.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/184082391820"
    },
    {
        "title": "Que manger pour pr\u00e9server sa sant\u00e9 mentale?",
        "summary": "Deux \u00e9tudes r\u00e9centes expliquent quels aliments sont bons pour le moral. Les p\u00e2tes et le yogourt sont en t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/542122717687"
    },
    {
        "title": "Cette pratique amoureuse peut ruiner No\u00ebl",
        "summary": "Le scrooging consiste \u00e0 rompre avant No\u00ebl. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne s\u2019explique par le manque d\u2019envie d\u2019offrir un cadeau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/966902303761"
    },
    {
        "title": "Travailler moins le lundi pour ne pas stresser le dimanche",
        "summary": "Prendre le temps et ne pas surcharger sa journ\u00e9e du lundi, voici la solution d\u2019une influenceuse pour bien commencer la semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/536179128449"
    },
    {
        "title": "Comment pr\u00e9venir la gueule de bois et s\u2019en d\u00e9barrasser",
        "summary": "Un ap\u00e9ro de No\u00ebl, un verre vin chaud: on boit beaucoup en ce moment, parfois m\u00eame un peu trop. Voici des conseils pour \u00e9viter la gueule de bois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/258048707397"
    },
    {
        "title": "Tout n\u2019a pas besoin d\u2019\u00eatre parfait \u00e0 No\u00ebl",
        "summary": "Beaucoup de gens se mettent inutilement la pression pour organiser leurs r\u00e9ceptions de fin d\u2019ann\u00e9e. Une psy nous invite \u00e0 prendre du recul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/740060199924"
    },
    {
        "title": "Un joaillier genevois pare les chanteurs du Grand Th\u00e9\u00e2tre",
        "summary": "La maison Chopard accessoirise les solistes de la nouvelle production de l\u2019op\u00e9ra genevois, mise en sc\u00e8ne par un acteur hollywoodien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/999418778861"
    },
    {
        "title": "La Gen Z a trouv\u00e9 le rempla\u00e7ant du legging",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, les influenceuses ne jurent que par le flared legging, une version \u00e9vas\u00e9e de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/532181030996"
    },
    {
        "title": "Sans femmes, pas de mode",
        "summary": "L\u2019exposition \u00abWomen Dressing Women\u00bb s\u2019ouvre aujourd\u2019hui au Metropolitan Museum. Elle est consacr\u00e9e aux grandes cr\u00e9atrices de mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/216658507821"
    },
    {
        "title": "Savoir offrir de la lingerie: les dessous d\u2019un art subtil",
        "summary": "C\u2019est le cadeau casse-gueule par excellence. Entre la taille \u00e0 choisir et le moment auquel offrir le pr\u00e9sent, il y a quelques \u00e9cueils \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/281189024141"
    },
    {
        "title": "Ce mensonge que les pilotes disent aux passagers",
        "summary": "\u00abNous allons rattraper le retard\u00bb, vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu cette phrase en avion. Mais ce n\u2019est pas du tout possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/609907236693"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran, un pays \u00e0 visiter par procuration",
        "summary": "Deux livres, l\u2019un r\u00e9cent, l\u2019autre moins, et une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Gen\u00e8ve nous font voyager en Iran, destination fortement d\u00e9conseill\u00e9e aux touristes. On revient \u00e9merveill\u00e9 de l\u2019exploration de ces territoires culturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/198752854198"
    },
    {
        "title": "Dormez gratuitement dans la cabane du P\u00e8re No\u00ebl en Finlande",
        "summary": "Quelques chanceux pourront passer la nuit\u00a0du 18 au 21\u00a0d\u00e9cembre, \u00e0 Rovaniemi dans un d\u00e9cor f\u00e9erique. Airbnb et l\u2019office du tourisme finlandais sont \u00e0 l\u2019origine de l\u2019op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/638838428993"
    },
    {
        "title": "Dormez chez Willy Wonka pour 11\u00a0francs",
        "summary": "Deux h\u00f4tels \u00e0 New York et Los Angeles proposent de s\u2019immerger dans l\u2019univers fantastique du chocolatier du 15 au 16\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/943191903672"
    },
    {
        "title": "12 lieux m\u00e9connus pour votre bucket list de 2024",
        "summary": "Vous cherchez de l\u2019inspiration pour vos vacances de 2024? Nous avons concoct\u00e9 une compilation de douze destinations tir\u00e9es de la cat\u00e9gorie \u00ab\u00e0 d\u00e9couvrir\u00bb d\u2019un guide de voyage allemand.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/614013072540"
    },
    {
        "title": "Un cadeau fait maison, le baume corporel",
        "summary": "Il est beau, il sent bon et il fait plaisir. Quelques produits naturels tels que du beurre de cacao, de la cire d\u2019abeille et une huile essentielle suffisent \u00e0 r\u00e9aliser un pr\u00e9sent personnalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103070735774"
    },
    {
        "title": "5 astuces gratuites pour prendre soin de ses cheveux",
        "summary": "Rincer, essorer et s\u00e9cher correctement sa chevelure permet de bien l\u2019entretenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246836892092"
    },
    {
        "title": "De l\u00e8vres ab\u00eem\u00e9es \u00e0 une bouche toute douce",
        "summary": "En hiver, on rit, mange et on s\u2019embrasse beaucoup. Les l\u00e8vres doivent donc \u00eatre en pleine forme. Si ce n\u2019est pas le cas des v\u00f4tres, c\u2019est que vous commettez peut-\u00eatre ces erreurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221522518882"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que vos lunettes ne s\u2019embuent en hiver",
        "summary": "Quand il fait froid dehors, la vision se trouble, surtout celles des porteurs de lunettes qui ont \u00e0 faire face \u00e0 la bu\u00e9e une fois qu\u2019ils retournent au chaud. Mais ce n\u2019est pas une fatalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844736604569"
    },
    {
        "title": "Gagne un Airwrap et un aspirateur Dyson",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl sont \u00e0 nos portes, et 20 minutes Lifestyle te plonge dans l'esprit festif avec une profusion d'inspiration pour les f\u00eates et des opportunit\u00e9s passionnantes de remporter des cadeaux. Participe \u00e0 notre tirage au sort et tente de gagner, avec un peu de chance, un fer \u00e0 friser et un aspirateur Dyson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/480628740527"
    },
    {
        "title": "Agrumes et \u00e9pices: la m\u00e9thode naturelle pour parfumer son int\u00e9rieur",
        "summary": "Cuire un pot-pourri. Tel est le principe de ce que les anglophones appellent un \u00absimmer pot\u00bb. La maison est parfum\u00e9e avec des produits naturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690877776310"
    },
    {
        "title": "Faire le m\u00e9nage, c\u2019est bon pour le moral!",
        "summary": "Nettoyer son int\u00e9rieur quand on est stress\u00e9 est une excellente id\u00e9e! Il y a plusieurs raisons \u00e0 cela. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/730181679188"
    },
    {
        "title": "Gare \u00e0 ne pas commettre un impair en nourrissant les oiseaux",
        "summary": "Afin que les oiseaux indig\u00e8nes passent mieux l\u2019hiver, nous avons demand\u00e9 \u00e0 la Station ornithologique suisse \u00e0 quoi il faut faire attention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/611198351864"
    },
    {
        "title": "Comment bien se comporter au repas de No\u00ebl",
        "summary": "Christophe Laurent, ambassadeur des valeurs de l\u2019EHL Hospitality Business School, d\u00e9taille les bonnes mani\u00e8res \u00e0 adopter \u00e0 table pendant les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/313458924422"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Ces aliments contiennent plus de sucre que vous ne le pensez",
        "summary": "Le sucre est omnipr\u00e9sent. Si on en est conscient pour certains produits, la quantit\u00e9 r\u00e9elle qu\u2019ils contiennent n\u2019en reste pas moins choquante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/156597816980"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi reconna\u00eet-on un poisson ou des fruits de mer frais?",
        "summary": "Si vous envisagez de pr\u00e9parer un plat de poisson ou de fruits de mer, la fra\u00eecheur du produit est un crit\u00e8re primordial. Voici quelques conseils qui vous permettront de faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/308463688675"
    },
    {
        "title": "La \u00abmalboufusion\u00bb: grosse tendance food de 2024",
        "summary": "Ramen alla carbonara et\u00a0Tacos de cheeseburger\u2026 Pinterest annonce les nouveaux trends culinaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/288518232524"
    },
    {
        "title": "Oui, on peut griller des gla\u00e7ons au barbecue",
        "summary": "En Chine, les internautes se passionnent pour des cubes de glace pass\u00e9s au grill. Une sp\u00e9cialit\u00e9 dont les origines restent m\u00e9connues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/101325027208"
    },
    {
        "title": "Y a-t-il de la marge sur les compteurs de vitesse?",
        "summary": "Sur les voitures r\u00e9centes, les tachym\u00e8tres sont tr\u00e8s pr\u00e9cis, surtout \u00e0 faible allure. Vous pensez avoir de la marge, d\u00e9trompez-vous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/846535541581"
    },
    {
        "title": "La neige sur la voiture, \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher",
        "summary": "Avec les chutes de neige, les premi\u00e8res amendes ont fait leur apparition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/180221911095"
    },
    {
        "title": "Une copie du permis de circulation\u00a0suffit-elle?",
        "summary": "La question revient r\u00e9guli\u00e8rement: peut-on pr\u00e9senter une copie du permis de circulation et du permis de conduire au lieu de l\u2019original lors d\u2019un contr\u00f4le \u2013 et que peut faire un voleur avec le permis de circulation?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/610718382428"
    },
    {
        "title": "M\u00eame les zombies n\u2019ont aucune chance face \u00e0 ces v\u00e9hicules",
        "summary": "Bien qu\u2019une apocalypse de zombies soit peu probable, il est toujours bon d\u2019avoir dans son garage un v\u00e9hicule capable de vous sauver la vie dans ce genre de circonstance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/326474581163"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l\u2019exposition \u00abTintin l\u2019aventure immersive\u00bb",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l\u2019exposition \u00abTintin l\u2019aventure immersive\u00bb qui a lieu du 13 octobre 2023 au 11 f\u00e9vrier 2024 \u00e0\u00a0 Beaulieu, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/379924981494"
    },
    {
        "title": "Gagne 1 an de cin\u00e9ma pour toi et la personne de ton choix",
        "summary": "No\u00ebl approche et 20 minutes Lifestyle te met dans l'ambiance avec beaucoup d'inspiration et de super jeux-concours. Et pour couronner le tout, nous mettons en jeu une ann\u00e9e enti\u00e8re de cin\u00e9ma pour deux personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/795584028531"
    },
    {
        "title": "Gagne le trio Apple parfait : iPhone 15, Apple Watch et AirPods",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl approchent, et 20 minutes Lifestyle te plonge dans l'atmosph\u00e8re festive avec une abondance d'inspiration pour No\u00ebl et des jeux-concours exceptionnels. En guise de surprise, nous t'offrons un ensemble Apple imbattable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/622579397422"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end bien-\u00eatre pour toi et la personne de ton choix",
        "summary": "No\u00ebl approche \u00e0 grands pas, et 20 minutes Lifestyle t'ouvre la porte de la magie festive en te proposant une abondance d'inspiration pour la saison et des jeux-concours captivants. En prime, nous te r\u00e9servons une exp\u00e9rience exclusive : une nuit avec petit-d\u00e9jeuner et acc\u00e8s bien-\u00eatre dans l'un des 90 \u00e9tablissements s\u00e9lectionn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/650370092297"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Contamination radioactive d\u2019un ouvrier de Fukushima",
        "summary": "Un ouvrier de la centrale nucl\u00e9aire en cours de d\u00e9mant\u00e8lement de Fukushima\u00a0a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une contamination radioactive au visage. Son \u00e9tat de sant\u00e9 est stable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/884097143609"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but d\u2019une exp\u00e9rimentation de cannabis l\u00e9gal",
        "summary": "Une exp\u00e9rimentation visant \u00e0 \u00e9liminer une \u00abzone grise\u00bb juridique d\u00e9bute vendredi pour quatre ans dans les villes m\u00e9ridionales de Br\u00e9da et Tilbourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/623026045416"
    },
    {
        "title": "Guyana et Venezuela n\u2019auront pas recours \u00ab\u00e0 la force\u00bb",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents du Guyana et du Venezuela se sont rencontr\u00e9s jeudi pour faire redescendre la tension autour du territoire disput\u00e9 de l\u2019Essequibo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/840857358368"
    },
    {
        "title": "Un agent pastoral abuse d\u2019une mineure et r\u00e9clame 81\u2019000 fr.",
        "summary": "Un cadre de l\u2019\u00c9glise jurassienne a fait subir des abus sexuels \u00e0 une fille de moins de 16 ans. Vir\u00e9, il a contest\u00e9 son licenciement au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral et a demand\u00e9 des indemnit\u00e9s. En vain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/956629855890"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109593009272"
    },
    {
        "title": "Sueurs froides sur une attraction inspir\u00e9e de \u00abJurassic Park\u00bb",
        "summary": "Des amateurs de sensations fortes ont pass\u00e9 45\u00a0minutes coinc\u00e9s la t\u00eate en bas, \u00e0 40\u00a0m\u00e8tres de hauteur, jeudi matin \u00e0 Osaka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/220094603938"
    },
    {
        "title": "Marco Odermatt heureux pour son pote Marco Kohler",
        "summary": "Troisi\u00e8me de la premi\u00e8re descente de la saison \u00e0 Val Gardena, le Nidwaldien s\u2019est r\u00e9jouit pour son ami Marco Kohler, surprenant huiti\u00e8me sur la Saslong.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/299792342339"
    },
    {
        "title": "\u00abPast Lives\u00bb: le r\u00f4le d\u2019une vie pour Greta Lee",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de seconds r\u00f4les \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et au th\u00e9\u00e2tre, l\u2019actrice am\u00e9ricaine joue l\u2019h\u00e9ro\u00efne d\u2019un film pour la premi\u00e8re fois gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alisatrice Celine Song.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/334325434291"
    },
    {
        "title": "Des soldats de Tsahal profanent une mosqu\u00e9e avec des chants juifs",
        "summary": "L\u2019Autorit\u00e9 palestinienne a condamn\u00e9 jeudi des images montrant des soldats isra\u00e9liens r\u00e9citant une pri\u00e8re juive dans une mosqu\u00e9e de Cisjordanie occup\u00e9e, qualifiant cette \u00abprofanation\u00bb de \u00abhonteuse\u00bb. (AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/563043397596"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9diteur de Firefox vous sert des sites web \u00e0 la sauce IA",
        "summary": "La fondation Mozilla a mis en ligne Solo, un outil de cr\u00e9ation gratuit qui ne requiert aucune connaissance en programmation informatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/226995846892"
    },
    {
        "title": "Qui paie la mise en fourri\u00e8re d\u2019un v\u00e9hicule gar\u00e9 sur un terrain priv\u00e9?",
        "summary": "Sur terrain priv\u00e9, ce n\u2019est pas la police qui est comp\u00e9tente pour mettre \u00e0 l\u2019amende ou \u00e0 la fourri\u00e8re les voitures mal gar\u00e9es, ce qui cr\u00e9e un certain flou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/636272365317"
    },
    {
        "title": "Pictogrammes et langue des signes pour dialoguer aux Urgences",
        "summary": "Un personnage fictif qui signe va \u00eatre utilis\u00e9 aux HUG, d\u00e8s 2024. Une plateforme a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour communiquer avec les patients en situation de handicap.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/658623678446"
    },
    {
        "title": "Des nuggets d\u2019alligator en poche, il viole une statue de lamantin",
        "summary": "Ivre, un jeune homme a sem\u00e9 le chaos dans un restaurant de Floride avant de s\u2019en prendre \u00e0 une d\u00e9coration en plastique et d\u2019insulter le personnel d\u2019un h\u00f4tel, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/257176111797"
    },
    {
        "title": "La DJ Amelie Lens a accouch\u00e9 d\u2019une petite Kiki",
        "summary": "L\u2019artiste belge a annonc\u00e9 l\u2019arriv\u00e9e de son premier enfant. L\u2019accouchement s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 sans encombre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/313448693694"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tenu s\u2019\u00e9vade de l\u2019h\u00f4pital apr\u00e8s l\u2019agrandissement de son p\u00e9nis",
        "summary": "En raison d\u2019un p\u00e9nis douloureux en prison suite \u00e0 une op\u00e9ration d\u2019agrandissement, un Tha\u00eflandais de 37 ans a d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9. Mais il n\u2019y est pas rest\u00e9 longtemps. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/885986509751"
    },
    {
        "title": "Les techniciens \u00abjouent au Kapla\u00bb avec les os des catacombes",
        "summary": "Le travail de l\u2019\u00e9quipe d\u2019expert se fait \u00e0 sec, sans mortier. Les os ab\u00eem\u00e9s servent de cales entre les restes en meilleurs \u00e9tats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/560394838495"
    },
    {
        "title": "Augmentation des salaires \u00abhistorique\u00bb pour les coiffeurs",
        "summary": "Les salaires minimaux des coiffeurs suisses devraient augmenter de plus de 10% en moyenne d\u2019ici \u00e0 2027. Des jours de cong\u00e9s suppl\u00e9mentaires ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/987982393274"
    },
    {
        "title": "\u00abGrand-maman, c\u2019est moi, Alex. Je veux rentrer \u00e0 la maison\u00bb",
        "summary": "Enlev\u00e9 par sa m\u00e8re et son grand-p\u00e8re il y a 6\u00a0ans, un jeune Britannique s\u2019est enfui de la communaut\u00e9 o\u00f9 il vivait, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Apr\u00e8s quatre jours d\u2019errance, il a \u00e9t\u00e9 pris en charge et identifi\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/522639174987"
    },
    {
        "title": "Olivia Rodrigo est en couple avec un acteur britannique",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 vue en train d\u2019\u00e9changer un baiser langoureux avec le com\u00e9dien britannique Louis Partridge, vu notamment dans le film \u00abEnola Holmes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527363861209"
    },
    {
        "title": "Un nouveau naufrage dans la Manche fait un mort et un bless\u00e9",
        "summary": "Au total, une soixantaine de personnes se trouvait sur cette embarcation en difficult\u00e9 au large des c\u00f4tes fran\u00e7aises. Lorsque les secours sont arriv\u00e9s, deux personnes \u00e9taient inconscientes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/613020847122"
    },
    {
        "title": "Lourde suspension contre Martin Frk",
        "summary": "Le joueur tch\u00e8que de Rapperswil a \u00e9cop\u00e9 d\u2019une suspension de cinq matches et d\u2019une amende de 7660 francs suisses pour son coup de patin contre le Lausannois Lawrence Pilut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/494426144664"
    },
    {
        "title": "Policier condamn\u00e9 pour contrainte sur son ex-amie",
        "summary": "Un agent en fonction a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de contrainte sur son ex-compagne et d\u2019instigation \u00e0 la violation du secret de fonction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/506294109436"
    },
    {
        "title": "Un coup de filet antiterroriste aurait d\u00e9jou\u00e9 un attentat",
        "summary": "Six personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en d\u00e9tention provisoire. Les autorit\u00e9s danoises n\u2019ont pas confirm\u00e9 les dires d\u2019Isra\u00ebl, qui affirme qu\u2019il s\u2019agit de membres du Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/926864613823"
    },
    {
        "title": "Porc et poulet c\u2019est au magasin, b\u0153uf et veau c\u2019est au resto",
        "summary": "Les Suisses optent de plus en plus souvent pour une consommation de viande hors du domicile, selon les donn\u00e9es \u00e9tablies par Proviande et la Conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/680810978444"
    },
    {
        "title": "Le \u00abFlic de Beverly Hills\u00bb reprend du service sur Netflix",
        "summary": "La plateforme de streaming a annonc\u00e9 un quatri\u00e8me volet des aventures du fantasque lieutenant Axel Foley. Il est toujours jou\u00e9 par Eddie Murphy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223547418221"
    },
    {
        "title": "Lueurs d\u2019espoir dans l\u2019optique d\u2019un avenir plus durable",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2023 s\u2019inscrira certainement dans l\u2019histoire comme \u00e9tant l\u2019une des plus chaudes. Mais, malgr\u00e9 ces sombres pr\u00e9visions, la lutte contre le changement climatique conna\u00eet des d\u00e9veloppements encourageants. Entre diminution de la d\u00e9forestation en Amazonie et criminalisation des dommages environnementaux par l\u2019Union europ\u00e9enne, petit r\u00e9capitulatif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/354169541949"
    },
    {
        "title": "Inspirez-vous des stars pour vos tenues de F\u00eates",
        "summary": "Kendall Jenner, Hailey Biber et la princesse de Galles ont r\u00e9cemment mis\u00e9 sur le rouge, le noir et le blanc. Des teintes parfaites pour r\u00e9veillonner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/758397617862"
    }
]