[
    {
        "title": "Kiev saisit l\u2019ONU apr\u00e8s l\u2019ex\u00e9cution pr\u00e9sum\u00e9e d\u2019un soldat ukrainien",
        "summary": "L'Ukraine a fustig\u00e9 le \u00abcynisme et la cruaut\u00e9\u00bb de l\u2019arm\u00e9e russe suite \u00e0 une vid\u00e9o choquante, non dat\u00e9e et non-authentifi\u00e9e, qui circule en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-kiev-saisit-l-onu-apres-l-execution-presumee-d-un-soldat-ukrainien-103218136"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton fait une apparition royale au festival du Souvenir",
        "summary": "La princesse de Galles a particip\u00e9 samedi \u00e0 son premier \u00e9v\u00e9nement royal d\u2019importance depuis la fin de la chimioth\u00e9rapie qu\u2019elle suivait pour traiter son cancer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-kate-middleton-fait-une-apparition-royale-au-festival-du-souvenir-103218170"
    },
    {
        "title": "Un retrait\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la prison pour du deal de crystal meth",
        "summary": "Peine ferme pour un Soleurois de 73 ans qui a revendu pr\u00e8s de 2 kg de drogue dure dans tout le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-chaux-de-fonds-ne-un-retraite-condamne-a-la-prison-pour-du-deal-de-crystal-meth-103217920"
    },
    {
        "title": "Servette se heurte \u00e0 l\u2019os zurichois",
        "summary": "Dominateur, le Servette FC n\u2019est pas parvenu \u00e0 passer l\u2019\u00e9paule dans le choc au sommet face au FC Zurich. Les Genevois ont \u00e9t\u00e9 contraints au nul (1-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-servette-se-heurte-a-l-os-zurichois-103218089"
    },
    {
        "title": "Une cuisine part en fum\u00e9e \u00e0 Bienne",
        "summary": "Une cuisine a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9truite par les flammes, samedi \u00e0 Bienne. Le sinistre n'a pas fait de bless\u00e9 mais l'appartement est inhabitable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-une-cuisine-part-en-fumee-a-bienne-103218114"
    },
    {
        "title": "Le village de Brienz est de nouveau en danger",
        "summary": "Le glissement de la partie sup\u00e9rieure de l\u2019\u00e9boulis s\u2019acc\u00e9l\u00e8re de mani\u00e8re inqui\u00e9tante. Il y a quelques jours seulement, une habitante a film\u00e9 une pierre tomber en direction de la vall\u00e9e. Une \u00e9vacuation pr\u00e9ventive du village est en pr\u00e9paration. (Lecteur-reporter/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/brienzbrinzauls-gr-le-village-de-brienz-est-de-nouveau-en-danger-103218131"
    },
    {
        "title": "Trois b\u00e9b\u00e9s ont pu \u00eatre h\u00e9liport\u00e9s malgr\u00e9 le brouillard",
        "summary": "La Rega a eu fort \u00e0 faire jeudi pour transporter des nouveaux-n\u00e9s en urgence malgr\u00e9 des conditions de visibilit\u00e9 difficiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ciel-de-suisse-trois-bebes-ont-pu-etre-heliportes-malgre-le-brouillard-103217885"
    },
    {
        "title": "Loi climat: sur quoi porte le vote des Valaisans?",
        "summary": "Les habitants du canton devront bient\u00f4t s'exprimer sur un texte qui vise \u00e0 limiter l'impact du d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-loi-climat-sur-quoi-porte-le-vote-des-valaisans-103207681"
    },
    {
        "title": "Soudain, une voiture tombe du deuxi\u00e8me \u00e9tage",
        "summary": "Certains clients d\u2019un centre commercial l\u2019ont \u00e9chapp\u00e9 belle. Un v\u00e9hicule a fait une chute de deux \u00e9tages et a failli les \u00e9craser. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/republique-domincaine-soudain-une-voiture-tombe-du-deuxieme-etage-103218094"
    },
    {
        "title": "Le demi-tarif PLUS cartonne, malgr\u00e9 une incoh\u00e9rence",
        "summary": "Lanc\u00e9 il y a bient\u00f4t un an, le nouvel abonnement \u00e0 cr\u00e9dit des CFF a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 pr\u00e8s de 200'000 voyageurs. Mais un couac va devoir \u00eatre corrig\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-publics-le-demi-tarif-plus-cartonne-malgre-une-incoherence-103217521"
    },
    {
        "title": "Lausanne s'incline sans briller \u00e0 Winterthour",
        "summary": "Des Lausannois sans id\u00e9es perdent logiquement en terre al\u00e9manique. Contre-performance pour les hommes de Ludovic Magnin apr\u00e8s quatre victoires cons\u00e9cutives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lausanne-s-incline-sans-briller-a-winterthour-103217960"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Bouteilles de lait, bo\u00eetes \u00e0 \u0153ufs, etc.: ces gens envoient leurs colis dans n\u2019importe quoi",
        "summary": "Sur la plateforme d\u2019achat et de vente de v\u00eatements et d\u2019objets d\u2019occasion Vinted une tendance \u00e9trange et hilarante s\u2019est install\u00e9e. Celle d\u2019envoyer ses colis dans n\u2019importe quel emballage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/internet-bouteilles-de-lait-boites-a-oeufs-etc-ces-gens-envoient-leurs-colis-dans-n-importe-quoidk-103217731"
    },
    {
        "title": "Un gar\u00e7onnet libanais retrouv\u00e9 vivant apr\u00e8s 14 heures sous les d\u00e9combres",
        "summary": "Hospitalis\u00e9 sous respirateur et amput\u00e9 de la main, Ali Khalifa est le seul survivant de sa famille directe, an\u00e9antie dans une frappe d'Isra\u00ebl au Liban.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frappe-israelienne-un-garconnet-libanais-retrouve-vivant-apres-14h-sous-les-decombres-103217965"
    },
    {
        "title": "La gare de Neuch\u00e2tel paralys\u00e9e par un colis suspect",
        "summary": "Une alerte \u00e0 la bombe a touch\u00e9 la gare de Neuch\u00e2tel, signale \u00abArcInfo\u00bb. Le trafic ferroviaire a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-la-gare-de-neuchatel-paralysee-par-un-colis-suspect-103217911"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ressens la honte que tout Amstellodamois doit ressentir\u00bb",
        "summary": "La ville d'Amsterdam est sous le choc apr\u00e8s les violences de jeudi soir, qualifi\u00e9es d'antis\u00e9mites par le gouvernement n\u00e9erlandais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/supporters-israeliens-attaques-je-ressens-la-honte-que-tout-amstellodamois-doit-ressentir-103218045"
    },
    {
        "title": "\u00abCette rencontre restera le plus beau moment que j\u2019ai v\u00e9cu sous l\u2019eau\u00bb",
        "summary": "Un baleineau \u00e0 bosse, nomm\u00e9 M\u00e3hina, est une v\u00e9ritable raret\u00e9 en raison de sa mutation g\u00e9n\u00e9tique qui lui conf\u00e8re une couleur blanche. Deux plongeurs ont r\u00e9cemment film\u00e9 l\u2019animal au large des c\u00f4tes de l\u2019archipel de Tonga, dans le sud du Pacifique. (Instagram/Jampress/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ocean-pacifique-cette-rencontre-restera-le-plus-beau-moment-que-j-ai-vecu-sous-l-eau-103214956"
    },
    {
        "title": "Yverdon surclass\u00e9 \u00e0 domicile par un FC B\u00e2le en d\u00e9monstration",
        "summary": "Rapidement r\u00e9duits \u00e0 dix, les Nord-Vaudois n\u2019ont pas fait le poids face \u00e0 des Rh\u00e9nans s\u00e9rieux (1-4) et conc\u00e8dent une troisi\u00e8me d\u00e9faite de suite. Kevin Carlos a marqu\u00e9 pour son retour au Municipal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-yverdon-surclasse-a-domicile-par-un-fc-bale-en-demonstration-103218092"
    },
    {
        "title": "Le Qatar suspend sa m\u00e9diation entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "Le pays affirme toutefois qu'il reprendra sa mission lorsque \u00ables deux parties feront preuve de volont\u00e9 et de s\u00e9rieux\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-a-gaza-le-qatar-retire-sa-mediation-entre-israel-et-le-hamas-palestinien-103217910"
    },
    {
        "title": "Malade, Camilla ne participera pas aux comm\u00e9morations militaires",
        "summary": "Suivant l'avis des m\u00e9decins, l\u2019\u00e9pouse de Charles III, qui souffre \u00abd\u2019une infection pulmonaire\u00bb, a annul\u00e9 ses engagements du week-end \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-malade-camilla-ne-participera-pas-aux-commemorations-militaires-103217899"
    },
    {
        "title": "Lavage \u00e0 la main ou au lave-vaisselle: voici le meilleur",
        "summary": "Un utilisateur de TikTok pr\u00e9sente des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur des bols nettoy\u00e9s diff\u00e9remment. L'appareil \u00e9lectrom\u00e9nager est plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bacteriologique-qu-est-ce-qui-est-plus-propre-laver-la-vaisselle-a-la-main-ou-au-lave-vaisselle-103216880"
    },
    {
        "title": "Deux militaires saoudiens tu\u00e9s dans une attaque au Y\u00e9men",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Joe Biden recevra Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche mercredi",
        "summary": "Fin du suspense lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Donald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-donald-trump-president-la-chine-felicite-donald-trump-pour-sa-victoire-103153464"
    },
    {
        "title": "Un ex-diplomate suisse se confie: \u00abTrump connaissait ses dossiers\u00bb",
        "summary": "Le Zurichois Martin Dahinden a repr\u00e9sent\u00e9 la Suisse \u00e0 Washington lorsque Barack Obama et Donald Trump \u00e9taient au pouvoir. L'ancien diplomate a expliqu\u00e9 \u00e0 la \u00abNZZ\u00bb comment fonctionnait le r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-un-ex-diplomate-suisse-se-confie-trump-connaissait-ses-dossiers-103217871"
    },
    {
        "title": "Ce restaurant est sous le feu des critiques \u00e0 cause de cette vid\u00e9o",
        "summary": "Le restaurant canadien Runway 06 est devenu viral sur les r\u00e9seaux sociaux apr\u00e8s avoir partag\u00e9 une vid\u00e9o de la pr\u00e9paration d\u2019un steak de c\u00f4tes, ce qui a suscit\u00e9 des critiques parmi les internautes.\n(Vid\u00e9o: Runway 06/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/canada-ce-restaurant-est-sous-le-feu-des-critiques-a-cause-de-cette-video-103215999"
    },
    {
        "title": "Quel est cet animal au cri viral qui fait fondre les r\u00e9seaux?",
        "summary": "Devenu un m\u00e8me incontournable sur les r\u00e9seaux sociaux, le cri per\u00e7ant du daman, ce petit animal au look de cochon d\u2019Inde, incarne parfaitement ces moments o\u00f9 l\u2019on cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment l\u2019attention maternelle. (TikTok/Pexel/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/maman-quel-est-cet-animal-au-cri-viral-qui-fait-fondre-les-reseaux-103216815"
    },
    {
        "title": "Des centaines de maisons d\u00e9truites par un incendie pr\u00e8s de Los Angeles",
        "summary": "Les autorit\u00e9s californiennes ont demand\u00e9 \u00e0 des milliers de personnes d\u2019\u00e9vacuer jeudi. Un vaste incendie a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9truit plus d\u2019une centaine de maisons. (Storyful/Afp/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-des-centaines-de-maisons-detruites-par-un-incendie-pres-de-los-angeles-103217727"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai l'impression qu'il va mieux g\u00e9rer l'\u00e9conomie\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire nette de Donald Trump, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial a pris le pouls de la rue devant la Trump Tower \u00e0 Manhattan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/devant-la-trump-tower-je-suis-enthousiaste-a-ce-que-l-inflation-baisse-103217281"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9lection de Trump pousse les Suisses vers les partis de gauche",
        "summary": "Le PS et les Verts signalent des centaines de membres suppl\u00e9mentaires depuis le scrutin \u00e9tats-unien mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/politique-l-election-de-trump-pousse-les-suisses-vers-les-partis-de-gauche-103217826"
    },
    {
        "title": "Son grand-p\u00e8re \u00e0 peine \u00e9lu, Kai Trump passe aux choses s\u00e9rieuses",
        "summary": "Golfeuse de talent, la petite-fille du futur pr\u00e9sident se lance comme influenceuse sportive. Elle a cr\u00e9\u00e9 une cha\u00eene YouTube, sur laquelle elle documente son quotidien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-son-grand-pere-a-peine-elu-kai-trump-passe-aux-choses-serieuses-103217327"
    },
    {
        "title": "Retrouvez ici, en live et en un coup d'\u0153il, les r\u00e9sultats des \u00e9lections",
        "summary": "Si Donald Trump a remport\u00e9 la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle contre Kamala Harris, le d\u00e9pouillement n'est pas termin\u00e9. Il reste notamment \u00e0 conna\u00eetre le r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/resultats-de-l-election-presidentielle-americaine-2024-trump-devant-harris-103215661"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'\u00e9lection de Trump, le retour de la \u00abth\u00e9rapie du Post-it\u00bb",
        "summary": "Sur le mur d'un couloir du m\u00e9tro de la ville, des New-Yorkais expriment par \u00e9crit leurs id\u00e9es et pens\u00e9es sur des Post-it, mani\u00e8re de conjurer les craintes provoqu\u00e9es par l'\u00e9lection du r\u00e9publicain Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-president-suite-a-l-election-de-trump-le-retour-de-la-therapie-du-post-it-103217818"
    },
    {
        "title": "Le Canada se pr\u00e9pare au pire et anticipe une vague d\u2019immigration",
        "summary": "Au lendemain de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine et face aux expulsions massives promises par Donald Trump, le Canada renforce sa vigilance pour g\u00e9rer un potentiel afflux migratoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-president-le-canada-se-prepare-au-pire-et-anticipe-une-vague-d-immigration-103217802"
    },
    {
        "title": "L'homme de 66 ans port\u00e9 disparu depuis vendredi a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9",
        "summary": "Les forces de l'ordre genevoises avaient lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moins vendredi \u00e0 la suite de la disparition d'un homme dans la Cit\u00e9 de Calvin. Il a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sain et sauf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-homme-age-de-66-ans-et-atteint-de-surdite-a-disparu-103217577"
    },
    {
        "title": "Proprio d'un poulailler condamn\u00e9 pour l'\u00e9lectrocution d'une enfant",
        "summary": "Une fillette est rest\u00e9e gravement handicap\u00e9e apr\u00e8s avoir touch\u00e9 une cl\u00f4ture qui n'\u00e9tait pas aux normes. Le ma\u00eetre des lieux a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de l\u00e9sions corporelles graves par n\u00e9gligence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-proprio-d-un-poulailler-condamne-pour-l-electrocution-d-une-enfant-103217827"
    },
    {
        "title": "Toilettes non genr\u00e9es dans les bistrots: la r\u00e9forme tombe \u00e0 l'eau",
        "summary": "Faute de consensus, le projet qui pr\u00e9voyait d'autoriser les \u00e9tablissements publics \u00e0 fusionner les WC hommes et femmes est abandonn\u00e9. Certains devront faire machine arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-toilettes-non-genrees-dans-les-bistrots-la-reforme-tombe-a-l-eau-103217377"
    },
    {
        "title": "La passerelle du Mont-Blanc, miracle pi\u00e9ton ou inutile verrue?",
        "summary": "La ville de Gen\u00e8ve vote sur une voie d\u00e9di\u00e9e aux badauds jouxtant le grand pont. Un large front soutient le projet, qui rebute les milieux patrimoniaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-ge-la-passerelle-du-mont-blanc-miracle-pieton-ou-inutile-verrue-103211328"
    },
    {
        "title": "On saura dans un mois si on revote sur la retraite des femmes",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral tiendra une audience publique le 12 d\u00e9cembre pour d\u00e9cider si l'erreur de calcul sur l'AVS justifie un nouveau vote.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-on-saura-dans-un-mois-si-on-revote-sur-la-retraite-des-femmes-103217849"
    },
    {
        "title": "Une violente collision fait deux morts et un bless\u00e9",
        "summary": "Un accident de la route a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 un Suisse et \u00e0 un Italien dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mendrisio-ti-une-violente-collision-fait-deux-morts-et-un-blesse-103217828"
    },
    {
        "title": "Menac\u00e9 par un nouvel \u00e9boulement, Brienz se pr\u00e9pare \u00e0 \u00e9vacuer",
        "summary": "Plus d'un million de m\u00e8tres cubes de roches pourraient s'abattre sur le hameau grison, o\u00f9 une \u00e9vacuation pr\u00e9ventive est en pr\u00e9paration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grisons-menace-par-un-nouvel-eboulement-brienz-se-prepare-a-evacuer-103217820"
    },
    {
        "title": "Le streaming est en perte de vitesse",
        "summary": "Le nombre de films visionn\u00e9s via les plateformes de streaming a baiss\u00e9 en 2023. La vente et la location de films en vid\u00e9o \u00e0 la demande s'en sont en revanche plut\u00f4t bien sorties.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-streaming-est-en-perte-de-vitesse-103217371"
    },
    {
        "title": "Un feu de broussailles embrase un parc de New York",
        "summary": "Alors que la ville est en alerte s\u00e9cheresse, un incendie a ravag\u00e9 une zone \u00abgrande comme \u00e0 peu pr\u00e8s deux terrains de foot\u00bb \u00e0 Brooklyn.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-feu-de-broussailles-embrase-un-parc-de-new-york-103217946"
    },
    {
        "title": "Prison Regina Coeli \u00e0 Rome: \u00ab\u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, c\u2019est une jungle\u00bb",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, 77 d\u00e9tenus et sept gardiens de l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, surpeupl\u00e9 et d\u00e9labr\u00e9, se sont donn\u00e9 la mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-prison-regina-coeli-a-rome-a-l-interieur-c-est-une-jungle-103217881"
    },
    {
        "title": "Des agressions visent des livreurs de repas d'origine \u00e9trang\u00e8re",
        "summary": "Quatre hommes soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019agressions \u00e0 caract\u00e8re raciste contre des travailleurs \u00e9trangers ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s vendredi \u00e0 Split. La police recherche les auteurs de trois autres attaques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/croatie-des-agressions-visent-des-livreurs-de-repas-d-origine-etrangere-103217869"
    },
    {
        "title": "Une Allemagne en crise f\u00eate la chute du \u00abMur de la honte\u00bb",
        "summary": "Il y a 35 ans tombait le mur de Berlin. Les festivit\u00e9s qui entourent cet \u00e9v\u00e9nement interviennent alors que la coalition d'Olaf Scholz a vol\u00e9 en \u00e9clat, plongeant la premi\u00e8re \u00e9conomie europ\u00e9enne dans une p\u00e9riode d\u2019incertitude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commemoration-une-allemagne-en-crise-fete-la-chute-du-mur-de-la-honte-103217853"
    },
    {
        "title": "Les talibans assurent que les Afghanes peuvent parler entre elles",
        "summary": "Samedi, les autorit\u00e9s talibanes ont d\u00e9menti des informations selon lesquelles le ministre de la Propagation de la vertu et de la Pr\u00e9vention du vice avait interdit aux femmes de se parler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afghanistan-les-talibans-assurent-que-les-afghanes-peuvent-parler-entre-elles-103217850"
    },
    {
        "title": "Manchester City en pleine crise, Liverpool s'envole",
        "summary": "Les quadruples champions d'Angleterre ont conc\u00e9d\u00e9 \u00e0 Brighton une quatri\u00e8me d\u00e9faite de suite (0-4). Les Reds en ont profit\u00e9 pour creuser l'\u00e9cart en t\u00eate de la Premier League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-city-en-pleine-crise-liverpool-s-envole-103218133"
    },
    {
        "title": "La Juventus retrouve le podium en Serie A, l'AC Milan ses doutes",
        "summary": "La Vieille Dame a domin\u00e9 le derby de Turin (2-0) pour s'emparer provisoirement de la 3e place. Tenus en \u00e9chec par Cagliari (3-3), les Rossoneri continuent de patiner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-juventus-retrouve-le-podium-en-serie-a-l-ac-milan-ses-doutes-103218183"
    },
    {
        "title": "Coco Gauff devient la plus jeune gagnante du Masters",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine de 20 ans a battu samedi, en finale \u00e0 Riyad, la Chinoise Zheng Qinwen en trois manches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-coco-gauff-devient-la-plus-jeune-gagnante-du-masters-103218141"
    },
    {
        "title": "Le PSG d\u00e9roule en Ligue 1, Monaco nouveau dauphin",
        "summary": "Le champion de France en titre s'est balad\u00e9 \u00e0 Angers (2-4), au cours d'une 11e journ\u00e9e de Ligue 1 o\u00f9 Monaco a renvers\u00e9 Strasbourg (1-2) pour reprendre la 2e place \u00e0 l'OM.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-deroule-en-ligue-1-monaco-nouveau-dauphin-103218104"
    },
    {
        "title": "Mignons, \u00e9pineux et, depuis peu, potentiellement menac\u00e9s",
        "summary": "Les h\u00e9rissons figurent pour la premi\u00e8re fois sur la liste rouge des esp\u00e8ces animales menac\u00e9es. La raison principale de ce nouveau statut? Une perte de leur habitat. Heureusement, les particuliers peuvent agir pour les aider.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-herissons-mignons-epineux-et-depuis-peu-potentiellement-menaces-103216262"
    },
    {
        "title": "\u00abUne recherche sur ChatGPT consomme au moins dix fois plus d\u2019\u00e9nergie qu\u2019une recherche sur Google\u00bb",
        "summary": "Les premiers centres de donn\u00e9es am\u00e9ricains devraient bient\u00f4t \u00eatre aliment\u00e9s par l\u2019\u00e9nergie issue de leurs propres centrales nucl\u00e9aires. En Suisse aussi, la consommation d\u2019\u00e9nergie augmente massivement en raison de l\u2019utilisation de l\u2019intelligence artificielle. Martin Casaulta, de la Swiss Datacenter Efficiency Association, s\u2019engage pour la limiter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-energetique-une-recherche-sur-chatgpt-consomme-au-moins-dix-fois-plus-d-energie-qu-une-recherche-sur-google-103214658"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9t\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 terrible pour les remont\u00e9es m\u00e9caniques",
        "summary": "La m\u00e9t\u00e9o capricieuse de ces derniers mois a jou\u00e9 en la d\u00e9faveur des remont\u00e9es m\u00e9caniques suisses, qui ont enregistr\u00e9 une baisse de la fr\u00e9quentation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-ete-n-a-pas-ete-terrible-pour-les-remontees-mecaniques-103217448"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 une gr\u00e8ve SNCF illimit\u00e9e \u00e0 10 jours des vacances de No\u00ebl",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Krach de PrimeEnergy: \u00abL'argent ne circulait pas \u00e0 sens unique\u00bb",
        "summary": "Laurin F\u00e4h, actionnaire majoritaire de la soci\u00e9t\u00e9 dont la d\u00e9b\u00e2cle met \u00e0 mal l'\u00e9pargne de centaines d'investisseurs, refuse d'endosser le r\u00f4le du m\u00e9chant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-krach-de-primeenergy-l-argent-ne-circulait-pas-a-sens-unique-103217538"
    },
    {
        "title": "Le co\u00fbt sanitaire cach\u00e9 de la malbouffe est un gouffre financier",
        "summary": "Estim\u00e9 \u00e0 plus de 8000 milliards de dollars par an, le co\u00fbt largement invisible des mauvaises habitudes alimentaires vient s'ajouter aux co\u00fbts sanitaires d\u00e9j\u00e0 connus et bien identifi\u00e9s, notamment les d\u00e9penses m\u00e9dicales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-cout-sanitaire-cache-de-la-malbouffe-est-un-gouffre-financier-103217395"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Un trader crypto mise tout sur Trump et remporte 49 millions",
        "summary": "En misant plus de 30 millions de dollars sur une victoire du r\u00e9publicain, un Fran\u00e7ais a r\u00e9alis\u00e9 le coup de poker d'une vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-un-trader-crypto-mise-tout-sur-trump-et-remporte-49-millions-103217035"
    },
    {
        "title": "Trump au pouvoir: bourses en hausse, bitcoin et dollar s'envolent",
        "summary": "Port\u00e9 par l'espoir d'une r\u00e9glementation plus souple gr\u00e2ce \u00e0 la victoire de Donald Trump, le bitcoin a battu un nouveau record. Le billet vert aussi avait le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-le-bitcoin-bat-un-nouveau-record-en-pleine-election-103215568"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9cup\u00e9rer 8000 bitcoins perdus dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un homme avait accidentellement jet\u00e9 un disque dur contenant 8000 bitcoins dans une d\u00e9charge. Il se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer cette fortune, estim\u00e9e \u00e0 500 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-pret-a-tout-pour-recuperer-8000-bitcoins-perdus-dans-une-decharge-103203765"
    },
    {
        "title": "Un hippopotame pr\u00e9dit la victoire de Trump",
        "summary": "Aucun doute pour Moo Deng, l'hippopotame star des r\u00e9seaux sociaux: Donald Trump va remporter l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-un-hippopotame-predit-la-victoire-de-trump-103214613"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9cureuil star d'Instagram Peanut a \u00e9t\u00e9 euthanasi\u00e9",
        "summary": "Peanut l\u2019\u00e9cureuil, star d\u2019Instagram, a \u00e9t\u00e9 saisi par les autorit\u00e9s sanitaires de la r\u00e9gion de New York et euthanasi\u00e9 en raison d\u2019un risque de propagation du virus de la rage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ecureuil-star-d-instagram-peanut-a-ete-euthanasie-103213196"
    },
    {
        "title": "Vir\u00e9, il met des insultes aux menus et change des infos cruciales",
        "summary": "Un ex-employ\u00e9 de Disney est accus\u00e9 d\u2019avoir pirat\u00e9 le syst\u00e8me du g\u00e9ant du divertissement pour bidouiller les menus des restaurants, dont des indications sur les allerg\u00e8nes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/disney-world-vire-il-met-des-insultes-aux-menus-et-change-des-infos-cruciales-103212514"
    },
    {
        "title": "La Russie colle \u00e0 Google une amende hallucinante \u00e0 36 z\u00e9ros",
        "summary": "Un tribunal russe a inflig\u00e9 au g\u00e9ant am\u00e9ricain une punition stratosph\u00e9rique de 20 milliards de millions de milliards de dollars. Cette somme d\u00e9passe largement l\u2019ensemble des \u00e9conomies mondiales r\u00e9unies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-la-russie-colle-a-google-une-amende-de-20-decillions-de-dollars-103211877"
    },
    {
        "title": "Le streamer IShowSpeed \u00abtient t\u00eate\u00bb au roi du sprint Noah Lyles",
        "summary": "Les deux c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s am\u00e9ricaines se sont d\u00e9fi\u00e9es sur 50 m\u00e8tres avec la promesse, pour le vainqueur, d\u2019empocher 100\u2019000 dollars. Si la logique sportive a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e, la lutte a fait rage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-le-streamer-ishowspeed-tient-tete-au-roi-du-sprint-noah-lyles-103217694"
    },
    {
        "title": "Dua Lipa annule une \u00e9tape de sa tourn\u00e9e asiatique",
        "summary": "Pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, la star de la pop Dua Lipa a annonc\u00e9 vendredi soir l\u2019annulation de l\u2019\u00e9tape en Indon\u00e9sie de sa tourn\u00e9e asiatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-dua-lipa-annule-une-etape-de-sa-tournee-asiatique-103217777"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 en t\u00eate des nominations avec 11 cat\u00e9gories",
        "summary": "Son dernier album aux sonorit\u00e9s country a valu \u00e0 la diva am\u00e9ricaine d'\u00eatre la favorite \u00e0 la prochaine c\u00e9r\u00e9monie, qui se tiendra le 2 f\u00e9vrier 2025 \u00e0 Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grammy-awards-beyonce-en-tete-des-nominations-avec-11-categories-103217655"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t jug\u00e9 pour viols, Naps l'assure: \u00abJe suis tarpin serein\u00bb",
        "summary": "Le rappeur marseillais a publi\u00e9 un communiqu\u00e9, jeudi sur X, o\u00f9 il se dit d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 prouver son innocence face aux quatre femmes qui l'accusent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metoo-bientot-juge-pour-viols-naps-l-assure-je-suis-tarpin-serein-103217464"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai un immense respect pour Myl\u00e8ne Farmer\u00bb",
        "summary": "Julien Dor\u00e9 est de retour avec un nouvel album compos\u00e9 de reprises de tubes qui ont marqu\u00e9 sa vie. Un projet qui lui tenait \u00e0 c\u0153ur depuis longtemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jullien-dore-j-ai-un-immense-respect-pour-mylene-farmer-103204250"
    },
    {
        "title": "La \u00abchanson la plus myst\u00e9rieuse\u00bb d'internet identifi\u00e9e apr\u00e8s 17 ans",
        "summary": "Au terme d'une longue traque, \u00abSubways of Your Mind\u00bb, du groupe FEX, sort enfin de l'anonymat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-la-chanson-la-plus-mysterieuse-d-internet-identifiee-apres-17-ans-103216320"
    },
    {
        "title": "Sylvie Vartan tire le rideau: \u00ab\u00c0 80 ans, il faut se calmer un peu!\u00bb",
        "summary": "La chanteuse fran\u00e7aise va donner une ultime s\u00e9rie de concerts \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, pour cl\u00f4turer une carri\u00e8re foisonnante de plus de 60 ans. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-sylvie-vartan-tire-le-rideau-a-80-ans-il-faut-se-calmer-un-peu--103215012"
    },
    {
        "title": "Des fans d\u2019Oasis arnaqu\u00e9s de centaines de livres sur Facebook",
        "summary": "Alors qu'ils tentaient d'obtenir des billets malgr\u00e9 des listes d\u2019attente interminables et des dysfonctionnements des sites officiels, des fans du groupe ont \u00e9t\u00e9 arnaqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-des-fans-d-oasis-arnaques-de-centaines-de-livres-sur-facebook-103214967"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me mission d\u2019Ariane 6 pr\u00e9vue mi-f\u00e9vrier",
        "summary": "La deuxi\u00e8me mission d\u2019Ariane 6, initialement envisag\u00e9e fin 2024, aura lieu \u00e0 partir de la mi-f\u00e9vrier. Six vols sont pr\u00e9vus en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/exploration-spatiale-la-deuxieme-mission-d-ariane-6-prevue-mi-fevrier-103217719"
    },
    {
        "title": "L'\u0153uvre d'un robot humano\u00efde s'arrache aux ench\u00e8res",
        "summary": "Intitul\u00e9e \u00abA.I. God\u00bb, l'oeuvre r\u00e9alis\u00e9e par Ai-Da, le premier robot artiste ultrar\u00e9aliste au monde, a pulv\u00e9ris\u00e9 les pr\u00e9visions jeudi lors d\u2019une vente en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-l-oeuvre-d-un-robot-humanoide-s-arrache-aux-encheres-103217416"
    },
    {
        "title": "Que signifie le gouvernement 2.0 de Trump pour la tech?",
        "summary": "Petit tour d'horizon de ce que va signifier le second mandat de Trump pour l'industrie am\u00e9ricaine des technologies \u00e0 l'aune de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-que-signifie-le-gouvernement-20-de-trump-pour-la-tech-103217244"
    },
    {
        "title": "Apple veut augmenter les chances de retrouver les bagages perdus",
        "summary": "La firme permettra de partager temporairement avec une personne tierce la localisation d'un AirTag, son petit dispositif de tra\u00e7age d'objets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ios-182-apple-veut-augmenter-les-chances-de-retrouver-les-bagages-perdus-103215968"
    },
    {
        "title": "Les jeux Switch actuels seront compatibles avec la \u00abSwitch 2\u00bb",
        "summary": "La prochaine console de Nintendo, tr\u00e8s attendue par les joueurs, permettra de faire fonctionner les jeux vid\u00e9o du mod\u00e8le actuel, a annonc\u00e9 mercredi le groupe nippon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nintendo-les-jeux-switch-actuels-seront-compatibles-avec-la-switch-2-103215853"
    },
    {
        "title": "\u00abMon r\u00f4le, c\u2019est de faire attention \u00e0 tout, et de tout anticiper\u00bb",
        "summary": "Alexia Chapus, team manager pour BDS sur \u00abRainbow Six Siege\u00bb, nous parle de sa fonction de l\u2019ombre indispensable \u00e0 toute \u00e9quipe e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-mon-role-c-est-de-faire-attention-a-tout-et-de-tout-anticiper-103214425"
    },
    {
        "title": "T1 se maintient au sommet du monde",
        "summary": "La team de Faker a r\u00e9ussi le back-to-back samedi, en finale des Worlds de \u00abLeague of Legends\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-t1-se-maintient-au-sommet-du-monde-103214416"
    },
    {
        "title": "Nintendo se diversifie avec une app musicale de type Spotify",
        "summary": "Le g\u00e9ant nippon a lanc\u00e9 Nintendo Music, une app mobile permettant aux abonn\u00e9s d'\u00e9couter les musiques issues des jeux vid\u00e9o de la c\u00e9l\u00e8bre firme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-nintendo-se-diversifie-avec-une-app-musicale-de-type-spotify-103211846"
    },
    {
        "title": "Des shots de tequila avant de tourner des sc\u00e8nes nues",
        "summary": "Dans \u00abThe Substance\u00bb, Margaret Qualley incarne le clone rajeuni du personnage de Demi Moore. Les deux femmes se confient sur leur rapport \u00e0 leur corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/margaret-qualley-et-demi-moore-des-shots-de-tequila-avant-de-tourner-des-scenes-nues-103216163"
    },
    {
        "title": "\u00abCe film est comme un cadeau de No\u00ebl avant l\u2019heure\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abRed One\u00bb, Chris Evans esp\u00e8re que cette superproduction, m\u00ealant action et com\u00e9die, r\u00e9unira les familles dans les salles obscures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chris-evans-ce-film-est-comme-un-cadeau-de-noel-avant-l-heure-103215892"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai envie de me surprendre moi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abLouise Violet\u00bb, Alexandra Lamy incarne une institutrice parachut\u00e9e dans un village \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. Un r\u00f4le historique \u00e0 la r\u00e9sonance contemporaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alexandra-lamy-j-ai-envie-de-me-surprendre-moi-meme-103207609"
    },
    {
        "title": "\u00abRetrouver Tom Hanks, quel bonheur!\u00bb",
        "summary": "Trente ans apr\u00e8s \u00abForrest Gump\u00bb, Robin Wright et son ancien partenaire sont \u00e0 nouveau r\u00e9unis devant la cam\u00e9ra du r\u00e9alisateur Robert Zemeckis dans \u00abHere\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/robin-wright-retrouver-tom-hanks-quel-bonheur-103214143"
    },
    {
        "title": "La diff\u00e9rence d'\u00e2ge id\u00e9ale dans un couple",
        "summary": "Des \u00e9tudes d\u00e9montrent que les personnes qui ont le m\u00eame \u00e2ge r\u00e9ussissent mieux leur vie de couple. D'autres assurent qu'il n'y a aucun lien significatif entre la diff\u00e9rence d'\u00e2ge et la d\u00e9cision de divorcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amour-la-difference-d-age-ideale-dans-un-couple-103215882"
    },
    {
        "title": "Drague dans la rue: le talk-show fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9ration Z",
        "summary": "Des New-Yorkais participent \u00e0 un speed dating dans \u00abStreet Hearts\u00bb et \u00abLove Train\u00bb. Ces \u00e9missions d'une minute trente, taill\u00e9es au format TikTok, s\u00e9duisent les jeunes et les marques de la grande consommation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-drague-dans-la-rue-le-talk-show-facon-generation-z-103214986"
    },
    {
        "title": "Ces parents pr\u00eats \u00e0 tout pour assurer la r\u00e9ussite de l'enfant",
        "summary": "Au moindre probl\u00e8me, les parents tondeuses \u00e0 gazon volent au secours de leur prog\u00e9niture. Une sp\u00e9cialiste nous explique pourquoi ce m\u00e9canisme nuit \u00e0 un d\u00e9veloppement \u00e9quilibr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-parents-prets-a-tout-pour-assurer-la-reussite-de-l-enfant-103211885"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression: enfant unique et a\u00een\u00e9 d'une fratrie plus atteints",
        "summary": "\u00c0 8 ans, compar\u00e9s aux enfants n\u00e9s apr\u00e8s eux, les a\u00een\u00e9s sont 48% de plus \u00e0 souffrir d'anxi\u00e9t\u00e9 et 35% de plus \u00e0 \u00eatre touch\u00e9s par la d\u00e9pression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-enfant-unique-et-aine-d-une-fratrie-souffrent-de-depression-103211194"
    },
    {
        "title": "Les stars d\u00e9voilent leurs costumes d'Halloween",
        "summary": "Heidi Klum, Kylie Jenner, Paris Hilton et d'autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont rendu hommage \u00e0 des classiques du cin\u00e9ma. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexy-les-stars-devoilent-leurs-costumes-d-halloween-103211996"
    },
    {
        "title": "Et les marques les plus pris\u00e9es en 2024 sont...",
        "summary": "Lyst, le moteur de recherche d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mode, d\u00e9voile r\u00e9guli\u00e8rement les marques et les pi\u00e8ces les plus en vogue. En 2024, une chaussure cr\u00e9e la surprise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indice-lyst-et-les-marques-les-plus-prisees-en-2024-sont-103210562"
    },
    {
        "title": "Top et flop: les looks de la c\u00e9r\u00e9monie du Ballon d'or",
        "summary": "Stars du foot et du showbiz ont sorti le grand jeu pour assister aux \u00abOscars du ballon rond\u00bb. Au risque de commettre un fashion faux pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/top-et-flop-les-looks-de-la-ceremonie-du-ballon-d-or-103210589"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle fr\u00e9quence faut-il laver \u00e9charpes, bonnets et gants?",
        "summary": "Le moment est venu de ressortir les lainages, qu'il faut entretenir \u00e0 intervalles r\u00e9guliers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-a-quelle-frequence-faut-il-laver-echarpes-bonnets-et-gants-103208119"
    },
    {
        "title": "On vend du vent aux touristes, au bord du lac de C\u00f4me",
        "summary": "Une entreprise italienne commercialise des canettes contenant de l'air \u00ab100% authentique\u00bb. Un souvenir qui est loin de faire l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-on-vend-du-vent-aux-touristes-au-bord-du-lac-de-come-103216281"
    },
    {
        "title": "En voyage, la tendance consiste \u00e0 faire un crochet par...",
        "summary": "Un g\u00e9ant du voyage explique que sa strat\u00e9gie en 2025 consistera \u00e0 proposer un d\u00e9tour \u00e0 proximit\u00e9 de la destination choisie par la client\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-espagne-italie-en-voyage-la-tendance-consiste-a-faire-un-crochet-103216969"
    },
    {
        "title": "Police sp\u00e9ciale pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des touristes",
        "summary": "Le Minist\u00e8re du tourisme sud-africain r\u00e9agit aux attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es contre les voyageurs. Le projet s'inspire d'actions men\u00e9es au Kenya et en \u00c9gypte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-du-sud-police-speciale-pour-assurer-la-securite-des-touristes-103214292"
    },
    {
        "title": "Nouveaux vols au d\u00e9part de Gen\u00e8ve, Zurich et B\u00e2le",
        "summary": "2025 n'est plus tr\u00e8s loin: on peut planifier ses prochaines vacances. Les a\u00e9roports suisses \u00e9toffent leur offre avec des nouvelles destinations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-nouveaux-vols-au-depart-de-geneve-zurich-et-bale-103210658"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Manuelle ou \u00e9lectrique? La meilleure brosse \u00e0 dents est...",
        "summary": "Les deux sont performantes, \u00e0 condition de savoir les utiliser, assure une dentiste. La sp\u00e9cialiste rappelle quelles sont les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-manuelle-ou-electrique-la-meilleure-brosse-a-dents-est-103214187"
    },
    {
        "title": "Halloween: les tendances maquillage et costumes",
        "summary": "Le style de la chanteuse Charli XCX fait partie des principales tendances pour f\u00eater Halloween, selon les statistiques de Pinterest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/look-gothique-halloween-les-tendances-maquillage-et-costumes-103211765"
    },
    {
        "title": "Ces soins de la peau sont vivement d\u00e9conseill\u00e9s",
        "summary": "Les tendances qui fleurissent sur les r\u00e9seaux sociaux sont parfois dangereuses. Un dermatologue \u00e9voque cinq cas auquel il est fr\u00e9quemment confront\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sauvez-votre-peau-ces-soins-de-la-peau-sont-vivement-deconseilles-103210092"
    },
    {
        "title": "Mon lapin, tu seras priv\u00e9 de carottes",
        "summary": "Le mammif\u00e8re est repr\u00e9sent\u00e9 comme un mangeur de carottes. En r\u00e9alit\u00e9, il doit surtout se nourrir de foin et de verdure, explique un v\u00e9t\u00e9rinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-mon-lapin-tu-seras-prive-de-carottes-103214968"
    },
    {
        "title": "Ne ratez pas votre chance de devenir ch\u00e2telain en \u00c9cosse",
        "summary": "Le domaine de Seton Palace, dans lequel Maria Stuart, reine d'\u00c9cosse, a jadis pass\u00e9 sa lune de miel, est actuellement en vente au prix de 9 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-ne-ratez-pas-votre-chance-de-devenir-chatelain-en-ecosse-103212045"
    },
    {
        "title": "La villa de Matthew Perry vendue pour 7 millions",
        "summary": "La maison dans laquelle est mort l'acteur de \u00abFriends\u00bb a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e par une productrice de cin\u00e9ma, qui en a fait sa r\u00e9sidence secondaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-la-villa-de-matthew-perry-vendue-pour-7-millions-103211472"
    },
    {
        "title": "Le \u00absimmer pot\u00bb, un parfum d'ambiance 100% naturel",
        "summary": "Versez de l'orange, de la cannelle et de la vanille dans une casserole d'eau chaude. Et laissez la magie op\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agrumes-et-epices-le-simmer-pot-un-parfum-d-ambiance-100-naturel-103211403"
    },
    {
        "title": "Moins grasse, moins sucr\u00e9e: la caroube pulv\u00e9rise le chocolat",
        "summary": "La caroube a un go\u00fbt qui rappelle le caramel. Elle peut remplacer le cacao avec d'avantageuses propri\u00e9t\u00e9s di\u00e9t\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-moins-grasse-moins-sucree-la-caroube-pulverise-le-chocolat-103214404"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Des baies surgel\u00e9es en guise de c\u00e9r\u00e9ales au petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "La nouvelle tendance sur TikTok consiste \u00e0 remplacer les c\u00e9r\u00e9ales dans le bol de lait du petit-d\u00e9jeuner par des baies surgel\u00e9es ou lyophilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-des-baies-surgelees-en-guise-de-cereales-au-petit-dejeuner-103207696"
    },
    {
        "title": "L'astuce pour \u00e9viter le coup de barre de l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Une sieste apr\u00e8s avoir bu un caf\u00e9 est la combinaison parfaite pour avoir un regain d'\u00e9nergie, \u00e0 condition de tenir compte de certains \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-l-astuce-pour-eviter-le-coup-de-barre-de-l-apres-midi-103205937"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre ses feux de croisement peut co\u00fbter cher",
        "summary": "Dans le brouillard et sous la pluie, les automobilistes ne doivent pas juste rouler avec des feux diurnes ni oublier l'\u00e9clairage arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-ne-pas-mettre-ses-feux-de-croisement-peut-couter-cher-103211780"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de rouler \u00e0 v\u00e9lo avec un \u00e9clairage clignotant?",
        "summary": "Certains v\u00e9los sont \u00e9quip\u00e9s d'un \u00e9clairage classique, d'autres d'un clignotant. Est-ce vraiment autoris\u00e9?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-a-t-on-le-droit-de-rouler-a-velo-avec-un-eclairage-clignotant-103207581"
    },
    {
        "title": "Puis-je me garer devant le garage que je loue?",
        "summary": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le contrat de location ne concerne que le garage, ind\u00e9pendamment du fait qu'une voiture gar\u00e9e devant celui-ci d\u00e9range ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-des-obligations-puis-je-me-garer-devant-le-garage-que-je-loue-103203407"
    },
    {
        "title": "Vitres teint\u00e9es d'une voiture: quelle est la limite?",
        "summary": "\u00c0 Duba\u00ef ou \u00e0 Beverly Hills, les vitres fonc\u00e9es font partie du paysage urbain. En Suisse, en revanche, les r\u00e8gles sont bien plus strictes, notamment pour le pare-brise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-vitres-teintees-d-une-voiture-quelle-est-la-limite-103200293"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\"",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\" qui aura lieu \u00e0 Gen\u00e8ve le 23 novembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-l-evenement-take-the-throne-103217645"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat Lausanne #1",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la premi\u00e8re \u00e9dition \"The Beat\" qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain \u00e0 la Vaudoise Arena \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Hoshi",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Hoshi le 27 novembre \u00e0 20H00 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-hoshi-103207038"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Donald Trump \u00e9carte Pompeo et Haley de son futur gouvernement",
        "summary": "Donald Trump a affirm\u00e9 samedi que Mike Pompeo et Nikki Haley ne feront pas partie de son futur gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-ecarte-pompeo-et-haley-de-son-futur-gouvernement-103218188"
    },
    {
        "title": "La vice-pr\u00e9sidente mise \u00e0 pied pour abandon de poste",
        "summary": "Le gouvernement \u00e9quatorien a annonc\u00e9 samedi avoir suspendu la vice-pr\u00e9sidente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/equateur-la-vice-presidente-mise-a-pied-pour-abandon-de-poste-103218194"
    },
    {
        "title": "Sensation, Messi et Miami \u00e9limin\u00e9s des play-off de MLS",
        "summary": "L\u2019Inter, le club de la star argentine, a \u00e9t\u00e9 battu par Atlanta dans le troisi\u00e8me et dernier match de la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-sensation-messi-et-miami-elimines-des-play-off-de-mls-103218196"
    },
    {
        "title": "L'UDC paie l'essence \u00e0 qui cr\u00e9era la meilleure affiche anti-\u00e9colo",
        "summary": "Un concours des plus provoc vient animer la campagne sur la loi climat cantonale. Avec son id\u00e9e insolente, le parti met dans le mille, au risque d'agacer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-l-udc-paie-l-essence-a-qui-creera-la-meilleure-affiche-anti-ecolo-103217563"
    },
    {
        "title": "Deux supporters tu\u00e9s par balle en Argentine",
        "summary": "Des ultras du club de Rosario Central ont \u00e9t\u00e9 abattus apr\u00e8s un match \u00e0 proximit\u00e9 du stade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-deux-supporters-tues-par-balle-en-argentine-103218202"
    },
    {
        "title": "Un record et une d\u00e9faite pour Clint Capela en NBA",
        "summary": "Le Genevois a inscrit 20 points avec Atlanta contre Chicago. Mais son club, qui livrait son 5e match en 7 jours, s\u2019est inclin\u00e9 (113-125).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-un-record-et-une-defaite-pour-clint-capela-en-nba-103218200"
    },
    {
        "title": "En triomphant aussi en Arizona, Trump a r\u00e9ussi un carton plein",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain a remport\u00e9 les sept Etats-cl\u00e9s, ont annonc\u00e9 samedi les m\u00e9dias am\u00e9ricains. Une nouvelle preuve de sa victoire incontestable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-en-triomphant-aussi-en-arizona-trump-a-reussi-un-carton-plein-103218204"
    },
    {
        "title": "Nashville et Josi tiennent leur match de r\u00e9f\u00e9rence en NHL",
        "summary": "Les Predators ont battu Utah gr\u00e2ce notamment \u00e0 une contribution de leur d\u00e9fenseur bernois. Un but pour beurre pour Suter. Une passe pour Siegenthaler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-nashville-et-josi-tiennent-leur-match-de-reference-en-nhl-103218206"
    },
    {
        "title": "Contre la pollution de l\u2019air, New Delhi teste un drone \u00abarroseur\u00bb",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de la capitale indienne testent un prototype de drone \u00abarroseur\u00bb pour traiter les poches les plus tenaces de pollution de l\u2019air, une solution aussit\u00f4t qualifi\u00e9e de \u00absparadrap\u00bb par les experts. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-contre-la-pollution-de-l-air-new-delhi-teste-un-drone-arroseur-103217854"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre pays va apporter son soutien total \u00e0 nos amis africains\u00bb",
        "summary": "Dans le cadre de la conf\u00e9rence de Sotchi, le Kremlin a affirm\u00e9 dimanche vouloir d\u00e9velopper ses liens avec les pays d'Afrique pour \u00abun ordre mondial plus juste\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vladimir-poutine-notre-pays-va-apporter-son-soutien-total-a-nos-amis-africains-103218239"
    },
    {
        "title": "Il retire son livre pour enfants, jug\u00e9 irrespectueux des indig\u00e8nes",
        "summary": "Le bouquin intitul\u00e9 \u00abBilly et la Grande Evasion\u00bb a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 des magasins o\u00f9 il \u00e9tait en vente car il manquait de respect envers les aborig\u00e8nes d'Australie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/polemique-en-australie-il-retire-son-livre-pour-enfants-juge-irrespectueux-des-indigenes-103218231"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis fier d'avoir pu repr\u00e9senter la Suisse en finale\u00bb",
        "summary": "Pakissi a r\u00e9ussi l'exploit d'atteindre la finale du Red Bull Dance Your Style. Une \u00abexp\u00e9rience incroyable\u00bb pour le danseur lausannois de 26 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pakissi-je-suis-fier-d-avoir-pu-representer-la-suisse-en-finale-103218218"
    },
    {
        "title": "Dix personnes tu\u00e9es dans l\u2019attaque arm\u00e9e d\u2019un bar",
        "summary": "Samedi soir, pr\u00e8s du centre historique d'une ville de l'Etat du Qu\u00e9r\u00e9taro, quatre personnes arm\u00e9es ont fait irruption dans un bar, tuant dix personnes. Un individu est actuellement en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-dix-personnes-tuees-dans-l-attaque-armee-d-un-bar-103218242"
    },
    {
        "title": "Des milliers de manifestants d\u00e9noncent la gestion de la castrophe",
        "summary": "Aux cris d'\u00abassassins\u00bb, plus de 100'000 personnes se sont r\u00e9unies samedi \u00e0 Valence pour demander la d\u00e9mission du gouvernement local, accus\u00e9 d'une gestion d\u00e9faillante des inondations qui ont fait plus de 200 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inondations-en-espagne-des-milliers-de-manifestants-denoncent-la-gestion-de-la-castrophe-103218249"
    },
    {
        "title": "A deux doigts de se faire \u00e9craser par un camion",
        "summary": "Un ouvrier qui travaillait sur une autoroute de l\u2019Etat de New York est un miracul\u00e9. Un camion a failli le percuter, mais le travailleur a r\u00e9ussi \u00e0 sauter et \u00e9viter le poids lourd. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-a-deux-doigts-de-se-faire-ecraser-par-un-camion-103217666"
    },
    {
        "title": "Ces traits de caract\u00e8re positifs sont potentiellement toxiques",
        "summary": "Garder son calme en situation de crise, aspirer \u00e0 la perfection, vouloir \u00eatre populaire. Autant de comportements qui voilent une faille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-traits-de-caractere-positifs-sont-potentiellement-toxiques-103214687"
    },
    {
        "title": "Les soldats nord-cor\u00e9ens, un possible poison pour Poutine",
        "summary": "La pr\u00e9sence de soldats nord-cor\u00e9ens aux c\u00f4t\u00e9s de la Russie pose de multiples questions d\u2019ordre tactique et militaire, jusqu\u2019\u00e0 faire douter les analystes de son efficacit\u00e9 et de ses objectifs r\u00e9els.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-les-soldats-nord-coreens-un-possible-poison-pour-poutine-103217991"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident veut faire de Bali \u00abla future Singapour\u00bb",
        "summary": "Malgr\u00e9 les protestations et les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s \u00e0 l'environnement, Prabowo Subianto veut transformer la c\u00e9l\u00e8bre \u00eele indon\u00e9sienne en un centre \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/surtourisme-le-president-veut-faire-de-bali-la-future-singapour-103218257"
    },
    {
        "title": "Des dizaines de singes \u00e9chapp\u00e9s d\u2019un laboratoire traqu\u00e9s par la police",
        "summary": "Une quarantaine de singes sont activement recherch\u00e9s par les autorit\u00e9s jeudi apr\u00e8s s\u2019\u00eatre fait la belle d\u2019un laboratoire de recherche en Caroline du Sud (sud-est des Etats-Unis). Samedi, seul un macaque avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. (Storyful/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ne-les-approchez-sous-aucun-pretexte-des-dizaines-de-singes-echappes-d-un-laboratoire-traques-par-la-police-103218274"
    },
    {
        "title": "Mark Cavendish: un succ\u00e8s pour conclure son incroyable carri\u00e8re",
        "summary": "Le Britannique Mark Cavendish, champion du monde en 2011 et d\u00e9tenteur du record de victoires d\u2019\u00e9tapes au Tour de France, a remport\u00e9 le crit\u00e9rium de Singapour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-mark-cavendish-un-succes-pour-conclure-son-incroyable-carriere-103217985"
    },
    {
        "title": "La Russie a abattu 70 drones ukrainiens et s'empare d'un village",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "L'ancien patron de Credit Suisse espionnait l'ex de sa compagne",
        "summary": "Au milieu de la temp\u00eate qui a boulevers\u00e9 la banque, une affaire de surveillance avait \u00e9branl\u00e9 sa direction. De nouvelles r\u00e9v\u00e9lations montrent les m\u00e9thodes de Tidjane Thiam, l'ancien PDG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-l-ancien-patron-de-credit-suisse-espionnait-l-ex-de-sa-compagne-103218265"
    },
    {
        "title": "La famille royale britannique accus\u00e9e d'\u00abarnaquer le public\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s que des m\u00e9dias ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que Charles III et William re\u00e7oivent de l\u2019argent d\u2019organismes publics tout en \u00e9tant exempt\u00e9s de certains imp\u00f4ts, la famille royale britannique est critiqu\u00e9e pour son manque de transparence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-la-famille-royale-britannique-accusee-d-arnaquer-le-public-103218279"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but du match entre Sion et Lucerne",
        "summary": "Sevr\u00e9 de victoire depuis le 10 ao\u00fbt dernier, le club valaisan veut retrouver le sourire au stade de Tourbillon et stopper la spirale n\u00e9gative. \u00c0 suivre en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-super-league-suivez-en-direct-le-duel-entre-sion-et-lucerne-103218326"
    },
    {
        "title": "Trois Suisses partis pour plus de deux mois en solitaire",
        "summary": "Le Vend\u00e9e Globe a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dimanche en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. Au d\u00e9part, trois Suisses qui se r\u00e9jouissent d'en d\u00e9coudre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendee-globe-c-est-parti-pour-trois-mois-en-solitaire-avec-trois-suisses-103218302"
    },
    {
        "title": "Manille ordonne l\u2019\u00e9vacuation de 2500 villages",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-inondations-en-france-l-equivalent-d-un-mois-de-pluie-tombera-mercredi-103021519"
    },
    {
        "title": "Un challenge TikTok pousse des dizaines d\u2019adolescentes \u00e0 se mutiler",
        "summary": "Pour surmonter leur tristesse ou tester leur r\u00e9sistance \u00e0 la douleur, certaines jeunes filles ont d\u00e9cid\u00e9 de relever un challenge qui les incite \u00e0 s'infliger des coupures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kosovo-un-challenge-tiktok-pousse-des-dizaines-d-adolescentes-a-se-mutiler-103216841"
    },
    {
        "title": "Octobre rouge pour l'arm\u00e9e russe: 1500 soldats touch\u00e9s par jour",
        "summary": "D'apr\u00e8s le chef d\u2019\u00e9tat-major britannique, le mois d'octobre a \u00e9t\u00e9 le plus sanglant pour les troupes russes depuis qu'elles ont attaqu\u00e9 leur voisin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-octobre-rouge-pour-l-armee-russe-1500-soldats-touches-par-jour-103218313"
    },
    {
        "title": "\u00abUn jeu vid\u00e9o suisse? Ce n\u2019est pas avec les tracteurs?\u00bb",
        "summary": "La premi\u00e8re \u00e9dition du salon GAM3RS s\u2019est tenue ce week-end \u00e0 Palexpo lors des Automnales. Une question nous est venue \u00e0 l\u2019esprit : pourquoi la Suisse n\u2019a-t-elle pas d\u2019industrie du jeu vid\u00e9o ? La r\u00e9ponse dans notre vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/les-automnales-de-geneve-un-jeu-video-suisse-ce-n-est-pas-avec-les-tracteurs-103218293"
    },
    {
        "title": "L'Atalanta encha\u00eene et met la pression sur Naples",
        "summary": "L\u2019Atalanta a encha\u00een\u00e9 une sixi\u00e8me victoire de rang en s\u2019imposant (2-1) dimanche \u00e0 domicile contre l\u2019Udinese, et remonte provisoirement \u00e0 la hauteur du leader Naples.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-atalanta-enchaine-et-met-la-pression-sur-naples-103218376"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 par un radar, mais l'amende n'arrive pas",
        "summary": "Vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route, mais l'amende tarde \u00e0 venir. Cela arrive et il y a plusieurs explications possibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-flashe-par-un-radar-mais-l-amende-n-arrive-pas-103217353"
    },
    {
        "title": "En Finlande, la Suisse a souffl\u00e9 le chaud et le froid",
        "summary": "Apr\u00e8s deux bonnes performances contre la Finlande et la Su\u00e8de, la Suisse s\u2019est \u00e9teinte contre la Tch\u00e9quie (5-2). La Nati est d\u00e9pendante de certains cadres, absents dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-privee-de-quatre-cadres-la-suisse-manque-sa-sortie-103218402"
    },
    {
        "title": "Sc\u00e8ne d\u2019horreur apr\u00e8s une frappe isra\u00e9lienne sur une maison",
        "summary": "Une famille allait prendre son petit-d\u00e9jeuner quand une bombe isra\u00e9lienne a touch\u00e9 sa maison dimanche dans le nord de la bande de Gaza, laissant des corps \u00abd\u00e9chiquet\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-scene-d-horreur-apres-une-frappe-israelienne-sur-une-maison-103218455"
    },
    {
        "title": "Une randonneuse disparue a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte",
        "summary": "Une femme \u00e9tait partie de chez elle vendredi et n'est jamais revenue. Les recherches ont permis de retrouver son corps samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/silvaplana-grisons-une-randonneuse-disparue-a-ete-retrouvee-morte-103218375"
    },
    {
        "title": "Gros d\u00e9fi pour les 10 ans des pompiers du Lavaux",
        "summary": "Le SDIS C\u0153ur de Lavaux a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans samedi. Pour l\u2019occasion, toute la compagnie a r\u00e9alis\u00e9 le d\u00e9fi de pomper l\u2019eau du L\u00e9man pour l\u2019amener jusqu\u2019\u00e0 la tour de Gourze.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vaud-gros-defi-pour-les-10-ans-des-pompiers-du-lavaux-103218380"
    },
    {
        "title": "Un employ\u00e9 de Matignon condamn\u00e9 pour trafic de drogue",
        "summary": "Un homme de 26 ans, majordome depuis 2022 au service du Premier ministre \u00e0 Matignon, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 jeudi soir en possession de plus de 50 grammes de coca\u00efne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-employe-de-matignon-condamne-pour-trafic-de-drogue-103218395"
    },
    {
        "title": "Dan Ndoye sorti sur civi\u00e8re apr\u00e8s un violent choc au tibia",
        "summary": "L\u2019ailier vaudois de Bologne a percut\u00e9 un poteau lors de la rencontre de Serie A contre l\u2019AS Rome ce dimanche. Touch\u00e9 au tibia, il semble d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 forfait pour le prochain rassemblement de l'\u00e9quipe de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-dan-ndoye-sorti-sur-civiere-apres-un-violent-choc-au-tibia-103218443"
    },
    {
        "title": "L\u2019innovation de la police d\u2019Amsterdam pour tenter de r\u00e9soudre un \u00abcold case\u00bb",
        "summary": "Dans la nuit du 19 au 20 f\u00e9vrier 2009, une jeune prostitu\u00e9e de 19 ans d\u2019origine hongroise est retrouv\u00e9e morte \u00e0 Amsterdam. La police a d\u00e9cid\u00e9 de projeter un hologramme grandeur nature dans le quartier rouge de la capitale pour tenter de r\u00e9soudre ce meurtre non \u00e9lucid\u00e9 15 ans apr\u00e8s. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/qui-a-tue-betty-l-innovation-de-la-police-d-amsterdam-pour-tenter-de-resoudre-un-cold-case-103218371"
    },
    {
        "title": "Un puissant s\u00e9isme au large de la c\u00f4te sud de l'\u00eele",
        "summary": "L\u2019Institut am\u00e9ricain de g\u00e9ophysique a annonc\u00e9 qu\u2019un s\u00e9isme s\u2019est produit dimanche \u00e0 environ 22 kilom\u00e8tres de la c\u00f4te cubaine de Bartolome Maso.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuba-un-puissant-seisme-au-large-de-la-cote-sud-de-l-ile-103218475"
    },
    {
        "title": "Festival offensif de Servette Ch\u00eanois, exploit d'Yverdon",
        "summary": "Victorieuses de Thoune dimanche, les Nord-Vaudoises ont brill\u00e9 en huiti\u00e8mes de finale de la Coupe (5-1 ap). Les Grenat se sont promen\u00e9es contre Z\u00fcrisee United (0-10).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupe-de-suisse-festival-offensif-de-servette-chenois-yverdon-a-le-sourire-103218465"
    },
    {
        "title": "Chocolat aux m\u00e9taux lourds: Lindt s'explique, le scandale explose",
        "summary": "Une plainte collective a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le chocolatier suisse \u00e0 cause de taux de m\u00e9taux lourds trop \u00e9lev\u00e9s. La d\u00e9fense de l'entreprise? Expliquer que l'\u00abExcellence\u00bb\u00a0n'est qu'un terme marketing.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-chocolat-aux-metaux-lourds-lindt-s-explique-le-scandale-explose-103218462"
    },
    {
        "title": "Un gala pro-isra\u00e9lien \u00e0 la veille de France-Isra\u00ebl fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Le Betar va organiser un gala le 13 novembre avec la pr\u00e9sence controvers\u00e9e du ministre isra\u00e9lien Bezalel Smotrich et de plusieurs personnalit\u00e9s d'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-gala-pro-israelien-a-la-veille-de-france-israel-fait-polemique-103218481"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Naef et Susan Bandecchi titr\u00e9es sur le circuit ITF",
        "summary": "La Schwytzoise et la Tessinoise se sont impos\u00e9es respectivement \u00e0 P\u00e9tange (Luxembourg) et Ismaning (Allemagne) ce dimanche. Elles s\u2019assurent un bond au classement mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-celine-naef-et-susan-bandecchi-titrees-sur-le-circuit-itf-103218486"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un d\u00e9part de feu, un avion de ligne fait demi-tour",
        "summary": "Dimanche, un Boeing chinois a d\u00fb retourner \u00e0 son a\u00e9roport de d\u00e9part, \u00e0 Rome, apr\u00e8s une avarie moteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-apres-un-depart-de-flamme-un-avion-de-ligne-fait-demi-tour-103218498"
    },
    {
        "title": "\u00abUne soci\u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en cimeti\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Louise Wateridge, porte-parole de l\u2019UNRWA, a communiqu\u00e9 des images in\u00e9dites du Nord de la bande de Gaza. Effectivement, le nord de la zone a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9 par les bombardements donnant lieu \u00e0 des sc\u00e8nes d\u2019horreurs et des sauvetages h\u00e9ro\u00efques. Wateridge s\u2019est exprim\u00e9e sans rel\u00e2che ces derniers mois pour sensibiliser le public mondial. (AFP/BBC/X/cbf/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bande-de-gaza-une-societe-transformee-en-cimetiere-103217942"
    },
    {
        "title": "Macron assistera au match de football France-Isra\u00ebl jeudi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais sera pr\u00e9sent jeudi au match de football qui opposera, sous haute s\u00e9curit\u00e9, la France \u00e0 Isra\u00ebl au Stade de France, \u00e0 Saint-Denis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-macron-assistera-au-match-de-football-france-israel-jeudi-103218505"
    },
    {
        "title": "L'AS Rome se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur apr\u00e8s une nouvelle d\u00e9faite",
        "summary": "La d\u00e9faite \u00e0 domicile contre Bologne ce dimanche (2-3) a \u00e9t\u00e9 celle de trop pour Ivan Juric. L'entra\u00eeneur croate a \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9 dans la foul\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-as-rome-se-separe-de-son-entraineur-apres-une-nouvelle-defaite-103218495"
    }
]