[
    {
        "title": "Des pourboires toujours plus maigres",
        "summary": "Les bonnes-mains ont baiss\u00e9 de 40% en deux ans. La faute \u00e0 l\u2019inflation, aux paiements par carte et par Twint, mais aussi aux jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-pourboires-toujours-plus-maigres-103137283"
    },
    {
        "title": "Peu de billets pour les Suisses \u00e0 Berlin: le directeur de l\u2019Euro s\u2019explique",
        "summary": "Seules 7000 des 71\u2019000 places du Stade olympique sont r\u00e9serv\u00e9es pour les fans suisses avant le 8e de finale contre l\u2019Italie. \u00abLe syst\u00e8me n\u2019est pas parfait\u00bb, con\u00e7oit Martin Kallen, le boss du tournoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-peu-de-billets-pour-les-suisses-a-berlin-le-directeur-de-l-euro-s-explique-365739637956"
    },
    {
        "title": "\u00abDonald Trump, bienvenue \u00e0 Atlanta en tant que repris de justice\u00bb",
        "summary": "Avant le d\u00e9bat tr\u00e8s attendu de jeudi soir entre les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle US, les deux camps se font la guerre \u00e0 coups de spots publicitaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/debat-trump-contre-biden-donald-trump-bienvenue-a-atlanta-en-tant-que-repris-de-justice-103137612"
    },
    {
        "title": "Des internautes secou\u00e9s par le documentaire de C\u00e9line Dion",
        "summary": "Dans le documentaire sorti sur Amazon Prime, \u00abI am: Celine Dion\u00bb, la chanteuse se met \u00e0 nu. Certains internautes ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9s par l\u2019une des sc\u00e8nes.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cetait-tres-dur-a-regarder-des-internautes-secoues-par-le-documentaire-de-celine-dion-103137409"
    },
    {
        "title": "Ursula von der Leyen reconduite \u00e0 la t\u00eate de la Commission",
        "summary": "La reconduction d\u2019Ursula von der Leyen \u00e0 la t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne devra \u00eatre confirm\u00e9e par les eurod\u00e9put\u00e9s, mais l\u2019issue du vote est incertaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-ue-ursula-von-der-leyen-reconduite-a-la-tete-de-la-commission-666189491557"
    },
    {
        "title": "Un SDF rend 2000 euros et touche le gros lot",
        "summary": "Une cagnotte en ligne a permis de r\u00e9colter plus de 34\u2019000 euros pour un SDF n\u00e9erlandais. Hadjer Al-Ali avait restitu\u00e9 \u00e0 la police un portefeuille qu\u2019il a trouv\u00e9 dans un train \u00e0 Amsterdam, contenant environ 2000 euros. Cet acte de civisme a boulevers\u00e9 de nombreuses personnes. (Instagram/Pexels/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pays-bas-un-sdf-rend-2000-euros-et-touche-le-gros-lot-103137515"
    },
    {
        "title": "Europe 1 mis en demeure pour manque de \u00abmesure\u00bb et d\u2019\u00abhonn\u00eatet\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00abOn marche sur la t\u00eate\u00bb, le show pr\u00e9sent\u00e9 par Cyril Hanouna, est accus\u00e9 par le r\u00e9gulateur de pr\u00e9senter un traitement de l\u2019actualit\u00e9 \u00e9lectorale \u00ablargement univoque\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/emission-dhanouna-europe-1-mis-en-demeure-pour-manque-de-mesure-et-dhonnetete-103137583"
    },
    {
        "title": "Bardella soutient \u00abl'alli\u00e9\u00bb ukrainien contre \u00abl'imp\u00e9rialisme russe\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de l'extr\u00eame droite aux l\u00e9gislatives europ\u00e9ennes, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a dissous le Parlement et convoqu\u00e9 des \u00e9lections anticip\u00e9es. Le 1er tour est fix\u00e9 au 30 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-legislatives-anticipees-alliance-avec-lextreme-droite-les-elus-lr-reagissent-avec-vigueur-103125015"
    },
    {
        "title": "Qualit\u00e9 de vie: deux villes suisses dans le top 10, Tel-Aviv d\u00e9gringole",
        "summary": "C'est la ville de Vienne, en Autriche, qui prend de nouveau la t\u00eate de ce classement r\u00e9alis\u00e9 par The Economist Intelligence Unit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-mondial-qualite-de-vie-deux-villes-suisses-dans-le-top-10-tel-aviv-degringole-103137544"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s pour lutter contre le d\u00e9lit de faci\u00e8s",
        "summary": "Des d\u00e9put\u00e9s de tous bords demandent au Canton d'instaurer l'obligation pour les policiers de remettre aux personnes contr\u00f4l\u00e9es un re\u00e7u contenant diverses informations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-des-recepisses-pour-lutter-contre-le-delit-de-facies-103137514"
    },
    {
        "title": "Google Traduction frappe fort en ajoutant 110\u00a0nouvelles langues",
        "summary": "Le service de traduction du g\u00e9ant du web prend en charge d\u00e9sormais 243 langues diff\u00e9rentes et vise toujours son objectif de 1000.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-google-traduction-frappe-fort-en-ajoutant-110-nouvelles-langues-103137308"
    },
    {
        "title": "Rebond \u00e9pid\u00e9mique en Europe: avis positif pour un nouveau vaccin",
        "summary": "De nouveaux sous-variants du virus se propagent actuellement dans plusieurs pays, alors qu\u2019un d\u00e9clin immunitaire est constat\u00e9 et que les vaccins existants n\u2019apportent pas de r\u00e9ponse adapt\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-19-rebond-epidemique-en-europe-avis-positif-pour-un-nouveau-vaccin-103137560"
    },
    {
        "title": "Les f\u00e9rus de champignons devront limiter leur cueillette",
        "summary": "\u00c0 partir du 1<sup>er</sup> juillet, le Canton de Vaud limitera la cueillette de champignons \u00e0 2 kg par personne et par jour. Une loi plut\u00f4t bienvenue, selon une experte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-les-ferus-de-champignons-devront-limiter-leur-cueillette-103135463"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s \u00abla thune\u00bb, place \u00e0 \u00abla maison\u00bb",
        "summary": "Maxime Janvier, 225e joueur mondial et qualifi\u00e9 pour le tableau principal de Wimbledon, a trouv\u00e9 une motivation, principalement financi\u00e8re, pour l'aider \u00e0 gagner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-apres-la-thune-place-a-la-maison-103137633"
    },
    {
        "title": "Cours renforc\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole contre les violences domestiques",
        "summary": "Coups et humiliations ont augment\u00e9 dans le cercle familial. Les victimes sont en majorit\u00e9 des femmes. L'Etat d\u00e9ploie un plan d'action qui vise notamment \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 sensibiliser les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-cours-renforces-a-lecole-contre-les-violences-domestiques-103137309"
    },
    {
        "title": "Le corps d'une femme disparue a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans une rivi\u00e8re",
        "summary": "Trois personnes avaient disparu lors des intemp\u00e9ries qui ont frapp\u00e9 le canton r\u00e9cemment. Un corps manque toujours \u00e0 l'appel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deluge-dans-les-grisons-le-corps-dune-femme-disparue-a-ete-retrouve-dans-une-riviere-103137562"
    },
    {
        "title": "Le selfie de Taylor Swift avec le prince William fait le buzz",
        "summary": "Le compte Instagram officiel du prince de Galles a \u00e9t\u00e9 pris d'assaut, apr\u00e8s la publication d'un selfie de Taylor Swift avec William et ses deux a\u00een\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-selfie-de-taylor-swift-avec-le-prince-william-fait-le-buzz-103137429"
    },
    {
        "title": "Narco-sous-marin coul\u00e9: l\u2019incroyable ruse des trafiquants colombiens",
        "summary": "Rep\u00e9r\u00e9s par les agents de la douane espagnole, un groupe de quatre narcotraficants \u00e0 bord d\u2019une sorte de sous-marin sont vus en train d\u2019ouvrir les vannes afin de l\u2019inonder et couler sa cargaison, selon la police. Les quatre occupants, tous colombiens, sont ensuite secourus par les douaniers, \u00e0 280 milles marins (environ 500 km) des c\u00f4tes sud espagnoles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-narco-sous-marin-coule-lincroyable-ruse-des-trafiquants-colombiens-103137374"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e9rieux d\u00e9c\u00e8s d'employ\u00e9s d'une giga-usine de batteries \u00e9lectriques",
        "summary": "La police su\u00e9doise a annonc\u00e9 jeudi qu\u2019elle allait enqu\u00eater sur un \u00e9ventuel lien entre trois d\u00e9c\u00e8s de personnes travaillant pour le fabricant de batteries \u00e9lectriques Northvolt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-mysterieux-deces-demployes-dune-giga-usine-de-batteries-electriques-103137520"
    },
    {
        "title": "Relations sexuelles entre profs et \u00e9l\u00e8ves d\u00e9sormais proscrites",
        "summary": "Un certain flou r\u00e9gnait dans la loi vaudoise concernant les relations intimes entre enseignants et \u00e9tudiants. Une nouvelle directive r\u00e8gle le probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-relations-sexuelles-entre-profs-et-eleves-desormais-proscrites-103137435"
    },
    {
        "title": "Un arbitre suisse s\u2019attire les foudres de Cristiano Ronaldo",
        "summary": "<strong>Sandro Sch\u00e4rer \u00e9tait au sifflet, mercredi, lors de la rencontre entre la G\u00e9orgie et le Portugal. Ses d\u00e9cisions n\u2019ont pas du tout plu au capitaine de la s\u00e9lection portugaise.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-un-arbitre-suisse-sattire-les-foudres-de-cristiano-ronaldo-103137240"
    },
    {
        "title": "H\u00e9riti\u00e8re ruin\u00e9e en proc\u00e8s contre sa \u00abm\u00e8re de substitution\u00bb et ses filles",
        "summary": "En France, trois femmes sont accus\u00e9es d\u2019abus de faiblesse et de recel par Cl\u00e9oph\u00e9e Herrmann, h\u00e9riti\u00e8re d\u00e9sormais sans le sou de la fortune Schlumpf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-millionnaire-a-serveuse-heritiere-ruinee-en-proces-contre-sa-mere-de-substitution-et-ses-filles-103137420"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour viol sur mineure, il est s\u00e9lectionn\u00e9 pour les Jeux",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais Steven Van de Velde, condamn\u00e9 en 2016 pour le viol d\u2019une mineure, participera au tournoi de beach-volley des prochains Jeux olympiques de Paris (26 juillet \u2013 11 ao\u00fbt).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-condamne-pour-viol-sur-mineure-il-est-selectionne-pour-les-jeux-773510993714"
    },
    {
        "title": "Berne et Zurich veulent l'accueillir, mais le prix \u00e0 payer divise",
        "summary": "Les villes de Berne et de Bienne, ainsi que de Zurich, rejoingnent Gen\u00e8ve et B\u00e2le dans leur candidatures pour accueillir l'Eurovision. Mais le co\u00fbt est \u00e9lev\u00e9, et sa r\u00e9partition n'est pas claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-berne-et-zurich-veulent-laccueillir-mais-le-prix-a-payer-divise-103137315"
    },
    {
        "title": "L\u2019improbable cri de joie de ce joueur fran\u00e7ais \u00e0 Wimbledon",
        "summary": "Apr\u00e8s sa victoire au 2e tour des qualifications du tournoi du Grand Chelem de Wimbledon, ce mercredi, le Fran\u00e7ais Maxime Janvier, 225e joueur mondial, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son c\u00f4t\u00e9 cupide. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pour-la-thunas-limprobable-cri-de-joie-de-ce-joueur-francais-a-wimbledon-103136848"
    },
    {
        "title": "Quand la montagne recrache la temp\u00eate",
        "summary": "Un t\u00e9moin a enregistr\u00e9 des images impressionnantes mardi peu avant 18h, dans le Muotathal, \u00e0 Schwyz. En temps normal, cette chute d'eau n'est quasiment pas visible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/intemperies-en-suisse-quand-la-montagne-recrache-la-tempete-103137233"
    },
    {
        "title": "Coup d\u2019Etat avort\u00e9: ce que l\u2019on sait de cette journ\u00e9e sous tension",
        "summary": "Le chef des forces arm\u00e9es de Bolivie a \u00e9t\u00e9 destitu\u00e9 et arr\u00eat\u00e9 mercredi apr\u00e8s avoir mass\u00e9 des hommes et des blind\u00e9s devant le palais pr\u00e9sidentiel \u00e0 La Paz en affirmant vouloir \u00abrestructurer la d\u00e9mocratie\u00bb, dans ce que le pr\u00e9sident Luis Arce a d\u00e9nonc\u00e9 comme une tentative de coup d\u2019Etat. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bolivie-coup-detat-avorte-ce-que-lon-sait-de-cette-journee-sous-tension-103137222"
    },
    {
        "title": "Ce geste insolite de Neymar avec des vendeurs \u00e0 la sauvette",
        "summary": "Le joueur br\u00e9silien a achet\u00e9 deux maillots de son pays \u00e0 des vendeurs \u00e0 la sauvette dans les rues de Los Angeles. Ceci avant d\u2019assister \u00e0 la rencontre de Copa America entre la Sele\u00e7ao et la Costa Rica (0-0), lundi. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/los-angeles-ce-geste-insolite-de-neymar-avec-des-vendeurs-a-la-sauvette-103135492"
    },
    {
        "title": "Barnabas Varga a quitt\u00e9 l'h\u00f4pital",
        "summary": "Du 14 juin au 14 juillet, 24 s\u00e9lections s'affrontent pour d\u00e9terminer qui succ\u00e9dera \u00e0 l'Italie en tant que championne d'Europe. Suivez toutes les infos en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-en-direct-barnabas-varga-a-quitte-lhopital-103126626"
    },
    {
        "title": "Le calendrier, les r\u00e9sultats et classements en un clin d'\u0153il",
        "summary": "Retrouvez toutes les affiches et les classements des diff\u00e9rents groupes du Championnat d'Europe de football en Allemagne qui commence le 14 juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-calendrier-les-resultats-et-classements-en-un-clin-doeil-103121329"
    },
    {
        "title": "Toutes les pr\u00e9sentations des \u00e9quipes par groupe",
        "summary": "Pour ce championnat d'Europe allemand, 20 minutes vous a concoct\u00e9 une pl\u00e9iade de fiches pour les \u00e9quipes en lice. De A \u00e0 Z, ou plut\u00f4t d'Albanie \u00e0 Turquie...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-toutes-les-presentations-des-equipes-par-groupe-103113387"
    },
    {
        "title": "Qui sont les meilleurs joueurs de la phase de poules?",
        "summary": "On conna\u00eet les affiches des huiti\u00e8mes de finales de l'Euro! \u00c0 deux jours du premier d'entre eux, retour sur les joueurs qui ont perform\u00e9 jusqu'\u00e0 maintenant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-qui-sont-les-meilleurs-joueurs-de-la-phase-de-poules-103137252"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 voir votre \u00e9quipe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e aux quatre coins de la Suisse",
        "summary": "On se sent moins con quand on hurle en groupe pour un but au football. Alors voici une liste de lieux o\u00f9 vous pourrez vibrer en gardant votre dignit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ou-voir-votre-equipe-preferee-aux-quatre-coins-de-la-suisse-103126023"
    },
    {
        "title": "Faux policier arr\u00eat\u00e9 et butin retrouv\u00e9",
        "summary": "Des escrocs se faisant passer pour des policiers neuch\u00e2telois ont s\u00e9vi dans le canton. Deux personnes \u00e2g\u00e9es se sont fait avoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-faux-policier-arrete-et-butin-retrouve-103137545"
    },
    {
        "title": "Un ex-\u00e9lu condamn\u00e9 pour attouchements travaillera avec sa victime",
        "summary": "Yannick Buttet entre au comit\u00e9 de Valais/Wallis Promotion, qui emploie aussi celle sur qui il a commis des attouchements sexuels. Insolite, la situation interpelle aussi sur le plan l\u00e9gal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cas-decole-en-valais-un-ex-elu-aux-gestes-deplaces-travaillera-avec-sa-victime-malaise-103137486"
    },
    {
        "title": "Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux trinquent avec la population",
        "summary": "En excursion sur les terres de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, les sept Sages ont partag\u00e9 un moment avec la population valaisanne, jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sion-les-conseillers-federaux-trinquent-avec-la-population-103137322"
    },
    {
        "title": "L'incendiaire mythomane et jaloux prend 5 ans de prison",
        "summary": "Le Tribunal correctionnel a condamn\u00e9 un homme qui s'en \u00e9tait pris \u00e0 l'immeuble de son ex-ami et avait commis de multiples escroqueries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-lincendiaire-mythomane-et-jaloux-prend-5-ans-de-prison-103137363"
    },
    {
        "title": "Expuls\u00e9 du pays pour avoir viol\u00e9 sa fille de 10 ans et son amie",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour avoir pratiqu\u00e9 une p\u00e9n\u00e9tration anale sur sa fille et sur l'amie de celle-ci. Il a \u00e9cop\u00e9 de la prison ferme et sera expuls\u00e9 de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buelach-zh-expulse-du-pays-pour-avoir-viole-sa-fille-de-10-ans-et-son-amie-103137246"
    },
    {
        "title": "Un cycliste perd la vie apr\u00e8s une collision avec un camion",
        "summary": "Un accident mortel de la circulation s'est produit jeudi pr\u00e8s de Thoune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-un-cycliste-perd-la-vie-apres-une-collision-avec-un-camion-103137587"
    },
    {
        "title": "Aveugl\u00e9 et d\u00e9pouill\u00e9 au milieu du skatepark",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 vendredi soir par deux inconnus qui en voulaient \u00e0 son argent. Les auteurs sont en fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-depouille-et-defigure-au-milieu-du-skatepark-103137538"
    },
    {
        "title": "Tunnel de base du Gothard bient\u00f4t rouvert, un an apr\u00e8s l\u2019accident",
        "summary": "Un train avait d\u00e9raill\u00e9 en ao\u00fbt dernier dans le plus grand tunnel ferroviaire du monde, causant d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts. Les travaux de r\u00e9fection \u00e9tant en bonne voie, la remise en service est pr\u00e9vue le 2\u202fseptembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-tunnel-de-base-du-gothard-bientot-rouvert-un-an-apres-laccident-103137368"
    },
    {
        "title": "\u00abLa plupart des patients \u00e9taient des enfants de moins de 14 ans\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une mission \u00e0 Gaza, des soignants am\u00e9ricains racontent l\u2019horreur pour faire pression sur Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lenfer-a-gaza-la-plupart-des-patients-etaient-des-enfants-de-moins-de-14-ans-103137189"
    },
    {
        "title": "\u00abFamine\u00bb \u00e0 Gaza: Isra\u00ebl conteste un rapport soutenu par l\u2019ONU",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, il n'y a \u00abplus un centim\u00e8tre carr\u00e9\u00bb de s\u00fbr",
        "summary": "La coordinatrice humanitaire de l'ONU \u00e0 Gaza d\u00e9crit une situation devenue intenable pour la population, sous le choc apr\u00e8s chaque bombardement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-a-gaza-il-ny-a-plus-un-centimetre-carre-de-sur-103135550"
    },
    {
        "title": "Quand la veste \u00abpresse\u00bb fait courir un danger de mort \u00e0 Gaza",
        "summary": "Une longue enqu\u00eate d\u2019un consortium de m\u00e9dias internationaux d\u00e9montre \u00e0 quel point les journalistes sont vis\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israel-hamas-quand-la-veste-presse-fait-courir-un-danger-de-mort-a-gaza-177048810521"
    },
    {
        "title": "Le processus d\u2019adh\u00e9sion de la G\u00e9orgie \u00abde facto\u00bb \u00e0 l\u2019arr\u00eat",
        "summary": "Les dirigeants de l\u2019UE ont annonc\u00e9 que le processus d\u2019adh\u00e9sion de la G\u00e9orgie \u00e9tait \u00e0 l\u2019arr\u00eat, apr\u00e8s l\u2019adoption de lois jug\u00e9es contraires aux valeurs europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/union-europeenne-le-processus-d-adhesion-de-la-georgie-de-facto-a-l-arret-835946528570"
    },
    {
        "title": "L\u2019Oklahoma ordonne d\u2019enseigner la Bible \u00e0 l\u2019\u00e9cole",
        "summary": "La droite am\u00e9ricaine, sous l\u2019influence de Donald Trump, multiplie les discours identitaires visant \u00e0 ramener les valeurs chr\u00e9tiennes au centre du d\u00e9bat public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-oklahoma-ordonne-d-enseigner-la-bible-a-l-ecole-179981158622"
    },
    {
        "title": "Fuite de p\u00e9trole dans un important affluent de l\u2019Amazone",
        "summary": "La compagnie p\u00e9troli\u00e8re de l\u2019\u00c9quateur Petroecuador a annonc\u00e9 une fuite de p\u00e9trole d\u2019ampleur encore ind\u00e9termin\u00e9e dans le fleuve Napo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/equateur-fuite-de-petrole-dans-un-important-affluent-de-l-amazone-752404017022"
    },
    {
        "title": "La Russie pas capable de \u00abperc\u00e9es significatives\u00bb, selon l'Otan",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Plus de 150 migrants secourus dans la Manche",
        "summary": "Deux embarcations ont \u00e9t\u00e9 secourues dans la Manche jeudi, avec 153 migrants \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-plus-de-150-migrants-secourus-dans-la-manche-323368526680"
    },
    {
        "title": "La consommation de b\u0153uf a chut\u00e9 depuis 2003",
        "summary": "\u00c0 l\u2019\u00e9chelle de l'Hexagone, la consommation totale de viande a augment\u00e9 en vingt ans, mais moins vite que la population. Cela induit que chacun mange moins de viande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-consommation-de-boeuf-a-chute-depuis-2003-103137472"
    },
    {
        "title": "Mouvement social: \u00abChaos total\u00bb pour les passagers d'Aer Lingus",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "D\u2019autres probl\u00e8mes possibles sur des 787",
        "summary": "Un lanceur d\u2019alerte a averti le r\u00e9gulateur am\u00e9ricain de l\u2019aviation civile de nouveaux probl\u00e8mes possibles pour des Boeing 787.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boeing-d-autres-problemes-possibles-sur-des-787-537150640243"
    },
    {
        "title": "Nouvel abo v\u00e9lib des TPG: une fondation offre 1000 s\u00e9sames",
        "summary": "Modus, institution issue de Hans Wilsdorf, promeut une nouvelle offre des Transports publics genevois, qui proposeront des abonnements de v\u00e9los en libre-service, d\u00e8s le 1er juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-nouvel-abo-velib-des-tpg-une-fondation-offre-1000-sesames-103129176"
    },
    {
        "title": "\u00c7a castagne en D2 argentine",
        "summary": "La fin du match de 2e division argentine entre Atl\u00e9tico Rafaela et Aldovisi a tourn\u00e9 au pugilat. Au total, trois joueurs ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ca-castagne-en-d2-argentine-103134933"
    },
    {
        "title": "Ronaldo \u00abs\u2019ennuie\u00bb devant le football, il pr\u00e9f\u00e8re le tennis",
        "summary": "<strong>Le l\u00e9gendaire attaquant br\u00e9silien n\u2019arrive plus \u00e0 regarder des matches dans leur int\u00e9gralit\u00e9. C\u2019est ce qu\u2019il a d\u00e9clar\u00e9 au gala annuel de Patrick Mouratoglou, l\u2019ex-entra\u00eeneur de Serena Williams.</strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ronaldo-sennuie-devant-le-football-il-prefere-le-tennis-103137293"
    },
    {
        "title": "L'UCI pr\u00e9occup\u00e9e par un van dernier cri con\u00e7u pour le Tour de France",
        "summary": "L'\u00e9quipe Visma-Lease a bike a cr\u00e9\u00e9 un van qui lui permettra de r\u00e9colter des donn\u00e9es en direct pendant les courses. L'outil, innovant, est dans le viseur de l'UCI.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-luci-preoccupee-par-un-van-dernier-cri-concu-pour-le-tour-de-france-103137554"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien Genevois Daniel Winnik prend sa retraite",
        "summary": "L\u2019attaquant canadien, pas conserv\u00e9 par Gen\u00e8ve-Servette \u00e0 l\u2019issue de la saison 2023-2024, a d\u00e9cid\u00e9 de tirer sa r\u00e9v\u00e9rence \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 39\u00a0ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-l-ancien-genevois-daniel-winnik-prend-sa-retraite-423406359662"
    },
    {
        "title": "La place Bellevue de Zurich a d\u00e9sormais une \u00abs\u0153ur jumelle verte\u00bb",
        "summary": "La place Vuebelle, r\u00e9cemment inaugur\u00e9e dans le quartier zurichois de H\u00f6ngg, est une copie conforme de la c\u00e9l\u00e8bre place Bellevue de Zurich, \u00e0 ceci pr\u00e8s qu\u2019elle met l\u2019accent sur la biodiversit\u00e9. Ce double d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la nature repr\u00e9sente sans doute une premi\u00e8re mondiale. Promenade exploratoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/biodiversite-la-place-bellevue-de-zurich-a-desormais-une-soeur-jumelle-verte-103131705"
    },
    {
        "title": "Cinq conseils pour passer de belles vacances en Suisse",
        "summary": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Helv\u00e8tes souhaitent rester dans leur propre pays durant leurs cong\u00e9s estivaux. Avec les astuces ci-dessous, impossible de s\u2019ennuyer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinq-conseils-pour-passer-de-belles-vacances-en-suisse-103130637"
    },
    {
        "title": "Achet\u00e9 pour une bouch\u00e9e de pain, son tableau valait une fortune",
        "summary": "Il y a dix ans, un homme a achet\u00e9 une peinture au march\u00e9 aux puces de Zurich pour 400 francs. Elle a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 vendue pour 375'000 francs lors d'une vente aux ench\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-achete-pour-une-bouchee-de-pain-son-tableau-valait-une-fortune-103137193"
    },
    {
        "title": "Un robot fonctionnaire se jette d'un escalier, la mairie enqu\u00eate",
        "summary": "Un andro\u00efde travaillant comme fonctionnaire municipal a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inerte pour une raison inexpliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-un-robot-fonctionnaire-se-jette-dun-escalier-la-mairie-enquete-103136291"
    },
    {
        "title": "Un sans-abri restitue 2000 euros trouv\u00e9s dans un train",
        "summary": "Hadjer Al-Ali, 33 ans et sans domicile fixe depuis 18 mois, pourra r\u00e9cup\u00e9rer cet argent si son propri\u00e9taire ne se manifeste pas pendant un an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-bas-un-sans-abri-restitue-2000-euros-trouves-dans-un-train-103134389"
    },
    {
        "title": "Son mec ne l'am\u00e8ne pas \u00e0 l'a\u00e9roport, elle le tra\u00eene au tribunal",
        "summary": "Alors qu'il avait promis \u00e0 sa copine de la v\u00e9hiculer puis de s'occuper de ses chiens pendant son absence, un N\u00e9o-Z\u00e9landais n'en a rien fait. Furax, elle a saisi la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-zelande-son-mec-ne-lamene-pas-a-laeroport-elle-le-traine-au-tribunal-103131647"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque titre montre vraiment une \u00e9motion diff\u00e9rente\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abRabbit holes\u00bb, son premier EP, la chanteuse am\u00e9ricano-suisse Milune raconte les sentiments qu'elle a ressentis en passant de l'adolescente \u00e0 l'adulte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/milune-chaque-titre-montre-vraiment-une-emotion-differente-103134495"
    },
    {
        "title": "Camila Cabello en a marre d'entendre \u00abSe\u00f1orita\u00bb",
        "summary": "Dans une interview, la chanteuse cubaine a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que, depuis sa s\u00e9paration d'avec Shawn Mendes, elle ne veut plus \u00eatre sans cesse associ\u00e9e \u00e0 leur ancien duo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-camila-cabello-en-a-marre-dentendre-senorita-103137307"
    },
    {
        "title": "\u00c9lodie Poux rejoint \u00abSc\u00e8nes de m\u00e9nages\u00bb",
        "summary": "L'humoriste fran\u00e7aise incarnera une \u00e9pici\u00e8re de montagne dans la prochaine saison du programme de M6. Son mari sera jou\u00e9 par Majid Berhila.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-elodie-poux-rejoint-scenes-de-menages-103137241"
    },
    {
        "title": "Iris Mittenaere s'est recas\u00e9e",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 sa s\u00e9paration d'avec son fianc\u00e9, l'ex-Miss France aurait retrouv\u00e9 l'amour dans les bras d'un riche h\u00e9ritier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-iris-mittenaere-sest-recasee-103137245"
    },
    {
        "title": "D\u00e9marcher Magic System \u00e0 23 ans? \u00ab\u00catre jeunes nous donne le culot\u00bb",
        "summary": "Partis d'une buvette communale, une bande de jeunes potes organise des \u00e9v\u00e9nements de plus en plus gros. Jusqu'\u00e0 faire venir Magic System pour son festival, le Mount'ain Open Air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-mont-sur-lausanne-vd-demarcher-magic-system-a-23-ans-etre-jeunes-nous-donne-le-culot-103126840"
    },
    {
        "title": "Camila Cabello confond le cri de Cristiano Ronaldo avec des hu\u00e9es",
        "summary": "<strong>La chanteuse de 27 ans \u00e9tait programm\u00e9e au festival Rock in Rio \u00e0 Lisbonne. Pendant son concert elle a cri\u00e9 \u00aballez Cristiano Ronaldo\u00bb, mais elle n\u2019a pas compris la r\u00e9action des fans.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-camila-cabello-confond-le-cri-de-cristiano-ronaldo-avec-des-huees-103135183"
    },
    {
        "title": "\u00abLa maison de disques a choisi de ne pas me signer\u00bb",
        "summary": "Alors qu'il vient de sortir un nouveau single, Axel, demi-finaliste de la \u00abStar Academy\u00bb, est revenu sur son d\u00e9but de carri\u00e8re en tant qu'artiste ind\u00e9pendant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/axel-marbeuf-la-maison-de-disques-a-choisi-de-ne-pas-me-signer-103135173"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est important de se battre pour savoir qui on est\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abFreedom\u00bb, son nouvel album sorti le 21 juin 2024, Soprano appelle \u00e0 se lib\u00e9rer des cha\u00eenes mentales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soprano-cest-important-de-se-battre-pour-savoir-qui-on-est-103133590"
    },
    {
        "title": "Facebook et Instagram associent Mega Drive et abus sur mineurs",
        "summary": "Les r\u00e9seaux sociaux du groupe Meta ne permettent \u00e9trangement pas de faire une recherche concernant l'ancienne console de jeux vid\u00e9o de Sega, mais il y a une explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-facebook-et-instagram-associent-mega-drive-et-abus-sur-mineurs-103137225"
    },
    {
        "title": "Fini de scroller \u00e0 l'infini sur Google",
        "summary": "Le populaire moteur de recherche r\u00e9introduit des pages de r\u00e9sultats chiffr\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-fini-de-scroller-a-linfini-sur-google-103136335"
    },
    {
        "title": "Peau humaine pour des robots au sourire naturel, mais effrayant",
        "summary": "Des chercheurs ont trouv\u00e9 un moyen pour fixer de la peau, cultiv\u00e9e \u00e0 partir de cellules vivantes, sur des andro\u00efdes, pour les rendre plus r\u00e9alistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-peau-humaine-pour-des-robots-au-sourire-naturel-mais-effrayant-103137187"
    },
    {
        "title": "L'app ChatGPT devient disponible pour tous sur Mac",
        "summary": "La start-up OpenAI a annonc\u00e9 que la version macOS de l'app de son chatbot, r\u00e9serv\u00e9e jusqu'ici aux abonn\u00e9s payants, \u00e9tait d\u00e9sormais disponible au t\u00e9l\u00e9chargement pour tous les utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-lapp-chatgpt-devient-disponible-pour-tous-sur-mac-103136201"
    },
    {
        "title": "Nintendo annonce un nouveau \u00abZelda\u00bb avec la princesse en h\u00e9ro\u00efne",
        "summary": "Alors que la firme nippone reste muette concernant sa future console, elle a d\u00e9voil\u00e9 une pl\u00e9thore de remakes et deux jeux tr\u00e8s attendus: un nouveau \u00abZelda\u00bb et \u00abMetroid Prime 4\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-annonce-un-nouveau-zelda-avec-la-princesse-en-heroine-103129979"
    },
    {
        "title": "\u00abSur \u00abTeamfight Tactics\u00bb, il faut beaucoup se remettre en question\u00bb",
        "summary": "La semaine pass\u00e9e, le Fran\u00e7ais IamTLT est devenu champion de France de \u00abTFT\u00bb sous les couleurs du Lausanne-Sport Esports.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-sur-teamfight-tactics-il-faut-beaucoup-se-remettre-en-question-103129206"
    },
    {
        "title": "Team Spirit sacr\u00e9e aux finales de printemps du BLAST",
        "summary": "La structure russe s'est impos\u00e9e 3-1, dimanche, face \u00e0 Natus Vincere.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/counter-strike-2-team-spirit-sacree-aux-finales-de-printemps-du-blast-103129202"
    },
    {
        "title": "Le CIO va cr\u00e9er des \u00abJeux olympiques de l\u2019e-sport\u00bb",
        "summary": "Lors de son dernier jour de r\u00e9union \u00e0 Lausanne, l\u2019ex\u00e9cutif de l\u2019instance olympique a d\u00e9cid\u00e9 de \u00abproposer\u00bb cette nouvelle comp\u00e9tition \u00e0 la 142e session en juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-le-cio-va-creer-des-jeux-olympiques-de-le-sport-103126941"
    },
    {
        "title": "L'\u00c2ne de \u00abShrek\u00bb va avoir son propre film, yihaa!",
        "summary": "L'acteur Eddie Murphy, qui double en VO l'in\u00e9narrable personnage de dessin anim\u00e9 depuis 2001 a vendu la m\u00e8che lors d'une interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-laane-de-shrek-va-avoir-son-propre-film-yihaah-103135186"
    },
    {
        "title": "Une com\u00e9die trash sur Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s",
        "summary": "Le gratin de l\u2019humour fran\u00e7ais est r\u00e9uni dans la com\u00e9die la plus trash de l\u2019ann\u00e9e, inspir\u00e9e de l\u2019affaire Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s. \u00c0 d\u00e9conseiller aux spectateurs allergiques au second degr\u00e9 et \u00e0 l\u2019humour \u00abb\u00eate et m\u00e9chant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-une-comedie-trash-sur-xavier-dupont-de-ligonnes-103132188"
    },
    {
        "title": "Donald Sutherland est mort, a annonc\u00e9 son fils Kiefer",
        "summary": "Le g\u00e9nial \u0152il-de-Lynx du film \u00abM.A.S.H.\u00bb s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, a-t-on appris jeudi. Il a jou\u00e9 dans pr\u00e8s de 200 films durant sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-sutherland-est-mort-a-annonce-son-fils-kiefer-103131901"
    },
    {
        "title": "\u00abLa nudit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cran doit \u00eatre justifi\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Si elle voit sa carri\u00e8re d\u00e9coller, l'actrice Anamaria Vartolomei sait pour autant imposer ses limites devant les cam\u00e9ras quand il le faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anamaria-vartolomei-la-nudite-a-lecran-doit-etre-justifiee-103126617"
    },
    {
        "title": "Les mari\u00e9s de la g\u00e9n\u00e9ration Z d\u00e9laissent leur smartphone",
        "summary": "Lia Pittito, wedding planner suisse \u00e2g\u00e9e de 28 ans, nous explique quelles tendances font r\u00eaver sa g\u00e9n\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-trends-du-mariage-les-maries-de-la-generation-z-delaissent-leur-smartphone-103135289"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les femmes sont moins sportives que les hommes",
        "summary": "Bien que l'activit\u00e9 physique soit b\u00e9n\u00e9fique au corps et \u00e0 l'esprit, une \u00e9tude rel\u00e8ve que les femmes sont moins sportives que les hommes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecart-entre-les-sexes-pourquoi-les-femmes-sont-moins-sportives-que-les-hommes-103134468"
    },
    {
        "title": "Le lait v\u00e9g\u00e9tal est plus sain que le lait de vache... vrai ou faux?",
        "summary": "Certaines id\u00e9es re\u00e7ues sont tenaces. Une di\u00e9t\u00e9ticienne r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-oubliez-ces-cinq-mythes-alimentaires-103132519"
    },
    {
        "title": "Se coucher tard provoque des troubles psychiques",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, il y a cependant une heure de coucher \u00e0 ne pas d\u00e9passer, y compris pour les couche-tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-se-coucher-tard-provoque-des-troubles-psychiques-103131397"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd porte des baskets qui co\u00fbtent bonbon",
        "summary": "En marge la conf\u00e9rence pour la paix, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration arborait des chaussures Herm\u00e8s, vendues entre 770 et 920 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-du-buergenstock-viola-amherd-porte-des-baskets-hermes-a-900-francs-103129813"
    },
    {
        "title": "Trois fa\u00e7ons de porter un maillot de foot avec style",
        "summary": "Pour \u00eatre au top lors des retransmissions des matches de l'Euro, c'est tr\u00e8s simple: il suffit d'adopter l'un de ces trois looks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trois-combinaisons-possibles-comment-porter-un-maillot-de-foot-avec-style-103126577"
    },
    {
        "title": "Kylie Jenner porte un bikini plus vieux qu'elle",
        "summary": "La it-girl n'est pas la seule \u00e0 adopter le bikini vintage, qui a toujours plus le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-kylie-jenner-porte-un-bikini-plus-vieux-quelle-103124763"
    },
    {
        "title": "La tong foule le sol des \u00e9tablissements de luxe",
        "summary": "La chaussure de plage se porte d\u00e9sormais en toute occasion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-la-plage-a-la-ville-la-tong-foule-le-sol-des-etablissements-de-luxe-103121595"
    },
    {
        "title": "Deux \u00eeles o\u00f9 profiter de la nature sur la C\u00f4te d\u2019Azur",
        "summary": "Sainte-Marguerite abrite un domaine \u00e0 louer cach\u00e9 dans un jardin luxuriant. \u00c0 Saint-Honorat, des moines initient les jeunes \u00e0 la viticulture. Cap sur les \u00eeles de L\u00e9rins, dans la baie de Cannes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-a-cannes-deux-iles-ou-profiter-de-la-nature-sur-la-cote-dazur-103133731"
    },
    {
        "title": "Baignade: les eaux les plus propres d'Europe",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9e pour ses eaux cristallines, l'\u00eele de Chypre est entour\u00e9e de la mer la plus propre d'Europe. La Suisse n'arrive qu'\u00e0 la 20e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-dete-baignade-les-eaux-les-plus-propres-deurope-103132211"
    },
    {
        "title": "Cette \u00eele italienne interdit le port du bikini",
        "summary": "Favignana renforce les r\u00e8gles du code vestimentaire. Elle inflige des amendes aux contrevenants. Le port du bikini n'est autoris\u00e9 qu'\u00e0 la plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/favignana-cette-ile-italienne-interdit-le-port-du-bikini-103130747"
    },
    {
        "title": "Les 10 meilleures \u00eeles o\u00f9 passer ses vacances",
        "summary": "Un nouveau classement vient de d\u00e9signer les dix meilleures \u00eeles pour l'ann\u00e9e 2024. Parmi elles se trouvent des destinations europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-les-10-meilleures-iles-ou-passer-ses-vacances-2024-103129112"
    },
    {
        "title": "Le truc pour avoir un \u00e9lastique \u00e0 cheveux comme neuf",
        "summary": "Si vous avez des \u00e9lastiques \u00e0 cheveux d\u00e9tendus que vous pensez inutilisables, ne les jetez plus. Voici une astuce pour qu'ils reprennent leur forme en quelques secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fini-le-gaspillage-le-truc-pour-avoir-un-elastique-a-cheveux-comme-neuf-103130506"
    },
    {
        "title": "Le sucre est-il responsable du vieillissement pr\u00e9matur\u00e9 de la peau?",
        "summary": "Sur le march\u00e9 de la cosm\u00e9tique, les s\u00e9rums anti-\u00e2ge cens\u00e9s lutter contre la glycation de la peau sont la grande tendance du moment. Mais le sucre fait-il vraiment vieillir pr\u00e9matur\u00e9ment la peau? Nous avons demand\u00e9 l'avis d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-le-sucre-est-il-responsable-du-vieillissement-premature-de-la-peau-103129002"
    },
    {
        "title": "L'amputation: risque sous-estim\u00e9 d'un masque exfoliant pour les pieds",
        "summary": "Ce peeling fait un tabac sur les r\u00e9seaux sociaux, mais il ne convient pas \u00e0 tout le monde. Il faut tenir compte de l'\u00e2ge et l'\u00e9tat de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pedicure-lamputation-risque-sous-estime-dun-masque-exfoliant-pour-les-pieds-103126169"
    },
    {
        "title": "Comment donner l'illusion d'un plus grand volume capillaire",
        "summary": "Nul besoin d'\u00eatre une pro de la coiffure pour r\u00e9aliser rapidement une queue de cheval avec un maximum de volume. Nous vous d\u00e9voilons l'astuce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-eclair-comment-donner-lillusion-dun-plus-grand-volume-capillaire-103124410"
    },
    {
        "title": "Mettre une araign\u00e9e dehors peut lui \u00eatre fatal",
        "summary": "Souvent, on se d\u00e9barrasse d'une araign\u00e9e en lui rendant sa libert\u00e9. En fait, ce geste peut la condamner \u00e0 mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cohabitation-animale-mettre-une-araignee-dehors-peut-lui-etre-fatal-103132279"
    },
    {
        "title": "Sept choses qui sautent aux yeux de vos invit\u00e9s",
        "summary": "Mauvaises odeurs et salet\u00e9: voici ce qui frappe vos h\u00f4tes quand ils vous rendent visite. Nos astuces pour faire bonne impression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ordre-et-proprete-sept-choses-qui-sautent-aux-yeux-de-vos-invites-103131483"
    },
    {
        "title": "Les erreurs \u00e0 \u00e9viter pour chasser les gu\u00eapes",
        "summary": "La cohabitation entre humains et insectes n'est pas toujours \u00e9vidente. Nos conseils pour se d\u00e9barrasser des gu\u00eapes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardin-les-erreurs-a-eviter-pour-chasser-les-guepes-103129848"
    },
    {
        "title": "Devenez le voisin de Brad Pitt pour\u00a07 millions de francs",
        "summary": "Un domaine idyllique situ\u00e9 sur la c\u00f4te californienne est en vente. Le voisinage comprend de nombreux artistes, dont la star hollywoodienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-californie-devenez-le-voisin-de-brad-pitt-pour-71-millions-de-francs-103128932"
    },
    {
        "title": "Cette touriste est choqu\u00e9e de ne pas trouver de caf\u00e9 en Europe avant 9 heures",
        "summary": "La vid\u00e9o publi\u00e9e par une Am\u00e9ricaine sur TikTok fait l'objet de d\u00e9bats anim\u00e9s. Elle s'y plaint de l'impossibilit\u00e9 d'obtenir un caf\u00e9\u00a0avant 9 heures du matin en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/choc-culturel-cette-touriste-est-choquee-de-ne-pas-trouver-de-cafe-en-europe-avant-9-heures-103134572"
    },
    {
        "title": "Burgers dans les fan zones: le match Gen\u00e8ve-Lausanne",
        "summary": "\u00c0 Plainpalais, le chef Danny Khezzar propose un sandwich signature. Tout comme le cuisinier St\u00e9phane Goubin \u00e0 Ouchy. Nous les avons go\u00fbt\u00e9s et not\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-burger-dans-les-fanzones-le-match-geneve-lausanne-103134505"
    },
    {
        "title": "Alternatives bon march\u00e9 aux superaliments hors de prix",
        "summary": "Les superaliments sont riches en nutriments, mais ils sont hors de prix. Il est pr\u00e9f\u00e9rable de miser sur des alternatives bon march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-alternatives-bon-marche-aux-superaliments-hors-de-prix-103131751"
    },
    {
        "title": "Tout le monde est dingue de la cuisine swicy",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, aliments et boissons se d\u00e9clinent en version sucr\u00e9e-\u00e9pic\u00e9e. La grande tendance food du moment n'est pas encore arriv\u00e9e en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-culinaire-tout-le-monde-est-dingue-de-la-cuisine-swicy-103129949"
    },
    {
        "title": "Ce SUV est \u00e9quip\u00e9 d'un bar et d'un four \u00e0 pizza",
        "summary": "Lexus, filiale de Toyota, a con\u00e7u un prototype pour les amateurs de bonne ch\u00e8re, de vin et de spiritueux. Et \u00e7a envoie du lourd!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lexus-monogram-gx-ce-suv-est-equipe-dun-bar-et-dun-four-a-pizza-103132434"
    },
    {
        "title": "La foudre est-elle un danger quand on roule en cabriolet?",
        "summary": "Si un orage \u00e9clate et qu'un \u00e9clair frappe une d\u00e9capotable, se transforme-t-elle en pi\u00e8ge mortel? Et qu'en est-il des v\u00e9hicules \u00e9lectriques?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/orages-dete-suis-je-en-danger-dans-mon-cabriolet-en-cas-de-coup-de-foudre-103130865"
    },
    {
        "title": "Utiliser une app d'avertissement de radar, c'est l\u00e9gal?",
        "summary": "Les avertisseurs de radars sont interdits en Suisse. Mais cela vaut-il aussi pour une application sur le smartphone? Que risque-t-on si l'on pr\u00e9vient un groupe WhatsApp?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-suisse-utiliser-une-app-davertissement-de-radar-cest-legal-103125668"
    },
    {
        "title": "Jurer au volant, c'est bon pour la sant\u00e9",
        "summary": "La voiture est sans doute l'endroit o\u00f9 les automobilistes jurent le plus, surtout les femmes, comme le r\u00e9v\u00e8le un r\u00e9cent sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jurer-en-voiture-jurer-au-volant-est-bon-pour-la-sante-103124814"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Nayib Bukele annonce une purge au minist\u00e8re de la Culture",
        "summary": "Plus de 300 employ\u00e9s du minist\u00e8re de la Culture vont \u00eatre renvoy\u00e9s, accus\u00e9s de promouvoir des projets \u00abnon compatibles\u00bb avec la \u00abvision\u00bb du gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salvador-nayib-bukele-annonce-une-purge-au-ministere-de-la-culture-853288904019"
    },
    {
        "title": "Un policier inculp\u00e9 2\u00a0ans apr\u00e8s la tuerie dans une \u00e9cole d\u2019Uvalde",
        "summary": "L\u2019ancien chef de la police du district scolaire d\u2019Uvalde, au Texas a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 jeudi pour mise en danger d\u2019enfants, deux ans apr\u00e8s la tuerie dans une \u00e9cole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-policier-inculpe-2-ans-apres-la-tuerie-dans-une-ecole-d-uvalde-288523502057"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat tendu entre un Trump plein d\u2019aplomb et un Biden confus",
        "summary": "Joe Biden et Donald Trump ont particip\u00e9 \u00e0 leur premier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 ce jeudi, \u00e0 un peu plus de quatre mois de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-debat-tendu-entre-un-trump-plein-d-aplomb-et-un-biden-confus-684371582730"
    }
]