[
    {
        "title": "Une faille dans la loi permet \u00e0 la p\u00e9docriminalit\u00e9 de prosp\u00e9rer",
        "summary": "Des images montrant des enfants subissant des violences sexuelles sont massivement h\u00e9berg\u00e9es en Suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va tenter d\u2019y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-une-faille-dans-la-loi-permet-a-la-pedocriminalite-de-prosperer-103225101"
    },
    {
        "title": "Poutine ordonne la \u00abproduction en s\u00e9rie\u00bb de missiles Orechnik",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-la-russie-aurait-fourni-des-missiles-antiaeriens-a-la-coree-du-nord-405723338808"
    },
    {
        "title": "Cas Auradou-Jegou: l\u2019audience d\u2019examen de non-lieu confirm\u00e9e",
        "summary": "La juge en charge du dossier des deux rugbymen inculp\u00e9s de viol a \u00e9t\u00e9 confort\u00e9e, confirmant l\u2019audience d\u2019examen de non-lieu ce lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-cas-auradou-jegou-l-audience-d-examen-de-non-lieu-confirmee-103225460"
    },
    {
        "title": "Chantiers, bouchons, le ras-le-bol des Lausannois",
        "summary": "Depuis quelque temps, plusieurs chantiers ont lieu en m\u00eame temps \u00e0 Lausanne. Certains tron\u00e7ons sont tr\u00e8s impact\u00e9s, peu importe le moyen de transport utilis\u00e9. La population gronde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/c-est-de-la-merde-chantiers-bouchons-le-ras-le-bol-des-lausannois-103225216"
    },
    {
        "title": "Erling Haaland menac\u00e9 d\u2019emprisonnement dans le canton de Vaud",
        "summary": "La star norv\u00e9gienne est dans le viseur de la justice suisse en raison d\u2019une amende impay\u00e9e de 60 francs. L\u2019infraction est passible d\u2019un s\u00e9jour en prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-erling-haaland-menace-d-emprisonnement-dans-le-canton-de-vaud-103225313"
    },
    {
        "title": "Il se prom\u00e8ne sur Google Maps et fait une d\u00e9couverte \u00e9tonnante",
        "summary": "Un homme se promenait sur Google Earth quand il a fait une d\u00e9couverte \u00e9tonnante. Une \u00e9quipe de scientifiques a depuis men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate et d\u00e9couvert ce qu\u2019\u00e9tait cette trace \u00e9tonnante. (lch/Google earth studio)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-il-se-promene-sur-google-maps-et-fait-une-decouverte-etonnante-103225157"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme Scott Bessent au poste de secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor",
        "summary": "Donald Trump a nomm\u00e9 vendredi Scott Bessent, fondateur d\u2019un fonds d\u2019investissement, comme secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-nomme-scott-bessent-au-poste-de-secretaire-au-tresor-103225467"
    },
    {
        "title": "Autoroutes, droit du bail, soins: comment avez-vous vot\u00e9?",
        "summary": "Les jeux sont presque faits. Participez \u00e0 notre sondage post-\u00e9lectoral pour comprendre les raisons qui vous ont pouss\u00e9 \u00e0 faire votre choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-autoroutes-droit-du-bail-soins-comment-avez-vous-vote-103224066"
    },
    {
        "title": "L\u2019opposante Abir Moussi b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une r\u00e9duction de peine",
        "summary": "L\u2019opposante tunisienne Abir Moussi a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une r\u00e9duction de peine, mais reste en prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tunisie-l-opposante-abir-moussi-beneficie-d-une-reduction-de-peine-103225454"
    },
    {
        "title": "Magouilles salariales \u00abhors norme\u00bb\u00a0\u00e0 la Direction RH du CHUV",
        "summary": "Des irr\u00e9gularit\u00e9s significatives ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es dans la politique salariale d'un d\u00e9partement de l'h\u00f4pital cantonal. On parle de promotions, primes et indemnit\u00e9s indues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-magouilles-salariales-hors-norme-a-la-direction-rh-du-chuv-103225211"
    },
    {
        "title": "Vitaa met les \u00abpoints sur les i\u00bb dans l\u2019affaire Slimane",
        "summary": "Mercredi dans l\u2019\u00e9mission \u00abC \u00e0 Vous\u00bb, Vitaa a parl\u00e9 de l\u2019affaire Slimane apr\u00e8s que la pr\u00e9sentatrice lui a pos\u00e9 une question \u00e0 ce sujet.  (lch/France 5)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pour-etre-tres-honnete-vitaa-met-les-points-sur-les-i-dans-l-affaire-slimane-103225217"
    },
    {
        "title": "Une arme russe qui d\u00e9fierait les syst\u00e8mes antimissiles am\u00e9ricains",
        "summary": "Equip\u00e9 de plusieurs ogives, le missile hypersonique russe Orechnik, utilis\u00e9 jeudi contre l'Ukraine, est capable de cibler toute l'Europe et d'atteindre aussi la c\u00f4te Ouest des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/missile-orechnik-une-arme-russe-qui-defierait-les-systemes-antimissiles-americains-103225364"
    },
    {
        "title": "Effroi \u00e0 Nyon: match arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s la perte de connaissance d\u2019un joueur",
        "summary": "Victime d\u2019un coup de pied au visage face \u00e0 Vaduz en Challenge League, le capitaine de Nyon Adriano De Pierro est rest\u00e9 inconscient. La rencontre n\u2019a pas repris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-effroi-a-nyon-match-arrete-apres-la-perte-de-connaissance-d-un-joueur-103225385"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de passer \u00e0 droite ou non?",
        "summary": "Le devancement par la droite est fr\u00e9quent sur l'autoroute. Or, dans de nombreux cas, il s'agit en r\u00e9alit\u00e9 d'un d\u00e9passement par la droite, ce qui est interdit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-ai-je-le-droit-de-passer-a-droite-ou-non-103223932"
    },
    {
        "title": "En criant, elle fait fuir le l\u00e9opard qui a attaqu\u00e9 son chien",
        "summary": "Un labrador qui se promenait tranquillement dans le jardin de sa maison a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par un l\u00e9opard. Le grand f\u00e9lin a pris le chien \u00e0 la gorge. En criant, la propri\u00e9taire du canid\u00e9 a r\u00e9ussi \u00e0 faire fuir son assaillant. (Newsflare/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-en-criant-elle-fait-fuir-le-leopard-qui-a-attaque-son-chien-103224516"
    },
    {
        "title": "Combien p\u00e8sent les primes dans le porte-monnaie des Suisses?",
        "summary": "\u00c0 cause de l\u2019augmentation de l\u2019assurance de base, la croissance du revenu des Suisses a ralenti de 0,5 point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-combien-pesent-les-primes-dans-le-porte-monnaie-des-suisses-103225224"
    },
    {
        "title": "Ruth Metzler-Arnold \u00e9lue pr\u00e9sidente de Swiss Olympic",
        "summary": "L\u2019ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e par le Parlement du sport. Elle va succ\u00e9der \u00e0 J\u00fcrg Stahl et entrera en fonction le 1er janvier 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/olympisme-ruth-metzler-arnold-elue-presidente-de-swiss-olympic-103225334"
    },
    {
        "title": "Exploit d'Ajoie, Gen\u00e8ve gagne en prolongation, Bienne battu",
        "summary": "Les Jurassiens ont battu le leader, Zurich, vendredi. Les Genevois sont revenus pour s'imposer en prolongation \u00e0 Langnau et les Biennois ont perdu contre Zoug.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-exploit-d-ajoie-geneve-gagne-en-prolongation-bienne-battu-103225433"
    },
    {
        "title": "Agression sexuelle: la police recherche cet auteur pr\u00e9sum\u00e9",
        "summary": "Une agression a \u00e9t\u00e9 commise cette semaine et les investigations donnent lieu \u00e0 un appel \u00e0 t\u00e9moins. La police diffuse une image du suspect.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-chaux-de-fonds-ne-agression-sexuelle-la-police-recherche-cet-auteur-presume-103225209"
    },
    {
        "title": "Lourds soup\u00e7ons autour d'un bateau chinois",
        "summary": "Pr\u00e9sent dans la zone des deux c\u00e2bles au moment de leurs avaries, le \u00abYi Peng 3\u00bb est dans le viseur des enqu\u00eateurs su\u00e9dois et finlandais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pannes-en-mer-baltique-lourds-soupcons-autour-d-un-bateau-chinois-103225329"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s alertent sur des vols... de plaques d'\u00e9gout",
        "summary": "L'agglom\u00e9ration annemassienne appelle les usagers de la route \u00e0 la prudence: une vingtaine de plaques d'\u00e9gout ont disparu. Ceux qui les ont subtilis\u00e9es seraient motiv\u00e9s par le prix de la fonte \u00e0 la revente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-les-autorites-alertent-sur-des-vols-de-plaques-d-egout-103225207"
    },
    {
        "title": "Certains ont souffert de la neige, d\u2019autres ont f\u00eat\u00e9 son grand retour",
        "summary": "La neige a sign\u00e9 son grand retour le 21 novembre. En Suisse, de nombreuses perturbations ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es. L\u2019or blanc a aussi fait beaucoup d\u2019heureux.  (lch/20 minute/lecteur-reporter)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suisse-certains-ont-souffert-de-la-neige-d-autres-ont-fete-son-grand-retour-103225001"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Stormy Daniels: pas de peine prononc\u00e9e contre Trump",
        "summary": "Un juge a report\u00e9 ind\u00e9finiment la fixation de la peine du pr\u00e9sident \u00e9lu. Ses avocats ont dix jours pour tenter d'obtenir l'annulation de la proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-proces-stormy-daniels-pas-de-peine-prononcee-contre-trump-103225299"
    },
    {
        "title": "Justine Mettraux a recul\u00e9 au classement vendredi",
        "summary": "\u00c0 19 heures vendredi soir, la navigatrice suisse pointait \u00e0 la 10e place alors qu'elle \u00e9tait 7e au relev\u00e9 du matin. Elle vient de passer l'\u00e9quateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendee-globe-justine-mettraux-a-recule-au-classement-vendredi-103221932"
    },
    {
        "title": "Un tigre de Sib\u00e9rie d\u00e9truit un portail en fer en attaquant un agriculteur",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de la province du Heilongjiang ont mis en garde les habitants contre les tigres de Sib\u00e9rie. Ceci apr\u00e8s la diffusion de la vid\u00e9o d\u2019un agriculteur \u00e9chappant de justesse \u00e0 une attaque. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-un-tigre-de-siberie-detruit-un-portail-en-fer-en-attaquant-un-agriculteur-103224000"
    },
    {
        "title": "Pris de remords, il rapporte la petite culotte vol\u00e9e",
        "summary": "Une sc\u00e8ne improbable s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans une laverie automatique. Un homme a fouill\u00e9 dans le panier \u00e0 linge d\u2019une autre personne et y a d\u00e9rob\u00e9 une culotte. Ayant mauvaise conscience, il l\u2019a rapport\u00e9e peu apr\u00e8s. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/thailande-pris-de-remords-il-rapporte-la-petite-culotte-volee-103224723"
    },
    {
        "title": "Des jeunes donnent tout pour d\u00e9gager des voitures bloqu\u00e9es",
        "summary": "Ce jeudi, la neige s'est invit\u00e9e dans toute la Suisse, ce qui a caus\u00e9 des perturbations sur les axes routiers et dans les transports publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kriens-lu-des-jeunes-donnent-tout-pour-degager-des-voitures-bloquees-103224851"
    },
    {
        "title": "Cette vid\u00e9o virale d'ours polaire \u00e9tait fake!",
        "summary": "20 minutes r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 propos d'une s\u00e9quence virale d\u2019un ours polaire qui a fascin\u00e9 des millions de personnes sur internet. Ce qui semblait \u00eatre une sc\u00e8ne adorable, in\u00e9dite et authentique est en r\u00e9alit\u00e9 une cr\u00e9ation bluffante de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/intelligence-artificielle-cette-video-virale-d-ours-polaire-etait-fake-103224140"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur les r\u00e9visions du droit du bail",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur deux sujets concernant le droit du bail. Vous \u00eates locataires? On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-tout-savoir-sur-les-revisions-du-droit-du-bail-103220398"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur le projet d\u2019extension des autoroutes",
        "summary": "Les Suisses vont devoir se prononcer sur les projets de la Conf\u00e9d\u00e9ration visant \u00e0 \u00e9largir six tron\u00e7ons autoroutiers, dont une troisi\u00e8me voie entre Nyon et Gen\u00e8ve. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-tout-savoir-sur-le-projet-d-extension-des-autoroutes-103220384"
    },
    {
        "title": "Les enjeux du financement uniforme des soins",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur une r\u00e9forme du financement des prestations de sant\u00e9. On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-les-enjeux-du-financement-uniforme-des-soins-103220391"
    },
    {
        "title": "Passerelle du Mont-Blanc: la Ville a fait faux, mais on votera",
        "summary": "La justice a rejet\u00e9 deux recours visant des panneaux \u00abexplicatifs\u00bb pos\u00e9s par la Municipalit\u00e9. M\u00eame si celle-ci est tanc\u00e9e, le scrutin est maintenu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-a-geneve-passerelle-du-mont-blanc-la-ville-a-fait-faux-mais-on-votera-103225119"
    },
    {
        "title": "Albert R\u00f6sti: \u00abUn non n\u2019arr\u00eatera pas l\u2019immigration\u00bb",
        "summary": "Le ministre des Transports Albert R\u00f6sti veut emp\u00eacher l\u2019\u00e9chec du projet sur l'extension des autoroutes dans les urnes. Il appelle les sceptiques de l'\u00e9lectorat UDC \u00e0 accepter la proposition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extension-des-autoroutes-albert-roesti-un-non-n-arretera-pas-l-immigration-103222117"
    },
    {
        "title": "Les militants climatiques n'ont plus \u00e0 craindre un nouveau proc\u00e8s",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public recourait contre la simple amende inflig\u00e9e aux militants climatiques pour leur action de janvier 2020. Il s'est fait remballer par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ubs-occupee-a-lausanne-les-militants-climatiques-n-ont-plus-a-craindre-un-nouveau-proces-103225247"
    },
    {
        "title": "La hausse massive de l'offre TPG passe finalement la rampe",
        "summary": "Le Grand Conseil a adopt\u00e9 le plan quinquennal des TPG, qui pr\u00e9voit d'augmenter de 30% l'offre de transport. Ce m\u00eame Parlement l'avait d'abord refus\u00e9 au d\u00e9but du mois, lors d'une s\u00e9ance haute en couleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-hausse-massive-de-l-offre-tpg-passe-finalement-la-rampe-103225103"
    },
    {
        "title": "Hausse brutale de l'imp\u00f4t auto: facilit\u00e9s de paiement d\u00e9cid\u00e9es",
        "summary": "Le Grand Conseil a vot\u00e9 deux mesures pour contrer certaines hausses massives de la taxation des v\u00e9hicules. Le d\u00e9lai de paiement est repouss\u00e9 au 30 juin, et la facture pourra \u00eatre \u00e9chelonn\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-hausse-brutale-de-l-impot-auto-facilites-de-paiement-adoptees-103225012"
    },
    {
        "title": "L\u2019incendiaire de Grolley a aussi plac\u00e9 un dispositif \u00e0 L\u00e9chelles",
        "summary": "Le pyromane arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s l\u2019incendie de plusieurs v\u00e9hicules militaires serait aussi \u00e0 l\u2019origine du dispositif incendiaire retrouv\u00e9 \u00e0 L\u00e9chelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-l-incendiaire-de-grolley-a-aussi-place-un-dispositif-a-lechelles-103225031"
    },
    {
        "title": "Le mari de la Syrienne qui a perdu son enfant aussi indemnis\u00e9",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a admis le recours d'une famille qui demandait \u00e0 ce que le p\u00e8re de l'enfant d\u00e9c\u00e9d\u00e9 touche aussi une indemnit\u00e9 pour tort moral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/renvoi-en-italie-le-mari-de-la-syrienne-qui-a-perdu-son-enfant-aussi-indemnise-103225153"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Neuf militaires bless\u00e9s dans un accident de la route sur l'A1",
        "summary": "Une collision lat\u00e9rale s'est produite entre un v\u00e9hicule militaire et une voiture, sur l'A1, dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. Les bless\u00e9s ne le sont que l\u00e9g\u00e8rement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-neuf-militaires-blesses-dans-un-accident-de-la-route-sur-l-a1-103225037"
    },
    {
        "title": "Un pas de plus vers le tarif \u00abau kilom\u00e8tre\u00bb, malgr\u00e9 les critiques",
        "summary": "Les transports publics se pr\u00e9parent \u00e0 une r\u00e9volution. Le prix \u00e0 la distance r\u00e9ellement parcourue pourrait s'imposer, malgr\u00e9 les craintes des consommateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-en-suisse-un-pas-de-plus-vers-le-tarif-au-kilometre-malgre-les-critiques-103224552"
    },
    {
        "title": "Un leader des manifestations de 2022 au Canada reconnu coupable",
        "summary": "Un des responsables des manifestations en 2022 au Canada contre les mesures sanitaires li\u00e9es au Covid-19 a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-19-un-leader-des-manifestations-de-2022-au-canada-reconnu-coupable-103225464"
    },
    {
        "title": "Premier cas de grippe aviaire d\u00e9tect\u00e9 chez un enfant",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sanitaires ont annonc\u00e9 vendredi que, pour la premi\u00e8re fois, un enfant a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif \u00e0 la grippe aviaire aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-premier-cas-de-grippe-aviaire-detecte-chez-un-enfant-103225443"
    },
    {
        "title": "Les h\u00f4pitaux de Gaza en danger faute de carburant",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-orban-annonce-inviter-netanyahu-en-hongrie-en-defi-103021430"
    },
    {
        "title": "Travail forc\u00e9: des entreprises chinoises interdites d\u2019exporter",
        "summary": "Washington a annonc\u00e9 vendredi interdire les importations d\u2019entreprises chinoises soup\u00e7onn\u00e9es de travail forc\u00e9 de Ou\u00efghours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-travail-force-des-entreprises-chinoises-interdites-d-exporter-103225435"
    },
    {
        "title": "Meurtre d'un agent municipal: 40 enqu\u00eateurs ont traqu\u00e9 le suspect",
        "summary": "Il a fallu plus de deux mois, et une mobilisation massive, pour retrouver l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 du meurtre, qui avait fui et se cachait au Portugal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grenoble-f-meurtre-d-un-agent-municipal-40-enqueteurs-ont-traque-le-suspect-103225296"
    },
    {
        "title": "Un PSG remani\u00e9 bat facilement Toulouse",
        "summary": "les Parisiens ont \u00e9t\u00e9 efficaces devant le but, vendredi au Parc des Princes. Monaco a aussi gagn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-psg-remanie-bat-facilement-toulouse-103225449"
    },
    {
        "title": "Vargas fait son retour, mais Augsbourg perd contre le Bayern",
        "summary": "Pr\u00e8s de deux mois apr\u00e8s sa blessure, l'international suisse a retrouv\u00e9 le terrain en comp\u00e9tition, vendredi en Bundesliga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-vargas-fait-son-retour-mais-augsbourg-perd-contre-le-bayern-103225447"
    },
    {
        "title": "Lausanne s'impose \u00e0 Fribourg en prolongation",
        "summary": "Le LHC a remport\u00e9 un derby passionnant contre un valeureux Gott\u00e9ron (2-3 ap), vendredi soir, \u00e0 la BCF Arena. Antti Suomela a forc\u00e9 la d\u00e9cision en prolongation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-lausanne-s-impose-a-fribourg-en-prolongation-103225335"
    },
    {
        "title": "Conor McGregor condamn\u00e9 au civil pour viol",
        "summary": "L'Irlandais va devoir payer plus de 230 000 francs de dommages et int\u00e9r\u00eats pour une femme agress\u00e9e en 2018.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mma-conor-mcgregor-condamne-au-civil-pour-viol-103225326"
    },
    {
        "title": "Une organisation suisse aide les politiques \u00e0 \u00e9laborer des solutions climatiques",
        "summary": "Exp\u00e9dition Futur r\u00e9unit des parlementaires de tous les partis afin de r\u00e9pondre aux grandes questions de notre temps \u2013 de l\u2019AVS au climat, en passant par l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blocages-decisionnels-une-organisation-suisse-aide-les-politiques-a-elaborer-des-solutions-climatiques-103224152"
    },
    {
        "title": "Des installations solaires verticales qui sont r\u00e9volutionnaires",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 ses modules, Helioplant souhaite faire \u00e9voluer la production d\u2019\u00e9nergie en haute montagne. Ses installations sont cens\u00e9es \u00eatre plus efficaces que les mod\u00e8les traditionnels et ont sp\u00e9cialement \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues pour \u00eatre utilis\u00e9es en montagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/photovoltaique-des-installations-solaires-verticales-qui-sont-revolutionnaires-103221003"
    },
    {
        "title": "Trois projets photovolta\u00efques incroyables qui pourraient changer le monde",
        "summary": "Les installations photovolta\u00efques et l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie solaire sont en plein essor \u2013 m\u00eame si la crise \u00e9nerg\u00e9tique et la guerre en Ukraine ont provoqu\u00e9 des baisses passag\u00e8res. Gros plan sur trois entreprises internationales qui ont plac\u00e9 le soleil au c\u0153ur de leur innovation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-solaire-trois-projets-photovoltaiques-incroyables-qui-pourraient-changer-le-monde-103212084"
    },
    {
        "title": "Amende record contre cinq compagnies low cost",
        "summary": "Des pratiques abusives ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es par une association de consommateurs, notamment en ce qui concerne la facturation des bagages \u00e0 main des passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-amende-record-contre-cinq-compagnies-low-cost-103225183"
    },
    {
        "title": "Amazon investit 8 milliards de dollars dans l'IA",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-amazon-investit-8-milliards-de-dollars-dans-l-ia-103021435"
    },
    {
        "title": "La Gueuze, \u00abbi\u00e8re primitive\u00bb, attire les curieux du monde entier",
        "summary": "En Belgique, o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 consomm\u00e9s 6,5 millions d\u2019hectolitres de bi\u00e8re en 2023, la production de Cantillon est plut\u00f4t confidentielle: 2500 hectolitres par an en moyenne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belgique-la-gueuze-biere-primitive-attire-les-curieux-du-monde-entier-103225040"
    },
    {
        "title": "La facture sal\u00e9e du couronnement de Charles III passe mal",
        "summary": "Les chiffres officiels de cette c\u00e9r\u00e9monie somptueuse ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s jeudi soir. Une facture sal\u00e9e pour les contribuables britanniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-couronnement-du-roi-charles-a-coute-72-millions-de-livres-103224918"
    },
    {
        "title": "La \u00abHawk Tuah girl\u00bb met fin au myst\u00e8re concernant son petit ami",
        "summary": "Devenue c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 une vid\u00e9o devenue virale sur YouTube, Hailey Welch a enfin lev\u00e9 le voile sur l'identit\u00e9 de son cher et tendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-la-hawk-tuah-girl-met-fin-au-mystere-concernant-son-petit-ami-103223307"
    },
    {
        "title": "Il zappe un d\u00e9tail intrigant, un autre ouvrier d\u00e9croche le pactole",
        "summary": "Un installateur intervenant sur un chantier a d\u00e9couvert un tr\u00e9sor d'une valeur de 2,3 millions d'euros. Il s'est montr\u00e9 plus curieux qu'un autre travailleur, qui doit s'en mordre les doigts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-il-zappe-un-detail-intrigant-un-autre-ouvrier-decroche-le-pactole-103222589"
    },
    {
        "title": "Les chiens errants des pyramides, nouvelle attraction de Gizeh",
        "summary": "L'engouement est tel du c\u00f4t\u00e9 des touristes que certains guides parlent d\u00e9sormais de ces animaux \u00abanim\u00e9s de l'esprit des pyramides\u00bb lors de leurs visites guid\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/egypte-les-chiens-errants-des-pyramides-nouvelle-attraction-de-gizeh-103222594"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9crit ses derni\u00e8res volont\u00e9s sur une bo\u00eete de poisson pan\u00e9",
        "summary": "La justice anglaise a valid\u00e9 le testament d'un homme qui avait choisi un support inhabituel pour le r\u00e9diger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-ecrit-ses-dernieres-volontes-sur-une-boite-de-poisson-pane-103221046"
    },
    {
        "title": "Les premi\u00e8res images de The Rock en Maui",
        "summary": "Le tournage du live-action de \u00abVaiana\u00bb a commenc\u00e9 \u00e0 Hawa\u00ef. L'occasion de d\u00e9couvrir Dwayne Johnson donner vie au demi-dieu Maui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaiana-en-live-action-les-premieres-images-de-the-rock-en-maui-103225230"
    },
    {
        "title": "Ed Sheeran a jou\u00e9 les recruteurs pour Ipswich",
        "summary": "Le chanteur, grand fan d\u2019Ipswich, a aid\u00e9 le club promu cette saison en Premier League \u00e0 recruter un joueur cet \u00e9t\u00e9, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 jeudi son pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ed-sheeran-a-joue-les-recruteurs-pour-ipswich-103225023"
    },
    {
        "title": "Bruno Mars et Ros\u00e9 interpr\u00e8tent pour la premi\u00e8re fois \u00abAPT\u00bb",
        "summary": "Le titre du duo est sorti le mois dernier et son clip a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9 pr\u00e8s de 400 millions de fois sur la plateforme YouTube.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tube-viral-bruno-mars-et-rose-interpretent-pour-la-premiere-fois-apt-103225109"
    },
    {
        "title": "Sion sous les \u00e9toiles d\u00e9voile son programme 2025",
        "summary": "Santa, Helena, Pegasus, Slimka et Soprano font partie des artistes annonc\u00e9s par le festival. Cette 10e \u00e9dition se tiendra du 15 au 19 juillet prochains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-sion-sous-les-etoiles-devoile-son-programme-2025-103224634"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "L\u2019ennemi jur\u00e9 des cryptomonnaies va d\u00e9missionner",
        "summary": "L\u2019annonce du d\u00e9part anticip\u00e9 du pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 am\u00e9ricaine de r\u00e9gulation des march\u00e9s financiers (SEC) a encore dop\u00e9 le bitcoin, proche du seuil symbolique des 100\u2019000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ennemi-jure-des-cryptomonnaies-va-demissionner-103224913"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin, entre myst\u00e8re, scandales et sp\u00e9culation",
        "summary": "Le bitcoin, qui vient de d\u00e9passer le seuil des 90'000 dollars, est la plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies, mais il est entour\u00e9 de myst\u00e8re et sa r\u00e9putation demeure sulfureuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-bitcoin-entre-mystere-scandales-et-speculation-103220495"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "\u00abTaylor Swift a eu la gentillesse de me guider\u00bb",
        "summary": "Ros\u00e9, membre du groupe Blackpink, s'appr\u00eate \u00e0 sortir son premier album solo. La chanteuse a eu le soutien de Taylor Swift qu'elle a rencontr\u00e9e lors d'une soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rose-de-blackpink-taylor-swift-a-eu-la-gentillesse-de-me-guider-103223264"
    },
    {
        "title": "Slimane aurait mis son sexe entre les fesses d'un technicien",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel, le chanteur est d\u00e9sormais accus\u00e9 d'agression sexuelle par un autre homme ayant travaill\u00e9 sur sa tourn\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-accusation-slimane-aurait-mis-son-sexe-en-entre-les-fesses-d-un-technicien-103223258"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 chantera \u00e0 la mi-temps du match de No\u00ebl sur Netflix",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine se produira dans sa ville natale, Houston, \u00e0 la mi-temps d'un match diffus\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur la plateforme de streaming.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-americain-beyonce-chantera-a-la-mi-temps-du-match-de-noel-sur-netflix-103222887"
    },
    {
        "title": "Quincy Jones r\u00e9compens\u00e9 par un Oscar posthume",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre producteur, mort le 3 novembre, a re\u00e7u dimanche une statuette pour l'ensemble de sa carri\u00e8re. C'est sa fille Rashida qui l'a accept\u00e9e en son nom.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-quincy-jones-recompense-par-un-oscar-posthume-103222663"
    },
    {
        "title": "Les joueurs de \u00abPok\u00e9mon Go\u00bb ont aliment\u00e9 une IA",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Niantic a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le d\u00e9veloppement d'une intelligence artificielle \u00abg\u00e9ospatiale\u00bb aliment\u00e9e par des millions de scans collect\u00e9s via les smartphones de joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/realite-augmentee-les-joueurs-de-pokemon-go-ont-alimente-une-ia-103225146"
    },
    {
        "title": "Fini l'obligation d'\u00e9couter les messages vocaux sur WhatsApp",
        "summary": "L'app de messagerie instantan\u00e9e a annonc\u00e9 le d\u00e9ploiement de la transcription des messages vocaux en texte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-fini-l-obligation-d-ecouter-les-messages-vocaux-sur-whatsapp-103225005"
    },
    {
        "title": "Sony m\u00e9tamorphose le PlayStation Portal, Microsoft riposte",
        "summary": "L'appareil portable de Sony n'est plus d\u00e9pendant d'une console PS5 mais permet d\u00e9sormais de jouer en cloud streaming. Microsoft a r\u00e9agi avec une nouveaut\u00e9 pour son service Xbox Cloud Gaming.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-sony-metamorphose-le-playstation-portal-microsoft-riposte-103224402"
    },
    {
        "title": "La Nintendo DS f\u00eate ses 20 ans",
        "summary": "En deux d\u00e9cennies, la console s'est \u00e9coul\u00e9e \u00e0 154 millions d\u2019exemplaires \u00e0 travers le monde et a conquis un public de non-joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-nintendo-ds-fete-ses-20-ans-103224380"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la pol\u00e9mique, la team genevoise BDS se s\u00e9pare de son patron",
        "summary": "\u00c0 la suite des propos controvers\u00e9s de Patrice Bailo de Spoelberch et de l'annulation de Take The Throne, BDS annonce un remaniement du conseil d'administration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/propos-anti-avortement-apres-la-polemique-la-team-genevoise-bds-se-separe-de-son-patron-103224889"
    },
    {
        "title": "Minecraft bient\u00f4t d\u00e9clin\u00e9 en attractions dans le monde r\u00e9el",
        "summary": "Les premi\u00e8res attractions sur ce th\u00e8me seront int\u00e9gr\u00e9es d'ici \u00e0 2017 dans des sites g\u00e9r\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 Merlin au Royaume-Uni et aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeu-video-minecraft-bientot-decline-en-attractions-dans-le-monde-reel-103223548"
    },
    {
        "title": "Roblox renforce son dispositif de protection des jeunes joueurs",
        "summary": "Mis en cause pour l'exposition dangereuse des moins de\u00a0 13 ans sur sa plateforme, l'\u00e9diteur de jeux vid\u00e9o r\u00e9agit et \u00abfait un pas important\u00bb vers plus de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-roblox-renforce-son-dispositif-de-protection-des-jeunes-joueurs-103222918"
    },
    {
        "title": "Les deux frangins plombiers sont vraiment pr\u00eats \u00e0 tout",
        "summary": "Avec\u00abMario & Luigi: L\u2019\u00e9pop\u00e9e fraternelle\u00bb, Nintendo surfe sur ses vieilles licences pour maintenir la Switch.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-les-deux-frangins-plombiers-sont-vraiment-prets-a-tout-103222531"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais impatiente d\u2019avoir 30 ans\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche du drame historique \u00abBlitz\u00bb, l'actrice irlandaise \u2013 et ancienne enfant star\u00a0\u2013 Saoirse Ronan s\u2019est toujours sentie plus vieille que son \u00e2ge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saoirse-ronan-j-etais-impatiente-d-avoir-30-ans-103222637"
    },
    {
        "title": "John David Washington aime travailler en famille",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abThe Piano Lesson\u00bb, produit par son p\u00e8re Denzel Washington et r\u00e9alis\u00e9 par son fr\u00e8re, Malcom, l'acteur a \u00e9t\u00e9 aux anges pendant le tournage du film.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-john-david-washington-aime-travailler-en-famille-103224453"
    },
    {
        "title": "\u00abLa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9? J'ai horreur de \u00e7a!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abProdigieuses\u00bb, tir\u00e9 d'une histoire vraie, l\u2019actrice fran\u00e7aise Camille Razat confie adorer son m\u00e9tier, mais elle ne court pas apr\u00e8s la gloire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/camille-razat-la-celebrite-j-ai-horreur-de-ca-103223344"
    },
    {
        "title": "L'actrice Judith Godr\u00e8che est poursuivie pour diffamation",
        "summary": "\u00c0 la suite d'une plainte du cin\u00e9aste Jacques Doillon, Judith Godr\u00e8che a re\u00e7u mardi une convocation pour une mise en examen pour diffamation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-actrice-judith-godreche-est-poursuivie-pour-diffamation-103223976"
    },
    {
        "title": "Surmonter rapidement une crise d'angoisse",
        "summary": "Deux psychoth\u00e9rapeutes nous expliquent comment focaliser son esprit sur autre chose et se sentir mieux instantan\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-surmonter-rapidement-une-crise-d-angoisse-103219367"
    },
    {
        "title": "Sept phrases qu'un bon m\u00e9decin ne prononce jamais",
        "summary": "\u00abTout ira bien\u00bb fait partie des phrases qu'un soignant devrait \u00e9viter de prononcer pour le bien du patient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-sept-phrases-qu-un-bon-medecin-ne-prononce-jamais-103220473"
    },
    {
        "title": "Les tue-l'amour \u00e0 \u00e9viter pour sauver sa vie de couple",
        "summary": "Votre partenaire vous insupporte? Des changements insidieux sont souvent les pr\u00e9mices d'une s\u00e9paration. Mais cela ne signifie pas forc\u00e9ment la fin de la relation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-motifs-de-rupture-a-connaitre-pour-ameliorer-sa-vie-de-couple-103217024"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont davantage combl\u00e9es par le c\u00e9libat",
        "summary": "Une \u00e9tude rel\u00e8ve que les femmes c\u00e9libataires sont, \u00e0 tous \u00e9gards, plus satisfaites que les hommes. La vie de couple profite davantage aux hommes qu'aux femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-les-femmes-sont-davantage-comblees-par-le-celibat-103218694"
    },
    {
        "title": "Sac \u00e0 main f\u00e9minin devenu objet de d\u00e9sir masculin",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 Pharrell Williams, le sac Speedy de Louis Vuitton, a s\u00e9duit des hommes qui en font leur accessoire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pharrell-williams-sac-a-main-feminin-devenu-objet-de-desir-masculin-103222785"
    },
    {
        "title": "En Chine, des mannequins vivants sur des tapis roulants",
        "summary": "Dans un centre commercial chinois, les mannequins en plastique laissent place \u00e0 des \u00eatres humains pour pr\u00e9senter les v\u00eatements. Les r\u00e9actions sont mitig\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deshumanisant-en-chine-des-mannequins-vivants-sur-des-tapis-roulants-103220602"
    },
    {
        "title": "Met Gala 2025: l\u2019histoire du dandysme s\u2019\u00e9crit en Noirs",
        "summary": "Le Met Gala 2025 ouvrira l\u2019exposition \u00abSuperfine: Tailoring Black Style\u00bb. Elle sera consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9gance masculine et au costard tel qu\u2019il est port\u00e9 par les Afro-Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-met-gala-2025-l-histoire-du-dandysme-s-ecrit-en-noirs-103220096"
    },
    {
        "title": "Le soutien-gorge ne se cache plus",
        "summary": "Les it-girls, comme Emma Chamberlain et Dixie D\u2019Amelio, portent le sous-v\u00eatement sur le T-shirt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-le-soutien-gorge-ne-se-cache-plus-103218813"
    },
    {
        "title": "Cinq plages paradisiaques pour chasser la morosit\u00e9 de l'hiver",
        "summary": "Lonely Planet publie un livre r\u00e9pertoriant les 100 plages \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers le monde. De quoi inspirer vos prochaines vacances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pour-les-nostalgiques-de-voyages-cinq-plages-paradisiaques-pour-chasser-la-morosite-de-l-hiver-103222860"
    },
    {
        "title": "Ces quatre restaurants vont vous en mettre plein la vue",
        "summary": "Du banquet viking au caviar servi dans un \u0153il de verre... Ces quatre restaurants offrent une v\u00e9ritable exp\u00e9rience de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/uniques-et-insolites-ces-quatre-restaurants-vont-vous-en-mettre-plein-la-vue-103220656"
    },
    {
        "title": "L\u00e0-haut, le caf\u00e9 co\u00fbte 50 francs",
        "summary": "Au Gushi Cliff Coffee, le prix du caf\u00e9 est \u00e0 la hauteur de la falaise sur laquelle il est servi. Les recettes servent \u00e0 \u00e9ponger des dettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-la-haut-le-cafe-coute-50-francs-103219564"
    },
    {
        "title": "Un pop-up consacr\u00e9 aux vermicelles 100% suisses",
        "summary": "Vermicelleria est un \u00e9tablissement \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Zurich. Il n'utilise que des ch\u00e2taignes r\u00e9colt\u00e9es en Suisse, contrairement \u00e0 la plupart des commerces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/excursion-gourmande-un-pop-up-consacre-aux-vermicelles-100-suisses-103219224"
    },
    {
        "title": "Et voici la cire coiffante pour... les poils pubiens!",
        "summary": "La marque Fur a lanc\u00e9 un produit qui permet de dompter les poils pubiens et ceux des aisselles. Montrer sa pilosit\u00e9 est une revendication f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beaute-au-feminin-et-voici-la-cire-coiffante-pour-les-poils-pubiens-103223455"
    },
    {
        "title": "La tendance coloration de cet hiver est...",
        "summary": "\u00c0 la mode dans les ann\u00e9es 1990, le noir bleut\u00e9 est pass\u00e9 \u00e0 la trappe. Il a fait son retour \u00e0 la fin des ann\u00e9es 2000, puis de nouveau cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-en-2010-la-tendance-coloration-de-cet-hiver-est-103219952"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Manuelle ou \u00e9lectrique? La meilleure brosse \u00e0 dents est...",
        "summary": "Les deux sont performantes, \u00e0 condition de savoir les utiliser, assure une dentiste. La sp\u00e9cialiste rappelle quelles sont les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-manuelle-ou-electrique-la-meilleure-brosse-a-dents-est-103214187"
    },
    {
        "title": "Pourquoi a-t-on froid, alors que le chauffage est allum\u00e9?",
        "summary": "Vous avez froid, alors que le thermom\u00e8tre indique une temp\u00e9rature ambiante tout \u00e0 fait raisonnable? Il y a plusieurs causes possibles \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/temperature-ressentie-pourquoi-a-t-on-froid-alors-que-le-chauffage-est-allume-103223518"
    },
    {
        "title": "Peut-on mettre des aliments chauds au r\u00e9frig\u00e9rateur?",
        "summary": "Il faut l\u00e9g\u00e8rement laisser refroidir les plats cuisin\u00e9s ou les restes d'un repas avant de les mettre au frigo. Et il y a de bonnes raisons \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/restes-de-nourriture-peut-on-mettre-des-aliments-chauds-au-refrigerateur-103221069"
    },
    {
        "title": "Comment laver une doudoune sans l'ab\u00eemer",
        "summary": "La doudoune est ch\u00e8re et n\u00e9cessite un entretien d\u00e9licat parce qu'il faut pr\u00e9server la souplesse de son rembourrage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pratiques-comment-laver-une-doudoune-sans-l-abimer-103219014"
    },
    {
        "title": "Lavage \u00e0 la main ou au lave-vaisselle: voici le plus propre",
        "summary": "Un utilisateur de TikTok pr\u00e9sente des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur des bols nettoy\u00e9s diff\u00e9remment. L'appareil \u00e9lectrom\u00e9nager est plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bacteriologique-qu-est-ce-qui-est-plus-propre-laver-la-vaisselle-a-la-main-ou-au-lave-vaisselle-103216880"
    },
    {
        "title": "Deux ingr\u00e9dients suffisent pour r\u00e9aliser cette friandise",
        "summary": "Faites tremper des bonbons g\u00e9lifi\u00e9s dans de la limonade, puis mettez-les au cong\u00e9lateur. Vous obtiendrez la sucrerie vue sur TikTok que tout le monde reproduit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-deux-ingredients-suffisent-pour-realiser-cette-friandise-103222618"
    },
    {
        "title": "Classement des fromages europ\u00e9ens les plus rebutants",
        "summary": "Trois fromages suisses figurent parmi les 100 fromages les moins appr\u00e9ci\u00e9s d'Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-classement-des-fromages-europeens-les-plus-rebutants-103220148"
    },
    {
        "title": "Moins grasse, moins sucr\u00e9e: la caroube pulv\u00e9rise le chocolat",
        "summary": "La caroube a un go\u00fbt qui rappelle le caramel. Elle peut remplacer le cacao avec d'avantageuses propri\u00e9t\u00e9s di\u00e9t\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-moins-grasse-moins-sucree-la-caroube-pulverise-le-chocolat-103214404"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Amende pour exc\u00e8s de vitesse: la Suisse, un pays tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re",
        "summary": "Un courtier en location automobile dresse la liste des pays dans lesquels les amendes pour exc\u00e8s de vitesse sont les plus \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-amende-pour-exces-de-vitesse-la-suisse-un-pays-tres-severe-103221119"
    },
    {
        "title": "Le compteur indique-t-il la vitesse r\u00e9elle du v\u00e9hicule?",
        "summary": "Pour \u00e9viter de se faire flasher, on se fie au compteur de vitesse. Pourtant, il arrive que l'affichage ne soit pas pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-compteur-indique-t-il-la-vitesse-reelle-du-vehicule-103220097"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 par un radar, mais l'amende n'arrive pas",
        "summary": "Vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route, mais l'amende tarde \u00e0 venir. Cela arrive et il y a plusieurs explications possibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-flashe-par-un-radar-mais-l-amende-n-arrive-pas-103217353"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre ses feux de croisement peut co\u00fbter cher",
        "summary": "Dans le brouillard et sous la pluie, les automobilistes ne doivent pas juste rouler avec des feux diurnes ni oublier l'\u00e9clairage arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-ne-pas-mettre-ses-feux-de-croisement-peut-couter-cher-103211780"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Griff",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Griff le 29 novembre 2024 aux Docks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-griff-103187107"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat Lausanne #1",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la premi\u00e8re \u00e9dition \"The Beat\" qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain \u00e0 la Vaudoise Arena \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9cision sera rendue la semaine prochaine",
        "summary": "La justice am\u00e9ricaine rendra sa d\u00e9cision sur la demande de lib\u00e9ration conditionnelle de P. Diddy la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liberation-conditionnelle-de-p-diddy-la-decision-sera-rendue-la-semaine-prochaine-103225475"
    },
    {
        "title": "Autoroutes, locataires, co\u00fbts de la sant\u00e9: le menu du vote",
        "summary": "Les sujets soumis aux Suisses lors du prochain scrutin sont gratin\u00e9s. \u00ab20 minutes\u00bb vous r\u00e9sume tout \u00e7a en bref pour vous aider \u00e0 y voir plus clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-24-novembre-autoroutes-locataires-couts-de-la-sante-le-menu-du-vote-103205941"
    },
    {
        "title": "Mieux vaut pas d\u2019accord qu\u2019un \u00abmauvais accord\u00bb, disent 300 ONG",
        "summary": "Des ONG ont appel\u00e9 dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi certains pays \u00e0 quitter la COP29 en cas d\u2019absence d\u2019engagement financier suffisant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop29-mieux-vaut-pas-d-accord-qu-un-mauvais-accord-disent-300-ong-103225480"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement se dit \u00abprofond\u00e9ment attrist\u00e9\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de six touristes intoxiqu\u00e9s au Laos, le gouvernement a dit samedi \u00eatre \u00abprofond\u00e9ment attrist\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-touristes-au-laos-le-gouvernement-se-dit-profondement-attriste-103225478"
    },
    {
        "title": "Rencontre in\u00e9dite entre deux femmes aux tailles extr\u00eames",
        "summary": "Pour c\u00e9l\u00e9brer la Journ\u00e9e Guinness des records ce jeudi 21 novembre, la femme la plus petite au monde (62,8 cm) et la femme la plus grande (2,15 m) se sont rencontr\u00e9es \u00e0 Londres pour prendre le th\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/londres-rencontre-inedite-entre-deux-femmes-aux-tailles-extremes-103224904"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode de Kiev pour \u00abliquider un criminel de guerre russe\u00bb",
        "summary": "Le 13 novembre, l\u2019Ukraine a revendiqu\u00e9  l\u2019assassinat d\u2019un militaire russe, en Crim\u00e9e annex\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/crimee-la-methode-de-kiev-pour-liquider-un-criminel-de-guerre-russe-103224799"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan: place au r\u00e9quisitoire",
        "summary": "La parole sera \u00e0 l\u2019accusation lundi, dans ce proc\u00e8s devenu un symbole de la lutte contre les violences faites aux femmes. Le r\u00e9quisitoire du parquet est attendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-proces-des-viols-de-mazan-place-au-requisitoire-103225485"
    },
    {
        "title": "\u00abLes dribbles, les beaux gestes, c\u2019est mon style de jeu\u00bb",
        "summary": "Arriv\u00e9e lors du mercato estival en provenance de Sion, Im\u00e8ne El Ghazouani monte en puissance \u00e0 Servette. De bon augure avant le choc contre Young Boys samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/imene-el-ghazouani-les-dribbles-les-beaux-gestes-c-est-mon-style-de-jeu-103224902"
    },
    {
        "title": "10e d\u00e9faite de suite pour l\u2019\u00e9quipe de Kyshawn George",
        "summary": "En NBA, Washington a \u00e9t\u00e9 battu par Boston (96-108). Clint Capela a \u00e9galement essuy\u00e9 un revers avec Atlanta \u00e0 Chicago (136-122).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-10e-defaite-de-suite-pour-l-equipe-de-kyshawn-george-103225484"
    },
    {
        "title": "Les journalistes sont majoritairement plut\u00f4t \u00e0 gauche",
        "summary": "Selon un r\u00e9cent sondage, les collaborateurs de la branche des m\u00e9dias s\u2019estiment plus \u00e0 gauche que le reste de la population et ils sont aussi mieux form\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-journalistes-sont-majoritairement-plutot-a-gauche-103225265"
    },
    {
        "title": "Le cannabis, invit\u00e9 surprise du Grand Prix de Las Vegas",
        "summary": "En marge des essais libres du Grand Prix de Las Vegas, Sergio P\u00e9rez (Red Bull) et Franco Colapinto (Williams) ont fait \u00e9tat d\u2019une odeur de chanvre persistante sur le circuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-le-cannabis-invite-surprise-du-grand-prix-de-las-vegas-103225430"
    },
    {
        "title": "Apple pr\u00e9pare une refonte majeure de Siri",
        "summary": "La firme de Cupertino travaille sur une nouvelle version de son assistant. Attendue en 2026, elle devrait s'appuyer sur un grand mod\u00e8le de langage (LLM) visant \u00e0 rivaliser avec GPT (OpenAI) ou Gemini (Google).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-apple-prepare-une-refonte-majeure-de-siri-103225088"
    },
    {
        "title": "De nouveaux m\u00e9dias parient sur l\u2019info \u00abpositive\u00bb",
        "summary": "Des m\u00e9dias fran\u00e7ais d\u00e9di\u00e9s aux \u00abbonnes nouvelles\u00bb qui pr\u00f4nent un journalisme de solutions. Une philosophie int\u00e9ressante mais il n'est pas toujours facile de remplir les rubriques de bonnes nouvelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-de-nouveaux-medias-parient-sur-l-info-positive-103225499"
    },
    {
        "title": "La Suisse arr\u00eaterait-elle Netanyahou si elle en avait l\u2019occasion?",
        "summary": "L\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice s\u2019est positionn\u00e9 suite au mandat d\u2019arr\u00eat contre le Premier ministre isra\u00e9lien \u00e9mis par la Cour p\u00e9nale internationale. (AFP/Pexels/Pentagone/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mandat-d-arret-de-la-cpi-la-suisse-arreterait-elle-netanyahou-si-elle-en-avait-l-occasion-103225507"
    },
    {
        "title": "Plus de 200 millions pour planter des arbres",
        "summary": "Le Grand Conseil a valid\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 vendredi une enveloppe pour r\u00e9aliser 150\u2019000 plantations en 15 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-plus-de-200-millions-pour-planter-des-arbres-103225504"
    },
    {
        "title": "Le patron de l\u2019OTAN a eu sa rencontre avec Trump",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019OTAN Mark Rutte a rencontr\u00e9 vendredi le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Donald Trump en Floride afin de parler des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-patron-de-l-otan-a-rencontre-donald-trump-103225508"
    },
    {
        "title": "Votre sapin de No\u00ebl d\u00e9voile votre penchant narcissique",
        "summary": "Les personnes qui d\u00e9corent leur arbre de No\u00ebl d\u00e8s le mois de novembre sont narcissiques, assurent des scientifiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-votre-sapin-de-noel-devoile-votre-penchant-narcissique-103225046"
    },
    {
        "title": "George Russell en pole position au GP de Las Vegas",
        "summary": "Au volant de sa Mercedes, le pilote britannique s'est montr\u00e9 le plus rapide dans les rues de Las Vegas. Il devance Carlos Sainz et Pierre Gasly.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-george-russell-en-pole-position-au-gp-de-las-vegas-103225506"
    },
    {
        "title": "Le cong\u00e9 pr\u00e9natal passe une premi\u00e8re \u00e9tape",
        "summary": "Une p\u00e9tition des syndicats r\u00e9clamant un mois de cong\u00e9 pay\u00e9 avant l\u2019accouchement dans le secteur public a \u00e9t\u00e9 soumise au Grand Conseil, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-conge-prenatal-passe-une-premiere-etape-103225516"
    },
    {
        "title": "Un homme se r\u00e9veille quelques instants avant son incin\u00e9ration",
        "summary": "D\u00e9clar\u00e9 mort \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital, un jeune indien de 25 ans s'est r\u00e9veill\u00e9 juste avant son incin\u00e9ration. La police a ouvert une enqu\u00eate et trois m\u00e9decins ont \u00e9t\u00e9 suspendus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-un-homme-se-reveille-quelques-instants-avant-son-incineration-103225523"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Caetano en France: 47'000 foyers encore sans \u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-inondations-en-france-l-equivalent-d-un-mois-de-pluie-tombera-mercredi-103021519"
    },
    {
        "title": "Moins d'arr\u00eats en gare pour des trains plus rapides et ponctuels",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du conseil d'administration des CFF pense que les nombreuses haltes rendent le r\u00e9seau ferroviaire suisse \u00abinstable et lent\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-moins-d-arrets-en-gare-pour-des-trains-plus-rapides-et-ponctuels-103224043"
    },
    {
        "title": "La Suisse conserve sa couronne de championne d\u2019Europe",
        "summary": "Les curleuses helv\u00e9tiques ont battu la Su\u00e8de (8-4) en finale des Europ\u00e9ens. La skip Silvana Tirinzoni ajoute un nouveau titre \u00e0 son impressionnant palmar\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/curling-la-suisse-conserve-sa-couronne-de-championne-d-europe-103225569"
    },
    {
        "title": "Vaud est le canton qui compte le plus de morts sur la route",
        "summary": "Vaud est le canton qui a enregistr\u00e9, entre 2019 et 2023, le nombre le plus \u00e9lev\u00e9 de morts dans des accidents de la route. Les raisons de cette \u00e9volution restent floues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-vaud-est-le-canton-qui-compte-le-plus-de-morts-sur-la-route-103225518"
    },
    {
        "title": "Wendy Holdener \u00e0 la lutte pour la victoire \u00e0 Gurgl",
        "summary": "La Schwytzoise a pris le deuxi\u00e8me rang de la premi\u00e8re manche du slalom de Gurgl, derri\u00e8re Mikaela Shiffrin. Camille Rast (5e) a brill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-wendy-holdener-a-la-lutte-pour-la-victoire-a-gurgl-103225559"
    },
    {
        "title": "Ce touriste suisse \u00abarrogant\u00bb risque des ann\u00e9es de prison",
        "summary": "Un touriste suisse de 68 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Bali pour avoir pr\u00e9tendument agress\u00e9 une habitante locale sous la menace d\u2019un couteau, le 19 octobre. Selon la police, l\u2019homme aurait provoqu\u00e9 un l\u00e9ger accident de la circulation pour pi\u00e9ger sa victime. (AP/AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bali-ce-touriste-suisse-arrogant-risque-des-annees-de-prison-103224647"
    },
    {
        "title": "Le regain de violences sunnites-chiites fait 32 morts",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s des attaques anti-chiites meurtri\u00e8res, au moins 32 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans de nouvelles violences confessionnelles samedi au Pakistan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pakistan-le-regain-de-violences-sunnites-chiites-fait-32-morts-103225556"
    },
    {
        "title": "Racisme: trois fans interpell\u00e9s lors de Real Madrid-Barcelone",
        "summary": "Les supporters, deux majeurs et un mineur, ont prof\u00e9r\u00e9 des insultes racistes \u00e0 l'encontre de Lamine Yamal et d'Alejandro Bald\u00e9 du FC Barcelone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-racisme-trois-fans-interpelles-lors-de-real-madrid-barcelone-103225583"
    },
    {
        "title": "Une pointure k\u00e9nyane suspendue six ans pour dopage",
        "summary": "Deuxi\u00e8me meilleure performeuse de l'histoire sur 10km, Emmaculate Anyango avait \u00e9t\u00e9 test\u00e9e positive \u00e0 l'EPO \u00e0 quatre reprises en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-une-pointure-kenyane-suspendue-six-ans-pour-dopage-103225592"
    },
    {
        "title": "Dans le sud du Liban, Isra\u00ebl tente de cr\u00e9er un no man\u2019s land",
        "summary": "Avec la destruction syst\u00e9matique de villages dans le sud du Liban, Isra\u00ebl tenterait, selon des experts, de cr\u00e9er une zone tampon inhabitable dans le but d\u2019emp\u00eacher un retour du Hezbollah apr\u00e8s l\u2019arr\u00eat des combats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-dans-le-sud-du-liban-israel-tente-de-creer-un-no-man-s-land-103225589"
    },
    {
        "title": "Un prime en hommage aux saisons pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "summary": "Le septi\u00e8me prime de la \u00abStar Academy\u00bb risque d'\u00eatre nostalgique. Ce samedi, la promo actuelle va en effet faire des clins d'\u0153il aux anciens de l'\u00e9mission.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-academy-un-prime-en-hommage-aux-saisons-precedentes-103225177"
    },
    {
        "title": "Premier podium pour Camille Rast, Mikaela Shiffrin puissance 99",
        "summary": "La Valaisanne est mont\u00e9e sur le podium pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re. Elle termine derri\u00e8re Mikaela Shiffrin et Lara Colturi. Wendy Holdener 4e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-premier-podium-pour-camille-rast-mikaela-shiffrin-puissance-99-103225559"
    },
    {
        "title": "Une initiative pour que la finance suisse soit plus \u00e9colo",
        "summary": "Plusieurs partis, de la gauche comme de droite, veulent emp\u00eacher les entreprises de la finance en Suisse d'investir dans les \u00e9nergies fossiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-une-initiative-pour-que-la-finance-suisse-soit-plus-ecolo-103225572"
    },
    {
        "title": "Les pays se pr\u00e9parent \u00e0 une d\u00e9ception g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Bakou",
        "summary": "Les pays occidentaux ont relev\u00e9 samedi leur engagement financier envers les pays en d\u00e9veloppement pour la lutte contre le changement climatique, mais nombre de pays semblent r\u00e9sign\u00e9s \u00e0 repartir m\u00e9contents de la conf\u00e9rence de l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop29-les-pays-se-preparent-a-une-deception-generale-a-bakou-103225627"
    },
    {
        "title": "Une rave nationaliste transforme la guerre en terrain de f\u00eate",
        "summary": "Une soir\u00e9e \u00e9lectro est organis\u00e9e \u00e0 Kiev dans le but de r\u00e9colter des fonds pour la 3e Brigade d\u2019Assaut, une unit\u00e9 form\u00e9e en 2022 par des combattants ultranationalistes ukrainiens. Lors de la soir\u00e9e, organis\u00e9e un samedi soir, les f\u00eatards peuvent tester un simulateur de vol de drone ou acheter des produits d\u00e9riv\u00e9s de la 3e Brigade d\u2019Assaut. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ukraine-une-rave-nationaliste-transforme-la-guerre-en-terrain-de-fete-103225594"
    },
    {
        "title": "Le pape se rendra en Corse le 15 d\u00e9cembre, une premi\u00e8re",
        "summary": "Cette visite suscite un vif enthousiasme sur \u00abl\u2019\u00eele de beaut\u00e9\u00bb, o\u00f9 tous les services publics sont en effervescence, et les pr\u00e9paratifs ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-le-pape-se-rendra-en-corse-le-15-decembre-une-premiere-103225629"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Bert s'abat sur le Royaume-Uni et l'Irlande",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries ont provoqu\u00e9 des coupures de courant, des inondations et des perturbations du r\u00e9seau des transports dans de nombreuses r\u00e9gions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neige-pluie-et-vents-violents-la-tempete-bert-s-abat-sur-le-royaume-uni-et-en-irlande-103225647"
    },
    {
        "title": "La \u00abMSN\u00bb du Bar\u00e7a fait son retour",
        "summary": "Pour un c\u00e9l\u00e8bre jeu de foot, le trio magique du FC Barcelone\u00a0\u2013 Messi, Suarez, Neymar \u2013 s'est retrouv\u00e9 le temps d'un match... en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-msn-du-barca-fait-son-retour-103225161"
    },
    {
        "title": "Moscou avait inform\u00e9 les \u00c9tats-Unis du tir de son missile Orechnik",
        "summary": "Si l'escalade entre Occidentaux et Russie est mont\u00e9e d'un cran, les deux camps ont \u00abune conscience aigu\u00eb du risque de d\u00e9rapage\u00bb nucl\u00e9aire, estiment les experts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-moscou-a-informe-les-etats-unis-du-tir-de-son-missile-balistique-103225656"
    },
    {
        "title": "Plus de 2000 personnes pour d\u00e9fendre les victimes de violences",
        "summary": "La manifestation de samedi \u00e0 Berne donne le coup d'envoi de seize journ\u00e9es consacr\u00e9es \u00e0 la lutte\u00a0contre les violences bas\u00e9es sur le genre en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-plus-de-2000-personnes-pour-defendre-les-victimes-de-violences-103225657"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qui est bien en Suisse, c\u2019est que tout est tr\u00e8s carr\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le duo fran\u00e7ais The Blaze a une nouvelle fois d\u00e9montr\u00e9 l\u2019\u00e9tendue de son talent lors du Polaris Festival, vendredi soir, \u00e0 Verbier. Leur DJ set, empreint d\u2019une puissance \u00e9motionnelle et sonore, a litt\u00e9ralement transport\u00e9 un public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/the-blaze-au-polaris-festival-ce-qui-est-bien-en-suisse-c-est-que-tout-est-tres-carre-103225643"
    }
]