[
    {
        "title": "Le Hamas fait \u00e9tat de \u00abviolents combats\u00bb avec l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "March\u00e9 de No\u00ebl amput\u00e9 apr\u00e8s le coup de gueule des bars",
        "summary": "Les installations de B\u00f4 No\u00ebl seront largement r\u00e9duites, en raison des accusations de concurrence d\u00e9loyale \u00e9mises par les bars et restaurants du centre-ville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/843643941495"
    },
    {
        "title": "Fribourg fait tomber Gen\u00e8ve aux Vernets",
        "summary": "Les Dragons ont inflig\u00e9 aux Aigles leur premier revers de la saison devant leurs fans (3-4 tab). Men\u00e9 1-3 \u00e0 six minutes du terme, le GSHC a failli cr\u00e9er l\u2019exploit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/649307690197"
    },
    {
        "title": "Le suspect de la tuerie dans le Maine toujours en fuite",
        "summary": "Malgr\u00e9 une importante chasse \u00e0 l\u2019homme, le principal suspect de la tuerie qui a fait 18 victimes mercredi dans le Maine est toujours introuvable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/618409760618"
    },
    {
        "title": "Des UDC bernois critiquent les ap\u00e9ros v\u00e9ganes de la Municipalit\u00e9",
        "summary": "Deux UDC \u00e9lus \u00e0 Berne ont r\u00e9cemment exprim\u00e9, d\u00e9tails croustillants \u00e0 l\u2019appui, leur exasp\u00e9ration face au manque de diversit\u00e9 culinaire des repas organis\u00e9s par la Municipalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246884988399"
    },
    {
        "title": "On sait pourquoi ce Boeing s\u2019est bris\u00e9 en deux",
        "summary": "Un avion cargo a fait un d\u00e9rapage incontr\u00f4l\u00e9 et s\u2019est bris\u00e9 en deux lors de son atterrissage au Costa Rica. L\u2019enqu\u00eate montre, entre autres, que les mat\u00e9riaux composant l\u2019avion \u00e9taient v\u00e9tustes. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/471943688069"
    },
    {
        "title": "Les fils de l'ex de Hollande se bastonnent, la police intervient",
        "summary": "La police est intervenue au domicile de l'ancienne Premi\u00e8re dame de France pour une bagarre entre ses deux fils.<br />",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/575237292321"
    },
    {
        "title": "Vainqueur sur le fil, Bienne s\u2019en sort \u00e0 moindre mal face \u00e0 Ajoie",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois de la saison, le HC Bienne a remport\u00e9 une s\u00e9ance de tirs aux buts. Un partage des points qui n\u2019arrange personne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/661432868792"
    },
    {
        "title": "Deux mois apr\u00e8s le scandale du baiser forc\u00e9, Hermoso sauve l'Espagne",
        "summary": "La milieu espagnole Jenni Hermoso a offert la victoire vendredi \u00e0 la Roja face \u00e0 l\u2019Italie (1-0) pour son premier match depuis l\u2019affaire du baiser forc\u00e9 que lui a donn\u00e9 l\u2019ex-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration espagnole de football Luis Rubiales au soir du sacre mondial, le 20 ao\u00fbt dernier. (X/@La1_tve/@teledeporte/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/282095272017"
    },
    {
        "title": "Sion assoit sa domination sur Xamax",
        "summary": "Kevin Bua a inscrit le seul but d\u2019un derby qui a souri, comme il y a un mois, aux Valaisans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/924582836288"
    },
    {
        "title": "Le LHC retrouve le go\u00fbt de la victoire, Pasche blanchi",
        "summary": "Lausanne a facilement pris le meilleur d\u2019une tr\u00e8s faible \u00e9quipe de Kloten (3-0), vendredi soir \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na. Pour sa premi\u00e8re apparition dans l\u2019\u00e9lite, le jeune gardien a gard\u00e9 sa cage inviol\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/774792326022"
    },
    {
        "title": "Intenses frappes isra\u00e9liennes et \u00abviolents combats\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a confirm\u00e9 avoir intensifi\u00e9 ses frappes \u00abd\u2019une mani\u00e8re tr\u00e8s significative\u00bb vendredi soir sur la bande de Gaza et annonc\u00e9 y \u00ab\u00e9tendre\u00bb ses op\u00e9rations terrestres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844131659956"
    },
    {
        "title": "\u00abEn Suisse et en France, l\u2019immigration irr\u00e9guli\u00e8re est un probl\u00e8me\u00bb",
        "summary": "Elisabeth Baume-Schneider et G\u00e9rald Darmanin ont sign\u00e9 vendredi une d\u00e9claration d\u2019intention pour lutter \u00abplus efficacement contre l\u2019immigration irr\u00e9guli\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/566246972358"
    },
    {
        "title": "Pluie de miracles sur les pistes de l'hippodrome",
        "summary": "Deux courses de chevaux en Angleterre ont \u00e9chapp\u00e9 au drame apr\u00e8s que plusieurs chutes se sont produites. (Vid\u00e9o: Daily Mail/The Sun/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/201799305058"
    },
    {
        "title": "Les Suissesses s\u2019inclinent de justesse en Su\u00e8de",
        "summary": "Malgr\u00e9 une bonne performance, la Nati s\u2019est inclin\u00e9e 1-0 face aux Scandinaves, vendredi en Ligue des nations. Encore un match sans marquer pour la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/621734006568"
    },
    {
        "title": "Les Anglais finissent 3es du Mondial",
        "summary": "En remportant la petite finale contre l'Argentine vendredi, le XV de la Rose a termin\u00e9 sur le podium de la Coupe du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/849967900503"
    },
    {
        "title": "Un avion chinois vole \u00e0 moins de 3m d'un bombardier am\u00e9ricain",
        "summary": "Un avion de combat chinois a failli causer une collision en s\u2019approchant de trop pr\u00e8s d\u2019un bombardier am\u00e9ricain B-52 qui survolait la mer de Chine m\u00e9ridionale, territoire disput\u00e9 par les deux pays. (Vid\u00e9o: AP/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/613685516663"
    },
    {
        "title": "Ivanka Trump devra t\u00e9moigner au proc\u00e8s civil de son p\u00e8re Donald",
        "summary": "Le parquet g\u00e9n\u00e9ral veut entendre le t\u00e9moignage d\u2019Ivanka Trump\u00a0au proc\u00e8s civil en cours de son p\u00e8re Donald Trump et de ses deux fr\u00e8res pour fraudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/749985773820"
    },
    {
        "title": "Un Suisse de 64 ans retrouv\u00e9 mort sur un parking",
        "summary": "Le corps de la victime a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 par un t\u00e9moin jeudi matin dans le p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019un centre commercial. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/318218099828"
    },
    {
        "title": "Les jeunes Suisses plus performants \u00e0 l\u2019\u00e9cole que les \u00e9trangers",
        "summary": "Si la plupart des objectifs dans le domaine de la formation ont \u00e9t\u00e9 atteints, un rapport des autorit\u00e9s indique que les \u00e9l\u00e8ves suisses ont de meilleurs r\u00e9sultats que leurs camarades issus de l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/577314414508"
    },
    {
        "title": "\u00abLe sommet du Conseil europ\u00e9en de d\u00e9cembre va \u00eatre un cauchemar\u00bb",
        "summary": "Alors que le conflit ukrainien se prolonge et que les crises se multiplient,\u00a0les 27 ont expos\u00e9 leurs divisions sur la r\u00e9vision du cadre budg\u00e9taire de l\u2019UE\u00a0pour la p\u00e9riode 2024-2027.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/140563418016"
    },
    {
        "title": "Transform\u00e9 en zombie dans son nouveau film",
        "summary": "Dans la premi\u00e8re bande-annonce de la com\u00e9die d\u2019horreur \u00abLisa Frankenstein\u00bb, l\u2019acteur Cole Sprouse est m\u00e9connaissable en mort-vivant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/498248962976"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e8re et sa fille sauvent un labrador coinc\u00e9 sur une falaise",
        "summary": "Carlo et Marie ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une op\u00e9ration de sauvetage improvis\u00e9e, mercredi, pour venir en aide \u00e0 une chienne prise au pi\u00e8ge sur une falaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/841417096072"
    },
    {
        "title": "Le jeune rescap\u00e9 de la grotte en Tha\u00eflande s\u2019est suicid\u00e9",
        "summary": "Duangpetch Promthep, 17 ans, \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en f\u00e9vrier apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inanim\u00e9 dans l\u2019enceinte de son internat britannique. La justice a rendu les conclusions de son enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/332956710775"
    },
    {
        "title": "Il a 50 ans, fout la m*rde et a chang\u00e9 la face du monde",
        "summary": "En 1973, Dj Kool Herc inventait le hip-hop \u00e0 l\u2019aide des tourne-disques de ses parents. Plus qu\u2019une musique, c\u2019est une culture urbaine qui s\u2019est impos\u00e9e dans notre quotidien. (Vid\u00e9o: Gilles Br\u00f6nnimann)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839233545044"
    },
    {
        "title": "Voici la solution des Chinois pour une randonn\u00e9e \u00absans douleur\u00bb",
        "summary": "Vous d\u00e9testez faire de la randonn\u00e9e? Voici la solution des Chinois: des escalators emm\u00e8nent les visiteurs au sommet de la montagne Tianmu. Un projet touristique qui divise. (AP/20min/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/993900272444"
    },
    {
        "title": "Des images satellite montrent l\u2019ampleur des destructions",
        "summary": "Des images satellite montrent des vues du nord de Gaza en mai de cette ann\u00e9e et apr\u00e8s l\u2019attaque du Hamas contre Isra\u00ebl le 7 octobre. Le 25 octobre, le Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin Netanyahou, a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019Isra\u00ebl avait d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9 des \u00abmilliers de terroristes\u00bb. \n(lch/storyful)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/196122498775"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9norme incendie ravage un garage \u00e0 la Servette",
        "summary": "Un garage dont la toiture \u00e9tait en bois s\u2019est embras\u00e9 dans le quartier de la Servette, \u00e0 Gen\u00e8ve jeudi soir. Un lecteur reporter dit avoir entendu une \u00abexplosion\u00bb.\n(lecteur reporter/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/908650245552"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9tresse psy s\u2019intensifie: \u00abJe vis comme une morte-vivante\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e8s de trois semaines apr\u00e8s les attaques, au cours desquelles le Hamas s\u2019est infiltr\u00e9 dans les localit\u00e9s en bordure de la bande de Gaza, les survivants peinent \u00e0 retrouver un \u00e9quilibre psychique. Les professionnels de la sant\u00e9 mentale sont d\u00e9pass\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/369865510932"
    },
    {
        "title": "Les familles des otages haussent le ton",
        "summary": "Jeudi, des proches des otages enlev\u00e9s par le Hamas ont manifest\u00e9 leur ras-le-bol. Ils demandent d\u2019\u00eatre re\u00e7us par le gouvernement isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417065871232"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl entre avec des chars \u00e0 Gaza, pr\u00e9lude \u00e0 une offensive",
        "summary": "Jeudi, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a fait une incursion dans la bande de Gaza, \u00abdans le cadre de ses pr\u00e9paratifs pour les prochaines \u00e9tapes du combat\u00bb. Elle y a d\u00e9truit de nombreuses infrastructures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/898479533925"
    },
    {
        "title": "\u00abLe sang des Palestiniens est sur les mains du Conseil f\u00e9d\u00e9ral\u00bb",
        "summary": "Les organisateurs de manifestations en Suisse d\u00e9noncent la passivit\u00e9 du gouvernement face \u00e0 la situation \u00e0 Gaza. La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9affirme sa position pro-isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417996545895"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019UDC n\u2019est pas raciste\u2026 X\u00e9nophobe peut-\u00eatre\u00bb",
        "summary": "Lors du d\u00e9bat Infrarouge de mercredi, le Conseiller national Thomas Stettler (UDC/JU) a jug\u00e9 que son parti n\u2019\u00e9tait pas raciste, mais x\u00e9nophobe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223788787812"
    },
    {
        "title": "Cambriolages \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition: les coupables pr\u00e9sum\u00e9s arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "La police jurassienne annonce deux coups de filet apr\u00e8s une vague d\u2019effractions et de bagarres\u00a0dans un centre de requ\u00e9rants d\u2019asile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/143230663369"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Elle roule 7km \u00e0 contresens sur l\u2019autoroute",
        "summary": "La police a intercept\u00e9 un v\u00e9hicule qui a circul\u00e9 du mauvais c\u00f4t\u00e9 de l\u2019autoroute de contournement pendant plusieurs minutes. Il n\u2019y a pas eu de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/203688563106"
    },
    {
        "title": "Karin Keller-Sutter a rencontr\u00e9 son homologue \u00e0 Paris",
        "summary": "La cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances s\u2019est entretenue avec Bruno Le Maire, vendredi. Les discussions ont notamment port\u00e9 sur le contexte \u00e9conomique et financier des deux pays.<br />",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/292565968148"
    },
    {
        "title": "Trois moutons tu\u00e9s, mais pas de loup vis\u00e9",
        "summary": "Les mesures de protection \u00e9tant insuffisantes autour du troupeau attaqu\u00e9, aucune autorisation de tir ne sera d\u00e9livr\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/156673729099"
    },
    {
        "title": "Voiture bourr\u00e9e de drogue d\u00e9couverte sur un parking",
        "summary": "La police fran\u00e7aise a fouill\u00e9 un v\u00e9hicule immatricul\u00e9 en Suisse, stationn\u00e9 \u00e0 Vaulx-en-Velin (Rh\u00f4ne). \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur: 260 kilos de r\u00e9sine de cannabis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/636954610339"
    },
    {
        "title": "Erreur de l\u2019OFS: le PLR reste le troisi\u00e8me parti de Suisse",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une incroyable bourde de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de statistiques, Le Centre se retrouve en dessous du PLR et l\u2019UDC perd plus d\u2019un demi-point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/232765917615"
    },
    {
        "title": "Retrouvez une synth\u00e8se des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "La Suisse a renouvel\u00e9 son Parlement ce dimanche 22 octobre. Retrouvez ici tous les r\u00e9sultats pour la Suisse et les cantons romands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/763738733675"
    },
    {
        "title": "Tour de passe-passe et invit\u00e9e surprise au 2e tour pour les Etats",
        "summary": "Alors qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait en lice qu\u2019au National, Chlo\u00e9 Frammery le sera aux Etats. Figure des coronasceptiques, elle remplace le candidat Philippe Oberson, qui a pourtant d\u00e9nonc\u00e9 jadis un tel proc\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/978337928231"
    },
    {
        "title": "Le chef des Vert\u2019lib\u00e9raux s\u2019en prend \u00e0 \u00c9lisabeth Baume-Schneider",
        "summary": "J\u00fcrg Grossen a estim\u00e9 que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale jurassienne \u00abn\u2019\u00e9tait pas la bougie la plus brillante du g\u00e2teau\u00bb dimanche soir. Il s\u2019en est excus\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/102904113257"
    },
    {
        "title": "Les derniers affrontements pour le Conseil des Etats sont connus",
        "summary": "Neuf cantons doivent encore d\u00e9partager leurs candidats dans un second tour pour l\u2019\u00e9lection au Conseil des Etats. Celui-ci pourrait lui aussi glisser un peu plus vers la droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678365013864"
    },
    {
        "title": "Le choix de Philippe Nantermod provoque un second tour en Valais",
        "summary": "Le lib\u00e9ral-radical valaisan a confirm\u00e9, lundi, sa candidature au Conseil des \u00c9tats. Il y aura donc un second tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/545542733361"
    },
    {
        "title": "Joe Biden incite P\u00e9kin \u00e0 \u00abrelever ensemble les d\u00e9fis mondiaux\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a rencontr\u00e9 \u00e0 Washington\u00a0le ministre chinois des Affaires \u00e9trang\u00e8res Wang Yi, auteur d\u2019une rare visite diplomatique aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/232425973971"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-magnat de la mode Peter Nygard nie les accusations de viols",
        "summary": "L\u2019ancien magnat de la mode Peter Nygard, \u00e2g\u00e9 de 82\u00a0ans, a plaid\u00e9 non coupable des accusations d\u2019agression sexuelle contre quatre femmes et une jeune fille de 16\u00a0ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238443787778"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "Un ancien d\u00e9put\u00e9 ukrainien pro-russe gri\u00e8vement bless\u00e9 par balles",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Cinq newsletters sur le climat et le d\u00e9veloppement durable",
        "summary": "Il n\u2019est pas toujours facile d\u2019avoir une vue d\u2019ensemble face au flot d\u2019informations qui se pr\u00e9sentent \u00e0 nous. Les newsletters repr\u00e9sentent un bon moyen de s\u2019informer de mani\u00e8re cibl\u00e9e et r\u00e9guli\u00e8re sur les th\u00e9matiques li\u00e9es au climat et \u00e0 la durabilit\u00e9. Nous vous en recommandons cinq.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/974766270460"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau X lance deux nouveaux abonnements mensuels payants",
        "summary": "Trois abonnements mensuels payants sont d\u00e9sormais disponibles sur le r\u00e9seau social X, rachet\u00e9 par Elon Musk il y a un an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/993162586744"
    },
    {
        "title": "La Banque centrale russe rel\u00e8ve encore son taux directeur",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai fait plusieurs petites erreurs et aussi de grosses erreurs\u00bb",
        "summary": "Lors de son audition vendredi, Sam Bankman-Fried, l\u2019ex-patron de FTX, a notamment \u00e9voqu\u00e9 une mauvaise gestion pour expliquer la d\u00e9b\u00e2cle de sa plateforme d\u2019\u00e9changes de cryptos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/271555918883"
    },
    {
        "title": "Tattoo contre abo de train: \u00abPas pr\u00e9vu de r\u00e9it\u00e9rer l\u2019exp\u00e9rience\u00bb",
        "summary": "Propos\u00e9e \u00e0 des festivaliers, l\u2019offre avait provoqu\u00e9 la controverse au sein de la classe politique. Elle ne sera pas renouvel\u00e9e, ont d\u00e9clar\u00e9 vendredi les autorit\u00e9s autrichiennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/965560980613"
    },
    {
        "title": "Tottenham conforte sa place de leader en Premier League",
        "summary": "Les Spurs se sont impos\u00e9s sur la pelouse de Crystal Palace (1-2) en ouverture de la 10e journ\u00e9e. Ils comptent provisoirement 5 points d'avance en t\u00eate du championnat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405760321782"
    },
    {
        "title": "Nyon g\u00e2che contre Bellinzone et n\u2019avance plus en Challenge League",
        "summary": "Le promu vaudois s\u2019est fait surprendre \u00e0 Colovray au bout du temps additionnel, ce vendredi (2-3). Son quatri\u00e8me match sans victoire en championnat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/431664298170"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Gerritzen quitte le Freeride World Tour",
        "summary": "Apr\u00e8s sept saisons sur le circuit, la rideuse vaudoise de 28 ans, championne du monde en 2021, a d\u00e9cid\u00e9 de se retirer de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/251003721000"
    },
    {
        "title": "Dominic Stricker stopp\u00e9 en quarts de finale aux Swiss Indoors",
        "summary": "Au lendemain de son exploit face \u00e0 Casper Ruud, le jeune Bernois s\u2019est cass\u00e9 les dents contre le Fran\u00e7ais Ugo Humbert (ATP 28), ce vendredi, en trois sets (4-6, 6-2, 2-6).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/751797395896"
    },
    {
        "title": "Elle se fait un tatouage avec les cendres de sa maman",
        "summary": "Pour rendre hommage \u00e0 sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, une am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 de se faire un tatouage dont l\u2019encre est m\u00e9lang\u00e9e aux cendres de la d\u00e9funte. Un proc\u00e9d\u00e9\u00a0surprenant, pratiqu\u00e9 par une artiste en Californie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/332140869346"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cole juge sa coupe mulet \u00abtrop extr\u00eame\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 toute une journ\u00e9e \u00e0 l\u2019isolement, un \u00e9l\u00e8ve de 15\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de dire adieu \u00e0 sa coupe de cheveux favorite, qui contrevenait au r\u00e8glement de son \u00e9cole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/669510103798"
    },
    {
        "title": "Elle chute dans une tombe et s\u2019empale sur une tige en m\u00e9tal",
        "summary": "Une septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un accident cauchemardesque, lundi en Australie-M\u00e9ridionale. Ses jours ne seraient pas en danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/539179013423"
    },
    {
        "title": "Ils ach\u00e8tent une toile de Rapha\u00ebl pour un prix d\u00e9risoire",
        "summary": "Des Fran\u00e7ais ont achet\u00e9 cette ann\u00e9e un tableau sur internet sans en conna\u00eetre l\u2019histoire. Il vient d\u2019\u00eatre authentifi\u00e9 comme un chef-d\u2019o\u0153uvre de Rapha\u00ebl dat\u00e9 de sa rencontre avec L\u00e9onard de Vinci vers 1505.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/298165594975"
    },
    {
        "title": "James Middleton est papa",
        "summary": "Le fr\u00e8re de la princesse de Galles a eu son premier enfant avec son \u00e9pouse\u00a0Aliz\u00e9e Th\u00e9venet. Le couple a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9 avec son nouveau-n\u00e9 dans une poussette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/563565200471"
    },
    {
        "title": "Nathanya Sonia retrouve son visage au naturel",
        "summary": "L\u2019ex-candidate de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 a fait retirer les injections d\u2019acide hyaluronique de ses l\u00e8vres. Ses abonn\u00e9s sur Instagram la trouvent bien plus belle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/750274675041"
    },
    {
        "title": "Emily Ratajkowski vue en train d\u2019embrasser un Frenchie",
        "summary": "La Britannique de 32 ans a un nouvel homme dans sa vie. Mercredi 25 octobre 2023, elle a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue \u00e0 Paris \u00e9changeant un baiser avec St\u00e9phane Bak.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/893407426945"
    },
    {
        "title": "Bigflo fait l\u2019impossible pour rejoindre Oli",
        "summary": "Le plus grand des fr\u00e8res musiciens est engag\u00e9 dans une course contre la montre pour arriver \u00e0 temps \u00e0 Liverpool, et voir jouer le Toulouse FC, ce jeudi 26 octobre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/533982144297"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand ils m\u2019arrachent mes v\u00eatements, c\u2019est un peu trop\u00bb",
        "summary": "Louis Tomlinson a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019il adorait se rendre dans la fosse lors de ses concerts. Il arrive parfois que ses fans soient un peu trop entreprenants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/913744197674"
    },
    {
        "title": "Une chanson in\u00e9dite des Beatles sortira le 2 novembre",
        "summary": "Dans quelques jours, les fans des Beatles pourront d\u00e9couvrir \u00abNow and Then\u00bb, un nouvel opus du groupe l\u00e9gendaire, bas\u00e9 sur une maquette des ann\u00e9es 1970.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/870751484187"
    },
    {
        "title": "Glauque: \u00abNotre musique est issue de compromis\u00bb",
        "summary": "L\u2019inclassable groupe belge d\u00e9fendra son premier album, \u00abLes gens passent, le temps reste\u00bb, samedi 28 octobre 2023 \u00e0 Ebullition \u00e0 Bulle (FR).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/591529443490"
    },
    {
        "title": "Nicki Minaj repousse encore la sortie de son album",
        "summary": "La rappeuse am\u00e9ricaine a annonc\u00e9 sur Instagram qu\u2019elle d\u00e9voilera finalement son 5e disque studio, intitul\u00e9 \u00abPink Friday 2\u00bb, le jour de son 41e\u00a0anniversaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/349573584066"
    },
    {
        "title": "L\u2019Empa souhaite optimiser le recyclage des batteries lithium-ion",
        "summary": "L\u2019Empa et le constructeur de v\u00e9hicules \u00e9lectriques Kyburz Switzerland AG souhaitent mieux m\u00e9nager les ressources des batteries en lithium-ion usag\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417554077646"
    },
    {
        "title": "Plus de 40 \u00c9tats am\u00e9ricains portent plainte contre Meta",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re de Facebook et Instagram est accus\u00e9e d\u2019avoir \u00abexploit\u00e9 des technologies puissantes et sans pr\u00e9c\u00e9dent pour attirer et pi\u00e9ger les jeunes et les adolescents\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/670197582525"
    },
    {
        "title": "Le Japon ouvre une enqu\u00eate sur Google",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir n\u00e9goci\u00e9 avec des fabricants de smartphones pour qu\u2019ils installent ses applications de recherche au d\u00e9triment de celles de ses concurrents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/245301600497"
    },
    {
        "title": "L\u2019intelligence artificielle confront\u00e9e aux animaux silencieux",
        "summary": "Des chercheurs ont r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements sur des sites de la r\u00e9gion de Choco en Equateur, recourant notamment \u00e0 l\u2019IA, afin d\u2019\u00e9valuer la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/122159785481"
    },
    {
        "title": "\u00abSuper Mario Bros. Wonder\u00bb, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence",
        "summary": "Apr\u00e8s six ans d\u2019attente, la Switch re\u00e7oit son premier \u00abMario Bros.\u00bb en 2D, exclusif pour cette console. Le r\u00e9sultat est tout simplement prodigieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/898815133129"
    },
    {
        "title": "\u00abPour gagner, il faut vaincre la pression et prendre du plaisir\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois Affi se pr\u00e9pare pour la finale du tournoi Ascension sur le jeu de course \u00abTrackmania\u00bb, qui aura lieu samedi \u00e0 Montpellier (F).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/962256314783"
    },
    {
        "title": "\u00c9tudiants romands champions de Suisse sur \u00abValorant\u00bb",
        "summary": "La team Lemon a remport\u00e9 dimanche la finale suisse du Red Bull Campus Clutch, et repr\u00e9sentera le pays lors de la finale mondiale \u00e0 Istanbul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/162021128266"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie saoudite va organiser une Coupe du monde d\u2019e-sport",
        "summary": "La comp\u00e9tition va remplacer le Festival Gamers8 d\u00e8s 2024, et offrira \u00abla plus grande dotation de l\u2019histoire\u00bb en la mati\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/529925960502"
    },
    {
        "title": "Jacob Elordi surpris d\u2019avoir pu incarner Elvis",
        "summary": "L\u2019acteur n\u2019imaginait pas d\u00e9crocher le r\u00f4le du King dans le film \u00abPriscilla\u00bb. Le Canadien de 26\u00a0ans ne connaissait presque rien de la l\u00e9gende du rock.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/834622627682"
    },
    {
        "title": "Il faudra \u00eatre patient pour voir le 8e \u00abMission: Impossible\u00bb",
        "summary": "Les studios Paramount ont annonc\u00e9 que \u00abMission: Impossible \u2013 Dead Reckoning partie 2\u00bb n\u2019arrivera pas en salle en 2024. Il est d\u00e9cal\u00e9 d\u2019une ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/457322169106"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste Dariush Mehrjui aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par son ex-jardinier",
        "summary": "Selon la justice iranienne, le r\u00e9alisateur et son \u00e9pouse ont \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9s \u00e0 mort, le 15 octobre, par un ancien employ\u00e9 en raison d\u2019un diff\u00e9rend financier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/183357971416"
    },
    {
        "title": "Leonardo DiCaprio au c\u0153ur d\u2019un massacre oubli\u00e9",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche de \u00abKillers of the Flower Moon\u00bb, l\u2019acteur am\u00e9ricain est fier de jouer dans le nouveau film de Martin Scorsese qui revient sur le meurtre des Indiens Osage, au cours des ann\u00e9es 1910-1930.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/210416462916"
    },
    {
        "title": "Ces produits sont bien plus que des rem\u00e8des tendance",
        "summary": "On pr\u00eate \u00e0 l\u2019ashwagandha et \u00e0 l\u2019hydne h\u00e9risson des vertus magiques, que ce soit pour lutter contre le stress ou les troubles du sommeil. Qu\u2019en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/230452394069"
    },
    {
        "title": "Elle ne ressent pas d\u2019attirance sexuelle pour les autres",
        "summary": "Aline Laurent-Mayard raconte son asexualit\u00e9 dans le podcast \u00e0 succ\u00e8s \u00abFree from desire\u00bb. Rapports intimes, parentalit\u00e9 et violences: la journaliste aborde des sujets encore tabous. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/642471054804"
    },
    {
        "title": "5 signes pour savoir si votre crush vous d\u00e9sire",
        "summary": "Selon un expert en amour, il existe\u00a0cinq mani\u00e8res de savoir si une personne s\u2019int\u00e9resse vraiment \u00e0 vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/229622224448"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez de tra\u00eener aux WC avec votre smartphone",
        "summary": "Laisser son t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 la porte des WC est non seulement une question d\u2019hygi\u00e8ne, mais aussi de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717153504815"
    },
    {
        "title": "Le magn\u00e9sium, un min\u00e9ral aux atouts insoup\u00e7onn\u00e9s",
        "summary": "\u00c0 en croire les nombreuses vid\u00e9os qui circulent actuellement sur TikTok, le magn\u00e9sium permettrait de mieux dormir. Nous faisons le point sur ce compl\u00e9ment alimentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/540430831005"
    },
    {
        "title": "Dites adieu \u00e0 ces 5 tendances mode",
        "summary": "Certaines tendances sont plus \u00e9ph\u00e9m\u00e8res que d\u2019autres. Nous faisons le point sur les v\u00eatements qui ne seront plus en vogue, l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/922156642284"
    },
    {
        "title": "Aimez-vous les diff\u00e9rents looks de Taylor Swift?",
        "summary": "Corset, veste de sport, paillettes ou robe sexy, la chanteuse ose tous les styles. Donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690463105479"
    },
    {
        "title": "Retour en force des chaussures fourr\u00e9es: voici comment les porter cet automne",
        "summary": "D\u00e8s les premiers frimas de l\u2019automne, les incontournables bottines fourr\u00e9es font leur grand retour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/825299886174"
    },
    {
        "title": "Le bonnet de chimio, sp\u00e9cialit\u00e9 d\u2019une cr\u00e9atrice valaisanne",
        "summary": "Fanny Crittin est une styliste dont les accessoires accompagnent des femmes atteintes d\u2019un cancer. Nous l\u2019avons rencontr\u00e9e dans son atelier, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019Octobre rose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/451970128824"
    },
    {
        "title": "Partir en vacances en \u00c9gypte, est-ce risqu\u00e9?",
        "summary": "L\u2019\u00c9gypte et la Jordanie sont-elles des destinations touristiques encore s\u00fbres, alors que le conflit fait rage au Proche-Orient?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/851106663965"
    },
    {
        "title": "La vigilance est de rigueur dans ces villes italiennes",
        "summary": "Gardez l\u2019\u0153il bien ouvert si vous faites du tourisme dans l\u2019une de ces villes italiennes. Les vols avec violence y sont monnaie courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/889685026961"
    },
    {
        "title": "Une montre fabriqu\u00e9e dans l\u2019avion Gen\u00e8ve - New York",
        "summary": "Guid\u00e9 par un horloger, un steward\u00a0a mont\u00e9 un garde-temps, \u00e0 plus de\u00a010\u2019000 m\u00e8tres d\u2019altitude. Une op\u00e9ration sign\u00e9e Gen\u00e8ve Tourisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224646892055"
    },
    {
        "title": "De vacances d\u2019enfer \u00e0 s\u00e9jour en enfer",
        "summary": "Si vous avez l\u2019intention de prendre le large \u00e0 l\u2019automne et de vous rendre aux Cara\u00efbes, r\u00e9fl\u00e9chissez \u00e0 deux fois \u00e0 ce que vous mettrez dans vos valises. En effet, le look militaire n\u2019y est pas vu d\u2019un bon \u0153il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/365245119924"
    },
    {
        "title": "En parapente, on s\u2019envole de la montagne pour atterrir sur la plage",
        "summary": "Les environs de Menton constituent un site exceptionnel pour les parapentistes. La douceur du climat est propice aux plantes tropicales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/461077571868"
    },
    {
        "title": "Millie Bobby Brown d\u00e9voile son acn\u00e9",
        "summary": "La star de \u00abStranger Things\u00bb a post\u00e9 une photo de ses boutons, sur Instagram. Cette d\u00e9marche a s\u00e9duit ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/200127645384"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir avant de se faire tatouer le poignet",
        "summary": "Un grand nombre de personnes choisissent le poignet pour leur premier tatouage. Or ce n\u2019est pas forc\u00e9ment le meilleur endroit. Une tatoueuse nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839855838503"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter les taches de caf\u00e9 sur les dents?",
        "summary": "Il existe une m\u00e9thode simple pour ne pas avoir les dents jaunes. Il suffit de boire de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246647950512"
    },
    {
        "title": "Plisser le nez pour le maquiller",
        "summary": "Le nez devient la star du visage gr\u00e2ce au scrunch make-up. Pourtant cette m\u00e9thode n\u2019est pas aussi facile \u00e0 r\u00e9aliser qu\u2019elle en a l\u2019air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/674458254032"
    },
    {
        "title": "Faut-il se brosser les dents avant ou apr\u00e8s le petit-d\u00e9jeuner?",
        "summary": "Les avis sont partag\u00e9s sur cette question. Le temps est venu de tirer les choses au clair une bonne fois pour toutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/495283175147"
    },
    {
        "title": "Que faire en cas de conflits de voisinage?",
        "summary": "Vous \u00eates en conflit avec vos voisins? Fabian Gloor, juriste, nous explique quels sont les droits des locataires et comment r\u00e9soudre au mieux les conflits usuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278723504141"
    },
    {
        "title": "Voici la couleur improbable pour Halloween, cette ann\u00e9e",
        "summary": "Pas d\u2019orange, mais du rose pour c\u00e9l\u00e9brer cette f\u00eate import\u00e9e des \u00c9tats-Unis. Le site Etsy constate une hausse des recherches de d\u00e9corations dans cette teinte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/818220475000"
    },
    {
        "title": "Savez-vous ce qui est le plus sale dans votre salle de bain?",
        "summary": "La salle de bain est propice \u00e0 la prolif\u00e9ration de bact\u00e9ries. Il faudrait peut-\u00eatre commencer par laver votre tapis de bain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/370552792159"
    },
    {
        "title": "Et si vous montiez \u00e0 l\u2019\u00e9tage de votre appartement en voiture?",
        "summary": "Le constructeur automobile Bentley fait actuellement \u00e9riger une tour r\u00e9sidentielle \u00e0 Miami. Ses futurs occupants pourront monter \u00e0 l\u2019\u00e9tage de leur appartement en voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/883640159921"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Les champignons peuvent faire\u2026 de la musique!",
        "summary": "Un musicien canadien transforme les signaux bio\u00e9lectriques qu\u2019ils \u00e9mettent en sons \u00e9lectroniques. Fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/663570866496"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il est d\u00e9conseill\u00e9 de manger dans des barquettes en plastique",
        "summary": "Manger dans des contenants en plastique est souvent tr\u00e8s pratique, mais peut \u00eatre nocif pour la sant\u00e9. C\u2019est du moins ce que r\u00e9v\u00e8le une r\u00e9cente \u00e9tude. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/589681693213"
    },
    {
        "title": "Que renferme ce morceau de p\u00e2te?",
        "summary": "Un enseigne parisienne revisite le burger en le scellant. Un concept original tout droit venu de Cor\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/229703125836"
    },
    {
        "title": "Courses au supermarch\u00e9: un parcours contre la montre",
        "summary": "Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 rendu compte qu\u2019en faisant vos courses au supermarch\u00e9, vous parcouriez g\u00e9n\u00e9ralement les rayons dans le sens contraire des aiguilles d\u2019une montre? La raison n\u2019est pas anodine. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/283534034929"
    },
    {
        "title": "Quel risque \u00e0 utiliser inutilement les feux antibrouillard?",
        "summary": "\u00c0 l\u2019automne, le brouillard, la brume et les pluies fr\u00e9quentes incitent les automobilistes \u00e0 allumer leurs feux de brouillard. La plupart du temps, ce n\u2019est pas n\u00e9cessaire et ne fait que g\u00eaner les autres automobilistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/746696272468"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9tudiant est l\u2019inventeur d\u2019un kit hybride pour voitures thermiques",
        "summary": "REVR: tel est le nom du kit invent\u00e9 par un \u00e9tudiant de 21\u00a0ans permettant de transformer \u00e0 faible co\u00fbt un v\u00e9hicule essence ou diesel en hybride.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/848815933408"
    },
    {
        "title": "Puis-je d\u00e9passer des troupeaux de b\u00e9tail?",
        "summary": "La question de savoir comment se comporter face \u00e0 un troupeau de b\u00e9tail est r\u00e9currente\u2026 et pas uniquement dans le cadre de la d\u00e9salpe. La prudence est de mise. Car, \u00e0 vouloir \u00eatre trop press\u00e9, on risque de gros d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/561061688902"
    },
    {
        "title": "Ce SUV est le plus cher du monde",
        "summary": "Le Rolls-Royce Cullinan est un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne. En vert fluo, ce SUV haut de gamme est le comble de l\u2019opulence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/711458816618"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Zermatt pour deux personnes",
        "summary": "Ressens-tu un profond d\u00e9sir de vivre des aventures palpitantes \u00e0 la neige et des moments douillets en montagne? Durant cinq semaines, les amoureux de l\u2019hiver ont la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 notre tirage au sort et de gagner des prix incroyables pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses. Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans l\u2019exquise r\u00e9gion de Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/894372756849"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Ovronnaz pour deux personnes",
        "summary": "Envie d\u2019aventures inoubliables sur les pistes et d\u2019une touche de luxe au beau milieu des montagnes? Durant cinq semaines, nous mettons en jeu des prix attrayants pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses, qui raviront le c\u0153ur de tous les fans d\u2019hiver! Nous offrons notamment des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans la superbe r\u00e9gion d\u2019Ovronnaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/105642900602"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Davos pour deux personnes",
        "summary": "Tu attends avec impatience de pouvoir partir \u00e0 la conqu\u00eate des pistes ou simplement admirer le paysage de montagne enneig\u00e9? Durant cinq semaines, nous mettons en jeu des prix attrayants pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses, qui raviront le c\u0153ur de tous les fans d\u2019hiver! Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans la merveilleuse r\u00e9gion de Davos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/786259939724"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Adelboden pour deux personnes",
        "summary": "Tu attends avec impatience les descentes grisantes et les moments de d\u00e9tente dans un paysage hivernal idyllique? Durant cinq semaines, nous mettons en jeu des prix attrayants pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses, qui raviront le c\u0153ur de tous les fans d\u2019hiver! Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre \u00e0 Adelboden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/418021279968"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour toi et la personne de ton choix pour \u00abHunger Games: la ballade du serpent et de l'oiseau chanteur\u00bb",
        "summary": "Le 16 novembre sortira le prequel de la s\u00e9rie mondialement connue &quot;The Hunger Games&quot;. Nous t'enverrons, toi et la personne de ton choix, \u00e0 la premi\u00e8re exclusive du 13 novembre \u00e0 Lausanne. Tu retrouveras toutes les informations sur le concours ci-dessous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/533014179545"
    },
    {
        "title": "Au moins 11 morts dans une mine d\u2019ArcelorMittal au\u00a0Kazakhstan",
        "summary": "Il s\u2019agit du deuxi\u00e8me accident mortel en deux mois sur un site du d\u2019ArcelorMittal, apr\u00e8s la mort de cinq mineurs mi-ao\u00fbt au\u00a0Kazakhstan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/494227953571"
    },
    {
        "title": "L\u2019UNIL a annul\u00e9 un tournoi de football en soutien \u00e0 la Palestine",
        "summary": "L\u2019UNIL a refus\u00e9 un \u00e9v\u00e9nement visant \u00e0 soutenir l\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza, le jugeant de \u00abpolitique\u00bb, avant de r\u00e9trop\u00e9daler et souligner des contraintes administratives pour justifier le refus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/889402926994"
    },
    {
        "title": "Lena B\u00fchler: \u00abUne des saisons les plus enrichissantes pour moi\u00bb",
        "summary": "La pilote vaudoise de 26 ans a brill\u00e9 en F1 Academy, une nouvelle comp\u00e9tition destin\u00e9e \u00e0 mettre en avant les pilotes f\u00e9minines. Elle fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/626319091499"
    },
    {
        "title": "Poursuite des bombardements isra\u00e9liens sur la bande de Gaza",
        "summary": "Des explosions sporadiques \u00e9taient toujours entendues samedi matin \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la bande de Gaza, en provenance d\u2019avions de la chasse isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/816126497218"
    },
    {
        "title": "Des prix exorbitants pour le maillot du Bar\u00e7a \u00abRolling Stones\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion du Cl\u00e1sico de ce samedi contre le Real Madrid, le club catalan portera un maillot floqu\u00e9 avec le logo du groupe de Mick Jagger. Malgr\u00e9 leurs prix, ils ont tous \u00e9t\u00e9 vendus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/858269467733"
    },
    {
        "title": "Le geste de cet ours lui a \u00e9t\u00e9 fatal",
        "summary": "Un ours a \u00e9t\u00e9 euthanasi\u00e9 apr\u00e8s avoir attaqu\u00e9 un agent de s\u00e9curit\u00e9 dans la cuisine d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 Aspen, dans le Colorado. (Storyful/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/420714230026"
    },
    {
        "title": "Un pont a\u00e9rien pour \u00e9vacuer les touristes bloqu\u00e9s\u00a0\u00e0 Acapulco",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Interpellation d\u2019un homme apr\u00e8s le meurtre de trois personnes",
        "summary": "Un homme a tu\u00e9 sa m\u00e8re et sa ni\u00e8ce de 5\u00a0ans \u00e0 l\u2019arme blanche, puis une autre personne dans une agence bancaire, samedi matin \u00e0 la Possession.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/592507767029"
    },
    {
        "title": "Wembanyama d\u00e9cisif avec les Spurs, Capela battu avec les Hawks",
        "summary": "Le prodige fran\u00e7ais de San Antonio a fait tourner le match contre Houston. Du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Atlanta, le pivot genevois a \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame (13 points et 13 rebonds).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/784537097987"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand on voit ce qui se passe \u00e0 Zermatt, on se sent affect\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais Alexis Pinturault estime que la Coupe du monde de ski devrait commencer en d\u00e9cembre, pas en octobre comme ce week-end \u00e0 S\u00f6lden o\u00f9 Greenpeace a tir\u00e9 la sonnette d\u2019alarme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/379958099705"
    },
    {
        "title": "Ce dimanche, on pourra dormir une heure de plus",
        "summary": "La Suisse en aura fini le 29\u00a0octobre avec l\u2019heure d\u2019\u00e9t\u00e9.\u00a0\u00c0 3\u00a0heures du matin dimanche, il sera 2\u00a0heures. On gagnera ainsi une heure de sommeil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/184794097282"
    },
    {
        "title": "Station-service braqu\u00e9e, malfrat recherch\u00e9",
        "summary": "Un braqueur a menac\u00e9 au moyen d\u2019une arme de poing l\u2019employ\u00e9e d\u2019une \u00e9choppe. Cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 contrainte de lui remettre de l\u2019argent. La police est \u00e0 la recherche de l\u2019individu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/130202197022"
    },
    {
        "title": "Armita Garawand est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, un mois apr\u00e8s sa \u00abchute\u00bb dans le m\u00e9tro",
        "summary": "La jeune Iranienne de 16 ans, tomb\u00e9e dans le coma dans des circonstances controvers\u00e9es d\u00e9but octobre dans le m\u00e9tro de T\u00e9h\u00e9ran, a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/175706931060"
    },
    {
        "title": "Kristen Stewart hant\u00e9e par une exp\u00e9rience paranormale",
        "summary": "Lors d\u2019un tournage, il y a quelques ann\u00e9es, l\u2019actrice am\u00e9ricaine est certaine d\u2019avoir vu un fant\u00f4me surgir dans sa chambre d\u2019h\u00f4tel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/684407522983"
    },
    {
        "title": "\u00abNous bombardons la bande de Gaza avec une intensit\u00e9 jamais vue\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit avoir cibl\u00e9 durant la nuit le gigantesque r\u00e9seau souterrain servant au Hamas pour mener ses op\u00e9rations et entreposer ses armes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/781788785294"
    },
    {
        "title": "NHL: Kurashev marque en prolongation, 1re \u00e9toile du match!",
        "summary": "L\u2019attaquant bernois a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant pour les Chicago Blackhawks vendredi soir. Janis Moser (1 but et 1 assist) a aussi \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s en vue avec les Arizona Coyotes. Victoire de New Jersey.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/177383670842"
    },
    {
        "title": "Des restaurants remettent la\u00a0cuisine am\u00e9rindienne \u00e0 la carte",
        "summary": "Bison, gibier sauvage, ma\u00efs bleu ou baies composent la cuisine am\u00e9rindienne. Des chefs tentent de sauver leur culture gr\u00e2ce \u00e0 leur gastronomie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/280976702790"
    },
    {
        "title": "La pelouse est en trop mauvais \u00e9tat, elles refusent de jouer",
        "summary": "Le coup d\u2019envoi du match opposant l\u2019\u00e9quipe de France M23 \u00e0 son homologue des Pays-Bas a d\u00fb \u00eatre repouss\u00e9 en raison de la qualit\u00e9 du terrain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/738310939483"
    },
    {
        "title": "Un mus\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre \u00abl\u2019Art interdit\u00bb \u00e0 Barcelone",
        "summary": "Un nouvel espace accueille une quarantaine d\u2019\u0153uvres qui ont fait l\u2019objet d\u2019une forme de censure ou d\u2019une d\u00e9nonciation pour des motifs divers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/941374324472"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des aurores bor\u00e9ales",
        "summary": "Avec la saison des aurores bor\u00e9ales qui bat son plein, venez d\u00e9couvrir le secret de ces lumi\u00e8res qui ondulent dans le ciel.\n(Vid\u00e9o; Pexels/Twitter/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/941044547615"
    },
    {
        "title": "Par leur attitude, deux requ\u00e9rants renvoy\u00e9s dans un autre canton",
        "summary": "Deux demandeurs d\u2019asile ont cr\u00e9\u00e9 le chaos, mercredi. Alcoolis\u00e9s, ils ont port\u00e9 atteinte \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 sexuelle de deux dames, avant de s\u2019en prendre aux agents de s\u00e9curit\u00e9 de leur centre d\u2019h\u00e9bergement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/288293173319"
    },
    {
        "title": "Brignone en t\u00eate, Gut-Behrami en embuscade",
        "summary": "L\u2019Italienne a sign\u00e9 le meilleur chrono de la 1re manche du g\u00e9ant de S\u00f6lden, premi\u00e8re \u00e9preuve de la saison de Coupe du monde. La Tessinoise est quatri\u00e8me provisoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/664077086246"
    },
    {
        "title": "25\u2019000 caracs roses d\u00e9gust\u00e9s pour lutter contre le cancer du sein",
        "summary": "Plus de 100\u00a0 boulangeries-p\u00e2tisseries-confiseries de Suisse romande s\u2019\u00e9taient engag\u00e9es dans la lutte contre le cancer du sein. Durant le mois d\u2019octobre 25\u2019000 caracs roses ont \u00e9t\u00e9 vendus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/148008766548"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la route, les rails bloqu\u00e9s par les rochers \u00e0 la Bernina",
        "summary": "Un \u00e9boulement dans la r\u00e9gion de la Bernina bloque les liaisons routi\u00e8res et ferroviaires. Jusqu\u2019\u00e0 dimanche au moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/428511886309"
    },
    {
        "title": "Jorge Martin gagne et met la pression sur Francesco Bagnaia",
        "summary": "Le pilote espagnol a remport\u00e9 la course sprint du GP de Tha\u00eflande, qu\u2019il a men\u00e9e de bout en bout. Il ne compte plus que 18 points de retard sur l\u2019Italien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/700512231896"
    },
    {
        "title": "Mari tromp\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 cause de sa violence",
        "summary": "Un trentenaire s\u2019est montr\u00e9 violent, injurieux et mena\u00e7ant envers sa femme \u00e0 cause d\u2019une relation extraconjugale. Il vient d\u2019\u00eatre condamn\u00e9 par la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/608918347707"
    },
    {
        "title": "Lourd bilan apr\u00e8s une collision entre un bus et des autos",
        "summary": "Au moins 35\u00a0personnes sont mortes et 53 autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es samedi dans un carambolage sur la route reliant Le Caire \u00e0 Alexandrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/743345547542"
    },
    {
        "title": "Le futur secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e9cart\u00e9 par crainte de pressions",
        "summary": "Jean-Daniel Ruch, nomm\u00e9 secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la politique de s\u00e9curit\u00e9 par Viola Amherd, n\u2019entrera pas en fonction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/202663779972"
    },
    {
        "title": "Un navire contenant plus de 400 millions de francs de drogues saisi par la police",
        "summary": "Les garde-c\u00f4tes de Floride ont saisi un navire contenant plus de 15'000 kg de coca\u00efne et 5'600 kg de marijuana \u00e0 bord lors d\u2019un raid. La marchandise ill\u00e9gale, qui vaut plus de 400 millions de francs, sera d\u00e9truite. (Vid\u00e9o : United States Coast Guard News/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/891705628032"
    },
    {
        "title": "Le robot chien a trouv\u00e9 sa voix",
        "summary": "Le m\u00e9diatique quadrup\u00e8de Spot s\u2019est dot\u00e9 de la parole pour assurer un nouveau poste: guide touristique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/553692113443"
    },
    {
        "title": "La justice confirme la culpabilit\u00e9 de Chlo\u00e9 Frammery",
        "summary": "L\u2019\u00e9g\u00e9rie des coronasceptiques et actuelle candidate aux Etats vient d\u2019\u00eatre \u00e0 nouveau condamn\u00e9e pour avoir enregistr\u00e9 un entretien avec une conseill\u00e8re du ch\u00f4mage sans autorisation. Un recours est pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/544076651006"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109593009272"
    },
    {
        "title": "\u00abPire qu\u2019un tremblement de terre!\u00bb",
        "summary": "Les t\u00e9moins relatent des sc\u00e8nes d\u2019horreur apr\u00e8s les bombardements isra\u00e9liens de la nuit dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/319351980490"
    },
    {
        "title": "Fatigu\u00e9 de l\u2019individualisme, souvenez-vous des babouins",
        "summary": "Comme les humains, les babouins savent d\u00e9velopper des strat\u00e9gies complexes de \u00abdonnant-donnant\u00bb pour coop\u00e9rer avec un partenaire, selon une \u00e9tude publi\u00e9e vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/875017188302"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis fait berner par des gens\u00bb",
        "summary": "L\u2019influenceuse Marine El Himer a pouss\u00e9 un coup de gueule contre les personnes avec lesquelles elle collabore. Elle dit \u00eatre tomb\u00e9e en d\u00e9pression \u00e0 cause d\u2019eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/822811554232"
    },
    {
        "title": "Trump va donner son avis sur la diffusion t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de son proc\u00e8s",
        "summary": "Faut-il t\u00e9l\u00e9viser le proc\u00e8s qui s\u2019annonce historique de Donald Trump? L\u2019int\u00e9ress\u00e9 va devoir se prononcer sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/199126338494"
    },
    {
        "title": "Extinction R\u00e9bellion livre un colis sp\u00e9cial \u00e0 Japan Tobacco",
        "summary": "Les activistes pour le climat ont ramass\u00e9 6500 m\u00e9gots jeudi avant de les d\u00e9poser devant le si\u00e8ge social du cigarettier pour d\u00e9noncer la catastrophe \u00e9cologique li\u00e9e \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de l\u2019industrie du tabac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/385568106799"
    },
    {
        "title": "Un surfeur se fait \u00abrenverser\u00bb par une baleine",
        "summary": "Jason Breen \u00e9tait en train de surfer sur les c\u00f4tes de Sydney lorsqu\u2019il a fait une rencontre des plus spectaculaires. Par chance, il n'a pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (Vid\u00e9o: Sky News/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/448313886117"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 leur flop aux \u00e9lections, les Verts visent le Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Bien qu\u2019il ait nettement perdu des voix lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, le parti compte pr\u00e9senter une candidature en d\u00e9cembre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et attaquer un si\u00e8ge radical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/234962384886"
    },
    {
        "title": "Deuxi\u00e8me jour de combats entre groupes rebelles et arm\u00e9e",
        "summary": "Trois groupes rebelles ont annonc\u00e9 vendredi dans un communiqu\u00e9 avoir lanc\u00e9 une \u00abop\u00e9ration militaire\u00bb\u00a0dans l\u2019Etat Shan, voisin de la Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/312945930623"
    },
    {
        "title": "Une association r\u00e9compens\u00e9e pour son \u00abTrain du vigneron\u00bb",
        "summary": "Le BAM \u2013 La Voie des sens a d\u00e9croch\u00e9\u00a0 le \u00abGlobal Best of Wine Tourism Award\u00bb, en fin de semaine. Il s\u2019agit de la plus haute distinction en vigueur dans le monde de l\u2019\u0153notourisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/283553928142"
    },
    {
        "title": "L\u2019octog\u00e9naire termine sa course sur la terrasse d\u2019un restaurant",
        "summary": "Une femme de 84 ans a perdu la ma\u00eetrise de son auto et s\u2019est retrouv\u00e9e sur une terrasse qui \u00e9tait inoccup\u00e9e \u00e0 ce moment-l\u00e0.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/635738532270"
    },
    {
        "title": "Vague mortelle de chol\u00e9ra et de dengue",
        "summary": "Les deux maladies ont fait plus de 100 morts depuis ao\u00fbt, selon les autorit\u00e9s sanitaires locales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/414579392152"
    },
    {
        "title": "95 bateaux au d\u00e9part de la Transat Jacques Vabre",
        "summary": "Le d\u00e9part de la c\u00e9l\u00e8bre course en double sera donn\u00e9 du Havre dimanche en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi. Direction: Fort-de-France et la Martinique. Cinq Suisses s\u2019aligneront en cat\u00e9gorie Imoca.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/139139365323"
    },
    {
        "title": "Un mort lors d\u2019une manifestation contre la Premi\u00e8re ministre",
        "summary": "Un policier a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et des centaines de personnes bless\u00e9es samedi, lors de rassemblements d\u2019opposants \u00e0\u00a0Sheikh Hasina dans la capitale Dacca.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/201906065024"
    },
    {
        "title": "Sofia Goggia stopp\u00e9e dans son \u00e9lan par un pisteur",
        "summary": "Lors de la premi\u00e8re manche du slalom g\u00e9ant de S\u00f6lden, en Autriche, l\u2019Italienne Sofia Goggia a eu une sacr\u00e9e frayeur. Elle a d\u00fb s\u2019\u00e9carter parce qu\u2019un pisteur se trouvait sur son chemin. Elle a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e \u00e0 prendre un nouveau d\u00e9part mais a termin\u00e9 \u00e0 la 20e place. (SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/212405841671"
    },
    {
        "title": "\u00abAllez-vous cr\u00e9er une nouvelle atmosph\u00e8re de croisades?\u00bb",
        "summary": "Dans un discours virulent samedi, le pr\u00e9sident turc a accus\u00e9 les pays occidentaux d\u2019\u00eatre les principaux responsables des \u00abmassacres \u00e0 Gaza\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/329615496264"
    },
    {
        "title": "Trois ans de prison pour l\u2019agresseur de Chambrelien",
        "summary": "L\u2019individu qui avait agress\u00e9 au couteau un homme en octobre 2022 \u00e0 la gare de Chambrelien (NE) passera encore deux ans derri\u00e8re les barreaux. Il sera ensuite expuls\u00e9 de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/142780627005"
    },
    {
        "title": "Duel pour le tr\u00f4ne au Masters WTA",
        "summary": "Devenue No 1 mondiale en septembre, Aryna Sabalenka a les cartes en main pour s\u2019y maintenir et r\u00e9sister \u00e0 la menace Iga Swiatek, la seule en mesure de la d\u00e9loger au Masters WTA, \u00e0 Cancun (Mexique) \u00e0 partir de dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/836527791746"
    },
    {
        "title": "Dans Acapulco isol\u00e9, chaque appel est une loterie",
        "summary": "L\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et les connexions sont en partie coup\u00e9es \u00e0 Acapulco depuis le passage mercredi de l\u2019ouragan Otis, au grand d\u00e9sespoir des personnes sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/286817461149"
    },
    {
        "title": "Rolex continue d\u2019investir dans la pierre \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 d'investissement immobilier du groupe horloger vient de d\u00e9bourser 120 millions de francs pour un immeuble \u00e0 la rue du Rh\u00f4ne. L\u2019un des locataires n\u2019est autre que la marque concurrente Omega.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/294349310066"
    },
    {
        "title": "\u00abLe v\u00e9t\u00e9rinaire m\u2019a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 50\u2019000 francs\u00bb",
        "summary": "Les spitz nains ou pom\u00e9raniens sont devenus de v\u00e9ritables stars sur internet depuis quelques ann\u00e9es. Mais ces adorables petites b\u00eates cachent un secret sombre dont on ne parle que rarement sur les r\u00e9seaux sociaux. Une propri\u00e9taire suisse de ces chiens de race s\u2019est donn\u00e9 pour mission de l\u2019exposer au grand public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/292285565380"
    },
    {
        "title": "Yverdon \u00e9galise d\u00e9j\u00e0 face \u00e0 Winterthur",
        "summary": "Les hommes de Marco Sch\u00e4llibaum affrontent en ce d\u00e9but de soir\u00e9e le FC Winterthur, une formation plac\u00e9e juste devant les Vaudois au classement. D\u00e9but du match \u00e0 18h00.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/896095780092"
    },
    {
        "title": "Un Bayern \u00e0 r\u00e9action corrige Darmstadt dans les grandes largeurs",
        "summary": "R\u00e9duits \u00e0 10 d\u00e8s la 4e minute, les Bavarois ont inscrit 8 buts en seconde p\u00e9riode pour signer un succ\u00e8s fou (8-0). Ils s'installent en t\u00eate de la Bundesliga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/107144099088"
    },
    {
        "title": "Un juge expulse Carlos Ghosn de sa r\u00e9sidence \u00e0 Beyrouth",
        "summary": "L\u2019ex-patron de Nissan, qui a trouv\u00e9 refuge au Liban fin 2019 apr\u00e8s sa fuite rocambolesque du Japon, a fait appel de la d\u00e9cision de la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/627610511839"
    },
    {
        "title": "Le leader de l\u2019extr\u00eame droite agress\u00e9 avec un parapluie",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite n\u00e9erlandais a annonc\u00e9 vendredi la suspension de sa campagne en vue des \u00e9lections anticip\u00e9es du mois prochain apr\u00e8s l\u2019agression de son chef en Belgique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/360892861535"
    },
    {
        "title": "Hubert Hurkacz premier qualifi\u00e9 pour la finale \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "Le Polonais (ATP 11) a pris la mesure du Fran\u00e7ais Ugo Humbert (ATP 28) en trois sets (6-4 3-6 7-6), en demi-finale des Swiss Indoors.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/567981958893"
    },
    {
        "title": "Bellingham offre le Clasico au Real Madrid sur le fil",
        "summary": "Rapidement men\u00e9s 1-0, les Merengues ont renvers\u00e9 le Bar\u00e7a sur son terrain (1-2) gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 de son prodige anglais, une nouvelle fois d\u00e9cisif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/801420245052"
    },
    {
        "title": "Nketiah porte Arsenal, Brentford porte un coup \u00e0 Chelsea",
        "summary": "Auteur d\u2019un tripl\u00e9, Eddie Nketiah a dessin\u00e9 la victoire d\u2019Arsenal (5-0) contre la lanterne rouge Sheffield, lors de la 10e journ\u00e9e de Premier League. Chelsea a chut\u00e9 \u00e0 Stamford Bridge face \u00e0 Brentford (0-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/734054299352"
    },
    {
        "title": "\u00abCela va prendre du temps pour revenir \u00e0 notre vie d\u2019avant\u00bb",
        "summary": "Au lendemain de la nouvelle de la mort du tireur qui a abattu 18 personnes \u00e0\u00a0Lewiston mercredi soir, les habitants se disent \u00absoulag\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/677342788926"
    },
    {
        "title": "Zurich m\u00e8ne d'un but face \u00e0 Gott\u00e9ron",
        "summary": "Fribourg domine largement la National League, avec une avance confortable de 6 points sur son adversaire du soir. Les ZSC Lions ont une opportunit\u00e9 en or pour r\u00e9duire l'\u00e9cart \u00e0 3 points de la t\u00eate. D\u00e9but de la rencontre \u00e0 19h45.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/260013056574"
    },
    {
        "title": "\u00c0 dix et sans coach, YS prend un point",
        "summary": "Les Nord-Vaudois ont fini le match \u00e0 dix et sans Marco Sch\u00e4llibaum (expuls\u00e9 \u00e0 la 70e), mais ils ont tout de m\u00eame pouss\u00e9 Winterthour au match nul (1-1), Kevin Martin a sauv\u00e9 un p\u00e9nalty \u00e0 la 80e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/302828989779"
    },
    {
        "title": "Carton plein pour les Romands",
        "summary": "Vevey, Nyon et Monthey l'ont tous emport\u00e9 samedi, lors de la 6e journ\u00e9e de LNA masculine. Ils ont respectivement battu Massagno (69-66), Lugano (100-80) et les Starwings (76-84).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/856229364437"
    },
    {
        "title": "Prof licenci\u00e9e pour ses recherches sur une r\u00e9pression chinoise",
        "summary": "Une universit\u00e9 hongkongaise a renvoy\u00e9 une professeure qui faisait des recherches sur la r\u00e9pression sanglante en 1989 des manifestations pro-d\u00e9mocratie sur la place Tiananmen \u00e0 P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/947521214521"
    },
    {
        "title": "\u00abN\u2019ont-ils jamais vu de passeport suisse?\u00bb",
        "summary": "Deux Suisses qui souhaitaient rallier la Grande-Bretagne depuis l\u2019Espagne ont failli rater leur avion. Les employ\u00e9s du comptoir d\u2019enregistrement leur ont fait des mis\u00e8res croyant que leurs papiers d\u2019identit\u00e9 \u00e9taient des faux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/575736241802"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-vice-pr\u00e9sident r\u00e9publicain Mike Pence retire sa candidature",
        "summary": "\u00abC\u2019est devenu clair pour moi : ce n\u2019est pas mon heure\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Mike Pence samedi \u00e0 Las Vegas, devant la Coalition juive r\u00e9publicaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/612640422223"
    },
    {
        "title": "Le SLO ouvre le score \u00e0 Zurich et domine le FCZ",
        "summary": "Gros d\u00e9placement pour le Stade Lausanne-Ouchy ce soir au Letzigrund pour y affronter le leader de Super League, le FC Zurich. Coup d'envoi \u00e0 20h30.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/892776394166"
    },
    {
        "title": "\u00c0 vendre, maison tout confort avec laboratoire de m\u00e9thamph\u00e9tamine",
        "summary": "La villa d\u2019un homme, arr\u00eat\u00e9 en mars, qui fabriquait de la drogue \u00e0 son domicile est d\u00e9sormais \u00e0 vendre, moyennant 1,55 million de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/991827256981"
    },
    {
        "title": "Martigny prend une douce revanche \u00e0 Sierre",
        "summary": "Le HCV Martigny s\u2019est impos\u00e9 \u00e0 Graben, au terme d\u2019une rencontre un peu folle, face au HC Sierre (5-6). Les Octoduriens ont mis la t\u00eate des hommes d\u2019Yves Sarault encore un peu plus sous l\u2019eau et la barre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/564329014324"
    },
    {
        "title": "Vinicius \u00e0 nouveau victime d\u2019insultes racistes pendant le Clasico",
        "summary": "Selon Marca, l\u2019attaquant br\u00e9silien du Real Madrid a re\u00e7u des injures \u00e0 caract\u00e8re raciste lors de la victoire des Merengues sur le terrain du Bar\u00e7a (1-2). Une plainte devrait \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/305603641937"
    },
    {
        "title": "\u00abVaincre le Hamas \u00e0 Gaza est un d\u00e9fi existentiel pour Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Tel-Aviv, le Premier ministre isra\u00e9lien\u00a0Benjamin Netanyahu a d\u00e9clar\u00e9 que son arm\u00e9e \u00abd\u00e9truira l\u2019ennemi sur terre et sous terre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/399802985696"
    },
    {
        "title": "L\u2019Afrique du Sud sacr\u00e9e face aux Blacks, sous le yeux de Federer",
        "summary": "Les Sud-Africains ont conserv\u00e9 leur couronne mondiale, au terme de la Coupe du monde 2023 en France. Samedi, en finale au Stade de France contre la Nouvelle-Z\u00e9lande, ils l\u2019ont encore emport\u00e9 d\u2019un point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/661558891325"
    },
    {
        "title": "Les ZSC Lions jettent un coup de froid sur la BCF Arena",
        "summary": "FR Gott\u00e9ron s\u2019est inclin\u00e9 samedi soir devant son public (1-3) et face \u00e0 de redoutables Zurichois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/957273517798"
    },
    {
        "title": "Ces arnaques qui tentent de vous berner",
        "summary": "Vous avez re\u00e7u un mail de votre banque qui vous demande de mettre \u00e0 jour vos donn\u00e9es? C\u2019est probablement un mail de phishing. Les escrocs n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 usurper des identit\u00e9s de marques, de vos amis, de vos dirigeant pour soutirer de l\u2019argent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/703765849918"
    },
    {
        "title": "La m\u00e8re d\u2019un b\u00e9b\u00e9 tu\u00e9 par balle soup\u00e7onn\u00e9e du\u00a0meurtre",
        "summary": "La m\u00e8re d\u2019un nourrisson mortellement bless\u00e9 par balle mercredi dans l\u2019Essonne a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en garde \u00e0 vue \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, tandis que les gardes \u00e0 vue du p\u00e8re et de son ami ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/192914585278"
    },
    {
        "title": "Au Letzigrund, le SLO fait tomber un record fou et prend un point",
        "summary": "Zurich, leader de Super League, a d\u00fb courir apr\u00e8s le score et un valeureux Stade Lausanne samedi. Score final 1-1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/755976528328"
    },
    {
        "title": "D\u00e9cim\u00e9, Bienne subit une nouvelle d\u00e9faite",
        "summary": "Les Seelandais, priv\u00e9s de huit attaquants, se sont inclin\u00e9s face \u00e0 Davos (3-2), samedi soir, dans les Grisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/366456874466"
    },
    {
        "title": "Lausanne r\u00e9ussit le week-end parfait",
        "summary": "Les Vaudois sont all\u00e9s d\u00e9crocher trois gros points \u00e0 Lugano (3-4), samedi soir, face \u00e0 l\u2019\u00e9quipe en forme de National League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/733748894162"
    },
    {
        "title": "La Juventus arrache la victoire et prend la t\u00eate de la Serie A",
        "summary": "Largement dominatrice, la Vieille Dame a d\u00fb attendre la derni\u00e8re minute du temps additionnel pour s'imposer contre le Hellas V\u00e9rone (1-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/560915473671"
    }
]