[
    {
        "title": "Il surprend sa femme infid\u00e8le et \u00e9visc\u00e8re l'amant de celle-ci",
        "summary": "Un homme de 60 ans est jug\u00e9 \u00e0 partir de lundi, pour le meurtre particuli\u00e8rement brutal d'un musicien, commis en septembre 2020, pr\u00e8s de Nancy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-il-surprend-sa-femme-infidele-et-eviscere-l-amant-de-celle-ci-103241314"
    },
    {
        "title": "La \u00abr\u00e9volution CFF\u00bb qui fait plus de rageux que d\u2019heureux",
        "summary": "Pour son crash-test \u00e0 l\u2019heure de pointe, la nouvelle grille horaire s\u2019est heurt\u00e9e \u00e0 la col\u00e8re de certains voyageurs. La compagnie se d\u00e9fend.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvel-horaire-la-revolution-cff-qui-fait-plus-de-rageux-que-d-heureux-103241273"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va devoir plancher sur une hausse de la franchise",
        "summary": "Le National a accept\u00e9 largement lundi une motion d'une \u00e9lue UDC r\u00e9clamant de relever la franchise de base \u00e0 300 francs. Les \u00c9tats avaient d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 une motion similaire en septembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-le-conseil-federal-devra-plancher-sur-une-hausse-de-la-franchise-103241190"
    },
    {
        "title": "Le prince Andrew ne f\u00eatera pas No\u00ebl avec la famille royale",
        "summary": "Au coeur d'un scandale, le duc d\u2019York, fr\u00e8re de Charles III, ne se joindra pas cette ann\u00e9e aux f\u00eates de No\u00ebl de la famille royale \u00e0 Sandringham.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-prince-andrew-ne-fetera-pas-noel-avec-la-famille-royale-103241585"
    },
    {
        "title": "Cette championne olympique est une vraie d\u00e9linquante de la route",
        "summary": "Alina Zagitova d\u00e9fraie la chronique en Russie. \u00c0 22 ans, la star du patinage artistique compte d\u00e9j\u00e0 plus de 550 contraventions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/patinage-artistique-cette-championne-olympique-est-une-vraie-delinquante-de-la-route-103241023"
    },
    {
        "title": "Une jeune fille r\u00e9sout un cold case gr\u00e2ce \u00e0 un test ADN surprenant",
        "summary": "Cette jeune fille a permis de r\u00e9soudre un cold case aux Etats-Unis gr\u00e2ce \u00e0 un test ADN et le r\u00e9sultat en est plus que surprenant.  (lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-une-jeune-fille-resout-un-cold-case-grace-a-un-test-adn-surprenant-103241412"
    },
    {
        "title": "La Maison-Blanche veut rassurer \u00e0 propos des myst\u00e9rieux drones",
        "summary": "Un porte-parole de la Maison-Blanche a affirm\u00e9 lundi que les autorit\u00e9s n\u2019avaient \u00abd\u00e9tect\u00e9 aucune anomalie ni aucun risque pour la s\u00e9curit\u00e9\u00bb nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-maison-blanche-veut-rassurer-a-propos-des-mysterieux-drones-103241611"
    },
    {
        "title": "On sait combien le clan Assad poss\u00e8de d'argent en Suisse",
        "summary": "Interrog\u00e9 par deux conseillers nationaux, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9voil\u00e9 le montant des millions appartenant au pr\u00e9sident d\u00e9chu et sa famille et gel\u00e9s en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/avoirs-geles-on-sait-combien-le-clan-assad-possede-d-argent-en-suisse-103241367"
    },
    {
        "title": "La Russie n\u2019\u00e9carte pas la possibilit\u00e9 d\u2019un conflit arm\u00e9 avec l\u2019OTAN",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-la-russie-a-tire-93-missiles-sur-l-ukraine-vendredi-matin-405723338808"
    },
    {
        "title": "Le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique le plus raide du monde a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9",
        "summary": "Avec la nouvelle infrastructure dans l\u2019Oberland bernois, les passagers franchissent un d\u00e9nivel\u00e9 de 775 m\u00e8tres en seulement quatre minutes. Un record mondial. (20min/Insta/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suisse-le-telepherique-le-plus-raide-du-monde-a-ete-inaugure-103241415"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou pr\u00f4ne le cumul des mandats des parlementaires",
        "summary": "Nomm\u00e9 premier ministre par Emmanuel Macron, Fran\u00e7ois Bayrou a annonc\u00e9 son intention de rester maire de Pau, une ville du sud-ouest de la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-francois-bayrou-prone-le-cumul-des-mandats-des-parlementaires-103241578"
    },
    {
        "title": "Le \u00abstalking\u00bb sera bient\u00f4t inscrit dans le Code p\u00e9nal",
        "summary": "Comme le National en juin, les s\u00e9nateurs veulent introduire une nouvelle infraction pour le harc\u00e8lement obsessionnel. Si une l\u00e9g\u00e8re divergence avec les d\u00e9put\u00e9s demeure, le principe est acquis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-le-stalking-sera-inscrit-dans-le-code-penal-103241257"
    },
    {
        "title": "Macron va se rendre \u00e0 Mayotte et d\u00e9cr\u00e9ter \u00abun deuil national\u00bb",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-mois-de-novembre-record-pour-le-portugal-103021519"
    },
    {
        "title": "Un oiseau entre dans le r\u00e9acteur d\u2019un avion: \u00abJ\u2019ai cru que j\u2019allais mourir\u00bb",
        "summary": "Les passagers d\u2019un vol de la compagnie American Airlines ont v\u00e9cu un jeudi soir mouvement\u00e9. L\u2019appareil qui venait de d\u00e9coller de l\u2019a\u00e9roport de La Guardia \u00e0 New York a percut\u00e9 un oiseau qui est entr\u00e9 dans l\u2019un des r\u00e9acteurs. L\u2019avion a finalement d\u00fb rapidement atterrir \u00e0 l\u2019a\u00e9roport JFK situ\u00e9 \u00e0 16 km du premier. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-oiseau-entre-dans-le-reacteur-d-un-avion-j-ai-cru-que-j-allais-mourir-103239488"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un homme \u00e0 femmes, il est grand et beau gosse\u00bb",
        "summary": "Le fils cadet de Donald Trump jouirait d'une grande popularit\u00e9 aupr\u00e8s de la gent f\u00e9minine dans son universit\u00e9 new-yorkaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/barron-trump-c-est-un-homme-a-femmes-il-est-grand-et-beau-gosse-103241236"
    },
    {
        "title": "Lia W\u00e4lti: \u00abChaque \u00e9quipe peut battre n'importe quelle autre\u00bb",
        "summary": "L'\u00e9quipe de Suisse affrontera la Norv\u00e8ge, l'Islande et la Finlande l'\u00e9t\u00e9 prochain. Une belle opportunit\u00e9 de passer la phase de poules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-suivez-le-tirage-de-l-euro-2025-en-direct-103241217"
    },
    {
        "title": "Un conseiller de Donald Trump s\u2019effondre en plein discours",
        "summary": "Alex Bruesewitz, 27 ans, \u00e9tait en train de s\u2019exprimer lors d\u2019un repas de gala \u00e0 New York le 15 d\u00e9cembre. D\u2019un coup, il n\u2019arrivait plus \u00e0 s\u2019exprimer et est tomb\u00e9 dans les pommes.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/new-york-un-conseiller-de-donald-trump-s-effondre-en-plein-discours-103241297"
    },
    {
        "title": "\u00abPas de place\u00bb pour l'Iran et la Russie dans la Syrie de demain",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont men\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-pas-de-place-pour-l-iran-et-la-russie-dans-la-syrie-de-demain-103235385"
    },
    {
        "title": "Olaf Scholz va demander la dissolution du Bundestag",
        "summary": "Le chancelier allemand a perdu lundi un vote de confiance. Des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es devraient avoir lieu en f\u00e9vrier 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-olaf-scholz-va-demander-la-dissolution-du-bundestag-103241406"
    },
    {
        "title": "Le client fait un malaise, une prostitu\u00e9e d\u00e9robe ses bijoux en or",
        "summary": "Alors qu\u2019un quinquag\u00e9naire gisait au sol, en danger de mort, une travailleuse du sexe br\u00e9silienne en a profit\u00e9 pour voler son collier et la bague qu\u2019il portait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-le-client-fait-un-malaise-une-prostituee-derobe-ses-bijoux-en-or-103237802"
    },
    {
        "title": "Mayotte est en crise, Bayrou file \u00e0 Pau: \u00abNon mais faut oser!\u00bb",
        "summary": "Alors que l'archipel souffre apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, le Premier ministre sera ce lundi soir dans sa ville, pour tenter de conserver sa place de maire. La gauche hurle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-mayotte-est-en-crise-bayrou-file-a-pau-non-mais-faut-oser-103241374"
    },
    {
        "title": "Le NaviExpress a transport\u00e9 ses premiers passagers",
        "summary": "Un gros millier de clients ont vogu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur le nouveau joyau hyper rapide de la CGN. Avec un an de retard sur le calendrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leman-le-naviexpress-a-transporte-ses-premiers-passagers-103241391"
    },
    {
        "title": "Une fusillade dans une \u00e9cole fait 3 morts, dont le suspect mineur",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s lundi dans une \u00e9cole chr\u00e9tienne de Madison, capitale de l'\u00c9tat du Wisconsin. Six autres personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-quatre-morts-lors-d-une-fusillade-dans-une-ecole-un-suspect-mineur-abattu-103241544"
    },
    {
        "title": "Peu de violeurs ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs excuses \u00e0 Gis\u00e8le Pelicot",
        "summary": "Sur les 51 hommes jug\u00e9s dans le cadre de l'affaire des viols de Mazan, moins d'un tiers d'entre eux ont demand\u00e9 pardon \u00e0 la principale victime. Le verdict pourrait tomber jeudi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-a-mazan-peu-de-violeurs-ont-presente-leurs-excuses-a-gisele-pelicot-103241335"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est fabuleux de pouvoir faire Renens-Gen\u00e8ve directement\u00bb",
        "summary": "Entr\u00e9 en vigueur dimanche, le nouvel horaire CFF a pass\u00e9 son premier crash test lundi matin. Si certaines villes se sentent l\u00e9s\u00e9es, \u00e0 Renens, les pendulaires sont ravis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nouvel-horaire-cff-c-est-fabuleux-de-pouvoir-faire-renens-geneve-directement-103241279"
    },
    {
        "title": "Une frappe massive provoque un tremblement de terre",
        "summary": "Une frappe isra\u00e9lienne massive a provoqu\u00e9 un tremblement de terre le 15 d\u00e9cembre en Syrie. Selon un observateur, il s\u2019agit des \u00abfrappes les plus lourdes\u00bb dans la r\u00e9gion depuis plus de dix ans. (lch/afp/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/syrie-une-frappe-massive-provoque-un-tremblement-de-terre-103241224"
    },
    {
        "title": "Un steward surprend les passagers lors d\u2019un vol B\u00e2le-Porto",
        "summary": "Le chef de cabine d\u2019un vol entre B\u00e2le et Porto n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 chanter la mythique chanson de Mariah Carey.\n(Vid\u00e9o: lecteur-reporter/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/all-i-want-for-christmas-un-steward-surprend-les-passagers-lors-d-un-vol-bale-porto-103241123"
    },
    {
        "title": "Un ours coupe la route \u00e0 un snowboarder",
        "summary": "Une sc\u00e8ne inhabituelle s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans la station de ski de Heavenly, en Californie. Un ours a coup\u00e9 la route \u00e0 un snowboarder qui descendait. (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-ours-coupe-la-route-a-un-snowboarder-103239953"
    },
    {
        "title": "Attribution des mandats par l'\u00c9tat: \u00abpas de cas de corruption\u00bb",
        "summary": "La Cour des comptes met en avant de \u00abnombreuses incoh\u00e9rences\u00bb et un \u00abmanque de contr\u00f4le\u00bb. L'\u00c9tat admet que le syst\u00e8me est \u00abperfectible\u00bb mais fustige un audit \u00abbiais\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-attribution-des-mandats-par-l-etat-pas-de-cas-de-corruption-103241333"
    },
    {
        "title": "Un foyer pour requ\u00e9rants \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 cause de l'affaissement du sol",
        "summary": "Juste avant les f\u00eates, un \u00e9tablissement d'accueil et son resto doivent fermer pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. Le Canton cherche des solutions pour replacer ses occupants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chamoson-vs-un-foyer-pour-requerants-evacue-a-cause-de-l-affaissement-du-sol-103241365"
    },
    {
        "title": "Nestl\u00e9 r\u00e9organise son activit\u00e9 d'eaux en bouteille",
        "summary": "Apr\u00e8s les scandales qui ont touch\u00e9 la multinationale bas\u00e9e \u00e0 Vevey, une restructuration a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e. Les activit\u00e9s d'eaux vont \u00eatre regroup\u00e9es dans une entit\u00e9 distincte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-nestle-reorganise-son-activite-d-eaux-en-bouteille-103241342"
    },
    {
        "title": "La cuisine du Stade de Gen\u00e8ve sera-t-elle \u00abun pur scandale\u00bb?",
        "summary": "En pr\u00e9vision de l'Euro f\u00e9minin, la construction d'une cuisine professionnelle va d\u00e9marrer en janvier. Selon un \u00e9lu UDC, le projet ne r\u00e9pond pas aux normes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-cuisine-du-stade-de-geneve-sera-t-elle-un-pure-scandale-103241182"
    },
    {
        "title": "Billets en vente dans un mois, les pr\u00e9-inscriptions sont ouvertes",
        "summary": "H\u00f4te du prochain concours, la SSR a d\u00e9voil\u00e9 ce lundi les premi\u00e8res infos sur la sc\u00e8ne, le th\u00e8me et la billetterie de l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-a-bale-billets-en-vente-dans-un-mois-les-pre-inscriptions-sont-ouvertes-103241425"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Trop de soldats manient leur fusil \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re",
        "summary": "Les tirs accidentels pleuvent dans les casernes et aux entra\u00eenements. La justice militaire vient de rappeler \u00e0 l'ordre plusieurs imprudents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-suisse-trop-de-soldats-manient-leur-fusil-a-la-legere-103241109"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d'un magasin d'alimentation sur cinq affiche mal ses prix",
        "summary": "Si la majorit\u00e9 des magasins indiquent correctement leurs tarifs, pr\u00e8s de 20% ne sont pas en r\u00e8gle, selon le Seco, qui a contr\u00f4l\u00e9 2500 \u00e9choppes en 2024 en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controle-pres-d-un-magasin-d-alimentation-sur-cinq-affiche-mal-ses-prix-103241154"
    },
    {
        "title": "Le juge rejette l\u2019annulation de la condamnation de Donald Trump",
        "summary": "Le recours de Donald Trump pour annuler sa condamnation dans l\u2019affaire des paiements dissimul\u00e9s \u00e0 Stormy Daniels sur la base de l\u2019immunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immunite-le-juge-rejette-l-annulation-de-la-condamnation-de-donald-trump-103241619"
    },
    {
        "title": "\u00abUn \u00e9change s\u00e9rieux et cordial\u00bb entre le PS et Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Moins de six mois apr\u00e8s la dissolution, l\u2019Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 la censure du gouvernement. Un geste in\u00e9dit depuis 1962 et qui plonge le pays dans une grande incertitude politique et budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chaos-politique-en-france-la-nomination-du-nouveau-premier-ministre-attendue-jeudi-103232873"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe conna\u00eet de moins en moins de journ\u00e9es glaciales",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e ce mardi d\u00e9montre que le changement climatique a augment\u00e9 le nombre de journ\u00e9es d\u2019hiver aux temp\u00e9ratures positives en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-l-europe-connait-de-moins-en-moins-de-journees-glaciales-103241617"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n'avons jamais \u00e9t\u00e9 aussi proches d\u2019un accord\u00bb sur les otages",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-nous-n-avons-jamais-ete-aussi-proches-d-un-accord-sur-les-otages-103021430"
    },
    {
        "title": "Des souvenirs du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle vendus aux ench\u00e8res",
        "summary": "La vente d\u2019\u00e9crits et de souvenirs de Charles de Gaulle a totalis\u00e9 plus de 5 millions de francs ce lundi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-des-souvenirs-du-general-de-gaulle-vendus-aux-encheres-103241615"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un choix sportif\u00bb: Kyshawn George ne jouera pas pour la Suisse",
        "summary": "Form\u00e9 \u00e0 Monthey, l'ailier des Washington Wizards a choisi de jouer pour le Canada, le pays de son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-c-est-un-choix-sportif-kyshawn-george-ne-jouera-pas-pour-la-suisse-103241613"
    },
    {
        "title": "L'Inter Milan en d\u00e9monstration, un blanchissage pour Yann Sommer",
        "summary": "Le champion d'Italie en titre a d\u00e9roul\u00e9 chez la Lazio Rome (0-6). Une troisi\u00e8me victoire de suite qui lui permet de revenir \u00e0 trois points de l'Atalanta, leader de Serie A.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-inter-milan-en-demonstration-un-blanchissage-pour-yann-sommer-103241603"
    },
    {
        "title": "Une Super League serr\u00e9e comme jamais",
        "summary": "Le championnat de Suisse a rarement \u00e9t\u00e9 aussi ind\u00e9cis au moment du changement d'ann\u00e9e. Point sur la situation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-une-super-league-serree-comme-jamais-103240793"
    },
    {
        "title": "41 millions d'euros seront distribu\u00e9s lors de l'Euro f\u00e9minin",
        "summary": "L'UEFA a annonc\u00e9 une dotation record pour le tournoi qui se d\u00e9roulera en Suisse cet \u00e9t\u00e9. L'\u00e9quipe gagnante remportera plus de 5 millions d'euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-41-millions-d-euros-seront-distribues-lors-de-l-euro-feminin-103241347"
    },
    {
        "title": "Voguer jusqu\u2019\u00e0 son travail sans \u00e9missions",
        "summary": "Avec ses hydropt\u00e8res rapides et silencieux, la start-up valaisanne Mobyfly propose une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de ferries. Ces derniers sortiront des cha\u00eenes de production d\u00e9but 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-voguer-jusqu-a-son-travail-sans-emissions-103233581"
    },
    {
        "title": "Neuf suggestions d\u2019excursions hivernales",
        "summary": "En Suisse, les effets du changement climatique sont particuli\u00e8rement marqu\u00e9s en hiver. De fait, il est d\u2019autant plus important de miser au maximum sur la durabilit\u00e9. Par exemple en faisant des randonn\u00e9es en raquettes, du parapente ou en mangeant une fondue en plein air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loisirs-neuf-suggestions-d-excursions-hivernales-103231853"
    },
    {
        "title": "TikTok demande \u00e0 la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine de suspendre sa vente",
        "summary": "La maison m\u00e8re de TikTok, l\u2019entreprise chinoise ByteDance, doit vendre le r\u00e9seau social d\u2019ici le 19 janvier 2025 sous peine d\u2019interdiction aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tiktok-demande-a-la-cour-supreme-americaine-de-suspendre-sa-vente-103241604"
    },
    {
        "title": "Boeing met 1 milliard dans la production du 787 Dreamliner",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-la-bce-abaisse-son-principal-taux-directeur-de-025-point-103021435"
    },
    {
        "title": "\u00abLa finance pi\u00e9tine les gens et fomente les in\u00e9galit\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Dans un discours devant des repr\u00e9sentants de banques italiennes, le pape Fran\u00e7ois a fortement critiqu\u00e9, lundi, le capitalisme et ses d\u00e9rives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-la-finance-pietine-les-gens-et-fomente-les-inegalites-103241392"
    },
    {
        "title": "Obligation d'acheter deux autres boissons pour avoir une Guinness",
        "summary": "Dans son pub londonien, Kate Davidson a d\u00fb prendre une d\u00e9cision in\u00e9dite: rationner la Guinness, qui fait l\u2019objet d\u2019une p\u00e9nurie dans le pays, la c\u00e9l\u00e8bre bi\u00e8re \u00e9tant redevenue tendance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-un-pub-distribue-des-cartes-de-rationnement-pour-guinness-103240808"
    },
    {
        "title": "Les Simpson f\u00eatent 35 ans de rire et d'aventures",
        "summary": "Mari\u00e9s \u00e0 la ville comme \u00e0 la sc\u00e8ne, V\u00e9ronique Augereau et Philippe Peythieu sont les voix fran\u00e7aises de Marge et Homer depuis la cr\u00e9ation de la s\u00e9rie. Pr\u00e8s de 800 \u00e9pisodes plus tard, ils enregistrent actuellement la 36e saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/serie-tele-les-simpson-fetent-35-ans-de-rire-et-d-aventures-103241012"
    },
    {
        "title": "Devenu accro aux paris en ligne, il se fait indemniser par son m\u00e9decin",
        "summary": "Sous traitement pour calmer son syndrome des jambes sans repos, un sexag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 un effet secondaire surprenant dont il n'aurait pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-devenu-accro-aux-paris-en-ligne-il-se-fait-indemniser-par-son-medecin-103239506"
    },
    {
        "title": "Il gagne trois fois le salaire minimum en rep\u00eachant des balles de golf",
        "summary": "Un ex-plongeur de la Marine royale malaisienne r\u00e9cup\u00e8re entre 500 et 600 balles de golf \u00e0 chaque exp\u00e9dition nocturne pour les revendre ensuite aux golfeurs maladroits qui les ont \u00e9gar\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/malaisie-il-gagne-trois-fois-le-salaire-minimum-en-repechant-des-balles-de-golf-103239153"
    },
    {
        "title": "Il l\u00e8gue une fortune \u00e0 un village qui porte le m\u00eame nom que lui",
        "summary": "\u00c0 son d\u00e9c\u00e8s, Roger Thiberville a fait don de dix millions d\u2019euros au village de\u2026 Thiberville, o\u00f9 il n\u2019est jamais all\u00e9 et qui va pouvoir effectuer de nombreux travaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-il-legue-une-fortune-a-un-village-qui-porte-le-meme-nom-que-lui-103238856"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Boyfriend\u00bb aura une saison 2",
        "summary": "L'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 japonaise mettant en sc\u00e8ne de jeunes gays \u00e0 la recherche du grand amour reviendra en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/netflix-the-boyfriend-aura-une-saison-2-103241276"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis battue pour sortir mon nouveau single\u00bb",
        "summary": "H\u00e9l\u00e9na, demi-finaliste de la \u00abStar Academy\u00bb en 2023, sort son troisi\u00e8me titre, \u00abMauvais gar\u00e7on\u00bb, qui parle d'une relation toxique qu'elle a v\u00e9cue. Mais son label n'\u00e9tait pas convaincu par ce choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/helena-je-me-suis-battue-pour-sortir-mon-nouveau-single-103241095"
    },
    {
        "title": "Jacob Lofland \u00e0 la recherche de l'or noir",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abLandman\u00bb, sur Canal +, l'acteur am\u00e9ricain, qui voit sa carri\u00e8re d\u00e9coller \u00e0 Hollywood, incarne un jeune ouvrier sur un puits de p\u00e9trole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/serie-jacob-lofland-a-la-recherche-de-l-or-noir-103239059"
    },
    {
        "title": "\u00abMiss Lorraine a lanc\u00e9 la nouvelle saison des \"Power Rangers\"\u00bb",
        "summary": "La tenue de Miss Lorraine lors du d\u00e9fil\u00e9 en costumes r\u00e9gionaux de Miss France a suscit\u00e9 samedi soir quelques r\u00e9actions moqueuses sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-de-beaute-miss-lorraine-a-lance-la-nouvelle-saison-des-power-rangers-103240361"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "De la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au flop en cryptomonnaie: le d\u00e9sastre de Hawk Tuah Girl",
        "summary": "Vous vous souvenez s\u00fbrement de Hawk Tuah Girl, cette jeune femme qui avait fait le buzz en juin dernier. D\u00e9but d\u00e9cembre, elle a lanc\u00e9 sa cryptomonnaie et cela ne s\u2019est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-de-la-celebrite-au-flop-en-cryptomonnaie-le-desastre-de-hawk-tuah-girl-103238649"
    },
    {
        "title": "Un proche de Musk bient\u00f4t \u00abtsar de la crypto et de l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 52 ans, David Sacks a fait fortune gr\u00e2ce \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de paiements en ligne PayPal, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 Elon Musk. Il fut un fervent soutien de Donald Trump lors de sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nomination-de-trump-un-proche-de-musk-bientot-tzar-de-la-crypto-et-de-l-ia-103234101"
    },
    {
        "title": "Bitcoin \u00e0 100'000 dollars: \u00abIl n\u2019y a pas de quoi !!!\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu s'est f\u00e9licit\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du record historique atteint par le bitcoin, durant la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-bitcoin-a-100-000-dollars-il-n-y-a-pas-de-quoi--103233692"
    },
    {
        "title": "Madonna partage des photos os\u00e9es d'elle avec le pape: malaise",
        "summary": "Ce week-end, la chanteuse de 66 ans a partag\u00e9\u00a0en story Instagram deux clich\u00e9s g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'IA qui, par leur c\u00f4t\u00e9 provocateur, passent mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-des-photos-truquees-de-madonna-avec-le-pape-font-polemique-103240631"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift \u00e0 l'aube d'une nouvelle \u00e8re",
        "summary": "La tourn\u00e9e mondiale de Taylor Swift a propuls\u00e9 la star am\u00e9ricaine au sommet de la plan\u00e8te pop. Et maintenant?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-taylor-swift-a-l-aube-d-une-nouvelle-ere-103238983"
    },
    {
        "title": "Sofiane Pamart, Vendredi sur Mer et Kungs seront au Caribana",
        "summary": "Le festival a d\u00e9voil\u00e9 une grosse partie de sa programmation 2025. La prochaine \u00e9dition se tiendra \u00e0 Crans (VD) du 4 au 7 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-sofiane-pamart-vendredi-sur-mer-et-kungs-seront-au-caribana-103237947"
    },
    {
        "title": "Plus d'un milliard d'\u00e9coutes pour une chanson francophone",
        "summary": "C'est la plateforme chinoise TikTok qui aurait boost\u00e9 l'\u00e9coute du titre \u00abJe te laisserai des mots\u00bb du Qu\u00e9b\u00e9cois Patrick Watson, qui dit avoir du mal \u00ab\u00e0 appr\u00e9hender\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-plus-d-un-milliard-d-ecoutes-pour-une-chanson-francophone-103238265"
    },
    {
        "title": "Apple pr\u00e9pare un iPad g\u00e9ant pliant avec un \u00e9cran sans pli visible",
        "summary": "La firme de Cupertino planche sur une tablette pliable de 20\u00a0pouces, sans le principal d\u00e9faut des \u00e9crans pliants actuels, d'apr\u00e8s une source r\u00e9put\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tablette-apple-prepare-un-ipad-geant-pliant-avec-un-ecran-sans-pli-visible-103241100"
    },
    {
        "title": "ChatGPT se dote d'un pouvoir de vision en temps r\u00e9el",
        "summary": "Le mode vocal du c\u00e9l\u00e8bre chatbot d'OpenAI s'enrichit d'une capacit\u00e9 de reconnaissance visuelle instantan\u00e9e, promise il y a plus de sept mois par l'entreprise am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-chatgpt-se-dote-d-un-pouvoir-de-vision-en-temps-reel-103239089"
    },
    {
        "title": "Automutilation, suicide, les d\u00e9rives des chatbots sur les ados",
        "summary": "La start-up californienne Character.AI, une soci\u00e9t\u00e9 en vue dans l\u2019intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative, fait face \u00e0 de nombreuses poursuites judiciaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/characterai-incitation-au-meurtre-suicide-les-derives-des-chatbots-103239873"
    },
    {
        "title": "Une option de Windows\u00a011 capture des infos sensibles \u00e0 tort",
        "summary": "Malgr\u00e9 les am\u00e9liorations apport\u00e9es \u00e0 Recall, cette fonctionnalit\u00e9 ne respecte pas le choix de l'utilisateur en enregistrant notamment les num\u00e9ros de carte de cr\u00e9dit des utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-une-option-de-windows-11-capture-des-infos-sensibles-a-tort-103239372"
    },
    {
        "title": "\u00abAstro Bot\u00bb \u00e9lu meilleur jeu vid\u00e9o de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Le jeu en forme d\u2019hommage aux h\u00e9ros phares des consoles de Sony a brill\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, lors des Game Awards 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/game-awards-2024-astro-bot-elu-meilleur-jeu-video-de-l-annee-103238990"
    },
    {
        "title": "Le jeu vid\u00e9o a v\u00e9cu son \u00abheure la plus sombre\u00bb en 2024",
        "summary": "Licenciements massifs et fermetures de studios: le secteur du jeu vid\u00e9o a travers\u00e9 une crise historique cette ann\u00e9e, malgr\u00e9 des succ\u00e8s marquants et des espoirs pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-le-jeu-video-a-vecu-son-heure-la-plus-sombre-en-2024-103238440"
    },
    {
        "title": "Grosse bagarre entre tous les superh\u00e9ros",
        "summary": "\u00abMarvel Rivals\u00bb permet de s\u2019affronter entre \u00e9quipes dans des modes classiques avec Spider-Man et ses amis ou ses ennemis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-grosse-bagarre-entre-tous-les-superheros-103238409"
    },
    {
        "title": "Microsoft c\u00e9l\u00e8bre No\u00ebl avec un pull moche sp\u00e9cial Xbox",
        "summary": "Fid\u00e8le \u00e0 sa tradition, la c\u00e9l\u00e8bre entreprise am\u00e9ricaine a d\u00e9voil\u00e9 un nouveau pull de No\u00ebl avec, cette ann\u00e9e, l'anneau de la mort de la console Xbox 360.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-microsoft-celebre-noel-avec-un-pull-moche-special-xbox-103237919"
    },
    {
        "title": "Richard Gere m\u00e9connaissable: \u00abEffrayant de se voir vieillir\u00bb",
        "summary": "L\u2019acteur am\u00e9ricain, inoubliable Edward Lewis dans \u00abPretty Woman\u00bb (1990), joue un homme en fin de vie dans le dernier film de Paul Schrader, en salle mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-richard-gere-meconnaissable-effrayant-de-se-voir-vieillir-103239496"
    },
    {
        "title": "Taron Egerton sur les traces de Bruce Willis",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abCarry-On\u00bb, sur Netflix, l'acteur britannique de 35 ans fait penser au h\u00e9ros du film culte des ann\u00e9es 1980 \u00abPi\u00e8ge de cristal\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-taron-egerton-sur-les-traces-de-bruce-willis-103237929"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis mise en mode athl\u00e8te\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche de \u00abPlan\u00e8te B\u00bb et \u00abLes Femmes au balcon\u00bb, la Genevoise Souheila Yacoub encha\u00eene les tournages gr\u00e2ce \u00e0 son mental d\u2019ex-sportive d\u2019\u00e9lite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/souheila-yacoub-je-me-suis-mise-en-mode-athlete-103237158"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'esp\u00e8re ne jamais devenir cynique\u00bb",
        "summary": "L'acteur Louis Garrel redonne vie \u00e0 l'auteur du \u00abPetit Prince\u00bb dans le biopic \u00abSaint-Ex\u00bb. Pour \u00ab20 minutes\u00bb, il commente les phrases les plus iconiques de l'\u00e9crivain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/louis-garrel-j-espere-ne-jamais-devenir-cynique-103219430"
    },
    {
        "title": "Comment para\u00eetre int\u00e9ressant aux yeux des autres",
        "summary": "Certaines personnes arrivent \u00e0 captiver notre int\u00e9r\u00eat sans le moindre effort. Mais qu'est-ce qui les rend si fascinantes?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-comment-paraitre-interessant-aux-yeux-des-autres-103239086"
    },
    {
        "title": "Ces deux mots suffisent \u00e0 envenimer une dispute",
        "summary": "Ce n'est qu'en gardant soi-m\u00eame son calme qu'on obtient l'attention de l'autre et qu'on peut d\u00e9samorcer la situation conflictuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-deux-mots-suffisent-a-envenimer-une-dispute-103237818"
    },
    {
        "title": "Il existe trois types de larmes",
        "summary": "Si les larmes font partie du quotidien, le fait de pleurer reste un myst\u00e8re pour la science \u00e0 bien des \u00e9gards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-il-existe-trois-types-de-larmes-103236719"
    },
    {
        "title": "P\u00e9ter au lit: des couples pr\u00eats \u00e0 l\u00e2cher prise",
        "summary": "Combien de temps attendez-vous g\u00e9n\u00e9ralement avant d'oser faire un pet devant votre partenaire? Un sondage montre que ce moment arrive plus ou moins en m\u00eame temps que le premier \u00abje t'aime\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relations-de-couple-pret-a-lacher-prise-en-couple-103233721"
    },
    {
        "title": "Ces lunettes sont la nouvelle tendance de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s le retour marqu\u00e9 des imprim\u00e9s animaux en 2024, les lunettes ovales en \u00e9cailles reviennent dans l'air du temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-ces-lunettes-sont-la-nouvelle-tendance-de-l-annee-103239144"
    },
    {
        "title": "Voici les 10 tendances les plus en vogue en Suisse cette ann\u00e9e",
        "summary": "Google a d\u00e9voil\u00e9 les styles vestimentaires ayant fait l'objet du plus grand nombre de requ\u00eates sur le moteur de recherche par les Suisses en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-voici-les-10-tendances-les-plus-en-vogue-en-suisse-cette-annee-103237995"
    },
    {
        "title": "Devinez quelle star se cache derri\u00e8re ces habits de ski sexy",
        "summary": "Kim Kardashian, L\u00e9na Situations et Willow Smith collaborent avec des marques sp\u00e9cialis\u00e9es qui viennent de pr\u00e9senter leurs mod\u00e8les.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sports-hiver-devinez-quelle-star-se-cache-derriere-ces-habits-de-ski-sexy-103237884"
    },
    {
        "title": "Galliano quitte Maison Margiela sans lever le voile sur son avenir",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de mode, licenci\u00e9 de chez Dior en 2011, quitte une maison discr\u00e8te mais influente. Chanel serait en pole pour l'attirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-galliano-quitte-maison-margiela-sans-lever-le-voile-sur-son-avenir-103238120"
    },
    {
        "title": "L'accueil chaleureux \u00e0 bord de l'avion cache une autre intention",
        "summary": "Une vid\u00e9o TikTok d\u00e9voile la vraie raison de l'accueil convivial des h\u00f4tesses et stewards aux passagers d'un vol. Et elle va en surprendre plus d'un.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embarquement-l-accueil-chaleureux-a-bord-de-l-avion-cache-une-autre-intention-103239424"
    },
    {
        "title": "Il faut toujours avoir des ballons dans sa valise",
        "summary": "Pour \u00e9viter qu'un liquide ne se r\u00e9pande dans sa valise, il vaut mieux emporter un paquet de ballons de baudruche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-de-voyage-il-faut-toujours-avoir-des-ballons-dans-sa-valise-103236967"
    },
    {
        "title": "La liste noire des destinations pour 2025",
        "summary": "Un \u00e9diteur de guides de voyage a publi\u00e9 sa liste annuelle des destinations qui commencent \u00e0 souffrir du tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-de-masse-voici-la-liste-noire-des-destinations-pour-2025-103233001"
    },
    {
        "title": "Les conditions d'entr\u00e9e au Royaume-Uni changeront en 2025",
        "summary": "\u00c0 partir du mois d'avril 2025, les Suisses qui voudront se rendre au Royaume-Uni devront obtenir une autorisation \u00e9lectronique de voyage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autorisation-electronique-de-voyage-les-conditions-d-entree-au-royaume-uni-changeront-en-2025-103231684"
    },
    {
        "title": "Ce test simple indique si vous \u00eates d\u00e9shydrat\u00e9",
        "summary": "Le test de turgescence est un indicateur rapide du niveau d'hydratation du corps. Une dermatologue nous livre des d\u00e9tails sur sa fiabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-ce-test-simple-indique-si-vous-etes-deshydrate-103239446"
    },
    {
        "title": "La consommation d'alcool contribue \u00e0 la perte de cheveux",
        "summary": "Les personnes qui consomment de l'alcool courent un risque 1,4 fois plus \u00e9lev\u00e9 de perdre leurs cheveux par rapport aux abstinents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-consommation-d-alcool-contribue-a-la-perte-de-cheveux-103237036"
    },
    {
        "title": "Cinq id\u00e9es de cadeaux qui feront plaisir \u00e0 tout le monde",
        "summary": "Pas facile de trouver un petit cadeau qui convienne parfaitement. Voici quelques id\u00e9es qui plairont \u00e0 tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/produits-cosmetiques-cinq-idees-de-cadeaux-qui-feront-plaisir-a-tout-le-monde-103234361"
    },
    {
        "title": "La bonne fa\u00e7on de se d\u00e9barrasser d'un bouton d'acn\u00e9",
        "summary": "Presser un bouton... La tentation est grande, mais il existe d'autres solutions, comme l'explique une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-la-bonne-facon-de-se-debarrasser-d-un-bouton-d-acne-103231876"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9lange fait maison nettoie les plaques du four sans effort",
        "summary": "Pour nettoyer une plaque de four, il n'est pas n\u00e9cessaire d'acheter du nettoyant sp\u00e9cial. Le bicarbonate ou la levure chimique font aussi l'affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-ce-melange-fait-maison-nettoie-les-plaques-du-four-sans-effort-103241268"
    },
    {
        "title": "L'\u00eele paradisiaque de Meghan et Harry est en vente",
        "summary": "Une agence vend l'\u00eele de Kaibu, sur laquelle ont s\u00e9journ\u00e9 le prince Harry et Meghan Markle. \u00abC'est le cadeau de No\u00ebl parfait\u00bb, assure-t-elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fidji-l-ile-paradisiaque-de-meghan-et-harry-est-en-vente-103237151"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter de perdre la chaleur chez soi",
        "summary": "Une partie du chauffage s'\u00e9chappe par les murs et les fen\u00eatres. Il existe des solutions pour garder la chaleur. Certaines sont plus efficaces que d'autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economies-d-energie-comment-eviter-de-perdre-la-chaleur-chez-soi-103234465"
    },
    {
        "title": "D\u00e9co du sapin: quelques id\u00e9es originales et pas ch\u00e8res",
        "summary": "Des fleurs, des agrumes, des noix et des biscuits. Cette ann\u00e9e, le sapin de No\u00ebl se passe des boules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ornements-a-manger-deco-du-sapin-quelques-idees-originales-et-pas-cheres-103232401"
    },
    {
        "title": "L'exc\u00e8s de cannelle est dangereux pour la sant\u00e9",
        "summary": "La cannelle est une des \u00e9pices les plus pl\u00e9biscit\u00e9es durant les f\u00eates de No\u00ebl. Derri\u00e8re ses bienfaits se cachent aussi des risques pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-exces-de-cannelle-est-dangereux-pour-la-sante-103237223"
    },
    {
        "title": "Les erreurs \u00e0 \u00e9viter pour r\u00e9ussir ses biscuits de No\u00ebl",
        "summary": "Laisser les biscuits refroidir sur la plaque de cuisson fait partie des erreurs fr\u00e9quemment commises par les p\u00e2tissiers du dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-les-erreurs-a-eviter-pour-reussir-ses-biscuits-de-noel-185623839299"
    },
    {
        "title": "Le papier sulfuris\u00e9 blanc au c\u0153ur d'une pol\u00e9mique",
        "summary": "Sur TikTok, des personnes pr\u00e9tendent que le papier sulfuris\u00e9 blanc est dangereux pour la sant\u00e9 parce qu'il a \u00e9t\u00e9 blanchi au chlore. Un expert nous \u00e9claire \u00e0 ce sujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/patisserie-le-papier-sulfurise-blanc-est-il-dangereux-pour-la-sante-103233613"
    },
    {
        "title": "La fonction m\u00e9connue du rebord inclin\u00e9 de la plaque du four",
        "summary": "Cette inclinaison doit \u00eatre plac\u00e9e au fond du four parce qu'elle contribue \u00e0 la r\u00e9partition uniforme de la chaleur pendant la cuisson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisson-optimale-la-fonction-meconnue-du-rebord-incline-de-la-plaque-du-four-103232288"
    },
    {
        "title": "Peut-on contourner les embouteillages via l'aire de repos?",
        "summary": "Le passage des automobilistes par les aires d'autoroutes lors de bouchons est fr\u00e9quent. Ce geste nuit \u00e0 la fluidit\u00e9 du trafic. Mais est-ce interdit?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autoroute-peut-on-contourner-les-embouteillages-via-l-aire-de-repos-103238646"
    },
    {
        "title": "Qui est charg\u00e9 d'\u00e9changer l'ancien permis de conduire \u00e0 l'\u00e9tranger?",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 novembre, le permis de conduire bleu n'est plus valable. Cela concerne \u00e9galement les Suisses de l'\u00e9tranger. Mais quelle est l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour l'\u00e9change?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/permis-de-conduire-qui-est-charge-d-echanger-l-ancien-permis-de-conduire-a-l-etranger-103233093"
    },
    {
        "title": "Griller un feu rouge: la sanction est proportionnelle au danger",
        "summary": "Le non-respect d'un feu rouge est sanctionn\u00e9 au minimum d'une amende de 250 francs et peut aller jusqu'au retrait du permis de conduire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-griller-un-feu-rouge-la-sanction-est-proportionnelle-au-danger-103228952"
    },
    {
        "title": "Ne jetez plus les rouleaux en carton des essuie-tout!",
        "summary": "Ce produit qui tr\u00f4ne dans toutes les cuisines permet de d\u00e9coller les essuie-glaces d'un pare-brise gel\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-contre-le-gel-ne-jetez-plus-les-rouleaux-en-carton-des-essuie-tout-103228169"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour la silent disco du B\u00f4 No\u00ebl",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux billets pour la silent disco du B\u00f4 No\u00ebl qui aura lieu le 31 d\u00e9cembre 2024 au march\u00e9 des arts!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-la-silent-disco-de-bo-noel-103237164"
    },
    {
        "title": "Gagne des bons pour le cin\u00e9ma pour 2 personnes!",
        "summary": "Envie d'une soir\u00e9e cin\u00e9ma inoubliable? Participe \u00e0 notre concours et tente ta chance pour remporter des bons pour le cin\u00e9ma valables pour deux personnes!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-bons-pour-le-cinema-pour-2-personnes-103232955"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident d\u00e9chu somm\u00e9 de se pr\u00e9senter pour interrogatoire",
        "summary": "Le pr\u00e9sident d\u00e9chu Yoon Suk Yeol doit se pr\u00e9senter aux autorit\u00e9s d\u2019ici samedi pour un interrogatoire sur sa tentative rat\u00e9e d\u2019imposer la loi martiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-le-president-dechu-somme-de-se-presenter-pour-interrogatoire-103241625"
    },
    {
        "title": "ChatGPT ouvre la recherche en ligne \u00e0 tous ses utilisateurs",
        "summary": "La plateforme d\u2019IA ChatGPT a ouvert mardi \u00e0 tous ses utilisateurs la possibilit\u00e9 de servir de moteur de recherche gratuitement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-chatgpt-ouvre-la-recherche-en-ligne-a-tous-ses-utilisateurs-103241631"
    },
    {
        "title": "Un tsunami \u00abpossible\u00bb apr\u00e8s un s\u00e9isme au large des \u00eeles Vanuatu",
        "summary": "Un puissant s\u00e9isme de magnitude 7,3 a eu lieu ce mardi au large des c\u00f4tes du Vanuatu, dans le Pacifique. Une alerte tsunami a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pacifique-un-tsunami-possible-apres-un-seisme-au-large-des-iles-vanuatu-103241628"
    },
    {
        "title": "Vol de 2400 escargots: \u00abmalgr\u00e9 la perte, j'en ressors plus fort\u00bb",
        "summary": "Un appel aux dons a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour aider un \u00e9leveur d'escargots victime d'un cambriolage, jeudi pass\u00e9, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-vol-de-2400-escargots-malgre-la-perte-j-en-ressors-plus-fort-103241260"
    },
    {
        "title": "La solidarit\u00e9 s\u2019organise \u00e0 Mayotte face \u00e0 la \u00abtrag\u00e9die\u00bb",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s le passage d\u00e9vastateur du cyclone Chido, Mayotte est en manque de tout et les habitants alarment sur la situation sanitaire qui se d\u00e9grade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclone-chido-la-solidarite-s-organise-a-mayotte-face-a-la-tragedie-103241635"
    },
    {
        "title": "Son selfie pr\u00e8s des rails \u00e9tait une tr\u00e8s mauvaise id\u00e9e",
        "summary": "En voulant se prendre en photo devant un train en marche, une touriste a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e. Miraculeusement, elle s\u2019en est sortie avec une simple blessure au pied. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/taiwan-son-selfie-pres-des-rails-etait-une-tres-mauvaise-idee-103241501"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec les filles, j'\u00e9tais nul, je n'avais pas confiance en moi\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abJamais sans mon psy\u00bb, le com\u00e9dien et humoriste fran\u00e7ais Baptiste Lecaplain s'est confi\u00e9 comme s'il \u00e9tait sur le divan d'un th\u00e9rapeute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/baptiste-lecaplain-avec-les-filles-j-etais-nul-je-n-avais-pas-confiance-en-moi-103239196"
    },
    {
        "title": "Il existe des solutions pour aller moins souvent aux toilettes la nuit",
        "summary": "Les mictions nocturnes fr\u00e9quentes peuvent perturber le sommeil. Il existe pourtant des solutions pour mieux dormir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommeil-il-existe-des-solutions-pour-aller-moins-souvent-aux-toilettes-la-nuit-103241351"
    },
    {
        "title": "L'application Skype perd deux fonctionnalit\u00e9s embl\u00e9matiques",
        "summary": "Le service de messagerie et de t\u00e9l\u00e9phonie par internet a mis fin aux cr\u00e9dits Skype et aux num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-l-application-skype-perd-deux-fonctionnalites-emblematiques-103241219"
    },
    {
        "title": "Un mandat d\u2019arr\u00eat contre Evo Morales pour \u00abtraite d\u2019\u00eatre humain\u00bb",
        "summary": "Le minist\u00e8re public bolivien a \u00e9mis un mandat d\u2019arr\u00eat contre Evo Morales pour \u00abtraite d\u2019\u00eatre humain \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019une mineure\u00bb, en lien avec une relation avec une adolescente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-un-mandat-d-arret-contre-evo-morales-pour-traite-d-etre-humain-103241607"
    }
]