[
    {
        "title": "Deux pervers, victimes des ados vengeurs, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Des hommes traqu\u00e9s par la bande de jeunes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, puis lib\u00e9r\u00e9s. Accus\u00e9s d'actes sexuels avec des mineurs, ils sont en attente d'un proc\u00e8s, mais sont aussi des victimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tessin-deux-pervers-victimes-des-ados-vengeurs-ont-ete-arretes-103224463"
    },
    {
        "title": "Pour sa premi\u00e8re ann\u00e9e, la vignette \u00e9lectronique fait un carton",
        "summary": "Le traditionnel autocollant color\u00e9, coll\u00e9 au pare-brise, a du souci \u00e0 se faire. Un concurrent de poids est entr\u00e9 dans la place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autoroutes-suisses-pour-sa-premiere-annee-la-vignette-electronique-fait-un-carton-103224810"
    },
    {
        "title": "Poutine menace une nouvelle fois Am\u00e9ricains et Britanniques",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'il n'excluait pas de punir directement les pays qui fournissent de l'armement utilis\u00e9 par l'Ukraine contre son pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-poutine-menace-une-nouvelle-fois-americains-et-britanniques-103224826"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la pol\u00e9mique, la team genevoise BDS se s\u00e9pare de son patron",
        "summary": "\u00c0 la suite des propos controvers\u00e9s de Patrice Bailo de Spoelberch et de l'annulation de Take The Throne, BDS annonce un remaniement du conseil d'administration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/propos-anti-avortement-apres-la-polemique-la-team-genevoise-bds-se-separe-de-son-patron-103224889"
    },
    {
        "title": "M\u00e9tro coup\u00e9, sorties de routes et trains perturb\u00e9s par la neige",
        "summary": "Les transports publics et les axes routiers ont \u00e9t\u00e9 chamboul\u00e9s par les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, ce jeudi. La situation \u00e0 18h \u00e9tait toujours tendue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chutes-de-neige-chaos-sur-la-route-et-le-lac-j-ai-bien-fait-de-rester-chez-moi-103224657"
    },
    {
        "title": "Des jeunes donnent tout pour d\u00e9gager des voitures bloqu\u00e9es",
        "summary": "Ce jeudi, la neige s'est invit\u00e9e dans toute la Suisse, ce qui a caus\u00e9 des perturbations sur les axes routiers et dans les transports publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kriens-lu-des-jeunes-donnent-tout-pour-degager-des-voitures-bloquees-103224851"
    },
    {
        "title": "Biden juge \u00abscandaleux\u00bb les mandats d\u2019arr\u00eat de la CPI",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-chef-de-l-onu-peut-en-theorie-toujours-rencontrer-netanyahou-103021430"
    },
    {
        "title": "Autoroutes, droit du bail, soins: comment avez-vous vot\u00e9?",
        "summary": "Les jeux sont presque faits. Participez \u00e0 notre sondage post-\u00e9lectoral pour comprendre les raisons qui vous ont pouss\u00e9 \u00e0 faire votre choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-autoroutes-droit-du-bail-soins-comment-avez-vous-vote-103224066"
    },
    {
        "title": "Pris de remords, il rapporte la petite culotte vol\u00e9e",
        "summary": "Une sc\u00e8ne improbable s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans une laverie automatique. Un homme a fouill\u00e9 dans le panier \u00e0 linge d\u2019une autre personne et y a d\u00e9rob\u00e9 une culotte. Ayant mauvaise conscience, il l\u2019a rapport\u00e9e peu apr\u00e8s. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/thailande-pris-de-remords-il-rapporte-la-petite-culotte-volee-103224723"
    },
    {
        "title": "Roger Federer veut Marco Odermatt dans son \u00e9quipe fictive",
        "summary": "La superstar du ski Marco Odermatt pratique le tennis en interclubs. S'il devait construire une \u00e9quipe de tennis, Roger Federer recruterait le Nidwaldien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpintennis-roger-federer-veut-marco-odermatt-dans-son-equipe-fictive-103224469"
    },
    {
        "title": "La France veut prot\u00e9ger ses glaciers et s\u2019en prot\u00e9ger",
        "summary": "Si la fonte des g\u00e9ants de glace para\u00eet in\u00e9luctable \u00e0 terme, Paris compte se pr\u00e9munir contre de possibles d\u00e9g\u00e2ts collat\u00e9raux et prot\u00e9ger les zones expos\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-la-france-veut-proteger-ses-glaciers-et-s-en-proteger-103224887"
    },
    {
        "title": "Des milliers de munitions suisses livr\u00e9es ill\u00e9galement en Ukraine",
        "summary": "En juillet 2023, 645'000 cartouches ont \u00e9t\u00e9 fournies \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 polonaise, qui les a ensuite export\u00e9es vers l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embargo-des-milliers-de-munitions-suisses-livrees-illegalement-en-ukraine-103224794"
    },
    {
        "title": "D\u00e9marchage \u00e0 froid: plus de 100 signalements en deux mois",
        "summary": "Depuis le 1er septembre, le d\u00e9marchage \u00e0 froid par t\u00e9l\u00e9phone dans le domaine de l\u2019assurance maladie est interdit. Plusieurs enqu\u00eates ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ouvertes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-demarchage-a-froid-plus-de-100-signalements-en-deux-mois-103224707"
    },
    {
        "title": "Lia W\u00e4lti \u00e9limine Viola Calligaris et Alisha Lehmann",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un but \u00e0 la 89e minute contre la Juve, Arsenal s'est qualifi\u00e9 pour les quarts de finale. Premi\u00e8res minutes en C1 pour Sydney Schertenleib avec le Bar\u00e7a.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligue-des-championnes-lia-waelti-elimine-viola-calligaris-et-alisha-lehmann-103224908"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries: le Canton engage plus de 200 millions de francs",
        "summary": "Apr\u00e8s les intemp\u00e9ries d\u00e9vastatrices de juin, la part cantonale des travaux urgents de remise en \u00e9tat s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 141 millions de francs et, pour les travaux ordinaires, elle se monte \u00e0 76 millions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-intemperies-le-canton-engage-plus-de-200-millions-de-francs-103224667"
    },
    {
        "title": "Employ\u00e9 communal abattu \u00e0 Grenoble: un suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9 au Portugal sur la base d'un mandat europ\u00e9en. La police v\u00e9rifie qu'il s'agit bien du suspect du meurtre commis en septembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/franceportugal-employe-communal-tue-a-grenoble-un-suspect-a-ete-arrete-103224869"
    },
    {
        "title": "La neige, vous aimez \u00e7a, avouez-le!",
        "summary": "Les premiers flocons sont arriv\u00e9s. Un cauchemar pour les usagers des transports publics, mais un r\u00e9gal pour les yeux, malgr\u00e9 tout. Floril\u00e8ge de paysages enneig\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-la-neige-vous-aimez-ca-avouez-le-103224696"
    },
    {
        "title": "Cette vid\u00e9o virale d'ours polaire \u00e9tait fake!",
        "summary": "20 minutes r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 propos d'une s\u00e9quence virale d\u2019un ours polaire qui a fascin\u00e9 des millions de personnes sur internet. Ce qui semblait \u00eatre une sc\u00e8ne adorable, in\u00e9dite et authentique est en r\u00e9alit\u00e9 une cr\u00e9ation bluffante de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/intelligence-artificielle-cette-video-virale-d-ours-polaire-etait-fake-103224140"
    },
    {
        "title": "Vincent Praplan a re\u00e7u deux pucks en souvenir",
        "summary": "Auteur de quatre buts contre Lausanne en Ligue des champions, l\u2019attaquant de Gen\u00e8ve-Servette a enrichi sa collection de rondelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-vincent-praplan-a-recu-deux-pucks-en-souvenir-103224708"
    },
    {
        "title": "Ici l\u00e9galement depuis 5 ans? Tenez, voil\u00e0 le passeport suisse",
        "summary": "Les plus de 100'000 signatures pour l'initiative \u00abPour un droit de la nationalit\u00e9 moderne\u00bb ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es jeudi \u00e0 Berne. Elle demande des naturalisations plus rapides.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/initiative-deposee-ici-legalement-depuis-5-ans-tenez-voila-le-passeport-suisse-103224640"
    },
    {
        "title": "Et voici la cire coiffante pour... les poils pubiens!",
        "summary": "La marque Fur a lanc\u00e9 un produit qui permet de dompter les poils pubiens et ceux des aisselles. Montrer sa pilosit\u00e9 est une revendication f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beaute-au-feminin-et-voici-la-cire-coiffante-pour-les-poils-pubiens-103223455"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4t auto: \u00abL'Ex\u00e9cutif\u00a0veut repousser le d\u00e9lai au 1er juillet\u00bb",
        "summary": "Le conseiller d'Etat Pierre Maudet d\u00e9taille les solutions sur lesquelles planchent les autorit\u00e9s pour corriger les effets n\u00e9gatifs de la nouvelle loi sur l'imposition des v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-impot-auto-l-executif-veut-repousser-le-delai-au-1er-juillet-103224632"
    },
    {
        "title": "Poutine affirme que les missiles tir\u00e9s par l'Ukraine ont \u00e9chou\u00e9",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-le-conflit-a-pris-un-caractere-mondial-avertit-poutine-405723338808"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate de neige perturbe le trafic en France",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-inondations-en-france-l-equivalent-d-un-mois-de-pluie-tombera-mercredi-103021519"
    },
    {
        "title": "La porte-parole russe somm\u00e9e de ne pas parler de l\u2019attaque de missiles",
        "summary": "Maria Zakharova, porte-parole de la diplomatie russe donnait une conf\u00e9rence de presse jeudi matin. Elle a \u00e9t\u00e9 somm\u00e9e en direct de ne pas commenter la frappe contre la ville ukrainienne de Dnipro. Kiev accuse Moscou d\u2019avoir tir\u00e9 un missile intercontinental. Il s\u2019agirait du premier usage de ce type d\u2019armement en conflit dans l\u2019Histoire. (X/AFP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/guerre-en-ukraine-la-porte-parole-russe-sommee-de-ne-pas-parler-de-l-attaque-de-missiles-103224654"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian met les internautes mal \u00e0 l\u2019aise avec son robot Tesla",
        "summary": "Dans une s\u00e9ance photo publi\u00e9e sur Instagram, Kim Kardashian pose aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019Optimus, le robot humano\u00efde de Tesla.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bonjour-monsieur-kim-kardashian-met-les-internautes-mal-a-l-aise-avec-son-robot-tesla-103224330"
    },
    {
        "title": "\u00abApparemment, c\u2019est d\u00e9licieux sur un toast\u00bb",
        "summary": "Martin Zellweger, adjoint du responsable des denr\u00e9es alimentaires et de la nutrition \u00e0 l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires, nous explique pourquoi les autorit\u00e9s ne souhaitent pas interdire l\u2019importation de foie gras en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-apparemment-c-est-delicieux-sur-un-toast-103224496"
    },
    {
        "title": "Grindavik d\u00e9sert\u00e9e alors qu\u2019une fissure volcanique laisse jaillir la lave",
        "summary": "La terre s\u2019est ouverte sur la p\u00e9ninsule de Reykjanes, laissant jaillir une lave incandescente d\u2019une fissure longue de pr\u00e8s de 3 kilom\u00e8tres. Sous la menace de cette nouvelle \u00e9ruption, la ville de Grindavik a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e. Des images spectaculaires captur\u00e9es par drone r\u00e9v\u00e8lent l\u2019ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne. (Storyful/GoogleEarth/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/islande-grindavik-desertee-alors-qu-une-fissure-volcanique-laisse-jaillir-la-lave-103224442"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur les r\u00e9visions du droit du bail",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur deux sujets concernant le droit du bail. Vous \u00eates locataires? On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-tout-savoir-sur-les-revisions-du-droit-du-bail-103220398"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur le projet d\u2019extension des autoroutes",
        "summary": "Les Suisses vont devoir se prononcer sur les projets de la Conf\u00e9d\u00e9ration visant \u00e0 \u00e9largir six tron\u00e7ons autoroutiers, dont une troisi\u00e8me voie entre Nyon et Gen\u00e8ve. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-tout-savoir-sur-le-projet-d-extension-des-autoroutes-103220384"
    },
    {
        "title": "Les enjeux du financement uniforme des soins",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur une r\u00e9forme du financement des prestations de sant\u00e9. On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-les-enjeux-du-financement-uniforme-des-soins-103220391"
    },
    {
        "title": "Albert R\u00f6sti: \u00abUn non n\u2019arr\u00eatera pas l\u2019immigration\u00bb",
        "summary": "Le ministre des Transports Albert R\u00f6sti veut emp\u00eacher l\u2019\u00e9chec du projet sur l'extension des autoroutes dans les urnes. Il appelle les sceptiques de l'\u00e9lectorat UDC \u00e0 accepter la proposition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extension-des-autoroutes-albert-roesti-un-non-n-arretera-pas-l-immigration-103222117"
    },
    {
        "title": "Propri\u00e9taires \u00abprivil\u00e9gi\u00e9s\u00bb, ou am\u00e9nagement \u00abplus d\u00e9mocratique\u00bb?",
        "summary": "La modification de loi sur les zones de d\u00e9veloppement permet aux particuliers de d\u00e9clencher un vote consultatif. Un texte \u00abdangereux\u00bb selon les r\u00e9f\u00e9rendaires. Le peuple votera.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-24-novembre-proprietaires-privilegies-ou-amenagement-plus-democratique-103221871"
    },
    {
        "title": "La Ville demande 200\u2019000 francs pour sauver la Maison d\u2019Ailleurs",
        "summary": "Le mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 la science-fiction a besoin d'aide pour survivre, apr\u00e8s des probl\u00e8mes financiers successifs et le d\u00e9part de plusieurs collaborateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-les-bains-vd-la-ville-demande-200-000-francs-pour-sauver-la-maison-d-ailleurs-103224629"
    },
    {
        "title": "A\u00een\u00e9s \u00e0 nouveau cibles de faux policiers et de faux banquiers",
        "summary": "La police alerte sur une r\u00e9cente recrudescence des arnaques visant les personnes \u00e2g\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-aines-a-nouveau-cibles-de-faux-policiers-et-faux-banquiers-103224767"
    },
    {
        "title": "Nouvelle ligne de bus pour les baigneurs du lac",
        "summary": "Les TPG vont relier entre elles les plages de plusieurs communes sur les deux rives du L\u00e9man. La r\u00e9gie renforcera aussi son offre la nuit et t\u00f4t le matin, d\u00e8s le 15 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-nouvelle-ligne-de-bus-pour-les-baigneurs-du-lac-103224636"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d'\u00c9tat vaudois vient aussi au secours de T\u00e9l\u00e9-D\u00f4le",
        "summary": "Apr\u00e8s le soutien financier contest\u00e9 des communes de la r\u00e9gion de Nyon, le Canton vient mettre la main \u00e0 la p\u00e2te pour soutenir la soci\u00e9t\u00e9 T\u00e9l\u00e9-D\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remontees-mecaniques-le-conseil-d-etat-vaudois-vient-aussi-au-secours-de-tele-dole-103224675"
    },
    {
        "title": "Les Suisses demeurent les champions d\u2019Europe du train",
        "summary": "Selon un r\u00e9cent rapport, les Suisses prennent plus souvent le train et parcourent davantage de kilom\u00e8tres que les habitants des autres pays europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transport-publics-les-suisses-demeurent-les-champions-d-europe-du-train-103224561"
    },
    {
        "title": "Beat Jans t\u00e2tonne pour r\u00e9pondre \u00e0 l'initiative UDC",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette le texte, mais n'arrive pas \u00e0 se mettre d'accord sur les alternatives. Beat Jans a pr\u00e9sent\u00e9, mercredi, \u00e0 ses coll\u00e8gues, des mesures qui ne font pas l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immigration-beat-jans-tatonne-pour-repondre-a-l-initiative-udc-103224550"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Les personnes ob\u00e8ses auront plus souvent droit \u00e0 une rente AI",
        "summary": "Le cas d'une B\u00e2loise a \u00e9t\u00e9 tranch\u00e9 par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, qui modifie sa jurisprudence. L'acc\u00e8s \u00e0 une rente AI sera rendu plus souple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tribunal-federal-les-personnes-obeses-auront-plus-souvent-droit-a-une-rente-ai-103224592"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran cibl\u00e9 par une nouvelle r\u00e9solution",
        "summary": "La r\u00e9solution a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par 19 des 35 membres du Conseil des gouverneurs de l\u2019Agence internationale de l\u2019\u00e9nergie atomique (AIEA). Trois pays, dont la Russie, ont vot\u00e9 contre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/activites-nucleaires-troublantes-l-iran-cible-par-une-nouvelle-resolution-103224925"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9cri\u00e9 Matt Gaetz renonce \u00e0 devenir ministre de la Justice",
        "summary": "Son implication pr\u00e9sum\u00e9e dans une affaire de comportement sexuel inappropri\u00e9 a eu raison de sa r\u00e9cente nomination. Il est remplac\u00e9 par l\u2019ex-procureure g\u00e9n\u00e9rale de Floride, Pam Bondi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-decrie-matt-gaetz-renonce-a-devenir-ministre-de-la-justice-103224842"
    },
    {
        "title": "Macron tacle des responsables ha\u00eftiens: \u00abIls sont compl\u00e8tement cons\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots en \u00e9voquant\u00a0le limogeage de Garry Conille,\u00a0nomm\u00e9 Premier ministre d'Ha\u00efti il y a cinq mois, par des responsables ha\u00eftiens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/polemique-macron-tacle-des-responsables-haitiens-ils-sont-completement-cons-103224745"
    },
    {
        "title": "Les maires s\u2019alarment d\u2019un pays gagn\u00e9 par le narcotrafic",
        "summary": "Avec quelque 3000 points de deal, 240'000 personnes vivent du trafic de drogue, qui brasse des sommes estim\u00e9es entre 3,5 et 6 milliards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-maires-s-alarment-d-un-pays-gagne-par-le-narcotrafic-103224668"
    },
    {
        "title": "La CPI \u00e9met des mandats d\u2019arr\u00eat contre Netanyahou, Gallant et Deif",
        "summary": "Jeudi, la Cour p\u00e9nale internationale a \u00e9mis des mandats d\u2019arr\u00eat contre le Premier ministre isra\u00e9lien, son ex-ministre de la D\u00e9fense et le chef de la branche arm\u00e9e du Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-a-gaza-la-cpi-emet-des-mandats-d-arret-contre-netanyahu-gallant-et-deif-103224635"
    },
    {
        "title": "Sur le circuit professionnel, on ne donne qu'aux riches",
        "summary": "Jannik Sinner a touch\u00e9 plus de\u00a09,6 millions de francs pour ses huit derniers matches. Dans le m\u00eame temps, Stefanos Sakellaridis (ATP 500) n'a gagn\u00e9 que 2117 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-sur-le-circuit-professionnel-on-ne-donne-qu-aux-riches-103223604"
    },
    {
        "title": "Une star Galloise accus\u00e9e d'avoir escroqu\u00e9 des enfants",
        "summary": "Natasha Harding aurait vol\u00e9 des milliers de livres sterling \u00e0 des jeunes ou leurs parents, ainsi qu'\u00e0 ses co\u00e9quipi\u00e8res et des sponsors selon la BBC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-une-star-galloise-accusee-d-avoir-escroque-des-enfants-103224709"
    },
    {
        "title": "Pour Rodri, Cristiano Ronaldo n\u2019a aucun talent naturel",
        "summary": "Dans une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9, le vainqueur du Ballon d\u2019or 2024 n\u2019a pas cach\u00e9 son admiration pour Lionel Messi, le meilleur joueur de l'histoire, selon lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pour-rodri-cristiano-ronaldo-n-a-aucun-talent-naturel-103224491"
    },
    {
        "title": "Lindsey Vonn esp\u00e8re faire son retour \u00e0 la comp\u00e9tition en Suisse",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine Lindsey Vonn vise l\u2019\u00e9tape de Saint-Moritz fin d\u00e9cembre pour son grand retour, a confirm\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration internationale de ski (FIS).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-lindsey-vonn-espere-faire-son-retour-a-la-competition-en-suisse-103224678"
    },
    {
        "title": "Des installations solaires verticales qui sont r\u00e9volutionnaires",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 ses modules, Helioplant souhaite faire \u00e9voluer la production d\u2019\u00e9nergie en haute montagne. Ses installations sont cens\u00e9es \u00eatre plus efficaces que les mod\u00e8les traditionnels et ont sp\u00e9cialement \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues pour \u00eatre utilis\u00e9es en montagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/photovoltaique-des-installations-solaires-verticales-qui-sont-revolutionnaires-103221003"
    },
    {
        "title": "Trois projets photovolta\u00efques incroyables qui pourraient changer le monde",
        "summary": "Les installations photovolta\u00efques et l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie solaire sont en plein essor \u2013 m\u00eame si la crise \u00e9nerg\u00e9tique et la guerre en Ukraine ont provoqu\u00e9 des baisses passag\u00e8res. Gros plan sur trois entreprises internationales qui ont plac\u00e9 le soleil au c\u0153ur de leur innovation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-solaire-trois-projets-photovoltaiques-incroyables-qui-pourraient-changer-le-monde-103212084"
    },
    {
        "title": "Ces aliments semblent \u00eatre les plus prometteurs",
        "summary": "Notre alimentation a une grande influence sur l\u2019environnement. Dans le monde entier, des scientifiques et des start-ups travaillent \u00e0 la mise au point de nouveaux aliments qui permettraient de la rendre plus durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nourriture-du-futur-ces-aliments-semblent-etre-les-plus-prometteurs-103217579"
    },
    {
        "title": "L\u2019ennemi jur\u00e9 des cryptomonnaies va d\u00e9missionner",
        "summary": "L\u2019annonce du d\u00e9part anticip\u00e9 du pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 am\u00e9ricaine de r\u00e9gulation des march\u00e9s financiers (SEC) a encore dop\u00e9 le bitcoin, proche du seuil symbolique des 100\u2019000 d",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ennemi-jure-des-cryptomonnaies-va-demissionner-103224913"
    },
    {
        "title": "Allemagne: les salari\u00e9s de Volkswagen appel\u00e9s \u00e0 faire gr\u00e8ve",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-zone-euro-l-inflation-va-continuer-de-ralentir-en-2025-21-103021435"
    },
    {
        "title": "\u00abBelle fra\u00eecheur en bouche\u00bb: le Beaujolais nouveau 2024 est arriv\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e o\u00f9 les viticulteurs ont d\u00fb s\u2019accommoder d\u2019une m\u00e9t\u00e9o pluvieuse, le Beaujolais nouveau arrive jeudi dans le monde entier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/succes-mondial-le-beaujolais-nouveau-2024-est-arrive-avec-une-belle-fraicheur-en-bouche-103224573"
    },
    {
        "title": "Pendant que Zurich vend des sex-toys, les Romands font les prudes",
        "summary": "La manifestation accueille pour la premi\u00e8re fois un stand consacr\u00e9 au sexe. Un pari os\u00e9, qui vise \u00e0 s\u00e9duire les jeunes. C\u00f4t\u00e9 romand, on n'est pas pr\u00e8s de s'aligner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marches-de-noel-pendant-que-zurich-vend-des-sex-toys-les-romands-font-les-prudes-103224053"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin, entre myst\u00e8re, scandales et sp\u00e9culation",
        "summary": "Le bitcoin, qui vient de d\u00e9passer le seuil des 90'000 dollars, est la plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies, mais il est entour\u00e9 de myst\u00e8re et sa r\u00e9putation demeure sulfureuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-bitcoin-entre-mystere-scandales-et-speculation-103220495"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "Un trader crypto mise tout sur Trump et remporte 49 millions",
        "summary": "En misant plus de 30 millions de dollars sur une victoire du r\u00e9publicain, un Fran\u00e7ais a r\u00e9alis\u00e9 le coup de poker d'une vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-un-trader-crypto-mise-tout-sur-trump-et-remporte-49-millions-103217035"
    },
    {
        "title": "La \u00abHawk Tuah girl\u00bb met fin au myst\u00e8re concernant son petit ami",
        "summary": "Devenue c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 une vid\u00e9o devenue virale sur YouTube, Hailey Welch a enfin lev\u00e9 le voile sur l'identit\u00e9 de son cher et tendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-la-hawk-tuah-girl-met-fin-au-mystere-concernant-son-petit-ami-103223307"
    },
    {
        "title": "Il zappe un d\u00e9tail intrigant, un autre ouvrier d\u00e9croche le pactole",
        "summary": "Un installateur intervenant sur un chantier a d\u00e9couvert un tr\u00e9sor d'une valeur de 2,3 millions d'euros. Il s'est montr\u00e9 plus curieux qu'un autre travailleur, qui doit s'en mordre les doigts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-il-zappe-un-detail-intrigant-un-autre-ouvrier-decroche-le-pactole-103222589"
    },
    {
        "title": "Les chiens errants des pyramides, nouvelle attraction de Gizeh",
        "summary": "L'engouement est tel du c\u00f4t\u00e9 des touristes que certains guides parlent d\u00e9sormais de ces animaux \u00abanim\u00e9s de l'esprit des pyramides\u00bb lors de leurs visites guid\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/egypte-les-chiens-errants-des-pyramides-nouvelle-attraction-de-gizeh-103222594"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9crit ses derni\u00e8res volont\u00e9s sur une bo\u00eete de poisson pan\u00e9",
        "summary": "La justice anglaise a valid\u00e9 le testament d'un homme qui avait choisi un support inhabituel pour le r\u00e9diger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-ecrit-ses-dernieres-volontes-sur-une-boite-de-poisson-pane-103221046"
    },
    {
        "title": "Le couronnement du roi Charles a co\u00fbt\u00e9 72 millions de livres",
        "summary": "Les chiffres officiels de cette c\u00e9r\u00e9monie somptueuse ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s jeudi soir. Une facture sal\u00e9e pour les contribuables britanniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-couronnement-du-roi-charles-a-coute-72-millions-de-livres-103224918"
    },
    {
        "title": "John David Washington aime travailler en famille",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abThe Piano Lesson\u00bb, produit par son p\u00e8re Denzel Washington et r\u00e9alis\u00e9 par son fr\u00e8re, Malcom, l'acteur a \u00e9t\u00e9 aux anges pendant le tournage du film.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-john-david-washington-aime-travailler-en-famille-103224453"
    },
    {
        "title": "La saison 5 sera tourn\u00e9e en France et avec Lucas Bravo",
        "summary": "L'acteur fran\u00e7ais sera bien au casting de la nouvelle saison d'\u00abEmily in Paris\u00bb, selon \u00abVariety\u00bb. La s\u00e9rie devrait aussi faire son retour en France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/emily-in-paris-la-saison-5-sera-tournee-en-france-et-avec-lucas-bravo-103224594"
    },
    {
        "title": "L'influenceuse Ophenya signal\u00e9e \u00e0 la justice",
        "summary": "Un collectif avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 la Fran\u00e7aise de 24 ans craignant qu'elle n'instaure une relation de cod\u00e9pendance avec ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-influenceuse-ophenya-signalee-a-la-justice-103224524"
    },
    {
        "title": "\u00abTaylor Swift a eu la gentillesse de me guider\u00bb",
        "summary": "Ros\u00e9, membre du groupe Blackpink, s'appr\u00eate \u00e0 sortir son premier album solo. La chanteuse a eu le soutien de Taylor Swift qu'elle a rencontr\u00e9e lors d'une soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rose-de-blackpink-taylor-swift-a-eu-la-gentillesse-de-me-guider-103223264"
    },
    {
        "title": "Slimane aurait mis son sexe entre les fesses d'un technicien",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel, le chanteur est d\u00e9sormais accus\u00e9 d'agression sexuelle par un autre homme ayant travaill\u00e9 sur sa tourn\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-accusation-slimane-aurait-mis-son-sexe-en-entre-les-fesses-d-un-technicien-103223258"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 chantera \u00e0 la mi-temps du match de No\u00ebl sur Netflix",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine se produira dans sa ville natale, Houston, \u00e0 la mi-temps d'un match diffus\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur la plateforme de streaming.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-americain-beyonce-chantera-a-la-mi-temps-du-match-de-noel-sur-netflix-103222887"
    },
    {
        "title": "Quincy Jones r\u00e9compens\u00e9 par un Oscar posthume",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre producteur, mort le 3 novembre, a re\u00e7u dimanche une statuette pour l'ensemble de sa carri\u00e8re. C'est sa fille Rashida qui l'a accept\u00e9e en son nom.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-quincy-jones-recompense-par-un-oscar-posthume-103222663"
    },
    {
        "title": "La Nintendo DS f\u00eate ses 20 ans",
        "summary": "En deux d\u00e9cennies, la console s'est \u00e9coul\u00e9e \u00e0 154 millions d\u2019exemplaires \u00e0 travers le monde et a conquis un public de non-joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-nintendo-ds-fete-ses-20-ans-103224380"
    },
    {
        "title": "Quand l'h\u00f4pital r\u00e9pond aux questions des patients avec l'IA",
        "summary": "Les soins du futur d\u00e9barquent \u00e0 Baden. Pour la premi\u00e8re fois en Suisse, un bot a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 pour r\u00e9pondre aux interrogations du public sur la sant\u00e9. Gen\u00e8ve va suivre cet hiver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argoviegeneve-quand-l-hopital-repond-aux-questions-des-patients-avec-l-ia-103222603"
    },
    {
        "title": "L'iPhone\u00a017 Air menace le record de finesse de l'iPhone\u00a06",
        "summary": "Avec une \u00e9paisseur de seulement 6 mm, le futur smartphone, attendu en 2025, pourrait ravir au mod\u00e8le sorti en 2014 le titre du plus fin des iPhone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apple-l-iphone-17-air-menace-le-record-de-finesse-de-l-iphone-6-103223436"
    },
    {
        "title": "Google pr\u00e9parerait des ordis sous Android pour d\u00e9fier Apple",
        "summary": "La firme de Mountain View envisagerait de migrer son syst\u00e8me ChromeOS vers son c\u00e9l\u00e8bre syst\u00e8me mobile pour lutter contre l'iPad et les Mac, entre autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/informatique-google-preparerait-des-ordis-sous-android-pour-defier-apple-103223281"
    },
    {
        "title": "Minecraft bient\u00f4t d\u00e9clin\u00e9 en attractions dans le monde r\u00e9el",
        "summary": "Les premi\u00e8res attractions sur ce th\u00e8me seront int\u00e9gr\u00e9es d'ici \u00e0 2017 dans des sites g\u00e9r\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 Merlin au Royaume-Uni et aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeu-video-minecraft-bientot-decline-en-attractions-dans-le-monde-reel-103223548"
    },
    {
        "title": "Roblox renforce son dispositif de protection des jeunes joueurs",
        "summary": "Mis en cause pour l'exposition dangereuse des moins de\u00a0 13 ans sur sa plateforme, l'\u00e9diteur de jeux vid\u00e9o r\u00e9agit et \u00abfait un pas important\u00bb vers plus de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-roblox-renforce-son-dispositif-de-protection-des-jeunes-joueurs-103222918"
    },
    {
        "title": "Les deux frangins plombiers sont vraiment pr\u00eats \u00e0 tout",
        "summary": "Avec\u00abMario & Luigi: L\u2019\u00e9pop\u00e9e fraternelle\u00bb, Nintendo surfe sur ses vieilles licences pour maintenir la Switch.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-les-deux-frangins-plombiers-sont-vraiment-prets-a-tout-103222531"
    },
    {
        "title": "Propos anti-avortement: un grand tournoi d'e-sport annul\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le tournoi Take The Throne, pr\u00e9vu ce samedi et organis\u00e9 par l'\u00e9quipe genevoise BDS, a fait les frais des d\u00e9clarations controvers\u00e9es du CEO de la structure sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-propos-anti-avortement-un-grand-tournoi-d-e-sport-annule-a-geneve-103221171"
    },
    {
        "title": "\u00abLa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9? J'ai horreur de \u00e7a!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abProdigieuses\u00bb, tir\u00e9 d'une histoire vraie, l\u2019actrice fran\u00e7aise Camille Razat confie adorer son m\u00e9tier, mais elle ne court pas apr\u00e8s la gloire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/camille-razat-la-celebrite-j-ai-horreur-de-ca-103223344"
    },
    {
        "title": "L'actrice Judith Godr\u00e8che est poursuivie pour diffamation",
        "summary": "\u00c0 la suite d'une plainte du cin\u00e9aste Jacques Doillon, Judith Godr\u00e8che a re\u00e7u mardi une convocation pour une mise en examen pour diffamation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-actrice-judith-godreche-est-poursuivie-pour-diffamation-103223976"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux donner du bonheur et de l'espoir aux gens\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abLe panache\u00bb, actuellement au cin\u00e9ma, Jos\u00e9 Garcia incarne un prof que tous les ados r\u00eaveraient d'avoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jose-garcia-je-veux-donner-du-bonheur-et-de-l-espoir-aux-gens-103219967"
    },
    {
        "title": "Pour Jude Law, \u00eatre en \u00abquasi- d\u00e9composition\u00bb, \u00e7a a du bon",
        "summary": "L'acteur britannique a mouill\u00e9 la chemise pour interpr\u00e9ter le roi Henry VIII dans \u00abLe jeu de la reine\u00bb. Avec \u00e0 la cl\u00e9, une imposante transformation physique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rencontre-pour-jude-law-etre-en-quasi-decomposition-ca-a-du-bon-103097477"
    },
    {
        "title": "Surmonter rapidement une crise d'angoisse",
        "summary": "Deux psychoth\u00e9rapeutes nous expliquent comment focaliser son esprit sur autre chose et se sentir mieux instantan\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-surmonter-rapidement-une-crise-d-angoisse-103219367"
    },
    {
        "title": "Sept phrases qu'un bon m\u00e9decin ne prononce jamais",
        "summary": "\u00abTout ira bien\u00bb fait partie des phrases qu'un soignant devrait \u00e9viter de prononcer pour le bien du patient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-sept-phrases-qu-un-bon-medecin-ne-prononce-jamais-103220473"
    },
    {
        "title": "Les tue-l'amour \u00e0 \u00e9viter pour sauver sa vie de couple",
        "summary": "Votre partenaire vous insupporte? Des changements insidieux sont souvent les pr\u00e9mices d'une s\u00e9paration. Mais cela ne signifie pas forc\u00e9ment la fin de la relation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-motifs-de-rupture-a-connaitre-pour-ameliorer-sa-vie-de-couple-103217024"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont davantage combl\u00e9es par le c\u00e9libat",
        "summary": "Une \u00e9tude rel\u00e8ve que les femmes c\u00e9libataires sont, \u00e0 tous \u00e9gards, plus satisfaites que les hommes. La vie de couple profite davantage aux hommes qu'aux femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-les-femmes-sont-davantage-comblees-par-le-celibat-103218694"
    },
    {
        "title": "Sac \u00e0 main f\u00e9minin devenu objet de d\u00e9sir masculin",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 Pharrell Williams, le sac Speedy de Louis Vuitton, a s\u00e9duit des hommes qui en font leur accessoire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pharrell-williams-sac-a-main-feminin-devenu-objet-de-desir-masculin-103222785"
    },
    {
        "title": "En Chine, des mannequins vivants sur des tapis roulants",
        "summary": "Dans un centre commercial chinois, les mannequins en plastique laissent place \u00e0 des \u00eatres humains pour pr\u00e9senter les v\u00eatements. Les r\u00e9actions sont mitig\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deshumanisant-en-chine-des-mannequins-vivants-sur-des-tapis-roulants-103220602"
    },
    {
        "title": "Met Gala 2025: l\u2019histoire du dandysme s\u2019\u00e9crit en Noirs",
        "summary": "Le Met Gala 2025 ouvrira l\u2019exposition \u00abSuperfine: Tailoring Black Style\u00bb. Elle sera consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9gance masculine et au costard tel qu\u2019il est port\u00e9 par les Afro-Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-met-gala-2025-l-histoire-du-dandysme-s-ecrit-en-noirs-103220096"
    },
    {
        "title": "Le soutien-gorge ne se cache plus",
        "summary": "Les it-girls, comme Emma Chamberlain et Dixie D\u2019Amelio, portent le sous-v\u00eatement sur le T-shirt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-le-soutien-gorge-ne-se-cache-plus-103218813"
    },
    {
        "title": "Cinq plages paradisiaques pour chasser la morosit\u00e9 de l'hiver",
        "summary": "Lonely Planet publie un livre r\u00e9pertoriant les 100 plages \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers le monde. De quoi inspirer vos prochaines vacances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pour-les-nostalgiques-de-voyages-cinq-plages-paradisiaques-pour-chasser-la-morosite-de-l-hiver-103222860"
    },
    {
        "title": "Ces quatre restaurants vont vous en mettre plein la vue",
        "summary": "Du banquet viking au caviar servi dans un \u0153il de verre... Ces quatre restaurants offrent une v\u00e9ritable exp\u00e9rience de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/uniques-et-insolites-ces-quatre-restaurants-vont-vous-en-mettre-plein-la-vue-103220656"
    },
    {
        "title": "L\u00e0-haut, le caf\u00e9 co\u00fbte 50 francs",
        "summary": "Au Gushi Cliff Coffee, le prix du caf\u00e9 est \u00e0 la hauteur de la falaise sur laquelle il est servi. Les recettes servent \u00e0 \u00e9ponger des dettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-la-haut-le-cafe-coute-50-francs-103219564"
    },
    {
        "title": "Un pop-up consacr\u00e9 aux vermicelles 100% suisses",
        "summary": "Vermicelleria est un \u00e9tablissement \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Zurich. Il n'utilise que des ch\u00e2taignes r\u00e9colt\u00e9es en Suisse, contrairement \u00e0 la plupart des commerces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/excursion-gourmande-un-pop-up-consacre-aux-vermicelles-100-suisses-103219224"
    },
    {
        "title": "La tendance coloration de cet hiver est...",
        "summary": "\u00c0 la mode dans les ann\u00e9es 1990, le noir bleut\u00e9 est pass\u00e9 \u00e0 la trappe. Il a fait son retour \u00e0 la fin des ann\u00e9es 2000, puis de nouveau cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-en-2010-la-tendance-coloration-de-cet-hiver-est-103219952"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Manuelle ou \u00e9lectrique? La meilleure brosse \u00e0 dents est...",
        "summary": "Les deux sont performantes, \u00e0 condition de savoir les utiliser, assure une dentiste. La sp\u00e9cialiste rappelle quelles sont les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-manuelle-ou-electrique-la-meilleure-brosse-a-dents-est-103214187"
    },
    {
        "title": "Halloween: les tendances maquillage et costumes",
        "summary": "Le style de la chanteuse Charli XCX fait partie des principales tendances pour f\u00eater Halloween, selon les statistiques de Pinterest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/look-gothique-halloween-les-tendances-maquillage-et-costumes-103211765"
    },
    {
        "title": "Peut-on mettre des aliments chauds au r\u00e9frig\u00e9rateur?",
        "summary": "Il faut l\u00e9g\u00e8rement laisser refroidir les plats cuisin\u00e9s ou les restes d'un repas avant de les mettre au frigo. Et il y a de bonnes raisons \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/restes-de-nourriture-peut-on-mettre-des-aliments-chauds-au-refrigerateur-103221069"
    },
    {
        "title": "Comment laver une doudoune sans l'ab\u00eemer",
        "summary": "La doudoune est ch\u00e8re et n\u00e9cessite un entretien d\u00e9licat parce qu'il faut pr\u00e9server la souplesse de son rembourrage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pratiques-comment-laver-une-doudoune-sans-l-abimer-103219014"
    },
    {
        "title": "Lavage \u00e0 la main ou au lave-vaisselle: voici le plus propre",
        "summary": "Un utilisateur de TikTok pr\u00e9sente des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur des bols nettoy\u00e9s diff\u00e9remment. L'appareil \u00e9lectrom\u00e9nager est plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bacteriologique-qu-est-ce-qui-est-plus-propre-laver-la-vaisselle-a-la-main-ou-au-lave-vaisselle-103216880"
    },
    {
        "title": "Mon lapin, tu seras priv\u00e9 de carottes",
        "summary": "Le mammif\u00e8re est repr\u00e9sent\u00e9 comme un mangeur de carottes. En r\u00e9alit\u00e9, il doit surtout se nourrir de foin et de verdure, explique un v\u00e9t\u00e9rinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-mon-lapin-tu-seras-prive-de-carottes-103214968"
    },
    {
        "title": "Deux ingr\u00e9dients suffisent pour r\u00e9aliser cette friandise",
        "summary": "Faites tremper des bonbons g\u00e9lifi\u00e9s dans de la limonade, puis mettez-les au cong\u00e9lateur. Vous obtiendrez la sucrerie vue sur TikTok que tout le monde reproduit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-deux-ingredients-suffisent-pour-realiser-cette-friandise-103222618"
    },
    {
        "title": "Classement des fromages europ\u00e9ens les plus rebutants",
        "summary": "Trois fromages suisses figurent parmi les 100 fromages les moins appr\u00e9ci\u00e9s d'Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-classement-des-fromages-europeens-les-plus-rebutants-103220148"
    },
    {
        "title": "Moins grasse, moins sucr\u00e9e: la caroube pulv\u00e9rise le chocolat",
        "summary": "La caroube a un go\u00fbt qui rappelle le caramel. Elle peut remplacer le cacao avec d'avantageuses propri\u00e9t\u00e9s di\u00e9t\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-moins-grasse-moins-sucree-la-caroube-pulverise-le-chocolat-103214404"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Amende pour exc\u00e8s de vitesse: la Suisse, un pays tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re",
        "summary": "Un courtier en location automobile dresse la liste des pays dans lesquels les amendes pour exc\u00e8s de vitesse sont les plus \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-amende-pour-exces-de-vitesse-la-suisse-un-pays-tres-severe-103221119"
    },
    {
        "title": "Le compteur indique-t-il la vitesse r\u00e9elle du v\u00e9hicule?",
        "summary": "Pour \u00e9viter de se faire flasher, on se fie au compteur de vitesse. Pourtant, il arrive que l'affichage ne soit pas pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-compteur-indique-t-il-la-vitesse-reelle-du-vehicule-103220097"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 par un radar, mais l'amende n'arrive pas",
        "summary": "Vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route, mais l'amende tarde \u00e0 venir. Cela arrive et il y a plusieurs explications possibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-flashe-par-un-radar-mais-l-amende-n-arrive-pas-103217353"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre ses feux de croisement peut co\u00fbter cher",
        "summary": "Dans le brouillard et sous la pluie, les automobilistes ne doivent pas juste rouler avec des feux diurnes ni oublier l'\u00e9clairage arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-ne-pas-mettre-ses-feux-de-croisement-peut-couter-cher-103211780"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Griff",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Griff le 29 novembre 2024 aux Docks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-griff-103187107"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat Lausanne #1",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la premi\u00e8re \u00e9dition \"The Beat\" qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain \u00e0 la Vaudoise Arena \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    }
]