[
    {
        "title": "\u00abIl a atteint le stade o\u00f9 il n\u2019en a vraiment plus rien \u00e0 foutre\u00bb",
        "summary": "Sourd \u00e0 toute voix mod\u00e9r\u00e9e ou l\u00e9g\u00e8rement discordante, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a confirm\u00e9 qu\u2019il voulait \u00eatre seul ma\u00eetre \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-il-a-atteint-le-stade-ou-il-n-en-a-vraiment-plus-rien-a-foutre-103318314"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on continue comme \u00e7a, on ne va jamais marquer\u00bb",
        "summary": "Devant 11'011 spectateurs, les Suissesses sont rest\u00e9es impuissantes contre la France lors de leur troisi\u00e8me match de Ligue des nations, vendredi \u00e0 Saint-Gall (0-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-suissesses-n-ont-rien-pu-faire-contre-la-france-103318267"
    },
    {
        "title": "Fellation au volant: il perd le contr\u00f4le, elle est condamn\u00e9e",
        "summary": "Une ressortissante fran\u00e7aise a \u00e9cop\u00e9 de jours-amende avec sursis pour avoir troubl\u00e9 l'attention d'un automobiliste en lui prodiguant une fellation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crans-montana-vs-fellation-au-volant-il-perd-le-controle-elle-est-condamnee-103318099"
    },
    {
        "title": "Amadou, du l\u00e9gendaire duo de musiciens aveugles, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Amadou Bagayoko est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi \u00e0 Bamako. Il avait 70 ans. Il laisse derri\u00e8re lui sa femme, Mariam, et leurs trois enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amadou-et-mariam-amadou-du-legendaire-duo-de-musiciens-aveugles-est-decede-103318359"
    },
    {
        "title": "Donald Trump reporte encore l\u2019\u00e9ch\u00e9ance",
        "summary": "Donald Trump a dit vendredi qu\u2019il reportait l\u2019\u00e9ch\u00e9ance pour la vente de TikTok. ByteDance \u00e9voque des \u00abquestions clefs\u00bb \u00e0 r\u00e9soudre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tiktok-donald-trump-reporte-encore-l-echeance-103318379"
    },
    {
        "title": "Elle prend une photo de famille... Obama appara\u00eet incognito",
        "summary": "Barack Obama se baladait \u00e0 Washington lorsqu\u2019il est apparu en arri\u00e8re-plan d\u2019un clich\u00e9 de deux enfants.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-elle-prend-une-photo-de-famille-obama-apparait-incognito-103318220"
    },
    {
        "title": "Une juge ordonne le retour d\u2019un immigr\u00e9 expuls\u00e9 par erreur",
        "summary": "La justice f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine a exig\u00e9 vendredi le retour d\u2019un immigr\u00e9 expuls\u00e9 par erreur dans une prison salvadorienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-juge-ordonne-le-retour-d-un-immigre-expulse-par-erreur-103318381"
    },
    {
        "title": "Rivi\u00e8re pollu\u00e9e: des milliers de poissons tu\u00e9s",
        "summary": "La faune aquatique de l\u2019Aire a \u00e9t\u00e9 victime des m\u00e9faits d\u2019une substance d\u00e9vers\u00e9e dans le cours d\u2019eau, mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plan-les-ouates-ge-riviere-polluee-des-milliers-de-poissons-tues-103316610"
    },
    {
        "title": "Pollution de l'Aire: ce serait une blanchisserie industrielle",
        "summary": "Le produit qui a tu\u00e9 tous les poissons du cours d'eau est de type soude caustique ou d\u00e9tergent. Quelque 200 litres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9vers\u00e9s. Une proc\u00e9dure p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plan-les-ouates-ge-pollution-de-l-aire-ce-serait-une-blanchisserie-industrielle-103318184"
    },
    {
        "title": "Elle abusait sexuellement de son chihuahua pour se faire des sous",
        "summary": "Une influenceuse de 27 ans sera jug\u00e9e \u00e0 la fin du mois pour s'\u00eatre film\u00e9e en train de maltraiter un de ses chiens en \u00e9change de 500 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elle-abusait-sexuellement-de-son-chihuahua-pour-se-faire-des-sous-103317131"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais un drogu\u00e9, un accro au sexe mais pas un violeur\u00bb",
        "summary": "Le com\u00e9dien britannique Russell Brand a assur\u00e9 n\u2019avoir \u00abjamais \u00e9t\u00e9 un violeur\u00bb apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 vendredi au Royaume-Uni pour viols et agressions sexuelles. (Instagram/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/russel-brand-contre-attaque-j-etais-un-drogue-un-accro-au-sexe-mais-pas-un-violeur-103318311"
    },
    {
        "title": "Le Bayern profite de l'expulsion de Zesiger pour battre Augsbourg",
        "summary": "Les Munichois ont fait la diff\u00e9rence apr\u00e8s l'expulsion de l'international suisse, vendredi en ouverture de la 28e journ\u00e9e de Bundesliga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-bayern-profite-de-l-expulsion-de-zesiger-pour-battre-augsbourg-103318355"
    },
    {
        "title": "Il annonce sa s\u00e9paration avec Bianca Censori dans une chanson",
        "summary": "Mercredi, Kanye West a d\u00e9voil\u00e9 un nouveau titre dans lequel on peut entendre \u00abma ch\u00e9rie s'est enfuie\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kanye-west-il-annonce-sa-separation-avec-bianca-censori-dans-une-chanson-103318122"
    },
    {
        "title": "Loin des portes, Marco Odermatt l\u00e2che les chevaux en Alaska",
        "summary": "Apr\u00e8s une saison harassante, le Nidwaldien se r\u00e9gale de la neige fra\u00eeche au nord-ouest du Canada. Justin Murisier derri\u00e8re la cam\u00e9ra.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-loin-des-portes-marco-odermatt-lache-les-chevaux-en-alaska-103318250"
    },
    {
        "title": "La Californie veut la jouer solo sur la politique douani\u00e8re",
        "summary": "La Californie ne veut pas faire les frais de la politique commerciale de Trump alors qu'elle d\u00e9pend \u00e9norm\u00e9ment de ses relations avec le Mexique, le Canada et la Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-californie-veut-la-jouer-solo-sur-la-politique-douaniere-103318340"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9curit\u00e9 sera renforc\u00e9e pour le prochain Lausanne - Fribourg",
        "summary": "Le club vaudois condamne les \u00e9v\u00e9nements survenus entre ses ultras et les forces de l\u2019ordre apr\u00e8s l\u2019acte III contre Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-la-securite-sera-renforcee-pour-le-prochain-lausanne-fribourg-103318051"
    },
    {
        "title": "Un enfant meurt apr\u00e8s avoir aval\u00e9 la coca\u00efne du copain de sa m\u00e8re",
        "summary": "Le jeune gar\u00e7on, \u00e2g\u00e9 d'\u00e0 peine cinq ans, a \u00e9t\u00e9 victime d'un arr\u00eat cardiorespiratoire directement li\u00e9 \u00e0 l'ingestion de la drogue, selon l'autopsie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-enfant-decede-en-ingerant-la-coke-du-copain-a-sa-maman-103318265"
    },
    {
        "title": "Contrainte de fermer sa plateforme pour adultes",
        "summary": "Amandine Pellissard a annonc\u00e9 la fermeture de son compte Mym. Elle a pris cette d\u00e9cision, apr\u00e8s que certains de ses contenus ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s et diffus\u00e9s sur d'autres sites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amandine-pellissard-contrainte-de-fermer-sa-plateforme-pour-adultes-103317907"
    },
    {
        "title": "Un h\u00e9lico rate son d\u00e9collage est s\u2019\u00e9crase",
        "summary": "Un pilote a perdu la ma\u00eetrise de son h\u00e9licopt\u00e8re lors du d\u00e9collage d\u2019un petit a\u00e9roport du Texas. L\u2019appareil s\u2019est mis \u00e0 tourner sur lui m\u00eame avant de s\u2019\u00e9craser et de percuter un avion pr\u00e9sent sur le tarmac. Le pilote a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-helico-rate-son-decollage-est-s-ecrase-103318008"
    },
    {
        "title": "La police intervient \u00e0 la suite d'une bagarre entre deux ados",
        "summary": "Un \u00e9l\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 l'arme blanche lors d'une rixe, vendredi matin, pr\u00e8s du Coll\u00e8ge de Beausobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/morges-vd-la-police-intervient-suite-a-une-bagarre-dans-un-college-103318163"
    },
    {
        "title": "Entre Poutine et Trump, une \u00abdynamique positive\u00bb",
        "summary": "Alors que tout semble d\u00e9visser, l\u2019\u00e9missaire sp\u00e9cial du pr\u00e9sident russe a rencontr\u00e9 jeudi \u00e0 Washington des repr\u00e9sentants de l\u2019administration Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-entre-poutine-et-trump-une-dynamique-positive-103317681"
    },
    {
        "title": "Son geste envers une adversaire transgenre divise les Etats-Unis",
        "summary": "Une escrimeuse am\u00e9ricaine a pris la d\u00e9cision de ne pas disputer son assaut face \u00e0 son adversaire transgenre. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/c-est-un-homme-son-geste-envers-une-adversaire-transgenre-divise-les-etats-unis-103318084"
    },
    {
        "title": "\u00abLa peste porcine est une menace bien r\u00e9elle pour la Suisse\u00bb",
        "summary": "Alors que des cas se multiplient dans le nord de l\u2019Italie et en Allemagne, les autorit\u00e9s suisses poursuivent leurs mesures pour \u00e9viter une \u00e9pid\u00e9mie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-animale-la-peste-porcine-est-une-menace-bien-reelle-pour-la-suisse-103317910"
    },
    {
        "title": "Trois joueurs du Real Madrid amend\u00e9s par l'UEFA",
        "summary": "Pour avoir chambr\u00e9 les supporters de l'Atl\u00e9tico Madrid en Champions League, Kylian Mbapp\u00e9, Antonio R\u00fcdiger et Dani Ceballos ont \u00e9t\u00e9 punis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-trois-joueurs-du-real-madrid-amendes-par-l-uefa-103318193"
    },
    {
        "title": "Cette \u00abgender reveal\u00bb a laiss\u00e9 les internautes sans voix",
        "summary": "Cette mani\u00e8re d\u2019annoncer le sexe du futur b\u00e9b\u00e9 a particuli\u00e8rement \u00e9tonn\u00e9 les internautes. Une femme enceinte a choisi de faire une \u00e9chographie en direct sur sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-cette-gender-reveal-a-laisse-les-internautes-sans-voix-103317350"
    },
    {
        "title": "Un fan se blesse gri\u00e8vement pendant une animation",
        "summary": "Lors d\u2019une pause du match NBA entre les Atlanta Hawks et les Portland Trail Blazers, un fan nomm\u00e9 James, tir\u00e9 au sort pour participer \u00e0 un jeu, s\u2019est gri\u00e8vement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nba-un-fan-se-blesse-grievement-pendant-une-animation-103317446"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e8re saute d\u2019un immeuble \u00e0 un autre pour sauver sa famille",
        "summary": "Pour sauver sa femme et sa fille, un homme saute d\u2019un building \u00e0 un autre en pleine secousse, \u00e0 des dizaines de m\u00e8tres du sol. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/seisme-en-asie-un-pere-saute-d-un-immeuble-a-un-autre-pour-sauver-sa-famille-103317209"
    },
    {
        "title": "Une voiture et son conducteur prennent feu apr\u00e8s une explosion",
        "summary": "Une voiture et son conducteur ont pris feu jeudi apr\u00e8s-midi apr\u00e8s une explosion sur la place du Dam \u00e0 Amsterdam. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/amsterdam-une-voiture-et-son-conducteur-prennent-feu-apres-une-explosion-103317683"
    },
    {
        "title": "Police de proximit\u00e9: le projet du PLR est \u00abd\u00e9connect\u00e9 du terrain\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s du Parti lib\u00e9ral radical ont propos\u00e9 de confier la s\u00e9curit\u00e9 de proximit\u00e9 aux communes. La magistrate \u00e0 la t\u00eate de la police Carole-Anne Kast s'insurge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-police-de-proximite-le-projet-du-plr-est-deconnecte-du-terrain-103318126"
    },
    {
        "title": "Mobilit\u00e9 r\u00e9duite: Lausanne pionni\u00e8re pour l'accessibilit\u00e9 au lac",
        "summary": "La capitale vaudoise devient la premi\u00e8re ville de Suisse \u00e0 proposer le SEATRAC Mover, un dispositif mobile r\u00e9volutionnaire permettant d\u2019acc\u00e9der au lac en toute autonomie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-mobilite-reduite-lausanne-pionniere-pour-l-accessibilite-au-lac-103318185"
    },
    {
        "title": "Une r\u00e9novation \u00e0 25 millions pour le Casino Th\u00e9\u00e2tre",
        "summary": "La Ville a d\u00e9taill\u00e9 les travaux cons\u00e9quents qu'elle veut entreprendre pour r\u00e9nover totalement la salle qui abrite, en particulier, la Revue genevoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-renovation-a-25-millions-pour-le-casino-theatre-103317992"
    },
    {
        "title": "Emport\u00e9 par une avalanche, un randonneur \u00e0 skis meurt",
        "summary": "Un trentenaire suisse a perdu la vie jeudi dans une coul\u00e9e de neige alors qu\u2019il descendait \u00e0 skis vers la cabane de Valsorey. Les autorit\u00e9s appellent \u00e0 la prudence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bourg-st-pierre-vs-emporte-par-une-avalanche-un-randonneur-a-ski-meurt-en-valais-103318028"
    },
    {
        "title": "\u00abL'\u00c9tat-nounou\u00bb cibl\u00e9 par une campagne pour plus de libert\u00e9",
        "summary": "Avec ses affiches intitul\u00e9es \u00abPas un b\u00e9b\u00e9\u00bb, une coalition veut attirer l'attention sur ce qu\u2019elle juge \u00eatre les d\u00e9rives d'une soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9gie par trop d'interdictions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-etat-nounou-cible-par-une-campagne-pour-plus-de-liberte-103318007"
    },
    {
        "title": "Jeune homme poignard\u00e9 \u00e0 la gare: un suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9",
        "summary": "Ce vendredi, la police bernoise annonce avoir mis la main sur l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 du coup de couteau re\u00e7u par un jeune de 19 ans, sur une terrasse devant la gare.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-jeune-homme-poignarde-a-la-gare-un-suspect-a-ete-interpelle-103318213"
    },
    {
        "title": "Motard flash\u00e9 \u00e0 plus de 100 km/h en ville",
        "summary": "Un conducteur de moto a \u00e9t\u00e9 flash\u00e9, il y a une semaine \u00e0 Einigen, circulant \u00e0 une vitesse tr\u00e8s excessive. Il a finalement pu \u00eatre interpell\u00e9 ce vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/spiez-be-motard-flashe-a-plus-de-100-kmh-en-ville-103318205"
    },
    {
        "title": "Il vise un homme avec une hache et \u00e9cope de jours-amende fermes",
        "summary": "Une altercation \u00e0 Sargans a failli tourner au drame: un homme a lanc\u00e9 une hache sur une personne qui a r\u00e9ussi \u00e0 l\u2019\u00e9viter. Il a \u00e9t\u00e9 amend\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sargans-sg-il-vise-un-homme-avec-une-hache-et-ecope-de-jours-amende-fermes-103317889"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement approuve un tour de vis s\u00e9curitaire",
        "summary": "Le gouvernement italien de Giorgia Meloni a approuv\u00e9 vendredi une mesure qui marque un nouveau tour de vis s\u00e9curitaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-le-gouvernement-approuve-un-tour-de-vis-securitaire-103318376"
    },
    {
        "title": "Nouvelles accusations avant son proc\u00e8s pour trafic sexuel",
        "summary": "Un document judiciaire rendu public jeudi indique que le rappeur am\u00e9ricain P. Diddy fait face \u00e0 de nouveaux chefs d\u2019inculpations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-p-diddy-nouvelles-accusations-avant-son-proces-pour-trafic-sexuel-103318370"
    },
    {
        "title": "Trump Jr accuse Danone de rouler pour le Parti communiste chinois",
        "summary": "Le\u00a0 fils du pr\u00e9sident am\u00e9ricain est persuad\u00e9 que le r\u00e9gime chinois utilise des entreprises occidentales pour accaparer des terres am\u00e9ricaines. Le groupe fran\u00e7ais d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-trump-jr-accuse-danone-de-rouler-pour-le-parti-communiste-chinois-103318324"
    },
    {
        "title": "Un\u00a0adolescent palestinien tu\u00e9 par des soldats isra\u00e9liens",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-l-offensive-est-tres-dangereuse-pour-les-otages-dit-le-hamas-103021430"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9s par la police, ils auraient d\u00e9grad\u00e9 le golf de Trump",
        "summary": "Les autorit\u00e9s \u00e9cossaises pensent avoir mis la main sur deux individus propalestiniens qui ont endommag\u00e9 le green du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecosse-arretes-par-la-police-ils-auraient-degrade-le-golf-de-trump-103318307"
    },
    {
        "title": "Attention, ce ne sera pas la m\u00eame qu'\u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France qu'affrontera la Suisse vendredi soir \u00e0 Saint-Gall ne ressemblera en rien \u00e0 celle qui avait \u00e9t\u00e9 battue 2-1 en octobre dernier. \u00c7a peut faire mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-feminin-attention-ce-ne-sera-pas-la-meme-qu-a-geneve-103317587"
    },
    {
        "title": "Kevin De Bruyne va quitter Manchester City en fin de saison",
        "summary": "Le milieu offensif belge de 33 ans a annonc\u00e9 son futur d\u00e9part du club anglais, o\u00f9 il est arriv\u00e9 en 2015 et avec qui il a remport\u00e9 pas moins de 17 troph\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kevin-de-bruyne-va-quitter-manchester-city-en-fin-de-saison-103318065"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 fait son entr\u00e9e chez Madame Tussauds \u00e0 Londres",
        "summary": "Le footballeur fran\u00e7ais Kylian Mbapp\u00e9 a d\u00e9sormais sa statue de cire chez Madame Tussauds, \u00e0 Londres. Un v\u00e9ritable jumeau!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kylian-mbappe-fait-son-entree-chez-madame-tussauds-a-londres-103318066"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque d\u00e9cision d\u2019achat est une d\u00e9claration politique\u00bb",
        "summary": "Une alimentation consciente permet \u00e0 la fois de pr\u00e9server notre sant\u00e9 et le climat. Andrin Willi nous montre comment chaque repas peut contribuer \u00e0 un avenir meilleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-chaque-decision-d-achat-est-une-declaration-politique-103300483"
    },
    {
        "title": "Une tourneuse sur bois en qu\u00eate de m\u00e9thodes durables",
        "summary": "Ramona Hess introduit la durabilit\u00e9 et le design de produits dans l\u2019art traditionnel du tournage sur bois. Visite dans son atelier de Riedtwil (BE).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/savoir-faire-artisanal-suisse-une-tourneuse-sur-bois-en-quete-de-methodes-durables-103313501"
    },
    {
        "title": "Les labels Bio, Fairtrade et Demeter sont-ils durables?",
        "summary": "Des dizaines de labels promettent une production durable des aliments vendus dans les supermarch\u00e9s. Mais sont-ils vraiment fiables? Labelinfo.ch en a pass\u00e9 41 au crible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-les-labels-bio-fairtrade-et-demeter-sont-ils-durables-103312002"
    },
    {
        "title": "La Bourse de Paris efface tous ses gains depuis janvier",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-la-bourse-de-paris-efface-tous-ses-gains-depuis-janvier-103021435"
    },
    {
        "title": "L'IA d'Amazon fait du shopping \u00e0 votre place sur d'autres sites",
        "summary": "Le g\u00e9ant de l'e-commerce teste une nouvelle fonctionnalit\u00e9 permettant d'acheter des produits sur d'autres plateformes sans quitter son application, gr\u00e2ce \u00e0 l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buy-for-me-l-ia-d-amazon-fait-du-shopping-a-votre-place-sur-d-autres-sites-103317999"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis font la chasse aux entreprises \u00abwokes\u00bb de Suisse",
        "summary": "L'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne veut imposer \u00e0 ses fournisseurs de renoncer \u00e0 toute politique d'inclusion, de diversit\u00e9 ou d'\u00e9galit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/decret-de-trump-les-etats-unis-font-la-chasse-aux-entreprises-wokes-de-suisse-103317091"
    },
    {
        "title": "La Chine r\u00e9plique aux \u00c9tats-Unis, les march\u00e9s mondiaux plongent",
        "summary": "P\u00e9kin va imposer des droits de douane suppl\u00e9mentaires de 34% sur les produits am\u00e9ricains, d\u00e8s le 10 avril, selon l\u2019agence d\u2019Etat chinoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-la-chine-replique-aux-etats-unis-les-marches-europeens-plongent-103318053"
    },
    {
        "title": "Ashley St. Clair revend sa Tesla et d\u00e9zingue Elon Musk au passage",
        "summary": "L'influenceuse qui affirme \u00eatre la m\u00e8re du treizi\u00e8me enfant du milliardaire dit avoir d\u00fb revendre sa voiture apr\u00e8s que celui-ci a r\u00e9duit la pension qu'il lui versait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-ashley-st-clair-revend-sa-tesla-et-dezingue-elon-musk-au-passage-103315690"
    },
    {
        "title": "Le \u00abmonstre\u00bb cach\u00e9 sous le lit \u00e9tait bien r\u00e9el",
        "summary": "Une baby-sitter a eu l'effroyable surprise de tomber nez \u00e0 nez avec un intrus, cach\u00e9 sous le lit de l'enfant qu'elle voulait coucher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-monstre-cache-sous-le-lit-etait-bien-reel-103313098"
    },
    {
        "title": "La reine de la photo d'identification judiciaire a encore frapp\u00e9",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s avoir pris la pose tout sourire pour un \u00abmugshot\u00bb qui deviendra viral, Lily Stewart a de nouveau \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-reine-de-la-photo-d-identification-judiciaire-a-encore-frappe-103310466"
    },
    {
        "title": "Trump fait d\u00e9crocher un portrait de lui qu'il trouve moche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne se trouvait pas beau sur un tableau accroch\u00e9 au mur du capitole du Colorado. L'\u0153uvre sera d\u00e9croch\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-fait-decrocher-un-portrait-de-lui-qu-il-trouve-moche-103310589"
    },
    {
        "title": "Inculp\u00e9, Russell Brand assure n\u2019avoir \u00abjamais \u00e9t\u00e9 un violeur\u00bb",
        "summary": "L'ex-mari de Katy Perry est accus\u00e9 de viol, agressions sexuelles et attentat \u00e0 la pudeur sur quatre femmes. Il nie fermement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-comedien-russell-brand-inculpe-pour-viol-103318142"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019aimerais rendre hommage \u00e0 un ami tr\u00e8s cher, Val Kilmer\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 jeudi au CinemaCon de Las Vegas, Tom Cruise a fait observer une minute de silence, en hommage \u00e0 celui qui incarnait son rival dans \u00abTop Gun\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-cruise-j-aimerais-rendre-hommage-a-un-ami-tres-cher-val-kilmer-103317900"
    },
    {
        "title": "Pierre Palmade inquiet pour sa s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s un incident",
        "summary": "Un agent p\u00e9nitentiaire aurait sciemment laiss\u00e9 plusieurs portes ouvertes dans la prison de Bordeaux-Gradignan, o\u00f9 est incarc\u00e9r\u00e9 l\u2019humoriste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-pierre-palmade-craint-pour-sa-securite-en-prison-103317954"
    },
    {
        "title": "\u00abLa saison 2 de \u00abThe Last of Us\u00bb est meilleure que la premi\u00e8re\u00bb",
        "summary": "L'actrice de 21 ans revient dans la suite de la s\u00e9rie adapt\u00e9e du jeu vid\u00e9o qu'elle promet plus intense que jamais. Elle sera diffus\u00e9e d\u00e8s le 14 avril 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bella-ramsey-la-saison-2-de-the-last-of-us-est-meilleure-que-la-premiere-103316488"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 6000 nouveaux cas de chikungunya en une semaine",
        "summary": "Le d\u00e9partement fran\u00e7ais de l'oc\u00e9an Indien fait face \u00e0 une recrudescence des infections qui touche principalement les s\u00e9niors et les nourrissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ile-de-la-reunion-f-pres-de-6000-nouveaux-cas-de-chikungunya-en-une-semaine-103316700"
    },
    {
        "title": "Origine du Covid: l\u2019Acad\u00e9mie de m\u00e9decine fran\u00e7aise s\u00e8me le doute",
        "summary": "L\u2019Acad\u00e9mie de m\u00e9decine publie un rapport sur les origines de la pand\u00e9mie de Covid-19, suscitant de vives critiques de la part de certains scientifiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-on-risque-de-ne-jamais-connaitre-l-origine-de-la-pandemie-103316454"
    },
    {
        "title": "Ils se piquent de nous rendre malades",
        "summary": "Malgr\u00e9 leur minuscule taille, les moustiques peuvent transmettre \u00e0 l'homme virus et parasites aux noms exotiques - chikungunya, Zika, malaria - redoutables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ils-se-piquent-de-nous-rendre-malades-103290353"
    },
    {
        "title": "Assurance maladie compl\u00e9mentaire: une sortie de crise se dessine",
        "summary": "Les m\u00e9decins, cliniques et assureurs se sont r\u00e9unis lundi pour trouver une solution dans cet \u00e9pineux dossier. Les partenaires esp\u00e8rent trouver un accord d'ici \u00e0 15 jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-assurance-maladie-complementaire-une-sortie-de-crise-se-dessine-103315276"
    },
    {
        "title": "Une machine pour tester la sensibilit\u00e9 de la vulve",
        "summary": "Un projet des HUG est laur\u00e9at du prestigieux Prix Leenaards. Il doit permettre d'am\u00e9liorer la sant\u00e9 intime des femmes victimes de mutilations g\u00e9nitales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-machine-pour-tester-la-sensibilite-de-la-vulve-103312507"
    },
    {
        "title": "Trump signe un d\u00e9cret contre la revente de billets de concerts",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain veut s\u00e9vir contre les revendeurs de tickets de concerts et de spectacles qui \u00abgangr\u00e8nent\u00bb l\u2019industrie en imposant des \u00abfrais exorbitants\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-signe-un-decret-contre-les-revendeurs-de-billets-de-concert-103315698"
    },
    {
        "title": "Le village de Cully ouvre ses portes au jazz mais pas que\u2026",
        "summary": "Les amateurs de musique s\u2019appr\u00eatent \u00e0 d\u00e9barquer en Lavaux du 4 au 12 avril. Une 42e \u00e9dition marqu\u00e9e par une ouverture progressive aux musiques actuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cully-jazz-festival-2025-le-village-de-cully-ouvre-ses-portes-au-jazz-mais-pas-que-103314822"
    },
    {
        "title": "Young Scooter meurt le jour de ses 39 ans en fuyant la police",
        "summary": "Figure du rap d'Atlanta, Young Scooter est mort vendredi apr\u00e8s s'\u00eatre gravement bless\u00e9 \u00e0 la jambe. Il tentait d'\u00e9chapper \u00e0 la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rap-young-scooter-meurt-le-jour-de-ses-39-ans-en-fuyant-la-police-103314425"
    },
    {
        "title": "Des chansons de BTS version berceuses bient\u00f4t disponibles",
        "summary": "Une marque am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les musiques pour enfants va sortir un album de reprises du groupe de K-Pop. Les treize chansons seront d\u00e9voil\u00e9es le 4 avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-des-chansons-de-bts-version-berceuses-bientot-disponibles-103313465"
    },
    {
        "title": "Microsoft f\u00eate ses 50 ans: les souvenirs marquants",
        "summary": "La firme qui a r\u00e9volutionn\u00e9 l'informatique personnelle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e il y a un demi-si\u00e8cle. Retour sur les moments forts, des succ\u00e8s retentissants aux \u00e9checs cuisants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/informatique-microsoft-fete-ses-50-ans-les-souvenirs-marquants-103317915"
    },
    {
        "title": "TikTok l\u00e2che Notes, rival d'Instagram, au profit d'une autre app",
        "summary": "ByteDance a annonc\u00e9 la fermeture de son service de partage d'images en incitant ses utilisateurs \u00e0 migrer vers l'app Lemon8 du m\u00eame groupe chinois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-tiktok-lache-notes-rival-d-instagram-au-profit-d-une-autre-app-103317048"
    },
    {
        "title": "Les Vingt-Sept menacent d'attaquer les g\u00e9ants de la tech",
        "summary": "Les Europ\u00e9ens se veulent prudents et attach\u00e9s au dialogue avec Washington, mais ont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9par\u00e9 une s\u00e9rie de mesures de r\u00e9torsion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-l-ue-menace-la-tech-us-pour-pousser-trump-a-revoir-sa-copie-103317274"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d\u2019un emploi sur deux concern\u00e9 par l\u2019IA, selon l\u2019ONU",
        "summary": "D\u2019ici \u00e0 2033, le march\u00e9 de l\u2019intelligence artificielle devrait atteindre 4800 milliards de dollars, soit l\u2019\u00e9quivalent de l\u2019\u00e9conomie allemande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-pres-d-un-emploi-sur-deux-concerne-par-l-ia-selon-l-onu-103317249"
    },
    {
        "title": "Un drone IA pour \u00e9teindre les feux de for\u00eat en quelques minutes",
        "summary": "Face aux incendies de for\u00eat, la firme allemande Dryad a con\u00e7u une technologie, capable de d\u00e9tecter les feux en un temps record, qu'elle esp\u00e8re commercialiser en 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-un-drone-ia-pour-eteindre-les-feux-de-foret-en-quelques-minutes-103317017"
    },
    {
        "title": "Apple Intelligence enfin d\u00e9ploy\u00e9e en Europe",
        "summary": "Apple a rendu disponible lundi la mise \u00e0 jour majeure iOS 18.4, activant de nouvelles fonctions d\u2019IA, mais le nouveau Siri se fait attendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iphone-apple-intelligence-enfin-deployee-en-europe-103315663"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9rateur d'images de ChatGPT d\u00e9sormais accessible \u00e0 tous",
        "summary": "OpenAI avait limit\u00e9, la semaine derni\u00e8re, les nouvelles capacit\u00e9s de g\u00e9n\u00e9ration d'images de son robot conversationnel aux seuls comptes payants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generateur-d-images-de-chatgpt-desormais-accessible-a-tous-103315695"
    },
    {
        "title": "OpenAI va d\u00e9voiler une partie de l\u2019une de ses interfaces d\u2019IA",
        "summary": "OpenAI a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9voiler une partie de l\u2019architecture d\u2019un nouveau mod\u00e8le d\u2019IA. Une premi\u00e8re depuis le lancement de ChatGPT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-openai-va-devoiler-une-partie-de-l-une-de-ses-interfaces-d-ia-103315347"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Une annonce de Trump fait grimper en fl\u00e8che plusieurs cryptos",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le bitcoin, l'ethereum, Solana, XRP et Cardano seront inclus dans la future \u00abr\u00e9serve strat\u00e9gique\u00bb am\u00e9ricaine de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devises-numeriques-une-annonce-de-trump-fait-grimper-en-fleche-plusieurs-cryptos-103293761"
    },
    {
        "title": "Nintendo mise sur les valeurs s\u00fbres et \u00e7a fonctionne",
        "summary": "Nintendo voit les choses en grand pour la sortie de sa nouvelle console, en organisant une journ\u00e9e exclusive au Grand Palais de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nintendo-switch-2-nintendo-mise-sur-les-valeurs-sures-et-ca-fonctionne-103317215"
    },
    {
        "title": "La Switch 2 arrive le 5 juin et on a pu tester certaines exclus",
        "summary": "\u00ab20 minutes\u00bb a pu essayer en avant-premi\u00e8re la nouvelle Switch 2, jeudi au Grand Palais. Les impressions sont bonnes mais l\u2019excellence a un co\u00fbt non n\u00e9gligeable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-switch-2-arrive-le-5-juin-et-on-a-pu-tester-certaines-exclus-103316938"
    },
    {
        "title": "La console Switch 2 sera disponible le 5 juin",
        "summary": "Nintendo a donn\u00e9 davantage de d\u00e9tails sur sa nouvelle console, mercredi, lors de sa vid\u00e9o de pr\u00e9sentation Nintendo Direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-console-switch-2-sera-disponible-le-5-juin-103316644"
    },
    {
        "title": "\u00abGTA 6\u00bb: l'\u00e9diteur justifie l'absence de nouvelle bande-annonce",
        "summary": "La maison m\u00e8re du studio Rockstar Games rompt le silence sur l'absence d'images in\u00e9dites du jeu tr\u00e8s attendu, apr\u00e8s une premi\u00e8re bande-annonce publi\u00e9e en d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-gta-6-l-editeur-justifie-l-absence-de-nouvelle-bande-annonce-103315155"
    },
    {
        "title": "Les premi\u00e8res images du nouveau \u00abAvatar\u00bb d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 Las Vegas",
        "summary": "Les premi\u00e8res images du nouveau film \u00abAvatar\u00bb ont \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es ce jeudi \u00e0 Las Vegas. Le film doit sortir en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-premieres-images-du-nouveau-avatar-devoilees-a-las-vegas-103317846"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur italien Nanni Moretti en soins intensifs",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur et acteur Nani Moretti, 71 ans, a \u00e9t\u00e9 admis mercredi en soins intensifs dans un h\u00f4pital de Rome apr\u00e8s un infarctus. Jeudi, son \u00e9tat est \u00abstable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-le-realisateur-italien-nanni-moretti-en-soins-intensifs-103317222"
    },
    {
        "title": "\u00abEnfant, je r\u00eavais de spectacle, de f\u00e9erie\u00bb",
        "summary": "Camille Lou pr\u00eate ses traits \u00e0 l'iconique Natacha dans un pr\u00e9quel, en salle le 2 avril, qui raconte comment l'h\u00e9ro\u00efne de BD a atteint son id\u00e9al: \u00eatre h\u00f4tesse de l'air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/camille-lou-enfant-je-revais-de-spectacle-de-feerie-103305341"
    },
    {
        "title": "L'acteur am\u00e9ricain Val Kilmer est mort \u00e0 65 ans",
        "summary": "Connu notamment pour ses r\u00f4les dans \u00abTop Gun\u00bb\u00a0ou \u00abBatman Forever\u00bb, le com\u00e9dien s'est \u00e9teint \u00e0 Los Angeles \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-l-acteur-americain-val-kilmer-est-mort-a-65-ans-103316282"
    },
    {
        "title": "Cinq comportements consid\u00e9r\u00e9s comme un manque de respect",
        "summary": "Dans le cercle priv\u00e9 ou au travail, certains comportements peuvent tr\u00e8s vite passer pour une offense",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psychologie-5-comportements-consideres-comme-un-manque-de-respect-103317058"
    },
    {
        "title": "Tout le monde ne peut pas avoir un six-pack",
        "summary": "Certains ont beau faire des abdos \u00e0 fond, ils n'obtiennent pas\u00a0forc\u00e9ment la fameuse tablette de chocolat. Un m\u00e9decin du sport en explique les raisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/genetique-tout-le-monde-ne-peut-pas-avoir-un-six-pack-103315549"
    },
    {
        "title": "Course \u00e0 pied: cette technique permet de rester motiv\u00e9",
        "summary": "Le fartlek apporte de la vari\u00e9t\u00e9 au jogging. Il permet de d\u00e9terminer son propre rythme et d'am\u00e9liorer son endurance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/si-vous-n-aimez-pas-le-sport-course-a-pied-cette-technique-permet-de-rester-motive-103313547"
    },
    {
        "title": "Cinq erreurs courantes commises par les porteurs de lentilles",
        "summary": "Si vous portez des lentilles de contact tous les jours, faites attention! Une optom\u00e9triste nous indique cinq erreurs fr\u00e9quentes \u00e0 ne pas commettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-oculaire-5-erreurs-courantes-commises-par-les-porteurs-de-lentilles-103313317"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve: les nouveaut\u00e9s 2025 des horlogers suisses",
        "summary": "La montre est un accessoire de mode. Les cr\u00e9ations pr\u00e9sent\u00e9es cette semaine au salon Watches and Wonders \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e9finissent les tendances actuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-watches-and-wonders-geneve-les-nouveautes-2025-presentees-par-les-horlogers-suisses-103315195"
    },
    {
        "title": "Le style de la g\u00e9n\u00e9ration Z d\u00e9cri\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Sur TikTok, les tenues de la g\u00e9n\u00e9ration Z sont critiqu\u00e9es pour \u00eatre trop uniformes. L'association veste en cuir, top et jean est per\u00e7ue comme un manque de personnalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/codes-vestimentaires-le-style-de-la-generation-z-decrie-sur-les-reseaux-sociaux-103312456"
    },
    {
        "title": "Les couleurs tendance \u00e0 adopter au printemps et en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le mocha mousse, le rose tendre, le rouge tomate et le vert strident sont les nuances qu'on voit partout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-les-couleurs-tendance-a-adopter-au-printemps-et-en-ete-103296286"
    },
    {
        "title": "Cinq looks qui retracent l'histoire de Donatella Versace",
        "summary": "Donatella Versace c\u00e8de son poste de directrice artistique, apr\u00e8s 28 ans de r\u00e8gne. Retour en images sur les looks qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire d'une reine de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legende-de-la-mode-5-looks-qui-retracent-l-histoire-de-donatella-versace-103301340"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s aux temples interdits aux touristes qui ont leurs r\u00e8gles",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Bali, en Indon\u00e9sie, rappellent les r\u00e8gles qui s'appliquent aux lieux de culte et en \u00e9dictent des nouvelles pour responsabiliser les visiteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/religion-et-surtourisme-acces-aux-temples-interdits-aux-touristes-qui-ont-leurs-regles-103317229"
    },
    {
        "title": "Devinez ce que signalent ces panneaux",
        "summary": "Les panneaux de signalisation routi\u00e8re, surtout ceux avertissant d'un danger,\u00a0varient \u00e9norm\u00e9ment d'un pays \u00e0 l'autre et paraissent souvent insolites aux \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-devinez-ce-que-signalent-ces-panneaux-103315142"
    },
    {
        "title": "Le tourisme cause la crise du logement: Majorque appelle \u00e0 l'aide",
        "summary": "Dans une lettre ouverte adress\u00e9e au gouvernement espagnol, des agents immobiliers revendiquent le droit aux logements d\u00e9cents pour les habitants des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-le-tourisme-cause-la-crise-du-logement-majorque-appelle-a-l-aide-103310722"
    },
    {
        "title": "Sri Lanka: un s\u00e9jour enchanteur au bord du lac de Kandalama",
        "summary": "Au c\u0153ur de l'\u00eele, ce r\u00e9servoir d'eau sert de refuge aux voyageurs en qu\u00eate de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Un lieu magique o\u00f9 la nature luxuriante rencontre la culture ancestrale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-sri-lanka-voyage-enchanteur-au-bord-du-lac-de-kandalama-103308452"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Le maquillage au fil, la tendance la plus effrayante de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Sur\u00a0TikTok, les vid\u00e9os sur le maquillage au fil se multiplient et r\u00e9coltent des millions de vues. Mais de quoi s'agit-il au juste?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-vrai-cauchemar-le-maquillage-au-fil-la-tendance-la-plus-effrayante-de-l-annee-103315737"
    },
    {
        "title": "Dix secondes suffisent pour r\u00e9aliser cette coiffure \u00e0 la mode",
        "summary": "La queue de cheval l\u00e2che, appel\u00e9e \u00abdrop pony\u00bb est la coiffure z\u00e9ro effort la plus tendance. Malheureusement, elle ne convient pas \u00e0 tous les types de cheveux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coiffure-tendance-dix-secondes-suffisent-pour-la-realiser-103312712"
    },
    {
        "title": "Le blond Barbie c\u00e8de sa place au blond p\u00e2le",
        "summary": "Les cheveux blond platine sont pass\u00e9s de mode. La tendance du \u00abblond\u00e2tre\u00bb, \u00e0 mi-chemin entre le blond et le brun, s'impose comme la couleur du moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couleur-de-cheveux-le-blond-barbie-cede-sa-place-au-blond-pale-103307109"
    },
    {
        "title": "Ce lit a aussi \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour faire du sexe \u00e0 trois",
        "summary": "La jeune g\u00e9n\u00e9ration de cr\u00e9ateurs dessine des meubles qui contribuent \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement de la sexualit\u00e9. Les objets sont beaux, fonctionnels et surtout ludiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-ce-lit-a-aussi-ete-cree-pour-faire-du-sexe-a-trois-103316589"
    },
    {
        "title": "Quand le d\u00e9sordre rend \u00abaveugle\u00bb",
        "summary": "Lorsque le d\u00e9sordre est install\u00e9 depuis longtemps, le cerveau finit par l'occulter. Un ph\u00e9nom\u00e8ne appel\u00e9 \u00abjunk blindness\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-menage-de-printemps-le-desordre-vous-rend-il-aveugle-103307631"
    },
    {
        "title": "Des gratte-ciel incroyables poussent \u00e0 Tirana",
        "summary": "Des architectes \u00e9trangers de renom construisent des immeubles dans la capitale albanaise. Elle veut redorer son blason pour attirer des touristes et des investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/entre-promotion-et-corruption-voila-pourquoi-il-y-a-tant-de-gratte-ciel-remarquables-a-tirana-103312486"
    },
    {
        "title": "Ils assument leur d\u00e9sordre et le montrent sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le \u00abNormal House Tour\u00bb est la tendance qui consiste \u00e0 prendre le contrepied des photos l\u00e9ch\u00e9es qui pullulent sur les r\u00e9seaux sociaux et dans les magazines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/privilegier-la-realite-ils-assument-leur-desordre-et-le-montrent-sur-les-reseaux-sociaux-103310833"
    },
    {
        "title": "L'asperge: elle sent fort, mais pas chez tous",
        "summary": "La saison des asperges va bient\u00f4t commencer: l'occasion de pr\u00e9senter quelques faits surprenants sur ce l\u00e9gume tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, sauf par les spargarophobes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saison-des-asperges-l-asperge-elle-sent-fort-mais-pas-chez-tous-103314925"
    },
    {
        "title": "Ce yogourt \u00e0 35 francs se vend comme des petits pains",
        "summary": "Le yogourt de la marque Coconut Cult est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour ses nombreux bienfaits suppos\u00e9s pour la sant\u00e9. Mais peut-il vraiment faire autant d'effet?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coconut-cult-ce-yaourt-a-35-francs-fait-un-carton-103306861"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle heure arriver en tant qu'invit\u00e9?",
        "summary": "La ponctualit\u00e9 est un sujet de controverse. Un expert recommande de se pr\u00e9senter chez ses h\u00f4tes un quart d'heure apr\u00e8s l'heure convenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnes-manieres-a-quelle-heure-arriver-en-tant-qu-invite-103305391"
    },
    {
        "title": "Erreurs fr\u00e9quentes \u00e0 \u00e9viter quand on cong\u00e8le des fruits",
        "summary": "Les fruits surgel\u00e9s sont tr\u00e8s pratiques. Mais pour bien les pr\u00e9parer et les savourer, il faut respecter quelques r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/congelation-erreurs-frequentes-a-eviter-quand-on-congele-des-fruits-103299564"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o d'une cam\u00e9ra embarqu\u00e9e peut-elle servir de preuve?",
        "summary": "On dit souvent que les dashcams sont interdites et que les vid\u00e9os de cam\u00e9ras embarqu\u00e9es ne constituent pas une preuve recevable par la justice. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-la-video-d-une-camera-embarquee-peut-elle-servir-de-preuve-103312538"
    },
    {
        "title": "Faut-il syst\u00e9matiquement appeler la police en cas d'accident?",
        "summary": "En cas de carambolage en ville, il n'est g\u00e9n\u00e9ralement pas n\u00e9cessaire d'appeler la police. Dans certains cas, en revanche, il est conseill\u00e9, voire obligatoire de le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-de-la-route-faut-il-systematiquement-appeler-la-police-en-cas-d-accident-103306773"
    },
    {
        "title": "Il a fait fortune en investissant dans l'achat de 240 Land Rover",
        "summary": "Il y a dix ans, Charles Fawcett\u00a0a command\u00e9 plus de 200 Land Rover Defender, avant l'arr\u00eat de la production du 4x4 britannique. Son investissement s'est av\u00e9r\u00e9 rentable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-il-a-fait-fortune-en-investissant-dans-l-achat-de-240-land-rover-103305120"
    },
    {
        "title": "BYD d\u00e9fie Tesla avec un syst\u00e8me de recharge ultrarapide",
        "summary": "Appel\u00e9 \u00abSuper e-Platform\u00bb, le nouveau syst\u00e8me de recharge permet aux voitures de r\u00e9cup\u00e9rer jusqu\u2019\u00e0 470\u00a0kilom\u00e8tres d\u2019autonomie en seulement cinq minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-electriques-byd-defie-tesla-avec-un-systeme-de-recharge-ultra-rapide-103305339"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Ad\u00e8le Castillon aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Ad\u00e8le Castillon qui aura lieu le 26 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-adele-castillon-aux-docks-103304351"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Premier cas humain de grippe aviaire",
        "summary": "Les autorit\u00e9s mexicaines ont annonc\u00e9 vendredi un premier cas humain de grippe aviaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-premier-cas-humain-de-grippe-aviaire-103318385"
    },
    {
        "title": "Brignone ne pourra pas s'appuyer sur son pied pendant 45 jours",
        "summary": "Apr\u00e8s sa chute aux Championnats nationaux jeudi, qui lui a caus\u00e9 une grave blessure \u00e0 la jambe gauche, l'Italienne se disait d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 relever ce \u00abnouveau d\u00e9fi\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grave-blessure-en-ski-alpin-federica-brignone-un-nouveau-defi-que-je-releverai-103317895"
    },
    {
        "title": "Pogacar d\u00e9fend Van Aert: \u00abLes r\u00e9seaux sociaux sont un cancer\u00bb",
        "summary": "Critiqu\u00e9 dans son pays et tr\u00e8s attendu dimanche, Wout Van Aert peut compter sur le soutien de l'un de ses rivaux, le Slov\u00e8ne Tadej Pogacar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-tour-des-flandres-pogacar-defend-van-aert-les-reseaux-sociaux-sont-un-cancer-103318304"
    },
    {
        "title": "Elle confond marche avant et arri\u00e8re et termine dans un magasin",
        "summary": "Une m\u00e8re et son fils sont des miracul\u00e9s. Une voiture folle a failli les percuter \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une boulangerie. La conductrice au volant est seule en cause. Elle a confondu la premi\u00e8re et la marche arri\u00e8re. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/thailande-elle-confond-marche-avant-et-arriere-et-termine-dans-un-magasin-103317150"
    },
    {
        "title": "Brooklyn et Romeo Beckham seraient en froid",
        "summary": "Des sources ont affirm\u00e9 \u00e0 TMZ que les deux fils de David et Victoria Beckham \u00e9taient en conflit. La raison? La copine de Romeo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-brooklyn-et-romeo-beckham-seraient-en-froid-103317914"
    },
    {
        "title": "Disparu \u00e0 Berne, un chat est retrouv\u00e9 \u00e0 160 km de chez lui",
        "summary": "Un chat bernois a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans le canton de Saint-Gall apr\u00e8s six semaines d'absence. En bonne sant\u00e9, le f\u00e9lin a pu regagner son domicile",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-disparu-a-berne-un-chat-est-retrouve-a-160-km-de-chez-lui-103317951"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat vote un texte devant favoriser les ambitions de Trump",
        "summary": "Ce samedi, le S\u00e9nat am\u00e9ricain s\u2019est lanc\u00e9 dans une bataille acharn\u00e9e pour voter une r\u00e9solution budg\u00e9taire, pr\u00e9ambule \u00e0 l'adoption des mesures phares de Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-senat-vote-un-texte-devant-favoriser-les-ambitions-de-trump-103318394"
    },
    {
        "title": "En Normandie, 800 kg de coca\u00efne saisis en flagrant d\u00e9lit",
        "summary": "Une op\u00e9ration anti-drogue in\u00e9dite a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e dans la nuit du 3 au 4 avril au large des c\u00f4tes normandes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-en-normandie-800-kg-de-cocaine-saisis-en-flagrant-delit-103318404"
    },
    {
        "title": "Alex Ovechkin a \u00e9gal\u00e9 le fabuleux record de Wayne Gretzky",
        "summary": "Le Russe a inscrit vendredi soir ses 893e et 894e buts en saison r\u00e9guli\u00e8re de NHL. Il rejoint le Canadien dans la l\u00e9gende. Gretzky \u00e9tait pr\u00e9sent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-alex-ovechkin-a-egale-le-fabuleux-record-de-wayne-gretzky-103318392"
    },
    {
        "title": "La Suisse jouera en demi-finale des Mondiaux ce samedi soir",
        "summary": "\u00c0 Moose Jaw (Canada), l'\u00e9quipe du CC Gen\u00e8ve, skipp\u00e9e par Yannick Schwaller, a remport\u00e9 ses deux derniers matches du round robin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/curling-la-suisse-jouera-en-demi-finale-des-mondiaux-la-nuit-prochaine-103318398"
    },
    {
        "title": "Le discounter Action ouvre son premier magasin en Suisse",
        "summary": "Le discounter n\u00e9erlandais ouvre ses portes ce samedi en Suisse \u00e0 Bachenb\u00fclach (ZH) avec des prix ultra-bas qui pourraient accentuer la pression sur la Migros et la Coop.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-le-discounter-action-ouvre-son-premier-magasin-en-suisse-103318399"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine endeuill\u00e9e par une frappe russe des plus meurtri\u00e8res",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-l-ukraine-endeuillee-par-une-frappe-russe-des-plus-meurtrieres-405723338808"
    },
    {
        "title": "L\u2019horlogerie suisse risque de payer cher les taxes de Trump",
        "summary": "Au vu de son exc\u00e9dent commercial avec les Etats-Unis, la Suisse s\u2019est vu imposer des droits de douane difficiles \u00e0 absorber m\u00eame pour des fabricants de montres de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-l-horlogerie-suisse-risque-de-payer-cher-les-taxes-de-trump-103318409"
    },
    {
        "title": "\u00abOups\u00bb, Trump publie une vid\u00e9o d\u2019une attaque meurtri\u00e8re au Y\u00e9men",
        "summary": "Vendredi, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a publi\u00e9 une vid\u00e9o cens\u00e9e montrer des combattants houthis tu\u00e9s lors d\u2019une frappe am\u00e9ricaine, avec en l\u00e9gende un \u00aboups\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yemenetats-unis-oups-trump-publie-une-video-choc-d-une-attaque-meurtriere-103318429"
    },
    {
        "title": "Annonc\u00e9 sur le d\u00e9part, Fabio Celestini \u00abne lit pas les journaux\u00bb",
        "summary": "L'entra\u00eeneur vaudois serait sous pression au FC B\u00e2le, alors que son \u00e9quipe vient de prendre la t\u00eate de la Super League et est en demi-finale de la Coupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rumeurs-au-fc-bale-annonce-sur-le-depart-fabio-celestini-ne-lit-pas-les-journaux-103318186"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 ne pas jeter dans les toilettes",
        "summary": "Certaines personnes consid\u00e8rent, \u00e0 tort, les WC comme une poubelle. Un expert nous explique pourquoi il ne faut pas y jeter n'importe quoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canalisation-bouchee-cinq-choses-a-ne-pas-jeter-dans-les-toilettes-103315492"
    },
    {
        "title": "TikTok transforme le destin de cet auteur inconnu",
        "summary": "Une vid\u00e9o TikTok devenue virale a transform\u00e9 le destin de l\u2019auteur Jonathan Stanley. Une internaute l\u2019a film\u00e9 alors que personne ne s\u2019approchait de lui pour une d\u00e9dicace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/la-magie-des-reseaux-tiktok-transforme-le-destin-de-cet-auteur-inconnu-103316742"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez \u00abLes Groupes\u00bb, la nouvelle \u00e9tape de \u00abThe Voice\u00bb",
        "summary": "D\u00e8s ce samedi, c'est une \u00e9tape in\u00e9dite qui commence dans l'\u00e9mission de TF1. On vous explique ce qui attend les talents, dont les Suisses Michael David et Kylia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tf1-decouvrez-les-groupes-la-nouvelle-etape-de-the-voice-103315727"
    },
    {
        "title": "Max Verstappen partira en t\u00eate du Grand Prix du Japon",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais a cr\u00e9\u00e9 la surprise en arrachant la pole position, au nez et \u00e0 la barbe des McLaren, samedi sur le circuit de Suzuka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-max-verstappen-partira-en-tete-du-grand-prix-du-japon-103318442"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle \u00abcrack house\u00bb d\u00e9mantel\u00e9e dans un appartement",
        "summary": "Un Italien de 44 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en d\u00e9cembre dans le cadre d'une longue enqu\u00eate des stups. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 sa demande de mise en libert\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-nouvelle-crack-house-demantelee-dans-un-appartement-103318454"
    },
    {
        "title": "Un jeune homme sauve un enfant de la noyade \u00e0 Ouchy",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 19 ans, un jeune homme a r\u00e9agi en une fraction de seconde, jeudi soir, apr\u00e8s avoir vu un enfant tomber dans le lac L\u00e9man \u00e0 Ouchy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-un-jeune-homme-sauve-un-enfant-de-la-noyade-a-ouchy-103318449"
    },
    {
        "title": "Une femme retrouv\u00e9e morte dans une maison: un homicide pr\u00e9sum\u00e9",
        "summary": "Une femme de 47 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e sans vie, jeudi, dans une maison individuelle de M\u00fcnchwilen (TG). Un suspect de 53 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/muenchwilen-tg-une-femme-retrouvee-morte-dans-une-maison-un-homicide-presume-103318470"
    },
    {
        "title": "Un vice-pr\u00e9sident limog\u00e9 apr\u00e8s un voyage de luxe en Antarctique",
        "summary": "Le pr\u00e9sident iranien a d\u00e9mis de ses fonctions samedi son vice-pr\u00e9sident charg\u00e9 des affaires parlementaires apr\u00e8s un co\u00fbteux voyage en Antarctique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-un-vice-president-limoge-apres-un-voyage-de-luxe-en-antarctique-103318461"
    },
    {
        "title": "Los Angeles va d\u00e9dommager les enfants des \u00abmaisons de l\u2019horreur\u00bb",
        "summary": "Vendredi, Los Angeles a accept\u00e9 de payer 4 milliards de dollars aux victimes de violences sexuelles et physiques dans d\u2019anciens foyers ou centres de d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-los-angeles-va-dedommager-les-enfants-des-maisons-de-l-horreur-103318452"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9 un jour apr\u00e8s avoir poignard\u00e9 un homme dans une \u00e9cole",
        "summary": "Vendredi, la police zurichoise a arr\u00eat\u00e9 un homme de 29 ans soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir gri\u00e8vement bless\u00e9 un individu \u00e0 l\u2019arme blanche, jeudi, sur le terrain d'une \u00e9cole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-arrete-un-jour-apres-avoir-poignarde-un-homme-dans-une-ecole-103318439"
    },
    {
        "title": "Thomas M\u00fcller va quitter le Bayern Munich apr\u00e8s 25 ans",
        "summary": "Les dirigeants du club bavarois n'ont pas propos\u00e9 de nouveau contrat \u00e0 l'attaquant allemand de 35 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-thomas-mueller-va-quitter-le-bayern-munich-apres-25-ans-103318465"
    },
    {
        "title": "Un motard d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s avoir atterri contre un pilier de viaduc",
        "summary": "Vendredi, un motocycliste a perdu la vie dans un grave accident \u00e0 G\u00fcmmenen, sur la commune de M\u00fchleberg. L'homme a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 contre un pilier de viaduc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guemmenen-be-un-motard-decede-apres-avoir-atterri-contre-un-pilier-de-viaduc-103318466"
    },
    {
        "title": "Le Canton pr\u00e9pare la population \u00e0 faire face aux urgences",
        "summary": "Les autorit\u00e9s vaudoises ont r\u00e9cemment envoy\u00e9 un tout-m\u00e9nage sur les Points de Rencontre d'Urgence (PRU) utiles en cas d'inondation, de s\u00e9isme ou de panne de courant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-canton-prepare-la-population-a-faire-face-aux-urgences-103318428"
    },
    {
        "title": "\u00abSachez que je ne changerai jamais de politique\u00bb, affirme Trump",
        "summary": "Depuis samedi, les produits du monde entier sont vis\u00e9s par une surtaxe de 10% \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des Etats-Unis, une d\u00e9flagration qui doit s\u2019amplifier dans les jours \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-sachez-que-je-ne-changerai-jamais-de-politique-103318486"
    },
    {
        "title": "Une seiche a d\u00e9voil\u00e9 son arme secr\u00e8te pour chasser",
        "summary": "Que les seiches puissent changer de couleur est bien connu. Mais des chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Bristol ont r\u00e9cemment fait une nouvelle d\u00e9couverte: la seiche \u00e0 grandes mains utilise des bandes mobiles sur sa peau pour s\u2019approcher discr\u00e8tement de ses proies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/decouverte-scientifique-une-seiche-a-devoile-son-arme-secrete-pour-chasser-103317973"
    },
    {
        "title": "Le titre de champion de Suisse de g\u00e9ant \u00e0 Livio Simonet",
        "summary": "En l'absence des cadors helv\u00e9tiques, le Grison de 26 ans s'est impos\u00e9 ce samedi \u00e0 Zinal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-le-titre-de-champion-de-suisse-de-geant-a-livio-simonet-103318490"
    },
    {
        "title": "\u00abUn des criminels les plus importants\u00bb de Belgique\u00a0a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Un r\u00e9seau de trafic de drogue via le port de Valence a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9 par la police espagnole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-operation-contre-un-reseau-de-drogue-un-criminel-belge-arrete-103318507"
    },
    {
        "title": "Jannik Sinner: \u00abCe que je vis est un peu injuste\u00bb",
        "summary": "Suspendu trois mois pour dopage, le No 1 mondial a estim\u00e9 dans une interview avoir choisi \u00able moindre mal\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-jannik-sinner-cela-aurait-pu-etre-bien-pire-103318512"
    },
    {
        "title": "L'extr\u00eame droite continue de gagner du terrain sur Merz",
        "summary": "La mont\u00e9e du parti d\u2019extr\u00eame droite AfD dans un sondage samedi en Allemagne, \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec la CDU-CSU de Friedrich Merz, met le chancelier d\u00e9sign\u00e9 sous pression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-l-extreme-droite-continue-de-gagner-du-terrain-sur-merz-103318498"
    },
    {
        "title": "Ce chauffeur de bus est un h\u00e9ros",
        "summary": "Le conducteur d\u2019un bus br\u00e9silien est devenu un h\u00e9ros apr\u00e8s avoir sauv\u00e9 la vie d\u2019une petite fille qui s\u2019\u00e9touffait. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-ce-chauffeur-de-bus-est-un-heros-103318489"
    },
    {
        "title": "Un froid polaire va s'abattre sur l'Europe: la Suisse touch\u00e9e",
        "summary": "Une vague de froid polaire balaiera l\u2019Europe, d\u00e8s samedi. La Suisse sera touch\u00e9e en partie, \u00e0 partir de dimanche, avec des nuits gel\u00e9es et des temp\u00e9ratures en baisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meteo-un-froid-polaire-va-s-abattre-sur-l-europe-la-suisse-touchee-103318473"
    },
    {
        "title": "A1: Un car en feu paralyse le trafic entre Lausanne et Yverdon",
        "summary": "Un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 samedi apr\u00e8s-midi sur l\u2019A1 entre Lausanne et Yverdon. Un car a pris feu \u00e0 la hauteur d\u2019\u00c9pendes, provoquant un important d\u00e9gagement de fum\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ependes-vd-a1-un-bus-en-feu-paralyse-le-trafic-entre-lausanne-et-yverdon-103318526"
    },
    {
        "title": "Une vid\u00e9o d'un des secouristes tu\u00e9s contredit la version d'Isra\u00ebl",
        "summary": "Le Croissant-Rouge palestinien a publi\u00e9 des images captur\u00e9es par le t\u00e9l\u00e9phone d'un des 15 ambulanciers abattus par Tsahal dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-une-video-des-dernieres-minutes-des-secouristes-tues-par-israel-103318513"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Am\u00e9rique humilie l\u2019Iran et aussi le monde entier\u00bb",
        "summary": "L\u2019Iran a dit vouloir un dialogue \u00absur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9\u00bb avec les Etats-Unis sur le dossier nucl\u00e9aire. Le pr\u00e9sident iranien a aussi fait allusion aux taxes douani\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-l-amerique-humilie-l-iran-et-aussi-le-monde-entier-103318520"
    },
    {
        "title": "La femme au centre du documentaire Netflix \u00abCon mum\u00bb inculp\u00e9e",
        "summary": "D\u00e9peinte en arnaqueuse dans l'\u00e9mission de Netflix, Dionne Marie Hanna, 84 ans, est accus\u00e9e d'escroquerie par les autorit\u00e9s singapouriennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/singapour-la-femme-au-centre-du-documentaire-netflix-con-mum-inculpee-103318546"
    },
    {
        "title": "Arsenal l\u00e2che des points pr\u00e9cieux en Premier League",
        "summary": "Les Gunners, deuxi\u00e8mes du classement, n'ont pu faire que match nul, samedi, contre Everton. Le retard sur le leader Liverpool pourrait grandir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-arsenal-lache-des-points-precieux-en-premier-league-103318548"
    },
    {
        "title": "Ces personnes qui ne poss\u00e8dent pas de petite voix int\u00e9rieure",
        "summary": "Les chercheurs viennent d'identifier le ph\u00e9nom\u00e8ne qui fait que de rares individus sont d\u00e9pourvus de monologues dans leur t\u00eate pour organiser leurs pens\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ces-personnes-qui-ne-possedent-pas-de-petite-voix-interieure-103318558"
    },
    {
        "title": "Nyon confirme la fin de l'h\u00e9g\u00e9monie d'Elfic Fribourg",
        "summary": "Les Vaudoises ont remport\u00e9 la Coupe de Suisse au bout d'une finale haletante et en prolongation face aux Fribourgeoises (78-72).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-nyon-confirme-la-fin-de-l-hegemonie-d-elfic-fribourg-103318559"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles III joue de la fl\u00fbte... avec une carotte",
        "summary": "Le souverain du Royaume-Uni a surpris la semaine derni\u00e8re lors d\u2019un \u00e9v\u00e9nement dans les jardins de Windsor. Il a jou\u00e9 un air bien connu avec une carotte. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/londres-gb-le-roi-charles-iii-joue-de-la-flute-avec-une-carotte-103318557"
    },
    {
        "title": "Le PSG a lanc\u00e9 une chasse aux records",
        "summary": "Si leur premi\u00e8re place en Ligue 1, et le titre de champion qui se profile, n'est pas une surprise, Luis Enrique et ses hommes peuvent rendre leur saison historique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-a-lance-une-chasse-aux-records-103317924"
    },
    {
        "title": "Des soignants agress\u00e9s aux urgences par la famille d'un patient",
        "summary": "Des membres du personnel m\u00e9dical ont re\u00e7u des insultes, des menaces et des coups \u00e0 cause d'un temps d\u2019attente jug\u00e9 trop long \u00e0 la clinique M\u00e9dip\u00f4le de Villeurbanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/banlieue-de-lyon-f-des-soignants-agresses-aux-urgences-par-la-famille-d-un-patient-103318571"
    },
    {
        "title": "Lausanne domine le jeu dans le d\u00e9but de rencontre face \u00e0 Sion",
        "summary": "Derby romand entre le LS en qu\u00eate d'un miracle pour int\u00e9grer le Championship Group et des Valaisans qui cherchent le maintien. Suivez la rencontre en direct d\u00e8s 18h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-lausanne-accueille-sion-pour-un-nouveau-derby-romand-103318586"
    },
    {
        "title": "\u00abDonald Trump et Elon Musk pensent que ce pays leur appartient\u00bb",
        "summary": "Des mouvements citoyens de gauche am\u00e9ricains appellent \u00e0 manifester samedi contre l'\u00abaccaparement du pouvoir\u00bb par le pr\u00e9sident r\u00e9publicain et le patron de Tesla.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-et-elon-musk-pensent-que-ce-pays-leur-appartient-103318598"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme en Birmanie: le bilan d\u00e9passe les 3300 morts",
        "summary": "Le puissant tremblement de terre de magnitude 7,7 qui a frapp\u00e9 le pays fin mars a caus\u00e9 la mort de plus de 3350 personnes. Certaines sont encore port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-du-sud-est-seisme-en-birmanie-le-bilan-depasse-les-3300-morts-103318575"
    },
    {
        "title": "Attention \u00e0 ce lac rouge\u00e2tre, dangereux pour les chiens",
        "summary": "Les eaux du lac de Hallwil, en Argovie, ont vir\u00e9 au rouge \u00e0 cause d'une algue. Si l'eau est sans danger pour les humains, elle peut \u00eatre mortelle pour les chiens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-attention-a-ce-lac-rougeatre-dangereux-pour-les-chiens-103318414"
    },
    {
        "title": "Le PSG sacr\u00e9 champion de France pour la 13e fois",
        "summary": "Les Parisiens se sont impos\u00e9s 1-0 contre Angers samedi apr\u00e8s-midi. Ils conservent leur troph\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-sacre-champion-de-france-pour-la-13e-fois-103318644"
    },
    {
        "title": "Le Real tombe face \u00e0 Valence, le Bar\u00e7a peut creuser l'\u00e9cart",
        "summary": "Battu sur le fil par Valence 1-2 \u00e0 domicile, le Real Madrid a perdu de nouveaux points pr\u00e9cieux dans la course au titre, le FC Barcelone peut creuser l\u2019\u00e9cart en t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-real-tombe-face-a-valence-le-barca-peut-creuser-l-ecart-103318631"
    },
    {
        "title": "Leverkusen se fait peur mais maintient la pression sur le Bayern",
        "summary": "Le Bayer Leverkusen a arrach\u00e9 la victoire sur la pelouse d'Heidenheim (0-1), compl\u00e8tement contre le cours du jeu et reste \u00e0 six points du leader Bayern Munich.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-leverkusen-se-fait-peur-mais-maintient-la-pression-sur-le-bayern-103318574"
    },
    {
        "title": "Deux cyclistes perdent la vie lors du Tour des Flandres amateur",
        "summary": "Le Tour des Flandres cyclotouristes disput\u00e9 samedi a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par le d\u00e9c\u00e8s de deux coureurs amateurs. La course r\u00e9serv\u00e9e aux professionnels a lieu dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belgique-deux-cyclistes-perdent-la-vie-lors-du-tour-des-flandres-amateur-103318664"
    },
    {
        "title": "Fribourg tient son avance contre Lausanne",
        "summary": "Dans cette demi-finale tr\u00e8s tendue, les Fribourgeois, qui re\u00e7oivent les Vaudois samedi, m\u00e8nent 2-1 dans la s\u00e9rie. L'acte IV est \u00e0 suivre en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-de-retour-a-fribourg-pour-l-acte-iv-contre-lausanne-103318673"
    },
    {
        "title": "Les meilleurs yodleurs ne sont pas Suisses",
        "summary": "Qui yodel le mieux ? Pas des Suisses ou des Autrichiens, mais des singes. Les chercheurs ont \u00e9tudi\u00e9 leurs impressionnantes capacit\u00e9s vocales. (cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nouvelle-etude-les-meilleurs-yodleurs-viennent-de-la-jungle-pas-des-alpes-103318612"
    },
    {
        "title": "Ajoie surpris par Vi\u00e8ge d\u00e8s l'entame du match",
        "summary": "Apr\u00e8s deux rencontres tr\u00e8s disput\u00e9es, Jurassiens et Valaisans se retrouvent \u00e0\u00a0Porrentruy\u00a0pour le 3e acte des play-out. \u00c0 suivre en live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-promotionrelegation-ajoie-recoit-viege-et-espere-prendre-les-commandes-de-la-serie-103318496"
    },
    {
        "title": "\u00abLes moutons noirs, il faut les identifier et s\u2019en s\u00e9parer\u00bb",
        "summary": "Une greffi\u00e8re du Tribunal judiciaire de Marseille est accus\u00e9e d'avoir renseign\u00e9 un trafiquant de drogue avec qui elle entretenait une liaison. Elle a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/corruption-a-marseille-les-moutons-noirs-il-faut-les-identifier-et-s-en-separer-103318667"
    },
    {
        "title": "Quatre ans apr\u00e8s, les Lions de Gen\u00e8ve l\u00e8vent un nouveau troph\u00e9e",
        "summary": "Les Genevois ont remport\u00e9 une nouvelle Coupe de Suisse samedi, \u00e0 Berne, apr\u00e8s un rude combat face \u00e0 Union Neuch\u00e2tel (72-65).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-quatre-ans-apres-les-lions-de-geneve-levent-un-nouveau-trophee-103318692"
    },
    {
        "title": "Ils taguent sa Polestar, pensant s'en prendre \u00e0 une Tesla",
        "summary": "Probablement confondue avec une Tesla, une Polestar a \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9e dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 Berne. Son propri\u00e9taire d\u00e9plore la situation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-ils-taguent-sa-polestar-pensant-s-en-prendre-a-une-tesla-103318408"
    },
    {
        "title": "Un agent l\u00e2che son chien sur un homme ivre: la justice s'en m\u00eale",
        "summary": "Un policier lucernois est jug\u00e9 pour avoir l\u00e2ch\u00e9 son chien sur un f\u00eatard en fuite \u00e0 Lucerne. Il a \u00e9t\u00e9 mordu treize fois. Les deux hommes sont poursuivis en justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lucerne-un-agent-lache-son-chien-sur-un-homme-ivre-la-justice-s-en-mele-103318424"
    },
    {
        "title": "Yverdon ouvre le score contre Young Boys",
        "summary": "Les Bernois re\u00e7oivent les Nord-Vaudois avec l'objectif de se rapprocher de la t\u00eate du classement. Face \u00e0 eux, une \u00e9quipe vaudoise qui veut cr\u00e9er la surprise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-young-boys-recoit-yverdon-avec-l-ambition-de-recoller-au-sommet-103318678"
    },
    {
        "title": "Deux skieurs meurent en tombant dans des crevasses dans les Alpes",
        "summary": "Un Italien et un Fran\u00e7ais ont perdu la vie samedi dans deux accidents s\u00e9par\u00e9s, sur le Massif du Mont-Blanc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-deux-skieurs-meurent-en-tombant-dans-des-crevasses-dans-les-alpes-103318807"
    },
    {
        "title": "L'inter conc\u00e8de le nul \u00e0 Parme et redonne espoir \u00e0 Naples",
        "summary": "L'inter Milan s'est fait accroch\u00e9 par Parme 2-2 et ouvre la porte aux Napolitains, qui auront l'occasion lundi de revenir \u00e0 1 point de la premi\u00e8re place de Serie A.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-inter-concede-le-nul-a-parme-et-redonne-espoir-a-naples-103318784"
    },
    {
        "title": "\u00abLe soutien de Donald Trump \u00e0 Marine Le Pen est une ing\u00e9rence\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre fran\u00e7ais s'est exprim\u00e9, dans une interview pour \u00abLe Parisien Dimanche\u00bb, sur les r\u00e9actions au jugement d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 de Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-soutien-de-donald-trump-a-marine-le-pen-est-une-ingerence-103318973"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9cit tragique des derniers instants d\u2019Amadou",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son mari Amadou Bagayoko, Mariam raconte la nuit o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 la clinique. \u00abSur la route \u00e7a n\u2019allait pas du tout\u00bb, explique-t-elle. Puis un m\u00e9decin a annonc\u00e9 qu'\u00abil \u00e9tait parti\u00bb. (AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-est-parti-je-suis-seule-le-recit-tragique-des-derniers-instants-d-amadou-103318742"
    },
    {
        "title": "Le gardien de Manchester City d\u00e9voile sa dr\u00f4le de superstition",
        "summary": "Le Br\u00e9silien Ederson a jou\u00e9 361 matches en huit saisons avec Manchester City. Et \u00e0 chaque fois, il portait un v\u00eatement bien sp\u00e9cifique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-gardien-de-manchester-city-devoile-sa-drole-de-superstition-103318353"
    },
    {
        "title": "Yverdon tient t\u00eate face \u00e0 Young Boys \u00e0 Berne",
        "summary": "Si sortir avec un point de Berne rel\u00e8ve d\u00e9j\u00e0 d'un petit exploit, Yverdon pourra nourrir quelques regrets avec plusieurs grosses opportunit\u00e9s, dont un penalty manqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-super-league-yverdon-tient-tete-face-a-young-boys-a-berne-103318678"
    },
    {
        "title": "La Suisse bat le record de la plus grande raclette",
        "summary": "4893 personnes r\u00e9unies \u00e0 Martigny samedi soir ont permis \u00e0 ce que le record pr\u00e9c\u00e9demment d\u00e9tenu par la France revienne en terres valaisannes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gastronomie-la-suisse-bat-le-record-de-la-plus-grande-raclette-103319169"
    },
    {
        "title": "Victoire de Fribourg dans la deuxi\u00e8me prolongation contre le LHC",
        "summary": "Fribourg a trouv\u00e9 les ressources n\u00e9cessaires et s'impose \u00e0 la 82e contre Lausanne. C'est 3-1 dans la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/play-off-de-national-league-victoire-de-fribourg-dans-la-deuxieme-prolongation-contre-le-lhc-103318673"
    },
    {
        "title": "Ajoie l'emporte \u00e0 la 87e minute et prend les devants contre Vi\u00e8ge",
        "summary": "Une r\u00e9ussite de Pierre-Edouard Bellemare a offert le succ\u00e8s aux Jurassiens (3-2 ap) samedi soir. Ils m\u00e8nent d\u00e9sormais 2-1 face aux valaisans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-ajoie-l-emporte-a-la-87e-minute-et-prend-les-devants-contre-viege-103318496"
    },
    {
        "title": "Le Real tombe contre Valence, mais le Bar\u00e7a ne creuse pas l'\u00e9cart",
        "summary": "La course au titre est toujours aussi ind\u00e9cise en Liga. Le Real est tomb\u00e9 \u00e0 domicile contre Valence (1-2), mais le Real Betis a tenu en \u00e9chec le Bar\u00e7a (1-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-real-tombe-contre-valence-mais-le-barca-ne-creuse-pas-l-ecart-103318631"
    }
]