[
    {
        "title": "Service militaire boucl\u00e9 en une seule journ\u00e9e",
        "summary": "De nombreux binationaux franco-suisses ont trouv\u00e9 une astuce afin d'\u00e9chapper au service militaire en Suisse. Il leur suffit de passer une journ\u00e9e sous les drapeaux dans l'Hexagone et le tour est jou\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033298"
    },
    {
        "title": "Les Suisses en ont marre d'\u00eatre \u00e9blouis par les phares des autres",
        "summary": "Un sondage du TCS montre que l'agacement est de mise sur les routes. Trop souvent, des conducteurs se disent aveugl\u00e9s par leurs condisciples.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033026"
    },
    {
        "title": "Il manque un milliard dans les caisses de l'arm\u00e9e",
        "summary": "L\u2019annulation de deux \u00e9v\u00e9nements militaires a d\u00e9j\u00e0 provoqu\u00e9 un cataclysme. Les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie sont bien plus graves que pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033185"
    },
    {
        "title": "L'incendie \u00e9tait d'origine criminelle, deux jeunes arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public indique que deux Suisses de 18 ans sont en d\u00e9tention provisoire dans le cadre de l'enqu\u00eate sur le sinistre qui avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 un jeune Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033159"
    },
    {
        "title": "Alec Baldwin plaide non coupable d\u2019homicide involontaire",
        "summary": "Alec Baldwin, qui risque jusqu\u2019\u00e0 18 mois de prison, nie avoir appuy\u00e9 sur la d\u00e9tente et a toujours maintenu qu\u2019on lui avait assur\u00e9 que son arme \u00e9tait inoffensive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/270210449693"
    },
    {
        "title": "Des z\u00e8bres et des chameaux sauv\u00e9s d\u2019un camion en feu",
        "summary": "Les animaux d\u2019un cirque ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s des flammes sur une autoroute de l\u2019Etat am\u00e9ricain de l\u2019Indiana, samedi. Le conducteur du camion en feu et les b\u00eates n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es. (AP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031471"
    },
    {
        "title": "Un point pour le LS, qui lance Pafundi",
        "summary": "2-0 en sa faveur \u00e0 la pause, 2-2 au final. Le Lausanne-Sport ne conna\u00eet que trop bien le sc\u00e9nario qu\u2019il a v\u00e9cu mercredi \u00e0 Zurich. Simone Pafundi a disput\u00e9 ses premi\u00e8res minutes en Super League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/336257238737"
    },
    {
        "title": "\u00abPoutine va avoir de belles surprises sur le champ de bataille\u00bb",
        "summary": "La num\u00e9ro deux du d\u00e9partement d\u2019Etat am\u00e9ricain estime que l'Ukraine va renverser la vapeur en 2024 apr\u00e8s sa visite \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033183"
    },
    {
        "title": "Leur dernier jour de croisi\u00e8re se transforme en cauchemar",
        "summary": "Une temp\u00eate s\u2019est abattue sur un paquebot de la Royal Caribbean le 26 janvier dernier. Le Voyager of the Seas traversait le golfe du Mexique quand il a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 de plein fouet par de la gr\u00eale et des trombes d\u2019eau. Des bless\u00e9s l\u00e9gers sont \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033066"
    },
    {
        "title": "Le ministre de la D\u00e9fense \u00e9voque un service militaire obligatoire",
        "summary": "\u00abNous devons nous demander qui doit d\u00e9fendre lorsque les choses deviennent s\u00e9rieuses\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Boris Pistorius mercredi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033305"
    },
    {
        "title": "On a pay\u00e9 trop d'imp\u00f4ts, il faut rembourser, dit Avenir Suisse",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, au lieu des d\u00e9ficits souvent estim\u00e9s, les cantons ont r\u00e9alis\u00e9 des exc\u00e9dents parfois tr\u00e8s importants entre 2016 et 2022. Avenir Suisse propose qu'ils remboursent. Pas si simple, selon le canton du Valais.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032780"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate pour tromperie ouverte contre Nestl\u00e9 Waters en France",
        "summary": "Le g\u00e9ant suisse est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir eu recours \u00e0 des traitements ill\u00e9gaux pour purifier ses eaux min\u00e9rales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033156"
    },
    {
        "title": "\u00abLauren remercie ses voisins h\u00e9ro\u00efques\u00bb",
        "summary": "La jeune femme gri\u00e8vement bless\u00e9e par un squale, lundi soir, a donn\u00e9 des nouvelles rassurantes et rendu hommage aux bons samaritains qui lui ont sauv\u00e9 la vie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033060"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019affaire Palmade, le terme d\u2019\u00abhomicide routier\u00bb est cr\u00e9\u00e9",
        "summary": "<strong>Les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais remplacent la notion d\u2019\u00abhomicide involontaire\u00bb. Le d\u00e9lit pourrait valoir au moins sept ans de prison et 100\u2019000 euros d\u2019amende.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033131"
    },
    {
        "title": "Home-jacking: Bardonnex met en garde",
        "summary": "Un couple de septuag\u00e9naires se serait retrouv\u00e9 ligot\u00e9 par des cambrioleurs, dimanche 14 janvier. La mairie rappelle les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032880"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e US d\u00e9truit un missile qui mena\u00e7ait des avions am\u00e9ricains",
        "summary": "Washington n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 quel type d\u2019avion, civil ou militaire, aurait pu \u00eatre vis\u00e9 par les rebelles Houthis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033419"
    },
    {
        "title": "Neymar trop gros? Sa r\u00e9ponse cinglante en vid\u00e9o",
        "summary": "Neymar a \u00e9t\u00e9 la cible de critiques et de moqueries sur les r\u00e9seaux sociaux apr\u00e8s la publication de photos \u00e0 la f\u00eate d\u2019anniversaire de Romario. Il a r\u00e9pondu sur Instagram.\n(Vid\u00e9o: TikTok/Neymar/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033018"
    },
    {
        "title": "Elle ne voit pas que son enfant est tomb\u00e9 et lui roule dessus",
        "summary": "Une femme a accidentellement \u00e9cras\u00e9 son fils de 6 ans, lundi dans le sud-ouest du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032923"
    },
    {
        "title": "\u00c9lie Chouraqui d\u00e9bout\u00e9 en justice face au show de Pascal Obispo",
        "summary": "Le producteur fran\u00e7ais voulait faire annuler la com\u00e9die musicale \u00abLes Dix Commandements \u2013 L\u2019envie d\u2019aimer\u00bb, qui contient des chansons du spectacle cr\u00e9\u00e9 en 2000.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033204"
    },
    {
        "title": "OpenAI d\u00e9ment l'existence d'une grave faille sur ChatGPT",
        "summary": "Un utilisateur du chatbot a d\u00e9couvert des conversations d'inconnus contenant des infos sensibles, mais l'\u00e9diteur du chatbot plaide pour le simple piratage de compte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033058"
    },
    {
        "title": "Le parlement se transforme en ring de boxe: un \u00e9lu finit \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "summary": "Une bagarre a \u00e9clat\u00e9 dans le parlement des Maldives dimanche. Un \u00e9lu a d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032866"
    },
    {
        "title": "La population \u00abmeurt de faim\u00bb \u00e0 Gaza, d\u00e9nonce l\u2019OMS",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Moss va bient\u00f4t pouponner",
        "summary": "A 41 ans, l'actrice est enceinte pour la premi\u00e8re fois. Elle n'a toutefois pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'identit\u00e9 du papa de son futur enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032921"
    },
    {
        "title": "Deux initiatives sur les primes au menu des votations en juin",
        "summary": "Le peuple votera sur quatre objets le 9 juin. Il faudra se prononcer sur les initiatives du PS et du Centre sur les primes, l'initiative contre la vaccination et le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur l'\u00e9nergie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032901"
    },
    {
        "title": "Tout ce que l'on peut faire sur les autoroutes fran\u00e7aises bloqu\u00e9es",
        "summary": "Badminton, pique-nique et balade \u00e0 v\u00e9lo\u2026 Certaines autoroutes ferm\u00e9es en raison des manifestations des agriculteurs sont devenues propices \u00e0 toutes les activit\u00e9s.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032931"
    },
    {
        "title": "\u00abPour 80 euros la journ\u00e9e, non merci !\u00bb",
        "summary": "Dans la station de ski autrichienne d\u2019Ischgl, la descente en vall\u00e9e fait encore parler d\u2019elle en raison de sa forte fr\u00e9quentation. Des vid\u00e9os de l\u2019endroit o\u00f9 se croisent \u00e9troitement de nombreux skieurs sont devenues virales. D\u00e9but janvier, la situation \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 similaire. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032604"
    },
    {
        "title": "Un hippocampe donne naissance \u00e0 des centaines de b\u00e9b\u00e9s",
        "summary": "Les hippocampes se d\u00e9marquent dans le r\u00e8gne animal par leur particularit\u00e9 : les m\u00e2les peuvent tomber enceints et donner naissance \u00e0 plusieurs centaines de petits. Une vid\u00e9o sur TikTok qui montre l\u2019expulsion des b\u00e9b\u00e9s est devenue virale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032330"
    },
    {
        "title": "Un c\u00e9l\u00e8bre animateur attaqu\u00e9 par un cerf en plein direct",
        "summary": "Un animateur espagnol a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par un cerf alors qu\u2019il \u00e9tait en train de faire un direct. Peu de temps apr\u00e8s, il a envoy\u00e9 un message \u00e0 ses fans pour les rassurer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031913"
    },
    {
        "title": "L'Etat double son aide financi\u00e8re au sport",
        "summary": "Soutien aux manifestations, aux associations et \u00e0 l'int\u00e9gration: le Canton a d\u00e9voil\u00e9 son plan 2024-2028 pour le sport. Cependant, ce dernier reste d'abord l'affaire des communes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033075"
    },
    {
        "title": "Votation en vue pour des bains publics sur le Rh\u00f4ne",
        "summary": "Deux initiatives des Vert\u2019lib\u00e9raux ont abouti. L\u2019une r\u00e9clame des am\u00e9nagements pour la baignade, l\u2019autre des espaces de d\u00e9tente v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033074"
    },
    {
        "title": "Nyon doit mettre le turbo pour la mobilit\u00e9 douce",
        "summary": "Un audit de la Cour des comptes rel\u00e8ve que la mise en oeuvre des mesures favorisant le report modal est \u00e0 la traine et entraine la perte de subventions f\u00e9d\u00e9rales.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032999"
    },
    {
        "title": "R\u00e9novation des b\u00e2timents: un demi-milliard sur la table",
        "summary": "Un accord aurait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre le Canton et diff\u00e9rents milieux concernant la loi sur l\u2019\u00e9nergie. En septembre, l\u2019Ex\u00e9cutif avait refus\u00e9 de publier le texte vot\u00e9 par le Grand Conseil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032973"
    },
    {
        "title": "La Suisse devrait \u00eatre au chaud pour le reste de l'hiver",
        "summary": "La p\u00e9nurie d'\u00e9nergie avait pouss\u00e9 les \u00c9tats membres de l'UE et la Suisse \u00e0 \u00e9conomiser du gaz. Actuellement, les stocks devraient suffire pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032986"
    },
    {
        "title": "Nouvelle enqu\u00eate p\u00e9nale \u00abpour homicides multiples par n\u00e9gligence\u00bb",
        "summary": "Le minist\u00e8re public des Grisons a ouvert une proc\u00e9dure p\u00e9nale dans l'affaire du glissement de terrain de Bondo qui avait fait 8 morts en 2017. Cinq personnes sont sur le banc des accus\u00e9s dont la pr\u00e9sidente de Bregaglia de l'\u00e9poque, aujourd'hui conseill\u00e8re nationale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033034"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour avoir mis son pistolet \u00e0 la dispo de son ami",
        "summary": "Une soir\u00e9e entre amis avait fini en sang en septembre 2021. Un des deux hommes avait voulu jouer avec l'arme semi-automatique de son ami.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032930"
    },
    {
        "title": "En 2024, \u00abdes suppressions d\u2019emplois paraissent in\u00e9luctables\u00bb",
        "summary": "Les indicateurs sont au rouge pour le secteur des machines et de la m\u00e9tallurgie, notamment. Des milliers de jobs sont en sursis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031987"
    },
    {
        "title": "L\u2019Unrwa juge \u00abtr\u00e8s important\u00bb d'avoir une enqu\u00eate ind\u00e9pendante",
        "summary": "Alors que l'Etat h\u00e9breu estime l'Unrwra \u00abfondamentalement compromise\u00bb, l'agence de l'ONU indique qu'elle a pu \u00abfaire correspondre\u00bb huit noms cit\u00e9s.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033048"
    },
    {
        "title": "Des enfants de Gaza soign\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve, une premi\u00e8re en Suisse",
        "summary": "Des bless\u00e9s de guerre en bas \u00e2ge ont \u00e9t\u00e9 accueillis pour recevoir des soins d'urgence. Le m\u00e9decin genevois Raouf Salti s'est d\u00e9men\u00e9 pour les faire venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032842"
    },
    {
        "title": "Nouveaux tirs de missiles houthis contre un navire de guerre am\u00e9ricain",
        "summary": "Les rebelles y\u00e9m\u00e9nites Houthis&nbsp;disent vouloir emp\u00eacher les navires li\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl de naviguer au large du Y\u00e9men, \u00aben solidarit\u00e9\u00bb avec les Palestiniens de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032806"
    },
    {
        "title": "John Podesta, conseiller de Biden, nomm\u00e9 \u00e9missaire pour le climat",
        "summary": "John Podesta, un vieux routier de la politique am\u00e9ricaine proche de Joe Biden, va remplacer John Kerry au poste d\u2019\u00e9missaire international du pr\u00e9sident pour le climat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/999881566295"
    },
    {
        "title": "Un navire touch\u00e9 par un missile au large du Y\u00e9men",
        "summary": "Les rebelles Houthis ont revendiqu\u00e9 l\u2019attaque d\u2019un navire marchand am\u00e9ricain mercredi. Une attaque confirm\u00e9e par une soci\u00e9t\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 maritime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/508899406340"
    },
    {
        "title": "Record d\u2019incidents impliquant des lasers point\u00e9s vers des avions",
        "summary": "Les avions ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9s par des lasers \u00e0 plus de 13\u2019000 reprises en 2023, soit une augmentation de 41% par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/843233162719"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arm\u00e9nie rejoint la Cour p\u00e9nale internationale",
        "summary": "La d\u00e9cision arm\u00e9nienne de rejoindre la Cour p\u00e9nale internationale illustre le foss\u00e9 qui est en train de se creuser entre Moscou et Erevan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/929854642249"
    },
    {
        "title": "Un survivant du drame migratoire meurtrier de Ceuta saisit l\u2019ONU",
        "summary": "Le 6 f\u00e9vrier 2014, au moins 15 migrants s\u2019\u00e9taient noy\u00e9s en tentant d\u2019atteindre la plage de Tarajal. Selon des t\u00e9moignages, la Garde civile espagnole aurait crev\u00e9 leurs bou\u00e9es.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033111"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8res interpellations d\u2019agriculteurs en France",
        "summary": "Les tensions montent cette semaine un peu partout en Europe, alors qu'un \u00absi\u00e8ge\u00bb de Paris est pr\u00e9vu par les agriculteurs en col\u00e8re. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031521"
    },
    {
        "title": "En 2023, le transport a\u00e9rien mondial a fris\u00e9 les chiffres de 2019",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Sous pression, le Kosovo reporte l\u2019interdiction du dinar serbe",
        "summary": "<strong>Pristina voulait supprimer la monnaie de Belgrade et n'utiliser que l'euro, ce qui pourrait saboter le processus de n\u00e9gociation avec les Serbes. Mais l\u2019UE a fait pression.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032904"
    },
    {
        "title": "Le plan de r\u00e9mun\u00e9ration d\u2019Elon Musk chez Tesla annul\u00e9",
        "summary": "Le plan de r\u00e9mun\u00e9ration accord\u00e9 en 2018 par Tesla \u00e0 Elon Musk pr\u00e9voyait de lui remettre des actions et \u00e9tait alors estim\u00e9 48\u00a0milliards de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/509239237425"
    },
    {
        "title": "Liverpool solide leader, City s\u2019accroche",
        "summary": "Les Reds ont \u00e9cras\u00e9 mercredi soir en Premier League. Les Mancuniens, eux, restent deuxi\u00e8mes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/217541196240"
    },
    {
        "title": "Servette tricote un succ\u00e8s chez les Brodeurs",
        "summary": "Saint-Gall battu \u00e0 domicile et sans excuse cette fois. Grosse prestation collective des Grenat, qui se hissent \u00e0 la deuxi\u00e8me place du classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/427159628823"
    },
    {
        "title": "Le premier but de Roque offre la victoire au Bar\u00e7a",
        "summary": "Le jeune attaquant br\u00e9silien a ouvert son compteur mercredi soir contre Osasuna. L'Atl\u00e9tico reste troisi\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/513602161015"
    },
    {
        "title": "Il n\u2019y aura pas une 11e \u00e9curie en Formule 1",
        "summary": "Liberty Media, d\u00e9tenteur des droits de la F1, a refus\u00e9 la candidature de l\u2019\u00e9quipe am\u00e9ricaine Andretti Formula Racing. Motif: pas assez comp\u00e9titive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/743561678482"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter le fast furniture",
        "summary": "<strong>Des meubles \u00e0 la mode peu co\u00fbteux. Le concept est s\u00e9duisant, mais, comme pour la fast fashion, tant critiqu\u00e9e, c\u2019est souvent l\u2019environnement qui, au final, paie le prix fort.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027276"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "D\u00e8s 2025, la Su\u00e8de b\u00e2tira la plus grande ville en bois du monde",
        "summary": "<strong>Une entreprise su\u00e9doise de d\u00e9veloppement urbain a d\u00e9voil\u00e9 les plans de construction de la plus grande cit\u00e9 en bois de la plan\u00e8te. Nomm\u00e9e \u00abStockholm Wood City\u00bb, elle sera situ\u00e9e dans le quartier de Sickla de la capitale su\u00e9doise. Les travaux devraient d\u00e9buter l\u2019an prochain. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018127"
    },
    {
        "title": "Le coup de gueule d'une influenceuse n'a pas eu l'effet attendu",
        "summary": "Un mannequin d\u00e9nonce le fait que les si\u00e8ges dans les avions sont trop petits et qu'elle n'arrive pas \u00e0 s'asseoir. Les internautes la renvoient \u00e0 ses pr\u00e9sum\u00e9es op\u00e9rations de chirurgie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031879"
    },
    {
        "title": "Un passager rebelle \u00e9rig\u00e9 en h\u00e9ros: \u00abIl nous a sauv\u00e9 la vie\u00bb",
        "summary": "Un voyageur \u00e0 bout de patience a ouvert la porte de secours d'un avion et a march\u00e9 sur une des ailes, jeudi \u00e0 Mexico. Les autres voyageurs le soutiennent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031550"
    },
    {
        "title": "Une touriste passe toute une nuit coinc\u00e9e dans une t\u00e9l\u00e9cabine",
        "summary": "Une snowboardeuse a v\u00e9cu un calvaire de 15 heures, la semaine derni\u00e8re, dans une station de ski californienne.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031219"
    },
    {
        "title": "Un ado s'empale sur une pince en pellant de la neige",
        "summary": "Un gar\u00e7on de 15 ans a \u00e9t\u00e9 victime d'un accident aussi improbable qu'impressionnant, samedi dernier au Kansas. Il s'en est sorti sans trop de mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028542"
    },
    {
        "title": "Des guitares de Mark Knopfler vendues \u00e0 prix d'or aux ench\u00e8res",
        "summary": "Des grattes du cofondateur du groupe Dire Straits se sont arrach\u00e9es pour des centaines de milliers de francs, lors d'une vente de Christie\u2019s \u00e0 Londres.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033172"
    },
    {
        "title": "Adele se produira en Europe durant l'\u00e9t\u00e9",
        "summary": "La chanteuse a annonc\u00e9 sur Instagram qu'elle donnerait quatre concerts en Allemagne, au mois d'ao\u00fbt 2024, dans une enceinte construite pour l'occasion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032896"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Miller accus\u00e9 d'avoir viol\u00e9 des patientes sous hypnose",
        "summary": "Le psychanalyste et ex-chroniqueur de Laurent Ruquier est mis en cause par plusieurs femmes. Parmi elles, l'actrice Anna Mougladis et la journaliste Muriel Cousin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032910"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle sur le point de signer un tr\u00e8s gros contrat",
        "summary": "La production du spin-off de \u00abSuits\u00bb est pr\u00eate \u00e0 d\u00e9bourser beaucoup d'argent pour engager la duchesse de Sussex.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032831"
    },
    {
        "title": "Universal Music retire ses chansons de TikTok",
        "summary": "Universal et TikTok n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 trouver un accord concernant notamment la r\u00e9mun\u00e9ration des artistes et des auteurs-compositeurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417783594561"
    },
    {
        "title": "Megan Thee Stallion et Nicki Minaj se font la guerre",
        "summary": "La sortie d'un titre de la premi\u00e8re a d\u00e9clench\u00e9 la col\u00e8re de la seconde qui lui a r\u00e9pondu sur Instagram et dans une chanson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031904"
    },
    {
        "title": "Adele promet une tourn\u00e9e mondiale, mais ne donne pas de date",
        "summary": "Adele a annonc\u00e9 \u00e0 ses fans que son prochain album s'accompagnera d'une tourn\u00e9e. Mais elle a ajout\u00e9 qu'elle n'allait pas \u00e9crire de sit\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031257"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai toujours r\u00eav\u00e9 d'arriver en rockstar sur sc\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "Le rappeur Tsew The Kid promet de mettre le feu lors de son concert aux Docks, \u00e0 Lausanne, le 2 f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027498"
    },
    {
        "title": "La streameuse star Pokimane quitte Twitch",
        "summary": "La Maroco-canadienne, qui diffusait ses parties de jeux vid\u00e9o depuis plus de dix ans sur la plateforme d'Amazon, n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 les raisons de son d\u00e9part.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033027"
    },
    {
        "title": "L'Italie accuse ChatGPT d\u2019enfreindre les r\u00e8gles de l'UE",
        "summary": "Une autorit\u00e9 italienne reproche au robot conversationnel de ne pas respecter le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (RGPD). OpenAI a 30&nbsp;jours pour r\u00e9pondre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031988"
    },
    {
        "title": "M\u00eame plus besoin de scroller les vid\u00e9os sur TikTok",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a \u00e9tendu la fonctionnalit\u00e9 de d\u00e9filement automatique \u00e0 davantage d'utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026586"
    },
    {
        "title": "HP justifie le blocage de cartouches tierces sur ses imprimantes",
        "summary": "Le patron de la marque technologique a expliqu\u00e9 vouloir prot\u00e9ger la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de HP et la s\u00e9curit\u00e9 des clients, qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00abun investissement\u00bb par la multinationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026522"
    },
    {
        "title": "Une bande d\u2019idiots qui se hisse au sommet",
        "summary": "Calibr\u00e9 pour des parties effr\u00e9n\u00e9es \u00e0 plusieurs, \u00abSuicide Squad\u00bb fait honneur aux vilains de l\u2019univers DC Comics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033056"
    },
    {
        "title": "Toronto Ultra \u00abemmerde les play-off\u00bb et revient en force",
        "summary": "La team de Scrap s\u2019est adjug\u00e9 le premier Major de la saison en Call of Duty League, sept mois apr\u00e8s sa finale traumatisante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031697"
    },
    {
        "title": "Une p\u00e9pite \u00e0 partager sans retenue avec plein d\u2019amis",
        "summary": "Premi\u00e8re bonne surprise de 2024,\u00abEnshrouded\u00bb allie survie, construction et exploration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031037"
    },
    {
        "title": "Microsoft va licencier 1900 salari\u00e9s dans sa division jeux",
        "summary": "Cette vague survient quelques mois apr\u00e8s la finalisation du rachat d'Activision Blizzard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028268"
    },
    {
        "title": "Milly Alcock sera la nouvelle Supergirl",
        "summary": "James Gunn, le coresponsable des studios DC, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur Instagram que l'actrice australienne avait \u00e9t\u00e9 choisie pour incarner la superh\u00e9ro\u00efne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031869"
    },
    {
        "title": "\u00abComme mon personnage, je pardonne, mais je n'oublie pas\u00bb",
        "summary": "Dans le film \u00abLa couleur pourpre\u00bb, Fantasia Barrino reprend le r\u00f4le de Celie qu'elle avait d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 sur les planches \u00e0 Broadway.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030427"
    },
    {
        "title": "Daisy Ridley a h\u00e2te de reprendre son r\u00f4le de Rey",
        "summary": "Se sentant plus digne qu'\u00e0 ses d\u00e9buts dans la saga \u00abStar Wars\u00bb, l'actrice britannique a \u00e9t\u00e9 conquise par l'histoire du prochain opus centr\u00e9 sur son personnage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027964"
    },
    {
        "title": "Alec Baldwin manifeste son impatience pour le d\u00e9but de son proc\u00e8s",
        "summary": "Inculp\u00e9 pour avoir accidentellement tu\u00e9 la directrice de la photographie d'un western en 2021, l'acteur am\u00e9ricain demande que son proc\u00e8s d\u00e9bute rapidement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027852"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si vous souffrez d'une carence en fer?",
        "summary": "Cette carence est fr\u00e9quente, surtout chez les femmes. Les personnes qui en souffrent pr\u00e9sentent souvent de multiples sympt\u00f4mes. Mais quels sont-ils? Explications avec deux sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028903"
    },
    {
        "title": "Besoin urgent en plein shopping? Cela s'explique!",
        "summary": "Les personnes qui aiment faire leurs besoins \u00e0 la maison doivent r\u00e9guli\u00e8rement serrer les dents. Car c'est souvent en faisant du shopping que l'envie de d\u00e9f\u00e9quer devient pressante. Un m\u00e9decin nous explique pourquoi.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027993"
    },
    {
        "title": "Perte de libido: et si le manque de sommeil en \u00e9tait la cause?",
        "summary": "Qu'il y ait divergence de pr\u00e9f\u00e9rences sexuelles ou que ce soit tout simplement la faute \u00e0 la routine, la perte de libido peut avoir diff\u00e9rentes causes, dont l'une a souvent tendance \u00e0 \u00eatre sous-estim\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027354"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs faussent le poids affich\u00e9",
        "summary": "Vous ne comprenez pas pourquoi votre poids fluctue sans arr\u00eat, alors que vous n'avez manifestement pas maigri ou grossi. Et si une mauvaise pes\u00e9e en \u00e9tait la cause?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025863"
    },
    {
        "title": "Les ballerines la jouent unisexe",
        "summary": "Grand classique de la garde-robe f\u00e9minine, la chaussure plate vient d\u00e9sormais orner les pieds des hommes, toujours plus nombreux \u00e0 l'adopter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028427"
    },
    {
        "title": "La mode d\u00e9barque au CERN... une rencontre improbable!",
        "summary": "Coperni, label de pr\u00eat-\u00e0-porter trendy, pr\u00e9sente sa nouvelle collection avec des photos prises au si\u00e8ge de l'Organisation europ\u00e9enne pour la recherche nucl\u00e9aire, \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017843"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle n'est pas un exemple \u00e0 suivre",
        "summary": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 la croix en X au dos d'un manteau ou d'une veste? Sachez qu'il faut absolument la d\u00e9faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025931"
    },
    {
        "title": "Porter le bonnet de bain au bureau",
        "summary": "Dr\u00f4le d'accessoire que celui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Fashion Week de Milan. Le couvre-chef en question rappelle \u00e9trangement un bonnet de bain.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022503"
    },
    {
        "title": "Venise prend des mesures contre les chauffards sur l'eau",
        "summary": "La ville lagunaire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les touristes envisage d'introduire des radars pour les bateaux. L'objectif est d'augmenter la s\u00e9curit\u00e9 et de limiter l'\u00e9rosion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028884"
    },
    {
        "title": "Comment agir avec un voisin ivre ou sans g\u00eane en avion",
        "summary": "Votre \u00eates en avion et votre voisin a un comportement qui vous agace ou vous met mal \u00e0 l'aise? Les conseils et explications d'une compagnie a\u00e9rienne suisse et d'une experte en savoir-vivre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027602"
    },
    {
        "title": "Trois villes suisses sont un paradis pour les expatri\u00e9s",
        "summary": "O\u00f9 fait-il le mieux vivre quand on est expatri\u00e9? Selon un nouveau classement, Berne arrive en t\u00eate. Deux autres villes suisses figurent \u00e9galement dans le Top 10.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023818"
    },
    {
        "title": "Le si\u00e8ge le plus s\u00fbr dans un avion, c'est...",
        "summary": "L'avion est un moyen de transport s\u00fbr. Toutefois, la place occup\u00e9e peut faire la diff\u00e9rence pour survivre \u00e0 un crash.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022640"
    },
    {
        "title": "Jour, nuit, contour des yeux: ces cr\u00e8mes sont-elles vraiment n\u00e9cessaires?",
        "summary": "A-t-on vraiment besoin de soins diff\u00e9rents selon la p\u00e9riode de la journ\u00e9e et les parties du visage, ou n'est-ce que du marketing? Une dermatologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031237"
    },
    {
        "title": "Le vernis \u00e0 ongles rouge est-il vraiment plus sexy?",
        "summary": "Selon les d\u00e9fenseurs de la Red Nail Theory (th\u00e9orie des ongles rouges), porter du vernis rouge permet de multiplier les compliments et les conqu\u00eates amoureuses. Nous avons demand\u00e9 l'avis d'un expert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028207"
    },
    {
        "title": "Tatouage des vergetures: efficace ou non?",
        "summary": "Des centaines de vid\u00e9os circulent actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux sur le maquillage permanent des vergetures. Une dermatologue et une esth\u00e9ticienne nous donnent leur avis sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026574"
    },
    {
        "title": "La vinoth\u00e9rapie: des rituels de soins \u00e0 vivre en toute saison",
        "summary": "Le raisin produit des cosm\u00e9tiques sublim\u00e9s dans les spas. Une facette originale de l\u2019\u0153notourisme \u00e0 exp\u00e9rimenter \u00e0 Bordeaux et en Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026638"
    },
    {
        "title": "Pour un chien, un compliment vaut mieux qu'une friandise",
        "summary": "<strong>\u00c9duquer correctement un chien n'est pas si simple. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9ducatrice canine quels sont les points les plus importants auxquels il faut veiller.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031392"
    },
    {
        "title": "Femme de m\u00e9nage et millionnaire \u00e0 30 ans",
        "summary": "<strong>Suivie par dix millions de followers, la Finlandaise&nbsp;Auri Kananen publie des vid\u00e9os o\u00f9 elle nettoie, gratuitement, les appartements les plus sales de la plan\u00e8te. Et cela lui rapporte!</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028055"
    },
    {
        "title": "Ces maisons sont donn\u00e9es (ou presque)",
        "summary": "Pour attirer de nouveaux habitants, un village croate vend des maisons pour quelques centimes. Certaines conditions sont toutefois \u00e0 remplir pour y avoir droit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027914"
    },
    {
        "title": "Penthouse vendu pour 130 millions de francs \u00e0 un inconnu",
        "summary": "<strong><strong>Un&nbsp; <strong>duplex de 1160 m\u00b2, avec vue sur Central Park, vient de trouver preneur. Il se situe \u00e0&nbsp;</strong> \u00abBillionaires' Row\u00bb, ensemble de r\u00e9sidences gratte-ciel ultraluxueux.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026637"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "L'intol\u00e9rance au lactose: une question d'\u00e2ge",
        "summary": "Boire un grand verre de lait est devenu pour vous inconcevable? Avec l'\u00e2ge, il est possible de d\u00e9velopper une intol\u00e9rance au lactose. Explications.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028723"
    },
    {
        "title": "Les appareils m\u00e9nagers les plus dangereux de la maison",
        "summary": "Que ferait-on sans les appareils m\u00e9nagers? Ils sont \u00e0 la fois nos plus grands alli\u00e9s, mais peuvent \u00e9galement devenir nos plus grands ennemis lorsqu'ils sont responsables d'accidents domestiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027447"
    },
    {
        "title": "Vin rouge et soda, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "Les cocktails sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s, m\u00eame si les go\u00fbts diff\u00e8rent. L'un d'entre eux, un m\u00e9lange de vin rouge et de Coca-Cola, \u00e9chauffe les esprits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025828"
    },
    {
        "title": "Tout ne passe pas au lave-vaisselle",
        "summary": "Le lave-vaisselle tourne au quotidien dans un grand nombre de foyers. Il est toutefois pr\u00e9f\u00e9rable de nettoyer certains ustensiles \u00e0 la main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022361"
    },
    {
        "title": "Les voitures qui ont fait le plus gros flop en 2023",
        "summary": "Le Top 10 des voitures les mieux vendues en Suisse fait toujours l'objet d'une communication. Mais qu'en est-il des \u00e9checs? Voici les six plus grands rat\u00e9s de 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028510"
    },
    {
        "title": "Faut-il retirer les anciennes vignettes autorouti\u00e8res du pare-brise?",
        "summary": "<strong>Le 1<sup>er</sup> f\u00e9vrier, il faudra \u00eatre muni de la vignette 2024 pour circuler sur les autoroutes suisses. Mais a-t-on le droit de laisser l'ancienne vignette autocollante sur le pare-brise ou faut-il imp\u00e9rativement la retirer?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027405"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me voiture \u00e9lectrique turque d\u00e9barque sur le march\u00e9",
        "summary": "Togg, start-up cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident&nbsp;Erdo\u011fan, a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 un SUV \u00e9lectrique sur le march\u00e9. Mais le constructeur turc ne s'arr\u00eate pas l\u00e0 et vient de pr\u00e9senter son nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026472"
    },
    {
        "title": "Ils polluent sciemment pour chasser les Tesla",
        "summary": "<strong>Le \u00abcoal rolling\u00bb consiste \u00e0 rouler en \u00e9mettant intentionnellement une \u00e9paisse fum\u00e9e noire. Cette pratique se veut un geste contre les d\u00e9fenseurs de l'environnement.&nbsp;Une tendance qui n'est pas sans risque.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024053"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Ninho",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Ninho qui aura lieu le 24 f\u00e9vrier \u00e0 la Vaudoise Ar\u00e9na de Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031487"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande: les membres du groupe rock russe dissident Bi-2 lib\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9s la semaine derni\u00e8re pour un probl\u00e8me de visa de travail, les membres du groupe de rock russe Bi-2 sont en route vers Tel Aviv. Ils n\u2019ont donc pas \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s vers la Russie, o\u00f9 ils risquaient d\u2019\u00eatre pers\u00e9cut\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/404281711790"
    },
    {
        "title": "Il f\u00eate chez lui la naissance de son enfant: retrait de permis",
        "summary": "Un Thurgovien de 38 ans, sans ant\u00e9c\u00e9dent, doit prouver qu'il n'a pas de probl\u00e8me d'alcool pour pouvoir reprendre le volant. La police l'a soumis \u00e0 un alcootest alors qu'il \u00e9tait \u00e0 la maison avec un ami.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032826"
    },
    {
        "title": "La tension monte entre les \u00c9tats-Unis et les Houthis",
        "summary": "Plusieurs op\u00e9rations am\u00e9ricaines visant les Houthis du Y\u00e9men ont eu lieu mercredi afin de prot\u00e9ger la navigation en mer Rouge, sur fond de guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/488960063014"
    },
    {
        "title": "Une ado prend feu en utilisant du dissolvant pr\u00e8s d'une bougie",
        "summary": "Une jeune fille de 14 ans a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement br\u00fbl\u00e9e en se d\u00e9maquillant les ongles, d\u00e9but janvier dans l'Ohio. Elle esp\u00e8re que son accident servira d'avertissement aux jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032877"
    },
    {
        "title": "Rip Curl dans la tourmente apr\u00e8s avoir choisi une surfeuse trans pour tourner dans sa pub",
        "summary": "L'entreprise Rip Curl a choisi la surfeuse transgenre Sasha Lowerson pour figurer dans sa derni\u00e8re campagne de pub. De nombreuses critiques ont fus\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. Il y a quelques mois, la marque australienne avait mis fin \u00e0 sa collaboration avec Bethany Hamilton, une ic\u00f4ne du surf qui avait pris position contre le fait de laisser les athl\u00e8tes transgenres participer aux comp\u00e9titions f\u00e9minines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033170"
    },
    {
        "title": "Olivia Rodrigo: \u00abJ'ai trop h\u00e2te d'\u00eatre sur sc\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine d\u00e9marre sa tourn\u00e9e mondiale, fin f\u00e9vrier 2024. Elle passera par Zurich en juin. Elle s'en r\u00e9jouit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032795"
    },
    {
        "title": "La cravate fait son grand retour dans la mode masculine",
        "summary": "Que porteront les messieurs en 2024? Voici quatre tendances vestimentaires qui passent \u00e0 la trappe et quatre autres qui devraient s'imposer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031576"
    },
    {
        "title": "L'utilisation des chiens policiers critiqu\u00e9e par une \u00e9lue",
        "summary": "Une d\u00e9put\u00e9e a interpell\u00e9 le Canton sur le nombre de morsures inflig\u00e9es \u00e0 des suspects par des chiens policiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026536"
    },
    {
        "title": "Une \u00abflotte fant\u00f4me\u00bb, l\u2019arme russe pour contourner les sanctions",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019invasion russe en Ukraine, la Russie n'a de cesse d'\u00e9largir sa flotte clandestine afin d'exporter son p\u00e9trole malgr\u00e9 les sanctions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033696"
    },
    {
        "title": "Avec Malorie Blanc, la rel\u00e8ve du ski suisse est assur\u00e9e",
        "summary": "Un jour apr\u00e8s avoir manqu\u00e9 d\u2019un rien le titre en descente, la Valaisanne a remport\u00e9 l\u2019or en super-G, hier aux Mondiaux juniors.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/786715827984"
    }
]