[
    {
        "title": "Les Suisses adorent voir leur profil se faire d\u00e9foncer par ChatGPT",
        "summary": "De nombreux internautes suisses demandent \u00e0 ChatGPT de critiquer leur propre page. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui peut avoir ses d\u00e9rives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-instagram-les-suisses-adorent-se-faire-defoncer-leur-profil-par-chatgpt-103172374"
    },
    {
        "title": "Ce que pense ChatGPT de l\u2019Instagram de 20 minutes",
        "summary": "Depuis quelques jours, les utilisateurs d\u2019Instagram demandent \u00e0 ChatGPT de \u00abr\u00f4tir\u00bb leur page Instagram. Le r\u00e9sultat est piquant. On a pass\u00e9 le test avec le profil de 20 minutes. \n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/roast-my-instagram-ce-que-pense-chatgpt-de-linstagram-de-20-minutes-103173133"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau meurtri\u00e8re lors d\u2019une f\u00eate \u00e0 Solingen",
        "summary": "Au moins trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es vendredi lors d\u2019une attaque au couteau dans une f\u00eate communale \u00e0 Solingen, dans l\u2019ouest de l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-attaque-au-couteau-meurtriere-lors-d-une-fete-a-solingen-742056376512"
    },
    {
        "title": "\u00abLes HUG appellent mon fils le miracle du service!\u00bb",
        "summary": "Voici huit jours, un adolescent de 15 ans se noyait au large du quai de Cologny. Malgr\u00e9 plusieurs minutes pass\u00e9es sous l'eau, il n'a aucune s\u00e9quelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/noyade-a-geneve-les-hug-appellent-mon-fils-le-miracle-du-service-103173102"
    },
    {
        "title": "Robert F. Kennedy Jr \u00absuspend\u00bb sa campagne et apporte son soutien \u00e0 Trump",
        "summary": "Le candidat ind\u00e9pendant, rejeton excentrique du c\u00e9l\u00e8bre clan Kennedy, a pr\u00e9cis\u00e9 que son nom resterait sur les bulletins de vote \u00e0 l\u2019exception d\u2019une dizaine d\u2019Etats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-robert-f-kennedy-jr-suspend-sa-campagne-et-apporte-son-soutien-a-trump-103173455"
    },
    {
        "title": "En pleine temp\u00eate, ils sont coinc\u00e9s dans un man\u00e8ge \u00e0 70 m du sol",
        "summary": "Les passagers de la \u00abSuper Girl\u00bb dans le parc d\u2019attractions Six Flags Mexico cherchaient s\u00fbrement des sensations fortes. Mais ce qu\u2019ils ont d\u00fb endurer r\u00e9cemment \u00e9tait sans doute de trop pour certains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-en-pleine-tempete-ils-sont-coinces-dans-un-manege-a-70-m-de-haut-103173235"
    },
    {
        "title": "Le chef des espions suisses recommande \u00abLe Bureau des l\u00e9gendes\u00bb",
        "summary": "Devant une multitude d'\u00e9lus communaux, cantonaux et nationaux, le boss du Service de renseignement a soulign\u00e9 le manque de moyens \u00e0 sa disposition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/morges-vd-le-chef-des-espions-suisses-recommande-le-bureau-des-legendes-103173201"
    },
    {
        "title": "La nouvelle \u00abp\u00e9pite\u00bb de l'UFC est suisse et bien barr\u00e9e",
        "summary": "Robert Valentin (29 ans) est en train de percer aux Etats-Unis, gr\u00e2ce \u00e0 une personnalit\u00e9 sans pareille. Interview \u00e0 quelques heures du combat de sa vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arts-martiaux-mixtes-la-nouvelle-pepite-de-l-ufc-est-suisse-et-bien-barree-103173107"
    },
    {
        "title": "\u00abUne immense arnaque\u00bb: un billet \u00e0 1600 euros pour ne rien voir",
        "summary": "Un Fran\u00e7ais a d\u00e9pens\u00e9 une fortune pour assister \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, mais a \u00abpass\u00e9 quatre heures \u00e0 regarder un \u00e9cran\u00bb. Il exige d'\u00eatre rembours\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-de-paris-une-immense-arnaque-un-billet-a-1600-euros-pour-ne-rien-voir-103173188"
    },
    {
        "title": "\u00abDes progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 faits\u00bb dans les discussions au Caire",
        "summary": "Selon la Maison-Blanche, des \u00abprogr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 faits\u00bb dans les discussions au Caire sur la tr\u00eave \u00e0 Gaza. La presse avait fait \u00e9tat de pourparlers \u00abproches de l\u2019\u00e9chec\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/treve-a-gaza-des-progres-ont-ete-faits-dans-les-discussions-au-caire-690072104006"
    },
    {
        "title": "Une Bentley fait un demi-tour sur route et percute un tram",
        "summary": "Un chauffard conduisant une voiture de luxe a percut\u00e9 un tramway vendredi matin \u00e0 Zurich. L'accident a bloqu\u00e9 le trafic pendant pr\u00e8s d'une heure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-une-bentley-fait-un-demi-tour-sur-route-et-percute-un-tram-103173205"
    },
    {
        "title": "Bosser t\u00f4t? Non merci: les ados se mettent aux ann\u00e9es sabbatiques",
        "summary": "Pourquoi attendre la fin des \u00e9tudes ou de l'arm\u00e9e pour prendre un an de break? Les jeunes sont de plus en plus nombreux \u00e0 le faire d\u00e8s la sortie de l'\u00e9cole obligatoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-bosser-tot-non-merci-les-ados-se-mettent-aux-annees-sabbatiques-103173176"
    },
    {
        "title": "Il plonge pour r\u00e9cup\u00e9rer les dizaines de bouteilles jet\u00e9es dans la mer",
        "summary": "Une vid\u00e9o avait suscit\u00e9 l\u2019indignation en Italie \u00e0 la mi-ao\u00fbt. Pr\u00e8s de la Sicile, des hommes s'\u00e9taient film\u00e9s sur un bateau en train de jeter des bouteilles de bi\u00e8re dans la mer. Un homme a \u00e9t\u00e9 les rechercher. (Tiktok/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/sicile-ils-jettent-des-bouteilles-de-biere-dans-la-mer-indignation-en-italie-103169156"
    },
    {
        "title": "Une saison aux allures de baroud d'honneur pour Cyril Hanouna",
        "summary": "Avant l\u2019arr\u00eat sanction de C8 fin f\u00e9vrier, jamais son animateur phare mais controvers\u00e9 n\u2019aura \u00e9t\u00e9 autant pr\u00e9sent, 7 jours sur 7 sur la cha\u00eene, et aussi sur la radio Europe 1, du lundi au vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-saison-aux-allures-de-baroud-d-honneur-pour-cyril-hanouna-103173168"
    },
    {
        "title": "Une centaine de paddleurs secourus apr\u00e8s des vents violents \u00e0 Rio",
        "summary": "\u00abDes motos aquatiques ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour secourir des personnes tomb\u00e9es dans la mer ou qui n\u2019arrivaient pas \u00e0 revenir\u00bb, ont expliqu\u00e9 les pompiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-une-centaine-de-paddleurs-secourus-apres-des-vents-violents-a-rio-103173419"
    },
    {
        "title": "Le dernier corps, celui de la fille de Mike Lynch, retrouv\u00e9",
        "summary": "Les plongeurs fouillant l\u2019\u00e9pave du super yacht Bayesian du magnat britannique de la tech ont retrouv\u00e9 vendredi le corps de la derni\u00e8re disparue, Hannah, 18\u00a0ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/naufrage-d-un-yacht-en-sicile-les-plongeurs-ont-retrouve-le-dernier-corps-103173161"
    },
    {
        "title": "Trois incendies \u00e0 bord d\u2019un p\u00e9trolier touch\u00e9 par les Houthis",
        "summary": "L\u2019agence de s\u00e9curit\u00e9 maritime britannique met en garde contre le \u00abrisque environnemental\u00bb pos\u00e9 par le navire, \u00e0 la d\u00e9rive apr\u00e8s l'attaque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yemen-trois-incendies-a-bord-dun-petrolier-touche-par-les-houthis-103173342"
    },
    {
        "title": "Ras-le-bol: il expose la carcasse de sa vache d\u00e9vor\u00e9e par un loup",
        "summary": "Un agriculteur a suspendu \u00e0 son tracteur une b\u00eate tu\u00e9e par un loup et l'a plac\u00e9e au bord de la route. Il voulait exprimer son exasp\u00e9ration. Les r\u00e9actions sont vives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-ras-le-bol-il-expose-la-carcasse-de-sa-vache-devoree-par-un-loup-103172386"
    },
    {
        "title": "Robert de Niro fait un plat dans l\u2019eau apr\u00e8s un saut de 9 m\u00e8tres",
        "summary": "Pour c\u00e9l\u00e9brer son anniversaire, la star hollywoodienne Robert De Niro a saut\u00e9 d\u2019un bateau dans la mer. Mais le plongeon \u00e9tait rat\u00e9. A\u00efe!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/a-81-ans-robert-de-niro-fait-un-plat-dans-leau-apres-un-saut-de-neuf-metres-103173174"
    },
    {
        "title": "Jeune lynch\u00e9: un pr\u00e9venu \u00e2g\u00e9 de 20 ans \u00e9cope de 5 ans ferme",
        "summary": "Le Tribunal correctionnel de Gen\u00e8ve a reconnu l'un des trois accus\u00e9s coupable de tentative de meurtre. Les deux autres prennent respectivement 10 mois et 6 mois ferme pour agression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-jeune-lynche-un-prevenu-age-de-20-ans-ecope-de-5-ans-ferme-103173232"
    },
    {
        "title": "Peter Lundgren, ancien coach de Roger Federer, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Le Su\u00e9dois s\u2019est \u00e9teint ce vendredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 59 ans, a annonc\u00e9 sa famille. Il avait men\u00e9 Roger Federer vers les sommets en d\u00e9but de mill\u00e9naire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-peter-lundgren-ancien-coach-de-roger-federer-est-decede-146629077067"
    },
    {
        "title": "Kevin Carlos pose finalement ses valises au FC B\u00e2le",
        "summary": "Sur le d\u00e9part depuis le d\u00e9but du mercato, l\u2019attaquant espagnol quitte officiellement Yverdon. Il rejoint le club rh\u00e9nan, avec qui il s\u2019est engag\u00e9 pour quatre ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kevin-carlos-pose-finalement-ses-valises-au-fc-bale-514504930914"
    },
    {
        "title": "Un jeune homme ex\u00e9cut\u00e9 en pleine gare de Francfort",
        "summary": "Un Turc de 54 ans a abattu un compatriote de 27 ans devant de nombreux t\u00e9moins, mardi soir. Il s'agirait d'un r\u00e8glement de comptes entre deux familles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-un-jeune-homme-execute-en-pleine-gare-de-francfort-103173074"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 a d\u00fb boire du lait en poudre m\u00e9lang\u00e9 \u00e0 de l'eau de mer",
        "summary": "Une famille de r\u00e9fugi\u00e9s a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e sur l\u2019\u00eele de Tilos, en Gr\u00e8ce. Ils sont rest\u00e9s sur place trois jours sans eau potable. Le b\u00e9b\u00e9 de 50 jours qui les accompagnait a d\u00fb boire du lait en poudre fait avec de l\u2019eau de mer. Ils ont \u00e9t\u00e9 secourus et se portent tous bien. (Facebook/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/grece-un-bebe-a-du-boire-du-lait-en-poudre-melange-a-de-l-eau-de-mer-103172694"
    },
    {
        "title": "Un volcan entre en \u00e9ruption pour la sixi\u00e8me fois depuis d\u00e9cembre",
        "summary": "Un volcan est entr\u00e9 en \u00e9ruption jeudi soir sur la p\u00e9ninsule de Reykjanes, dans le sud-ouest de l\u2019Islande, la sixi\u00e8me depuis d\u00e9cembre, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s. (lch/afp/lecteur-reporter)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/islande-un-volcan-entre-en-eruption-pour-la-sixieme-fois-depuis-decembre-103173052"
    },
    {
        "title": "Ils gaspillent du P\u00e9trus hors de prix pour faire une sangria",
        "summary": "La vid\u00e9o montrant les invit\u00e9s d\u2019une pr\u00e9tendue f\u00eate de luxe utiliser le l\u00e9gendaire P\u00e9trus pour pr\u00e9parer de la sangria suscite l\u2019effroi en ligne. Ce n\u2019est pas de cette mani\u00e8re qu\u2019on appr\u00e9cie un vin cher, estime un internaute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-ils-gaspillent-du-chateau-petrus-hors-de-prix-pour-faire-une-sangria-103172613"
    },
    {
        "title": "Du champagne \u00e0 26\u2019000 dollars pour Simone Biles: \u00abVous \u00eates malades?!\u00bb",
        "summary": "Juste apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux olympiques, Simone Biles s\u2019est rendue dans une bo\u00eete de nuit parisienne. Selon ses dires, on a voulu lui servir une bouteille \u00e0 26\u2019000 dollars.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-du-champagne-a-26000-dollars-pour-simone-biles-vous-etes-malades-103172576"
    },
    {
        "title": "Sphen, le manchot gay du Zoo de Sydney, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Sphen, un manchot \u00e2g\u00e9 de 12 ans, \u00e9tait en couple avec Magic, 8 ans. Les deux animaux avaient attir\u00e9 l\u2019attention du monde entier lorsqu\u2019ils avaient construit un nid ensemble en 2018. (X/AFP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-sphen-le-pingouin-gay-du-zoo-de-syndey-est-decede-103172658"
    },
    {
        "title": "Une voiture s'enflamme et le garage entier part en fum\u00e9e",
        "summary": "Un incendie s'est produit ce vendredi apr\u00e8s-midi \u00e0 Sierre. Un v\u00e9hicule a pris feu, et les flammes se sont propag\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sierre-vs-une-voiture-s-enflamme-et-le-garage-entier-part-en-fumee-103173252"
    },
    {
        "title": "Les bellig\u00e9rants soudanais garantissent l'acc\u00e8s humanitaire via deux routes",
        "summary": "\u00c0 l'issue des pourparlers au bout du lac, les deux parties du conflit au Soudan ont promis un acheminement\u00a0\u00abs\u00fbr et sans entrave\u00bb\u00a0de l'aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-belligerants-soudanais-garantissent-l-acces-humanitaire-via-deux-routes-103173251"
    },
    {
        "title": "Un mineur vole une voiture et l'envoie contre un mur \u00e0 130 km/h",
        "summary": "Le passager d'une voiture vol\u00e9e a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 dans un accident de la route, vendredi au petit matin. Le conducteur s'en sort mieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-un-mineur-vole-une-voiture-et-l-envoie-contre-un-mur-a-130-kmh-103173191"
    },
    {
        "title": "Conseiller national pinc\u00e9 pour un gros exc\u00e8s de vitesse",
        "summary": "Elu genevois \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, Vincent Maitre a \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 en moto \u00e0 97 km/h, sur le quai de Cologny. Il conteste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-conseiller-national-pince-pour-un-gros-exces-de-vitesse-103173093"
    },
    {
        "title": "Bact\u00e9ries d\u00e9tect\u00e9es dans du saumon gravlax vendu chez Denner",
        "summary": "Les magasins ont retir\u00e9 le produit de leurs rayons. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire recommande de ne pas consommer le mets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-bacteries-detectees-dans-du-saumon-gravlax-vendu-chez-denner-103173222"
    },
    {
        "title": "Les parents suisses brillent par leur... manque d'originalit\u00e9",
        "summary": "En 2023, les pr\u00e9noms les plus donn\u00e9s dans le pays ont \u00e9t\u00e9 Mia et Noah. Un choix tr\u00e8s classique, quelque peu bouscul\u00e9 par des petits nouveaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hit-parade-des-prenoms-les-parents-suisses-brillent-par-leur-manque-d-originalite-103173143"
    },
    {
        "title": "Un alpiniste d\u00e9c\u00e8de au Cervin, un autre est l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9",
        "summary": "Un accident de montagne a eu lieu jeudi midi, pendant une descente du Cervin \u00e0 Zermatt (VS). Deux hommes ont chut\u00e9: l'un d'eux a perdu la vie, l'autre est bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zermatt-vs-un-alpiniste-decede-au-cervin-un-autre-est-legerement-blesse-103173120"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o a fait souffrir les colonies de chauves-souris",
        "summary": "Alors que la Suisse s'appr\u00eate \u00e0 f\u00eater la Nuit des chauves-souris, ce week-end, une experte \u00e9voque un bilan de reproduction mitig\u00e9 cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-meteo-a-fait-souffrir-les-colonies-de-chauves-souris-103171953"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a accept\u00e9 le plan de tr\u00eave, le Hamas appel\u00e9 \u00e0 faire pareil",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien, qui n'a pas particip\u00e9 aux n\u00e9gociations, refuse toujours le plan en trois phases propos\u00e9 par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-israel-a-accepte-le-plan-de-treve-le-hamas-appele-a-faire-pareil-103171242"
    },
    {
        "title": "\u00abDes progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 faits\u00bb dans les discussions sur une tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 de dix mois contamin\u00e9 par la polio \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le d\u00e9sastre sanitaire qui frappe la bande de Gaza a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par le premier cas de poliomy\u00e9lite depuis 25 ans. L'ONU demande des pauses humanitaires pour vacciner les enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/premier-cas-depuis-25-ans-un-bebe-de-dix-mois-contamine-de-la-polio-a-gaza-342498385262"
    },
    {
        "title": "\u00abIl s\u2019agit de la vid\u00e9o la plus explicite jamais diffus\u00e9e par le Hezbollah\u00bb",
        "summary": "Le puissant mouvement libanais, qui a jur\u00e9 de riposter \u00e0 Isra\u00ebl, a d\u00e9voil\u00e9 en images d'imposants lanceurs de missiles positionn\u00e9s dans des tunnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-il-sagit-de-la-video-la-plus-explicite-jamais-diffusee-par-le-hezbollah-103169973"
    },
    {
        "title": "Mort de Prigojine: \u00abIl a essay\u00e9 de dire les choses telles qu\u2019elles sont\u00bb",
        "summary": "Des Russes ont comm\u00e9mor\u00e9, vendredi, le d\u00e9c\u00e8s entour\u00e9 de myst\u00e8re du chef du groupe paramilitaire Wagner lors d'un crash d'avion le 23 ao\u00fbt 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-an-apres-mort-de-prigojine-il-a-essaye-de-dire-les-choses-telles-quelles-sont-103173437"
    },
    {
        "title": "Harris et Trump maintenant lanc\u00e9s dans le sprint final",
        "summary": "Adoub\u00e9s par leur parti respectif, la d\u00e9mocrate et le r\u00e9publicain entrent dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne, avec un premier d\u00e9bat \u00e0 l'horizon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-harris-et-trump-maintenant-lances-dans-le-sprint-final-103173380"
    },
    {
        "title": "Un homme s\u2019accuse du meurtre de quatre personnes \u00e2g\u00e9es en Italie",
        "summary": "Selon les m\u00e9dias italiens, les victimes avaient toutes un cancer et Mario E. les aurait tu\u00e9es en augmentant le dosage des diff\u00e9rents m\u00e9dicaments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jai-besoin-que-quelquun-marrete-un-homme-saccuse-du-meurtre-de-quatre-personnes-agees-en-italie-103173360"
    },
    {
        "title": "\u00abChoisissons la joie!\u00bb exhorte Oprah Winfrey \u00e0 la convention d\u00e9mocrate",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Islande : apparition d\u2019une deuxi\u00e8me fissure de lave dans la p\u00e9ninsule de Reykjanes",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Le nouveau patron de Starbucks pourra se rendre au travail en jet",
        "summary": "D\u00e9sireux de rester vivre en Californie, le nouveau patron de Strabucks aura le droit d\u2019emprunter le jet de la soci\u00e9t\u00e9 pour se rendre au si\u00e8ge du groupe \u00e0 Seattle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-nouveau-patron-de-starbucks-pourra-se-rendre-au-travail-en-jet-314761654727"
    },
    {
        "title": "La Fed affirme que \u00able temps est venu\u00bb pour une premi\u00e8re baisse des taux",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Il sera possible de supprimer l\u2019App Store sur les appareils Apple",
        "summary": "Pour se conformer aux nouvelles r\u00e8gles de concurrence de l\u2019UE, Apple va d\u00e9sormais permettre de supprimer ses applications install\u00e9es par d\u00e9faut sur ses appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-il-sera-possible-de-supprimer-l-app-store-sur-les-appareils-apple-193092938061"
    },
    {
        "title": "Trump annonce le lancement de sa propre plateforme de cryptos",
        "summary": "Deux des fils du candidat r\u00e9publicain, Eric et Donald Jr, ont d\u00e9crit l'initiative, ces derni\u00e8res semaines, comme de \u00abl\u2019immobilier num\u00e9rique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-annonce-le-lancement-de-sa-propre-plateforme-de-cryptos-103172687"
    },
    {
        "title": "Le PSG d\u00e9roule gr\u00e2ce \u00e0 sa jeunesse bondissante",
        "summary": "Port\u00e9 par Bradley Barcola, Joao Neves et Warren Za\u00efre-Emery, le champion de France en titre a atomis\u00e9 le Montpellier de Becir Omeragic (6-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-deroule-grace-a-sa-jeunesse-bondissante-103173529"
    },
    {
        "title": "Xhaka inscrit un bijou dans un succ\u00e8s inesp\u00e9r\u00e9 de Leverkusen",
        "summary": "Le Bayer Leverkusen a entam\u00e9 la saison de Bundesliga par une victoire \u00e0 l\u2019arrach\u00e9 \u00e0 M\u00f6nchengladbach (2-3), gr\u00e2ce notamment \u00e0 un but sensationnel de son milieu de terrain suisse. Nico Elvedi a \u00e9galement marqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-xhaka-inscrit-un-bijou-dans-un-succes-inespere-de-leverkusen-405754983078"
    },
    {
        "title": "Blanchi d\u2019accusations de dopage, Sinner ressent du \u00absoulagement\u00bb",
        "summary": "Le No 1 mondial s\u2019est exprim\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur son blanchiment d\u2019un double contr\u00f4le antidopage positif. Il a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son innocence dans cette affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-blanchi-d-accusations-de-dopage-sinner-ressent-du-soulagement-128404736838"
    },
    {
        "title": "Simone Rapp crucifie ses anciens co\u00e9quipiers neuch\u00e2telois",
        "summary": "Wil s\u2019est facilement impos\u00e9 4-0 face \u00e0 Xamax, vendredi en Challenge League. Et c\u2019est un \u00abex\u00bb qui a plant\u00e9 deux couteaux dans le dos des Neuch\u00e2telois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-simone-rapp-crucifie-ses-anciens-coequipiers-547955223503"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Migros emballe-t-elle ses concombres dans du plastique?",
        "summary": "Bien que cette enseigne veuille r\u00e9duire sa consommation de plastique, elle continue de conditionner certains l\u00e9gumes dans du plastique \u2013 y compris ceux portant le label Bio. Selon le D\u00e9partement du d\u00e9veloppement durable du distributeur, ce mat\u00e9riau peut \u00eatre \u00e9cologiquement judicieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-pourquoi-migros-emballe-t-elle-ses-concombres-dans-du-plastique-103169534"
    },
    {
        "title": "France 2 confond des images d'un jeu vid\u00e9o avec la r\u00e9alit\u00e9",
        "summary": "Lors d'un reportage sur les incendies \u00e0 Mad\u00e8re, diffus\u00e9 mercredi au JT de 13h, une s\u00e9quence sortie tout droit de \u00abFlight Simulator\u00bb a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e. La cha\u00eene s'excuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-france-2-confond-des-images-d-un-jeu-video-avec-la-realite-103173038"
    },
    {
        "title": "Le c\u0153ur bris\u00e9, un d\u00e9serteur russe tente de violer une vache",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 la Russie pour \u00e9viter d'\u00eatre envoy\u00e9 en Ukraine, un jeune homme largu\u00e9 par sa copine risque l'extradition apr\u00e8s un pr\u00e9sum\u00e9 acte zoophile commis au pays du sourire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-le-coeur-brise-un-deserteur-russe-tente-de-violer-une-vache-103172480"
    },
    {
        "title": "Sueurs froides devant l'enclos des tigres",
        "summary": "Une visiteuse inconsciente s'est dangereusement approch\u00e9e d'un fauve, dans un zoo du New Jersey. La police est \u00e0 sa recherche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sueurs-froides-devant-l-enclos-des-tigres-103172410"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai senti quelque chose qui me mordait les testicules\u00bb",
        "summary": "Un python se cachait dans les toilettes d'un habitant de Bangkok, qui a bien failli y laisser ses parties intimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-j-ai-senti-quelque-chose-qui-me-mordait-les-testicules-103172124"
    },
    {
        "title": "Elle n'en revient pas qu'Adele soit fan d'\u00abEspresso\u00bb",
        "summary": "Chez Jimmy Fallon pour promouvoir son nouvel album, Sabrina Carpenter a avou\u00e9 qu'elle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9poustoufl\u00e9e en apprenant qu'Adele aimait sa chanson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sabrina-carpenter-elle-n-en-revient-pas-qu-adele-soit-fan-d-espresso-103173183"
    },
    {
        "title": "\u00abBenny Blanco est un mec super cool\u00bb",
        "summary": "Proche de Selena Gomez, David Henrie est fan de son petit ami depuis qu'il l'a rencontr\u00e9. L'acteur se r\u00e9jouit aussi de voir l'Am\u00e9ricaine \u00e9panouie dans sa vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/david-henrie-benny-blanco-est-un-mec-super-cool-103173057"
    },
    {
        "title": "\u00abLa dance music m\u2019a gu\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du remake de \u00abThe Crow\u00bb, FKA twigs a trouv\u00e9 une inspiration inattendue pour son futur album, alors qu'elle tournait le film en Tch\u00e9quie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fka-twigs-la-dance-music-ma-guerie-103167964"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s requis contre G\u00e9rard Depardieu pour viols sur Charlotte Arnould",
        "summary": "L'actrice fran\u00e7aise de 28 ans accuse le com\u00e9dien fran\u00e7ais de 75 ans de l'avoir viol\u00e9e \u00e0 deux reprises en 2018.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-proces-requis-contre-gerard-depardieu-pour-viols-sur-charlotte-arnould-103172608"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9dition pour f\u00eater \u00abla diversit\u00e9 de la sc\u00e8ne musicale suisse\u00bb",
        "summary": "Le festival Label Suisse se tiendra du 13 au 15 septembre 2024, dans diff\u00e9rents lieux de Lausanne. Une soixantaine de concerts sont pr\u00e9vus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/label-suisse-une-edition-pour-feter-la-diversite-de-la-scene-musicale-suisse-103171626"
    },
    {
        "title": "De la raviole au rock\u2019n\u2019roll, il n'y a qu'un plat pour Etchebest",
        "summary": "Le grand chef \u00e9toil\u00e9 fran\u00e7ais \u00e9tait \u00e0 la batterie de son boys band, Chef and the Gang, samedi soir au Venoge Festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venoge-festival-de-la-raviole-au-rock-n-roll-il-n-y-a-qu-un-plat-pour-etchebest-103170586"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attentat d\u00e9jou\u00e9 de Vienne, Taylor Swift est de retour",
        "summary": "Environ 90'000 fans sont attendus au stade de Wembley \u00e0 Londres pour chacun des cinq derniers concerts europ\u00e9ens de la star.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-apres-lattentat-dejoue-de-vienne-taylor-swift-est-de-retour-103169243"
    },
    {
        "title": "\u00abLes jeunes rappeurs sont moins misogynes, il y a du respect\u00bb",
        "summary": "Carton plein pour la soir\u00e9e urbaine qui ouvrait les festivit\u00e9s du Venoge Festival mercredi. Le genre s\u00e9duit, surtout les jeunes filles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-les-jeunes-rappeurs-sont-moins-misogynes-il-y-a-du-respect-103169141"
    },
    {
        "title": "La FIFA et Google au tribunal pour un obscur site internet",
        "summary": "Un m\u00e9dia en ligne publie de violentes accusations contre la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football. Celle-ci veut faire supprimer les articles sur Google. Qui s'y oppose. La justice tranchera.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-la-fifa-et-google-au-tribunal-pour-un-obscur-site-internet-103172454"
    },
    {
        "title": "Microsoft \u00e0 la recherche d\u2019un second souffle au salon Gamescom",
        "summary": "Avec une cinquantaine de jeux pr\u00e9sent\u00e9s et \u00abson plus gros stand\u00bb jamais tenu au salon europ\u00e9en du jeu vid\u00e9o, la firme veut rassurer les joueurs, apr\u00e8s plusieurs mois compliqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-microsoft-a-la-recherche-dun-second-souffle-au-salon-gamescom-103172370"
    },
    {
        "title": "\u00c0 contre-courant, Procreate refuse d'int\u00e9grer de l'IA g\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs de la fameuse app de dessins et d'illustrations se sont engag\u00e9s \u00e0 ne jamais introduire de fonctionnalit\u00e9s d'IA g\u00e9n\u00e9rative, afin de pr\u00e9server la cr\u00e9ativit\u00e9 humaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/app-a-contre-courant-procreate-refuse-d-integrer-de-l-ia-generative-103171361"
    },
    {
        "title": "Zoom autorise des appels jusqu'\u00e0 un million de personnes",
        "summary": "La plateforme de visioconf\u00e9rence a augment\u00e9 le nombre maximal de participants simultan\u00e9s \u00e0 ses webinaires, r\u00e9cemment utilis\u00e9s pour lever des fonds pour Kamala Harris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/visioconference-zoom-autorise-des-appels-jusqu-a-un-million-de-personnes-103171608"
    },
    {
        "title": "\u00abCall of Duty\u00bb et \u00abBorderlands 4\u00bb s\u2019invitent \u00e0 l\u2019ouverture",
        "summary": "Le plus gros salon du jeu vid\u00e9o s\u2019est ouvert mardi \u00e0 Cologne. Les blockbusters des mois \u00e0 venir ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gamescom-call-of-duty-et-borderlands-4-s-invitent-a-l-ouverture-694023316292"
    },
    {
        "title": "Le syst\u00e8me de Valve pr\u00eat \u00e0 s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres consoles",
        "summary": "Le fabricant de la Steam Deck travaille \u00e0 rendre compatible son syst\u00e8me d\u2019exploitation SteamOS avec d\u2019autres appareils sous Windows.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/steamos-le-systeme-de-valve-pret-a-s-etendre-a-d-autres-consoles-103171151"
    },
    {
        "title": "\u00abFortnite\u00bb fait son retour sur iPhone en Europe et sur Android",
        "summary": "L'\u00e9diteur Epic a lanc\u00e9 sa boutique alternative d\u2019apps mobiles, vendredi, rendant \u00e0 nouveau accessible son c\u00e9l\u00e8bre jeu, quatre ans apr\u00e8s sa suppression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fortnite-fait-son-retour-sur-iphone-en-europe-et-sur-android-103169825"
    },
    {
        "title": "Il bat un record en connectant 444\u00a0consoles au m\u00eame t\u00e9l\u00e9viseur",
        "summary": "Un collectionneur saoudien est entr\u00e9 dans le \u00abLivre Guinness des records\u00bb avec un exploit insolite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-il-bat-un-record-en-connectant-444-consoles-au-meme-televiseur-103169274"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai \u00e9t\u00e9 un supporter et un psy pour Zo\u00eb\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abBlink Twice\u00bb, premier film r\u00e9alis\u00e9 par sa fianc\u00e9e Zo\u00eb Kravitz, Channing Tatum a tout fait pour la mettre en confiance sur le tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/channing-tatum-j-ai-ete-un-supporter-et-un-psy-pour-zoe-103171909"
    },
    {
        "title": "Les obs\u00e8ques d'Alain Delon auront lieu samedi dans sa propri\u00e9t\u00e9",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e8bre de l\u2019acteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche dernier, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, aura lieu dans la commune du Loiret, o\u00f9 il a pass\u00e9 la fin de sa vie, selon plusieurs sources.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-obseques-d-alain-delon-auront-lieu-samedi-dans-sa-propriete-103171973"
    },
    {
        "title": "Le chien d'Alain Delon \u00e9chappe \u00e0 l'euthanasie",
        "summary": "L'acteur ayant \u00e9mis le souhait d'\u00eatre enterr\u00e9 avec Loubo, l'avenir de l'animal semblait compromis. La fondation Bardot et la famille du d\u00e9funt rassurent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-chien-d-alain-delon-echappe-a-l-euthanasie-103171889"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'aime pas les \u00e9tiquettes\u00bb",
        "summary": "Dans\u00a0\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb,\u00a0Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3n incarne un narcotrafiquant qui veut changer de sexe. Un r\u00f4le choc qui lui a valu les honneurs du dernier Festival de Cannes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/karla-sofia-gascon-je-n-aime-pas-les-etiquettes-103169541"
    },
    {
        "title": "\u00c0 cet \u00e2ge-l\u00e0, on prend soudain un gros coup de vieux",
        "summary": "Le poids des ans se manifeste \u00e0 deux stades pr\u00e9cis de la vie. Un bouleversement susceptible d'avoir de profondes r\u00e9percussions sur la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-a-cet-age-la-on-prend-soudain-un-gros-coup-de-vieux-103171691"
    },
    {
        "title": "Oreillers jaunis, nids \u00e0 bact\u00e9ries",
        "summary": "Les fluides corporels, comme la sueur et la salive, laissent des aur\u00e9oles inesth\u00e9tiques sur l'oreiller. Mais est-ce le signe de la pr\u00e9sence de microbes nuisibles pour la peau?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-oreillers-jaunis-nids-a-bacteries-103170911"
    },
    {
        "title": "Infid\u00e9lit\u00e9: les motivations des femmes diff\u00e8rent de celles des hommes",
        "summary": "Le manque d'investissement du partenaire principal et la vengeance sont les principaux motifs des femmes qui trompent leur mec, indique une \u00e9tude internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-infidelite-les-motivations-des-femmes-different-de-celles-des-hommes-103168464"
    },
    {
        "title": "Cinq phrases par lesquelles remplacer \u00abJe t'aime\u00bb",
        "summary": "Quoi de plus agr\u00e9able que de prononcer et d'entendre une d\u00e9claration d'amour? Voici quelques id\u00e9es pour s'y prendre correctement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-cinq-phrases-par-lesquelles-remplacer-je-t-aime-103160020"
    },
    {
        "title": "Zara retire ce T-shirt de la vente, mais pas partout",
        "summary": "La vid\u00e9o, dans laquelle une m\u00e8re de famille se dit choqu\u00e9e par un T-shirt Zara, est devenue virale sur TikTok. Au point que la marque a retir\u00e9 la pi\u00e8ce de la vente... du moins au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/t-shirt-controverse-zara-retire-ce-t-shirt-de-la-vente-mais-pas-partout-103171938"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 payer 300 francs pour un slip \u00absale\u00bb?",
        "summary": "Willy Chavarria a lanc\u00e9 une ligne de sous-v\u00eatements de luxe plut\u00f4t singuli\u00e8re: on dirait qu'ils sont tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dirty-willy-underwear-pret-a-payer-300-francs-pour-un-slip-sale-103171029"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle ne l\u00e2che plus cet accessoire de mode",
        "summary": "La duchesse de Sussex, qui voyage en Am\u00e9rique du Sud, porte un collier en or, cr\u00e9\u00e9 par un c\u00e9l\u00e8bre bijoutier parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-l-or-en-colombie-meghan-markle-ne-lache-plus-cet-accessoire-de-mode-103170964"
    },
    {
        "title": "Elles portent une fausse bague de fian\u00e7ailles",
        "summary": "Divers sites Internet proposent des bagues de fian\u00e7ailles en toc, qui ressemblent \u00e0 s'y m\u00e9prendre \u00e0 des vraies. Et la demande est croissante, y compris en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-elles-portent-une-fausse-bague-de-fiancailles-103160231"
    },
    {
        "title": "Le design d'un h\u00f4tel r\u00e9v\u00e8le si les femmes sont bienvenues",
        "summary": "Une tiktokeuse pr\u00e9sente les \u00e9quipements qui d\u00e9montrent qu'une chambre d'h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue uniquement pour des hommes, au m\u00e9pris des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/differences-hommesfemmes-le-design-d-un-hotel-revele-si-les-femmes-sont-bienvenues-103172016"
    },
    {
        "title": "Lit et douche: le luxe d'un vol dans une suite de la First Class",
        "summary": "Deux vid\u00e9os d'influenceurs pr\u00e9sentent les espaces dont dispose la client\u00e8le de la cat\u00e9gorie la plus \u00e9lev\u00e9e de Singapore Airlines et d'Emirates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-hotel-dans-un-avion-il-devoile-le-luxe-d-un-vol-dans-une-suite-de-la-first-class-103169859"
    },
    {
        "title": "Les 5 destinations o\u00f9 partir en septembre",
        "summary": "On pr\u00e9pare la rentr\u00e9e, mais on r\u00eave de prolonger les vacances. Et si l'on bookait un voyage \u00e0 Menton, Malte ou Mad\u00e8re?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-les-5-destinations-ou-partir-en-septembre-103169441"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la quantit\u00e9, Barcelone s'essaie \u00e0 la qualit\u00e9",
        "summary": "La ville espagnole a revu son positionnement marketing. Avec le slogan\u00a0\u00abThis is Barcelona\u00bb, elle tente d'endiguer le tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lutte-contre-le-surtourisme-apres-la-quantite-barcelone-s-essaie-a-la-qualite-103159508"
    },
    {
        "title": "Quand la manucure donne des sueurs froides",
        "summary": "Les manucures r\u00e9alisent des effets sp\u00e9ciaux dignes des proth\u00e9sistes des studios de cin\u00e9ma. \u00c2mes sensibles s'abstenir!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trompe-l-oeil-quand-la-manucure-donne-des-sueurs-froides-103172131"
    },
    {
        "title": "Le verre ne prot\u00e8ge pas des UV",
        "summary": "Il est important de se prot\u00e9ger du soleil, \u00e0 l'ext\u00e9rieur comme \u00e0 l'int\u00e9rieur. En effet, le risque est tout aussi grand derri\u00e8re une vitre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-et-vieillissement-de-la-peau-le-verre-ne-protege-pas-des-uv-103159634"
    },
    {
        "title": "Elle est la plus belle femme du monde",
        "summary": "Ordinateur, \u00f4 mon bel ordinateur, dis-moi, qui est la plus belle? La r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e par un chirurgien esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anya-taylor-joy-elle-est-la-plus-belle-femme-du-monde-103158622"
    },
    {
        "title": "Pourquoi un d\u00e9odorant perd-il son efficacit\u00e9?",
        "summary": "Un dermatologue nous explique pourquoi un d\u00e9odorant peut nous l\u00e2cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvaise-odeur-pourquoi-un-deodorant-perd-de-son-efficacite-103157548"
    },
    {
        "title": "Vos invit\u00e9s ne devineront jamais \u00e0 quoi sert ce meuble",
        "summary": "Chairie est un tabouret compos\u00e9 de plusieurs cylindres. \u00c0 en croire son designer, il offre\u00a0d'autres fonctions, plus intimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-et-sexualite-vos-invites-ne-devineront-jamais-a-quoi-sert-ce-meuble-103172165"
    },
    {
        "title": "Astuces pour nettoyer sa salle de bains sans trop se fouler",
        "summary": "Astiquer.... Quelle corv\u00e9e! Voici quelques astuces pour se faciliter la t\u00e2che et \u00eatre plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/menage-astuces-pour-nettoyer-sa-salle-de-bains-sans-trop-se-fouler-103171188"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour se d\u00e9barrasser des limaces",
        "summary": "Les limaces\u00a0peuvent faire de gros d\u00e9g\u00e2ts dans un potager. Il existe des solutions chimiques, mais aussi d'autres beaucoup plus naturelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardinage-des-astuces-pour-se-debarrasser-les-limaces-103160057"
    },
    {
        "title": "Recette d'un r\u00e9pulsif antimoustique 100% naturel",
        "summary": "Sur TikTok, des cr\u00e9ateurs de contenus vantent les m\u00e9rites d'une solution antimoustique faite maison, cens\u00e9e \u00eatre plus efficace que les produits du commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-recette-d-un-repulsif-antimoustique-100-naturel-103155708"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z boit de l'\u00abeau de t\u00eatard\u00bb",
        "summary": "La g\u00e9n\u00e9ration Z ne jure que par l'eau de chia pour perdre du poids. Des experts mettent toutefois en garde contre une consommation excessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/effet-ozempic-la-generation-z-boit-de-l-eau-de-tetard-103171647"
    },
    {
        "title": "Caf\u00e9: le flat white d\u00e9pass\u00e9 par le cortado",
        "summary": "Le caf\u00e9 tendance est originaire d'Espagne. Le cortado est servi dans un verre. Il est moins mousseux que le flat white qui avait la cote auparavant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/servi-dans-un-verre-le-flat-white-passe-le-relais-au-cortado-103155114"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9lation des aliments: 3 astuces qui changent la vie",
        "summary": "Il y a des m\u00e9thodes tr\u00e8s simples pour sceller un plastique et pour pr\u00e9parer un bouillon de l\u00e9gumes qui prendront place dans le cong\u00e9lateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-congelation-des-aliments-3-astuces-qui-changent-la-vie-103158442"
    },
    {
        "title": "La salade de p\u00e2tes n'est pas un plat d\u00e9nu\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat",
        "summary": "Qui dit barbecue ou pique-nique, dit salade de p\u00e2tes. Accompagnement banal pour certains, celle-ci pr\u00e9sente pourtant bien des qualit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accompagnement-contrairement-a-sa-reputation-la-salade-de-pates-est-saine-103157610"
    },
    {
        "title": "Carrosserie: qui paie les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des fruits?",
        "summary": "Une place \u00e0 l'ombre est une b\u00e9n\u00e9diction quand il fait chaud, mais elle peut s'av\u00e9rer fatale \u00e0 la carrosserie d'un v\u00e9hicule gar\u00e9 sous un arbre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-carrosserie-endommagee-qui-paie-les-degats-par-des-fruits-103172532"
    },
    {
        "title": "Cette petite chinoise fait trembler l'industrie automobile",
        "summary": "La Seagull, mod\u00e8le \u00e9lectrique bon march\u00e9 de BYD, fait monter la pression aux \u00c9tats-Unis. Elle pourrait m\u00eame faire vaciller le secteur de l'automobile en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/electrique-bon-marche-cette-petite-chinoise-fait-trembler-l-industrie-automobile-103171519"
    },
    {
        "title": "Batterie \u00e0 plat: la clim plombe-t-elle la voiture \u00e9lectrique?",
        "summary": "En hiver, le chauffage d\u00e9savantage la batterie d'un v\u00e9hicule \u00e9lectrique compar\u00e9e au moteur \u00e0 combustion. En \u00e9t\u00e9, qu'en est-il du syst\u00e8me de refroidissement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vague-de-chaleur-batterie-a-plat-la-clim-plombe-t-elle-la-voiture-electrique-103169763"
    },
    {
        "title": "Combien de cylindres doit compter une voiture?",
        "summary": "La plupart des v\u00e9hicules en circulation en Suisse sont encore des voitures thermiques. Mais comment fonctionne un moteur \u00e0 combustion?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-thermiques-combien-de-cylindres-doit-compter-une-voiture-103158795"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Vitaa",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Vitaa qui aura lieu le 14 d\u00e9cembre 2024 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-vitaa-103098861"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    }
]