[
    {
        "title": "Pas de vignette anti-pollution: gare \u00e0 l'amende!",
        "summary": "Depuis le 1er janvier, pour circuler dans Annemasse Agglo et le Grand Annecy, les conducteurs, y compris suisses, doivent \u00eatre munis d'un autocollant Crit\u2019Air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/genevefrance-pas-de-vignette-anti-pollution-gare-a-l-amende-103259658"
    },
    {
        "title": "Les deux bo\u00eetes noires de l\u2019avion ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es",
        "summary": "Un appareil d\u2019American Airlines avec 64 personnes \u00e0 bord et un h\u00e9licopt\u00e8re militaire se sont \u00e9cras\u00e9s mercredi dans le Potomac apr\u00e8s une collision au-dessus de Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-la-tour-de-controle-n-avait-pas-les-effectifs-normaux-103270853"
    },
    {
        "title": "Environnement: \u00abLa Suisse est dans une position unique\u00bb",
        "summary": "Parfois consid\u00e9r\u00e9e comme radicale, l'initiative sur les limites plan\u00e9taires aurait un grand impact \u00e9conomique. R\u00e9aliste? Des chercheurs nous aident \u00e0 y voir plus clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-environnement-la-suisse-est-dans-une-position-unique-103263839"
    },
    {
        "title": "L'aveu d'Antoine M. \u00e0 sa m\u00e8re: \u00abJ'ai fait une connerie\u00bb",
        "summary": "Connu comme consommateur de stup\u00e9fiants, le suspect du double meurtre commis dans le Calvados devait de l'argent au couple, selon les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtres-de-maeva-et-martin-l-aveu-d-antoine-m-a-sa-mere-j-ai-fait-une-connerie-103270777"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve-Servette s\u2019\u00e9croule et s'incline encore",
        "summary": "\u00c0 Davos, les Aigles ont \u00e9t\u00e9 vaincus pour la cinqui\u00e8me fois de suite (3-2). Ils ont connu un nouveau passage \u00e0 vide fatal, avec trois buts encaiss\u00e9s, \u00e0 la mi-match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-geneve-a-davos-pour-tenter-de-stopper-l-hemorragie-103271315"
    },
    {
        "title": "Trois d\u00e9crets lunaires que Trump a fait passer en douce",
        "summary": "Donald Trump a sign\u00e9 plus d\u2019une cinquantaine de d\u00e9crets depuis son investiture. Retour sur trois d\u00e9cisions moins m\u00e9diatis\u00e9es que les autres mais aux cons\u00e9quences bien r\u00e9elles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-trois-decrets-lunaires-que-trump-a-fait-passer-en-douce-103270186"
    },
    {
        "title": "La Roma s'impose et acc\u00e8de aux barrages",
        "summary": "Les Italiens ont facilement domin\u00e9 l'Eintracht Francfort au Stadio Olimpico (2-0) et se qualifient pour les barrages de l'Europa League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europa-league-la-roma-s-impose-et-accede-aux-barrages-103271096"
    },
    {
        "title": "Le public romand de National League se f\u00e9minise toujours plus",
        "summary": "Les cinq clubs romands de l'\u00e9lite constatent que leur patinoire attire toujours plus de femmes. La modernit\u00e9 des infrastructures explique cette tendance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-public-romand-de-national-league-se-feminise-toujours-plus-103269403"
    },
    {
        "title": "La chanteuse britannique Marianne Faithfull est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "L'ic\u00f4ne du rock et actrice britannique est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 78 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-deces-de-la-chanteuse-britannique-marianne-faithfull-103271356"
    },
    {
        "title": "Un vraquier endommage un brise-glace nucl\u00e9aire",
        "summary": "Le brise-glace russe 50 Let Pobedy a subi des dommages sur sa coque apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9 en collision avec un vraquier. Ses r\u00e9acteurs n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/russie-un-vraquier-endommage-un-brise-glace-nucleaire-103270601"
    },
    {
        "title": "Kevin Germanier: l'\u00e9motion d'un premier d\u00e9fil\u00e9 grandiose",
        "summary": "Le couturier valaisan a pr\u00e9sent\u00e9 sa premi\u00e8re collection de haute couture. Elle associe la folie du show-business et la rigueur de l'artisanat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-suisse-triomphe-a-paris-kevin-germanier-l-emotion-d-un-premier-defile-grandiose-103271141"
    },
    {
        "title": "Louane repr\u00e9sentera la France \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "La chanteuse de 28 ans a annonc\u00e9 jeudi qu\u2019elle allait \u00abrepr\u00e9senter la France\u00bb \u00e0 l'Eurovision, le 17 mai prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-louane-representera-la-france-a-bale-103271580"
    },
    {
        "title": "Les chutes du Niagara compl\u00e8tement gel\u00e9es",
        "summary": "Les chutes du Niagara sont compl\u00e8tement gel\u00e9es \u00e0 cause d\u2019un front froid qui se d\u00e9place depuis plusieurs jours sur les \u00c9tats-Unis. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-uniscanada-les-chutes-du-niagara-completement-gelees-103271412"
    },
    {
        "title": "Holdener rate sa chance, Rast dans le top 5",
        "summary": "Holdener, 2e apr\u00e8s la premi\u00e8re manche, a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e. Rast, remonte de la 10 \u00e0 la 5e place et conservera son dossard rouge. Meillard, remonte \u00e0 la 7e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-holdener-rate-sa-chance-rast-dans-le-top-5-103271197"
    },
    {
        "title": "Un coureur n\u00e9erlandais se casse la m\u00e2choire contre un lampadaire",
        "summary": "Jeudi, dans la troisi\u00e8me \u00e9tape de l'Al-Ula Tour en Arabie saoudite, Nils Eekhoff a chut\u00e9 dans le dernier kilom\u00e8tre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-un-coureur-neerlandais-se-casse-la-machoire-contre-un-lampadaire-103271574"
    },
    {
        "title": "Neymar est de retour au FC Santos, son club formateur",
        "summary": "Le Br\u00e9silien a annonc\u00e9 jeudi sur X qu'il avait sign\u00e9 un contrat avec le club de ses d\u00e9buts. Il \u00e9voluait en Arabie saoudite depuis 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-neymar-est-de-retour-au-fc-santos-son-club-formateur-103271510"
    },
    {
        "title": "Une Super-Terre pour mieux comprendre la vie ailleurs",
        "summary": "Des chercheurs ont d\u00e9couvert une plan\u00e8te hors de notre syst\u00e8me solaire. Ses caract\u00e9ristiques permettront de tester des hypoth\u00e8ses dans la qu\u00eate de la vie extraterrestre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-geneve-une-super-terre-pour-mieux-comprendre-la-vie-ailleurs-103271249"
    },
    {
        "title": "Le policier \u00e9teint la cam\u00e9ra qui aurait diffus\u00e9 le meurtre en direct",
        "summary": "Salwan Momika, qui avait d\u00e9clench\u00e9 des manifestations de col\u00e8re dans des pays musulmans en 2023 en br\u00fblant des exemplaires du Coran en Su\u00e8de, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles au sud-ouest de Stockholm dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. Selon plusieurs m\u00e9dias, Momika \u00e9tait en direct sur les r\u00e9seaux sociaux au moment de son meurtre, qui a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 film\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suede-le-policier-eteint-la-camera-qui-aurait-diffuse-le-meurtre-en-direct-103271110"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tude confirme l'effet protecteur du calcium chez les jeunes",
        "summary": "Selon des travaux publi\u00e9s dans la revue \u00abNeoplasia\u00bb, la carence en calcium est le principal facteur de risque dans la survenue du cancer colorectal avant l'\u00e2ge de 35 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-colorectal-une-etude-confirme-l-effet-protecteur-du-calcium-chez-les-jeunes-103270913"
    },
    {
        "title": "Zak Brown veut des commissaires professionnels",
        "summary": "Le patron de McLaren plaide pour un changement au sein de la F\u00e9d\u00e9ration. Il est pr\u00eat \u00e0 faire payer les \u00e9curies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-zak-brown-veut-des-commissaires-professionnels-103270579"
    },
    {
        "title": "Le monde du patinage artistique secou\u00e9: \u00abNotre c\u0153ur est bris\u00e9\u00bb",
        "summary": "Plusieurs membres de la communaut\u00e9 du patinage artistique \u00e9taient \u00e0 bord de l'avion qui s'est \u00e9cras\u00e9 dans le Potomac apr\u00e8s une collision avec un h\u00e9licopt\u00e8re militaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-le-monde-du-patinage-artistique-secoue-notre-coeur-est-brise-103271008"
    },
    {
        "title": "Deux ados arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s une tentative d'arnaque au faux banquier",
        "summary": "Une octog\u00e9naire a d\u00e9jou\u00e9 une tentative d'escroquerie jeudi dernier. Contact\u00e9e par un faux banquier, elle a pr\u00e9venu la police, qui a interpell\u00e9 deux suspects de 17 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vevey-vd-deux-mineurs-interpelles-pour-vol-a-la-fausse-qualite-103271259"
    },
    {
        "title": "Les supporters fribourgeois, dragu\u00e9s de toutes parts",
        "summary": "Terre de football, le canton de Fribourg n'a pas d'\u00e9quipe dans l'\u00e9lite suisse. Une aubaine pour ses voisins qui tentent d'attirer les fans, comme le LS ce week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-young-boys-foot-les-supporters-fribourgeois-dragues-de-toutes-parts-103271007"
    },
    {
        "title": "Un skieur, retrouv\u00e9 inconscient \u00e0 Zermatt, meurt \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "summary": "Un skieur argentin a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inconscient mercredi sur une piste de Zermatt. Transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans l'apr\u00e8s-midi. La police cherche des t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/appel-a-temoins-un-skieur-retrouve-inconscient-a-zermatt-decede-a-l-hopital-103271181"
    },
    {
        "title": "Cet aquarium chinois voulait cacher l\u2019existence de cette vid\u00e9o",
        "summary": "Une \u00absir\u00e8ne\u00bb a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e par un poisson g\u00e9ant dans un aquarium en Chine. D\u2019apr\u00e8s les m\u00e9dias russes, la direction voulait dissimuler l\u2019incident. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/attaquee-par-un-poisson-geant-cet-aquarium-chinois-voulait-cacher-l-existence-de-cette-video-103270012"
    },
    {
        "title": "\u00abG\u00e9rer un troupeau ou bien un pays, c\u2019est pareil\u00bb",
        "summary": "Sylvain Bischoff, membre du comit\u00e9 de l\u2019Union suisse des paysans, commente l\u2019arriv\u00e9e potentielle d\u2019un cinqui\u00e8me repr\u00e9sentant du monde agricole au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-gerer-un-troupeau-ou-bien-un-pays-c-est-pareil-103270992"
    },
    {
        "title": "Le secret que Fedez a cach\u00e9 \u00e0 Chiara Ferragni pendant 7 ans",
        "summary": "Un an apr\u00e8s la s\u00e9paration du couple embl\u00e9matique, des r\u00e9v\u00e9lations ont \u00e9t\u00e9 faites sur l\u2019histoire de Fedez et Chiara Ferragni.  (lch/instagram)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/on-m-a-utilise-a-volonte-le-secret-que-fedez-a-cache-a-chiara-ferragni-pendant-7-ans-103270909"
    },
    {
        "title": "Les images spectaculaires du plus grand rassemblement du monde",
        "summary": "Entre le 13 janvier et le 26 f\u00e9vrier, plus de 400 millions de personnes sont attendues pour le c\u00e9l\u00e8bre rassemblement religieux Kumbh mela. Le 29 janvier, une bousculade a fait au moins 30 morts. (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-les-images-spectaculaires-du-plus-grand-rassemblement-du-monde-103265935"
    },
    {
        "title": "La maison de la culture horlog\u00e8re dans les starting- blocks",
        "summary": "Priv\u00e9 de mus\u00e9e de l'horlogerie depuis 2002, Gen\u00e8ve devrait retrouver un lieu consacr\u00e9 au savoir-faire horloger. Le projet d'une fondation s\u00e9duit \u00e0 droite comme \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-maison-de-la-culture-horlogere-dans-les-starting-blocks-103270077"
    },
    {
        "title": "Le LEB ne circule plus entre Cheseaux et Bercher",
        "summary": "Des trains de la ligne Lausanne-Echallens-Bercher sont immobilis\u00e9s depuis jeudi apr\u00e8s-midi et le resteront jusqu'\u00e0 nouvel avis. Un d\u00e9rangement en est la cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-leb-ne-circule-plus-entre-cheseaux-et-bercher-103271166"
    },
    {
        "title": "D\u00e9g\u00e2ts limit\u00e9s apr\u00e8s l'incendie de l'H\u00f4tel des Bergues",
        "summary": "Gr\u00e2ce aux techniques utilis\u00e9es, les pompiers ont pu contenir les ruiss\u00e8lements d'eau, parfois ravageurs pour les b\u00e2timent sinistr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-degats-limites-apres-l-incendie-de-l-hotel-des-bergues-103270937"
    },
    {
        "title": "Un policier acquitt\u00e9 malgr\u00e9 l'insistance du Minist\u00e8re public",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a estim\u00e9 que le gendarme, qui avait frapp\u00e9 un homme aux P\u00e2quis en 2018, n'avait pas d\u00e9rap\u00e9. Le procureur g\u00e9n\u00e9ral jugeait l'inverse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-policier-acquitte-malgre-l-insistance-du-ministere-public-103270099"
    },
    {
        "title": "Un Cybertruck rep\u00e9r\u00e9 \u00e0 B\u00e2le, bien qu'interdit en Suisse",
        "summary": "Un Tesla Cybertruck a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u mardi \u00e0 B\u00e2le, bien qu\u2019il ne soit pas encore homologu\u00e9 en Suisse. Le pick-up futuriste portait une plaque autrichienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tesla-un-cybertruck-repere-a-bale-bien-qu-interdit-en-suisse-103270851"
    },
    {
        "title": "Les affaires vont moins bien pour Migros et Swatch",
        "summary": "Migros restructure en raison d\u2019une gestion inefficace, tandis que Swatch Group maintient ses capacit\u00e9s malgr\u00e9 une chute des ventes. Tous deux veulent s'adapter au march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-affaires-moroses-pour-migros-et-swatch-103271018"
    },
    {
        "title": "Dons de sperme et d'ovules, y compris pour les couples non mari\u00e9s",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fix\u00e9 les grandes lignes de la r\u00e9vision de la loi sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e. Un projet sera mis en consultation d'ici fin 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-dons-de-sperme-et-d-ovules-y-compris-pour-les-couples-non-maries-103270955"
    },
    {
        "title": "Des exportations suisses record en 2024",
        "summary": "La Suisse a r\u00e9alis\u00e9 des exportations record l'an dernier gr\u00e2ce \u00e0 la demande des produits chimiques et pharmaceutiques. L\u2019industrie et l\u2019horlogerie sont \u00e0 la tra\u00eene.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-pharma-et-la-chimie-dopent-les-exportations-suisses-en-2024-103271083"
    },
    {
        "title": "Initiative environnementale: le oui et le non s'affrontent",
        "summary": "A deux semaines du vote sur l'initiative des Jeunes Vert-e-x-s pour le respect des limites plan\u00e9taires, opposants et partisans d\u00e9fendent leurs arguments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-initiative-environnementale-le-oui-et-le-non-s-affrontent-103268671"
    },
    {
        "title": "Limites plan\u00e9taires: la messe semble dite, selon notre sondage",
        "summary": "Le texte pr\u00e9sent\u00e9 par les Jeunes Vert-e-s ne parvient toujours pas \u00e0 convaincre, selon le deuxi\u00e8me sondage de 20 minutes/Tamedia. Le soutien est en recul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-limites-planetaires-la-messe-semble-dite-selon-notre-sondage-103269074"
    },
    {
        "title": "Limiter l'app\u00e9tit et les rejets suisses, n\u00e9cessaire ou dangereux?",
        "summary": "Pour les Jeunes Vert-e-x-s, c'est maintenant ou jamais: l'\u00e9conomie doit ralentir son utilisation des ressources. Celle-ci juge le texte dangereux. R\u00e9sum\u00e9 des enjeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-l-initiative-des-jeunes-verts-sur-les-limites-planetaires-en-bref-103254697"
    },
    {
        "title": "Premier sondage: l'initiative des Jeunes Verts est mal barr\u00e9e",
        "summary": "Le texte qui sera soumis au peuple le 9 f\u00e9vrier 2025, qui veut limiter la marche de l'\u00e9conomie aux limites plan\u00e9taires, part avec les d\u00e9faveurs des sond\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-9-fevrier-premier-sondage-l-initiative-des-jeunes-verts-est-mal-barree-103246514"
    },
    {
        "title": "Limites plan\u00e9taires: savez-vous d\u00e9j\u00e0 ce que vous allez voter?",
        "summary": "Apr\u00e8s des votations charg\u00e9es, les prochaines, le 9 f\u00e9vrier, pointent d\u00e9j\u00e0 le bout de leur nez. Votre avis nous int\u00e9resse!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sondage-votation-limites-planetaires-savez-vous-deja-ce-que-vous-allez-voter-103241862"
    },
    {
        "title": "Le couple Ortega conforte ses pleins pouvoirs",
        "summary": "La r\u00e9forme constitutionnelle accordant au pr\u00e9sident Daniel Ortega et \u00e0 son \u00e9pouse Rosario Murillo un pouvoir total a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e jeudi par le Parlement nicaraguayen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nicaragua-le-parlement-confirme-les-pleins-pouvoirs-au-couple-ortega-103271656"
    },
    {
        "title": "Quand Trump dit vouloir le Groenland, c\u2019est s\u00e9rieux, assure Rubio",
        "summary": "\u00abIl ne s\u2019agit pas d\u2019acqu\u00e9rir des terres pour acqu\u00e9rir des terres. Il s\u2019agit de notre int\u00e9r\u00eat national et le probl\u00e8me doit \u00eatre r\u00e9solu\u00bb, a insist\u00e9 le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-quand-trump-dit-vouloir-le-groenland-c-est-serieux-assure-rubio-103271375"
    },
    {
        "title": "Six mois plus tard, le Hamas confirme la mort d'un de ses chefs",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-les-palestiniens-liberes-entrent-a-ramallah-sous-les-ovations-103021430"
    },
    {
        "title": "Les vols \u00e0 l'\u00e9talage et les violences en magasin explosent",
        "summary": "\u00abLa violence et les outrages ont explos\u00e9, augmentant de plus de 50% l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re et de 340% depuis 2020\u00bb, s\u2019alarme le lobby britannique de d\u00e9taillants (BRC).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-les-vols-a-l-etalage-et-les-violences-en-magasin-explosent-103271336"
    },
    {
        "title": "Quatre \u00e9tudiants norv\u00e9giens tu\u00e9s par une avalanche en Savoie",
        "summary": "Un drame s'est produit mercredi sur la face ouest du signal du Petit Mont-Cenis, mais l'\u00e2ge des victimes n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 que ce jeudi par les autorit\u00e9s norv\u00e9giennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alpes-francaises-quatre-etudiants-norvegiens-tues-par-une-avalanche-en-savoie-103271195"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Nsame de retour en Super League",
        "summary": "L'attaquant camerounais est pr\u00eat\u00e9 au FC Saint-Gall jusqu'au terme de la saison en cours. Il \u00e9voluait en Pologne, au Legia Varsovie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-jean-pierre-nsame-de-retour-en-super-league-103271058"
    },
    {
        "title": "M\u00eame la famille Federer a f\u00e9licit\u00e9 la p\u00e9pite Henry Bernet",
        "summary": "Apr\u00e8s son triomphe \u00e0 l'Open d'Australie junior, le B\u00e2lois de 18 ans est venu \u00e0 la rencontre des m\u00e9dias \u00e0 Bienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-meme-la-famille-federer-a-felicite-la-pepite-henry-bernet-103270978"
    },
    {
        "title": "Champions League: une boutique de Manchester City a pris feu",
        "summary": "Mercredi soir, en marge du match entre les Skyblues\u00a0et le Club Bruges,\u00a0un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 aux alentours de l'Etihad Stadium. Aucune victime n'est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ligue-des-champions-une-boutique-de-manchester-city-a-pris-feu-103270867"
    },
    {
        "title": "Cuisiner en respectant le climat, ce n\u2019est pas si compliqu\u00e9",
        "summary": "\u00abKlimatopf\u00bb: tel est le nom du livre de cuisine respectueux du climat \u00e9labor\u00e9 par des \u00e9coliers, en collaboration avec la ZHAW et l\u2019enseigne familiale Hiltl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/livre-cuisiner-en-respectant-le-climat-ce-n-est-pas-si-complique-103268692"
    },
    {
        "title": "Commettez-vous aussi ces erreurs de recyclage?",
        "summary": "La Suisse est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme la championne du monde du tri. Est-ce justifi\u00e9? Et qu\u2019est-ce qui est malgr\u00e9 tout souvent mal \u00e9limin\u00e9 dans notre pays?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-des-dechets-commettez-vous-aussi-ces-erreurs-de-recyclage-103264714"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9solutions durables pour la nouvelle ann\u00e9e",
        "summary": "Et si 2025 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 se comporter de mani\u00e8re plus respectueuse du climat? Gioanna Michel, de myclimate, nous explique comment essayer d\u2019atteindre cet objectif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agir-de-facon-ecologique-des-resolutions-durables-pour-la-nouvelle-annee-103262495"
    },
    {
        "title": "\u00abSoyez humble et amusez-vous\u00bb",
        "summary": "Le Club Alpin Suisse veut pr\u00e9server le plaisir de ses membres dans les Alpes. Philippe W\u00e4ger, responsable Cabanes et Environnement, compte sur leur engagement \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montagnes-soyez-humble-et-amusez-vous-103243530"
    },
    {
        "title": "La BCE abaisse son principal taux directeur",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-la-bce-abaisse-son-principal-taux-directeur-103021435"
    },
    {
        "title": "Nestl\u00e9 Waters jug\u00e9e en mai pour ses d\u00e9charges sauvages",
        "summary": "La filiale du g\u00e9ant suisse est renvoy\u00e9e en correctionnelle pour avoir abandonn\u00e9 ill\u00e9galement des centaines de milliers de m\u00e8tres cubes de d\u00e9chets dans les Vosges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vosges-nestle-waters-juge-en-mai-pour-ses-decharges-sauvages-103270993"
    },
    {
        "title": "La justice annule deux champs p\u00e9trolier et gazier en mer du Nord",
        "summary": "Greenpeace a qualifi\u00e9 de \u00abvictoire historique\u00bb la d\u00e9cision de la justice \u00e9cossaises d'annuler les autorisations d\u00e9livr\u00e9es \u00e0 Shell et Equinor.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-la-justice-annule-deux-champs-petrolier-et-gazier-en-mer-du-nord-103270961"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est temps de relancer le moteur de l\u2019innovation\u00bb en Europe",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne a d\u00e9voil\u00e9 mercredi sa feuille de route sur la comp\u00e9titivit\u00e9, qui place les entreprises au c\u0153ur du mandat d'Ursula von der Leyen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ue-il-est-temps-de-relancer-le-moteur-de-l-innovation-en-europe-103270075"
    },
    {
        "title": "Alcool, drogue, flingue: 100 ados festoyaient chez la directrice",
        "summary": "La directrice d'une \u00e9cole primaire de Floride a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e pour avoir laiss\u00e9 plus de cent mineurs faire la f\u00eate \u00e0 son domicile, perdant le contr\u00f4le des \u00e9v\u00e9nements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-alcool-drogue-flingue-100-ados-festoyaient-chez-la-directrice-103270026"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9lue veut faire graver la t\u00eate de Trump sur le mont Rushmore",
        "summary": "Une d\u00e9put\u00e9e r\u00e9publicaine a d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi pour que le visage du 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis rejoigne ceux de Washington, Jefferson, Roosevelt et Lincoln.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-elue-veut-faire-graver-la-tete-de-trump-sur-le-mont-rushmore-103270151"
    },
    {
        "title": "Du vomi de 66 millions d'ann\u00e9es retrouv\u00e9 par un promeneur",
        "summary": "Cette d\u00e9couverte est tr\u00e8s importante pour la reconstitution des \u00e9cosyst\u00e8mes du pass\u00e9, car elle fournit des informations importantes sur quel animal a \u00e9t\u00e9 mang\u00e9 par qui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-danemark-du-vomi-de-66-millions-d-annees-retrouve-par-un-promeneur-103268675"
    },
    {
        "title": "Ce propri\u00e9taire obstin\u00e9 n'a plus que les yeux pour pleurer",
        "summary": "Le gouvernement a propos\u00e9 200'000 francs \u00e0 un habitant pour qu'il quitte sa maison, situ\u00e9e sur la trajectoire d'une future autoroute. Il a refus\u00e9, et s'en veut un peu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-ce-proprietaire-obstine-n-a-plus-que-les-yeux-pour-pleurer-103265951"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eate \u00e0 d\u00e9penser une fortune pour un nid douillet",
        "summary": "L'ex-reine de beaut\u00e9 Iris Mittenaere a fait appel aux agents immobiliers de \u00abL'Agence\u00bb, sur TMC, pour lui trouver une demeure de luxe. Et son budget le lui permet...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iris-mittenaere-prete-a-depenser-une-fortune-pour-un-nid-douillet-103271109"
    },
    {
        "title": "\u00abJe lis trop de conneries pour me taire\u00bb",
        "summary": "Chiara Ferragni a fait des r\u00e9v\u00e9lations sur son ancien couple avec Fedez. Sur Instagram, l'influenceuse italienne affirme que son ex l'a tromp\u00e9e pendant plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chiara-ferragni-je-lis-trop-de-conneries-pour-me-taire-103270872"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e8s que j'accouche, je veux \u00eatre tranquille\u00bb",
        "summary": "Daniela Capone s'est confi\u00e9e sur sa deuxi\u00e8me grossesse dans son canal Instagram. Elle affirme avoir une vision beaucoup plus pr\u00e9cise de ce qu'elle veut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daniela-capone-des-que-j-accouche-je-veux-etre-tranquille-103271001"
    },
    {
        "title": "On conna\u00eet la date de diffusion de la saison 3 de \u00abSquid Game\u00bb",
        "summary": "La derni\u00e8re saison de la s\u00e9rie sud-cor\u00e9enne sera disponible d\u00e8s le 27 juin sur Netflix. La plateforme vient d'annoncer son programme pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/netflix-on-connait-la-date-de-diffusion-de-la-saison-3-de-squid-game-103271134"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement d\u2019un patron de la cryptomonnaie: sept inculpations",
        "summary": "Les suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour, entre autres, arrestation, enl\u00e8vement et s\u00e9questration d'un entrepreneur sp\u00e9cialis\u00e9 dans les cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-france-sept-inculpations-apres-l-enlevement-d-un-entrepreneur-103266822"
    },
    {
        "title": "Kidnapp\u00e9, un patron de la cryptomonnaie retrouve la libert\u00e9",
        "summary": "David Balland, cofondateur de l'entreprise Ledger, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mercredi, le lendemain de son enl\u00e8vement \u00e0 son domicile. Les ravisseurs ont r\u00e9clam\u00e9 une ran\u00e7on en bitcoin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-kidnappe-un-patron-de-la-cryptomonnaie-retrouve-la-liberte-103265383"
    },
    {
        "title": "Trump lance sa propre crypto, le cours s'envole durant la nuit",
        "summary": "La monnaie num\u00e9rique lanc\u00e9e ce week-end par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu a atteint une valorisation de plusieurs milliards de dollars en quelques heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/memecoin-trump-trump-lance-sa-propre-crypto-le-cours-s-envole-durant-la-nuit-103261214"
    },
    {
        "title": "Eurovision: 42'000 billets ont \u00e9t\u00e9 vendus en 20 minutes",
        "summary": "La billetterie officielle de la prochaine \u00e9dition du concours de la chanson a ouvert mercredi. Les places se sont arrach\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-eurovision-42-000-billets-ont-ete-vendus-en-20-minutes-103269950"
    },
    {
        "title": "Des talents \u00e9mergents \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Villars",
        "summary": "Ils seront six jeunes artistes \u00e0 se produire lors des MJF Spotlight Sessions dans la station vaudoise. Le programme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 ce 29 janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mjf-spotlight-des-talents-emergents-a-decouvrir-a-villars-103269167"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est hyper agr\u00e9able de d\u00e9couvrir son public\u00bb",
        "summary": "La tourn\u00e9e de Joseph Kamel passera par les Docks le 1er f\u00e9vrier. Le chanteur s'est confi\u00e9 sur ses projets et s'est livr\u00e9 au jeu du \u00abTu pr\u00e9f\u00e8res\u00bb avec nous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joseph-kamel-c-est-hyper-agreable-de-decouvrir-son-public-103265463"
    },
    {
        "title": "Paul McCartney appelle \u00e0 \u00abprot\u00e9ger\u00bb les artistes de l\u2019IA",
        "summary": "L'ex-Beatle critique une r\u00e9forme britannique qui pourrait priver les artistes de leurs droits face \u00e0 l'essor de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-paul-mccartney-appelle-a-proteger-les-artistes-de-l-ia-103267807"
    },
    {
        "title": "Sony pr\u00e9vient les abonn\u00e9s \u00e0 l'offre PlayStation Plus sur PS4",
        "summary": "Le g\u00e9ant japonais a annonc\u00e9 qu'il cessera de proposer des jeux gratuits mensuels pour l'ancienne console de jeux avec son abonnement, \u00e0 partir de 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-sony-previent-les-abonnes-a-l-offre-playstation-plus-sur-ps4-103270963"
    },
    {
        "title": "Un acteur de \u00abGTA 5\u00bb\u00a0veut un retour choc de son personnage culte",
        "summary": "Steven Ogg, qui a interpr\u00e9t\u00e9 Trevor dans le c\u00e9l\u00e8bre jeu de Rockstar Games, a exprim\u00e9 le souhait de voir mourir son personnage au d\u00e9but du tr\u00e8s attendu nouvel \u00e9pisode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gta-6-un-acteur-de-gta-5-veut-un-retour-choc-de-son-personnage-culte-103270845"
    },
    {
        "title": "TikTok \u00e0 vendre: Musk, MrBeast et d'autres sur les rangs",
        "summary": "Les tiktokeurs pensaient dire adieu \u00e0 l'app chinoise aux \u00c9tats-Unis. Et m\u00eame si le r\u00e9seau social a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli, un racheteur doit \u00eatre trouv\u00e9 avant le 5 avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tiktok-a-vendre-musk-mrbeast-et-d-autres-sur-les-rangs-103270154"
    },
    {
        "title": "L'IA fait ses preuves dans le d\u00e9pistage pr\u00e9coce du cancer du sein",
        "summary": "Selon une \u00e9tude norv\u00e9gienne, l'intelligence artificielle serait capable d'identifier les femmes \u00e0 risque de cancer des ann\u00e9es avant que la maladie se d\u00e9clare.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-ia-fait-ses-preuves-dans-le-depistage-precoce-du-cancer-du-sein-103269892"
    },
    {
        "title": "\u00abLe public am\u00e9ricain est tr\u00e8s chauvin\u00bb",
        "summary": "La team genevoise BDS est dans les starting-blocks des championnats du monde de \u00abRainbow Six Siege\u00bb, \u00e0 Boston. Interview du joueur BriD.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-le-public-americain-est-tres-chauvin-103269330"
    },
    {
        "title": "Des jeux Xbox sortiront sur la Switch 2, dit le boss du gaming",
        "summary": "Phil Spencer, \u00e0 la t\u00eate de la division Xbox, a d\u00e9clar\u00e9 que Microsoft \u00e9tait \u00abtr\u00e8s impatient\u00bb de soutenir la nouvelle console hybride de Nintendo avec des jeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-des-jeux-xbox-sortiront-sur-la-switch-2-dit-le-boss-du-gaming-103268520"
    },
    {
        "title": "Le jeu de tir destin\u00e9 aux joueurs bienveillants",
        "summary": "\u00abSynduality: Echo of Ada\u00bb vient enrichir le genre \u00abextraction shooter\u00bb avec sa proposition destin\u00e9e aux joueurs occasionnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-le-jeu-de-tir-destine-aux-joueurs-bienveillants-103265151"
    },
    {
        "title": "Netflix revoit son offre de jeux vid\u00e9o",
        "summary": "La plateforme de streaming a d\u00e9clar\u00e9 qu'elle allait se recentrer sur des titres narratifs, de f\u00eate, pour enfants et des jeux bien \u00e9tablis, comme \u00abGTA\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-netflix-revoit-son-offre-de-jeux-video-103265270"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'avais un autel \u00e0 la gloire de Bob Dylan\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche du biopic sur le chanteur am\u00e9ricain, \u00abUn parfait inconnu\u00bb, Elle Fannning croit avoir obtenu son r\u00f4le gr\u00e2ce \u00e0 la pens\u00e9e positive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elle-fanning-j-avais-un-autel-a-la-gloire-de-bob-dylan-103268471"
    },
    {
        "title": "Timoth\u00e9e Chalamet entre dans l'histoire des Oscars",
        "summary": "Le Franco-Am\u00e9ricain a rejoint le club des acteurs ayant \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s deux fois dans la cat\u00e9gorie meilleur acteur avant l'\u00e2ge de 30 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-timothee-chalamet-entre-dans-l-histoire-des-oscars-103266013"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice star d\u2019\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb d\u00e9nonce une \u00abhaine terrible\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice Karla Sofia Gascon a d\u00e9nonc\u00e9 vendredi une \u00abhaine terrible\u00bb \u00e0 son encontre \u00e0 cause de sa transidentit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transidentite-l-actrice-star-d-emilia-perez-denonce-une-haine-terrible-103266565"
    },
    {
        "title": "Avec 13 nominations, \u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb part favori pour les Oscars",
        "summary": "La com\u00e9die musicale de Jacques Audiard est le film non anglophone le plus nomm\u00e9 de tous les temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-avec-13-nominations-emilia-perez-part-favorite-pour-les-oscars-103265437"
    },
    {
        "title": "Les phrases \u00e0 ne pas dire \u00e0 un couple qui peine \u00e0 avoir un enfant",
        "summary": "Un couple sur cinq a du mal \u00e0 concevoir un enfant. Dans ce cas, les conseils de son entourage, aussi bienveillants soient-ils, sont inutiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fertilite-les-phrases-a-ne-pas-dire-a-un-couple-qui-peine-a-avoir-un-enfant-103268543"
    },
    {
        "title": "Ne commettez plus cette erreur aux toilettes",
        "summary": "Les lingettes humides et les savons pour peau sensible peuvent \u00eatre nocifs, indique une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-intime-ne-commettez-plus-cette-erreur-aux-toilettes-103265535"
    },
    {
        "title": "L'IA augmente de 18% la d\u00e9tection du cancer du sein",
        "summary": "Selon la plus vaste \u00e9tude du monde, l'utilisation de l'IA peut augmenter les taux de d\u00e9tection du cancer du sein lors de la mammographie de d\u00e9pistage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/science-l-ia-augmente-les-detections-de-cancers-du-sein-de-18-103263780"
    },
    {
        "title": "Pourquoi nous touchons-nous constamment le visage?",
        "summary": "Nous nous mettons les mains sur le visage jusqu'\u00e0 800 fois par jour. Un geste que les chercheurs expliquent comme un m\u00e9canisme antistress.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pourquoi-nous-touchons-nous-constamment-le-visage-103259789"
    },
    {
        "title": "La mari\u00e9e d\u00e9voile ses jambes: la tendance du printemps 2025",
        "summary": "Les grands couturiers pr\u00e9sentent les collections printemps-\u00e9t\u00e9 2025. La robe est courte devant et longue derri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/robes-de-mariee-la-mariee-devoile-ses-jambes-la-tendance-du-printemps-2025-103270146"
    },
    {
        "title": "Kylie Jenner prouve qu'un tailleur m\u00e9m\u00e8re peut \u00eatre sexy",
        "summary": "La star de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 a assist\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9 haute couture de Chanel. Veste crop top et jupette pliss\u00e9e: un look inspir\u00e9 par les ann\u00e9es 1990.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/minijupe-nombril-a-l-air-kylie-jenner-prouve-qu-un-tailleur-memere-peut-etre-sexy-103269217"
    },
    {
        "title": "Fini, les chaussures plates: les escarpins font leur retour",
        "summary": "En 2025, la mode revient aux chaussures \u00e0 talons classiques, d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9es par des stars et des it-girls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendances-fini-les-chaussures-plates-les-escarpins-font-leur-retour-103263894"
    },
    {
        "title": "Mode en hiver: les mecs attaquent les sommets du chic",
        "summary": "Les grands noms du pr\u00eat-\u00e0-porter pr\u00e9sentent des tenues de ski ou d\u2019alpinisme dans leurs d\u00e9fil\u00e9s \u00e0 Milan et \u00e0 Paris. Le cirque blanc r\u00e9pond aux appels de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-mode-en-hiver-les-mecs-attaquent-les-sommets-du-chic-103264647"
    },
    {
        "title": "N'utilisez jamais cet appareil dans une chambre d'h\u00f4tel",
        "summary": "L'objet le plus sale dans une chambre d'h\u00f4tel se trouve dans la salle de bains. Il s'agit du s\u00e8che-cheveux, un v\u00e9ritable nid \u00e0 microbes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-n-utilisez-jamais-cet-appareil-dans-votre-chambre-d-hotel-103270006"
    },
    {
        "title": "Tarif en hausse pour l'entr\u00e9e au Royaume-Uni",
        "summary": "L'autorisation \u00e9lectronique de voyage au Royaume-Uni devrait co\u00fbter nettement plus cher que pr\u00e9vu, ce qui provoque la grogne du secteur touristique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/60-plus-cher-tarif-en-hausse-pour-l-entree-au-royaume-uni-103269073"
    },
    {
        "title": "Ces cimeti\u00e8res atypiques sont tout sauf gris et tristes",
        "summary": "Qu'ils soient sous-marins, color\u00e9s ou militaires, les cimeti\u00e8res que nous vous pr\u00e9sentons invitent \u00e0 s'y pr\u00e9lasser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-insolite-ces-cimetieres-atypiques-sont-tout-sauf-tristes-et-gris-103262572"
    },
    {
        "title": "Ski \u00e0 Wengen et luge \u00e0 Grindelwald: sensations fortes garanties",
        "summary": "On vit des exp\u00e9riences sensationnelles dans les stations de l'Oberland bernois. On d\u00e9vale le Lauberhorn, comme les champions, et la plus longue piste de luge de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-suisse-ski-a-wengen-et-luge-a-grindelwald-des-sensations-fortes-103260833"
    },
    {
        "title": "Le shampooing bon march\u00e9 n'est pas meilleur que les autres",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, des shampooings ordinaires sont pr\u00e9sent\u00e9s comme prodigieux. Un coiffeur nous explique qu'il s'agit d'une illusion cr\u00e9\u00e9e par le silicone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apparences-trompeuses-le-shampooing-bon-marche-ne-sont-pas-meilleurs-que-les-autres-103266038"
    },
    {
        "title": "Au Japon, des filles s'\u00e9pilent d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans",
        "summary": "Des enfants japonaises recourent \u00e0 l'\u00e9pilation du visage et des jambes parce qu'elles sont victimes de moqueries \u00e0 l'\u00e9cole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pression-sociale-au-japon-des-filles-s-epilent-des-l-age-de-4-ans-103264456"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs courantes bousillent les cheveux quand on dort",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi il faut opter pour une taie d'oreiller douce, ne pas s'endormir avec les cheveux mouill\u00e9s et d\u00e9tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-capillaires-ces-erreurs-courantes-bousillent-les-cheveux-quand-on-dort-103254635"
    },
    {
        "title": "Le Botox peut-il avoir des effets sur le cerveau?",
        "summary": "Un visage trop botox\u00e9 peut parfois manquer d'expression. Mais la neurotoxine d\u00e9truit-elle l'empathie, comme le pr\u00e9tend un m\u00e9decin? Les preuves scientifiques font d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medecine-esthetique-le-botox-peut-il-avoir-des-effets-sur-le-cerveau-103251668"
    },
    {
        "title": "Drake loue sa villa pour 225'800 francs par mois",
        "summary": "Le rappeur canado-am\u00e9ricain loue sa propri\u00e9t\u00e9 de Los Angeles \u00e0 un prix faramineux. Auparavant, elle a appartenu \u00e0 Robbie Williams.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/22-salles-de-bains-drake-loue-sa-villa-pour-225-800-francs-par-mois-103269329"
    },
    {
        "title": "Ne d\u00e9branchez jamais ces trois appareils",
        "summary": "Les appareils \u00e9lectroniques consomment de l'\u00e9lectricit\u00e9 en mode veille. Il ne faut pas tous les d\u00e9brancher pour autant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-en-mode-veille-ne-debranchez-jamais-ces-trois-appareils-103266294"
    },
    {
        "title": "La fa\u00e7on dont un chat pr\u00e9f\u00e8re dormir r\u00e9v\u00e8le son caract\u00e8re",
        "summary": "Aime-t-il dormir blotti contre vous, sur un arbre \u00e0 chat ou dans un carton? Une comportementaliste d\u00e9crypte le profil psychologique des f\u00e9lins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-la-facon-dont-un-chat-prefere-dormir-revele-son-caractere-103264541"
    },
    {
        "title": "Les 5 biens immobiliers les plus chers du monde",
        "summary": "Le march\u00e9 du luxe est en plein essor: voici les propri\u00e9t\u00e9s les plus ch\u00e8res du monde actuellement disponibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marche-de-l-immobilier-les-5-biens-immobiliers-les-plus-chers-du-monde-103262830"
    },
    {
        "title": "Ottolenghi: visite en primeur d'un restaurant tr\u00e8s attendu",
        "summary": "Le chef Yotam Ottolenghi, auteur de best-sellers, ouvre, en Suisse, son premier restaurant hors du Royaume-Uni. La presse a \u00e9t\u00e9 convi\u00e9e \u00e0 une d\u00e9gustation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ottolenghi-visite-en-primeur-d-un-restaurant-tres-attendu-103269934"
    },
    {
        "title": "Les tomates fra\u00eeches sont-elles meilleures que celles en bo\u00eete?",
        "summary": "Tomates fra\u00eeches ou tomates en bo\u00eete: tout est une question de saison.\u00a0Richard K\u00e4gi, auteur de livres de cuisine, nous aide \u00e0 y voir plus clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-de-pro-les-tomates-fraiches-sont-elles-meilleures-que-celles-en-boite-103268445"
    },
    {
        "title": "Racontez des salades aux enfants et ils mangeront des l\u00e9gumes",
        "summary": "Une \u00e9tude indique une fa\u00e7on aussi originale qu'efficace pour que les petits adoptent des habitudes alimentaires plus saines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-racontez-des-salades-aux-enfants-et-ils-mangeront-des-legumes-103265315"
    },
    {
        "title": "\u00abLa quantit\u00e9 de prot\u00e9ines dans les aliments est surestim\u00e9e\u00bb",
        "summary": "La consommation id\u00e9ale de prot\u00e9ines d\u00e9pend du poids d'une personne, explique une di\u00e9t\u00e9ticienne. Elle pr\u00e9conise de manger des produits d'origine animale et v\u00e9g\u00e9tale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-la-quantite-de-proteines-dans-les-aliments-est-surestimee-103263523"
    },
    {
        "title": "L'e-vignette: une surveillance g\u00e9n\u00e9rale orchestr\u00e9e par l'\u00c9tat?",
        "summary": "Comme toute innovation num\u00e9rique, la vignette autorouti\u00e8re \u00e9lectronique suscite des craintes concernant la tra\u00e7abilit\u00e9 des utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-donnees-l-e-vignette-une-surveillance-generale-orchestree-par-l-etat-103265435"
    },
    {
        "title": "CarPlay 2 manque l'\u00e9ch\u00e9ance de 2024, Apple tente de rassurer",
        "summary": "La marque \u00e0 la pomme assure collaborer avec des constructeurs auto sur la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de son syst\u00e8me embarqu\u00e9, qui n'a pas encore vu le jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-carplay-2-manque-l-echeance-de-2024-apple-tente-de-rassurer-103266287"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e8gles de la circulation les plus singuli\u00e8res du monde",
        "summary": "Sans r\u00e8gles de la circulation, l'anarchie r\u00e8gnerait sur nos routes, m\u00eame si certaines laissent perplexe. Nous avons fait une compilation des plus curieuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-est-dure-les-regles-de-la-circulation-les-plus-singulieres-au-monde-103264739"
    },
    {
        "title": "Ces 10 voitures m\u00e9ritent de faire leur come-back",
        "summary": "Nous avons compil\u00e9 dix mod\u00e8les classiques qui m\u00e9ritent pleinement une nouvelle mouture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oldtimer-ces-10-voitures-meritent-de-faire-leur-come-back-103263241"
    },
    {
        "title": "Gagne tes entr\u00e9es pour la 4e soir\u00e9e PODIUM",
        "summary": "Tente ta chance et remportes peut-\u00eatre tes entr\u00e9es pour la 4e \u00e9dition des soir\u00e9es PODIUM au D! Club \u00e0 Lausanne le 13 f\u00e9vrier 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-entrees-pour-la-4e-soiree-podium-103263264"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Apprentis priv\u00e9s de fran\u00e7ais: \u00abun nivellement par le bas\u00bb",
        "summary": "Un collectif d'enseignants a lanc\u00e9, jeudi, une p\u00e9tition pour r\u00e9introduire la langue de Moli\u00e8re dans le cursus des apprentis employ\u00e9s de commerce et vendeurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-apprentis-prives-de-francais-un-nivellement-par-le-bas-103270973"
    },
    {
        "title": "Une sc\u00e8ne d\u2019orgasme l\u00e9gendaire recr\u00e9\u00e9e pour le Super Bowl",
        "summary": "Meg Ryan simule un orgasme dans un restaurant pour le film \u00abQuand Harry rencontre Sally\u00bb, sorti en 1989. La sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 recr\u00e9\u00e9e pour une pub qui sera diffus\u00e9e lors du Super Bowl. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-une-scene-d-orgasme-legendaire-recreee-pour-le-super-bowl-103271262"
    },
    {
        "title": "Devinez qui sont ses c\u00e9l\u00e8bres parents",
        "summary": "Fils de stars internationales, Henry Samuel a fait ses premiers pas de mannequin \u00e0 la Fashion Week de Paris, pour la collection Printemps-\u00c9t\u00e9 2025 de Lena Erziak.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/henry-samuel-devinez-qui-sont-ses-celebres-parents-103270956"
    },
    {
        "title": "Les Suisses misent sur la chirurgie pour avoir des abdos sculpt\u00e9s",
        "summary": "La liposculpture abdominale permet d'obtenir la fameuse tablette de chocolat. Il ne faut toutefois pas renoncer \u00e0 un entra\u00eenement sportif pour autant. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-les-suisses-misent-sur-la-chirurgie-pour-avoir-des-abdos-sculptes-103270203"
    },
    {
        "title": "La premi\u00e8re grosse d\u00e9ception de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Une bande-annonce all\u00e9chante n'accouche pas forc\u00e9ment d'un excellent jeu. La preuve avec \u00abEternal Strands\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-premiere-grosse-deception-de-l-annee-103270986"
    },
    {
        "title": "La sant\u00e9 mentale des migrants mise \u00e0 rude \u00e9preuve par Trump",
        "summary": "Les violentes rh\u00e9toriques du pr\u00e9sident am\u00e9ricain contre les migrants suscitent angoisse et anxi\u00e9t\u00e9 parmi ces populations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-sante-mentale-des-migrants-mise-a-rude-epreuve-par-trump-103271676"
    },
    {
        "title": "Une \u00abSuper Ligue\u00bb de v\u00e9lo dans les cartons saoudiens",
        "summary": "Toujours aussi d\u00e9sireuse de garnir son portefeuille sportif, l'Arabie saoudite a un plan pour d\u00e9velopper et r\u00e9volutionner la petite reine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-une-super-ligue-de-velo-dans-les-cartons-saoudiens-103268625"
    },
    {
        "title": "Patti Smith s'\u00e9vanouit sur sc\u00e8ne et revient chanter en fauteuil",
        "summary": "La chanteuse et po\u00e9tesse am\u00e9ricaine Patti Smith a annul\u00e9 une repr\u00e9sentation pr\u00e9vue jeudi \u00e0 Sao Paulo, au Br\u00e9sil, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un malaise sur sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-bresil-patti-smith-annule-un-concert-apres-s-etre-evanouie-sur-scene-103271706"
    },
    {
        "title": "Toujours aucune nouvelle du conducteur tomb\u00e9 dans un trou g\u00e9ant",
        "summary": "Les secours n'ont toujours pas r\u00e9ussi \u00e0 sortir le chauffeur d'un camion tomb\u00e9 mardi dans un trou dans la chauss\u00e9e, qui ne cesse de s'agrandir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-toujours-pas-de-nouvelle-du-conducteur-tombe-dans-un-trou-103271689"
    },
    {
        "title": "Pour elles, Robert Kennedy Jr. va \u00abrendre sa sant\u00e9 \u00e0 l'Am\u00e9rique\u00bb",
        "summary": "Derri\u00e8re RFK, candidat de Trump pour le minist\u00e8re am\u00e9ricain de la Sant\u00e9, une cohorte de femmes est convaincue par son discours, antivax ou pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-pour-elles-robert-kennedy-jr-va-rendre-sa-sante-a-l-amerique-103271681"
    },
    {
        "title": "Clint Capela se rapproche d'un d\u00e9part des Atlanta Hawks",
        "summary": "Le Genevois a manqu\u00e9 un nouveau match de sa franchise jeudi. Il ne serait m\u00eame pas mont\u00e9 dans l'avion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-clint-capela-se-rapproche-d-un-depart-des-atlanta-hawks-103271705"
    },
    {
        "title": "Trump est sur le point de lancer ses guerres commerciales",
        "summary": "La menace du pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'imposer des droits de douane au Canada et au Mexique se concr\u00e9tisera-t-elle samedi comme pr\u00e9vu?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-est-sur-le-point-de-lancer-ses-guerres-commerciales-103271710"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9forestation s'est amplifi\u00e9e en Indon\u00e9sie",
        "summary": "L'an dernier, 261'575\u00a0 hectares de for\u00eats primaires et secondaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bois\u00e9s dans le pays, 4000 de plus qu'en 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-la-deforestation-s-est-amplifiee-en-indonesie-103271697"
    },
    {
        "title": "Alex Ovechkin toujours plus proche de Wayne Gretzky",
        "summary": "L'ailier russe a inscrit son 876e but en NHL jeudi soir. Il n'est plus qu'\u00e0 18 goals de la marque record de la l\u00e9gende canadienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-alex-ovechkin-toujours-plus-proche-de-wayne-gretzky-103271703"
    },
    {
        "title": "A 11 ans, il doit sortir du train,\u00a0 car il n'a pas le bon billet",
        "summary": "Une maman est furieuse, car un contr\u00f4leur de la compagnie BLS a pri\u00e9 son fils de sortir \u00e0 la gare d'un village. Il a d\u00fb attendre 40 minutes, seul dans le froid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-a-11-ans-il-doit-sortir-du-train-car-il-n-a-pas-le-bon-billet-103271126"
    },
    {
        "title": "\u00abMon mari \u00e9tait l'un des pilotes du Black Hawk\u00bb",
        "summary": "L'identit\u00e9 de deux des trois militaires qui se trouvaient \u00e0 bord de l'h\u00e9licopt\u00e8re impliqu\u00e9 dans la collision avec un avion de ligne a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-mon-mari-etait-l-un-des-pilotes-du-black-hawk-103271714"
    },
    {
        "title": "Son t\u00e9l\u00e9phone perdu contenait des images \u00ab\u00e9poustouflantes\u00bb",
        "summary": "Lina Nassiri est devenue, sans le vouloir, photographe sous-marine apr\u00e8s avoir fait tomber son t\u00e9l\u00e9phone en sautant dans un c\u00e9note \u00e0 Tulum, au Mexique. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-son-telephone-perdu-contenait-des-images-epoustouflantes-103268614"
    },
    {
        "title": "Nouveau psychodrame politique en vue au Bundestag",
        "summary": "Un nouveau vote li\u00e9 \u00e0 l'immigration pourrait voir les conservateurs et l'extr\u00eame droite s'allier encore une fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-nouveau-psychodrame-politique-en-vue-au-bundestag-103271720"
    },
    {
        "title": "\u00abOn les voit ouvrir, aspirer la graisse en prenant des risques\u00bb",
        "summary": "L'essor inqui\u00e9tant de fausses chirurgiennes esth\u00e9tiques sur les r\u00e9seaux sociaux en France inqui\u00e8te les vrais professionnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-on-les-voit-ouvrir-aspirer-la-graisse-en-prenant-des-risques-103271726"
    },
    {
        "title": "Tokyo envoie des avions de chasse vers des bombardiers russes",
        "summary": "Des avions militaires russes ont survol\u00e9 les eaux internationales pr\u00e8s de l'archipel. Le gouvernement nippon a r\u00e9agi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-tokyo-envoie-des-avions-de-chasse-vers-des-bombardiers-russes-103271756"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis disent avoir tu\u00e9 un chef jihadiste dans une frappe",
        "summary": "Un chef de la branche syrienne d'Al-Qa\u00efda aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 jeudi par une frappe am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-les-etats-unis-disent-avoir-tue-un-chef-jihadiste-dans-une-frappe-103271736"
    },
    {
        "title": "DeepSeek inqui\u00e8te quant au traitement des donn\u00e9es personnelles",
        "summary": "Apr\u00e8s l'Italie, c'est au tour de la Cor\u00e9e du Sud de demander des explications \u00e0 la start-up chinoise \u00e0 l'origine du puissant nouveau chatbot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-deepseek-inquiete-quant-au-traitement-des-donnees-personnelles-103271747"
    },
    {
        "title": "La gestion du sans-abrisme est \u00abinadapt\u00e9e\u00bb, d\u00e9noncent les experts",
        "summary": "Les acteurs de toute la Suisse romande sont r\u00e9unis \u00e0 Lausanne pour rapprocher la r\u00e9alit\u00e9 du terrain des d\u00e9cisions politiques. Certaines communes ont d\u00e9j\u00e0 fait des pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-la-gestion-du-sans-abrisme-est-inadaptee-denoncent-les-experts-103270898"
    },
    {
        "title": "Le Valais veut sa propre (vraie) universit\u00e9",
        "summary": "L'\u00c9tat annonce lancer une consultation pour accueillir une universit\u00e9 \u00e0 part enti\u00e8re. Un avant-projet de loi a \u00e9t\u00e9 mis en consultation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formation-superieure-le-valais-veut-sa-propre-vraie-universite-103271773"
    },
    {
        "title": "Netflix ajoute une option longtemps attendue sur iPhone et iPad",
        "summary": "Il est d\u00e9sormais possible de t\u00e9l\u00e9charger en un clic la saison compl\u00e8te d'une s\u00e9rie sur l'app pour les appareils d'Apple, comme c'est le cas depuis longtemps sur Android.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-netflix-ajoute-une-option-longtemps-attendue-sur-iphone-et-ipad-103271051"
    },
    {
        "title": "Moscou accuse Kiev du meurtre de 22 civils en Russie",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-moscou-accuse-kiev-du-meurtre-de-22-civils-en-russie-405723338808"
    },
    {
        "title": "Ils veulent que la vice-pr\u00e9sidente soit destitu\u00e9e",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente Sara Duterte fait face \u00e0 de nombreuses accusations, dont celle d'avoir essay\u00e9 de faire tuer le pr\u00e9sident Marcos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-ils-veulent-que-la-vice-presidente-soit-destituee-103271779"
    },
    {
        "title": "La junte prolonge l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence pour six mois suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "Cette d\u00e9cision repousse d'autant les \u00e9lections promises par la junte birmane depuis son coup d'\u00c9tat le 1er f\u00e9vrier 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/birmanie-la-junte-prolonge-l-etat-d-urgence-pour-six-mois-supplementaires-103271763"
    },
    {
        "title": "Ce club fran\u00e7ais vire son entra\u00eeneur en plein match",
        "summary": "Les Remparts de Tours ont annonc\u00e9 le d\u00e9part de Franck Spinozzi sur Facebook pendant leur match contre Morzine. Le coach n\u2019\u00e9tait pas sur le banc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-ce-club-francais-vire-son-entraineur-en-plein-match-103271342"
    },
    {
        "title": "Un \u00abtrou en un\u00bb\u00a0pour Rory McIlroy",
        "summary": "Le Nord-Irlandais Rory McIllroy, qui lan\u00e7ait sa saison \u00e0 l\u2019occasion du Tournoi PGA AT&amp;T Pebble Beach du circuit PGA, a frapp\u00e9 les esprits en Californie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/golf-un-trou-en-un-pour-rory-mcilroy-103271799"
    },
    {
        "title": "\u00abPresque personne n'est capable de faire la diff\u00e9rence\u00bb",
        "summary": "Les outils d\u2019intelligence artificielle (IA) permettent de r\u00e9aliser des escroqueries de plus en plus sophistiqu\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deepfakes-et-faux-mails-quand-l-ia-se-met-aux-services-des-arnaques-en-ligne-103271832"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai r\u00e9alis\u00e9 l'importance de l'heure du coucher\u00bb",
        "summary": "Katy Perry sera accompagn\u00e9e de sa fille pendant sa tourn\u00e9e mondiale. La chanteuse commencera ses concerts plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/katy-perry-j-ai-realise-l-importance-de-l-heure-du-coucher-103271722"
    },
    {
        "title": "Un homme de 74 ans bloqu\u00e9 depuis trois jours dans un immense trou",
        "summary": "Les secouristes japonais tentaient toujours vendredi d\u2019atteindre le conducteur d\u2019un camion coinc\u00e9 au fond d\u2019un trou cr\u00e9\u00e9 par l\u2019effondrement d\u2019une chauss\u00e9e. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/japon-un-homme-de-74-ans-bloque-depuis-trois-jours-dans-un-immense-trou-103271748"
    },
    {
        "title": "Hanouna sur W9 et Fun Radio? Les discussions sont \u00abavanc\u00e9es\u00bb",
        "summary": "L'animateur dont la cha\u00eene actuelle s'arr\u00eatera bient\u00f4t en raison de ses multiples d\u00e9rapages se rapproche du groupe M6.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-hanouna-sur-w9-et-fun-radio-les-discussions-sont-avancees-103271813"
    },
    {
        "title": "Fribourg Olympic a \u00e9gar\u00e9 son troph\u00e9e de la Coupe de la Ligue",
        "summary": "Le vainqueur de la SBL Cup a perdu son troph\u00e9e depuis la f\u00eate de dimanche soir, rapporte la presse fribourgeoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-fribourg-olympic-a-egare-son-trophee-de-la-coupe-de-la-ligue-103271809"
    },
    {
        "title": "Un compromis sur le budget de l'\u00c9tat se rapproche",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs r\u00e9unis en commission mixte paritaire ont trouv\u00e9 un accord sur la r\u00e9duction de l'Aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-compromis-sur-le-budget-de-l-etat-se-rapproche-103271853"
    },
    {
        "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration pri\u00e9e de faire sa pub sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le Contr\u00f4le des finances a publi\u00e9, mercredi, une enqu\u00eate sur la p\u00e9nurie d'informaticiens. Mais ses recommandations ne semblent pas plaire \u00e0 l'administration f\u00e9d\u00e9rale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-d-informaticiens-la-confederation-priee-de-faire-sa-pub-sur-les-reseaux-sociaux-103270803"
    },
    {
        "title": "Rescap\u00e9 apr\u00e8s 66 jours de d\u00e9rive en mer, il est inculp\u00e9",
        "summary": "Un homme qui a surv\u00e9cu plus de deux mois sur un canot gonflable \u00e0 la d\u00e9rive est poursuivi pour violation des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9. Deux de ses proches \u00e0 bord sont morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-rescape-apres-66-jours-de-derive-en-mer-il-est-inculpe-103271864"
    },
    {
        "title": "Un septuag\u00e9naire retrouv\u00e9 inconscient sur une piste d\u00e9c\u00e8de",
        "summary": "Un skieur de 77 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inanim\u00e9 sur une piste du domaine skiable de Saas-Fee. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital de Sion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saas-fee-vs-un-septuagenaire-retrouve-inconscient-sur-une-piste-decede-103271886"
    },
    {
        "title": "Coop adapte ses balances apr\u00e8s des plaintes de clients malvoyants",
        "summary": "L'interface des balances pour fruits et l\u00e9gumes dans les grandes surfaces a chang\u00e9 r\u00e9cemment. Pour le meilleur selon certains, et pour le pire selon les malvoyants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-systeme-de-pesee-coop-adapte-ses-balances-apres-des-plaintes-de-clients-malvoyants-103271822"
    },
    {
        "title": "Non, Lausanne ne d\u00e9sarmera pas sa police",
        "summary": "Pour calmer les esprits \u00e9chaud\u00e9s par les discussions autour du port d'arme de certains de ses agents, la Municipalit\u00e9 a r\u00e9agi rapidement et fermement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-debat-est-clos-non-lausanne-ne-desarmera-pas-sa-police-103271870"
    },
    {
        "title": "Armes vol\u00e9es dans leur voiture: policiers blanchis par la justice",
        "summary": "En mars 2024, un individu a d\u00e9rob\u00e9 deux pistolets-mitrailleurs dans l'habitacle d'un v\u00e9hicule de la police. La responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des agents n'est pas engag\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-armes-volees-dans-leur-voiture-policiers-blanchis-par-la-justice-103271759"
    },
    {
        "title": "Un chantier monumental pour redonner son \u00e9clat \u00e0 la \u00abBonne M\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Notre-Dame de la Garde, symbole de la Cit\u00e9 phoc\u00e9enne, deuxi\u00e8me ville de France, va se refaire une beaut\u00e9 de f\u00e9vrier \u00e0 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marseille-un-chantier-monumental-pour-redonner-son-eclat-a-la-bonne-mere-103271890"
    },
    {
        "title": "Un navire \u00e0 l\u2019\u00e9quipage russe arraisonn\u00e9 en Norv\u00e8ge",
        "summary": "Les autorit\u00e9s norv\u00e9giennes ont annonc\u00e9 vendredi avoir arraisonn\u00e9 un navire \u00e0 l'\u00e9quipage russe, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre impliqu\u00e9 dans le sabotage d'un c\u00e2ble sous-marin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cable-en-baltique-un-navire-a-l-equipage-russe-arraisonne-en-norvege-103271875"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont tout mis par terre, la croix celtique, la tombe\u2026\u00bb",
        "summary": "Trois semaines apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du cofondateur du Front national, sa s\u00e9pulture a \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9e dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, \u00e0 La-Trinit\u00e9-sur-Mer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-tombe-de-jean-marie-le-pen-vandalisee-tout-est-fracasse-103271929"
    },
    {
        "title": "Trump \u00e0 une journaliste: \u00abVous voulez que j'aille nager?\u00bb",
        "summary": "Un appareil d\u2019American Airlines avec 64 personnes \u00e0 bord et un h\u00e9licopt\u00e8re militaire se sont \u00e9cras\u00e9s mercredi dans le Potomac apr\u00e8s une collision au-dessus de Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-trump-a-une-journaliste-vous-voulez-que-j-aille-nager-103270853"
    },
    {
        "title": "Echange tendu entre Marine Le Pen et Darius Rochebin",
        "summary": "Marine Le Pen a \u00e9t\u00e9 quelque peu irrit\u00e9e lors d\u2019un \u00e9change avec Darius Rochebin sur LCI qui comparait l\u2019\u00e9lection de Donald Trump et celle de Barack Obama. (lch/lci)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vous-racontez-n-importe-quoi-echange-tendu-entre-marine-le-pen-et-darius-rochebin-103271855"
    },
    {
        "title": "La liste des risques li\u00e9s aux piq\u00fbres pour maigrir s'allonge",
        "summary": "Selon l'agence du m\u00e9dicament britannique, les patients sous Wegovy ou Mounjaro courent un risque accru d'\u00e9touffement en cas d'op\u00e9ration sous anesth\u00e9sie g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-liste-des-risques-lies-aux-piqures-pour-maigrir-s-allonge-103271894"
    },
    {
        "title": "Un homme condamn\u00e9 pour conduite de drone en \u00e9tat d'ivresse",
        "summary": "En Su\u00e8de, un quinquag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'avoir pilot\u00e9 un drone alors qu'il \u00e9tait ivre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/une-premiere-en-suede-un-homme-condamne-pour-conduite-de-drone-en-etat-d-ivresse-103271858"
    },
    {
        "title": "Un choc City - Real Madrid en barrages de la Ligue des champions",
        "summary": "Les deux derniers vainqueurs de la Ligue des champions seront oppos\u00e9s pour une place en 8e de finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-choc-city-real-madrid-en-barrages-de-la-ligue-des-champions-103271916"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis fier de mes parents\u00bb",
        "summary": "Fils d'acteurs tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bres, Jack Quaid, qui joue dans le film \u00abCompanion\u00bb actuellement en salle, assure n'avoir jamais \u00e9t\u00e9 pistonn\u00e9 pour d\u00e9crocher un r\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jack-quaid-je-suis-fier-de-mes-parents-103270923"
    },
    {
        "title": "Colis pi\u00e9g\u00e9s: de l'ADN f\u00e9minin trouv\u00e9 sur une demande de ran\u00e7on",
        "summary": "La trace a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9e dans une enveloppe adress\u00e9e \u00e0 Patek Philippe et envoy\u00e9e depuis Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-colis-pieges-de-l-adn-feminin-trouve-sur-une-demande-de-rancon-103271879"
    },
    {
        "title": "Le chauffeur du car scolaire accident\u00e9 \u00e9tait sous cannabis",
        "summary": "Le conducteur du bus avait consomm\u00e9 de la r\u00e9sine de cannabis avant l'accident qui a co\u00fbt\u00e9 la vie, jeudi, \u00e0 une lyc\u00e9enne de 15 ans, affirme le Parquet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-chauffeur-du-car-scolaire-accidente-etait-sous-cannabis-103271943"
    },
    {
        "title": "Kinshasa recrute des volontaires face \u00e0 l'avanc\u00e9e du M23",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir pris Goma, le groupe arm\u00e9 appuy\u00e9 par l'arm\u00e9e rwandaise continue \u00e0 progresser vers Bukavu, o\u00f9 des volontaires s'engagent pour combattre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rdc-kinshasa-recrute-des-volontaires-face-a-l-avancee-du-m23-103271931"
    },
    {
        "title": "Sept p\u00e8lerins tu\u00e9s et des dizaines bless\u00e9s dans un accident",
        "summary": "Un bus transportant des fid\u00e8les chiites vers une ville sainte est entr\u00e9 en collision avec une voiture. Le bilan est tr\u00e8s lourd.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/irak-sept-pelerins-tues-et-des-dizaines-blesses-dans-un-accident-103271920"
    },
    {
        "title": "Surveillance a\u00e9rienne: un rapport fait \u00e9tat d'un d\u00e9sastre \u00e0 venir",
        "summary": "Un document que l'arm\u00e9e aurait tent\u00e9 de dissimuler r\u00e9v\u00e8le d'importants dysfonctionnements dans la modernisation du syst\u00e8me de surveillance du ciel suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-suisse-surveillance-aerienne-un-rapport-fait-etat-d-un-desastre-a-venir-103271751"
    },
    {
        "title": "Le FC Zurich veut d\u00e9poser son fanion au sommet de l'Everest",
        "summary": "Karl Egloff, ancien junior du FCZ devenu alpiniste de renom, ira planter sur le Toit du monde un drapeau du club de la Limmat. Voici comment ce projet un peu fou est n\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-fc-zurich-veut-deposer-son-fanion-au-sommet-de-l-everest-103271777"
    },
    {
        "title": "Deux randonneurs \u00e0 ski n\u00e9erlandais d\u00e9c\u00e8dent dans une avalanche",
        "summary": "Deux touristes ont perdu la vie, jeudi, dans une avalanche. Ils \u00e9taient accompagn\u00e9s d'un guide et \u00e9quip\u00e9s de mat\u00e9riel de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/davos-deux-randonneurs-a-ski-neerlandais-decedent-dans-une-avalanche-103271961"
    },
    {
        "title": "\u00abIl l\u2019a attendue, il l\u2019a surprise, il l\u2019a terrifi\u00e9e et l\u2019a tu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le parquet a r\u00e9clam\u00e9 30 ans de prison contre un homme accus\u00e9 du meurtre de son ex-compagne, tu\u00e9e de 50 coups de couteau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-il-l-a-attendue-il-l-a-surprise-il-l-a-terrifiee-et-l-a-tuee-103271973"
    },
    {
        "title": "Deux jeunes arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s avoir forc\u00e9 des barrages de police",
        "summary": "Deux jeunes ont tent\u00e9 d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la police au volant d'une voiture vol\u00e9e, dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eysins-vd-arretes-apres-avoir-force-plusieurs-barrages-de-police-103271979"
    },
    {
        "title": "Le Nig\u00e9rian retrouv\u00e9 mort \u00e0 la gare n'a pas \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par son fr\u00e8re",
        "summary": "Une altercation a bien eu lieu entre les deux hommes le 11 janvier dans un passage sous-voies, mais ce n'est pas elle qui a co\u00fbt\u00e9 la vie au quadrag\u00e9naire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-le-nigerian-retrouve-mort-a-la-gare-n-a-pas-ete-tue-par-son-frere-103271910"
    },
    {
        "title": "Les soldats Nord-Cor\u00e9ens auraient quitt\u00e9 le front ukrainien",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-les-soldats-nord-coreens-ont-ils-quitte-le-front-ukrainien-405723338808"
    },
    {
        "title": "La Suisse s'attend \u00e0 une nouvelle baisse des demandes d'asile",
        "summary": "Le Secr\u00e9tariat d'\u00c9tat aux migrations a livr\u00e9 des chiffres sur l'asile en 2024 et dit s'attendre \u00e0 ce que la baisse des nouvelles demandes se poursuive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/migrations-la-suisse-s-attend-a-une-nouvelle-baisse-des-demandes-d-asile-103271819"
    },
    {
        "title": "Victime de grossophobie, elle fait casquer son \u00e9cole de danse",
        "summary": "Une ex-\u00e9l\u00e8ve de la Royal Ballet School de Londres a conclu un accord financier avec la prestigieuse institution dont les profs l'avaient humili\u00e9e \u00e0 cause de son poids.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/body-shaming-victime-de-grossophobie-elle-fait-casquer-son-ecole-de-danse-103271997"
    },
    {
        "title": "Jil Teichmann sortie en quarts \u00e0 Singapour",
        "summary": "La Biennoise n\u00e9e \u00e0 Barcelone s'est inclin\u00e9e face \u00e0 la Chinoise Xinyu Wang au terme d'un marathon de pr\u00e8s de 3 heures 20!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-jil-teichmann-sortie-en-quarts-a-singapour-103272002"
    },
    {
        "title": "Jinna, Liz, Mikey: ces existences bris\u00e9es en plein vol",
        "summary": "Les visages et les histoires des victimes de la collision a\u00e9rienne survenue mercredi soir \u00e9mergent peu \u00e0 peu dans la presse am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-a-washington-jinna-liz-mikey-ces-existences-brisees-en-plein-vol-103271738"
    },
    {
        "title": "Restructuration massive: 90 postes biff\u00e9s, Riaz perd des plumes",
        "summary": "L'HFR prend des mesures s\u00e9v\u00e8res pour tenter de contenir son \u00e9norme d\u00e9ficit. Le site en Gruy\u00e8re sera s\u00e9rieusement touch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hopital-fribourgeois-restructuration-massive-90-postes-biffes-riaz-perd-des-plumes-103272004"
    },
    {
        "title": "Trump \u00e0 une journaliste: \u00abVous voulez que j\u2019aille nager?\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s sa conf\u00e9rence de presse de jeudi, Donald Trump s\u2019est une nouvelle fois exprim\u00e9 face \u00e0 des repr\u00e9sentants des m\u00e9dias, cette fois depuis le Bureau ovale. Et son trait de sarcasme fait jaser...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/crash-a-washington-dc-trump-a-une-journaliste-vous-voulez-que-j-aille-nager-103272025"
    },
    {
        "title": "\u00c2g\u00e9 de 19 ans, il volait en s\u00e9rie de l'alcool dans les caves",
        "summary": "Un jeune Suisse a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 jeudi apr\u00e8s une enqu\u00eate de la police qui a permis d'\u00e9lucider une quinzaine de cambriolages en ville de Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-age-de-19-ans-il-volait-en-serie-de-l-alcool-dans-les-caves-103272024"
    },
    {
        "title": "Milli\u00e8me jour de prison en Iran pour l'enseignante C\u00e9cile Kohler",
        "summary": "Sa famille lance un appel aux pr\u00e9sidents Pezeshkian et Macron pour qu'elle, son compagnon Jacques Paris et un autre Fran\u00e7ais, Olivier Grondeau, retrouvent la libert\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-millieme-jour-de-prison-en-iran-pour-l-enseignante-cecile-kohler-103272019"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l'int\u00e9rieur, il ne faut pas laisser la cl\u00e9 dans la serrure",
        "summary": "La cl\u00e9 dans la serrure ne prot\u00e8ge d'un cambriolage et ralentit l'intervention des secours. Il est conseill\u00e9 de verrouiller la porte \u00e0 double tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-vol-et-accident-a-l-interieur-il-ne-faut-pas-laisser-la-cle-dans-la-serrure-103270964"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u00e9nie va tellement tout d\u00e9chirer\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la diffusion de la bande-annonce de \u00abDALS\u00bb, les internautes sont convaincus que la chanteuse de 19 ans ira loin dans l'aventure. Ils le font savoir sur X.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danse-avec-les-stars-lenie-va-tellement-tout-dechirer-103271902"
    },
    {
        "title": "\u00abForza Horizon 5\u00bb arrive sur PS5: fin de l'exclusivit\u00e9 Xbox",
        "summary": "Microsoft poursuit sa strat\u00e9gie d'abandon des exclusivit\u00e9s Xbox en annon\u00e7ant l'arriv\u00e9e de son c\u00e9l\u00e8bre jeu de course sur la derni\u00e8re console du concurrent Sony.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-forza-horizon-5-arrive-sur-ps5-fin-de-l-exclusivite-xbox-103271793"
    },
    {
        "title": "Lisbonne va interdire le mariage aux moins de 18 ans",
        "summary": "\u00abRelever l\u2019\u00e2ge du mariage est un pas fondamental pour combattre le mariage pr\u00e9coce\u00bb, a argument\u00e9 le Bloc de gauche \u00e0 l'initiative de cette proposition de loi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/portugal-lisbonne-va-interdire-le-mariage-aux-moins-de-18-ans-103272050"
    },
    {
        "title": "Moscou accuse Trump de relancer une \u00abguerre des \u00e9toiles\u00bb",
        "summary": "La porte-parole de la diplomatie russe compare le projet de \u00abD\u00f4me de fer\u00bb voulu par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 l'initiative \u00abodieuse\u00bb de Reagan dans les ann\u00e9es 80.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-moscou-accuse-trump-de-relancer-une-guerre-des-etoiles-103272058"
    }
]