[
    {
        "title": "\u00abWinner-takes-all\u00bb, comment marche le vote aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Grands \u00e9lecteurs, suffrage universel indirect... On vous dit tout sur le mode de scrutin aux USA, bien diff\u00e9rent de ce qu'on conna\u00eet chez nous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-winner-takes-all-comment-marche-le-vote-aux-etats-unis-103199023"
    },
    {
        "title": "\u00abSur la photo des motos vol\u00e9es... il y a un bout de la mienne!\u00bb",
        "summary": "En observant le clich\u00e9 d'un r\u00e9cent article de \u00ab20minutes\u00bb consacr\u00e9 \u00e0 un vol de grosses cylindr\u00e9es, un Genevois a reconnu une valise qui \u00e9quipait l'engin que des malfrats lui ont d\u00e9rob\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/genevefrance-sur-la-photo-des-motos-volees-il-y-a-un-bout-de-la-mienne-103204292"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e8re \u00abfortement islamis\u00e9e\u00bb soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir \u00e9gorg\u00e9 sa fille",
        "summary": "Selon la procureure, ce sont toutefois les \u00abpathologies psychiatriques\u00bb de la suspecte qui pourraient expliquer son acte, plut\u00f4t que sa radicalisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mulhouse-f-une-mere-fortement-islamisee-soupconnee-d-avoir-egorge-sa-fille-103204501"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9faite de plus pour Gott\u00e9ron face \u00e0 Zoug",
        "summary": "Fribourg n'arrive plus \u00e0 gagner. Les Dragons ont tr\u00e8s bien commenc\u00e9, mais ont ensuite perdu le fil du hockey, et Zoug en a profit\u00e9 pour gagner un 2e match cons\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-une-defaite-de-plus-pour-gotteron-face-a-zoug-103204474"
    },
    {
        "title": "Le blanchissement mondial des coraux atteint un niveau record",
        "summary": "Plus des deux tiers des r\u00e9cifs coralliens, dans l\u2019Atlantique, le Pacifique et l\u2019oc\u00e9an Indien, sont touch\u00e9s actuellement par le stress thermique et blanchissent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oceans-le-blanchissement-mondial-des-coraux-atteint-un-niveau-record-103204608"
    },
    {
        "title": "La conductrice a r\u00e9ussi \u00e0 se mettre en s\u00e9curit\u00e9 juste \u00e0 temps",
        "summary": "Dans une localit\u00e9 voisine de Bienne, un train a percut\u00e9 une voiture. Le v\u00e9hicule \u00e9tait rest\u00e9 coinc\u00e9 sur un passage \u00e0 niveau. Heureusement, personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ipsach-be-la-conductrice-a-reussi-a-se-mettre-en-securite-juste-a-temps-103204426"
    },
    {
        "title": "Mathilde Gremaud s'impose \u00e0 Coire",
        "summary": "La Fribourgeoise a \u00e9t\u00e9 la seule repr\u00e9sentante suisse \u00e0 passer en finale. Et elle a domin\u00e9 ses adversaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-freestyle-mathilde-gremaud-s-impose-a-coire-103204554"
    },
    {
        "title": "Le stock mondial de vaccin oral contre le chol\u00e9ra est \u00e9puis\u00e9",
        "summary": "L\u2019OMS assure que la production mondiale de vaccin contre le chol\u00e9ra fonctionne \u00e0 pleine capacit\u00e9, mais la demande d\u00e9passe actuellement l\u2019offre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-stock-mondial-de-vaccin-oral-contre-le-cholera-est-epuise-103204604"
    },
    {
        "title": "Son ex savait que \u00abquelque chose de grave allait lui arriver\u00bb",
        "summary": "Maya Henry a partag\u00e9 la vie de Liam Payne entre 2018 et 2022. Dans un podcast publi\u00e9 lundi 14 octobre, elle a d\u00e9voil\u00e9 de nombreux aspects de sa relation et de la personnalit\u00e9 du chanteur.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mort-de-liam-payne-son-ex-savait-que-quelque-chose-de-grave-allait-lui-arriver-103204379"
    },
    {
        "title": "Migros pr\u00e9cise que ses sacs sont bel et bien payants",
        "summary": "Aux caisses du magasin de la gare, des petits panneaux d'information ont vu le jour afin d'indiquer clairement aux clients que les cabas doivent \u00eatre pay\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-migros-precise-que-ses-sacs-sont-bel-et-bien-payants-103204412"
    },
    {
        "title": "\u00abLe syst\u00e8me est sans \u00e9lectricit\u00e9 dans tout le pays\u00bb",
        "summary": "L\u2019arr\u00eat de la principale centrale thermique de l'\u00eele, en proie \u00e0 une grave crise \u00e9nerg\u00e9tique, est \u00e0 l'origine du blackout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/panne-generale-a-cuba-le-systeme-est-sans-electricite-dans-tout-le-pays-103204504"
    },
    {
        "title": "L'envoi de troupes nord-cor\u00e9ennes \u00abpeut compliquer la situation\u00bb",
        "summary": "Selon S\u00e9oul, la Cor\u00e9e du Nord aurait d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9ployer jusqu\u2019\u00e0 12'000 soldats pour aider la Russie sur le front ukrainien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-l-envoi-de-troupes-nord-coreennes-peut-compliquer-la-situation-103204435"
    },
    {
        "title": "Lou Pernaut se d\u00e9fend d'exister \u00e0 travers ses c\u00e9l\u00e8bres parents",
        "summary": "La fille de Jean-Pierre Pernaut et de Nathalie Marquay a t\u00e9moign\u00e9, jeudi 17 octobre sur France 2, du cyberharc\u00e8lement dont elle est l'objet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-lou-pernaut-se-defend-d-exister-a-travers-ses-celebres-parents-103204216"
    },
    {
        "title": "La terrible agonie d\u2019une baleine \u00e0 bosse mutil\u00e9e par un bateau",
        "summary": "Sea Shepherd a publi\u00e9 une vid\u00e9o de l\u2019agonie de \u00abSweet Girl\u00bb, une jeune baleine tu\u00e9e par un bateau naviguant trop vite. L\u2019ONG \u00e9voque une \u00abagonie de plusieurs heures\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tahiti-la-terrible-agonie-d-une-baleine-a-bosse-mutilee-par-un-bateau-103204388"
    },
    {
        "title": "Militants condamn\u00e9s pour avoir tach\u00e9 la fontaine de Buckingham Palace",
        "summary": "Cinq activistes ont \u00e9cop\u00e9 de peines de prison ferme et de prison avec sursis pour avoir vers\u00e9 du colorant rouge dans l'eau du monument en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-militants-condamnes-pour-avoir-tache-la-fontaine-de-buckingham-palace-103204469"
    },
    {
        "title": "Le Vatican met fin \u00e0 son enqu\u00eate et n'\u00e9met que des \u00abr\u00e9primandes\u00bb",
        "summary": "Une enqu\u00eate p\u00e9nale contre les \u00e9v\u00eaques suisses pour abus sexuels n'est pas n\u00e9cessaire, estime le Vatican. Il souligne toutefois des n\u00e9gligences et \u00e9met des r\u00e9primandes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/abus-sexuels-en-suisse-le-vatican-met-fin-a-son-enquete-et-n-emet-que-des-reprimandes-103204312"
    },
    {
        "title": "Au bord des larmes au moment de chanter son duo avec Liam Payne",
        "summary": "Rita Ora s\u2019est effondr\u00e9e au moment de chanter \u00abFor You\u00bb pendant un concert \u00e0 Osaka (Japon) jeudi. Car cette chanson est en principe un duo avec Liam Payne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 la veuille.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rita-ora-au-bord-des-larmes-au-moment-de-chanter-son-duo-avec-liam-payne-103204295"
    },
    {
        "title": "Moscou et Kiev proc\u00e8dent \u00e0 un nouvel \u00e9change de prisonniers",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un cycliste perd la vie, la police cherche des t\u00e9moins",
        "summary": "Un septuag\u00e9naire est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s une chute \u00e0 v\u00e9lo, jeudi apr\u00e8s-midi. Une instruction p\u00e9nale est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bussigny-vd-un-cycliste-perd-la-vie-la-police-cherche-des-temoins-103204374"
    },
    {
        "title": "Le Celta Vigo se moque du Real Madrid et de son palmar\u00e8s europ\u00e9en",
        "summary": "Les deux \u00e9quipes de Liga s\u2019affrontent samedi et le club galicien a pr\u00e9vu d\u2019exposer le seul troph\u00e9e continental que le Real Madrid n\u2019a pas gagn\u00e9: la Coupe Intertoto.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-celta-vigo-se-moque-du-real-madrid-et-de-son-palmares-europeen-103204218"
    },
    {
        "title": "La mort de Yahya Sinouar serait le fruit du hasard",
        "summary": "Le chef du Hamas Yahya Sinouar a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne mercredi 16 octobre\u00a0au cours d\u2019une op\u00e9ration pr\u00e8s de Rafah, qui ne le visait pas initialement. Tsahal a diffus\u00e9 une vid\u00e9o qui montrerait ses derniers instants.\u00a0 (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bande-de-gaza-la-mort-de-yahya-sinouar-serait-le-fruit-du-hasard-103204220"
    },
    {
        "title": "Le bilan de l\u2019explosion d\u2019un camion-citerne monte \u00e0 170 morts",
        "summary": "Un porte-parole de la police a pr\u00e9cis\u00e9 que 70 personnes \u00e9taient toujours soign\u00e9es aux soins intensifs, apr\u00e8s le terrible accident survenu mardi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nigeria-le-bilan-de-l-explosion-d-un-camion-citerne-monte-a-170-morts-103204462"
    },
    {
        "title": "Elle voulait d\u00e9truire des drapeaux isra\u00e9liens mais...",
        "summary": "Une TikTokeuse anti-isra\u00e9lienne s\u2019est film\u00e9e en train d\u2019arracher des drapeaux devant un restaurant. La jeune femme pensait qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019\u00e9tendards isra\u00e9liens. Mais il s\u2019agissait en r\u00e9alit\u00e9 de banni\u00e8res grecques. (TikTok/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-les-drapeaux-des-pays-ne-sont-pas-le-fort-de-cette-tiktokeuse-103203978"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Beyrouth, Meloni estime \u00abinacceptable\u00bb de viser les Casques bleus",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Qui \u00e9tait Paul, le cycliste \u00e9cras\u00e9 apr\u00e8s une altercation avec un SUV?",
        "summary": "Paul, jeune homme de 27 ans, a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un SUV \u00e0 Paris. Il \u00e9tait tr\u00e8s impliqu\u00e9 dans les associations de cyclistes. (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-se-battait-pour-un-paris-apaise-qui-etait-paul-le-cycliste-ecrase-apres-une-altercation-avec-un-suv-103203847"
    },
    {
        "title": "Le LUFF, ce festival d'infatigables d\u00e9couvreurs sc\u00e9niques",
        "summary": "Rencontres au Lausanne Underground Film and Music Festival (ou LUFF) qui se tient pour la 23e fois au Casino de Montbenon \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lausanne-le-luff-ce-festival-d-infatigables-decouvreurs-sceniques-103203935"
    },
    {
        "title": "Vaches et autos emport\u00e9es: alerte rouge sur le centre et le sud-est",
        "summary": "Ecoles \u00e9vacu\u00e9es, trains \u00e0 l\u2019arr\u00eat, autoroute ferm\u00e9e et populations calfeutr\u00e9es: des pluies \u00abexceptionnelles\u00bb ont contraint la Haute-Loire, la Loire, l\u2019Ard\u00e8che, le Rh\u00f4ne, la Loz\u00e8re et les Alpes-Maritimes, plac\u00e9s en vigilance rouge aux inondations ou aux crues, \u00e0 redoubler de pr\u00e9caution. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inondations-en-france-des-vaches-et-autos-emportees-alerte-rouge-sur-le-centre-est-103203838"
    },
    {
        "title": "Amir chute violemment sur sc\u00e8ne, le playback continue",
        "summary": "Le chanteur Amir a chut\u00e9 lourdement lors d\u2019un concert \u00e0 Marseille en France. Pendant ce temps, le playback a continu\u00e9 en fond.  (lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/marseille-f-amir-chute-violemment-sur-scene-le-playback-continue-103203750"
    },
    {
        "title": "Covoiturage \u00e0 Bardonnex: Berne fait tra\u00eener les choses",
        "summary": "Un \u00e9lu fran\u00e7ais s'offusque de devoir attendre 2028 pour obtenir une voie de covoiturage \u00e0 la douane de Bardonnex. Il pointe du doigt des r\u00e9ticences helv\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frontiere-franco-genevoise-covoiturage-a-bardonnex-berne-fait-trainer-les-choses-103204411"
    },
    {
        "title": "Deux dirigeants de la Fondation officielle de la jeunesse suspendus",
        "summary": "La patronne des foyers pour mineurs et le directeur financier ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied la semaine derni\u00e8re. Ils se seraient octroy\u00e9s des hausses salariales indues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-deux-dirigeants-de-la-fondation-officielle-de-la-jeunesse-suspendus-103204355"
    },
    {
        "title": "Restriction de la circulation au centre-ville",
        "summary": "La police informe que des perturbations du trafic sont attendues entre 14h30 et 17h30, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-restriction-de-la-circulation-au-centre-ville-103204302"
    },
    {
        "title": "Prison ferme pour le roi de la bo\u00eete de nuit roulante",
        "summary": "Un chauffeur priv\u00e9, qui proposait des soir\u00e9es v\u00e9hicul\u00e9es \u00e0 une client\u00e8le jeune avec sexe et drogue \u00e0 la cl\u00e9, a \u00e9cop\u00e9 de 4 ans ferme et d'une expulsion de cinq ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-prison-ferme-pour-le-roi-de-la-boite-de-nuit-roulante-103204278"
    },
    {
        "title": "Decathlon se d\u00e9veloppe en Suisse avec un plan \u00e9colo ambitieux",
        "summary": "L'entreprise fran\u00e7aise compte ouvrir 16 nouveaux magasins en Suisse d'ici 2026. Elle mise sur des solutions durables, comme la location d'\u00e9quipements, pour atteindre le z\u00e9ro carbone d'ici 2035.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-decathlon-se-developpe-en-suisse-avec-un-plan-ecolo-ambitieux-103204386"
    },
    {
        "title": "Un bus refuse l'affichage de versets bibliques: Berne divis\u00e9e",
        "summary": "Un transporteur de l\u2019Oberland bernois a refus\u00e9 d'afficher des versets bibliques sur ses bus. Ce rejet a soulev\u00e9 un d\u00e9bat sur la libert\u00e9 religieuse et la neutralit\u00e9 des entreprises publiques en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/religion-un-bus-refuse-l-affichage-de-versets-bibliques-berne-divisee-103204405"
    },
    {
        "title": "Ils r\u00e9clament la suppression de subventions... la leur y compris",
        "summary": "Les Jeunes Lib\u00e9raux-Radicaux estiment que la Conf\u00e9d\u00e9ration ne doit plus contribuer au financement des sections jeunes des partis politiques. Cela leur rapporte pourtant des contributions confortables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeunes-liberaux-radicaux-ils-reclament-la-suppression-de-subventions-la-leur-y-compris-103204354"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris pl\u00e9biscit\u00e9e en Suisse, m\u00eame au sein de la droite",
        "summary": "Un sondage r\u00e9v\u00e8le que Kamala Harris obtient un large soutien en Suisse, y compris dans les rangs du PLR. Donald Trump, quant \u00e0 lui, peine \u00e0 convaincre m\u00eame au sein de l'UDC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-2024-kamala-harris-plebiscitee-en-suisse-meme-au-sein-de-la-droite-103204189"
    },
    {
        "title": "Donald Trump et Kamala Harris font campagne dans le m\u00eame \u00c9tat-cl\u00e9",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Harris sillonne le Wisconsin, Trump s\u2019appuie sur Musk",
        "summary": "Les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ont continu\u00e9 de faire campagne jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-harris-sillonne-le-wisconsin-trump-s-appuie-sur-musk-103204125"
    },
    {
        "title": "Harris promet une pr\u00e9sidence en rupture avec celle de Biden",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate a donn\u00e9 mercredi une interview sur la cha\u00eene conservatrice Fox News o\u00f9 elle a assur\u00e9 qu\u2019elle serait une pr\u00e9sidente diff\u00e9rente de Joe Biden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-harris-promet-une-presidence-en-rupture-avec-celle-de-biden-103203597"
    },
    {
        "title": "Jimmy Carter, 100 ans, a vot\u00e9 pour Kamala Harris",
        "summary": "C\u2019\u00e9tait son dernier souhait: l\u2019ancien pr\u00e9sident d\u00e9mocrate Jimmy Carter, qui vient de f\u00eater ses 100 ans, a profit\u00e9 du vote anticip\u00e9 en Georgie pour voter pour Kamala Harris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-jimmy-carter-100-ans-a-vote-pour-kamala-harris-103203571"
    },
    {
        "title": "Une r\u00e9union de Trump prend une tournure musicale insolite",
        "summary": "Lors d\u2019une r\u00e9union de campagne, Donald Trump a \u00e9court\u00e9 une session de questions-r\u00e9ponses. Il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e9couter ses chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es en restant longuement sur sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/presidentielle-americaine-une-reunion-de-trump-prend-une-tournure-musicale-insolite-103203004"
    },
    {
        "title": "Un homme arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s une attaque au si\u00e8ge du parti au pouvoir",
        "summary": "Un homme a jet\u00e9, samedi \u00e0 Tokyo, des cocktails molotov contre le si\u00e8ge du parti au pouvoir et a tent\u00e9 de p\u00e9n\u00e9trer dans l\u2019enceinte des bureaux du premier ministre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-un-homme-arrete-apres-une-attaque-au-siege-du-parti-au-pouvoir-103204619"
    },
    {
        "title": "L'ONU vote un embargo mondial sur tous les armements vers Ha\u00efti",
        "summary": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU avait d\u00e9j\u00e0 impos\u00e9 en octobre 2023 un embargo g\u00e9n\u00e9ral sur les armes l\u00e9g\u00e8res et munitions \u00e0 destination d\u2019Ha\u00efti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-l-onu-vote-un-embargo-mondial-sur-tous-les-armements-vers-haiti-103204617"
    },
    {
        "title": "Nouveau record de production de coca\u00efne en Colombie en 2023",
        "summary": "La production de coca\u00efne a augment\u00e9 de 53% en 2023 en Colombie pour atteindre 2664 tonnes, un nouveau record historique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/drogues-nouveau-record-de-production-de-cocaine-en-colombie-en-2023-103204612"
    },
    {
        "title": "Biden et les alli\u00e9s europ\u00e9ens veulent une \u00abpaix juste et durable\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Berlin, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Emmanuel Macron, Olaf Scholz et Keir Starmer se sont engag\u00e9s \u00e0 \u00abcontinuer de soutenir\u00bb Kiev dans ses efforts contre Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-biden-et-les-allies-europeens-veulent-une-paix-juste-et-durable-103204548"
    },
    {
        "title": "\u00abPresque impossible de les distinguer d\u2019images de vrais enfants\u00bb",
        "summary": "Une organisation s'alarme de l'augmentation massive des contenus ill\u00e9gaux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'intelligence artificielle, qui risquent de compliquer le travail de la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pedopornographie-et-ia-presque-impossible-de-les-distinguer-d-images-de-vrais-enfants-103204415"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve gagne pour son retour aux Vernets, Lausanne et Ajoie battus",
        "summary": "Les Genevois se sont impos\u00e9s contre Rapperswil, alors que les Vaudois ont perdu \u00e0 Davos et les Jurassiens \u00e0 Lugano.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-geneve-gagne-pour-son-retour-aux-vernets-lausanne-et-ajoie-battus-103204577"
    },
    {
        "title": "15 mois plus tard, Stan Wawrinka est de retour en demi-finales",
        "summary": "Le Vaudois a r\u00e9alis\u00e9 sa meilleure performance de la saison vendredi en quarts de finale du tournoi ATP 250 de Stockholm. Il a terrass\u00e9 le Russe Rublev en deux tie-breaks. En revanche, c'est fini pour Stricker",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-15-mois-plus-tard-stan-wawrinka-est-de-retour-en-demi-finales-103204410"
    },
    {
        "title": "Team New Zealand \u00e0 une victoire de l\u2019aigui\u00e8re d\u2019argent",
        "summary": "Vainqueurs des deux r\u00e9gates, vendredi en finale de la Coupe de l'America, contre Ineos Britannia, les N\u00e9o-Z\u00e9landais peuvent conclure samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-team-new-zealand-a-une-victoire-de-l-aiguiere-d-argent-103204420"
    },
    {
        "title": "No\u00e8 Ponti bat son record d'Europe",
        "summary": "Le nageur tessinois a r\u00e9alis\u00e9 vendredi la troisi\u00e8me meilleure performance de tous les temps lors du 100 m papillon disput\u00e9 en petit bassin \u00e0 Shanghai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/natation-noe-ponti-bat-son-record-d-europe-103204372"
    },
    {
        "title": "L\u2019hydrog\u00e8ne: le grand r\u00eave du gaz vert",
        "summary": "L'hydrog\u00e8ne est consid\u00e9r\u00e9 comme le couteau suisse de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Mais l\u2019utilisation de ce gaz neutre pour le climat n\u2019est pas si ais\u00e9e que cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/klimaneutrales-gas-l-hydrogene-le-grand-reve-du-gaz-vert-103203733"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re les chips de bi\u00e8re de la Coop se cache une premi\u00e8re mondiale",
        "summary": "La brasserie Locher propose, sous la marque Brewbee, des chips r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de r\u00e9sidus issus de la production de bi\u00e8re. Une gamme qui devrait bient\u00f4t s\u2019\u00e9toffer et notamment compter des \u00e9minc\u00e9s et des pizzas. Mais cette entreprise veut d\u00e9sormais devenir un mod\u00e8le d\u2019upcycling pour les brasseries du monde entier gr\u00e2ce \u00e0 son installation de production de poudre de prot\u00e9ines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-derriere-les-chips-de-biere-de-la-coop-se-cache-une-premiere-mondiale-103200699"
    },
    {
        "title": "Pratiquer l\u2019apiculture gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "BeeSmart est en train de d\u00e9velopper un babyphone pour abeilles qui devrait aider les apiculteurs \u00e0 prendre soin de leurs prot\u00e9g\u00e9es. L\u2019entreprise helv\u00e9tique souhaite aussi informer la population, par le biais d\u2019une application, sur l\u2019importance de ces insectes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-pratiquer-l-apiculture-grace-a-l-intelligence-artificielle-103200249"
    },
    {
        "title": "Italie: gr\u00e8ve contre la chute de la production chez Stellantis",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Combien \u00e7a co\u00fbte, un match de National League?",
        "summary": "20 minutes a compar\u00e9 le prix des billets, des boissons et de la nourriture dans chaque patinoire romande afin de d\u00e9terminer laquelle \u00e9tait la plus abordable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-combien-ca-coute-un-match-de-national-league-103203892"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9cup\u00e9rer 8000 bitcoins perdus dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un homme avait accidentellement jet\u00e9 un disque dur contenant 8000 bitcoins dans une d\u00e9charge. Il se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer cette fortune, estim\u00e9e \u00e0 500 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-pret-a-tout-pour-recuperer-8000-bitcoins-perdus-dans-une-decharge-103203765"
    },
    {
        "title": "Les prix de l'\u00e9lectronique ont chut\u00e9 d'environ 80% en 20 ans",
        "summary": "Une \u00e9tude Comparis d\u00e9montre que l'engouement pour les ordinateurs et autres t\u00e9l\u00e9viseurs a fortement diminu\u00e9 au cours des deux derni\u00e8res d\u00e9cennies. De quoi faire fondre les prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-prix-de-l-electronique-ont-chute-d-environ-80-en-20-ans-103203263"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Investisseur imprudent remball\u00e9 par la justice genevoise",
        "summary": "Un homme qui avait investi 143'000 francs en cryptomonnaie accuse une plateforme de l'avoir escroqu\u00e9. Affaire class\u00e9e. Il aurait d\u00fb mieux se renseigner sur cette entreprise, a jug\u00e9 la Chambre p\u00e9nale de recours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-investisseur-imprudent-remballe-par-la-justice-genevoise-103202053"
    },
    {
        "title": "HBO d\u00e9masque le cr\u00e9ateur du bitcoin, mais l'int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9ment",
        "summary": "Le documentaire \u00abMoney Electric: The Bitcoin Mystery\u00bb pr\u00e9tend que le d\u00e9veloppeur canadien Peter Todd est la personne se cachant depuis 2008 sous le pseudonyme Satoshi Nakamoto. La communaut\u00e9 crypto reste sceptique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/satoshi-nakamoto-hbo-demasque-le-createur-du-bitcoin-mais-l-interesse-dement-103199616"
    },
    {
        "title": "Des oiseaux et un jaguar pour chanter l'hymne de la Colombie",
        "summary": "La Colombie, pays qui poss\u00e8de la plus grande diversit\u00e9 d\u2019oiseaux au monde, accueillera la COP16, du 21 octobre au 1er novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop16-des-oiseaux-et-un-jaguar-pour-chanter-l-hymne-de-la-colombie-103203632"
    },
    {
        "title": "Un a\u00e9roport interdit les c\u00e2lins de plus de 3 minutes: \u00abInhumain!\u00bb",
        "summary": "Un panneau install\u00e9 \u00e0 Dunedin demande aux gens voulant partager \u00abdes adieux plus chaleureux\u00bb de bien vouloir utiliser le parking. Les internautes sont tr\u00e8s partag\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-zelande-un-aeroport-interdit-les-calins-de-plus-de-3-minutes-inhumain-103203325"
    },
    {
        "title": "La revanche de Gislayne, devenue polici\u00e8re pour venger son p\u00e8re",
        "summary": "Une Br\u00e9silienne a rejoint les forces de l'ordre pour faire justice \u00e0 son papa, assassin\u00e9 en 1999. En septembre, elle a contribu\u00e9 \u00e0 l'arrestation du meurtrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-la-revanche-de-gislayne-devenue-policiere-pour-venger-son-pere-103202597"
    },
    {
        "title": "Un octog\u00e9naire soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir trich\u00e9 au championnat mondial de marrons",
        "summary": "David Jakins concourt depuis 1977 et a gagn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois. Mais sa victoire est entach\u00e9e par la d\u00e9couverte d'un marron de fer dans sa poche...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-un-octogenaire-soupconne-d-avoir-triche-au-championnat-mondial-de-marrons-103202587"
    },
    {
        "title": "Kate Cassidy, la petite amie de Liam, se dit \u00abcompl\u00e8tement perdue\u00bb",
        "summary": "La compagne de l'ex-membre de One Direction a post\u00e9 un message sur Instagram vendredi, tandis que d'autres stars ont rendu hommage au chanteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-de-liam-payne-kate-cassidy-la-petite-amie-de-liam-se-dit-completement-perdue-103204529"
    },
    {
        "title": "Premier long voyage pour Charles III depuis l\u2019annonce de son cancer",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de 20 heures de vol, le monarque et la reine Camilla sont arriv\u00e9s vendredi, en Australie, pour une visite de six jours, avant les Samoa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-premier-long-voyage-pour-charles-iii-depuis-l-annonce-de-son-cancer-103204382"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ressentais une fatigue globale \u00e0 propos des gens\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abFatigu\u00e9\u00bb, Hakim Jemili se demande comment g\u00e9rer la fatigue au quotidien. Un one-man-show \u00e0 d\u00e9couvrir le 9 novembre, au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hakim-jemili-je-ressentais-une-fatigue-globale-a-propos-des-gens-103203254"
    },
    {
        "title": "Le roi et l'Australie: retour sur cinq moments iconiques",
        "summary": "Vendredi, le roi Charles III entame une tourn\u00e9e de six jours en Australie. Il s'agit de sa 17e visite dans le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/charles-iii-le-roi-et-l-australie-retour-sur-cinq-moments-iconiques-103204173"
    },
    {
        "title": "J-Hope, membre de BTS, a termin\u00e9 son service militaire",
        "summary": "Le danseur du groupe de K-pop a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mobilis\u00e9 ce jeudi, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 un an et demi sous les drapeaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-j-hope-membre-de-bts-a-termine-son-service-militaire-103203850"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tat d\u00e9labr\u00e9 de sa chambre d'h\u00f4tel en dit plus sur sa mort",
        "summary": "L\u2019ancien membre des One Direction a fait, mercredi, une chute mortelle du troisi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un h\u00f4tel de Buenos Aires. Les autorit\u00e9s essaient de comprendre ce qu'il s'est pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-deces-en-argentine-de-liam-payne-ex-membre-de-one-direction-103203579"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai besoin de vivre les choses pour ensuite \u00e9crire dessus\u00bb",
        "summary": "Caroline Alves sort le 18 octobre \u00abPassionfruit\u00bb. Un EP pop et \u00e9lectro pour lequel la Biennoise s'est inspir\u00e9e de ses propres exp\u00e9riences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/caroline-alves-j-ai-besoin-de-vivre-les-choses-pour-ensuite-ecrire-dessus-103202179"
    },
    {
        "title": "\u00abMon fils entendra aussi la voix de sa grand-m\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Chez \u00abQuotidien\u00bb pour la promo de son album, Julien Dor\u00e9 s'est confi\u00e9 sur la reprise des \u00abYeux de la mama\u00bb. Il a inclus un audio de sa maman, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/julien-dore-mon-fils-entendra-aussi-la-voix-de-sa-grand-mere-103202496"
    },
    {
        "title": "Sa fille assassin\u00e9e il y a dix-huit ans r\u00e9appara\u00eet sur internet",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain a d\u00e9couvert avec effroi que l'image et le nom de sa fille d\u00e9c\u00e9d\u00e9e avaient \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour g\u00e9n\u00e9rer un chatbot sur un site d'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sa-fille-assassinee-il-y-a-dix-huit-ans-reapparait-sur-internet-103203152"
    },
    {
        "title": "TikTok connaissait les effets n\u00e9fastes de son app sur les jeunes",
        "summary": "Selon des documents internes, le r\u00e9seau social \u00e9tait au courant des effets n\u00e9gatifs de sa plateforme, mais n'a pas cherch\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre efficacement le probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-sommeil-nutrition-tiktok-connaissait-les-effets-nefastes-de-son-app-sur-les-jeunes-103200767"
    },
    {
        "title": "Elon Musk d\u00e9voile le futur robotaxi de Tesla",
        "summary": "Le milliardaire esp\u00e8re un d\u00e9but de production \u00abavant 2027\u00bb. Il accuse un s\u00e9v\u00e8re retard face \u00e0 son concurrent Google, sans compter les obstacles \u00e0 la commercialisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/innovation-elon-musk-devoile-le-futur-robotaxi-de-tesla-103200468"
    },
    {
        "title": "Dix ans d'Apple Watch: elle s'affine, mais un point faible reste",
        "summary": "Plus grande, plus fine et plus l\u00e9g\u00e8re, l'Apple Watch Series\u00a010 reste une tr\u00e8s bonne montre connect\u00e9e, mais ce mod\u00e8le anniversaire aurait pu \u00eatre plus audacieux et endurant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/on-a-teste-dix-ans-d-apple-watch-elle-s-affine-mais-un-point-faible-reste-103199968"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9travail rabot\u00e9: les employ\u00e9s d'un g\u00e9ant du jeu vid\u00e9o font gr\u00e8ve",
        "summary": "Un d\u00e9brayage de trois jours a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 mardi par le personnel d'Ubisoft. L'entreprise traverse une mauvaise passe depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-teletravail-rabote-les-employes-d-ubisoft-font-greve-103202635"
    },
    {
        "title": "Match retour entre stars fran\u00e7aises et espagnoles de l\u2019internet",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs de contenu de ces deux pays vont disputer un match dans la prestigieuse enceinte du stade Metropolitano de l\u2019Atl\u00e9tico Madrid, apr\u00e8s une premi\u00e8re rencontre en 2022 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-match-retour-entre-stars-francaises-et-espagnoles-de-l-internet-103201069"
    },
    {
        "title": "Le jeu ultime pour les fans de \u00abDragon Ball\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abSparking! Zero\u00bb, les inconditionnels de Goku, Vegeta, Freezer et Cie vont en avoir pour leur argent. Et c\u2019est amplement m\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-le-jeu-ultime-pour-les-fans-de-dragon-ball-103199944"
    },
    {
        "title": "Il fait valoir ses exploits de gamer comme atouts sur LinkedIn",
        "summary": "Un jeune employ\u00e9 de banque s'est servi de ses performances sur le jeu vid\u00e9o \u00abClash Royale\u00bb pour faire son auto-promo, sur LinkedIn. Une strat\u00e9gie risqu\u00e9e, selon un recruteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-il-fait-valoir-ses-exploits-de-gamer-comme-atouts-sur-linkedin-103199584"
    },
    {
        "title": "Malik Frikah: \u00abAimer et \u00eatre aim\u00e9, c'est incroyable\u00bb",
        "summary": "Le nouveau film de Gilles Lellouche, \u00abL'Amour ouf\u00bb, raconte l'histoire d'amour d'un petit d\u00e9linquant et d'une fille du Nord. Rencontre avec le jeune acteur du film, qui a v\u00e9cu ses premiers \u00e9mois \u00e0 l'\u00e9cran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sortie-de-l-amour-ouf-malik-frikah-aimer-et-etre-aime-c-est-incroyable-103202467"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s \u00abMa vie de Courgette\u00bb, place \u00e0 \u00abSauvages\u00bb",
        "summary": "Huit ans apr\u00e8s son premier long m\u00e9trage, le cin\u00e9aste Valaisan est de retour avec ses fameuses marionnettes pour \u00abSauvages\u00bb, film d'animation enti\u00e8rement tourn\u00e9 dans sa terre natale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/claude-barras-apres-ma-vie-de-courgette-place-a-sauvages-103200943"
    },
    {
        "title": "\u00abJoker: Folie \u00e0 deux\u00bb va faire perdre une fortune \u00e0 la Warner Bros.",
        "summary": "Sorti d\u00e9but octobre, le film avec Lady Gaga et Joaquin Phoenix fait un flop au box-office. Le studio qui l'a produit pourrait perdre jusqu'\u00e0 200 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-joker-folie-a-deux-va-faire-perdre-une-fortune-a-la-warner-bros-103202711"
    },
    {
        "title": "Le biopic sur Trump qui sort au bon moment aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le film \u00abThe Apprentice\u00bb, qui raconte les d\u00e9buts dans les affaires de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-apprentice-le-biopic-sur-trump-qui-sort-au-bon-moment-aux-etats-unis-103200613"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si votre couple est arriv\u00e9 \u00e0 son terme",
        "summary": "Une mauvaise communication peut indiquer qu'une relation est en danger. Deux expertes expliquent la fa\u00e7on de sauver son couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-comment-savoir-si-votre-couple-est-arrive-a-son-terme-103203170"
    },
    {
        "title": "Ces objets n'ont pas leur place dans la chambre d'un enfant",
        "summary": "Les p\u00e9diatres urgentistes mettent en garde les parents: certains meubles pr\u00e9sentent un risque parfois insoup\u00e7onn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-de-blessure-ces-objets-n-ont-pas-leur-place-dans-la-chambre-d-un-enfant-103202247"
    },
    {
        "title": "L'heure id\u00e9ale pour aller se coucher",
        "summary": "L'heure \u00e0 laquelle on s'endort est importante pour \u00eatre en bonne sant\u00e9. La r\u00e9cup\u00e9ration est optimale quand on se couche vers 22 heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/phase-de-sommeil-profond-l-heure-ideale-pour-aller-se-coucher-103200330"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi la gueule de bois empire avec l'\u00e2ge",
        "summary": "Avec l'\u00e2ge, les effets de l'alcool et du caf\u00e9 sont plus prononc\u00e9s. Pourquoi la gueule de bois empire-t-elle et pourquoi la qualit\u00e9 du sommeil se d\u00e9grade-t-elle?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-voici-pourquoi-la-gueule-de-bois-empire-avec-l-age-103199455"
    },
    {
        "title": "Zendaya fait de la luge dans les Alpes suisses",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine appara\u00eet dans un spot publicitaire de la marque On dont elle est l'ambassadrice. La Suisse ou le potentiel commercial d'un d\u00e9cor de carte postale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vals-gr-zendaya-fait-de-la-luge-dans-les-alpes-suisses-103203745"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Milan, l'astronaute s'habille en Prada",
        "summary": "La maison de luxe italienne et Axiom ont collabor\u00e9 pour la conception de la combinaison spatiale qui servira lors de la mission Art\u00e9mis 3, pr\u00e9vue pour 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/milan-a-la-fashion-week-l-astronaute-s-habille-en-prada-103203269"
    },
    {
        "title": "Toutes les photos du d\u00e9fil\u00e9 Victoria\u2019s Secret",
        "summary": "Apr\u00e8s des d\u00e9boires, la marque de lingerie am\u00e9ricaine a de nouveau organis\u00e9 un show. Les top models d'hier et d'aujourd'hui \u00e9taient au rendez-vous",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-toutes-les-photos-du-defile-victoria-s-secret-103203151"
    },
    {
        "title": "Offrez-vous ce sac Prada \u00e0 un prix imbattable",
        "summary": "Un sac Prada \u00e0 215 francs? C'est possible, en achetant un coffret cadeau contenant des rouges \u00e0 l\u00e8vres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/occasion-de-luxe-offrez-vous-ce-sac-prada-a-un-prix-imbattable-103200538"
    },
    {
        "title": "Loin du tourisme de masse, ces destinations vous appellent",
        "summary": "D'un c\u00f4t\u00e9, des stations baln\u00e9aires luttent contre le surtourisme. De l'autre, des pays d\u00e9couvrent tendent les bras aux voyageurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyageurs-bienvenus-destinations-touristiques-loin-de-la-foule-103202283"
    },
    {
        "title": "Ryanair supprime ses comptoirs d'enregistrement",
        "summary": "Les passagers de Ryanair devront s'enregistrer via l'application. La compagnie a\u00e9rienne low-cost passe au tout num\u00e9rique pour faire baisser ses frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economies-ryanair-supprime-ses-comptoirs-d-enregistrement-103200570"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9jour paradisiaque \u00e0 Bali peut se prolonger en prison",
        "summary": "Les touristes qui d\u00e9passent la dur\u00e9e du s\u00e9jour autoris\u00e9 par le visa encourent d\u00e9sormais une peine d'emprisonnement de 20 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-reglementation-un-sejour-paradisiaque-a-bali-peut-se-prolonger-en-prison-103199726"
    },
    {
        "title": "Les voyageurs p\u00eachent le homard avec les Su\u00e9dois",
        "summary": "En Su\u00e8de, chaque habitant majeur peut placer des casiers dans les fonds marins. Un hobby populaire qui cr\u00e9e l'effervescence et attire des visiteurs sur la c\u00f4te ouest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/partir-a-l-aventure-les-voyageurs-pechent-le-homard-avec-les-suedois-103197936"
    },
    {
        "title": "Six mauvaises habitudes d\u00e9cri\u00e9es par les dentistes",
        "summary": "D\u00e9trompez-vous si vous pensez qu'il faut juste se brosser les dents matin et soir et utiliser parfois du fil dentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-six-mauvaises-habitudes-decriees-par-les-dentistes-103199802"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 pourquoi les femmes ont plus facilement des bleus",
        "summary": "Les femmes sont davantage sujettes aux ecchymoses que les hommes. Un m\u00e9decin nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-voila-pourquoi-les-femmes-ont-plus-facilement-des-bleus-103198945"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z finira-t-elle par regretter ses tatouages?",
        "summary": "Le cybersigilisme est une tendance qui s\u00e9duit la g\u00e9n\u00e9ration Z. Ce tattoo rappelle le tribal des ann\u00e9es 90.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/retour-du-tribal-la-generation-z-finira-t-elle-par-regretter-ses-tatouages-103196577"
    },
    {
        "title": "Cette astuce simple va vous \u00e9pargner un lavage de cheveux",
        "summary": "Avec un peu d'eau micellaire et un s\u00e8che-cheveux, vous obtiendrez un r\u00e9sultat bluffant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alternative-au-shampooing-sec-cette-astuce-simple-va-vous-epargner-un-lavage-de-cheveux-103195138"
    },
    {
        "title": "La v\u00e9g\u00e9talisation d'un gratte-ciel: un poumon vert en ville",
        "summary": "L'h\u00f4tel Pan Pacific Orchard \u00e0 Singapour, d\u00e9sign\u00e9 comme le meilleur building du monde, impressionne par son design incluant des espaces verts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/architecture-innovante-la-vegetalisation-d-un-gratte-ciel-un-poumon-vert-en-ville-103200615"
    },
    {
        "title": "Les crit\u00e8res d'achat d'une maison de luxe",
        "summary": "Une agente immobili\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9e dans la vente de propri\u00e9t\u00e9s de prestige aux alentours du lac de Zurich \u00e9voque les attentes de ses clients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-en-suisse-les-criteres-d-achat-d-une-maison-de-luxe-103200128"
    },
    {
        "title": "Devenez propri\u00e9taire de ce manoir pour moins d'un million",
        "summary": "Si vous disposez de 900'000 francs, le r\u00eave de devenir ch\u00e2telain pourrait tr\u00e8s vite se concr\u00e9tiser par l'achat de ce manoir situ\u00e9 en Normandie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-devenez-proprietaire-de-ce-manoir-pour-moins-d-un-million-103199074"
    },
    {
        "title": "Ils d\u00e9corent la cuvette des WC",
        "summary": "Des tampons d\u00e9sodorisant en forme de fleurs servent \u00e0 d\u00e9corer les sanitaires. Les vid\u00e9os pr\u00e9sentant ce trend font le buzz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-ils-decorent-la-cuvette-des-wc-103197001"
    },
    {
        "title": "Vitamines et nutriments: quelle pomme faut-il choisir?",
        "summary": "Pr\u00e9f\u00e9rez-vous les pommes sucr\u00e9es ou acides, les rouges ou les vertes? Si le go\u00fbt d'une pomme joue un r\u00f4le important, sa couleur est aussi d\u00e9terminante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-vitamine-et-nutriments-quelle-pomme-faut-il-choisir-103202716"
    },
    {
        "title": "Nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chefs: la rel\u00e8ve coule de source au Cigalon",
        "summary": "Robin Bessire compte reprendre le restaurant de ses parents, institution genevoise sp\u00e9cialiste du poisson. Le but: garder le plaisir et pourquoi pas l'\u00e9toile Michelin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-gourmande-nouvelle-generation-de-chefs-releve-assuree-au-cigalon-103197104"
    },
    {
        "title": "Comment avoir un foodgasm en mangeant sainement",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi une pizza peut enclencher l'extase. Ce m\u00e9canisme peut aussi \u00eatre provoqu\u00e9 par des fruits et des l\u00e9gumes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extase-gustative-comment-avoir-un-foodgasm-en-mangeant-sainement-103202068"
    },
    {
        "title": "Passer une po\u00eale br\u00fblante sous l'eau froide: bonne id\u00e9e?",
        "summary": "Cette action provoque un choc thermique qui peut endommager son rev\u00eatement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaisselle-peut-on-passer-une-poele-tres-chaude-sous-l-eau-froide-103197165"
    },
    {
        "title": "Vitres teint\u00e9es d'une voiture: quelle est la limite?",
        "summary": "\u00c0 Duba\u00ef ou \u00e0 Beverly Hills, les vitres fonc\u00e9es font partie du paysage urbain. En Suisse, en revanche, les r\u00e8gles sont bien plus strictes, notamment pour le pare-brise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-vitres-teintees-d-une-voiture-quelle-est-la-limite-103200293"
    },
    {
        "title": "Trois minutes tol\u00e9r\u00e9es sur un stationnement interdit. Vrai?",
        "summary": "Certains conducteurs se laissent berner par une rumeur. La r\u00e8gle est claire et il n'y a que deux exceptions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-c-est-la-loi-trois-minutes-tolerees-sur-un-stationnement-interdit-vrai-103195826"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, ces pneus ne sont plus conformes en hiver",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 octobre 2024, les pneus portant la mention M+S ne sont plus consid\u00e9r\u00e9s comme des pneus d'hiver en Allemagne. Les contrevenants risquent une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-reglementation-en-allemagne-ces-pneus-ne-sont-plus-conformes-en-hiver-103194309"
    },
    {
        "title": "Moteur \u00e9teint, un v\u00e9lo \u00e9lectrique est-il consid\u00e9r\u00e9 comme un v\u00e9lo classique?",
        "summary": "La vari\u00e9t\u00e9 des v\u00e9hicules \u00e9lectriques suscite des questions. Un v\u00e9lo \u00e9lectrique est-il consid\u00e9r\u00e9 comme un mod\u00e8le simple si le moteur est \u00e9teint et que l'on se contente de p\u00e9daler?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autorisation-de-conduire-moteur-eteint-un-velo-electrique-est-il-considere-comme-un-velo-classique-103191547"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour Linkin Park \u00e0 Paris, voyage et h\u00f4tel inclus!",
        "summary": "Linkin Park donne un concert \u00e0 Paris le 3 novembre. Tu as maintenant la chance de pouvoir gagner des billets pour cet \u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-linkin-park-a-paris-voyage-et-hotel-inclus-103196058"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le plus grand Halloween de Suisse",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre des billets le 31 octobre et 2 novembre 2024 - au CERM de Martigny pour Le plus grand Halloween de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-plus-grand-halloween-de-suisse-103190813"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Charles au repos pour le premier jour de sa tourn\u00e9e en Australie",
        "summary": "Arriv\u00e9s vendredi \u00e0 Sydney, le roi Charles III et son \u00e9pouse la reine Camilla doivent passer neuf jours en Australie et aux \u00eeles Samoa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-royal-charles-au-repos-pour-le-premier-jour-de-sa-tournee-en-australie-103204628"
    },
    {
        "title": "Offre d\u2019indemnisation relev\u00e9e apr\u00e8s la rupture du barrage en 2015",
        "summary": "En 2015, un barrage de r\u00e9sidus miniers avait c\u00e9d\u00e9 pr\u00e8s de la ville de Mariana au Br\u00e9sil, faisant 19 morts et d\u00e9clenchant une catastrophe \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-offre-d-indemnisation-relevee-apres-la-rupture-du-barrage-en-2015-103204632"
    },
    {
        "title": "On lui refuse une arme de paintball \u00e0 cause de son passeport",
        "summary": "Aleksandar, n\u00e9 en Suisse mais d\u00e9tenteur d'un passeport nord-mac\u00e9donien, n'a pas pu acheter un fusil de paintball en raison d'une loi sur les armes qu'il juge discriminatoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-on-lui-refuse-une-arme-de-paintball-a-cause-de-son-passeport-103204364"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous sentons f\u00e9minines, avec ou sans seins\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e internationale contre le cancer du sein, nous publions le portrait de trois femmes qui ont toutes eu un cancer du sein. Apr\u00e8s l\u2019ablation de leurs poitrines, elles ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas faire une reconstruction mammaire. Aujourd\u2019hui, elles veulent briser le tabou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cancer-du-sein-nous-nous-sentons-feminines-avec-ou-sans-seins-103026566"
    },
    {
        "title": "Pyongyang affirme avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 l\u2019\u00e9pave d\u2019un drone sud-cor\u00e9en",
        "summary": "Le r\u00e9gime nord-cor\u00e9en a affirm\u00e9, images \u00e0 l\u2019appui, avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \u00e0 Pyongyang un drone envoy\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e sud-cor\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-pyongyang-affirme-avoir-recupere-l-epave-d-un-drone-sud-coreen-103204635"
    },
    {
        "title": "Le chanteur \u00abn\u2019a pas adopt\u00e9 de posture r\u00e9flexe pour se prot\u00e9ger\u00bb",
        "summary": "Selon les premiers r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate, le chanteur britannique, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi \u00e0 Buenos Aires, a subi de \u00abmultiples traumatismes\u00bb et \u00abune h\u00e9morragie interne et externe\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-liam-payne-le-chanteur-n-a-pas-adopte-de-posture-reflexe-pour-se-proteger-103204139"
    },
    {
        "title": "Servette se souvient du vacarme s\u00e9dunois lors du dernier derby",
        "summary": "En 2023, peu avant la rel\u00e9gation du FC Sion, le match de la Praille s'\u00e9tait termin\u00e9 sur un sec 5-0. Cela avait vals\u00e9 c\u00f4t\u00e9 valaisan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-servette-se-souvient-du-vacarme-sedunois-lors-du-dernier-derby-103204425"
    },
    {
        "title": "Une ex-\u00e9lue RN condamn\u00e9e pour avoir mordu un videur",
        "summary": "Muriel Di Rezze, conseill\u00e8re r\u00e9gionale suspendue par le Rassemblement National, a eu une altercation violente avec un videur, \u00e0 Nancy. Le tribunal correctionnel l'a condamn\u00e9e jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-ex-elue-rn-condamnee-pour-avoir-mordu-un-videur-103204641"
    },
    {
        "title": "Les Wizards de Kyshawn George arrachent la victoire",
        "summary": "Kyshawn George et les Washington Wizards se sont impos\u00e9s d'un petit point (118-117), dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, face aux New York Knicks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-les-wizards-de-kyshawn-george-arrachent-la-victoire-103204645"
    },
    {
        "title": "Quelle star soutient qui aux \u00c9tats-Unis?",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, les stars n'h\u00e9sitent pas \u00e0 prendre parti lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Petit tour des soutiens de la d\u00e9mocrate Kamala Harris et du r\u00e9publicain Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-quelle-star-soutient-qui-aux-etats-unis-103202286"
    },
    {
        "title": "\u00abDeux minutes avant, des gens passaient par l\u00e0\u00bb",
        "summary": "Un \u00e9boulement impressionnant a eu lieu lundi sur le col du Bonhomme, en Haute-Savoie. Le glissement de terrain est arriv\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 un sentier de randonn\u00e9e situ\u00e9 en contrebas. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (TikTok/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-deux-minutes-avant-des-gens-passaient-par-la-103204442"
    },
    {
        "title": "Victoire de Jorge Martin au sprint",
        "summary": "Le leader du championnat du monde Jorge Martin (Ducati-Pramac) a remport\u00e9 samedi la course sprint de la manche australienne du championnat du monde MotoGP. Son plus proche rival, Francesco Bagnaia (Ducati), a termin\u00e9 quatri\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motocyclisme-victoire-de-jorge-martin-au-sprint-103204651"
    },
    {
        "title": "2024 est l'ann\u00e9e de la remise au go\u00fbt du jour du polo",
        "summary": "Jadis catalogu\u00e9 comme BCBG, le polo retrouve une seconde jeunesse gr\u00e2ce \u00e0 des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s qui montrent l'exemple. Nous vous expliquons comment le porter pour \u00eatre \u00e0 la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/petit-bourgeois-2024-est-l-annee-de-la-remise-au-gout-du-jour-du-polo-103203230"
    },
    {
        "title": "Winnipeg et Nino Niederreiter encha\u00eenent les succ\u00e8s",
        "summary": "Winnipeg s'est offert un festival offensif vendredi soir en disposant d'Anaheim 8-3.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-les-jets-de-niederreiter-inarretables-103204663"
    },
    {
        "title": "Le rat, la nouvelle muse \u00e0 la mode des artistes marseillais",
        "summary": "La cit\u00e9 phoc\u00e9enne compte environ 1,5 million de rats. Loin d'avoir la r\u00e9putation d\u00e9testable de leurs cong\u00e9n\u00e8res parisiens, les vermines inspirent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/art-le-rat-la-nouvelle-muse-a-la-mode-des-artistes-marseillais-103204674"
    },
    {
        "title": "L'id\u00e9e d'une action collective en Suisse ne s\u00e9duit pas les \u00e9lus",
        "summary": "C'est mal parti pour l'introduction d'un m\u00e9canisme permettant aux consommateurs de se regrouper pour obtenir justice. Une commission du National n'en veut pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-l-idee-d-une-action-collective-en-suisse-ne-seduit-pas-les-elus-103204668"
    },
    {
        "title": "Un Swisscom Shop de Porrentruy cambriol\u00e9",
        "summary": "Les malfaiteurs ont forc\u00e9 une boutique de l'op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9phonique dans le Centre Esplanade. Ils ont d\u00e9rob\u00e9 de nombreux articles avant de s'enfuir en voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jura-un-swisscom-shop-de-porrentruy-cambriole-103204689"
    },
    {
        "title": "Les migrants envoy\u00e9s en Albanie retournent en Italie",
        "summary": "Des juges italiens ont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 le retour des douze hommes envoy\u00e9 en Albanie dans le cadre d'un accord migratoire. Un revers cinglant pour le gouvernement Meloni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/migrations-les-migrants-envoyes-en-albanie-retournent-en-italie-103204692"
    },
    {
        "title": "Des employ\u00e9s paient des entreprises pour d\u00e9missionner \u00e0 leur place",
        "summary": "Peur de se confronter \u00e0 un patron mena\u00e7ant ou au regard de ses coll\u00e8gues: depuis la pand\u00e9mie, de nombreux Nippons d\u00e9l\u00e8guent leur d\u00e9mission \u00e0 l'une des 100 start-ups sp\u00e9cialis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-des-employes-paient-des-entreprises-pour-demissionner-a-leur-place-103204685"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e chinoise se pr\u00e9pare \u00e0 la guerre",
        "summary": "Xi Jinping a demand\u00e9 aux troupes de renforcer leur entrainement et \u00abs'assurer de solides capacit\u00e9s de combat\u00bb, quelques jours apr\u00e8s des manoeuvres proches de Taiwan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-l-armee-chinoise-se-prepare-a-la-guerre-103204700"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4les d'identit\u00e9 pour les tifosi de Lugano \u00e0 Fribourg",
        "summary": "La Commission d'ordre et de s\u00e9curit\u00e9 de la National League a d\u00e9cid\u00e9 de s\u00e9vir \u00e0 la suite des d\u00e9bordements survenus vendredi dernier \u00e0 Ambri.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-controles-d-identite-pour-les-tifosi-de-lugano-a-fribourg-103204704"
    },
    {
        "title": "Il a gagn\u00e9 48 millions au loto, mais vit presque comme avant",
        "summary": "Il y a dix ans, un Bernois a remport\u00e9 le jackpot au Swiss Lotto. Mais il n'a pas chang\u00e9 son mode de vie et a m\u00eame continu\u00e9 de travailler apr\u00e8s la retraite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-il-a-gagne-48-millions-au-loto-mais-vit-presque-comme-avant-103204679"
    },
    {
        "title": "Construction des pyramides par des g\u00e9ants: la derni\u00e8re cr\u00e9ation virale",
        "summary": "Une vid\u00e9o spectaculaire montrant des g\u00e9ants construisant les pyramides \u00e9gyptiennes a r\u00e9cemment enflamm\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux. Pourtant, tout est faux: cette reconstitution trompeuse est l\u2019\u0153uvre d\u2019une intelligence artificielle, illustrant les dangers croissants de la manipulation visuelle. Alors que la vid\u00e9o cumule des millions de vues, elle relance le d\u00e9bat sur l\u2019impact des faux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par IA et leur capacit\u00e9 \u00e0 propager des th\u00e9ories fantaisistes. (X/Pexels/PNAS/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/intelligence-artificielle-construction-des-pyramides-par-des-geants-la-derniere-creation-virale-103204687"
    },
    {
        "title": "Le polo fait son grand retour",
        "summary": "Le polo retrouve une seconde jeunesse gr\u00e2ce \u00e0 des influenceuses. Voici comment le porter pour \u00eatre \u00e0 la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/style-bcbg-le-polo-fait-son-grand-retour-103203230"
    },
    {
        "title": "Une ancienne de Fulham accuse le propri\u00e9taire d'agressions sexuelles",
        "summary": "Une ancienne joueuse de football de Fulham, Ronnie Gibbons, dit avoir \u00e9t\u00e9 victime d\u2019agressions sexuelles au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 de la part de Mohamed Al-Fayed, l\u2019ancien propri\u00e9taire du club de Londres, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2023 et vis\u00e9 par de nombreuses accusations similaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-une-ancienne-de-fulham-accuse-le-proprietaire-d-agressions-sexuelles-103204705"
    },
    {
        "title": "Zurich veut faire payer le parking en fonction du poids du v\u00e9hicule",
        "summary": "La ville va lier les tarifs de stationnement en zone bleue de ses riverains au poids de leur voiture. Seuls ceux qui n'ont pas de place priv\u00e9e pour se garer y auront droit. L'UDC menace de lancer un r\u00e9f\u00e9rendum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stationnement-zurich-veut-faire-payer-le-parking-en-fonction-du-poids-du-vehicule-103204693"
    },
    {
        "title": "Thierry Neuville s'embourbe au Rallye d'Europe centrale",
        "summary": "Le Belge Thierry Neuville, en t\u00eate du Rallye d\u2019Europe centrale depuis vendredi et qui pourrait \u00eatre couronn\u00e9 Champion du monde au terme de cette \u00e9preuve, a connu plusieurs incidents de course samedi qui l\u2019ont rel\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la 4e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rallye-thierry-neuville-s-embourbe-au-rallye-d-europe-centrale-103204737"
    },
    {
        "title": "Chaos \u00e0 Paris apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un influenceur et ses fans",
        "summary": "Le rappeur Werenoi organisait une rencontre publique vendredi dans un magasin au coeur de Paris, pour c\u00e9l\u00e9brer la sortie de son nouvel album. Parmi les invit\u00e9s, l\u2019influenceur Nasdas, dont la pr\u00e9sence a d\u00e9clench\u00e9 une v\u00e9ritable fr\u00e9n\u00e9sie parmi ses abonn\u00e9s. (Snapchat/Instagram/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/on-est-dans-la-m-chaos-a-paris-apres-l-arrivee-d-un-influenceur-et-ses-fans-103204720"
    },
    {
        "title": "Lisa Mazzone: \u00ab\u202fCette l\u00e9gislature sera celle des r\u00e9f\u00e9rendums\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti \u00e9taient r\u00e9unis en assembl\u00e9e \u00e0 Herisau (AR), samedi. Leur pr\u00e9sidente a critiqu\u00e9 les d\u00e9rives de la majorit\u00e9 de droite au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Les Verts ont adopt\u00e9 une r\u00e9solution qui promet un r\u00e9f\u00e9rendum contre les projets d'Albert R\u00f6sti de recourir \u00e0 nouveau au nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assemblee-des-verts-cette-legislature-sera-celle-des-referendums-selon-lisa-mazzone-103204722"
    },
    {
        "title": "Un G7 D\u00e9fense sur fond d'escalade au Proche-Orient",
        "summary": "Les ministres de la D\u00e9fense des sept pays les plus d\u00e9velopp\u00e9s se sont retrouv\u00e9s \u00e0 Naples pour une journ\u00e9e enti\u00e8re de r\u00e9union pr\u00e9sid\u00e9e par l'Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/naples-un-g7-defense-sur-fond-d-escalade-au-proche-orient-103204725"
    },
    {
        "title": "Interdit d\u2019entr\u00e9e, un extr\u00e9miste autrichien arr\u00eat\u00e9 par la police",
        "summary": "Martin Sellner a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en Thurgovie, dans la ville de Kreuzlingen, apr\u00e8s avoir franchi la fronti\u00e8re suisse en d\u00e9pit de la mesure polici\u00e8re le concernant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-interdit-d-entree-un-extremiste-autrichien-arrete-par-la-police-103204742"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR veulent combattre la migration ill\u00e9gale",
        "summary": "R\u00e9unis samedi en assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Tenero (TI), les membres du parti ont adopt\u00e9 un papier de position sur la migration ill\u00e9gale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assemblee-les-delegues-du-plr-veulent-combattre-la-migration-illegale-103204733"
    },
    {
        "title": "Encore un record de Suisse pour No\u00e8 Ponti",
        "summary": "Le Tessinois No\u00e8 Ponti a retranch\u00e9 1'32 \u00e0 son pr\u00e9c\u00e9dent record de Suisse sur 200 m\u00e8tres 4 nages. Il s'est class\u00e9 3e de la finale de l'\u00e9preuve de Coupe du monde disput\u00e9e \u00e0 Shanghai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/natation-encore-un-record-de-suisse-pour-noe-ponti-103204744"
    },
    {
        "title": "Zurich sur le podium des plus belles destinations mondiales",
        "summary": "La ville al\u00e9manique fait partie des destinations les plus agr\u00e9ables pour une escapade automnale. Elle arrive deuxi\u00e8me, derri\u00e8re Ljubljana, la capitale slov\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-d-automne-zurich-sur-le-podium-des-plus-belles-destinations-mondiales-103203351"
    },
    {
        "title": "Fusillade entre un forcen\u00e9 et la police, deux bless\u00e9s et un chien tu\u00e9",
        "summary": "Une intervention des forces de l'ordre pour un homme \u00abporteur d\u2019un fusil et qui tirait en l'air\u00bb a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9, vendredi soir, \u00e0 Saint-Herblain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-fusillade-entre-un-forcene-et-la-police-deux-blesses-et-un-chien-tue-103204750"
    },
    {
        "title": "Les entra\u00eeneurs anglais \u00e0 la rue",
        "summary": "Seuls quatre managers anglais sont actuellement en place en Premier League. C\u2019est peu. Les autres championnats europ\u00e9ens la jouent beaucoup plus local.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-entraineurs-anglais-a-la-rue-103204471"
    },
    {
        "title": "Mort de\u00a0Simon Fieschi, l'ancien webmaster de Charlie Hebdo, \u00e0 40 ans",
        "summary": "Le survivant de l'attaque des fr\u00e8res Kouachi, gri\u00e8vement bless\u00e9 il y a pr\u00e8s de dix ans, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert sans vie dans une chambre d'h\u00f4tel \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attentat-de-2015-en-france-mort-de-simon-fieschi-l-ancien-webmaster-de-charlie-hebdo-a-40-ans-103204764"
    },
    {
        "title": "Team New Zealand d\u00e9croche le troph\u00e9e pour la troisi\u00e8me fois de suite",
        "summary": "Apr\u00e8s 2017 aux Bermudes et 2021 \u00e0 Auckland, Team New Zealand a de nouveau d\u00e9croch\u00e9 samedi la Coupe de l\u2019America \u00e0 Barcelone. Les Kiwis ont r\u00e9alis\u00e9 un tripl\u00e9 historique aux d\u00e9pens d\u2019Ineos Britannia, battu 7 r\u00e9gates \u00e0 2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-team-new-zeland-decroche-le-trophee-pour-la-troisieme-fois-de-suite-103204765"
    },
    {
        "title": "Le plus grand carac du monde cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Lausanne pour la bonne cause",
        "summary": "La confiserie rose g\u00e9ante, confectionn\u00e9e par la maison Buet, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e samedi \u00e0 Lausanne. Elle a pour but de sensibiliser le public \u00e0 la lutte contre le cancer du sein.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-du-sein-le-plus-grand-carac-du-monde-cree-a-lausanne-pour-la-bonne-cause-103204762"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9rie sur Loft Story provoque le coup de gueule d\u2019un ancien candidat",
        "summary": "Alors que Prime Video a d\u00e9voil\u00e9 vendredi 18 octobre la s\u00e9rie \u00abCulte\u00bb, retra\u00e7ant l\u2019histoire de l\u2019\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 Loft Story, Jean-\u00c9douard Lipa, ancien candidat, n\u2019a pas manqu\u00e9 de critiquer cette production. Dans une vid\u00e9o sur TikTok, il d\u00e9nonce notamment l\u2019absence de consultation des anciens participants. (PrimeVideo/Instgram/TikTok/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/culte-la-serie-sur-loft-story-provoque-le-coup-de-gueule-d-un-ancien-candidat-103204770"
    },
    {
        "title": "Wawrinka est tomb\u00e9 sur plus fort que lui \u00e0 Stockholm",
        "summary": "Le Vaudois Stan Wawrinka ne jouera pas la finale du Nordic Open. Il s'est inclin\u00e9 6-3 6-2 devant Tommy Paul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-wawrinka-est-tombe-sur-plus-fort-que-lui-a-stockholm-103204775"
    }
]