[
    {
        "title": "L'Inter et Arsenal confirment et filent en demi-finales",
        "summary": "En \u00e9liminant le Bayern et le Real mercredi, les Italiens et les Anglais rejoignent le PSG et le Bar\u00e7a dans le dernier carr\u00e9 de la C1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-league-l-inter-et-arsenal-confirment-et-filent-en-demi-finales-103326306"
    },
    {
        "title": "La Californie veut rendre les droits de douane de Trump ill\u00e9gaux",
        "summary": "L'\u00c9tat de la c\u00f4te ouest veut mener une action en justice pour d\u00e9noncer le c\u00f4t\u00e9 arbitraire de ces taxes, qui auraient d\u00fb recevoir l'accord pr\u00e9alable du Congr\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-la-californie-veut-rendre-les-droits-de-douanes-de-trump-illegaux-103326431"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre serait \u00abcouvert\u00bb par le Vatican depuis 1955",
        "summary": "C'est ce qu'affirment les auteures d'un ouvrage consacr\u00e9 au pr\u00eatre vis\u00e9 par plusieurs accusations d'agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/livre-enquete-l-abbe-pierre-serait-couvert-par-le-vatican-depuis-1955-103326465"
    },
    {
        "title": "\u00abSchumi\u00bb est rentr\u00e9 en Suisse en h\u00e9lico pour voir sa petite-fille",
        "summary": "Le pilote allemand aurait quitt\u00e9 Majorque, fin mars, pour venir en Suisse voir Millie, la fille de sa fille Gina Maria.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-schumi-est-rentre-en-suisse-en-helico-pour-voir-sa-petite-fille-103326371"
    },
    {
        "title": "Weinstein demande \u00e0 dormir \u00e0 l\u2019h\u00f4pital plut\u00f4t qu\u2019en prison",
        "summary": "Les avocats de l\u2019ancien producteur, rejug\u00e9 depuis mardi pour viol et agression sexuelle, invoquent des probl\u00e8mes de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-a-new-york-weinstein-demande-a-dormir-a-l-hopital-plutot-qu-en-prison-103326625"
    },
    {
        "title": "Un facteur sur l\u2019A2: \u00abIl avait s\u00fbrement une lettre express\u00bb",
        "summary": "Un facteur s\u2019est \u00e9gar\u00e9 sur l\u2019A2 avec son v\u00e9hicule postal, roulant \u00e0 50 km/h, samedi dernier. Une erreur de navigation malheureuse, mais sans cons\u00e9quence, selon La Poste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lucerne-un-facteur-sur-l-a2-il-avait-surement-une-lettre-express-103325523"
    },
    {
        "title": "\u00c9missions de CO2: recul global, sauf dans les transports",
        "summary": "En 2023, les \u00e9missions de CO2 ont baiss\u00e9 en Suisse, sauf dans les transports. L\u2019ATE critique l\u2019inaction du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et alerte sur le poids croissant de l\u2019aviation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-emissions-de-co2-recul-global-sauf-dans-les-transports-103325511"
    },
    {
        "title": "Un diamant bleu historique bient\u00f4t aux ench\u00e8res \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Un diamant bleu vif rare et historique de 23,24 carats, issu des l\u00e9gendaires mines de Golconde en Inde, sera mis aux ench\u00e8res chez Christie\u2019s \u00e0 Gen\u00e8ve le 14 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/issu-de-legendaires-mines-un-diamant-bleu-historique-bientot-aux-encheres-a-geneve-103326311"
    },
    {
        "title": "Washington stoppe la lutte contre la d\u00e9sinformation \u00e9trang\u00e8re",
        "summary": "Pour le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain Marco Rubio, il s\u2019agit de \u00abd\u00e9fendre la libert\u00e9 d\u2019expression des Am\u00e9ricains\u00bb, menac\u00e9e \u00abjusqu\u2019en Europe\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-washington-stoppe-la-lutte-contre-la-desinformation-etrangere-103326619"
    },
    {
        "title": "Une octog\u00e9naire survit \u00e0 une chute vertigineuse de six \u00e9tages",
        "summary": "Une femme de 80 ans a miraculeusement surv\u00e9cu apr\u00e8s une chute du sixi\u00e8me \u00e9tage \u00e0 Ekaterinbourg en Russie. \n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/russie-une-octogenaire-survit-a-une-chute-vertigineuse-de-six-etages-103326379"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 mentale: de plus en plus de jeunes touchent une rente AI",
        "summary": "\u00c0 Zurich, le nombre de nouvelles rentes AI accord\u00e9es aux moins de 25 ans a presque doubl\u00e9 depuis 2015. Mais le ph\u00e9nom\u00e8ne touche l'ensemble de la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-sante-mentale-de-plus-en-plus-de-jeunes-touchent-une-rente-ai-103325181"
    },
    {
        "title": "Amanda Bynes se lance sur OnlyFans",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine de 39 ans vient d'ouvrir un compte sur la sulfureuse plateforme. Mais elle assure qu'elle ne publiera aucun \u00abcontenu sordide\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-amanda-bynes-se-lance-sur-onlyfans-103326063"
    },
    {
        "title": "Nemo, Nnavy et Joya Marleen nomm\u00e9s aux Swiss Music Awards",
        "summary": "L'artiste ayant remport\u00e9 l'Eurovision arrive en t\u00eate des nominations. D\u00e9couvrez qui sont les artistes en lice pour les Swiss Music Awards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-nemo-nnavy-et-joya-marleen-nommes-aux-swiss-music-awards-103326205"
    },
    {
        "title": "Ce motocycliste peut remercier sa bonne \u00e9toile",
        "summary": "Le chauffeur d\u2019un camion a renvers\u00e9 un motocycliste \u00e0 un carrefour de Lam Dong, au Vietnam. L\u2019homme au guidon du deux roues semblait avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9, mais il s\u2019est av\u00e9r\u00e9 qu\u2019il a eu une chance inou\u00efe. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vietnam-ce-motocycliste-s-en-est-sorti-avec-des-blessures-legeres-103325462"
    },
    {
        "title": "Futurs m\u00e9decins forc\u00e9s d'\u00eatre pr\u00e9sents en cours: la grogne monte",
        "summary": "L\u2019Universit\u00e9 de Zurich impose une pr\u00e9sence plus r\u00e9guli\u00e8re aux cours en m\u00e9decine. Les \u00e9tudiants d\u00e9noncent une r\u00e9forme pr\u00e9cipit\u00e9e et incompatible avec leurs emplois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-futurs-medecins-forces-d-etre-presents-en-cours-la-grogne-monte-103326071"
    },
    {
        "title": "Seulement au Qu\u00e9bec: un d\u00e9bat politique avanc\u00e9 \u00e0 cause d'un match",
        "summary": "Dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi, les Canadiens de Montr\u00e9al jouent leur place dans les play-off de la NHL. De quoi bouleverser la diffusion du \u00abd\u00e9bat des chefs\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-seulement-au-quebec-un-debat-politique-avance-a-cause-d-un-match-103326088"
    },
    {
        "title": "Record pulv\u00e9ris\u00e9 pour l'ascension de trois sommets mythiques",
        "summary": "Trois sommets mythiques, un effort ininterrompu et un temps final \u00e0 peine croyable: 15h30. Le grimpeur suisse Nicolas Hojac et l\u2019Autrichien Philipp Brugger ont pulv\u00e9ris\u00e9 un record vieux de vingt ans dans l\u2019Oberland bernois. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suisse-record-pulverise-pour-l-ascension-de-trois-sommets-mythiques-103326190"
    },
    {
        "title": "Trop d'insultes: Google Maps retire les avis sur les \u00e9coles",
        "summary": "L'application s'engage \u00e0 d\u00e9sactiver r\u00e9actions et commentaires pour les \u00e9coles du monde entier d\u00e8s la fin avril, \u00e0 la grande satisfaction des acteurs du secteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/big-tech-google-va-stopper-les-notes-des-etablissements-scolaires-sur-maps-103326360"
    },
    {
        "title": "Hollande veut attirer des \u00abr\u00e9fugi\u00e9s scientifiques\u00bb am\u00e9ricains",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident, aujourd'hui d\u00e9put\u00e9, veut faciliter leur arriv\u00e9e alors que les licenciements et les fermetures de laboratoires se \u00abmultiplieraient\u00bb outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-hollande-veut-attirer-des-refugies-scientifiques-americains-103326416"
    },
    {
        "title": "Gaza: Quelque 500'000 d\u00e9plac\u00e9s depuis la fin du cessez-le-feu",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-gaza-quelque-500-000-deplaces-depuis-la-fin-du-cessez-le-feu-103021430"
    },
    {
        "title": "M\u00e8re et fille arr\u00eat\u00e9es pour avoir vendu des os humains en ligne",
        "summary": "Les deux femmes, propri\u00e9taires d'une boutique d'objets insolites, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es \u00e0 Orange City, pour avoir achet\u00e9 et vendu des restes humains via Facebook Marketplace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/floride-mere-et-fille-arretees-pour-avoir-vendu-des-os-humains-en-ligne-103325427"
    },
    {
        "title": "Ils r\u00e9duisent en miettes des rochers vieux de millions d\u2019ann\u00e9es",
        "summary": "En 2024, deux hommes ont d\u00e9truit une formation rocheuse dans le parc national du Lake Mead, dans l\u2019\u00c9tat du Nevada. Gr\u00e2ce \u00e0 une vid\u00e9o film\u00e9e par un t\u00e9moin, la police a pu les identifier. Ils ont d\u00e9sormais \u00e9t\u00e9 reconnus coupables d\u2019avoir endommag\u00e9 et d\u00e9truit des biens appartenant \u00e0 l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-ils-reduisent-en-miettes-des-rochers-vieux-de-millions-d-annees-103324752"
    },
    {
        "title": "Il poignarde une femme puis se d\u00e9fenestre du 10e \u00e9tage",
        "summary": "Sa victime, qui a r\u00e9ussi \u00e0 lui \u00e9chapper malgr\u00e9 ses graves blessures, serait tir\u00e9e d'affaire apr\u00e8s avoir eu son pronostic vital engag\u00e9. Lui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur le coup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-il-poignarde-une-femme-puis-se-jette-du-10e-etage-103326351"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve veut investir 50 millions pour la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Le Conseil d'\u00c9tat d\u00e9sire renforcer la qualit\u00e9 des milieux naturels d'ci \u00e0 2029. Il va proposer au Parlement de d\u00e9bloquer des millions \u00e0 cette fin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-geneve-veut-investir-50-millions-pour-la-biodiversite-103326296"
    },
    {
        "title": "\u00abLa quintessence de l\u2019\u00e9go\u00efsme\u00bb: la vir\u00e9e de Katy Perry scandalise",
        "summary": "Apr\u00e8s son aller-retour dans l\u2019espace, Katy Perry est vis\u00e9e par de nombreuses critiques, notamment d\u2019Emily Ratajkowski, pour son manque de coh\u00e9rence \u00e9cologique. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-la-quintessence-de-l-egoisme-la-viree-de-katy-perry-scandalise-103325990"
    },
    {
        "title": "Batman et Robin arr\u00eatent des escrocs au c\u0153ur Londres",
        "summary": "D\u00e9guis\u00e9s en Batman et Robin, deux policiers londoniens ont interpell\u00e9 deux escrocs sur le pont de Westminster.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/policiers-deguises-batman-et-robin-arretent-des-escrocs-au-coeur-londres-103325086"
    },
    {
        "title": "Tirage au sort de jeunes Tha\u00eflandais: que cache cette r\u00e9action?",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e en Tha\u00eflande, un tirage au sort d\u00e9signe les conscrits. Les r\u00e9actions de certains jeunes font le tour des r\u00e9seaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/service-militaire-tirage-au-sort-de-jeunes-thailandais-que-cache-cette-reaction-103324556"
    },
    {
        "title": "Maltraitance dans une cr\u00e8che: quatre employ\u00e9es arr\u00eat\u00e9es",
        "summary": "Une vague d\u2019indignation secoue l\u2019Espagne apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o montrant un enfant maltrait\u00e9 dans une cr\u00e8che. Quatre employ\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-maltraitance-dans-une-creche-quatre-employees-arretees-103325505"
    },
    {
        "title": "La nouvelle patinoire co\u00fbtera deux fois plus que pr\u00e9vu",
        "summary": "Le Conseil d'\u00c9tat d\u00e9posera en juin un cr\u00e9dit de 293 millions pour l'enceinte de Tr\u00e8fle-Blanc et ses abords. Il y a un an, l'infrastructure \u00e9tait devis\u00e9e \u00e0 150 millions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-nouvelle-patinoire-coutera-deux-fois-plus-que-prevu-103326277"
    },
    {
        "title": "Le loup lance son premier assaut de l'ann\u00e9e: dix moutons tu\u00e9s",
        "summary": "Une meute ou un loup solitaire a tu\u00e9 dix moutons en une nuit \u00e0 Valeyres-sous-Rances. Les \u00e9leveurs demandent des mesures pour \u00e9viter d\u2019autres pertes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-loup-lance-son-premier-assaut-de-l-annee-dix-moutons-tues-103326239"
    },
    {
        "title": "Explosions \u00e0 la Bl\u00e9cherette: deux mineurs en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Des engins pyrotechniques ont caus\u00e9 des dommages mat\u00e9riels cons\u00e9quents au chemin des Bossons ces derni\u00e8res semaines. Dix personnes ont \u00e9t\u00e9 entendues par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-explosions-a-la-blecherette-trois-mineurs-en-prison-provisoire-103326233"
    },
    {
        "title": "Le Rh\u00f4ne plac\u00e9 en pr\u00e9-alerte face aux fortes pr\u00e9cipitations",
        "summary": "Des pluies soutenues frappent depuis mardi soir la cr\u00eate sud des Alpes. Les autorit\u00e9s valaisannes ont activ\u00e9 une pr\u00e9-alerte sur le Rh\u00f4ne, de Gletsch \u00e0 Martigny.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intemperies-en-valais-le-rhone-place-en-pre-alerte-face-aux-fortes-precipitations-103326204"
    },
    {
        "title": "Faux banquier condamn\u00e9 pour avoir pi\u00e9g\u00e9 25 soci\u00e9t\u00e9s suisses",
        "summary": "Un Franco-Isra\u00e9lien, accus\u00e9 d'avoir particip\u00e9 au d\u00e9tournement de plus de 5 millions de francs, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 quatre ans de prison ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cybercriminalite-poursuivi-pour-avoir-depouille-25-societes-il-ecope-de-4-ans-103326310"
    },
    {
        "title": "Amcor \u00e9cope de 5000 francs d'amende pour avoir pollu\u00e9 la Thur",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 responsable d\u2019une pollution du lac de Constance, Amcor a aussi rejet\u00e9 des produits chimiques canc\u00e9rig\u00e8nes dans la Thur. L\u2019amende inflig\u00e9e: 5000 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-amcor-ecope-de-5000-francs-d-amende-pour-avoir-pollue-la-thur-103325478"
    },
    {
        "title": "Un sandwich Migrolino con\u00e7u par une IA suscite les railleries",
        "summary": "Un sandwich au poulet s'attire les moqueries des internautes, car sa recette a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par une intelligence artificielle. Pourtant, l'IA se r\u00e9pand dans l'alimentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-un-sandwich-migrolino-concu-par-une-ia-suscite-les-railleries-103324656"
    },
    {
        "title": "Fini les paris sportifs dans une course mythique de cochons",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral juge que le S\u00e4ulirennen de l\u2019OLMA n\u2019est pas un sport: les paris sur la course de cochons ne peuvent donc plus \u00eatre autoris\u00e9s comme paris sportifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-gall-fini-les-paris-sportifs-dans-une-course-mythique-de-cochons-103326237"
    },
    {
        "title": "Trump veut sabrer un tiers du budget du minist\u00e8re de la Sant\u00e9",
        "summary": "La r\u00e9duction envisag\u00e9e s\u2019\u00e9l\u00e8verait \u00e0 40 milliards de dollars pour 2026 et s\u2019inscrit dans la lign\u00e9e des coupes massives d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-veut-sabrer-un-tiers-du-budget-du-ministere-de-la-sante-103326630"
    },
    {
        "title": "Une montre remont\u00e9e du \u00abTitanic\u00bb mise aux ench\u00e8res",
        "summary": "L'objet appartenait \u00e0 un passager danois qui avait pris place \u00e0 bord du paquebot g\u00e9ant ayant sombr\u00e9 dans les eaux de l'Atlantique Nord le 15 avril 1912.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-une-montre-remontee-du-titanic-mise-aux-encheres-103326324"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran n\u2019est \u00abpas loin\u00bb de la bombe nucl\u00e9aire, avertit l\u2019AIEA",
        "summary": "\u00abIl reste du chemin \u00e0 parcourir\u00bb, mais \u00able puzzle\u00bb prend forme, pr\u00e9vient le directeur mondial de l'Agence de l'\u00e9nergie atomique, arriv\u00e9 mercredi \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moyen-orient-l-iran-n-est-pas-loin-de-la-bombe-nucleaire-avertit-l-aiea-103326288"
    },
    {
        "title": "Des journalistes russes condamn\u00e9s pour leurs liens avec Navalny",
        "summary": "Un Tribunal de Moscou a condamn\u00e9 mardi \u00e0 5 ans et demi de prison 4 journalistes accus\u00e9s d\u2019avoir collabor\u00e9 avec l\u2019organisation de l\u2019opposant mort en prison Alexe\u00ef Navalny.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-des-journalistes-russes-condamnes-pour-leur-liens-avec-navalny-103326213"
    },
    {
        "title": "Six d\u00e9c\u00e8s \u00abli\u00e9s au chikungunya\u00bb depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "L'\u00e9pid\u00e9mie continue, sur l'\u00eele fran\u00e7aise de l'oc\u00e9an Indien, avec 4900 cas lors de la premi\u00e8re semaine d'avril, en baisse par rapport \u00e0 la semaine pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-reunion-six-deces-lies-au-chikungunya-depuis-le-debut-de-l-annee-103326260"
    },
    {
        "title": "Un international gabonais se tue en tombant du 11e \u00e9tage",
        "summary": "Le footballeur gabonais Aaron Boupendza est mort mercredi en Chine, o\u00f9 il r\u00e9sidait, apr\u00e8s une chute myst\u00e9rieuse d'un immeuble, a annonc\u00e9 sa f\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-en-chine-un-international-gabonais-se-tue-en-tombant-du-11e-etage-103326211"
    },
    {
        "title": "Italie: pas de matches \u00e0 risques en soir\u00e9e",
        "summary": "Les rencontres potentiellement tendues du Championnat de Serie A n\u2019auront plus lieu le soir la saison prochaine, en raison des derniers troubles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-italie-pas-de-matches-a-risques-en-soiree-103326176"
    },
    {
        "title": "Agression de Mbapp\u00e9: un seul match de suspension et une pol\u00e9mique",
        "summary": "Expuls\u00e9 dimanche dernier lors du match contre Alav\u00e9s, la star fran\u00e7aise du Real Madrid a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une sanction cl\u00e9mente. La presse catalane s'insurge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-agression-de-mbappe-un-seul-match-de-suspension-et-une-polemique-103326122"
    },
    {
        "title": "5 id\u00e9es d\u2019activit\u00e9s estivales destin\u00e9es aux amateurs de nature",
        "summary": "De l\u2019action environnementale \u00e0 l\u2019excursion au sein du parc national, voici cinq propositions qui pourraient entrer dans votre programme de cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-vertes-5-idees-d-activites-estivales-destinees-aux-amateurs-de-nature-103323025"
    },
    {
        "title": "Aidez les abeilles avec ces fleurs de balcon",
        "summary": "Pesticides, maladies et changement climatique mettent \u00e0 rude \u00e9preuve les abeilles. En choisissant les bonnes plantes pour votre balcon, vous contribuerez \u00e0 les prot\u00e9ger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/abeilles-aidez-les-abeilles-avec-ces-fleurs-de-balcon-103315235"
    },
    {
        "title": "Un cin\u00e9aste helv\u00e9tique sur les traces du chocolat suisse",
        "summary": "Parti \u00e0 la rencontre de producteurs de cacao au Ghana, Philippe Stalder a r\u00e9alis\u00e9 un film\u00a0qui d\u00e9peint un avenir potentiellement plus durable pour cette industrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/documentaire-un-cineaste-helvetique-sur-les-traces-du-chocolat-suisse-103318033"
    },
    {
        "title": "Fortes turbulences en vue pour l'\u00e9conomie chinoise",
        "summary": "Si l'\u00e9conomie chinoise a progress\u00e9 de 5,4% au premier trimestre, la temp\u00eate de surtaxes d\u00e9clench\u00e9e par Trump va se r\u00e9percuter dans les chiffres du deuxi\u00e8me trimestre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/surtaxes-douanieres-fortes-turbulences-en-vue-pour-l-economie-chinoise-103326318"
    },
    {
        "title": "Les semi-conducteurs plongent \u00e0 Wall Street",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-les-semi-conducteurs-plongent-a-wall-street-103021435"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut permettre le ch\u00f4mage partiel",
        "summary": "Vu les cons\u00e9quences de la hausse des droits de douane sur l'\u00e9conomie suisse, Berne s'attend \u00e0 un fl\u00e9chissement marqu\u00e9 de la croissance mais pas \u00e0 un \u00abeffondrement\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-americains-le-conseil-federal-veut-permettre-le-chomage-partiel-103326216"
    },
    {
        "title": "Ils attaquent Google et r\u00e9clament cinq milliards",
        "summary": "Une action de groupe est lanc\u00e9e au Royaume-Uni contre Google, accus\u00e9 d'avoir abus\u00e9 de sa position dominante en faisant payer des entreprises pour \u00eatre mieux r\u00e9f\u00e9renc\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/publicite-en-ligne-ils-attaquent-google-et-reclament-cinq-milliards-103326236"
    },
    {
        "title": "Des feux tricolores pirat\u00e9s avec les voix de Musk et Zuckerberg",
        "summary": "Des feux de circulation ont \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s dans plusieurs villes pour diffuser des messages parodiques utilisant les voix des patrons de la tech soutenant Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/put-je-suis-si-seul-des-feux-tricolores-pirates-avec-les-voix-de-musk-et-zuckerberg-103326086"
    },
    {
        "title": "Il fait le marathon en costume pour entrer dans le Guinness Book",
        "summary": "Un Fran\u00e7ais de 30 ans s'est lanc\u00e9 un d\u00e9fi loufoque, dimanche lors du marathon parisien. Il voulait \u00e0 tout prix entrer dans le Livre des records.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-il-fait-le-marathon-en-costume-pour-entrer-dans-le-guinness-book-103325192"
    },
    {
        "title": "Crash d'h\u00e9licopt\u00e8re: un manchot s\u00e8me le chaos \u00e0 bord",
        "summary": "Un manchot a caus\u00e9 le crash d'un petit appareil le transportant au large de l\u2019Afrique du Sud en janvier. Aucune victime n'est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-du-sud-crash-d-helicoptere-un-manchot-seme-le-chaos-a-bord-103323081"
    },
    {
        "title": "Une clinique de f\u00e9condation in vitro s\u2019est tromp\u00e9e d\u2019embryon",
        "summary": "Une erreur humaine a entra\u00een\u00e9 le \u00abtransfert incorrect\u00bb de l\u2019embryon d\u2019une patiente \u00e0 une autre patiente qui a ensuite accouch\u00e9. La clinique australienne concern\u00e9e admet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-une-clinique-de-fecondation-in-vitro-s-est-trompee-d-embryon-103322841"
    },
    {
        "title": "\u00abCertaines personnes pensent que je ne fais \u00e7a que pour les vues\u00bb",
        "summary": "MrBeast a r\u00e9pondu \u00e0 ceux qui estiment qu'il utilise la mis\u00e8re des gens pour se faire de l'argent. Le youtubeur assure que ces vid\u00e9os sont moins vues que les autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mrbeast-certaines-personnes-pensent-que-je-ne-fais-ca-que-pour-les-vues-103326029"
    },
    {
        "title": "Cet acteur est m\u00e9connaissable pour son come-back \u00e0 Hollywood",
        "summary": "Cheveux gris, yeux bleus\u2026 Comme \u00e0 son habitude, cette star n\u2019a pas eu peur de changer d\u2019apparence pour revenir au premier plan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-cet-acteur-est-meconnaissable-pour-son-come-back-a-hollywood-103326289"
    },
    {
        "title": "\u00abQu'Europe 2 veuille le mettre \u00e0 l'antenne, c'est \u00e0 vomir\u00bb",
        "summary": "Alors que Cauet va faire son retour \u00e0 la radio, celles qui l'accusent de viols et d'agressions sexuelles sont outr\u00e9es. Elles estiment que leur parole ne compte pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/retour-de-sebastien-cauet-qu-europe-2-veuille-le-mettre-a-l-antenne-c-est-a-vomir-103326064"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 4 mois en prison, Pierre Palmade de retour \u00e0 son domicile",
        "summary": "L'humoriste fran\u00e7ais Pierre Palmade a quitt\u00e9 la prison de Bordeaux-Gradignan ce mercredi matin et purgera le reste de sa peine \u00e0 domicile sous bracelet \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-pierre-palmade-est-sorti-de-prison-103326130"
    },
    {
        "title": "L'UE autorise la vente d\u2019un traitement contre l'Alzheimer",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a confirm\u00e9 ce mercredi la mise sur le march\u00e9 du Leqembi, m\u00e9dicament qui ralentit le d\u00e9clin cognitif l\u00e9ger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-ue-autorise-la-vente-d-un-traitement-contre-l-alzheimer-103326217"
    },
    {
        "title": "Nouveau d\u00e9cret pour faire baisser le prix des m\u00e9dicaments",
        "summary": "Donald Trump a ordonn\u00e9, mardi, \u00e0 son gouvernement de trouver des mesures pour r\u00e9duire le tarif des m\u00e9dicaments aux \u00c9tats-Unis, o\u00f9 il est plus \u00e9lev\u00e9 qu'ailleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-nouveau-decret-pour-faire-baisser-le-prix-des-medicaments-103326053"
    },
    {
        "title": "Assureurs et m\u00e9decins toujours dos \u00e0 dos, patients pi\u00e9g\u00e9s",
        "summary": "Les caisses compl\u00e9mentaires et les toubibs genevois ne se sont pas accord\u00e9s sur les tarifs. Certains soins en cliniques priv\u00e9es continueront \u00e0 ne pas \u00eatre rembours\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-assureurs-et-medecins-toujours-dos-a-dos-patients-pieges-103326002"
    },
    {
        "title": "Cinq id\u00e9es re\u00e7ues sur la vaccination d\u00e9bunk\u00e9es",
        "summary": "Les vaccins suscitent divers fantasmes justifiant, pour certains, le refus de s'y soumettre. Sont-ils vraiment efficaces? Causent-ils l'autisme? On fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-cinq-idees-recues-sur-la-vaccination-debunkees-103300404"
    },
    {
        "title": "L\u2019OMS approuve un accord historique sur les pand\u00e9mies",
        "summary": "Cet accord, arrach\u00e9 de haute lutte apr\u00e8s trois ans de n\u00e9gociations, vise \u00e0 mieux pr\u00e9parer le monde \u00e0 une future pand\u00e9mie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-sanitaire-l-oms-approuve-un-accord-historique-sur-les-pandemies-103325931"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'ai jamais eu de plan B, c'\u00e9tait la musique ou rien\u00bb",
        "summary": "Le charismatique Aime Simone sort son nouvel album, \u00abREV\u00bb, avant de se produire en Suisse romande. Pour l'artiste franco-norv\u00e9gien, chanter est bien plus qu'une passion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aime-simone-je-n-ai-jamais-eu-de-plan-b-c-etait-la-musique-ou-rien-103317985"
    },
    {
        "title": "Elle va faire son come-back dans une com\u00e9die musicale",
        "summary": "Absente depuis un bon moment, Shy'm pr\u00e9pare son retour en tenant le premier r\u00f4le de la c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9die musicale \u00abChicago\u00bb, \u00e0 voir d\u00e8s novembre 2025 au Casino de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/shy-m-elle-va-faire-son-come-back-dans-une-comedie-musicale-103325377"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga s\u00e8me le \u00abchaos\u00bb pour le premier jour de Coachella",
        "summary": "La superstar am\u00e9ricaine a ouvert les festivit\u00e9s du c\u00e9l\u00e8bre festival californien. Sous une chaleur \u00e9touffante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-lady-gaga-seme-le-chaos-pour-le-premier-jour-de-coachella-103323306"
    },
    {
        "title": "Ils ont transform\u00e9 une friterie en mini-festival",
        "summary": "Ewave et son pote Galluxy ont organis\u00e9 un pop-up \u00e9lectro \u00e0 Gen\u00e8ve. Le DJ genevois ne s'attendait pas \u00e0 ce que cela suscite un tel engouement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ewave-et-galluxy-ils-ont-transforme-une-friterie-en-mini-festival-103322961"
    },
    {
        "title": "Ils se refont le visage \u00e0 coups de marteau",
        "summary": "C'est la derni\u00e8re tendance viriliste sur TikTok: se refaire le portrait de mani\u00e8re dangereuse pour atteindre une forme fantasm\u00e9e de beaut\u00e9 masculine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sur-les-reseaux-ils-se-refont-le-visage-a-coups-de-marteau-103325961"
    },
    {
        "title": "Ses faveurs \u00e0 Trump n'auront pas suffi \u00e0 \u00e9viter le proc\u00e8s",
        "summary": "Meta se retrouve devant la justice am\u00e9ricaine ce lundi. Le r\u00e9sultat du proc\u00e8s pourrait forcer le g\u00e9ant du web \u00e0 se s\u00e9parer d'Instagram et de WhatsApp.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mark-zuckerberg-ses-faveurs-a-trump-n-auront-pas-suffi-a-eviter-le-proces-103324781"
    },
    {
        "title": "Le prix de la PlayStation 5 va augmenter",
        "summary": "Sony a annonc\u00e9 une hausse du prix de plusieurs mod\u00e8les de sa console de jeux vid\u00e9o sur certains march\u00e9s, en raison de conditions \u00e9conomiques mondiales \u00abdifficiles\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-le-prix-de-la-playstation-5-va-augmenter-103324789"
    },
    {
        "title": "Des milliers d\u2019animaux pourraient \u00eatre \u00e9pargn\u00e9s",
        "summary": "Les innovations technologiques pourraient permettre de r\u00e9duire le recours aux tests sur les animaux dans le d\u00e9veloppement des m\u00e9dicaments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medicaments-des-milliers-d-animaux-pourraient-etre-epargnes-103323222"
    },
    {
        "title": "Un starter pack de Gis\u00e8le Pelicot renvoyait \u00e0 un site libertin",
        "summary": "Sur TikTok, un utilisateur a r\u00e9alis\u00e9 un starter pack \u00e0 l'effigie de Gis\u00e8le P\u00e9licot, victime de viols par soumission chimique. Il a \u00e9t\u00e9 banni de la plateforme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-vire-de-tiktok-apres-avoir-cree-un-starter-pack-gisele-pelicot-103326184"
    },
    {
        "title": "Ils ont vendu leur visage \u00e0 une IA, mais n'avaient pas tout pr\u00e9vu",
        "summary": "Des usagers, qui avaient vendu leur image \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de marketing, se sont retrouv\u00e9s \u00e0 leur insu \u00e0 relayer des fausses informations et de la propagande politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-ils-ont-vendu-leur-visage-a-une-ia-mais-n-avaient-pas-tout-prevu-103325945"
    },
    {
        "title": "Elle r\u00e9duit le co\u00fbt de ses factures en 10 minutes gr\u00e2ce \u00e0 ChatGPT",
        "summary": "Une quadrag\u00e9naire \u00e9cossaise a fait appel \u00e0 l'IA pour r\u00e9duire ses primes d'assurance. Le robot a \u00e9valu\u00e9 les options et sugg\u00e9r\u00e9 des strat\u00e9gies de n\u00e9gociation. \u00c7a a march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-elle-reduit-le-cout-de-ses-factures-en-10-minutes-grace-a-chatgpt-103325239"
    },
    {
        "title": "Les employ\u00e9s d'Unibrew ont de nouveaux coll\u00e8gues artificiels",
        "summary": "Le service marketing du brasseur danois a \u00abembauch\u00e9\u00bb cinq salari\u00e9s g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danemark-les-employes-d-unibrew-ont-de-nouveaux-collegues-artificiels-103325180"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Un conte poignant impr\u00e9gn\u00e9 de magie",
        "summary": "Surfant sur les l\u00e9gendes du Sud profond am\u00e9ricain, \u00abSouth of Midnight\u00bb d\u00e9roule un r\u00e9cit captivant, magnifi\u00e9 par de superbes d\u00e9cors.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-conte-poignant-impregne-de-magie-103323164"
    },
    {
        "title": "Bagarre en tribunes: un \u00e9v\u00e9nement e-sport vire au chaos",
        "summary": "Une rencontre e-sportive entre deux clubs a \u00e9t\u00e9 entach\u00e9e par du hooliganisme, mardi. L'une des \u00e9quipes a \u00e9t\u00e9 exclue de la ligue fran\u00e7aise de Valorant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valorant-challengers-day-bagarre-en-tribunes-a-paris-un-evenement-e-sport-vire-au-chaos-103321262"
    },
    {
        "title": "Les sc\u00e8nes comp\u00e9titives les plus insolites en 2025",
        "summary": "De \u00abMicrosoft Excel\u00bb \u00e0 \u00abFarming Simulator\u00bb, en passant par \u00abAge of Empires II\u00bb, coup d\u2019\u0153il sur les tournois les plus \u00e9tonnants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-les-scenes-competitives-les-plus-insolites-en-2025-103320694"
    },
    {
        "title": "La passion vivace du retrogaming s\u00e9vit partout",
        "summary": "Loin d\u2019\u00eatre une tendance passag\u00e8re, le retour en gr\u00e2ce des consoles et jeux vid\u00e9o vintage ne faiblit pas, entre nostalgie et besoin de d\u00e9connexion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-passion-vivace-du-retrogaming-sevit-partout-103319248"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me verrais bien vivre dans le palace de Gstaad\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la com\u00e9die \u00abAimons-nous vivants\u00bb, tourn\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Val\u00e9rie Lemercier s'est confi\u00e9e sur son lien avec notre pays, qu'elle appr\u00e9cie tout particuli\u00e8rement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valerie-lemercier-je-me-verrais-bien-vivre-dans-le-palace-de-gstaad-103315621"
    },
    {
        "title": "Paola Locatelli passe \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure",
        "summary": "Avec \u00abRapide\u00bb, la jeune influenceuse d\u00e9boule \u00e0 toute allure sur grand \u00e9cran dans son premier grand r\u00f4le au cin\u00e9ma, celui d'une coureuse automobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-paola-locatelli-passe-a-la-vitesse-superieure-103310582"
    },
    {
        "title": "\u00abLa minis\u00e9rie \u00abBardot\u00bb a \u00e9t\u00e9 mon d\u00e9pucelage\u00bb",
        "summary": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9e en B.B., Julia de Nunez brille en jeune cuisini\u00e8re confront\u00e9e \u00e0 la disparition de son p\u00e8re dans le film \u00abLa R\u00e9paration\u00bb, en salle le 16 avril 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/julia-de-nunez-la-miniserie-bardot-a-ete-mon-depucelage-103324813"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a frapp\u00e9 mes parties intimes encore et encore\u00bb",
        "summary": "Alors que Mickey Rourke s\u2019est fait virer de \u00abCelebrity Big Brother\u00bb, Bella Thorne est mont\u00e9e au cr\u00e9neau pour d\u00e9noncer son comportement sur les plateaux de tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bella-thorne-il-a-frappe-mes-parties-intimes-encore-et-encore-103324999"
    },
    {
        "title": "Banque: voici \u00e0 quoi ressemblent des journ\u00e9es de 17 heures",
        "summary": "Discipline, style et semaines de 80 heures: sur TikTok, des jeunes femmes de la finance montrent comment elles s'imposent dans un domaine masculin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/femmes-dans-la-finance-banque-voici-a-quoi-ressemblent-des-journees-de-17-heures-103324881"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous une personne de type A ou de type B?",
        "summary": "Selon qu'une personne est organis\u00e9e ou spontan\u00e9e, elle a une personnalit\u00e9 de type A ou B. Autant le dire d'embl\u00e9e, aucune n'est meilleure que l'autre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/methodique-ou-spontane-etes-vous-une-personne-de-type-a-ou-de-type-b-103322162"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si l'on est trop strict en tant que parent",
        "summary": "Les enfants ont besoin de r\u00e8gles, mais surtout de s\u00e9curit\u00e9. Une experte explique comment reconna\u00eetre si vous \u00eates trop strict \u2013 et comment y rem\u00e9dier, le cas \u00e9ch\u00e9ant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-comment-savoir-si-l-on-est-trop-strict-en-tant-que-parent-103321967"
    },
    {
        "title": "Avons-nous vraiment besoin de huit heures de sommeil?",
        "summary": "Des scientifiques estiment que les besoins varient selon l'\u00e2ge, la forme physique du jour et les habitudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/info-ou-intox-avons-nous-vraiment-besoin-de-huit-heures-de-sommeil-103320061"
    },
    {
        "title": "Les cinq mod\u00e8les de bikinis incontournables cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "L'\u00e9t\u00e9 approche, et avec lui, la saison de la baignade. Voici les coupes, les couleurs et les motifs \u00e0 adopter cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-les-5-modeles-de-bikinis-incontournables-cet-ete-103322889"
    },
    {
        "title": "Une cravate en cheveux pour un look au poil",
        "summary": "Pour le moins insolite, la cravate en cheveux de Schiaparelli fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux. Des fans tentent de reproduire le look \u00e0 moindres frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoire-dejante-une-cravate-en-cheveux-pour-un-look-au-poil-103322007"
    },
    {
        "title": "Pas besoin d'avoir un probl\u00e8me de vue pour porter ces lunettes",
        "summary": "Une monture ovale sign\u00e9e Miu Miu est en train de conqu\u00e9rir le monde. M\u00eame les femmes avec une vision parfaite les portent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-pas-besoin-d-avoir-un-probleme-de-vue-pour-porter-ces-lunettes-103320567"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve: les nouveaut\u00e9s 2025 des horlogers suisses",
        "summary": "La montre est un accessoire de mode. Les cr\u00e9ations pr\u00e9sent\u00e9es cette semaine au salon Watches and Wonders \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e9finissent les tendances actuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-watches-and-wonders-geneve-les-nouveautes-2025-presentees-par-les-horlogers-suisses-103315195"
    },
    {
        "title": "Les 20 meilleurs a\u00e9roports du monde",
        "summary": "L'a\u00e9roport de Changi, \u00e0 Singapour, est l'a\u00e9roport de tous les superlatifs. Il arrive en t\u00eate des World Airport Awards 2025. Zurich se hisse \u00e0 la 10e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroport-de-l-annee-2025-les-20-meilleurs-aeroports-du-monde-103324706"
    },
    {
        "title": "Ces pi\u00e8ges \u00e0 touristes valent quand m\u00eame le d\u00e9tour",
        "summary": "Les sites touristiques c\u00e9l\u00e8bres sont souvent bond\u00e9s. Nous vous pr\u00e9sentons des lieux qui m\u00e9ritent tout de m\u00eame d'\u00eatre visit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pris-d-assaut-ces-pieges-a-touristes-valent-quand-meme-le-detour-103322076"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s aux temples interdits aux touristes qui ont leurs r\u00e8gles",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Bali, en Indon\u00e9sie, rappellent les r\u00e8gles qui s'appliquent aux lieux de culte et en \u00e9dictent des nouvelles pour responsabiliser les visiteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/religion-et-surtourisme-acces-aux-temples-interdits-aux-touristes-qui-ont-leurs-regles-103317229"
    },
    {
        "title": "Devinez ce que signalent ces panneaux",
        "summary": "Les panneaux de signalisation routi\u00e8re, surtout ceux avertissant d'un danger,\u00a0varient \u00e9norm\u00e9ment d'un pays \u00e0 l'autre et paraissent souvent insolites aux \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-devinez-ce-que-signalent-ces-panneaux-103315142"
    },
    {
        "title": "Bye-bye, les tatouages! Bienvenue au marquage \u00e0 l'azote liquide",
        "summary": "Le marquage \u00e0 l'azote liquide (-196\u00b0C) fait fureur sur Internet. Une pratique pr\u00e9tendument indolore, mais tr\u00e8s risqu\u00e9e, selon une dermatologue. Sauvez votre peau!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-le-betail-bye-bye-les-tatouages-bienvenue-au-marquage-a-l-azote-liquide-103322765"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Le maquillage au fil, la tendance la plus effrayante de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Sur\u00a0TikTok, les vid\u00e9os sur le maquillage au fil se multiplient et r\u00e9coltent des millions de vues. Mais de quoi s'agit-il au juste?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-vrai-cauchemar-le-maquillage-au-fil-la-tendance-la-plus-effrayante-de-l-annee-103315737"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9loigner la poussi\u00e8re plus longtemps",
        "summary": "Quoi de plus barbant que de faire la poussi\u00e8re? Voici un truc tout simple qui rendra cette t\u00e2che moins fastidieuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-eloigner-la-poussiere-plus-longtemps-103324962"
    },
    {
        "title": "Pavillon suisse \u00e0 Expo 2025: on d\u00e9voile (en partie) son contenu",
        "summary": "Des meubles et des v\u00eatements cr\u00e9\u00e9s par des \u00e9tudiants en design \u00e0 Lausanne et \u00e0 Gen\u00e8ve sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le pop-up national qui ouvre dimanche, au Japon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/osaka-jap-pavillon-suisse-a-expo-2025-on-devoile-en-partie-son-contenu-103323100"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 ces conseils, votre basilic ne mourra plus jamais",
        "summary": "Le basilic est une plante d\u00e9licate. Nous avons des solutions pour qu'il vive le plus longtemps possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/herbe-aromatique-grace-a-ces-conseils-votre-basilic-ne-mourra-plus-jamais-103321350"
    },
    {
        "title": "Meubles et d\u00e9co: les nouveaut\u00e9s de la Design Week 2025 \u00e0 Milan",
        "summary": "Les fabricants de meubles venus du monde entier sont r\u00e9unis en Italie pour pr\u00e9senter leurs nouveaut\u00e9s. La tendance est sage, pratique, classique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendances-couleurs-et-formes-meubles-et-deco-les-nouveautes-de-la-design-week-2025-a-milan-103321515"
    },
    {
        "title": "Chocolat Duba\u00ef et marshmallows teints: les tendances \u00e0 P\u00e2ques",
        "summary": "M\u00eame si les traditions pascales demeurent, cette ann\u00e9e, elles sont un peu influenc\u00e9es par des tendances internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-chocolat-dubai-et-marshmallows-teints-les-tendances-de-paques-103326258"
    },
    {
        "title": "Est-ce que \u00e7a vaut le coup de cuisiner quand on vit seul?",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes vivent seules. Mais cuisiner pour soi est souvent associ\u00e9 au gaspillage alimentaire. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celibat-ca-vaut-le-coup-de-cuisiner-quand-on-vit-seul-103321500"
    },
    {
        "title": "Certains lapins en chocolat contiennent de la caf\u00e9ine",
        "summary": "En dehors du sucre, le chocolat peut aussi contenir de la caf\u00e9ine. Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous \u00e9claire sur les \u00e9ventuels effets secondaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paques-les-lapins-en-chocolat-contiennent-potentiellement-de-la-cafeine-103317352"
    },
    {
        "title": "L'asperge: elle sent fort, mais pas chez tous",
        "summary": "La saison des asperges va bient\u00f4t commencer: l'occasion de pr\u00e9senter quelques faits surprenants sur ce l\u00e9gume tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, sauf par les spargarophobes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saison-des-asperges-l-asperge-elle-sent-fort-mais-pas-chez-tous-103314925"
    },
    {
        "title": "Nul n'est cens\u00e9 ignorer les r\u00e8gles de circulation \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Immatriculation, port du casque. Attention: en Europe, les r\u00e8gles diff\u00e8rent d'un pays \u00e0 l'autre. Le contrevenant s'expose \u00e0 des amendes, voire \u00e0 la prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trottinettes-electriques-nul-n-est-cense-ignorer-les-regles-de-circulation-a-l-etranger-103325446"
    },
    {
        "title": "La police a-t-elle le droit de confisquer mon t\u00e9l\u00e9phone portable?",
        "summary": "Dans certaines circonstances, les forces de l'ordre peuvent saisir l'appareil, lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loi-la-police-a-t-elle-le-droit-de-confisquer-mon-telephone-portable-103321274"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si vos pneus sont us\u00e9s",
        "summary": "L'heure est venue de monter les pneus \u00e9t\u00e9. Voici comment savoir si leur profil est suffisamment profond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pneus-ete-comment-savoir-si-vos-pneus-sont-uses-103320020"
    },
    {
        "title": "Pourquoi ma voiture \u00e9lectrique se recharge-t-elle si lentement?",
        "summary": "Les brochures vantent la recharge rapide des v\u00e9hicules \u00e9lectriques. Or, \u00e0 la borne rapide, la dur\u00e9e est parfois deux fois plus longue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-la-borne-de-recharge-rapide-pourquoi-ma-voiture-electrique-se-recharge-t-elle-si-lentement-103317971"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour\u00a0\u00ab The Mystery of Banksy \u2013 A Genius Mind \u00bb",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'exposition\u00a0\u00ab The Mystery of Banksy \u2013 A Genius Mind \u00bb\u00a0qui a lieu du 7 mars au 29 juin \u00e0 Beaulieu, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-mystery-of-banksy-a-genius-mind--103317134"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Rubio et Witkoff \u00e0 Paris pour tenter \u00abd\u2019arr\u00eater la tuerie\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-kiev-se-felicite-de-progres-significatifs-avec-washington-405723338808"
    },
    {
        "title": "\u00abInstagram et WhatsApp n\u2019auraient pas r\u00e9ussi sans Facebook\u00bb",
        "summary": "Mark Zuckerberg, le patron de Meta, a d\u00e9fendu les d\u00e9cisions de son groupe d\u2019acqu\u00e9rir ces deux applications mercredi \u00e0 la barre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-meta-instagram-et-whatsapp-n-auraient-pas-reussi-sans-facebook-103326634"
    },
    {
        "title": "Groupe E va supprimer 188 emplois en Suisse romande",
        "summary": "Le producteur et distributeur d'\u00e9lectricit\u00e9 se dit confront\u00e9 \u00e0 un manque de rentabilit\u00e9 et \u00e0 une baisse des ventes de pompes \u00e0 chaleur et du solaire. Unia est outr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-groupe-e-va-supprimer-188-emplois-en-suisse-romande-103325996"
    },
    {
        "title": "Il tente de tuer son ex et met \u00e7a sur le compte de son diab\u00e8te",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 le recours d'un homme qui disait \u00eatre en \u00e9tat second, li\u00e9 \u00e0 un manque de sucre, au moment o\u00f9 il a agress\u00e9 son ancienne compagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jura-il-tente-de-tuer-son-ex-et-met-ca-sur-le-compte-de-son-diabete-103325058"
    },
    {
        "title": "Elle se vide de son sang apr\u00e8s avoir travers\u00e9 une porte vitr\u00e9e",
        "summary": "Une Britannique de 38 ans s'est gravement ouvert le bras en essayant de fuir son compagnon violent, samedi en Nouvelle-Galles du Sud. Elle n'a pas surv\u00e9cu \u00e0 sa blessure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-elle-se-vide-de-son-sang-apres-avoir-traverse-une-porte-vitree-103326196"
    },
    {
        "title": "Le chocolat noir est bon pour les reins, c'est le CHUV qui le dit",
        "summary": "Des chercheurs ont montr\u00e9 que le chocolat noir semble am\u00e9liorer la circulation sanguine r\u00e9nale et aider \u00e0 adoucir les effets du stress.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-chocolat-noir-est-bon-pour-les-reins-c-est-le-chuv-qui-le-dit-103326052"
    },
    {
        "title": "Les cinq joueurs \u00abgratuits\u00bb qui vont affoler le march\u00e9",
        "summary": "Comme d'habitude, quand la fin de la saison approche, les clubs puissants scrutent le march\u00e9 pour flairer les bonnes affaires. Voici les cinq plus gros coups.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-cinq-joueurs-gratuits-qui-vont-affoler-le-marche-103322309"
    },
    {
        "title": "Un petit avion s\u2019\u00e9crase au-dessus des r\u00e9sidences de vacances",
        "summary": "Un avion l\u00e9ger a fr\u00f4l\u00e9 un toit avant de s\u2019\u00e9craser dans un parc de l\u2019\u00eele de Wight. L\u2019avion a pris feu, mais le pilote et les passagers ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/angleterre-un-petit-avion-s-ecrase-au-dessus-des-residences-de-vacances-103326161"
    },
    {
        "title": "Elle facture 2700 dollars par semaine \u00e0 son mari pour les corv\u00e9es",
        "summary": "M\u00e8re de trois enfants, Amber Egan a calcul\u00e9 en d\u00e9tail la valeur de son travail en tant que femme au foyer. Sa vid\u00e9o TikTok fait le buzz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/menage-cuisine-courses-elle-facture-2700-dollars-par-semaine-a-son-mari-pour-les-corvees-103325411"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019objectif, c\u2019est vraiment de gagner le c\u0153ur des gens\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'approche de l'Eurovision, la candidate suisse, Zo\u00eb M\u00eb, se confie sur sa pr\u00e9paration et ses attentes. Elle nous livre son top 3 parmi les participants au concours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoe-me-l-objectif-c-est-vraiment-de-gagner-le-coeur-des-gens-103313372"
    },
    {
        "title": "\u00abHarvard est une blague qui enseigne la haine et l'imb\u00e9cilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le locataire de la Maison-Blanche s'en est violemment pris \u00e0 la prestigieuse universit\u00e9 am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-harvard-est-une-blague-qui-enseigne-la-haine-et-l-imbecilite-103326221"
    },
    {
        "title": "Des automobilistes coinc\u00e9s dans le tunnel du Grand-Saint-Bernard",
        "summary": "En alerte face au risque d'intemp\u00e9ries, le Valais se r\u00e9veille sous les gros flocons. Plusieurs axes sont ferm\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-valais-sous-la-neige-des-automobilistes-coinces-dans-le-tunnel-du-grand-saint-bernard-103326676"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka gagne toujours... en popularit\u00e9",
        "summary": "Le Vaudois n'est rest\u00e9 que 1 h 11' sur les courts du c\u00f4t\u00e9 de Barcelone, mardi. Mais il a une nouvelle fois montr\u00e9 pourquoi le public continue \u00e0 le pl\u00e9bisciter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-stan-wawrinka-gagne-toujours-en-popularite-103326362"
    },
    {
        "title": "Cet attaquant de Zurich apprend le fran\u00e7ais pour jouer \u00e0 Montr\u00e9al",
        "summary": "Vinzenz Rohrer dispute sa deuxi\u00e8me finale de play-off cons\u00e9cutive avec Zurich. Ses droits en Am\u00e9rique du Nord appartiennent au Canadien de Montr\u00e9al.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-cet-attaquant-de-zurich-apprend-le-francais-pour-jouer-a-montreal-103326177"
    },
    {
        "title": "Les offres d'emploi \u00e9taient des pi\u00e8ges mortels des cartels",
        "summary": "De jeunes Mexicains disparaissent apr\u00e8s avoir r\u00e9pondu \u00e0 des offres d'emploi frauduleuses, peut-\u00eatre recrut\u00e9s de force par les gangs. Deux femmes cherchent leurs proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-les-offres-d-emploi-etaient-des-pieges-mortels-des-cartels-103326681"
    },
    {
        "title": "La junte va lib\u00e9rer pr\u00e8s de 5000 prisonniers",
        "summary": "La junte militaire birmane a annonc\u00e9 jeudi que pr\u00e8s de 5000 prisonniers allaient b\u00e9n\u00e9ficier d'une amnistie \u00e0 l'occasion du Nouvel-An du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/birmanie-la-junte-va-liberer-pres-de-5000-prisonniers-103326671"
    },
    {
        "title": "Inflation, commerce en baisse, l'effet Trump inqui\u00e8te",
        "summary": "La guerre commerciale initi\u00e9e par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump attise l\u2019inqui\u00e9tude \u00e9conomique mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-inflation-commerce-en-baisse-l-effet-trump-inquiete-103326665"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl frappe des tentes de d\u00e9plac\u00e9s, 16 morts",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-israel-frappe-des-tentes-de-deplaces-16-morts-103021430"
    },
    {
        "title": "En larmes, Neymar sort sur blessure",
        "summary": "Pour son 100e match avec Santos, la star br\u00e9silienne de 33 ans a d\u00fb quitter ses co\u00e9quipiers apr\u00e8s 34 minutes de jeu, lors du match contre l\u2019Atl\u00e9tico Mineiro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-en-larmes-neymar-sort-sur-blessure-103326673"
    },
    {
        "title": "Pour la neuvi\u00e8me fois de suite, Zweifel a un r\u00e9sultat craquant",
        "summary": "Le sp\u00e9cialiste argovien des chips aligne les chiffres d'affaires en hausse. 2024 n'a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-pour-la-neuvieme-fois-de-suite-zweifel-a-un-resultat-craquant-103326278"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gen\u00e8ve, on aime les SUV chics, \u00e0 Lausanne, on les \u00e9gratigne",
        "summary": "La plateforme de carsharing priv\u00e9 GoMore s'est pench\u00e9e sur les habitudes de ses usagers en mati\u00e8re de location de voitures. Ses r\u00e9sultats sont plut\u00f4t amusants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/location-de-voitures-a-geneve-on-aime-les-suv-chics-a-lausanne-on-les-egratigne-103326090"
    },
    {
        "title": "\u00abTout est possible, aucune piste n'est ferm\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le Parquet ne privil\u00e9gie pour le moment aucune piste dans l'enqu\u00eate sur les attaques ayant frapp\u00e9 des prisons en France trois nuits cons\u00e9cutives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prisons-en-france-tout-est-possible-aucune-piste-n-est-fermee-103326706"
    },
    {
        "title": "Donald Trump aurait \u00abd\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment bafou\u00e9\u00bb la d\u00e9cision de justice",
        "summary": "Un juge f\u00e9d\u00e9ral de Washington soup\u00e7onne fortement l'administration Trump \u00abd'outrage au tribunal\u00bb pour avoir continu\u00e9 des expulsions interdites par la Cour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-accuse-d-avoir-deliberement-bafoue-la-decision-de-justice-103326722"
    },
    {
        "title": "Elle vole une Nike en bois valant 50\u2019000 fr.",
        "summary": "Un vol inhabituel s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans un quartier chic de Mexico. Une femme a vol\u00e9 une basket Nike Air Force One avec un design Louis Vuitton. La particularit\u00e9 de ce m\u00e9fait? La chaussure est en bois. La propri\u00e9taire du magasin parle d\u2019une oeuvre d\u2019art et d\u2019une pi\u00e8ce uniquement valant presque 50\u2019000 fr. La voleuse et son complice sont actuellement activement recherch\u00e9s.  (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-elle-vole-une-nike-en-bois-valant-50-000-fr-103325330"
    },
    {
        "title": "Montr\u00e9al retrouve les play-off, les Canadiens en force",
        "summary": "Les \u00abHabs\u00bb se sont qualifi\u00e9s pour les s\u00e9ries \u00e9liminatoires de la NHL, une premi\u00e8re depuis 2021. Le pays \u00e0 la feuille d'\u00e9rable a marqu\u00e9 l'histoire cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-montreal-retrouve-les-play-off-les-canadiens-en-force-103326704"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais impatiente d\u2019avoir 30 ans\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche du drame historique \u00abBlitz\u00bb, l'actrice irlandaise \u2013 et ancienne enfant star\u00a0\u2013 Saoirse Ronan s\u2019est toujours sentie plus vieille que son \u00e2ge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saoirse-ronan-j-etais-impatiente-d-avoir-30-ans-103222637"
    },
    {
        "title": "Mises massives au Joker: la loterie menace les buralistes",
        "summary": "En janvier, des parieurs en s\u00e9rie avaient d\u00e9croch\u00e9 un jackpot de 2,96 millions en jouant 80% des combinaisons. L'organisme de jeu tance les kiosquiers, outr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-mises-massives-au-joker-la-loterie-menace-les-buralistes-103326726"
    },
    {
        "title": "\u00abLe football n\u2019a pas sa place dans un tel contexte\u00bb",
        "summary": "Le club chinois du Zhejiang FC, dans lequel \u00e9voluait Aaron Boupendza, a jou\u00e9 un match de championnat seulement quelques heures apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du Gabonais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/match-maintenu-apres-un-deces-le-football-n-a-pas-sa-place-dans-un-tel-contexte-103326744"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis - Chine, le choc des titans",
        "summary": "Sur fond d\u2019escalade dans la guerre commerciale entre les \u00c9tats-Unis et la Chine, profil compar\u00e9 des deux premi\u00e8res puissances \u00e9conomiques mondiales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-etats-unis-chine-le-choc-des-titans-103326759"
    },
    {
        "title": "CONCOURS EXCEPTIONNEL \u2013 UN MOMENT PRIVIL\u00c9GI\u00c9 AVEC INDOCHINE",
        "summary": "Indochine t\u2019invite \u00e0 vivre une exp\u00e9rience inoubliable !",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-concours-exceptionnel-un-moment-privilegie-avec-indochine-103322933"
    },
    {
        "title": "Neige, black-out et \u00e9coles ferm\u00e9es: Valais et Oberland paralys\u00e9s",
        "summary": "Le canton du Valais s\u2019est r\u00e9veill\u00e9 sous une \u00e9paisse couche de neige jeudi matin. Routes ferm\u00e9es, coupures de courant \u2013 jusqu\u2019\u00e0 Zermatt \u2013 et \u00e9coles \u00e0 l\u2019arr\u00eat: les intemp\u00e9ries ont provoqu\u00e9 de nombreuses perturbations. D\u2019autres r\u00e9gions comme le Kandertal, dans le canton de Berne, ont aussi \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/intemperies-neige-black-out-et-ecoles-fermees-valais-et-oberland-paralyses-103326782"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est cram\u00e9: ing\u00e9rable avant, il est radioactif aujourd'hui\u00bb",
        "summary": "L'humoriste, autoris\u00e9 \u00e0 purger sa peine sous bracelet \u00e9lectronique, aurait \u00e9crit une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre derri\u00e8re les barreaux. Un retour sur sc\u00e8ne para\u00eet improbable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pierre-palmade-il-est-crame-ingerable-avant-il-est-radioactif-aujourd-hui-103326745"
    },
    {
        "title": "Crise aux TPG: la directrice RH \u00e9vinc\u00e9e a saisi la justice",
        "summary": "La Chambre administrative a refus\u00e9 de suspendre la mesure de mise \u00e0 l'\u00e9cart. Des vacances pay\u00e9es en salaire seraient au c\u0153ur de l'affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-crise-aux-tpg-la-directrice-rh-evincee-a-saisi-la-justice-103326774"
    },
    {
        "title": "Le policier Thierry Cerutti a viol\u00e9 son secret de fonction",
        "summary": "Le gendarme et politicien MCG avait transmis des documents relatifs \u00e0 des prostitu\u00e9es \u00e0 un g\u00e9rant de salon de massage. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en appel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-policier-thierry-cerutti-a-viole-son-secret-de-fonction-103326784"
    },
    {
        "title": "Un g\u00e2teau avec des piles comestibles pour allumer les bougies",
        "summary": "Fruit d'une collaboration italo-suisse, un g\u00e2teau robotique comestible a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 l\u2019Exposition universelle d\u2019Osaka. Le but: interroger notre rapport \u00e0 la nourriture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epflecole-hoteliere-un-gateau-avec-des-piles-comestibles-pour-allumer-les-bougies-103324723"
    },
    {
        "title": "Des \u00abindices prometteurs\u00bb de vie extraterrestre",
        "summary": "Des scientifiques ont enregistr\u00e9, sur une plan\u00e8te situ\u00e9e \u00e0 124 ann\u00e9es-lumi\u00e8re de notre Terre, des traces de particules li\u00e9es \u00e0 une potentielle vie microbienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-des-indices-prometteurs-de-vie-extraterrestre-103326802"
    },
    {
        "title": "Trump aurait dissuad\u00e9 Isra\u00ebl de frapper l'Iran en mai",
        "summary": "Selon le \u00abNew York Times\u00bb, l'\u00c9tat h\u00e9breu pr\u00e9voyait de frapper des sites nucl\u00e9aires en Iran au mois de mai, avant d'en \u00eatre dissuad\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nucleaire-iranien-trump-aurait-dissuade-israel-de-frapper-l-iran-en-mai-103326788"
    },
    {
        "title": "Branle-bas de combat apr\u00e8s les fortes chutes de neige",
        "summary": "Toutes les \u00e9coles ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es, de m\u00eame que de nombreuses routes, vendredi, face au danger caus\u00e9 par la neige.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-branle-bas-de-combat-apres-les-fortes-chutes-de-neige-103326789"
    },
    {
        "title": "Donald Trump lance un nouveau pav\u00e9 dans la mare",
        "summary": "L\u2019administration Trump a propos\u00e9 mercredi d\u2019assouplir la d\u00e9finition du \u00abmal\u00bb fait aux esp\u00e8ces en danger en excluant la protection de leur habitat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-lance-un-nouveau-pave-dans-la-mare-103326826"
    },
    {
        "title": "Automne 55, l'abb\u00e9 Pierre d\u00e9j\u00e0 prot\u00e9g\u00e9 par sa hi\u00e9rarchie?",
        "summary": "L'\u00c9glise de France va se rapprocher du Vatican au sujet d'archives montrant que le Saint-Si\u00e8ge connaissait, d\u00e8s novembre 1955, les agissements du fondateur d'Emma\u00fcs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/scandale-sexuel-automne-55-l-abbe-pierre-deja-protege-par-sa-hierarchie-103326823"
    },
    {
        "title": "L'ado stockait du poison mortel dans son grenier",
        "summary": "La police allemande enqu\u00eate sur un jeune de 16 ans dont le grenier regorgeait de ricine, souvent utilis\u00e9e dans la pr\u00e9paration d'attentats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-l-ado-stockait-du-poison-mortel-dans-son-grenier-103326842"
    },
    {
        "title": "Veilleur de nuit condamn\u00e9 pour des agressions sexuelles et viols",
        "summary": "Un employ\u00e9 d\u2019un centre pour personnes en situation de handicap mental \u00e0 Cluses (F) a \u00e9cop\u00e9 de quinze ans de prison pour s\u2019en \u00eatre pris sexuellement \u00e0 sept pensionnaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-veilleur-de-nuit-condamne-pour-des-agressions-sexuelles-et-viols-103326798"
    },
    {
        "title": "Une aide de 10 millions pour les ONG, de 5 millions pour Gaza",
        "summary": "La Commission des finances du Grand Conseil a accept\u00e9 mercredi deux demandes de cr\u00e9dits relatives \u00e0 l'entraide internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-aide-de-10-millions-pour-les-ong-de-5-millions-pour-gaza-103326814"
    },
    {
        "title": "\u00abPresque \u00e9puis\u00e9\u00bb: Temu mettra moins la pression sur ses clients",
        "summary": "Accus\u00e9e de pratiques commerciales trompeuses, la plateforme Temu a revu son site web. Elle s'engage \u00e0 \u00eatre plus r\u00e9glo, et c'est gr\u00e2ce \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-presque-epuise-temu-mettra-moins-la-pression-sur-ses-clients-103326843"
    },
    {
        "title": "Ancelotti: \u00abCela m\u2019est \u00e9gal\u00bb de partir du Real Madrid",
        "summary": "L'entra\u00eeneur italien de 65 ans est conscient que son aventure sur le banc madril\u00e8ne arrive bient\u00f4t \u00e0 son terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ancelotti-cela-m-est-egal-de-partir-du-real-madrid-103326815"
    },
    {
        "title": "Prenez garde si vous voyagez \u00e0 Venise",
        "summary": "\u00c0 partir de ce vendredi, le prix d'entr\u00e9e \u00e0 Venise pour les touristes d'un jour qui n'auraient pas r\u00e9serv\u00e9 leur billet \u00e0 l'avance va doubler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-prenez-garde-si-vous-voyagez-a-venise-103326862"
    },
    {
        "title": "Voici comment voter pour vos chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es",
        "summary": "\u00c0 un mois de l'Eurovision, on s'int\u00e9resse au processus de vote lors du concours de la chanson qui se tiendra \u00e0 B\u00e2le du 13 au 17 mai 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-voici-comment-voter-pour-vos-chansons-preferees-103325368"
    },
    {
        "title": "Un g\u00e9n\u00e9ral condamn\u00e9 \u00e0 sept ans de prison pour corruption",
        "summary": "Le g\u00e9n\u00e9ral Chamarine avait accept\u00e9 un pot-de-vin de 358'000 francs dans le cadre d'un contrat li\u00e9 \u00e0 l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-un-general-condamne-a-7-ans-de-prison-pour-corruption-103326871"
    },
    {
        "title": "La cause du d\u00e9c\u00e8s de l'actrice de \u00abGossip Girl\u00bb est connue",
        "summary": "Pr\u00e8s de deux mois apr\u00e8s sa disparition, la raison de la mort de Michelle Trachtenberg a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e des suites de complications li\u00e9es au diab\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/michelle-trachtenberg-la-cause-du-deces-de-l-actrice-de-gossip-girl-est-connue-103326741"
    },
    {
        "title": "L'ancien international suisse Fran\u00e7ois Moubandje dit stop",
        "summary": "Le lat\u00e9ral genevois a annonc\u00e9 la fin de sa carri\u00e8re professionnelle mercredi. Moubandje \u00e9voluait derni\u00e8rement \u00e0 Sion. Il avait 34 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-francois-moubandje-range-ses-crampons-103326944"
    },
    {
        "title": "Une calotte du pape pourrait rapporter 40'000 euros",
        "summary": "\u00c0\u00a0l'instar des papes pr\u00e9c\u00e9dents, Fran\u00e7ois a offert une calotte sign\u00e9e de sa main qui sera mise aux ench\u00e8res pour la bonne cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-une-calotte-du-pape-pourrait-rapporter-40-000-euros-103326958"
    },
    {
        "title": "Cette artiste transforme des objets de charit\u00e9 en \u0153uvres d\u2019art",
        "summary": "Sophie Tea a choisi de ravir ses fans en Angleterre. Chaque semaine, elle se rend dans une boutique de charit\u00e9 pour peindre un objet. \n(lch/instagram)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/royaume-uni-cette-artiste-transforme-des-objets-de-charite-en-oeuvres-d-art-103325869"
    },
    {
        "title": "L'ex-Miss accus\u00e9e d\u2019avoir fait chanter l\u2019ambassadeur saoudien",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9e la semaine derni\u00e8re, une ancienne Miss aurait soutir\u00e9 5 millions de dollars au diplomate, qui voulait une relation avec elle. La jeune femme nie en bloc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bangladesh-l-ex-miss-accusee-d-avoir-fait-chanter-l-ambassadeur-saoudien-103326940"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9cup\u00e8re son bagage perdu: la douane y trouve 5 kg de coca\u00efne",
        "summary": "Un voyageur, venant du Br\u00e9sil, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Zurich alors qu\u2019il venait r\u00e9cup\u00e9rer sa valise perdue. Celle-ci contenait un double fond charg\u00e9 de coca\u00efne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-il-recupere-son-bagage-perdu-la-douane-y-trouve-5kg-de-cocaine-103326893"
    },
    {
        "title": "Louve portante abattue ill\u00e9galement apr\u00e8s une attaque sur un \u00e2ne",
        "summary": "Un ou plusieurs individus semblent avoir pris les armes pour tuer eux-m\u00eames la responsable pr\u00e9sum\u00e9e d'une pr\u00e9dation sur un \u00e2non. La police enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-louve-portante-abattue-illegalement-apres-une-attaque-sur-un-ane-103326929"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s sa panne, le jet du CF est de nouveau op\u00e9rationnel",
        "summary": "\u00c0 peine entr\u00e9 en service, le Bombardier Global 7500 a connu un incident en vol. Apr\u00e8s inspection, aucun d\u00e9faut n'a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 et l'appareil peut \u00e0 nouveau voler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-nouveau-jet-du-conseil-federal-a-connu-sa-premiere-panne-103326770"
    },
    {
        "title": "Virgil van Dijk prolonge son contrat avec Liverpool",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur n\u00e9erlandais portera les couleurs des Reds deux ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires. Il \u00e9tait arriv\u00e9 au bord de la Mersey en janvier 2018.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-virgil-van-dijk-prolonge-son-contrat-avec-liverpool-103326889"
    },
    {
        "title": "La BCE abaisse son principal taux directeur",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-la-bce-abaisse-son-principal-taux-directeur-103021435"
    },
    {
        "title": "Gis\u00e8le Pelicot va porter plainte contre \u00abParis Match\u00bb",
        "summary": "Gis\u00e8le Pelicot va porter plainte contre \u00abParis Match\u00bb pour avoir diffus\u00e9 dans son \u00e9dition de jeudi des \u00abphotos vol\u00e9es\u00bb d'elle dans sa vie priv\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/photos-volees-gisele-pelicot-va-porter-plainte-contre-paris-match-103326989"
    },
    {
        "title": "Cette partie du corps qu'on oublie si souvent de laver",
        "summary": "Il faut r\u00e9guli\u00e8rement nettoyer le nombril sous la douche. Sans quoi, on risque la formation de calculs ombilicaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-cette-partie-du-corps-qu-on-oublie-si-souvent-de-laver-103325495"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est l\u00e0, sans rien \u00e0 manger et sans savoir quand on sortira\u00bb",
        "summary": "Plusieurs automobilistes sont coinc\u00e9s \u00e0 l\u2019entr\u00e9e sud du tunnel du Grand-St-Bernard depuis la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. Ils manquent d\u2019infos\u2026 et de nourriture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intemperies-en-valais-on-est-la-sans-rien-a-manger-et-sans-savoir-quand-on-sortira-103327003"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut se poser des questions quant au d\u00e9r\u00e8glement climatique\u00bb",
        "summary": "Les fortes intemp\u00e9ries qui ont touch\u00e9 le Valais ont bouscul\u00e9 le quotidien de nombreux commer\u00e7ants \u00e0 Sion. Certains promeneurs ont par contre \u00e9t\u00e9 enchant\u00e9s par la neige.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/intemperies-en-valais-il-faut-se-poser-des-questions-quant-au-dereglement-climatique-103326990"
    },
    {
        "title": "Accident sur l'A9 entre Vevey et Lausanne: on roule au ralenti",
        "summary": "Des retards importants sont \u00e0 pr\u00e9voir pour les automobilistes qui ont emprunt\u00e9 l'autoroute A9 ce jeudi apr\u00e8s-midi. Un accident au niveau de Chexbres en est la cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-autoroute-a9-fermee-entre-vevey-et-lausanne-gros-bouchons-en-vue-103327007"
    },
    {
        "title": "Le cas lunaire d'une biblioth\u00e8que qui a le cul entre deux chaises",
        "summary": "Depuis un si\u00e8cle, une seule entr\u00e9e permet d'acc\u00e9der \u00e0 la Haskell Free Library, situ\u00e9e \u00e0 cheval entre les \u00c9tats-Unis et le Canada. La Maison-Blanche veut que cela cesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-uniscanada-le-cas-lunaire-d-une-bibliotheque-qui-a-le-cul-entre-deux-chaises-103326261"
    },
    {
        "title": "En Ville, un exc\u00e9dent de 10 millions mais aucun triomphalisme",
        "summary": "La Municipalit\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi des comptes 2024 dans le noir et meilleurs que pr\u00e9vu. Mais apr\u00e8s deux ann\u00e9es hors normes, l'imp\u00f4t des soci\u00e9t\u00e9s reflue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-en-ville-un-excedent-de-10-millions-mais-aucun-triomphalisme-103326960"
    },
    {
        "title": "Yann Sommer: \u00abCette qualification repr\u00e9sente beaucoup pour moi\u00bb",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re, le portier helv\u00e9tique disputera les demi-finales de la C1. Contre le Bayern en quarts, il a r\u00e9alis\u00e9 les arr\u00eats qu'il fallait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-league-yann-sommer-cette-qualification-represente-beaucoup-pour-moi-103326901"
    },
    {
        "title": "Une joueuse ukrainienne veut attaquer la WTA en justice",
        "summary": "Lesia Tsurenko dit ne pas avoir \u00e9t\u00e9 soutenue par l'instance et son patron, en 2023, alors qu'elle souffrait psychologiquement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-une-joueuse-ukrainienne-veut-attaquer-la-wta-en-justice-103326995"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl m\u00e8ne \u00abd'innombrables actions\u00bb contre le nucl\u00e9aire iranien",
        "summary": "Benjamin Netanyahu s'en est targu\u00e9 et a confirm\u00e9 qu'il ne laisserait pas T\u00e9h\u00e9ran se doter de l'arme atomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moyen-orient-israel-mene-d-innombrables-actions-contre-le-nucleaire-iranien-103327008"
    },
    {
        "title": "Une personne en urgence absolue apr\u00e8s une avalanche \u00e0 Val Thorens",
        "summary": "Victime d'une coul\u00e9e de neige, elle a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e en arr\u00eat cardio-respiratoire. Les Savoyards sont invit\u00e9s \u00e0 la prudence malgr\u00e9 la lev\u00e9e de l'alerte \u00abavalanches\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alpes-francaises-une-personne-en-urgence-absolue-apres-une-avalanche-a-val-thorens-103326991"
    },
    {
        "title": "Trump tance le pr\u00e9sident de la Fed, \u00abtrop lent\u00bb \u00e0 r\u00e9agir",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-trump-tance-le-president-de-la-fed-trop-lent-a-reagir-103021435"
    },
    {
        "title": "Salaire minimum: un institut m\u00e9dical a\u00a0 omis de payer 500'000 fr.",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a confirm\u00e9 l'amende de 25'000 fr. inflig\u00e9e par l'inspection du travail. Vingt-trois employ\u00e9s assimil\u00e9s \u00e0 des stagiaires avaient \u00e9t\u00e9 sous-pay\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-salaire-minimum-un-institut-medical-a-omis-de-payer-500-000-fr-103327028"
    },
    {
        "title": "Les recherches sur le terrain sont abandonn\u00e9es",
        "summary": "Mais les investigations continuent. Elles seront men\u00e9es par la cellule nationale d\u2019enqu\u00eate, compos\u00e9e d\u2019une vingtaine d\u2019agents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joggeuse-disparue-f-les-recherches-sur-le-terrain-sont-abandonnees-103327031"
    },
    {
        "title": "Retour de boomerang pour la procureure qui avait condamn\u00e9 Trump",
        "summary": "L'administration du pr\u00e9sident accuse la procureure de New York, Letitia James, de fraude hypoth\u00e9caire. En 2024, elle avait fait condamner Trump pour fraudes financi\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-procureure-de-new-york-derniere-cible-de-la-revanche-de-trump-103326971"
    },
    {
        "title": "Manchester United en appelle \u00e0 Rory McIlroy",
        "summary": "Est-ce qu\u2019un golfeur qui gagne peut venir au secours d\u2019un club de football qui perd? C\u2019est peut-\u00eatre ce qu\u2019esp\u00e8re son entra\u00eeneur en invitant McIlroy \u00e0 Old Trafford.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-united-en-appelle-a-rory-mcilroy-103326317"
    },
    {
        "title": "Sc\u00e8ne de far west en pleine campagne, un train d\u00e9valis\u00e9",
        "summary": "Un train de marchandises a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 sur les voies et attaqu\u00e9 dans la nuit du 21 au 22 mars \u00e0 Saint-Montan, en Ard\u00e8che.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-scene-de-far-west-en-pleine-campagne-un-train-devalise-103327059"
    },
    {
        "title": "Trump dit qu\u2019il fera un \u00abtr\u00e8s bon accord\u00bb avec la Chine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-trump-dit-qu-il-fera-un-tres-bon-accord-avec-la-chine-103021435"
    },
    {
        "title": "Accident sur l'A9 entre Vevey et Lausanne: le trafic est r\u00e9tabli",
        "summary": "Des retards importants ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s sur l'autoroute A9 ce jeudi apr\u00e8s-midi. Un accident au niveau de Chexbres en \u00e9tait la cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-accident-sur-l-a9-entre-vevey-et-lausanne-le-trafic-est-retabli-103327007"
    }
]