[
    {
        "title": "Frappe \u00e0 Beyrouth: une \u00abescalade\u00bb qui \u00abchange les r\u00e8gles du jeu\u00bb",
        "summary": "De violentes frappes isra\u00e9liennes ont cibl\u00e9 le QG du Hezbollah au Liban, faisant au moins 2 morts et 76 bless\u00e9s. L'Iran a promis un \u00abjuste ch\u00e2timent\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israelhezbollah-frappe-a-beyrouth-une-escalade-qui-change-les-regles-du-jeu-103192860"
    },
    {
        "title": "Muriel Furrer, derni\u00e8re victime d\u2019un sport \u00e0 hauts risques",
        "summary": "Depuis 1970, de nombreux coureurs et coureuses ont p\u00e9ri sur les routes, rappelant \u00e0 quel point ce sport peut \u00eatre dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-muriel-furrer-derniere-victime-d-un-sport-a-hauts-risques-836778523954"
    },
    {
        "title": "Lausanne s'impose au bout du suspense contre Berne",
        "summary": "Le LHC s\u2019est impos\u00e9 contre Berne (3-2 ap), vendredi soir, \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na. L\u2019international suisse Damien Riat a inscrit un doubl\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-lausanne-s-impose-au-bout-du-suspense-contre-berne-103192750"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl annonce avoir tu\u00e9 plusieurs commandants du Hezbollah dans le sud du Liban",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Ouragan H\u00e9l\u00e8ne: inondations massives et meurtri\u00e8res",
        "summary": "Les autorit\u00e9s rapportent un bilan provisoire de 33 morts aux \u00c9tats-Unis apr\u00e8s le passage de l\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne, qui a provoqu\u00e9 de graves inondations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-ouragan-helene-inondations-massives-et-meurtrieres-676452022796"
    },
    {
        "title": "Nouvelle manifestation des ultras \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na",
        "summary": "Le match de National League opposant Lausanne \u00e0 Berne, ce vendredi soir, a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par une protestation des ultras des deux camps. Ceux-ci d\u00e9noncent la pr\u00e9sence du scan-ID \u00e0 Malley.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-nouvelle-manifestation-des-ultras-a-la-vaudoise-arena-371831394025"
    },
    {
        "title": "Un homme et son chien sauv\u00e9s in extremis",
        "summary": "L\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne a travers\u00e9 le golfe du Mexique jeudi. Un plaisancier et son chien se sont fait surprendre sur leur voilier. Les gardes-c\u00f4tes sont arriv\u00e9s juste \u00e0 temps pour les tirer d\u2019affaire. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-homme-et-son-chien-sauves-in-extremis-103192709"
    },
    {
        "title": "Nos h\u00f4pitaux peinent \u00e0 rivaliser avec les centres sp\u00e9cialis\u00e9s",
        "summary": "Dans un classement r\u00e9cemment publi\u00e9 par le magazine \u00abNewsweek\u00bb, les \u00e9tablissements hospitaliers helv\u00e9tiques sont loin des meilleurs dans la plupart des sp\u00e9cialit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-nos-hopitaux-peinent-a-rivaliser-avec-les-centres-specialises-103188472"
    },
    {
        "title": "Le pape r\u00e9affirme que l\u2019\u00c9glise doit \u00abdemander pardon\u00bb",
        "summary": "Fran\u00e7ois \u00e9tait vendredi en visite en Belgique o\u00f9 il a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que l\u2019\u00c9glise catholique devait demander \u00abpardon\u00bb aux victimes de violences sexuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/violences-sexuelles-le-pape-reaffirme-que-l-eglise-doit-demander-pardon-327031573269"
    },
    {
        "title": "Le compagnon de Poupette Kenza \u00e0 son tour mis en examen et incarc\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Comme l'influenceuse, Allan Liehrmann a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 \u00abpour extorsion en bande organis\u00e9e et association de malfaiteurs\u00bb, a annonc\u00e9 le Parquet de Rouen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-compagnon-de-poupette-kenza-a-son-tour-mis-en-examen-et-incarcere-103192726"
    },
    {
        "title": "Ce pilote otage de rebelles papous a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 19 mois de captivit\u00e9",
        "summary": "Phillip Mehrtens avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 en f\u00e9vrier 2023 alors qu\u2019il assurait des liaisons a\u00e9riennes vitales vers des communaut\u00e9s isol\u00e9es de Papouasie.\n(Vid\u00e9o: X/AFP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/indonesie-ce-pilote-otage-de-rebelles-papous-a-ete-libere-apres-19-mois-de-captivite-103192091"
    },
    {
        "title": "Fribourg, Ajoie et Bienne battus",
        "summary": "Les trois \u00e9quipes romandes ont laiss\u00e9 des points sur la glace, vendredi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-fribourg-ajoie-et-bienne-battus-103192931"
    },
    {
        "title": "Fabian Cancellara: \u00abFou de perdre une athl\u00e8te si jeune\u00bb",
        "summary": "Le monde du v\u00e9lo et du sport suisse est en \u00e9tat de choc apr\u00e8s l\u2019annonce du d\u00e9c\u00e8s de la jeune zurichoise Muriel Furrer (18 ans) lors des Mondiaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-fabian-cancellara-fou-de-perdre-une-athlete-si-jeune-897453853980"
    },
    {
        "title": "Une pluie d'excr\u00e9ments retombe sur ces automobilistes",
        "summary": "En Chine, un r\u00e9seau d\u2019\u00e9gouts a explos\u00e9 lors d\u2019un test de pression sur les canalisations, provoquant une \u00e9ruption d\u2019excr\u00e9ments qui atteint 10 m\u00e8tres de hauteur.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-une-pluie-d-excrements-retombe-sur-ces-automobilistes-103192607"
    },
    {
        "title": "Ouragan John au Mexique : au moins cinq morts, Acapulco de nouveau sous les eaux",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Le maire de New York, inculp\u00e9 pour corruption, plaide non coupable",
        "summary": "Eric Adams est poursuivi pour s\u2019\u00eatre fait \u00abarroser de cadeaux\u00bb pendant des ann\u00e9es, en particulier de la part de la Turquie, sans jamais les d\u00e9clarer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-maire-de-new-york-inculpe-pour-corruption-plaide-non-coupable-103192755"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Maggie Smith, star de \u00abHarry Potter\u00bb et \u00abDownton Abbey\u00bb",
        "summary": "L'actrice britannique, inoubliable interpr\u00e8te de la professeure Minerva McGonagall et de Lady Violet, s'est \u00e9teinte \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-deces-de-l-actrice-britannique-maggie-smith-star-de-harry-potter-103192632"
    },
    {
        "title": "Le courage de ce chien contre un requin fait le buzz",
        "summary": "Sur une plage espagnole, un chien a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 en train de nager vers un requin. La vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 vue plus de 10 millions de fois sur TikTok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-le-geste-ose-de-ce-chien-contre-un-requin-fait-le-buzz-103192290"
    },
    {
        "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration pose la premi\u00e8re pierre des JO 2038",
        "summary": "Viola Amherd a lanc\u00e9 la campagne pour les Jeux olympiques et paralympiques \u00abpromis\u00bb \u00e0 la Suisse dans 14 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-olympiques-la-confederation-pose-la-premiere-pierre-des-jo-2038-906157962634"
    },
    {
        "title": "Nouveaux jets de soupe de militants \u00e9cologistes sur deux Van Gogh",
        "summary": "Des membres de Just Stop Oil ont asperg\u00e9 deux tableaux des \u00abTournesols\u00bb, juste apr\u00e8s la condamnation de deux autres militantes \u00e0 de la prison par la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-nouveaux-jets-de-soupe-de-militants-ecologistes-sur-deux-van-gogh-103192693"
    },
    {
        "title": "Une Sud-Africaine a f\u00eat\u00e9 ses 118 ans, parmi les records de long\u00e9vit\u00e9",
        "summary": "N\u00e9e en 1906, selon sa carte d'identit\u00e9, Margaret Maritz a souffl\u00e9 une bougie sur un gros g\u00e2teau d\u2019anniversaire, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-cap-une-sud-africaine-a-fete-ses-118-ans-parmi-les-records-de-longevite-103192670"
    },
    {
        "title": "Une troisi\u00e8me maison s\u2019effondre dans l\u2019oc\u00e9an",
        "summary": "Une troisi\u00e8me maison s\u2019est effondr\u00e9e en une semaine \u00e0 Rodanthe, en Caroline du Nord. Aucune victime n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-une-troisieme-maison-s-effondre-dans-l-ocean-103191679"
    },
    {
        "title": "Les menaces contre la CUAE tombent \u00e0 l'eau",
        "summary": "Le rectorat a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas mettre \u00e0 ex\u00e9cution ses menaces de suspendre la reconnaissance du principal syndicat \u00e9tudiant. Il attend des propositions de mise en conformit\u00e9 de l'agenda, qui avait fait pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-geneve-le-rectorat-donne-une-seconde-chance-a-la-cuae-103192581"
    },
    {
        "title": "\u00c0 cause des glaciers qui fondent, la fronti\u00e8re va bouger!",
        "summary": "Les changements climatiques redessinent les fronti\u00e8res dans les Alpes. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral approuve une nouvelle convention avec son voisin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-italie-a-cause-des-glaciers-qui-fondent-la-frontiere-va-bouger-103192536"
    },
    {
        "title": "L'ouragan H\u00e9l\u00e8ne, \u00abextr\u00eamement dangereux\u00bb, a touch\u00e9 terre",
        "summary": "L\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne, class\u00e9 comme \u00ab extr\u00eamement dangereux \u00bb, a touch\u00e9 terre jeudi soir en Floride. Plus d\u2019un million de personnes se sont retrouv\u00e9es sans \u00e9lectricit\u00e9. Au moins trois personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/floride-l-ouragan-helene-extremement-dangereux-a-touche-terre-103192425"
    },
    {
        "title": "Ils paient 1400 dollars pour une soir\u00e9e \u00abBridgerton\u00bb catastrophique",
        "summary": "Ce bal \u00e0 Detroit, inspir\u00e9 de la \u00abChronique des Bridgerton\u00bb, promettait luxe et glamour. Mais en r\u00e9alit\u00e9, les invit\u00e9s se sont retrouv\u00e9s dans une salle des f\u00eates sans charme, une nourriture \u00e0 moiti\u00e9 cuite et, au lieu d\u2019un orchestre, une seule violoniste. (lifestyle)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-ils-paient-1400-dollars-pour-une-soiree-bridgerton-catastrophique-103192173"
    },
    {
        "title": "Une violente chute pour un motard peu coop\u00e9ratif",
        "summary": "Un motard a tent\u00e9 d\u2019\u00e9chapper \u00e0 un contr\u00f4le de police. Alors qu\u2019il voulait prendre la fuite au moment de son interpellation, il a \u00e9t\u00e9 retenu par un policier et a chut\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lucerne-une-violente-chute-pour-un-motard-peu-cooperatif-103191928"
    },
    {
        "title": "Inspir\u00e9e par Inoxtag, Maeva Ghennam se lance un grand d\u00e9fi",
        "summary": "Maeva Ghennam, influenceuse issue de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, semble avoir \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9e par l\u2019ascension de l\u2019Everest, mise en sc\u00e8ne dans le documentaire \u00e0 succ\u00e8s \"Kaizen\", r\u00e9alis\u00e9 par le youtubeur Inoxtag. Elle affirme d\u00e9sormais vouloir faire l\u2019ascension du Mont-Blanc. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/je-vais-gravir-le-mont-blanc-inspiree-par-inoxtag-maeva-ghennam-se-lance-un-grand-defi-103192074"
    },
    {
        "title": "Frappes isra\u00e9liennes meurtri\u00e8res contre le fief du Hezbollah",
        "summary": "Les frappes isra\u00e9liennes au Liban se sont poursuivies dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Isra\u00ebl affirme avoir tu\u00e9 des hauts responsables du Hezbollah.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beyrouth-liban-frappes-israeliennes-meurtrieres-contre-le-fief-du-hezbollah-811704007886"
    },
    {
        "title": "Harris \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine pour tenter de marquer des points",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la Maison-Blanche, tr\u00e8s critiqu\u00e9e par son rival sur l\u2019immigration, s\u2019est rendue \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immigration-harris-a-la-frontiere-mexicaine-pour-tenter-de-marquer-des-points-858909727051"
    },
    {
        "title": "Prison pour les plus jeunes meurtriers \u00e0 l'arme blanche du pays",
        "summary": "Deux ados de 13 ans ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 au moins huit ans de prison pour le meurtre \u00e0 la machette de Shawn Seesahai, alors \u00e2g\u00e9 de 19 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-prison-pour-les-plus-jeunes-meurtriers-a-l-arme-blanche-du-pays-103192799"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons des enfants de son \u00e2ge et nous nous sentons tous concern\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Les fun\u00e9railles de la jeune \u00e9tudiante, tu\u00e9e \u00e0 Paris par un Marocain de 22 ans, ont eu lieu vendredi \u00e0 Versailles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/obseques-de-philippine-nous-avons-des-enfants-de-son-age-et-nous-nous-sentons-tous-concernes-103192621"
    },
    {
        "title": "Trois Iraniens inculp\u00e9s aux \u00c9tats-Unis de cyberpiratage de la campagne de Trump",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Une avanc\u00e9e dans la lutte contre le cancer du cerveau",
        "summary": "Des chercheurs des HUG et de l'UNIGE ont r\u00e9ussi \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer des cellules tueuses de cellules malades. Sur les glioblastomes de souris, \u00e7a marche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-avancee-dans-la-lutte-contre-le-cancer-du-cerveau-103192622"
    },
    {
        "title": "Le tram est sur des bons rails: plus que deux ans de travaux",
        "summary": "Le gigantesque chantier du tram lausannois se concr\u00e9tise peu \u00e0 peu. Les rails commencent \u00e0 \u00eatre pos\u00e9s, et une soudure symbolique a lanc\u00e9 le d\u00e9but de la derni\u00e8re ligne droite, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-le-tram-est-sur-des-bons-rails-plus-que-deux-ans-de-travaux-103192657"
    },
    {
        "title": "De gros bouchons ont eu lieu vendredi sur l'A1 direction Gen\u00e8ve",
        "summary": "Un bouchon de plusieurs heures s'est form\u00e9 sur l'A1 vendredi. Un accident en serait la cause. Les retards pouvaient aller jusqu'\u00e0 une heure, selon le TCS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-de-la-circulation-bouchons-sur-l-a1-entre-ecublens-et-aubonne-direction-geneve-103192687"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 t\u00e9moins: pi\u00e9ton gri\u00e8vement bless\u00e9 par un camion",
        "summary": "Un accident impliquant un poids lourd et un pi\u00e9ton a eu lieu jeudi matin \u00e0 Villars-sur-Gl\u00e2ne. Un homme a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/villars-sur-glane-fr-appel-a-temoins-pieton-grievement-blesse-par-un-camion-103192546"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral donne 79 millions pour le Proche-Orient",
        "summary": "Ce vendredi, Berne a annonc\u00e9 le montant final de son aide en faveur des populations du Liban, de Gaza, de Syrie ou encore d'Irak.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-conseil-federal-donne-79-millions-pour-le-proche-orient-103192575"
    },
    {
        "title": "Suissesse tu\u00e9e \u00e0 Majorque, parce qu'elle n'avait plus de bi\u00e8re",
        "summary": "Un homme vient d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 pour le meurtre de sa belle-m\u00e8re. \u00c9nerv\u00e9 par un frigo vide, il aurait ouvert la t\u00eate de la septuag\u00e9naire suisse \u00e0 coups de hache.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-suissesse-tuee-a-majorque-parce-qu-elle-n-avait-plus-de-biere-103192500"
    },
    {
        "title": "Trois restaurateurs oppos\u00e9s aux mesures anti-Covid condamn\u00e9s",
        "summary": "Les patrons du restaurant Walliserkanne ont \u00e9cop\u00e9 de peines p\u00e9cuniaires et d'amendes pour avoir brav\u00e9 de nombreuses interdictions lors de la pand\u00e9mie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zermatt-vs-trois-restaurateurs-opposes-aux-mesures-anti-covid-condamnes-103192418"
    },
    {
        "title": "Une salle interdit une zone aux hommes h\u00e9t\u00e9ros: \u00abC'est injuste\u00bb",
        "summary": "Une partie de la salle de bloc Bimano est ferm\u00e9e aux hommes cis et h\u00e9t\u00e9ros le lundi soir. Les r\u00e9actions sont contrast\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-une-salle-interdit-une-zone-aux-hommes-heteros-c-est-injuste-103192415"
    },
    {
        "title": "Prison pour deux militantes qui avaient asperg\u00e9 de soupe un Van Gogh",
        "summary": "Les deux jeunes femmes, membres de Just Stop Oil, ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es \u00e0 24 mois et 20 mois de prison pour leur action \u00e0 la National Gallery \u00e0 Londres en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-prison-pour-deux-militantes-qui-avaient-asperge-de-soupe-un-van-gogh-103192603"
    },
    {
        "title": "Soixante femmes accusent d\u00e9sormais Mohamed Al-Fayed",
        "summary": "Le nombre de victimes pr\u00e9sum\u00e9es de l\u2019ex-propri\u00e9taire du grand magasin londonien Harrods a presque doubl\u00e9 depuis la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agressions-sexuelles-soixante-femmes-accusent-desormais-mohamed-al-fayed-103192538"
    },
    {
        "title": "Blinken appelle P\u00e9kin \u00e0 cesser d'\u00abalimenter la machine de guerre russe\u00bb en Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "Dramatique glissement de terrain dans une mine d\u2019or",
        "summary": "Au moins 15 personnes sont mortes et 25 ont disparu dans un glissement de terrain, jeudi soir sur un site isol\u00e9 de la province de Sumatra occidental.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-dramatique-glissement-de-terrain-dans-une-mine-d-or-103192510"
    },
    {
        "title": "Adoptions forc\u00e9es: le pape se dit \u00abattrist\u00e9\u00bb mais ne s'excuse pas",
        "summary": "Dans un discours aux autorit\u00e9s \u00e0 Bruxelles, le souverain pontife a \u00e9voqu\u00e9 le scandale des enfants arrach\u00e9s \u00e0 leur m\u00e8re entre les ann\u00e9es 1950 et 1970.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belgique-adoptions-forcees-le-pape-se-dit-attriste-mais-ne-s-excuse-pas-103192496"
    },
    {
        "title": "Le taux de pauvret\u00e9 bondit et d\u00e9passe les 50% de la population",
        "summary": "Quelque 15,7\u00a0millions d\u2019Argentins, soit 52,9% de la population, vivent sous le seuil de pauvret\u00e9, contre 41,7% au second semestre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-taux-de-pauvrete-depasse-maintenant-les-50-en-argentine-420775777112"
    },
    {
        "title": "Les actionnaires et les cr\u00e9anciers d\u2019Atos approuvent largement le plan de sauvegarde",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Son association n'avait pas grand-chose de caritatif",
        "summary": "Seules 8,5% des d\u00e9penses de l'organisation du mannequin, cens\u00e9e lutter contre la pauvret\u00e9, ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9es \u00e0 des subventions caritatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/naomi-campbell-son-association-n-avait-pas-grand-chose-de-caritatif-103192555"
    },
    {
        "title": "Incertains sur l'avenir, les jeunes sautent sur le 3e pilier",
        "summary": "Selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 par Raiffeisen, la pr\u00e9voyance individuelle est celle qui jouit de la plus grande confiance parmi les Suisses \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 30 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prevoyance-incertains-sur-l-avenir-les-jeunes-sautent-sur-le-3e-pilier-103191953"
    },
    {
        "title": "Le PSG reprend sa marche en avant",
        "summary": "Apr\u00e8s deux matches poussifs, les Parisiens se sont facilement impos\u00e9s vendredi contre Rennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-reprend-sa-marche-en-avant-103192954"
    },
    {
        "title": "Les organisateurs suspendus aux r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "L\u2019Union cycliste internationale et les organisateurs des Championnats du monde de Zurich sont pass\u00e9s devant la presse, \u00e0 la suite du d\u00e9c\u00e8s de la jeune Muriel Furrer. Il faudra attendre les conclusions de l\u2019enqu\u00eate pour en savoir plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-muriel-furrer-les-organisateurs-suspendus-aux-resultats-de-l-enquete-827049858156"
    },
    {
        "title": "La jeune cycliste Muriel Furrer est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "La jeune Zurichoise de 18 ans a perdu la vie, apr\u00e8s son accident lors de la course juniors des Mondiaux de Zurich, ont annonc\u00e9 les organisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-la-jeune-cycliste-muriel-furrer-est-decedee-968699513882"
    },
    {
        "title": "La maman de Gino M\u00e4der r\u00e9agit apr\u00e8s la chute de Muriel Furrer",
        "summary": "De tr\u00e8s nombreux messages sont venus agr\u00e9menter le compte Instagram de Muriel Furrer depuis sa grave chute survenue jeudi aux Championnats du monde. La maman de Gino M\u00e4der a notamment exprim\u00e9 son soutien \u00e0 la jeune cycliste zurichoise et \u00e0 sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-la-maman-de-gino-maeder-reagit-apres-le-chute-de-muriel-furrer-103192431"
    },
    {
        "title": "\u00abSur le terrain, nous parlons de nouvelles recettes\u00bb",
        "summary": "La coop\u00e9rative agricole solidaire Pura Verdura cultive 35 vari\u00e9t\u00e9s de l\u00e9gumes diff\u00e9rentes en plein c\u0153ur de Zurich. Ceux qui aident \u00e0 semer et \u00e0 r\u00e9colter paient moins cher leur abonnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agriculture-sur-le-terrain-nous-parlons-de-nouvelles-recettes-103190437"
    },
    {
        "title": "Comment g\u00e9rer le cloud pour qu\u2019il ne soit plus un v\u00e9ritable gouffre \u00e0 CO2",
        "summary": "ChatGPT d\u2019OpenAI et Microsoft, Gemini de Google, Claude d\u2019Anthropic\u2026 Les mod\u00e8les d\u2019intelligence artificielle sont nombreux. L\u2019IA accomplit des choses impressionnantes, mais son utilisation n\u00e9cessite une puissance de calcul extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9e, et donc tr\u00e8s gourmande en dioxyde de carbone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/numerique-comment-gerer-le-cloud-pour-qu-il-ne-soit-plus-un-veritable-gouffre-a-co2-103187915"
    },
    {
        "title": "Le Swat confond un centre m\u00e9dical avec une usine de cannabis",
        "summary": "Croyant \u00eatre sur un bon coup, les forces de l'ordre de Los Angeles se sont fourvoy\u00e9es et ont sem\u00e9 la pagaille dans un \u00e9tablissement m\u00e9dical, en octobre dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-police-confond-un-centre-medical-avec-une-usine-de-cannabis-103192393"
    },
    {
        "title": "\u00abMerci de bien vouloir retirer mon avis mortuaire\u00bb",
        "summary": "Une trentenaire a re\u00e7u l'appel inquiet d'une amie, qui voulait s'assurer qu'elle \u00e9tait encore en vie. La Britannique a vite compris pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-merci-de-bien-vouloir-retirer-mon-avis-mortuaire-103191554"
    },
    {
        "title": "Moo Deng, b\u00e9b\u00e9 hippo pygm\u00e9e devenu vache \u00e0 lait d'un zoo",
        "summary": "Le zoo de Khao Kheow croule sous les visiteurs depuis la naissance d'un adorable sp\u00e9cimen d'une esp\u00e8ce en voie de disparition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-moo-deng-bebe-hippo-pygmee-devenu-vache-a-lait-d-un-zoo-103192087"
    },
    {
        "title": "Elon Musk aurait-il craqu\u00e9 pour Giorgia Meloni? Il r\u00e9pond",
        "summary": "Une photo montrant le milliardaire en compagnie de la Premi\u00e8re ministre italienne lors d'une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 New York a fait jaser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-rumeur-court-elon-musk-aurait-il-craque-pour-giorgia-meloni-il-repond-103191933"
    },
    {
        "title": "Damiano David, chanteur de M\u00e5neskin, sort un premier titre solo",
        "summary": "La mise en ligne du single \u00abSilverlines\u00bb, ce vendredi, fait craindre aux fans une s\u00e9paration du groupe de rock italien laur\u00e9at de l'Eurovision en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-damiano-david-chanteur-de-maneskin-sort-un-premier-titre-solo-103192559"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Last of Us\u00bb: d\u00e9couvrez le nouveau teaser de la saison 2",
        "summary": "La cha\u00eene HBO a d\u00e9voil\u00e9, jeudi, une nouvelle bande-annonce de la suite de sa s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s dont la diffusion est pr\u00e9vue courant 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-the-last-of-us-decouvrez-le-nouveau-teaser-de-la-saison-2-103192509"
    },
    {
        "title": "Clara Morgane publie son premier roman",
        "summary": "Intitul\u00e9 \u00abNe m'appelez pas Emmanuelle\u00bb, il s'agit d'un livre de d\u00e9veloppement personnel s'inspirant de la vie de l'ex-star du X devenue animatrice TV.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-clara-morgane-publie-son-premier-roman-103192476"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'y a pas de foss\u00e9 entre le public et moi\u00bb",
        "summary": "Marina S\u00e1tti sera au 1066 Festival, \u00e0 \u00c9palinges (VD), le 27 septembre 2024. Pour l'artiste grecque, chanter dans sa langue ne l'emp\u00eache pas d'\u00eatre connect\u00e9e \u00e0 ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marina-satti-il-n-y-a-pas-de-fosse-entre-le-public-et-moi-103190835"
    },
    {
        "title": "\u00abEn tant que v\u00e9gane, je reverse l\u2019argent de la tourn\u00e9e \u00e0 des associations\u00bb",
        "summary": "Le chanteur am\u00e9ricain Moby \u00e9tait de passage \u00e0 Lausanne pour conclure sa tourn\u00e9e mondiale. Engag\u00e9 pour la cause animale, il s\u2019est pr\u00eat\u00e9 au jeu de notre nouvelle \u00abInterview qui a du chien\u00bb, entour\u00e9 d\u2019Hortense, Rosalie, Eug\u00e9nie et Sissi, les chihuahuas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/concert-de-moby-a-lausanne-en-tant-que-vegane-je-voulais-reverser-tout-l-argent-de-la-tournee-a-des-associations-103192256"
    },
    {
        "title": "L\u2019Italie va remettre la chanteuse malienne Rokia Traor\u00e9 \u00e0 la Belgique",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9e en juin \u00e0 Rome, l'artiste avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e par d\u00e9faut en octobre \u00e0 deux ans de prison dans une affaire de non-repr\u00e9sentation d\u2019enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rome-l-italie-va-remettre-la-chanteuse-malienne-rokia-traore-a-la-belgique-103192069"
    },
    {
        "title": "Billie Eilish s'associe \u00e0 Google Maps... pour sauver la plan\u00e8te",
        "summary": "Soucieuse de l'environnement, la chanteuse am\u00e9ricaine a trouv\u00e9 le moyen d'aider ses fans \u00e0 choisir des options plus durables pour venir \u00e0 ses concerts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tournee-billie-eilish-s-associe-a-google-maps-103191451"
    },
    {
        "title": "La Montreux Jazz Festival Residency d\u00e9voile son programme",
        "summary": "Organis\u00e9 par la Montreux Jazz Artists Foundation, le festival r\u00e9unit, du 16 au 19 octobre 2024, jeunes artistes et figures embl\u00e9matiques du jazz et de la soul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-la-montreux-jazz-festival-residency-devoile-son-programme-103191402"
    },
    {
        "title": "Un brevet de Nintendo attise la curiosit\u00e9 des fans",
        "summary": "Le g\u00e9ant du jeu vid\u00e9o planche sur un \u00abappareil sans fil\u00bb, dont les caract\u00e9ristiques et la forme ne correspondent pas \u00e0 l'attendue console Switch\u00a02.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-un-brevet-de-nintendo-attise-la-curiosite-des-fans-103191586"
    },
    {
        "title": "Pour Meta, les lunettes connect\u00e9es sont le futur des smartphones",
        "summary": "L\u2019entreprise Meta, maison m\u00e8re de Facebook, a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi un prototype de lunettes \u00e0 r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e et intelligence artificielle",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-pour-meta-les-lunettes-connectees-sont-le-futur-des-smartphones-297240936267"
    },
    {
        "title": "L'app du youtubeur star de la tech fait pol\u00e9mique",
        "summary": "L'Am\u00e9ricain Marques Brownlee, connu sous le pseudo MKBHD, a r\u00e9pondu aux critiques suscit\u00e9es par le lancement de son app de fonds d'\u00e9cran controvers\u00e9e, Panels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-app-du-youtubeur-star-de-la-tech-fait-polemique-103191429"
    },
    {
        "title": "Street View re\u00e7oit \u00abl'une de ses plus importantes mises \u00e0 jour\u00bb",
        "summary": "Dans le cadre d'une am\u00e9lioration de Google Maps et Earth, Google a annonc\u00e9 une actualisation des photos de son service de balades virtuelles dans quelque 80 pays, dont la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geolocalisation-street-view-recoit-l-une-de-ses-plus-importantes-mises-a-jour-103191355"
    },
    {
        "title": "\u00abEA Sports FC 25\u00bb bien seul sur la plan\u00e8te foot",
        "summary": "Un an apr\u00e8s la perte de la licence FIFA, le n\u00e9ophyte a d\u00e9j\u00e0 des allures de renard des surfaces exp\u00e9riment\u00e9 et consolide ses acquis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-ea-sports-fc-25-bien-seul-sur-la-planete-foot-103192313"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a eu le parcours le plus difficile dans ce Mondial\u00bb",
        "summary": "Le joueur ExoTiik revient sur le r\u00e9cent sacre de la team suisse BDS aux championnats du monde de \u00abRocket League\u00bb, au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rocket-league-champions-du-monde-on-a-eu-le-parcours-le-plus-difficile-103190433"
    },
    {
        "title": "C\u2019est parti pour les Worlds de \u00abLeague of Legends\u00bb!",
        "summary": "La grand-messe du jeu de Riot Games d\u00e9bute mercredi en Europe, avec des matches pr\u00e9vus en France, en Allemagne et en Angleterre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-c-est-parti-pour-les-worlds-de-league-of-legends-103190421"
    },
    {
        "title": "\u00abAstro Bot\u00bb: l'excellente surprise de la PS5",
        "summary": "Le dernier-n\u00e9 de la Team Asobi r\u00e9alise des prouesses. Le plombier moustachu a enfin un s\u00e9rieux concurrent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-astro-bot-l-excellente-surprise-de-la-ps5-103185909"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga tutoie la Joconde dans un clip tourn\u00e9 au Louvre",
        "summary": "Pour promouvoir la sortie du film \"Joker\" dans lequel elle joue et pour annoncer l'exposition de rentr\u00e9e du mus\u00e9e, Lady Gaga a mis en ligne son dernier clip.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culture-lady-gaga-tutoie-la-joconde-dans-un-clip-tourne-au-louvre-103191555"
    },
    {
        "title": "\u00abSans enfant et mari, je serais tr\u00e8s malheureuse\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abL'heureuse \u00e9lue\u00bb, d\u00e8s le 25 septembre au cin\u00e9ma, o\u00f9 elle tient le premier r\u00f4le \u00e9crit sur mesure, Camille Lellouche continue \u00e0 nous \u00e9pater.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/camille-lellouche-sans-enfant-et-mari-je-serais-tres-malheureuse-103186174"
    },
    {
        "title": "\u00abLeo \u00e9tait \u00e0 genoux!\u00bb: Kate Winslet fait des r\u00e9v\u00e9lations sur \u00abTitanic\u00bb",
        "summary": "L'actrice britannique va peut-\u00eatre se faire taper sur les doigts pour avoir d\u00e9voil\u00e9 les coulisses du c\u00e9l\u00e8bre film.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/film-culte-leo-etait-a-genoux-kate-winslet-fait-des-revelations-sur-titanic-103190847"
    },
    {
        "title": "Sophia Loren souffle ses 90 bougies \u00e0 Rome",
        "summary": "L'actrice italienne, qui a marqu\u00e9 l'histoire du cin\u00e9ma, c\u00e9l\u00e8bre son anniversaire dans sa ville natale ce 20 septembre. L'occasion d'une r\u00e9trospective sur sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-sophia-loren-souffle-ses-90-bougies-a-rome-103188264"
    },
    {
        "title": "Les bienfaits du caf\u00e9 sur la sant\u00e9",
        "summary": "Des scientifiques ont analys\u00e9 le lien entre le caf\u00e9 et le syst\u00e8me cardiovasculaire. \u00c9tonnamment, trois tasses de caf\u00e9 par jour font du bien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/2-ou-3-tasses-par-jour-les-bienfaits-du-cafe-sur-la-sante-103190796"
    },
    {
        "title": "Un nutritionniste pr\u00f4ne l'assouvissement des fringales",
        "summary": "Uwe Knop est un fervent d\u00e9fenseur de l'alimentation intuitive qu'il consid\u00e8re comme la forme d'alimentation la plus naturelle. Il nous explique comment adopter des habitudes saines de mani\u00e8re durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-un-nutritionniste-prone-l-assouvissement-des-fringales-103190375"
    },
    {
        "title": "Le nerf vague est votre arme secr\u00e8te contre le stress",
        "summary": "Le nerf vague est une connexion importante entre le cerveau et les organes. Il contribue \u00e0 la mise au repos de l'organisme et peut \u00eatre activ\u00e9 pour r\u00e9duire le stress.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-nerf-vague-est-votre-arme-secrete-contre-le-stress-103188312"
    },
    {
        "title": "Ce rituel matinal tr\u00e8s simple booste le moral",
        "summary": "Le matin, la lumi\u00e8re du soleil booste le moral et contribue \u00e0 la r\u00e9gulation du rythme veille-sommeil, ce qui est particuli\u00e8rement important en hiver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ce-rituel-matinal-tres-simple-booste-le-moral-103187688"
    },
    {
        "title": "Rangez vos baskets et sortez vos chaussures d'adultes!",
        "summary": "Les sandales en caoutchouc et les baskets color\u00e9es ont fait leur temps. D\u00e9sormais, on porte ses mocassins et des kitten heels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-rangez-vos-baskets-et-sortez-vos-chaussures-d-adultes-103190889"
    },
    {
        "title": "Le Valaisan K\u00e9vin Germanier est le Frankenstein de la mode",
        "summary": "Le jeune cr\u00e9ateur valaisan, qui a cr\u00e9\u00e9 les costumes de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des JO, a pr\u00e9sent\u00e9 son d\u00e9fil\u00e9, mardi, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-week-de-paris-kevin-germanier-le-frankenstein-de-la-mode-surcyclee-103191373"
    },
    {
        "title": "Chez lui, Jules Kound\u00e9 passe l'aspirateur et repasse le linge",
        "summary": "Le footballeur fran\u00e7ais figure dans la campagne publicitaire de Jacquemus, avec laquelle le cr\u00e9ateur de mode et lui brocardent les clich\u00e9s sexistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/machisme-mis-a-mal-chez-lui-jules-kounde-passe-l-aspirateur-et-repasse-le-linge-103190552"
    },
    {
        "title": "La boxeuse accus\u00e9e d'\u00eatre transgenre parade \u00e0 la Fashion Week",
        "summary": "M\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux olympiques de Paris, Imane Khelif a assist\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9 de Bottega Veneta. Le perchiste Armand Duplantis y \u00e9tait aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/imane-khelif-a-milan-la-boxeuse-accusee-d-etre-transgenre-parade-a-la-fashion-week-103190365"
    },
    {
        "title": "Deux gares suisses font de l'ombre au reste de l'Europe",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, l'indice europ\u00e9en des gares ferroviaires d\u00e9signe les meilleures gares d'Europe. Et la Suisse a de quoi \u00eatre doublement fi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-deux-gares-suisses-font-de-l-ombre-au-reste-de-l-europe-103191357"
    },
    {
        "title": "Bali prend des mesures contre le tourisme de masse",
        "summary": "Victime de son succ\u00e8s, l'\u00eele paradisiaque envisage d'interdire la construction de nouveaux h\u00f4tels, clubs et villas dans certaines r\u00e9gions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-l-etau-se-resserre-sur-bali-l-ile-prend-des-mesures-de-lutte-contre-le-tourisme-de-masse-103186927"
    },
    {
        "title": "C'est prouv\u00e9: on dort mal dans un lieu inconnu",
        "summary": "Le sommeil est perturb\u00e9 au cours de la premi\u00e8re nuit pass\u00e9e dans un environnement qui n'est pas familier. Il vaut mieux dormir plusieurs nuits cons\u00e9cutives sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-fribourg-c-est-prouve-on-dort-mal-dans-un-lieu-inconnu-103187744"
    },
    {
        "title": "Passagers \u00ab\u00e9puis\u00e9s\u00bb par neuf mois de croisi\u00e8re",
        "summary": "La premi\u00e8re \u00e9dition de l'Ultimate World Cruise de Royal Caribbean a pris fin. Les plaisanciers sont crev\u00e9s, mais rentrent chez eux la t\u00eate pleine de souvenirs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-du-monde-en-275-jours-passagers-epuises-par-9-mois-de-croisiere-103185562"
    },
    {
        "title": "Ce qui pousse les coiffeuses \u00e0 raccourcir vos cheveux",
        "summary": "Vous avez des sueurs froides au salon de coiffure parce que votre coiffeuse vous coupe syst\u00e9matiquement les cheveux trop courts? Et si c'\u00e9tait d\u00fb \u00e0 la jalousie?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beaute-ce-qui-pousse-les-coiffeuses-a-raccourcir-vos-cheveux-103191452"
    },
    {
        "title": "L'air libre n'est pas meilleur pour s\u00e9cher ses cheveux",
        "summary": "Cette m\u00e9thode naturelle comporte aussi des risques pour la structure des cheveux, surtout si elle est mal utilis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soin-des-cheveux-l-air-libre-n-est-pas-meilleur-pour-secher-ses-cheveux-103190158"
    },
    {
        "title": "Ne vous couchez plus jamais sans vous d\u00e9maquiller les yeux",
        "summary": "Sur Instagram, des vid\u00e9os montrent des paupi\u00e8res marqu\u00e9es de taches noires ou couvertes d'acariens \u00e0 cause du mascara. Des cas exceptionnels, affirme un ophtalmologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mascara-et-hygiene-ne-vous-couchez-plus-jamais-sans-vous-demaquiller-les-yeux-103187004"
    },
    {
        "title": "L'acide hyaluronique reste dans le corps pendant des ann\u00e9es",
        "summary": "On a longtemps pr\u00e9tendu que les produits de comblement inject\u00e9s dans le visage se r\u00e9sorbaient au bout d'un an. Des clich\u00e9s prouvent le contraire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/imagerie-a-resonnance-magnetique-l-acide-hyaluronique-reste-dans-l-organisme-pendant-des-annees-apres-une-injection-103185656"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re cette fa\u00e7ade banale, c'est Versailles",
        "summary": "Un h\u00f4tel particulier de Manhattan cherche, en vain, preneur depuis 21 ans, \u00e0 cause de sa fastueuse d\u00e9coration et d'un prix trop \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-derriere-cette-facade-banale-c-est-versailles-103190678"
    },
    {
        "title": "Une touche de rouge est gage de bonheur chez soi",
        "summary": "L'Unexpected Red Theory est la tendance d\u00e9co de la rentr\u00e9e. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne de mode color\u00e9 permet de booster sa bonne humeur et sa productivit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/decoration-une-touche-de-rouge-est-gage-de-bonheur-chez-soi-103185980"
    },
    {
        "title": "Lessive: ces mauvaises id\u00e9es flinguent votre linge et la machine",
        "summary": "Trop de linge dans le tambour ou trop de d\u00e9tergent... r\u00e9sultat: le linge n'est pas propre. Voici quelques gestes \u00e0 \u00e9viter pour \u00e9pargner vos v\u00eatements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lessive-ces-mauvaises-idees-qui-flinguent-votre-linge-103184257"
    },
    {
        "title": "Le luxe ultime des villas les plus ch\u00e8res de Suisse",
        "summary": "Faites votre choix parmi les cinq maisons de vacances les plus ch\u00e8res de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-vendre-le-luxe-ultime-des-villas-les-plus-cheres-de-suisse-103182468"
    },
    {
        "title": "La fa\u00e7on de d\u00e9couper le r\u00f6sti divise les esprits",
        "summary": "La fa\u00e7on de diviser ce plat suisse al\u00e9manique soul\u00e8ve le d\u00e9bat. Les restaurants ont leur propre m\u00e9thode, mais laquelle est la bonne?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/participez-au-sondage-les-avis-sont-partages-sur-la-facon-de-decouper-le-roesti-103190249"
    },
    {
        "title": "Sur TikTok, le r\u00e9gime \u00e0 base de viande crue fait des \u00e9mules",
        "summary": "Des tiktokeurs font l'apologie de la consommation de viande crue. La sant\u00e9 et le bien-\u00eatre figurent au c\u0153ur de leurs arguments. Or, ce r\u00e9gime alimentaire n'est pas sans risque, comme l'explique une di\u00e9t\u00e9ticienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-sur-tiktok-le-regime-a-base-de-viande-crue-fait-des-emules-103187816"
    },
    {
        "title": "Le go\u00fbt doux-amer des repas en solitaire",
        "summary": "Manger seul au restaurant est un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9. Cette tendance s\u00e9duit surtout la g\u00e9n\u00e9ration Z et les millenials.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-le-gout-doux-amer-des-repas-en-solitaire-103187141"
    },
    {
        "title": "La meilleure pizza du monde n'est pas faite en Italie",
        "summary": "Le classement annuel des meilleures pizzerias du monde vient d'\u00eatre publi\u00e9. \u00c9tonnamment, l'\u00e9tablissement qui arrive en t\u00eate n'est pas en Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/50-top-pizza-world-2024-la-meilleure-pizza-du-monde-n-est-pas-faite-en-italie-103186104"
    },
    {
        "title": "Peut-on circuler si le coffre est ouvert?",
        "summary": "En principe, il est permis de rouler avec un chargement dont la longueur d\u00e9passe celle du v\u00e9hicule, mais les conditions sont nombreuses. Et l'oubli du moindre d\u00e9tail peut co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-peut-on-circuler-avec-le-coffre-ouvert-103187139"
    },
    {
        "title": "Votre voiture vous fait sentir qu'elle ne va pas bien",
        "summary": "Certaines odeurs \u00e9manant d'un v\u00e9hicule signalent un danger. Inutile de tenter de s'en d\u00e9barrasser: une visite chez le garagiste s'impose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-votre-voiture-vous-fait-sentir-qu-elle-ne-va-pas-bien-103184479"
    },
    {
        "title": "Ne faites pas signe aux enfants pour qu'ils traversent la route",
        "summary": "Deux tiers des automobilistes font un signe de la main aux enfants sur un passage pour pi\u00e9tons pour qu'ils se sentent en s\u00e9curit\u00e9. Jug\u00e9 dangereux, ce geste est d\u00e9conseill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-ne-faites-pas-signe-aux-enfants-pour-qu-ils-traversent-la-route-103183763"
    },
    {
        "title": "Retour vers le futur avec la DeLorean \u00e9lectrique",
        "summary": "La Manufaktur Marton de Hagendorn a dot\u00e9 la mythique DeLorean de \u00abRetour vers le Futur\u00bb d'un nouvel int\u00e9rieur et d'un moteur \u00e9lectrique. Nous l'avons test\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voiture-culte-a-l-essai-retour-vers-le-futur-avec-la-delorean-electrique-103182741"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour la comp\u00e9tition \u00abYoung Chef Academy\u00bb",
        "summary": "La Young Chef Academy 2024 est un programme passionnant qui emm\u00e8ne de jeunes chefs en herbe dans le monde des arts culinaires. Cette initiative s'adresse aux adolescents talentueux qui souhaitent d\u00e9velopper leur passion pour la cuisine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-la-competition-young-chef-academy-103179827"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl continue de pilonner la banlieue sud de Beyrouth",
        "summary": "Les frappes isra\u00e9liennes au Liban se sont poursuivies dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Isra\u00ebl affirme avoir tu\u00e9 des hauts responsables du Hezbollah.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proche-orient-israel-continue-de-pilonner-la-banlieue-sud-de-beyrouth-811704007886"
    },
    {
        "title": "Domestiques dans une cage: l'\u00e9pouse aussi est condamn\u00e9e",
        "summary": "Le tribunal d'Andelfingen a rendu son verdict dans l'affaire de ce couple zurichois qui enfermait ses employ\u00e9es de maison dans une cage, quinze heures par jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-domestiques-dans-une-cage-l-epouse-aussi-est-condamnee-103192458"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 la plus grande piste de ski int\u00e9rieure du monde",
        "summary": "La plus grande piste de ski int\u00e9rieure du monde ouvre \u00e0 une heure et demie du centre de Shangha\u00ef, apr\u00e8s un mois d\u2019ao\u00fbt en Chine le plus chaud en 60 ans, dans ce pays qui est le premier \u00e9metteur mondial de gaz \u00e0 effet de serre. (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/en-forme-de-glacier-voila-la-plus-grande-piste-de-ski-interieure-du-monde-103184018"
    },
    {
        "title": "\u00abEating the cats\u00bb: avec sa parodie de Trump, il est propuls\u00e9 star du web",
        "summary": "L'artiste sud-africain The Kiffness s'est attir\u00e9 une notori\u00e9t\u00e9 soudaine sur Internet avec sa parodie d'une fausse information relay\u00e9e par Donald Trump assurant que des migrants mangent des chats et des chiens aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eating-the-cats-avec-sa-parodie-de-trump-il-est-propulse-star-du-web-103192487"
    },
    {
        "title": "\u00abCristiano Ronaldo ne sait pas jouer au football\u00bb",
        "summary": "Dans un r\u00e9cent podcast, l'ancien joueur italien Antonio Cassano a une nouvelle fois d\u00e9montr\u00e9 tout l'amour qu'il porte au Portugais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-cristiano-ronaldo-ne-sait-pas-jouer-au-football-103192269"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9rer les croyants du \u00abd\u00e9mon\u00bb: cet exorciste belge est surbook\u00e9",
        "summary": "Avec environ 200 rendez-vous par an, un psychologue clinicien ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 2009 \u00e0 Bruxelles admet qu'il peine \u00e0 satisfaire la demande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belgique-liberer-les-croyants-du-demon-cet-exorciste-belge-est-surbooke-103193010"
    },
    {
        "title": "Larmes et selfies lors des adieux aux pandas Ri Ri et Shin Shin",
        "summary": "Plus de 2000 visiteurs d'un zoo de Tokyo sont venus dire au revoir \u00e0 un couple d'ursid\u00e9s vieillissants, qui vont retourner en Chine pour y finir leurs jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-larmes-et-selfies-lors-des-adieux-aux-pandas-ri-ri-et-shin-shin-103193025"
    },
    {
        "title": "Nuit de cauchemar \u00e0 Beyrouth: \u00abQu\u2019avons nous fait de mal?\u00bb",
        "summary": "Dans les rues de la capitale libanaise, les habitants d\u00e9plac\u00e9s sont h\u00e9b\u00e9t\u00e9s par une nuit infernale due au pilonnage de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proche-orient-nuit-de-cauchemar-a-beyrouth-qu-avons-nous-fait-de-mal-103193034"
    },
    {
        "title": "Le conducteur refuse un contr\u00f4le et fonce dans la police",
        "summary": "Une camionnette a failli \u00e9craser des agents municipaux vendredi aux Grottes, lors d'une intervention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-conducteur-refuse-un-controle-et-fonce-dans-la-police-103193035"
    },
    {
        "title": "Jannik Sinner dans l\u2019\u0153il du cyclone",
        "summary": "L\u2019Agence mondiale antidopage a annonc\u00e9 avoir d\u00e9pos\u00e9 un appel dans le dossier du No 1 mondial du tennis Jannik Sinner. Elle demande un suspension d\u2019un \u00e0 deux ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-jannik-sinner-dans-l-il-du-cyclone-262199097979"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident ha\u00eftien avait visiblement tr\u00e8s soif",
        "summary": "Edgar Leblanc Fils a tenu un discours jeudi devant l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies. Le pr\u00e9sident ha\u00eftien a demand\u00e9 le soutien d\u2019autres pays pour aider Ha\u00efti a surmonter plusieurs probl\u00e8mes. A la fin de son allocution, le politicien a voulu s\u2019hydrater. Il a alors bu directement depuis un pichet d\u2019eau...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-president-haitien-avait-visiblement-tres-soif-103192747"
    },
    {
        "title": "Moteur \u00e9teint, un v\u00e9lo \u00e9lectrique est-il consid\u00e9r\u00e9 comme un v\u00e9lo classique?",
        "summary": "La vari\u00e9t\u00e9 des v\u00e9hicules \u00e9lectriques suscite des questions. Un v\u00e9lo \u00e9lectrique est-il consid\u00e9r\u00e9 comme un mod\u00e8le simple si le moteur est \u00e9teint et que l'on se contente de p\u00e9daler?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autorisation-de-conduire-moteur-eteint-un-velo-electrique-est-il-considere-comme-un-velo-classique-103191547"
    },
    {
        "title": "\u00abEn 30 ans de carri\u00e8re de pompier, je n\u2019ai jamais vu \u00e7a\u00bb",
        "summary": "De fortes pr\u00e9cipitations s\u00e8ment la pagaille dans tout le pays, et particuli\u00e8rement dans le sud-ouest, o\u00f9 une autoroute a d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danemark-en-30-ans-de-carriere-de-pompier-je-n-ai-jamais-vu-ca-103193058"
    },
    {
        "title": "La \u00abroute de la mort\u00bb fait neuf autres victimes et 48 disparus",
        "summary": "Un bateau de migrants a fait naufrage pr\u00e8s d\u2019El Hierro, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. En tout, 84 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes sur cette pirogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canaries-esp-la-route-de-la-mort-fait-neuf-autres-victimes-et-48-disparus-103193063"
    },
    {
        "title": "Le Pr\u00e9sident de l\u2019UCI suspendu \u00e0 l\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "David Lappartient, le patron de l\u2019Union cycliste internationale, est pass\u00e9 devant la presse samedi matin. Le Fran\u00e7ais attend les r\u00e9sultats des investigations, avant de tirer des conclusions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-le-president-de-l-uci-suspendu-a-l-enquete-354702925999"
    },
    {
        "title": "Rod\u00e9o fatal: p\u00e9tition pour s\u00e9curiser la route de Lausanne valid\u00e9e",
        "summary": "Le Grand conseil a accept\u00e9 vendredi le texte lanc\u00e9 par les amis d'une cycliste victime d'un rod\u00e9o routier en 2023. Il a \u00e9galement statu\u00e9 sur plusieurs autres objets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-rodeo-fatal-petition-pour-securiser-la-route-de-lausanne-validee-103193068"
    },
    {
        "title": "Le parascolaire co\u00fbtera plus cher",
        "summary": "Les communes genevoises ont valid\u00e9 samedi une nouvelle grille tarifaire. Celle-ci pr\u00e9voit une augmentation des prix pour tous les revenus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-parascolaire-coutera-plus-cher-103193060"
    },
    {
        "title": "C'est ici que le Hezbollah a perdu son chef embl\u00e9matique",
        "summary": "Le puissant chef du Hezbollah libanais Hassan Nasrallah est mort, a annonc\u00e9 Isra\u00ebl ce samedi 28 septembre. (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/moyen-orient-qui-etait-hassan-nasrallah-chef-du-hezbollah-qu-israel-dit-avoir-elimine-103193083"
    },
    {
        "title": "Habitants et autorit\u00e9s d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 sauver le caf\u00e9 du Gr\u00fctli",
        "summary": "Plus de 11'000 signatures ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9es en quelques semaines pour \u00e9viter la fermeture de ce caf\u00e9 embl\u00e9matique de Lausanne. Le syndic Gr\u00e9goire Junod soutient la d\u00e9marche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-habitants-et-autorites-determines-a-sauver-le-cafe-du-gruetli-103193057"
    },
    {
        "title": "La mort du chef du Hezbollah, une victoire majeure pour Isra\u00ebl",
        "summary": "Tsahal affirme avoir tu\u00e9 Hassan Nasrallah. S'il est confirm\u00e9, le d\u00e9c\u00e8s de l'homme consid\u00e9r\u00e9 le plus puissant du Liban, \u00e9branlerait son parti et d\u00e9stabiliserait le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-la-mort-du-chef-du-hezbollah-une-victoire-majeure-pour-israel-103193093"
    },
    {
        "title": "La justice dit oui au centre d'asile des Courdriers",
        "summary": "Le Tribunal administratif de premi\u00e8re instance a confirm\u00e9 l\u2019autorisation de construire d'un nouveau centre de requ\u00e9rants d'asile. Les opposants au projet ont d\u00e9pos\u00e9 un recours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-justice-dit-oui-au-centre-d-asile-des-courdriers-103193121"
    },
    {
        "title": "Deux de plus qui font dix",
        "summary": "Les paracyclistes helv\u00e9tiques ont encore brill\u00e9 ce samedi matin, aux Mondiaux de Zurich. Flurina Rigling (28 ans) a remport\u00e9 la course en ligne de la cat\u00e9gorie C2, alors que Franziska Matile-D\u00f6rig a \u00e9t\u00e9 argent\u00e9e (C4).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paracyclisme-deux-de-plus-qui-font-dix-651754276988"
    },
    {
        "title": "Un Suisse t\u00e9moigne: \u00abLes missiles ont fait bouger toute la ville\u00bb",
        "summary": "Un Libano-Suisse habitant \u00e0 Guin est en ce moment \u00e0 Beyrouth avec sa famille. Il raconte le bombardement de vendredi soir et l'ambiance tendue dans la capitale libanaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orien-beyrouth-bombardee-les-missiles-ont-fait-bouger-toute-la-ville-103193111"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 200 ex\u00e9cutions en 2024, un record depuis plus de trente ans",
        "summary": "Un total de 198 prisonniers ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s cette ann\u00e9e par la monarchie du Golfe dirig\u00e9e par le prince h\u00e9ritier Mohammed ben Salmane.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arabie-saoudite-pres-de-200-executions-en-2024-un-record-depuis-plus-de-trente-ans-103193136"
    },
    {
        "title": "Mission SpaceX \u00e0 la rescousse des astronautes coinc\u00e9s dans l\u2019ISS",
        "summary": "Le lancement de la fus\u00e9e Falcon 9 doit avoir lieu samedi, avec deux si\u00e8ges vides pr\u00e9vus pour le retour de Butch Wilmore et Suni Williams en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/decollage-imminent-une-mission-de-spacex-a-la-rescousse-des-astronautes-coinces-dans-l-iss-103193156"
    },
    {
        "title": "En France, l\u2019exposition des jeunes \u00e0 l\u2019alcool sur ces r\u00e9seaux inqui\u00e8te",
        "summary": "Les r\u00e9seaux sociaux constituent un \u00abnouveau far west\u00bb pour la promotion de l\u2019alcool aupr\u00e8s des jeunes, sans r\u00e9gulation efficace, d\u00e9noncent des associations en France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tiktok-instagram-et-influenceurs-en-france-l-exposition-des-jeunes-a-l-alcool-sur-ces-reseaux-inquiete-103192336"
    },
    {
        "title": "Manchester City frein\u00e9 par Newcastle",
        "summary": "Les hommes de Guardiola n'ont pu faire que match nul, samedi. Leur premi\u00e8re place est menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/manchester-city-freine-par-newcastle-103193158"
    },
    {
        "title": "Des shots de vodka contre l'intoxication alimentaire",
        "summary": "Sur TikTok, certains pr\u00e9tendent que l'alcool est un rem\u00e8de pr\u00e9ventif efficace contre l'intoxication alimentaire. Un m\u00e9decin d\u00e9conseille cette pratique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-des-shots-de-vodka-contre-l-intoxication-alimentaire-103191657"
    },
    {
        "title": "Les Suisses champions d'Europe de la seconde main",
        "summary": "Depuis la pand\u00e9mie, les Suisses ont fait \u00e9voluer leurs pratiques d'achat: la revente fait d\u00e9sormais partie int\u00e9grante des habitudes de la plupart d'entre eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-les-suisses-champions-d-europe-de-la-seconde-main-103192492"
    },
    {
        "title": "Lotte Kopecky \u00e0 nouveau championne du monde",
        "summary": "La Belge, titr\u00e9e l\u2019an dernier, a remport\u00e9 la course sur route des Mondiaux, samedi sous la pluie \u00e0 Zurich. Elle a devanc\u00e9 Chlo\u00e9 Dygert et Elisa Longo Borghini.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-lotte-kopecky-a-nouveau-championne-du-monde-329142520526"
    },
    {
        "title": "Le match entre Servette et le LS d\u00e9j\u00e0 interrompu",
        "summary": "Le premier derby l\u00e9manique de la saison se d\u00e9roule ce samedi au Stade de Gen\u00e8ve. Les Grenat sont certes favoris, mais ils restent sur deux performances en demi-teinte. \u00c0 suivre en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-super-league-qui-va-remporter-le-derby-lemanique-103193185"
    },
    {
        "title": "Yverdon tient t\u00eate \u00e0 Saint-Gall",
        "summary": "Battus par leurs voisins lausannois dimanche dernier, les Vaudois re\u00e7oivent Saint-Gall. Le match est \u00e0 suivre d\u00e8s 18h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-en-quete-d-une-deuxieme-victoire-103193193"
    },
    {
        "title": "Naomi Campbell critique les sanctions dont elle fait l\u2019objet",
        "summary": "\u00c9pingl\u00e9e pour la gestion douteuse de son association caritive Fashion for Relief, la top britannique assure qu'elle n'\u00e9tait au courant de rien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/depenses-excessives-naomi-campbell-critique-les-sanctions-dont-elle-fait-l-objet-103193203"
    },
    {
        "title": "Obsc\u00e9nit\u00e9 et gifle: Martinez suspendu par la FIFA",
        "summary": "Le gardien argentin Emiliano Martinez a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 par la patrouille et manquera les deux prochains de matches de qualification pour la prochaine Coupe du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-obscenite-et-gifle-martinez-suspendu-par-la-fifa-185353851467"
    },
    {
        "title": "Jolie op\u00e9ration pour Bagnaia au sprint en Indon\u00e9sie",
        "summary": "L\u2019Italien Francesco Bagnaia a remport\u00e9 la course de samedi et se rapproche de son dauphin Jorge Martin au classement du championnat du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motocyclisme-jolie-operation-pour-bagnaia-au-sprint-en-indonesie-690115376148"
    },
    {
        "title": "Manif pro-UE \u00e0 Londres: \u00abJe veux r\u00e9cup\u00e9rer ma libert\u00e9 de mouvement\u00bb",
        "summary": "D\u00e9non\u00e7ant le \u00abd\u00e9sastre\u00bb du Brexit, des centaines de manifestants ont d\u00e9fil\u00e9 samedi pour r\u00e9clamer un retour du Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-manif-pro-ue-a-londres-je-veux-recuperer-ma-liberte-de-mouvement-103193311"
    },
    {
        "title": "Un samedi compl\u00e8tement fou en Premier League",
        "summary": "Arsenal s\u2019est offert un finish de r\u00eave dans le temps additionnel, Cole Palmer a marqu\u00e9 un quadrupl\u00e9 et Brentford a encore trouv\u00e9 l\u2019ouverture d\u00e8s la premi\u00e8re minute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-samedi-completement-fou-en-premier-league-328978481663"
    },
    {
        "title": "Elle aurait d\u00e9tourn\u00e9 100 millions de francs de cette c\u00e9l\u00e8bre marque",
        "summary": "Une ancienne tr\u00e9sori\u00e8re de l\u2019enseigne fran\u00e7aise Kiabi est suspect\u00e9e d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 \u00e0 son profit personnel pr\u00e8s de 100 millions d\u2019euros. Elle a \u00e9t\u00e9 mise en examen pour fraude et blanchiment d\u2019argent organis\u00e9e, rapporte Franceinfo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-elle-aurait-detourne-100-millions-de-francs-de-cette-celebre-marque-103193181"
    }
]