[
    {
        "title": "La mauvaise porte du train s'ouvre, il tombe entre les voies",
        "summary": "Un sexag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 samedi dernier apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9 d'un convoi en gare de B\u00e2le. La porte s'est ouverte du mauvais c\u00f4t\u00e9. La faute \u00e0 un vieux mod\u00e8le de train.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-la-mauvaise-porte-du-train-s-ouvre-il-tombe-entre-les-voies-103277217"
    },
    {
        "title": "L'UDC veut la peau de l'Accord de Paris sur le climat",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le parti se f\u00e9licite de l'\u00e9chec de l'initiative \u00abPour la responsabilit\u00e9 environnementale\u00bb et nomme son nouvel ennemi: l'Accord de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-udc-veut-la-peau-de-l-accord-de-paris-sur-le-climat-103278093"
    },
    {
        "title": "Sexes g\u00e9ants dessin\u00e9s dans le hall du coll\u00e8ge",
        "summary": "Le Coll\u00e8ge Rousseau a \u00e9t\u00e9 la cible d'actes de vandalisme. Des graffitis ont \u00e9t\u00e9 peints sur le sol et sur des murs de l'\u00e9tablissement. Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-sexes-geants-dessines-dans-le-hall-du-college-103278229"
    },
    {
        "title": "Cristiano Ronaldo va jouer une ann\u00e9e de plus en Arabie saoudite",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 40 ans, le Portugais a prolong\u00e9 d'une ann\u00e9e son contrat avec le club d'Al-Nassr, qu'il avait rejoint en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-cristiano-ronaldo-va-jouer-une-annee-de-plus-en-arabie-saoudite-103278323"
    },
    {
        "title": "Fermeture surprise: \u00abNous sommes aussi choqu\u00e9s que vous\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une faillite, toutes les succursales suisses de Depot ont ferm\u00e9 du jour au lendemain. \u00c0 Lausanne, les employ\u00e9s t\u00e9moignent de leur tristesse sur la vitrine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/magasins-depot-fermeture-surprise-nous-sommes-aussi-choques-que-vous-103278006"
    },
    {
        "title": "Une journaliste indienne critique la vid\u00e9o IA d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Emmanuel Macron a surpris en diffusant des images g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par IA avant son interview sur France 2. Une initiative critiqu\u00e9e par une journaliste indienne. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ce-n-est-pas-drole-une-journaliste-indienne-critique-la-video-ia-d-emmanuel-macron-103278331"
    },
    {
        "title": "Un maire interdit la diffusion d\u2019un film jug\u00e9 \u00abraciste\u00bb",
        "summary": "Le film du r\u00e9alisateur Tommy Robinson, plusieurs fois condamn\u00e9 pour troubles \u00e0 l\u2019ordre public, ne sera pas diffus\u00e9 mardi soir dans une commune pr\u00e8s de Montpellier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-maire-interdit-la-diffusion-d-un-film-raciste-103278321"
    },
    {
        "title": "Donald Trump promet un \u00abenfer\u00bb si les otages ne sont pas lib\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "La menace du Hamas de reporter la prochaine lib\u00e9ration d\u2019otages isra\u00e9liens ne pla\u00eet pas au pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bande-de-gaza-donald-trump-promet-un-enfer-si-les-otages-ne-sont-pas-liberes-103278360"
    },
    {
        "title": "Un des pires accidents d\u2019autocar de l\u2019histoire: au moins 55 morts",
        "summary": "Un autocar est tomb\u00e9 ce lundi en contrebas d\u2019un pont \u00e0 l\u2019entr\u00e9e nord de la ville de Guatemala. Le bilan est pour le moment de 55 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guatemala-55-morts-dans-un-des-pires-accidents-d-autocar-de-l-histoire-103278339"
    },
    {
        "title": "Pascal Obispo sans piti\u00e9 envers les gagnants de la \u00abStar Academy\u00bb",
        "summary": "Le chanteur a \u00e9pingl\u00e9 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chanteurs dans une interview pour RFM. Pierre Garnier et Marine de la Star Academy sont vis\u00e9s.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pierre-garnier-marine-pascal-obispo-sans-pitie-envers-les-gagnants-de-la-star-academy-103278239"
    },
    {
        "title": "Un passager renomme son wi-fi de mani\u00e8re louche, et c'est la cata",
        "summary": "Un vol American Airlines a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9 de plus de quatre heures apr\u00e8s qu'un voyageur a enregistr\u00e9 son wi-fi sous le nom \u00abIl y a une bombe \u00e0 bord\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-passager-renomme-son-wi-fi-de-maniere-louche-et-c-est-la-cata-103278099"
    },
    {
        "title": "Un homme de 23 ans et sa m\u00e8re plac\u00e9s en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es lundi. Un des suspects est mis en cause pour meurtre, tandis que la femme est soup\u00e7onn\u00e9e de non-d\u00e9nonciation de crime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-de-louise-un-homme-de-23-ans-et-sa-mere-places-en-garde-a-vue-103278243"
    },
    {
        "title": "\u00abHumoriste, c'est plus qu'un m\u00e9tier, c'est un privil\u00e8ge\u00bb",
        "summary": "Karim Duval pr\u00e9sente son nouveau spectacle, \u00abEntropie\u00bb, le 14 f\u00e9vrier, \u00e0 Gen\u00e8ve. Il ne regrette pas d'avoir quitt\u00e9 son m\u00e9tier d'ing\u00e9nieur pour se lancer sur les planches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/karim-duval-humoriste-c-est-plus-qu-un-metier-c-est-un-privilege-103275738"
    },
    {
        "title": "L\u2019Espanyol Barcelone d\u00e9nonce le geste d'une joueuse du Bar\u00e7a",
        "summary": "La joueuse du FC Barcelone Maria Pilar Leon a effectu\u00e9 un geste pol\u00e9mique lors d'un duel avec son adversaire Daniela Caracas, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-feminin-l-espanyol-barcelone-denonce-le-geste-d-une-joueuse-du-barca-103278213"
    },
    {
        "title": "Services auto: des frais qui font gagner des millions aux cantons",
        "summary": "Les cantons de Gen\u00e8ve et du Tessin font payer jusqu'\u00e0 59% de frais en plus aux automobilistes par rapport aux co\u00fbts r\u00e9els. Monsieur Prix s'insurge, mais en vain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-services-auto-des-frais-qui-font-gagner-des-millions-aux-cantons-103277964"
    },
    {
        "title": "Danny Ramirez: \u00abMessi, Beckham ou Ronaldo \u00e9taient mes superh\u00e9ros\u00bb",
        "summary": "F\u00e9ru de sport, l'acteur Danny Ramirez enfile les ailes de Falcon au cin\u00e9ma dans \u00abCaptain America: Brave New World\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/captain-america-danny-ramirez-messi-beckham-ou-ronaldo-etaient-mes-superheros-103276382"
    },
    {
        "title": "Harry et Meghan affichent leur complicit\u00e9 aux Invictus Games",
        "summary": "Aux Invictus Games qui se d\u00e9roulent au Canada,\u00a0le prince Harry a d\u00e9nonc\u00e9 le \u00abmanque de caract\u00e8re moral dans le monde\u00bb. Ses propos surviennent apr\u00e8s une attaque contre Meghan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tacle-discret-contre-trump-harry-et-meghan-affichent-leur-complicite-aux-invictus-games-103278226"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9missaire de Trump en visite en Ukraine le 20 f\u00e9vrier",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-l-emissaire-de-trump-en-visite-en-ukraine-le-20-fevrier-405723338808"
    },
    {
        "title": "Une enseignante poignarde et tue une \u00e9l\u00e8ve de 8 ans",
        "summary": "Une quadrag\u00e9naire, qui avait pris un cong\u00e9 pour d\u00e9pression, a mortellement poignard\u00e9 une de ses \u00e9l\u00e8ves lundi. Elle a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-une-enseignante-poignarde-mortellement-une-eleve-de-huit-ans-103278262"
    },
    {
        "title": "Ils tuent m\u00e8re et grand-m\u00e8re pour voler leur b\u00e9b\u00e9: perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Deux r\u00e9fugi\u00e9es de nationalit\u00e9 ukrainienne ont \u00e9t\u00e9 sauvagement assassin\u00e9es par un couple du sud de l'Allemagne qui voulait s'approprier leur nourrisson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-ils-tuent-mere-et-grand-mere-pour-voler-leur-bebe-perpetuite-103278234"
    },
    {
        "title": "Canal+ et la fausse p\u00e9tition contre le d\u00e9put\u00e9 LFI Louis Boyard",
        "summary": "Une enqu\u00eate de Mediapart\u00a0r\u00e9v\u00e8le qu'une p\u00e9tition visant Louis Boyard est en r\u00e9alit\u00e9 une campagne orchestr\u00e9e par Canal+, propri\u00e9t\u00e9 de Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-canal-et-la-fausse-petition-contre-le-depute-lfi-louis-boyard-103278103"
    },
    {
        "title": "Une femme se d\u00e9nude et grimpe sur une voiture de police",
        "summary": "Une Iranienne s\u2019est d\u00e9nud\u00e9e sur une voiture de police pour protester contre les restrictions vestimentaires impos\u00e9es aux femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/iran-une-femme-se-denude-et-grimpe-sur-une-voiture-de-police-103278100"
    },
    {
        "title": "La princesse Victoria boulevers\u00e9e, l\u2019identit\u00e9 du tueur confirm\u00e9e",
        "summary": "La princesse de Su\u00e8de s'est recueillie sur les lieux de la tuerie d'\u00d6rebro tandis que la justice a confirm\u00e9 que Rickard Andersson, 35 ans, \u00e9tait bien le tueur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tuerie-en-suede-la-princesse-victoria-bouleversee-l-identite-du-tueur-confirmee-103278060"
    },
    {
        "title": "Donald Trump juge \u00abterrible\u00bb la menace du Hamas sur les otages",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-hamas-la-porte-reste-ouverte-pour-un-nouvel-echange-samedi-103021430"
    },
    {
        "title": "On a test\u00e9 les l\u00e9gendaires apr\u00e8s-ski autrichiens",
        "summary": "Suite \u00e0 une descente hommes d\u2019enfer, d\u00e9couvrez les apr\u00e8s-ski, infernaux eux aussi!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mondial-de-ski-on-a-teste-les-legendaires-apres-ski-autrichiens-103278077"
    },
    {
        "title": "Ed Sheeran chante en pleine rue: \u00e7a tourne au vinaigre",
        "summary": "Un concert organis\u00e9 dans une rue passante de Bangalore a \u00e9t\u00e9 interrompu par la police. Le chanteur n\u2019aurait pas eu l\u2019autorisation, ce qu'il d\u00e9ment. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-ed-sheeran-chante-en-pleine-rue-ca-tourne-au-vinaigre-103278057"
    },
    {
        "title": "Une star conspu\u00e9e, Kanye West d\u00e9rape, et une invit\u00e9e surprise...",
        "summary": "Un Super Bowl \u00e0 sens unique sur le terrain mais divertissant sur le plan extra-sportif. Revivez les moments marquants de l\u2019\u00e9dition 2025. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/super-bowl-2025-taylor-swift-conspuee-kanye-west-derape-et-une-invitee-surprise-103277926"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre but, c\u2019est d\u2019amener des Lausannois \u00e0 l\u2019UFC\u00bb",
        "summary": "Huit combattants de Lausanne repr\u00e9senteront la Suisse aux prochains championnats d\u2019Europe de MMA en Serbie, mais leur coach vise encore plus haut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mma-notre-but-c-est-d-amener-des-lausannois-a-l-ufc-103275116"
    },
    {
        "title": "Les Jeunes Vert-e-x-s n'ont convaincu qu'\u00e0 gauche, et encore",
        "summary": "Selon notre sondage postvotation, seuls les \u00e9lecteurs des Verts et du PS ont soutenu l'initiative \u00abresponsabilit\u00e9 environnementale\u00bb. Retrouvez tous les r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-les-jeunes-vert-e-x-s-n-ont-convaincu-qu-a-gauche-et-encore-103277667"
    },
    {
        "title": "Un non \u00e9crasant, pas de salaire minimum: les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "Les Suisses ont refus\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 70% l'initiative \u00abPour une responsabilit\u00e9 environnementale\u00bb. Dans les cantons, des salaires minimaux et le vote \u00e0 16 ans ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-un-non-ecrasant-pas-de-salaire-minimum-les-resultats-definitifs-103277429"
    },
    {
        "title": "\u00c9chec de la \u00abr\u00e9volution du v\u00e9lo-cargo\u00bb, \u00abune chance rat\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L'initiative des Jeunes Verts a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e sans m\u00e9nagement par tous les cantons. L'\u00e9conomie jubile, mais les \u00e9cologistes ne sont pas totalement d\u00e9faits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-echec-de-la-revolution-du-velo-cargo-une-chance-ratee-103277432"
    },
    {
        "title": "Fribourg accepte \u00e0 la raclette son centre de stockage",
        "summary": "Les Fribourgeois ont vot\u00e9 de justesse pour le cr\u00e9dit de 56 millions pour mieux pr\u00e9server le patrimoine culturel du canton. Un projet pourtant pas combattu politiquement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-fribourg-accepte-a-la-raclette-son-centre-de-stockage-103277428"
    },
    {
        "title": "Albert R\u00f6sti: \u00abCe n'est pas un non \u00e0 la protection du climat\u00bb",
        "summary": "Les Suisses se pronon\u00e7aient aujourd'hui sur l'initiative des Jeunes Vert-e-x-s sur la responsabilit\u00e9 environnementale. Merci de nous avoir suivis!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-2025-suivez-avec-nous-le-resultat-du-vote-sur-les-limites-planetaires-103277194"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9cabine d'Isenau contest\u00e9e par des organisations \u00e9colos",
        "summary": "Pro Natura Vaud et le WWF ont fait opposition aux projets de r\u00e9am\u00e9nagement du domaine ferm\u00e9 depuis 2017 aux Diablerets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-telecabine-d-isenau-contestee-par-des-organisations-ecolos-103278147"
    },
    {
        "title": "G\u00e9othermie: les sols vont trembler d'Aubonne \u00e0 Savigny",
        "summary": "Une carte en 3D des sols de la r\u00e9gion lausannoise doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e d\u00e8s mars. Les mesures seront souvent faites de nuit. La population pourra sentir des vibrations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-geothermie-les-sols-vont-trembler-d-aubonne-a-savigny-103278085"
    },
    {
        "title": "Pleines de dealers, les prisons ont d\u00e9cid\u00e9 de se r\u00e9inventer",
        "summary": "Le canton a mis en place un plan pour tenter de juguler sa surpopulation carc\u00e9rale chronique. \u00c7a passera par la r\u00e9insertion et l'essor des bracelets \u00e9lectroniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-pleines-de-dealers-les-prisons-ont-decide-de-se-reinventer-103277993"
    },
    {
        "title": "Achat de logement: la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale cr\u00e9e la panique",
        "summary": "La nouvelle loi vot\u00e9e par le Parlement comporte d'impr\u00e9vus angles morts. L'Etat croule sous les interpellations d'avocats et de notaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-achat-de-logement-la-preference-cantonale-cree-la-panique-103277986"
    },
    {
        "title": "iPhone op\u00e8re une \u00abremontada\u00bb et rattrape presque Android",
        "summary": "Le march\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones portables a connu un coup de sac en 2024: d\u00e9sormais, les deux syst\u00e8mes sont quasiment \u00e0 ex \u00e6quo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/smartphones-en-suisse-iphone-opere-une-remontada-et-rattrape-presque-android-103278063"
    },
    {
        "title": "Les vieux chars M113 de retour mais \u00e0 moiti\u00e9",
        "summary": "Plus d'un an apr\u00e8s la mise \u00e0 l'arr\u00eat de l'enti\u00e8ret\u00e9 de la flotte de l'arm\u00e9e en raison de d\u00e9fauts techniques, la moiti\u00e9 des chars sont de nouveau op\u00e9rationnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-suisse-les-vieux-chars-m113-en-partie-de-retour-103278191"
    },
    {
        "title": "La chaussure f\u00e9tiche de Roger Federer \u00abON\u00bb est tra\u00een\u00e9e en justice",
        "summary": "La marque suisse est accus\u00e9e par la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs de faire de la publicit\u00e9 mensong\u00e8re en pr\u00e9tendant qu'un mod\u00e8le est recyclable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soupcons-de-greenwashing-la-chaussure-fetiche-de-roger-federer-on-est-trainee-en-justice-103277917"
    },
    {
        "title": "Retrouv\u00e9e morte devant son immeuble: un homme arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Une femme avait perdu la vie le samedi 25 janvier, au pied d'un b\u00e2timent. La police indique que l'enqu\u00eate a abouti \u00e0 l'arrestation d'un tiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-retrouvee-morte-devant-son-immeuble-un-homme-arrete-103277930"
    },
    {
        "title": "Pyongyang critique le passage d\u2019un sous-marin am\u00e9ricain au Sud",
        "summary": "L\u2019accostage d\u2019un sous-marin am\u00e9ricain lundi en Cor\u00e9e du Sud pour se r\u00e9approvisionner a d\u00e9clench\u00e9 l\u2019ire du r\u00e9gime nord-cor\u00e9en.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-pyongyang-critique-le-passage-d-un-sous-marin-americain-au-sud-103278349"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9mocrates jouent les lanceurs d'alerte contre Trump",
        "summary": "Les opposants de Donald Trump ont cr\u00e9\u00e9 une plateforme cens\u00e9e signaler toutes les infractions perp\u00e9tr\u00e9es par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-democrates-jouent-les-lanceurs-d-alerte-contre-trump-103278285"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA est un \u00abacc\u00e9l\u00e9rateur de l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 humaine\u00bb, selon Pichai",
        "summary": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Google, qui compte l'introduire dans tous les domaines de la science, ne tarit pas d'\u00e9loges sur cette r\u00e9volution technologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelles-technologies-l-ia-est-un-accelerateur-de-l-ingeniosite-humaine-selon-pichai-103278179"
    },
    {
        "title": "Flamants roses vivants retrouv\u00e9s envelopp\u00e9s dans du scotch",
        "summary": "La douane tunisienne a sauv\u00e9 dix flamants roses d'une tentative de contrebande. Ces oiseaux prot\u00e9g\u00e9s seront r\u00e9int\u00e9gr\u00e9s dans leur milieu naturel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tunisie-contrebande-de-flamants-roses-dejouees-103278154"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre se soumet \u00e0 un test de d\u00e9pistage du VIH",
        "summary": "Keir Starmer a r\u00e9alis\u00e9 un autotest devant les cam\u00e9ras et a invit\u00e9 les dirigeants du monde entier \u00e0 faire de m\u00eame pour faire reculer le VIH.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretage-le-premier-ministre-fait-un-test-de-depistage-du-vih-103278141"
    },
    {
        "title": "L'Inter Milan revient \u00e0 un point de Naples",
        "summary": "Yann Sommer et les Milanais se sont impos\u00e9s lundi soir contre la Fiorentina. Ils confortent leur deuxi\u00e8me place en Serie A et se rapprochent du premier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-inter-milan-revient-a-un-point-de-naples-103278340"
    },
    {
        "title": "Le terrible coup de gueule de Fenerbah\u00e7e contre Galatasaray",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e de l'interruption du match entre Galatasaray et Adana Demirspor, le club rival entra\u00een\u00e9 par Jos\u00e9 Mourinho a d\u00e9gain\u00e9 un communiqu\u00e9 incendiaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-terrible-coup-de-gueule-de-fenerbahce-contre-galatasaray-103277916"
    },
    {
        "title": "La f\u00e9d\u00e9ration internationale de boxe porte plainte contre le CIO",
        "summary": "L'IBA a lanc\u00e9 une offensive judiciaire contre le mouvement olympique. Le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration est saisi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-imane-khelif-la-federation-internationale-de-boxe-porte-plainte-contre-le-cio-103278046"
    },
    {
        "title": "Cuisiner en respectant le climat, ce n\u2019est pas si compliqu\u00e9",
        "summary": "\u00abKlimatopf\u00bb: tel est le nom du livre de cuisine respectueux du climat \u00e9labor\u00e9 par des \u00e9coliers, en collaboration avec la ZHAW et l\u2019enseigne familiale Hiltl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/livre-cuisiner-en-respectant-le-climat-ce-n-est-pas-si-complique-103268692"
    },
    {
        "title": "Commettez-vous aussi ces erreurs de recyclage?",
        "summary": "La Suisse est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme la championne du monde du tri. Est-ce justifi\u00e9? Et qu\u2019est-ce qui est malgr\u00e9 tout souvent mal \u00e9limin\u00e9 dans notre pays?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-des-dechets-commettez-vous-aussi-ces-erreurs-de-recyclage-103264714"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9solutions durables pour la nouvelle ann\u00e9e",
        "summary": "Et si 2025 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 se comporter de mani\u00e8re plus respectueuse du climat? Gioanna Michel, de myclimate, nous explique comment essayer d\u2019atteindre cet objectif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agir-de-facon-ecologique-des-resolutions-durables-pour-la-nouvelle-annee-103262495"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA va aggraver les in\u00e9galit\u00e9s entre hommes et femmes au travail",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-l-ia-va-aggraver-les-inegalites-entre-hommes-et-femmes-au-travail-103021435"
    },
    {
        "title": "Elon Musk cherche \u00e0 prendre le contr\u00f4le d\u2019OpenAI",
        "summary": "Un consortium emmen\u00e9 par Elon Musk a propos\u00e9 ce lundi pr\u00e8s de 90 milliards de francs suisses lundi pour racheter OpenAI.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elon-musk-cherche-a-prendre-le-controle-d-openai-103278347"
    },
    {
        "title": "Bagues de fian\u00e7ailles toujours plus demand\u00e9es, et plus ch\u00e8res",
        "summary": "Les anneaux ont la cote aupr\u00e8s des Suisses. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les ventes ne cessent d\u2019augmenter. Les sommes d\u00e9pens\u00e9es aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-bagues-de-fiancailles-toujours-plus-demandees-et-plus-cheres-103275130"
    },
    {
        "title": "Sergio Ermotti et Karin Keller-Sutter engagent un bras de fer",
        "summary": "Comment \u00e9viter que la place financi\u00e8re suisse subisse des dommages en cas de crise chez UBS? Le sujet tourne \u00e0 la lutte de pouvoir entre Berne et la grande banque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/regulation-d-ubs-sergio-ermotti-et-karin-keller-sutter-engagent-un-bras-de-fer-103277407"
    },
    {
        "title": "Cet ancien joueur a jou\u00e9 avec un steak dans la chaussure",
        "summary": "James Collins, pass\u00e9 par West Ham et Aston Villa, a racont\u00e9 comment il a essay\u00e9 de dissiper une douleur au pied avec un morceau de viande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-cet-ancien-joueur-a-joue-avec-un-steak-dans-la-chaussure-103276157"
    },
    {
        "title": "L'\u00abinsoup\u00e7onnable\u00bb prof de maths vendait de la coca\u00efne",
        "summary": "Un enseignant de 52 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans le centre de l\u2019Italie: il dealait pendant son temps libre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-l-insoupconnable-prof-de-maths-vendait-de-la-cocaine-103275703"
    },
    {
        "title": "Un phoque s\u2019invite... dans une chambre d\u2019h\u00f4tel",
        "summary": "La cliente d'un h\u00f4tel du sud des Pays-Bas a d\u00e9couvert un invit\u00e9 surprise dans sa chambre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-bas-un-phoque-s-invite-dans-une-chambre-d-hotel-103274940"
    },
    {
        "title": "\u00abMon petit ami a \u00e9clat\u00e9 de rire et m'a claqu\u00e9 la porte au nez\u00bb",
        "summary": "Une jeune femme s'\u00e9tant offert un maquillage semi-permanent des l\u00e8vres a fait une impressionnante r\u00e9action, mi-janvier \u00e0 Manchester.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-mon-petit-ami-a-eclate-de-rire-et-m-a-claque-la-porte-au-nez-103273724"
    },
    {
        "title": "Kanye West sur X: par ici la sortie",
        "summary": "Apr\u00e8s une s\u00e9rie de posts racistes et antis\u00e9mites, le compte du chanteur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sactiv\u00e9. Le rappeur assure que c'est lui qui s'est d\u00e9connect\u00e9 et qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 banni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-kanye-west-sur-x-par-ici-la-sortie-103278062"
    },
    {
        "title": "La police interrompt le concert de rue d'Ed Sheeran",
        "summary": "Le chanteur britannique n'a pas pu terminer son c\u00e9l\u00e8bre \u00abShape of You\u00bb dimanche dans les rues de Bangalore, la police ayant d\u00e9branch\u00e9 son micro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-la-police-interrompt-le-concert-de-rue-d-ed-sheeran-103278080"
    },
    {
        "title": "\u00abElle n'a plus l'\u00e2ge de montrer son ventre!\u00bb",
        "summary": "Samedi 8 f\u00e9vrier, lors des auditions \u00e0 l'aveugle de \u00abThe Voice\u00bb, la tenue sexy de Patricia Kaas lui a valu une vol\u00e9e de remarques sexistes et \u00e2gistes sur X.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-voice-elle-n-a-plus-l-age-de-montrer-son-ventre-103277944"
    },
    {
        "title": "Trump n'expulsera pas Harry: \u00abIl a assez de soucis avec sa femme\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne cherchera pas \u00e0 savoir si le duc de Sussex a menti pour obtenir son visa. Selon lui, le fils de Charles III a assez de probl\u00e8mes \u00e0 la maison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-n-expulsera-pas-harry-il-a-assez-de-soucis-avec-sa-femme-103277890"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Cryptos et bourses plongent apr\u00e8s les annonces de Trump",
        "summary": "Les investisseurs se sont montr\u00e9s inquiets des nouveaux droits de douane annonc\u00e9s par Donald Trump. Les cryptomonnaies, actifs risqu\u00e9s par excellence, ont plong\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-cryptos-et-bourses-plongent-apres-les-annonces-de-trump-103273657"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement d\u2019un patron de la cryptomonnaie: sept inculpations",
        "summary": "Les suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour, entre autres, arrestation, enl\u00e8vement et s\u00e9questration d'un entrepreneur sp\u00e9cialis\u00e9 dans les cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-france-sept-inculpations-apres-l-enlevement-d-un-entrepreneur-103266822"
    },
    {
        "title": "Kidnapp\u00e9, un patron de la cryptomonnaie retrouve la libert\u00e9",
        "summary": "David Balland, cofondateur de l'entreprise Ledger, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mercredi, le lendemain de son enl\u00e8vement \u00e0 son domicile. Les ravisseurs ont r\u00e9clam\u00e9 une ran\u00e7on en bitcoin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-kidnappe-un-patron-de-la-cryptomonnaie-retrouve-la-liberte-103265383"
    },
    {
        "title": "Ils braquent la baby-sitter et volent un pactole en plein concert",
        "summary": "Au moment o\u00f9 la star malienne Sidiki Diabat\u00e9 se produisait \u00e0 Nanterre, des hommes arm\u00e9s ont d\u00e9rob\u00e9 la recette de sa tourn\u00e9e chez sa s\u0153ur et productrice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seine-saint-denis-f-la-recette-de-la-tournee-d-un-chanteur-volee-pendant-son-concert-103277375"
    },
    {
        "title": "Hoshi et Jennifer de Superbus se marient dans leur nouveau clip",
        "summary": "Les deux artistes ont frapp\u00e9 fort dans la vid\u00e9o d\u00e9jant\u00e9e de leur single en duo, \u00abLola\u00bb, dans lequel chante aussi Nicola Sirkis, leader du groupe Indochine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-hoshi-et-jennifer-de-superbus-se-marient-dans-leur-nouveau-clip-103276336"
    },
    {
        "title": "Un bug technique douche les espoirs de ses fans",
        "summary": "Lors du dernier concert de Myl\u00e8ne Farmer, un \u00e9nigmatique message apparu sur un \u00e9cran avait enthousiasm\u00e9 ses admirateurs. Il s'agissait en r\u00e9alit\u00e9 d'un couac technique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mylene-farmer-un-bug-technique-douche-les-espoirs-de-ses-fans-103276146"
    },
    {
        "title": "Le DJ souffre de violents acouph\u00e8nes: tourn\u00e9e interrompue",
        "summary": "Victime de violents acouph\u00e8nes, le DJ su\u00e9dois Alesso a \u00e9t\u00e9 contraint de mettre fin \u00e0 sa tourn\u00e9e pr\u00e9matur\u00e9ment. Il veut d\u00e9sormais donner la priorit\u00e9 \u00e0 sa sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alesso-le-dj-souffre-de-violents-acouphenes-tournee-interrompue-103275442"
    },
    {
        "title": "Amazon cache un indice dans les invitations \u00e0 son \u00e9v\u00e9nement",
        "summary": "Le g\u00e9ant de l'e-commerce s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9voiler l'attendue version am\u00e9lior\u00e9e de son assistant vocal Alexa, le 26\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-amazon-cache-un-indice-dans-les-invitations-a-son-evenement-103275416"
    },
    {
        "title": "L'alternative europ\u00e9enne \u00e0 ChatGPT d\u00e9barque sur iPhone et Android",
        "summary": "Le Chat, chatbot de la start-up fran\u00e7aise Mistral AI, est d\u00e9sormais aussi disponible sous la forme d'une application dans les boutiques App Store et Play Store.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-l-alternative-europeenne-a-chatgpt-debarque-sur-iphone-et-android-103275825"
    },
    {
        "title": "Et les sites suisses les plus not\u00e9s sur Google Maps sont...",
        "summary": "Pour les 20\u00a0ans de son service de cartographie, Google a class\u00e9 les dix attractions touristiques, mus\u00e9es et restaurants ayant re\u00e7u le plus d'avis sur sa plateforme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-et-les-sites-suisses-les-plus-notes-sur-google-maps-sont-103275518"
    },
    {
        "title": "Paris veut devenir la capitale mondiale de l\u2019IA",
        "summary": "Dirigeants et experts du monde entier sont attendus \u00e0 partir de jeudi, \u00e0 Paris, pour le sommet mondial sur l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-le-sommet-mondial-sur-l-ia-s-ouvre-a-paris-103275456"
    },
    {
        "title": "\u00abPlayStation Network en panne un vendredi soir, c'est criminel\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s 24 heures de perturbations, les services en ligne de PlayStation \u00e9taient dimanche \u00abop\u00e9rationnels\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-les-services-en-ligne-playstation-perturbes-desarroi-des-joueurs-103276916"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un l\u00e9ger lifting, Henry reprend sa vendetta",
        "summary": "\u00abKingdom Come: Deliverance II\u00bb se repose beaucoup sur ses acquis. Mais pour les fans, ce nouveau volet vaut assur\u00e9ment le d\u00e9tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-apres-un-leger-lifting-henry-reprend-sa-vendetta-103276144"
    },
    {
        "title": "Un revendeur affiche une date de sortie, la Toile s'enflamme",
        "summary": "Un magasin sud-am\u00e9ricain a \u00e9voqu\u00e9\u00a0une commercialisation du jeu tr\u00e8s attendu le 17\u00a0septembre 2025, avant de pr\u00e9ciser qu'il ne s'agissait que d'une erreur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gta-6-un-revendeur-affiche-une-date-de-sortie-la-toile-s-enflamme-103273699"
    },
    {
        "title": "\u00abForza Horizon 5\u00bb arrive sur PS5: fin de l'exclusivit\u00e9 Xbox",
        "summary": "Microsoft poursuit sa strat\u00e9gie d'abandon des exclusivit\u00e9s Xbox en annon\u00e7ant l'arriv\u00e9e de son c\u00e9l\u00e8bre jeu de course sur la derni\u00e8re console du concurrent Sony.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-forza-horizon-5-arrive-sur-ps5-fin-de-l-exclusivite-xbox-103271793"
    },
    {
        "title": "Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3n annonce qu\u2019elle va garder \u00able silence\u00bb",
        "summary": "Dans l'\u0153il du cyclone apr\u00e8s l'exhumation d'anciens propos racistes, l'actrice d'\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas r\u00e9pondre aux attaques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/propos-racistes-karla-sofia-gascon-annonce-qu-elle-va-garder-le-silence-103276293"
    },
    {
        "title": "Mark Zuckerberg est un \u00abobs\u00e9d\u00e9 du pouvoir\u00bb",
        "summary": "L'acteur qui l'a incarn\u00e9 dans \u00abThe Social Network\u00bb a chang\u00e9 d'avis sur le boss de Meta qu'il pensait plus courageux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/selon-jesse-eisenberg-mark-zuckerberg-est-un-obsede-du-pouvoir-103276081"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai vraiment grandi avec les Tuche\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du 5e volet des \u00abTuche\u00bb, l'acteur de 26 ans s'amuse toujours autant \u00e0 jouer le gar\u00e7on surdou\u00e9 de cette famille d\u00e9jant\u00e9e, qu'il incarne depuis son adolescence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/theo-fernandez-j-ai-vraiment-grandi-avec-les-tuche-103264610"
    },
    {
        "title": "Netflix prend ses distances avec la star d\u2019\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb",
        "summary": "Actrice principale d\u2019\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb, Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3n est emp\u00eatr\u00e9e dans une pol\u00e9mique \u00e0 cause d\u2019anciens posts sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/polemique-netflix-prend-ses-distances-avec-la-star-d-emilia-perez-103274719"
    },
    {
        "title": "On n'est pas cens\u00e9 toujours tout pardonner",
        "summary": "Le pardon est complexe. Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme une r\u00e9conciliation, alors qu'il s'agit plut\u00f4t d'\u00e9vacuer la col\u00e8re et la douleur, explique une psy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-faut-il-toujours-tout-pardonner-103275043"
    },
    {
        "title": "Gyn\u00e9cologie: les vertus des nuits sans culotte",
        "summary": "Une tenue confortable est pr\u00e9f\u00e9rable pour dormir. Par mesure d'hygi\u00e8ne, il faut m\u00eame renoncer \u00e0 porter une culotte, comme nous l'explique une gyn\u00e9cologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-gynecologie-les-vertus-des-nuits-sans-culotte-103274181"
    },
    {
        "title": "Ces simples gestes antistress vous maintiennent en bonne sant\u00e9",
        "summary": "L'activit\u00e9 physique, la compagnie d'un chat et la bienveillance contribuent au bien-\u00eatre, et par cons\u00e9quent \u00e0 rester en bonne sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evitez-la-deprime-ces-simples-gestes-antistress-vous-maintiennent-en-bonne-sante-103271883"
    },
    {
        "title": "Les phrases \u00e0 ne pas dire \u00e0 un couple qui peine \u00e0 avoir un enfant",
        "summary": "Un couple sur cinq a du mal \u00e0 concevoir un enfant. Dans ce cas, les conseils de son entourage, aussi bienveillants soient-ils, sont inutiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fertilite-les-phrases-a-ne-pas-dire-a-un-couple-qui-peine-a-avoir-un-enfant-103268543"
    },
    {
        "title": "Le jean bootcut de Kendrick Lamar provoque un s\u00e9isme sur le Net",
        "summary": "Le rappeur portait un jean bootcut lors du grand show du Super Bowl. Un choix qui surprend les fans de hip-hop, habitu\u00e9s au baggy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donnez-votre-avis-le-jean-bootcut-de-kendrick-lamar-provoque-un-seisme-sur-le-net-103278044"
    },
    {
        "title": "\u00abMoto Boho\u00bb: la tendance des festivals de l'\u00e9t\u00e9 2025",
        "summary": "C'est la rencontre du style motard et d'une garde-robe boh\u00e8me. Zoom sur un grand trend de la mode de cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/veste-en-cuir-et-dentelle-moto-boho-la-tendance-des-festivals-de-l-ete-2025-103277935"
    },
    {
        "title": "Tops et flops: les looks des stars aux Grammy Awards",
        "summary": "Les stars de la musique a parad\u00e9 sur le tapis rouge, dimanche soir, \u00e0 Los Angeles. Jugez les tenues en participant \u00e0 notre sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/participez-au-sondage-tops-et-flops-les-looks-des-stars-aux-grammy-awards-103273467"
    },
    {
        "title": "La r\u00e8gle du 2+2 est le secret d'un look parfait",
        "summary": "Deux pi\u00e8ces d\u00e9contract\u00e9es et deux pi\u00e8ces \u00e9l\u00e9gantes: cette formule permet d'\u00eatre \u00e0 la pointe de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-mode-la-regle-du-22-est-le-secret-d-un-look-parfait-103268937"
    },
    {
        "title": "Deux domaines skiables romands parmi les dix meilleurs",
        "summary": "Un classement fait \u00e9tat des domaines skiables les mieux not\u00e9s en Suisse, en Allemagne et en Autriche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-allemagne-autriche-deux-domaines-skiables-romands-parmi-les-dix-meilleurs-103272064"
    },
    {
        "title": "Un couple doit payer 43'000 francs apr\u00e8s une croisi\u00e8re gratuite",
        "summary": "Un voyage \u00e0 bord d'un paquebot croisant dans les Cara\u00efbes s'est transform\u00e9 en gouffre financier \u00e0 cause du co\u00fbt faramineux d'un traitement contre la grippe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frais-medicaux-un-couple-doit-payer-43-000-francs-apres-une-croisiere-gratuite-103273773"
    },
    {
        "title": "N'utilisez jamais cet appareil dans une chambre d'h\u00f4tel",
        "summary": "L'objet le plus sale dans une chambre d'h\u00f4tel se trouve dans la salle de bains. Il s'agit du s\u00e8che-cheveux, un v\u00e9ritable nid \u00e0 microbes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-n-utilisez-jamais-cet-appareil-dans-votre-chambre-d-hotel-103270006"
    },
    {
        "title": "Tarif en hausse pour l'entr\u00e9e au Royaume-Uni",
        "summary": "L'autorisation \u00e9lectronique de voyage au Royaume-Uni devrait co\u00fbter nettement plus cher que pr\u00e9vu, ce qui provoque la grogne du secteur touristique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/60-plus-cher-tarif-en-hausse-pour-l-entree-au-royaume-uni-103269073"
    },
    {
        "title": "Laver le visage \u00e0 l'eau chaude ou froide? Ne faites plus l'erreur",
        "summary": "L'eau chaude ouvre les pores, la froide les referme: une id\u00e9e re\u00e7ue d\u00e9mentie par un dermatologue qui conseille d'utiliser de l'eau ti\u00e8de.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermato-laver-le-visage-a-l-eau-chaude-ou-froide-ne-faites-plus-l-erreur-103274096"
    },
    {
        "title": "Des hommes rasent leurs cils pour para\u00eetre plus virils",
        "summary": "Des vid\u00e9os virales montrent des barbiers qui rasent les cils de leurs clients. Une optom\u00e9triste explique que ce geste expose les yeux \u00e0 une infection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-dangereuse-des-hommes-rasent-leurs-cils-pour-paraitre-plus-virils-103273500"
    },
    {
        "title": "Les Suisses misent sur la chirurgie pour avoir des abdos sculpt\u00e9s",
        "summary": "La liposculpture abdominale permet d'obtenir la fameuse tablette de chocolat. Il ne faut toutefois pas renoncer \u00e0 un entra\u00eenement sportif pour autant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-les-suisses-misent-sur-la-chirurgie-pour-avoir-des-abdos-sculptes-103270203"
    },
    {
        "title": "Le shampooing bon march\u00e9 n'est pas meilleur que les autres",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, des shampooings ordinaires sont pr\u00e9sent\u00e9s comme prodigieux. Un coiffeur nous explique qu'il s'agit d'une illusion cr\u00e9\u00e9e par le silicone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apparences-trompeuses-le-shampooing-bon-marche-ne-sont-pas-meilleurs-que-les-autres-103266038"
    },
    {
        "title": "Les plantes communiquent leur mal-\u00eatre: \u00e9coutez-les!",
        "summary": "Le brunissement des feuilles est g\u00e9n\u00e9ralement li\u00e9 \u00e0 un probl\u00e8me d'humidit\u00e9 de l'air ou d'arrosage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bons-conseils-les-plantes-communiquent-leur-mal-etre-ecoutez-les-103274484"
    },
    {
        "title": "Cinq astuces pour am\u00e9liorer l'utilisation du cong\u00e9lateur",
        "summary": "Pensez \u00e0 \u00e9tiqueter vos r\u00e9serves pour les rep\u00e9rer facilement. Il ne faut pas surcharger le cong\u00e9lateur ni congeler des aliments p\u00e9rim\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-domestique-cinq-astuces-pour-ameliorer-l-utilisation-du-congelateur-103273595"
    },
    {
        "title": "Brocante: la porcelaine achet\u00e9e 5 balles en vaut des milliers",
        "summary": "Un chanceux a acquis pour l'\u00e9quivalent de 4 fr. 50 un plat chinois datant de 1755 dans une boutique de seconde main, \u00e0 Chicago. Il pourrait en retirer 5500 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quelle-chance-borcante-la-porcelaine-achetee-5-balles-en-vaut-des-milliers-103274234"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l'int\u00e9rieur, il ne faut pas laisser la cl\u00e9 dans la serrure",
        "summary": "La cl\u00e9 dans la serrure ne prot\u00e8ge pas d'un cambriolage et ralentit l'intervention des secours. Il est conseill\u00e9 de verrouiller la porte \u00e0 double tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-vol-et-accident-a-l-interieur-il-ne-faut-pas-laisser-la-cle-dans-la-serrure-103270964"
    },
    {
        "title": "L\u2019alcool ajout\u00e9 \u00e0 un plat ne s\u2019\u00e9vapore pas \u00e0 tous les coups",
        "summary": "Il reste 40 \u00e0 50% d'alcool dans un plat d\u00e9glac\u00e9 au vin blanc et jusqu'\u00e0 85% dans des pennes \u00e0 la vodka. L'alcool ne dispara\u00eet pas non plus d'un mets mijot\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-l-alcool-ajoute-a-un-plat-ne-s-evapore-pas-a-tous-les-coups-103278205"
    },
    {
        "title": "Verrons-nous bient\u00f4t des olives et des avocats pousser en Suisse?",
        "summary": "Agriculteurs et agronomes essaient de r\u00e9colter des v\u00e9g\u00e9taux qui r\u00e9sistent mieux \u00e0 la chaleur et \u00e0 la s\u00e9cheresse, sous nos latitudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rechauffement-climatique-verrons-nous-bientot-des-olives-et-des-avocats-pousser-en-suisse-103275129"
    },
    {
        "title": "Savez-vous d'o\u00f9 vient le nom du cordon bleu?",
        "summary": "Le nom de ce plat fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un ordre de chevalerie. Celui des nachos vient du pr\u00e9nom d'un chef mexicain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/histoire-de-la-cuisine-savez-vous-d-ou-vient-le-nom-du-cordon-bleu-103274072"
    },
    {
        "title": "Ottolenghi: visite en primeur d'un restaurant tr\u00e8s attendu",
        "summary": "Le chef Yotam Ottolenghi, auteur de best-sellers, ouvre, en Suisse, son premier restaurant hors du Royaume-Uni. La presse a \u00e9t\u00e9 convi\u00e9e \u00e0 une d\u00e9gustation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ottolenghi-visite-en-primeur-d-un-restaurant-tres-attendu-103269934"
    },
    {
        "title": "Le non-respect des distances de s\u00e9curit\u00e9 peut co\u00fbter cher",
        "summary": "La mise en danger d'autrui est une infraction grave. La sanction peut s'\u00e9lever \u00e0 plusieurs milliers de francs ou \u00e0 un retrait de permis d'une dur\u00e9e de trois ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-non-respect-des-distances-de-securite-peut-couter-cher-103271162"
    },
    {
        "title": "L'e-vignette: une surveillance g\u00e9n\u00e9rale orchestr\u00e9e par l'\u00c9tat?",
        "summary": "Comme toute innovation num\u00e9rique, la vignette autorouti\u00e8re \u00e9lectronique suscite des craintes concernant la tra\u00e7abilit\u00e9 des utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-donnees-l-e-vignette-une-surveillance-generale-orchestree-par-l-etat-103265435"
    },
    {
        "title": "CarPlay 2 manque l'\u00e9ch\u00e9ance de 2024, Apple tente de rassurer",
        "summary": "La marque \u00e0 la pomme assure collaborer avec des constructeurs auto sur la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de son syst\u00e8me embarqu\u00e9, qui n'a pas encore vu le jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-carplay-2-manque-l-echeance-de-2024-apple-tente-de-rassurer-103266287"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e8gles de la circulation les plus singuli\u00e8res du monde",
        "summary": "Sans r\u00e8gles de la circulation, l'anarchie r\u00e8gnerait sur nos routes, m\u00eame si certaines laissent perplexe. Nous avons fait une compilation des plus curieuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-est-dure-les-regles-de-la-circulation-les-plus-singulieres-au-monde-103264739"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour l'incroyable concert de Teddy Swims",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre deux places pour le concert de Teddy Swims qui aura lieu le 25 f\u00e9vrier au Hallenstadion \u00e0 Zurich.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-l-incroyable-concert-de-teddy-swims-103253856"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Donald Trump officialise le retour aux pailles en plastique",
        "summary": "Donald Trump s\u2019est insurg\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises contre les pailles en papier, pourtant moins polluantes mais qui \u00abne marchent pas\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-officialise-le-retour-aux-pailles-en-plastique-103278370"
    },
    {
        "title": "Washington impose des droits de douane sur l\u2019acier et l\u2019aluminium",
        "summary": "Donald Trump a sign\u00e9 lundi un d\u00e9cret imposant des droits de douane de 25% sur l\u2019acier et l\u2019aluminium, sans \u00abexception\u00bb ni \u00abexemption\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-washington-impose-des-droits-de-douane-sur-l-acier-et-l-aluminium-103278366"
    },
    {
        "title": "Des avions de migrants expuls\u00e9s des \u00c9tats-Unis arrivent \u00e0 Caracas",
        "summary": "Le Venezuela avait envoy\u00e9 lundi deux avions pour rapatrier des migrants v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens depuis les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-des-avions-de-migrants-expulses-des-etats-unis-arrivent-a-caracas-103278373"
    },
    {
        "title": "Kitesurf sur le L\u00e9man: l'Etat veut lever les obstacles",
        "summary": "En raison de zones prot\u00e9g\u00e9es, la pratique du sport de glisse \u00e0 voile est aujourd\u2019hui interdite depuis les rives genevoises. Le Canton va solliciter Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-kitesurf-sur-le-leman-l-etat-veut-lever-les-obstacles-103275812"
    },
    {
        "title": "Un nouveau suspect arr\u00eat\u00e9 dans l\u2019enqu\u00eate sur le meurtre de Louise",
        "summary": "Apr\u00e8s un jeune homme et sa m\u00e8re, un autre homme a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde en vue lundi soir dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur le meurtre de Louise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-nouveau-suspect-arrete-dans-l-enquete-sur-le-meurtre-de-louise-103278377"
    },
    {
        "title": "Les Suisses pr\u00e9f\u00e8rent l'inconnu Martin Pfister",
        "summary": "Un sondage place le conseiller d'Etat zougois en t\u00eate face au pr\u00e9sident de l'Union suisse des paysans Markus Ritter. Mais les candidats ne soul\u00e8vent pas les passions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/succession-de-viola-amherd-les-suisses-preferent-l-inconnu-martin-pfister-103278000"
    },
    {
        "title": "Brest poursuit son incroyable \u00e9pop\u00e9e",
        "summary": "Le club breton dispute les barrages de Champions League contre le PSG, avec l'aller ce mardi d\u00e8s 18h45. Un exploit permanent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-brest-poursuit-son-incroyable-epopee-103263012"
    },
    {
        "title": "Le comportement des passagers qui exasp\u00e8re le personnel",
        "summary": "R\u00e9clamer de l'eau au d\u00e9collage ou appeler \u00e0 l'aide pour ranger un bagage \u00e0 main sont autant de situations \u00e9nervantes pour les membres d'\u00e9quipage d'un avion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-le-comportement-des-passagers-qui-exaspere-le-personnel-103091130"
    },
    {
        "title": "H\u00f4tel r\u00e9serv\u00e9 pour l'Eurovision: des escrocs en ont profit\u00e9",
        "summary": "Des cybercriminels ont infiltr\u00e9 le syst\u00e8me informatique d'un h\u00f4tel \u00e0 Mulhouse et demand\u00e9 aux clients de payer pour confirmer leur s\u00e9jour. Deux Romandes ont eu chaud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mulhouse-f-hotel-reserve-pour-l-eurovision-des-escrocs-en-ont-profite-103270068"
    },
    {
        "title": "Un policier tra\u00een\u00e9 sur le capot d\u2019une voiture",
        "summary": "Un banal contr\u00f4le de police a failli se transformer en drame, \u00e0 Parme. Un policier est rest\u00e9 accroch\u00e9 au capot de la voiture d\u2019un chauffard. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-un-policier-traine-sur-le-capot-d-une-voiture-103277560"
    },
    {
        "title": "Atlanta se prive de Capela dans un 8e match cons\u00e9cutif",
        "summary": "Les Hawks, qui se sont impos\u00e9s \u00e0 Orlando, ont choisi de ne pas composer avec leur pivot suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-atlanta-se-prive-de-capela-dans-un-8e-match-consecutif-103278385"
    },
    {
        "title": "Un patron propose un \u00abMusk fran\u00e7ais\u00bb pour r\u00e9duire les d\u00e9penses",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises, Amir Reza-Tofighi, veut s'inspirer d'Elon Musk pour r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques en France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-francaise-un-patron-propose-un-musk-francais-pour-reduire-les-depenses-103277476"
    },
    {
        "title": "\u00catre pouss\u00e9 sous les rails du m\u00e9tro, la hantise des New-Yorkais",
        "summary": "Joseph Lynskey, DJ de 45 ans, a fr\u00f4l\u00e9 la mort le soir du Nouvel An: ce miracul\u00e9 t\u00e9moigne alors que cette peur hante de nombreux usagers du m\u00e9tro new-yorkais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-etre-pousse-sous-les-rails-du-metro-la-hantise-des-new-yorkais-103278420"
    },
    {
        "title": "Nouveaux s\u00e9ismes au large de Santorin, ressentis jusqu'\u00e0 Ath\u00e8nes",
        "summary": "La terre de l'\u00eele de grecque ne cesse de trembler et cela pourrait durer encore des semaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grece-nouveaux-seismes-au-large-de-santorin-ressentis-jusqu-a-athenes-103278411"
    },
    {
        "title": "L'adversaire d\u2019Orban tient bon, malgr\u00e9 les attaques personnelles",
        "summary": "Peter Magyar, principal adversaire du Premier ministre hongrois, n'est pas \u00e9pargn\u00e9 par les calomnies, mais refuse de rendre les armes \u00e0 un an des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hongrie-l-adversaire-d-orban-tient-bon-malgre-les-attaques-personnelles-103278407"
    },
    {
        "title": "La justice se penche sur le bar qui avait vir\u00e9 des rastas blancs",
        "summary": "Faire taire des musiciens suisses qui s'approprient un style exotique est-il raciste ou antiraciste? La question, quasi philosophique, a fini sur le bureau d'un juge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-la-justice-se-penche-sur-le-bar-qui-avait-vire-des-rastas-blancs-103278095"
    },
    {
        "title": "\u00abConnard\u00bb, \u00abprox\u00e9n\u00e8te\u00bb: Elon Musk et Xavier Niel s'insultent",
        "summary": "L\u2019homme d\u2019affaires fran\u00e7ais et le nouvel homme fort des \u00c9tats-Unis se sont \u00e9charp\u00e9s par m\u00e9dias interpos\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/noms-d-oiseaux-connard-proxenete-elon-musk-et-xavier-niel-s-insultent-103278431"
    },
    {
        "title": "Un incendie fait un bless\u00e9 l\u00e9ger et co\u00fbte la vie \u00e0 un chat",
        "summary": "La cuisine d'une maison a pris feu lundi soir dans le village neuch\u00e2telois. L'occupant du logement a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cressier-ne-un-incendie-fait-un-blesse-leger-et-coute-la-vie-a-un-chat-103278437"
    },
    {
        "title": "Coinc\u00e9s, les skieurs remontent la pente \u00e0 pied",
        "summary": "Dans une station de ski d\u2019Hokkaido, toutes les remont\u00e9es m\u00e9caniques ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es en raison de fortes chutes de neige. La file d\u2019attente pour le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de retour \u00e9tait trop longue pour certains skieurs, qui sont donc remont\u00e9s \u00e0 pied.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/japon-coinces-les-skieurs-remontent-la-pente-a-pied-103277795"
    },
    {
        "title": "Toujours aucune trace du saisonnier fran\u00e7ais disparu \u00e0 Nendaz",
        "summary": "Un homme de 31 ans a disparu la semaine derni\u00e8re en Valais. Toute une r\u00e9gion se mobilise. Une carte interactive a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour faciliter les recherches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-toujours-aucune-trace-du-saisonnier-francais-disparu-a-nendaz-103278419"
    },
    {
        "title": "Ivre, un fonctionnaire perd des dossiers de trafic de drogue",
        "summary": "Un fonctionnaire du Bureau des douanes a bu neuf pintes avant de se rendre compte qu'il avait perdu son sac, contenant des informations cruciales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-ivre-un-fonctionnaire-perd-des-dossiers-de-trafic-de-drogue-103278426"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9, t\u00e9l\u00e9, th\u00e9\u00e2tre, Julien Frison aime les d\u00e9fis",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la com\u00e9die \u00abLune de miel avec ma m\u00e8re\u00bb, d\u00e8s le 12 f\u00e9vrier sur Netflix, l'acteur de 31 ans adore encha\u00eener les projets divers et vari\u00e9s dans sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-cine-tele-theatre-julien-frison-aime-les-defis-103277994"
    },
    {
        "title": "Enfants du futur centre d\u2019asile pas scolaris\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique",
        "summary": "Le DIP a choisi une solution \u00e0 l\u2019interne pour les 4 \u00e0 15 ans qui logeront dans le centre du Grand-Saconnex.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-enfants-du-futur-centre-d-asile-pas-scolarises-a-l-ecole-publique-103278452"
    },
    {
        "title": "Les menaces de Trump \u00abne font que compliquer les choses\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-les-menaces-de-trump-ne-font-que-compliquer-les-choses-103021430"
    },
    {
        "title": "La premi\u00e8re \u00e9preuve du combin\u00e9 par \u00e9quipe d\u00e9bute",
        "summary": "Place \u00e0 la premi\u00e8re manche du combin\u00e9 par \u00e9quipe f\u00e9minin des Mondiaux de Saalbach! Quel duo saura tirer son \u00e9pingle du jeu? Suivez cette \u00e9preuve en direct avec nous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-saalbach-la-premiere-epreuve-des-combines-par-equipe-debute-103278488"
    },
    {
        "title": "Coup de filet contre 183 membres de la mafia en Sicile",
        "summary": "La police italienne a arr\u00eat\u00e9 mardi, \u00e0 Palerme, des dizaines de personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'\u00eatre li\u00e9es \u00e0 la Cosa Nostra.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-coup-de-filet-contre-183-membres-de-la-mafia-a-palerme-103278479"
    },
    {
        "title": "Ce but de l'Inter que la VAR ne pouvait pas annuler",
        "summary": "Les Nerazzurri ont battu 2-1 la Fiorentina, lundi. Mais leur premier but a fait pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ce-but-de-l-inter-que-la-var-ne-pouvait-pas-annuler-103278450"
    },
    {
        "title": "Conducteurs pinc\u00e9s en France pour du CBD achet\u00e9 en Suisse",
        "summary": "La procureure de la R\u00e9publique a tir\u00e9 la sonnette d\u2019alarme sur un ph\u00e9nom\u00e8ne en hausse sur les routes haut-savoyardes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-conducteurs-pinces-en-france-pour-du-cbd-achete-en-suisse-103278474"
    },
    {
        "title": "Proche de Trump, le maire de New York va \u00e9chapper \u00e0 la justice",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la Justice a ordonn\u00e9 l'annulation de l'inculpation d'Eric Adams, maire d\u00e9mocrate de New York devenu proche de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-proche-de-trump-le-maire-de-new-york-va-echapper-a-la-justice-103278505"
    },
    {
        "title": "L'OMS va offrir un traitement \u00e0 5000 enfants pauvres canc\u00e9reux",
        "summary": "L'agence onusienne a lanc\u00e9, mardi, un programme visant \u00e0 augmenter les taux de survie dans des pays \u00e0 revenu faible et interm\u00e9diaire comme le N\u00e9pal et la Zambie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-oms-va-offrir-un-traitement-a-5000-enfants-pauvres-cancereux-103278446"
    },
    {
        "title": "Cinq tu\u00e9s dans un attentat suicide devant une banque",
        "summary": "Un kamikaze s'est fait exploser dans le nord de l'Afghanistan, tuant cinq personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afghanistan-cinq-tues-dans-un-attentat-suicide-devant-une-banque-103278468"
    },
    {
        "title": "\u00abSi les \u00c9tats-Unis ne nous laissent pas d\u2019autre choix...\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 la nouvelle taxation de l'acier et de l'aluminium, l'UE est pr\u00eate \u00e0 riposter, ont indiqu\u00e9 Ursula von der Leyen et Olaf Scholz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-ue-face-aux-taxes-si-les-etats-unis-ne-nous-laissent-pas-d-autre-choix-103278562"
    },
    {
        "title": "Le Kremlin applaudit les propos de Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-le-kremlin-applaudit-les-propos-de-trump-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9decin dans le viseur de la justice pour un faux certificat",
        "summary": "Un praticien est accus\u00e9 d\u2019avoir faussement attest\u00e9 de l\u2019hospitalisation d\u2019un patient, alors que ce dernier \u00e9tait en prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-medecin-dans-le-viseur-de-la-justice-pour-un-faux-certificat-103278563"
    },
    {
        "title": "Ne laissez jamais un chiffon s\u00e9cher sur un robinet",
        "summary": "Des bact\u00e9ries nocives prolif\u00e8rent dans le textile humide. Elles peuvent contaminer le robinet et l'eau courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ne-laissez-jamais-un-chiffon-secher-sur-un-robinet-103278471"
    },
    {
        "title": "Novartis rach\u00e8te Anthos Therapeutics",
        "summary": "Le g\u00e9ant pharmaceutique suisse a indiqu\u00e9 mardi qu'elle rachetait une soci\u00e9t\u00e9 de biotechnologie am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les maladies cardiovasculaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maladies-cardiovasculaires-novartis-rachete-anthos-therapeutics-103278606"
    },
    {
        "title": "Le jet priv\u00e9 d\u2019une star du heavy metal s\u2019\u00e9crase sur le tarmac",
        "summary": "Deux petits avions sont rentr\u00e9s lundi en collision sur le tarmac d\u2019un a\u00e9roport r\u00e9gional en Arizona. L\u2019 accident a fait au moins un mort selon les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-jet-prive-d-une-star-du-heavy-metal-s-ecrase-sur-le-tarmac-103278557"
    },
    {
        "title": "\u00abLes \u00c9tats-Unis sont les leaders dans l\u2019IA et comptent le rester\u00bb",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain est intervenu devant un parterre de chefs d'\u00c9tat au sommet pour l'action sur l'Intelligence Artificielle qui se tient \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jd-vance-les-etats-unis-sont-les-leaders-dans-l-ia-et-comptent-le-rester-103278657"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse et instabilit\u00e9 sociale sont extr\u00eamement li\u00e9es",
        "summary": "Des chercheurs chinois ont compil\u00e9 les archives climatiques des 3'476 derni\u00e8res ann\u00e9es et constat\u00e9 qu'un climat aride provoquait le chaos social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-secheresse-et-instabilite-sociale-sont-extremement-liees-103278649"
    },
    {
        "title": "Le chol\u00e9ra fait plus de 100 morts en Angola",
        "summary": "Plus de 3'000 personnes ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9es par le chol\u00e9ra dans ce pays au sud-est de l'Afrique, au moins 108 y ont laiss\u00e9 la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/infection-mortelle-le-cholera-fait-plus-de-100-morts-en-angola-103278625"
    },
    {
        "title": "Une star d'OnlyFans se tue en filmant une sc\u00e8ne avec deux hommes",
        "summary": "Une jeune femme de 28 ans a fait une chute mortelle lors d'un tournage avec deux partenaires. La police privil\u00e9gie la th\u00e8se de l'accident, mais sa famille a des doutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-une-star-d-onlyfans-se-tue-en-filmant-une-scene-avec-deux-hommes-103278159"
    },
    {
        "title": "Les Blancs pers\u00e9cut\u00e9s en Afrique du Sud? \u00abC'est du d\u00e9lire\u00bb",
        "summary": "Les Sud-Africains ne comprennent pas les accusations de Trump qui d\u00e9nonce une soi-disant discrimination des Blancs, dans un pays encore marqu\u00e9 par l'apartheid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trump-ne-sait-rien-les-blancs-persecutes-en-afrique-du-sud-c-est-du-delire-103278693"
    },
    {
        "title": "Luis Rubiales \u00ababsolument s\u00fbr\u00bb du consentement de Jenni Hermoso",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration espagnole de football s'est exprim\u00e9 mardi, pour la premi\u00e8re fois, depuis le d\u00e9but de son proc\u00e8s pour agression sexuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/baiser-force-luis-rubiales-absolument-sur-du-consentement-de-jenni-hermoso-103278661"
    },
    {
        "title": "Grave exc\u00e8s de vitesse: un jeune conducteur perd son permis",
        "summary": "Un automobiliste de 21 ans a \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9 \u00e0 146 km/h sur un tron\u00e7on limit\u00e9 \u00e0 80 km/h \u00e0 Malvilliers. Il a reconnu les faits et a perdu son permis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/malvilliers-ne-grave-exces-de-vitesse-un-jeune-conducteur-perd-son-permis-103278712"
    },
    {
        "title": "Moise Kean vis\u00e9 par des insultes racistes",
        "summary": "L'attaquant de la Fiorentina a \u00e9t\u00e9 la cible de plusieurs messages discriminants apr\u00e8s la d\u00e9faite 2-1 contre l'Inter. Son club le soutient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-moise-kean-vise-par-des-insultes-racistes-103278674"
    },
    {
        "title": "Meillard fera la paire avec von Allmen en combin\u00e9",
        "summary": "Swiss-Ski a d\u00e9sign\u00e9 les paires masculines qui prendront part au combin\u00e9 par \u00e9quipes de mercredi aux Championnats du monde 2025 de Saalbach.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-ski-alpin-meillard-fera-la-paire-avec-von-allmen-en-combine-103278662"
    },
    {
        "title": "Formation et recherche: les coupes du Conseil f\u00e9d\u00e9ral passent mal",
        "summary": "Les \u00e9conomies de pr\u00e8s de 500 millions de fr. annonc\u00e9es dans le domaine de la formation et la recherche sont contest\u00e9es par les Universit\u00e9s et les Hautes \u00e9coles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-formation-et-recherche-les-coupes-du-conseil-federal-passent-mal-103278642"
    },
    {
        "title": "Coups de feu \u00e0 Pratteln: deux personnes perdent la vie",
        "summary": "Une femme de 33 ans et un homme de 70 ans ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts lundi soir \u00e0 Pratteln. La police exclut pour l'instant l'intervention d'une tierce personne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-campagne-coups-de-feu-a-pratteln-deux-personnes-perdent-la-vie-103278733"
    },
    {
        "title": "Sergio Ag\u00fcero au volant d\u2019une Formule E",
        "summary": "L\u2019Argentin, ancienne star de l\u2019Atl\u00e9tico, de Manchester City et du Bar\u00e7a, va rouler avec une Porsche 99X Electric, d\u00e9but mars \u00e0 Miami.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-sergio-agueero-au-volant-d-une-formule-e-103278302"
    },
    {
        "title": "Sans les \u00c9tats-Unis, 61 pays signent pour une IA \u00ab\u00e9thique\u00bb",
        "summary": "Au Sommet pour l\u2019action sur l\u2019IA \u00e0 Paris, 61 pays ont sign\u00e9 la d\u00e9claration finale, sauf les \u00c9tats-Unis et la Grande-Bretagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-sans-les-etats-unis-61-pays-signent-pour-une-ia-ethique-103278775"
    },
    {
        "title": "Holdener et Gut-Behrami en argent dans le combin\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s la descente de ce matin, aucune paire helv\u00e9tique n'\u00e9tait dans le top 8. Holdener, avec le meilleur temps de manche, a propuls\u00e9 Gut-Behrami et elle sur le podium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-saalbach-holdener-et-gut-behrami-en-argent-dans-le-combine-103278488"
    },
    {
        "title": "L\u2019artiste chinois Ai Weiwei expuls\u00e9 de l'a\u00e9roport de Zurich",
        "summary": "L'artiste dissident s'est vu refuser l'entr\u00e9e en Suisse car il ne poss\u00e9dait pas les bons documents de voyage. Il a document\u00e9 sa m\u00e9saventure sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/interdit-d-entree-en-suisse-l-artiste-chinois-ai-weiwei-expulse-de-l-aeroport-de-zurich-103278779"
    },
    {
        "title": "Cinq millions de voyageurs en plus dans les TL en un an",
        "summary": "Entre 2023 et 2024, les Transports publics lausannois ont enregistr\u00e9 une hausse de leur fr\u00e9quentation. Les lignes de bus ont pouss\u00e9 les chiffres vers le haut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-cinq-millions-de-voyageurs-en-plus-dans-les-tl-en-un-an-103278780"
    },
    {
        "title": "En pleine \u00e9ruption volcanique, un touriste prend la pose",
        "summary": "Un touriste capture l\u2019\u00e9ruption spectaculaire du Mont Dukono, en Indon\u00e9sie, projetant cendres et fum\u00e9e. Le volcan fait partie des plus actifs dans le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/indonesie-en-pleine-eruption-volcanique-un-touriste-prend-la-pose-103277981"
    },
    {
        "title": "Gel de l\u2019aide am\u00e9ricaine: une ONG va licencier 1700 personnes",
        "summary": "Faute de financement, l\u2019ONG norv\u00e9gienne Norsk Folkehjelp, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les op\u00e9rations de d\u00e9minage, va devoir sabrer dans ses effectifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/operations-de-deminage-gel-de-l-aide-americaine-une-ong-va-licencier-1700-personnes-103278800"
    },
    {
        "title": "Une halle de tennis flambant neuve aux Bois-des-Fr\u00e8res",
        "summary": "Six nouveaux courts ont \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9s, dont la moiti\u00e9 couverts. Le projet fait partie d'un vaste plan de modernisation des infrastructures sportives municipales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-une-halle-de-tennis-flambant-neuve-aux-bois-des-freres-103278787"
    },
    {
        "title": "Neuf cas d\u2019Ebola confirm\u00e9s dans un nouveau bilan",
        "summary": "Neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9es par le virus Ebola depuis fin janvier, a indiqu\u00e9, mardi, le Minist\u00e8re de la sant\u00e9 de l'Ouganda, enAfrique de l\u2019Est.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ouganda-neuf-cas-d-ebola-confirmes-dans-un-nouveau-bilan-103278814"
    },
    {
        "title": "Le Coca Z\u00e9ro porte le g\u00e9ant am\u00e9ricain des sodas",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-le-coca-zero-porte-le-geant-americain-des-sodas-103021435"
    },
    {
        "title": "La marque ON ne tremble pas: \u00abNous avons agi de bonne foi\u00bb",
        "summary": "L'entreprise suisse, vis\u00e9e par une plainte pour \u00e9coblanchiment, se montre confiante quant \u00e0 l'issue de la proc\u00e9dure l\u00e9gale \u00e0 son \u00e9gard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plainte-de-la-frc-la-marque-on-ne-tremble-pas-nous-avons-agi-de-bonne-foi-103278734"
    },
    {
        "title": "Christoph Blocher se dit pr\u00eat \u00e0 remplacer Viola Amherd",
        "summary": "\u00c0 84 ans, le politicien UDC continue d'ajouter son grain de sel. Il critique la \u00abformule magique\u00bb qui permet la r\u00e9partition des ministres selon la force des partis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/election-au-conseil-federal-christoph-blocher-se-dit-pret-a-remplacer-viola-amherd-103278821"
    },
    {
        "title": "Additifs, sucre, gras: un foss\u00e9 s\u00e9pare l'Europe et les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Un produit alimentaire de la m\u00eame marque peut comporter des ingr\u00e9dients diff\u00e9rents, selon le pays. Des additifs interdits en Europe sont autoris\u00e9s aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-additifs-et-gras-un-fosse-separe-l-europe-et-les-etats-unis-103278626"
    },
    {
        "title": "Un ancien pr\u00e9sident de l'OM condamn\u00e9 pour propos anti-musulmans",
        "summary": "C'est sur la cha\u00eene CNews que Jean-Claude Dassier a \u00e9t\u00e9 \u00abpris dans la passion du moment\u00bb d\u00e9clarant que les gens de confession musulmane \u00abse foutent de la R\u00e9publique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-ancien-president-de-l-om-condamne-pour-propos-anti-musulmans-103278841"
    },
    {
        "title": "Pajtim Kasami est de retour au FC Sion",
        "summary": "L\u2019ex-international suisse revient l\u00e0 o\u00f9 il a jou\u00e9 entre 2017 et 2020. Il \u00e9voluait r\u00e9cemment \u00e0 la Sampdoria.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pajtim-kasami-est-de-retour-au-fc-sion-103278856"
    },
    {
        "title": "Lidl augmente encore ses salaires, les syndicats heureux",
        "summary": "La masse salariale du discounter en Suisse va gonfler. La r\u00e9mun\u00e9ration minimale est sup\u00e9rieure \u00e0 celle de ses concurrents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-lidl-augmente-encore-ses-salaires-les-syndicats-heureux-103278881"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise: le suspect confondu par son ADN",
        "summary": "Owen L., 23 ans, aurait commenc\u00e9 \u00e0 reconna\u00eetre son implication dans le meurtre de Louise, 11 ans, en r\u00e9gion parisienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-france-meurtre-de-louise-le-suspect-confondu-par-son-adn-103278886"
    },
    {
        "title": "\u00abBanana peel\u00bb: la pelure de banane, un Botox naturel contest\u00e9",
        "summary": "Frotter sa peau avec une pelure de banane pour la rendre plus belle? Tendance TikTok ou fausse bonne id\u00e9e? Les experts alertent sur son efficacit\u00e9 et les risques. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tiktok-banana-peel-la-pelure-de-banane-un-botox-naturel-conteste-103278297"
    },
    {
        "title": "Le Britannique aux 8000 bitcoins perdus veut racheter la d\u00e9charge",
        "summary": "James Howells, qui s'est d\u00e9barrass\u00e9 par erreur en 2013 d'un disque dur contenant des cryptomonnaies, est pr\u00eat \u00e0 tout, avant qu'il ne soit trop tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortune-jetee-a-la-poubelle-le-britannique-aux-8000-bitcoins-perdus-veut-racheter-la-decharge-103278475"
    },
    {
        "title": "\u00abAvant de partir, j'\u00e9tais un peu perdu\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs mois intenses sur le plan professionnel, Lo\u00efc Nottet a eu besoin de faire une pause. C'est \u00e0 New York que le chanteur a retrouv\u00e9 l'inspiration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loic-nottet-avant-de-partir-j-etais-un-peu-perdu-103278604"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire: un vaccin in\u00e9dit pour les oiseaux sauvages",
        "summary": "Les zoos de B\u00e2le et Berne ont collabor\u00e9 avec l'Institut de virologie pour vacciner 317 oiseaux contre la grippe aviaire. Un premier test r\u00e9ussi pour le vaccin suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-grippe-aviaire-un-vaccin-inedit-pour-les-oiseaux-sauvages-103278690"
    },
    {
        "title": "Un tron\u00e7on d'autoroute limit\u00e9 \u00e0 60 pour le bien des riverains",
        "summary": "Face aux nuisances sonores, le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral a statu\u00e9 sur une r\u00e9duction nocturne de la vitesse de 80 \u00e0 60 km/h sur un tron\u00e7on autoroutier b\u00e2lois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-un-troncon-d-autoroute-limite-a-60-pour-le-bien-des-riverains-103278831"
    },
    {
        "title": "Le roi de Jordanie chez Trump pour \u00e9voquer son plan pour Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-roi-de-jordanie-chez-trump-pour-evoquer-son-plan-pour-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "Salman Rushdie: \u00abJ\u2019ai hurl\u00e9 de douleur, je ne pouvais plus voir\u00bb",
        "summary": "L'\u00e9crivain a racont\u00e9 devant le tribunal l'attaque dont il a \u00e9t\u00e9 victime en 2022, alors que son assaillant est jug\u00e9 depuis lundi dans l\u2019\u00c9tat de New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-aux-etats-unis-salman-rushdie-j-ai-hurle-de-douleur-je-ne-pouvais-plus-voir-103278890"
    },
    {
        "title": "Une collision entre un train et un semi-remorque fait 12 bless\u00e9s",
        "summary": "Le train \u00e0 grande vitesse transportait pr\u00e8s de 300 passagers au moment du choc, pr\u00e8s de Hambourg. Le pronostic vital de certains bless\u00e9s est engag\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-une-collision-entre-un-train-et-un-semi-remorque-fait-12-blesses-103278896"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique \u00e0 la fac autour d\u2019un \u00abjeu de cartes\u00bb antis\u00e9mite",
        "summary": "C\u2019est le collectif juif de gauche Golem qui a rep\u00e9r\u00e9 et d\u00e9nonc\u00e9, il y a quelques jours sur Instagram, ces images au visuel antis\u00e9mite, sexiste et islamophobe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/strasbourg-f-polemique-a-la-fac-autour-d-un-jeu-de-cartes-antisemite-103278889"
    },
    {
        "title": "Des castors r\u00e9habilitent \u00e0 l'\u0153il un ancien terrain militaire",
        "summary": "Les rongeurs ont construit quatre barrages et sauv\u00e9 la biodiversit\u00e9 pendant que l'Agence tch\u00e8que de conservation de la nature se battait pour des autorisations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/republique-tcheque-des-castors-rehabilitent-a-l-oeil-un-ancien-terrain-militaire-103278911"
    }
]