[
    {
        "title": "Non cat\u00e9gorique du PS \u00e0 un accord de libre-\u00e9change avec Trump",
        "summary": "Alors que Berne souhaite conclure un accord commercial avec les \u00c9tats-Unis, les dirigeants du Parti socialiste suisse pr\u00e9f\u00e8rent un rapprochement avec l'UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-non-categorique-du-ps-a-un-accord-de-libre-echange-avec-trump-103293430"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Herbert L\u00e9onard est mort",
        "summary": "L\u2019interpr\u00e8te de \u00abPour le plaisir\u00bb, star de la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise dans les ann\u00e9es 1980, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 80 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-le-chanteur-herbert-leonard-est-mort-103293772"
    },
    {
        "title": "Une annonce de Trump fait grimper en fl\u00e8che plusieurs cryptos",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le bitcoin, l'ethereum, Solana, XRP et Cardano seront inclus dans la future \u00abr\u00e9serve strat\u00e9gique\u00bb am\u00e9ricaine de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devises-numeriques-une-annonce-de-trump-fait-grimper-en-fleche-plusieurs-cryptos-103293761"
    },
    {
        "title": "Ouverture de la p\u00eache: \u00abDeux mois que \u00e7a cogite dans ma t\u00eate\u00bb",
        "summary": "La saison de la p\u00eache en rivi\u00e8re a d\u00e9but\u00e9 ce week-end dans la plupart des cantons romands pour le plus grand plaisir des amateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ouverture-de-la-peche-deux-mois-que-ca-cogite-dans-ma-tete-103292675"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky re\u00e7u par le roi Charles III",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-londres-debloque-un-pret-de-256-milliards-de-francs-pour-kiev-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un navire de guerre fran\u00e7ais a tenu face \u00e0 une puissante explosion",
        "summary": "La Marine fran\u00e7aise a fait exploser une mine navale pour tester la solidit\u00e9 de sa fr\u00e9gate \u00abCourbet\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/essai-de-choc-un-navire-de-guerre-francais-a-tenu-face-a-une-puissante-explosion-103293557"
    },
    {
        "title": "Un rameur lituanien secouru en pleine travers\u00e9e en solitaire",
        "summary": "Il a pass\u00e9 trois nuits dans une mer d\u00e9cha\u00een\u00e9e avant d\u2019\u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par la marine australienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ocean-pacifique-un-rameur-lituanien-secouru-en-pleine-traversee-en-solitaire-103293790"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus de pays europ\u00e9ens vont augmenter leurs d\u00e9penses de d\u00e9fense\u00bb",
        "summary": "R\u00e9unis dimanche dans la capitale britannique, les dirigeants de 18 pays alli\u00e9s de l'Ukraine ont affich\u00e9 un front commun et d\u00e9termin\u00e9s face \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-de-londres-plus-de-pays-europeens-vont-augmenter-leurs-depenses-de-defense-103293743"
    },
    {
        "title": "Les armes envoy\u00e9es par Trump permettront \u00abde finir le travail\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-l-accord-sur-le-cessez-le-feu-doit-tenir-exhorte-l-onu-103021430"
    },
    {
        "title": "L\u2019explosion de la plus haute montagne russe du monde",
        "summary": "Culminant \u00e0 139 m\u00e8tres de haut, l\u2019attraction install\u00e9e \u00e0 Six Flags Great Adventure dans le New Jersey a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite ce vendredi. Elle sera remplac\u00e9e en 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-l-explosion-de-la-plus-haute-montagne-russe-du-monde-103293531"
    },
    {
        "title": "Les e-foils pourraient \u00eatre bient\u00f4t autoris\u00e9s en Suisse",
        "summary": "Les planches de surf \u00e9lectriques \u00e0 foil sont interdites en Suisse, au grand dam d'un \u00e9lu qui aimerait les autoriser. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se dit pr\u00eat \u00e0 r\u00e9viser la loi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legislation-les-e-foils-pourraient-etre-bientot-autorises-en-suisse-103293288"
    },
    {
        "title": "Washington sugg\u00e8re que Zelensky devra peut-\u00eatre partir",
        "summary": "Apr\u00e8s la violente altercation avec Donald Trump, les \u00c9tats-Unis\u00a0estiment que le dirigeant ukrainien doit \u00abrevenir \u00e0 la raison\u00bb ou \u00eatre remplac\u00e9 par \u00abquelqu'un d'autre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-washington-suggere-que-zelensky-devra-peut-etre-partir-103293590"
    },
    {
        "title": "Le Valais conna\u00eet la composition de son nouveau gouvernement",
        "summary": "La Centriste Franziska Biner a remport\u00e9 haut la main l'\u00e9lection au Conseil d'Etat. Les trois sortants ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus. Le candidat vert, dernier, a lui renonc\u00e9 au 2e tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-cantonales-une-femme-devrait-sieger-a-nouveau-au-conseil-d-etat-valaisan-103291171"
    },
    {
        "title": "Atteinte d\u2019alzheimer, elle n\u2019oublie pas sa meilleure amie",
        "summary": "La petite-fille de Ruth a post\u00e9 une vid\u00e9o touchante sur TikTok. Malgr\u00e9 la maladie, sa grand-m\u00e8re se souvient de sa meilleure amie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/je-n-arrete-pas-de-pleurer-atteinte-d-alzheimer-elle-n-oublie-pas-sa-meilleure-amie-103292534"
    },
    {
        "title": "La chanteuse Angie Stone meurt dans un accident de la route",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine de R&amp;B et de soul est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e brutalement samedi. Elle avait 63 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-la-chanteuse-angie-stone-meurt-dans-un-accident-de-la-route-103293437"
    },
    {
        "title": "\u00abLa politique de la tron\u00e7onneuse va durer des ann\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident argentin a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 dans son deuxi\u00e8me discours sur l'Etat de la nation son outil f\u00e9tiche, symbole de coupes budg\u00e9taires. Et en a promis de nouvelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-milei-celebre-sa-tronconneuse-et-promet-davantage-de-coupes-103293608"
    },
    {
        "title": "Christophe Dechavanne fait ses adieux \u00e0 \u00abQuelle \u00e9poque!\u00bb",
        "summary": "Contr\u00f4l\u00e9 positif \u00e0 la coca\u00efne au volant puis condamn\u00e9, l'animateur fran\u00e7ais s'est mis en retrait de l'\u00e9mission. Il s'en est expliqu\u00e9 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-christophe-dechavanne-fait-ses-adieux-a-quelle-epoque-103293499"
    },
    {
        "title": "Et de 14: Elon Musk est encore une fois papa",
        "summary": "La compagne du milliardaire a annonc\u00e9, vendredi, sur X la naissance de leur quatri\u00e8me enfant, le 14e pour Musk. Et \u00e0 nouveau, le pr\u00e9nom est insolite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-de-plus-et-de-14-elon-musk-est-encore-une-fois-papa-103293216"
    },
    {
        "title": "Des b\u00e9b\u00e9s mis dans des seaux pour les prot\u00e9ger des eaux en furie",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s le passage du cyclone Garance, qualifi\u00e9 d'\u00e9pisode m\u00e9t\u00e9orologique \u00abbrutal et puissant\u00bb, les habitants de l'\u00eele prennent la mesure des d\u00e9g\u00e2ts",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclone-garance-la-reunion-devastee-on-aurait-dit-que-c-etait-la-fin-du-monde-103293562"
    },
    {
        "title": "Julien Wicki a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 Yverdon, Ruben Ramchurn est battu",
        "summary": "Apr\u00e8s trois semaines de tension, le peuple a fini par \u00e9lire le socialiste Julien Wicki au second tour de l'\u00e9lection \u00e0 la municipalit\u00e9. L'ex-UDC populiste est battu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/election-complementaire-julien-wicki-elu-a-yverdon-ruben-ramchurn-a-ete-battu-103291200"
    },
    {
        "title": "Imposition individuelle: les riches \u00e0 double revenu favoris\u00e9s",
        "summary": "La \u00abSonntagsZeitung\u00bb a calcul\u00e9 les imp\u00f4ts que devraient payer les Suisses, si le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral passait. Les familles \u00abclassiques\u00bb seraient les perdantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-imposition-individuelle-les-riches-a-double-revenu-favorises-103293144"
    },
    {
        "title": "La mission insolite du chien \u00abDino\u00bb au sein de cet a\u00e9roport",
        "summary": "Dino, un Golden retriever de 4 ans, est employ\u00e9 dans le cadre du projet \u00abZen Dog\u00bb \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Skopje, en Mac\u00e9doine du Nord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/zen-dog-la-mission-insolite-du-chien-dino-au-sein-de-cet-aeroport-103293344"
    },
    {
        "title": "Yverdon conc\u00e8de un nul frustrant contre Lucerne",
        "summary": "Les Nord-Vaudois menaient 2-0 \u00e0 la 87e minute avant de conc\u00e9der deux buts en une minute face \u00e0 Lucerne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-yverdon-recoit-le-fc-lucerne-103293539"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bordements apr\u00e8s le match de foot entre le LS et Servette",
        "summary": "La rencontre de Super League entre les deux \u00e9quipes l\u00e9maniques a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 samedi soir. Plusieurs policiers ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par des fus\u00e9es et des projectiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-debordements-apres-le-match-entre-lausanne-sport-et-servette-103293318"
    },
    {
        "title": "Les gagnants de la 9e \u00e9dition sont connus",
        "summary": "Samedi 1er mars, les finalistes du concours se sont illustr\u00e9s sur la sc\u00e8ne de Beaulieu. Le jury d\u00e9taille son choix des gagnants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/swiss-voice-tour-les-gagnants-de-la-9eme-edition-sont-connus-103293230"
    },
    {
        "title": "Un avion prend feu et fait demi-tour en catastrophe",
        "summary": "Un avion a pris feu peu apr\u00e8s son d\u00e9collage de l\u2019a\u00e9roport de Newark, avec des flammes visibles sur son moteur droit. L\u2019appareil a r\u00e9ussi \u00e0 atterrir en urgence sans faire de bless\u00e9s. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-avion-prend-feu-et-fait-demi-tour-en-catastrophe-103293045"
    },
    {
        "title": "Elle confronte un homme qui la filmait en train de courir",
        "summary": "En pleine course dans un parc de Cologne, Yanni a remarqu\u00e9 qu\u2019un homme la filmait  en cachette. Lorsqu\u2019elle s\u2019en est aper\u00e7ue, elle l\u2019a interpell\u00e9. Mais celui-ci ne voyait pas o\u00f9 \u00e9tait le probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/allemagne-elle-confronte-un-homme-qui-la-filmait-en-train-de-courir-103291925"
    },
    {
        "title": "Deux laveurs de vitres \u00e9chappent \u00e0 la catastrophe",
        "summary": "Ballott\u00e9s par des rafales de vent, deux laveurs de vitres ont vu leur nacelle se d\u00e9crocher en pleine hauteur, percutant la fa\u00e7ade avant d\u2019\u00eatre secourus de justesse par les pompiers. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/new-york-deux-laveurs-de-vitres-echappent-a-la-catastrophe-103292560"
    },
    {
        "title": "La galerie de fuite d'un tunnel s'ouvre aux pi\u00e9tons, une premi\u00e8re",
        "summary": "Le tunnel de La Clusette, situ\u00e9 \u00e0 Brot-Dessous (NE) et en r\u00e9novation depuis 2022, a \u00e9t\u00e9 ouvert ce samedi, aux cyclistes et pi\u00e9tons. Du jamais vu encore en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-neuchatel-la-galerie-de-fuite-d-un-tunnel-s-ouvre-aux-pietons-une-premiere-103293441"
    },
    {
        "title": "La ligne Nyon-Saint-Cergue interrompue en soir\u00e9e",
        "summary": "\u00c0 partir de dimanche, aucun train ne circulera le soir jusqu\u2019en avril. Des bus prendront le relais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-la-ligne-nyon-saint-cergue-interrompue-en-soiree-103293447"
    },
    {
        "title": "Cycliste bless\u00e9 apr\u00e8s un choc avec un tram",
        "summary": "Un accident entre un deux-roues \u00e9lectrique et un v\u00e9hicule des TPG s'est produit samedi, en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-cycliste-blesse-apres-un-choc-avec-un-tram-103293121"
    },
    {
        "title": "On sait d\u00e9sormais \u00e0 quoi va ressembler la place de la Riponne",
        "summary": "Un jury a d\u00e9sign\u00e9 samedi le projet laur\u00e9at qui va relooker la place actuellement en travaux. Il pr\u00e9voit terrasses v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es, arbres, espaces ludiques et jeux d'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-on-sait-desormais-a-quoi-va-ressembler-la-place-de-la-riponne-103293089"
    },
    {
        "title": "Martin Pfister a un plan en trois points pour r\u00e9former le DDPS",
        "summary": "Dans une interview au \u00abSonntagsBlick\u00bb, le candidat au si\u00e8ge de la Haut-Valaisanne Viola Amherd affirme ne pas avoir peur de relever les d\u00e9fis qui l\u2019attendent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/succession-de-viola-amherd-martin-pfister-a-un-plan-en-trois-points-pour-reformer-le-ddps-103293449"
    },
    {
        "title": "C\u00e9dric Wermuth insulte Trump, l\u2019UDC veut sa d\u00e9mission",
        "summary": "Le \u00abHonestly, F\u2026 you, Mr. Trump \u00bb, publi\u00e9 samedi par le copr\u00e9sident du Parti socialiste apr\u00e8s la rencontre entre Zelensky et Trump fait r\u00e9agir la classe politique suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-cedric-wermuth-insulte-donald-trump-l-udc-veut-sa-demission-103293188"
    },
    {
        "title": "Centres-villes d\u00e9serts le dimanche: \u00abC'est incompr\u00e9hensible\u00bb",
        "summary": "H\u00f4tellerieSuisse regrette que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ait abandonn\u00e9 son projet d'ouverture de certains commerces le dimanche, mais les syndicats sont heureux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ouverture-des-magasins-centres-villes-deserts-le-dimanche-c-est-incomprehensible-103291833"
    },
    {
        "title": "\u00abLe verre de vin rouge sain n'existe pas\u00bb",
        "summary": "La Croix Bleue met \u00e0 jour ses recommandations et ne parle plus de quantit\u00e9s maximales qui seraient admises comme ne pr\u00e9sentant pas de risque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recommandations-sur-l-alcool-le-verre-de-vin-rouge-sain-n-existe-pas-103291672"
    },
    {
        "title": "Le pape dans un \u00e9tat stable mais son pronostic demeure \u00abr\u00e9serv\u00e9\u00bb",
        "summary": "Hospitalis\u00e9 pour une double pneumonie, le souverain pontife a manqu\u00e9 la traditionnelle pri\u00e8re de l\u2019Ang\u00e9lus pour la 3e fois cons\u00e9cutive dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rome-le-pape-dans-un-etat-stable-mais-son-pronostic-demeure-reserve-103293737"
    },
    {
        "title": "Ce plat star de la cuisine anglaise vise l'appellation prot\u00e9g\u00e9e",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre \u00abpie and mash\u00bb fait l'objet d'une proposition de loi d\u00e9pos\u00e9e fin 2024, au Parlement britannique, qui a re\u00e7u le soutien d\u2019une dizaine de d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gastronomie-britannique-ils-veulent-faire-du-pie-and-mash-une-appellation-protegee-103293707"
    },
    {
        "title": "\u00abAbsurde\u00bb: des influenceurs se ruent sur une fraise \u00e0 19 dollars",
        "summary": "Des fraises vendues \u00e0 l'unit\u00e9 sous cloche dans un magasin tr\u00e8s pris\u00e9 par les stars font pol\u00e9mique. Et les influenceurs se les arrachent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-absurde-des-influenceurs-se-ruent-sur-une-fraise-a-19-dollars-103293141"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont si peur, ils sont pr\u00eats \u00e0 travailler pour bien moins\u00bb",
        "summary": "En Californie, la rh\u00e9torique de Donald Trump effraie les ouvriers agricoles, tout en mena\u00e7ant de cr\u00e9er une pression \u00e0 la baisse sur les salaires du secteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sans-papiers-aux-usa-ils-ont-si-peur-ils-sont-prets-a-travailler-pour-bien-moins--103293493"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e9trolier suspect autoris\u00e9 \u00e0 quitter la Finlande",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9 de faire partie de la \u00abflotte fant\u00f4me\u00bb de Moscou, l\u2019Eagle S a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 par Helsinki, suite aux \u00abprogr\u00e8s de l'enqu\u00eate criminelle\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cables-rompus-en-baltique-le-petrolier-suspect-autorise-a-quitter-la-finlande-103293469"
    },
    {
        "title": "Sierro marque encore avec Toulouse, l'OM fait taire la pol\u00e9mique",
        "summary": "Le Valaisan a inscrit son troisi\u00e8me but de la saison contre Angers (0-4), dimanche en Ligue 1. Marseille a battu Nantes 2-0 devant son public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-sierro-marque-encore-avec-toulouse-l-om-fait-taire-la-polemique-103293781"
    },
    {
        "title": "L'AC Milan perd contre la Lazio et s'enfonce dans la crise",
        "summary": "Les Romains sont all\u00e9 gagner \u00e0 Milan (1-2), dimanche lors de la 27e journ\u00e9e de Serie A. Les Milanais sont d\u00e9sormais 9es du championnat \u00e0 17 points du leader, l\u2019Inter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-ac-milan-perd-contre-la-lazio-et-s-enfonce-dans-la-crise-103293784"
    },
    {
        "title": "L'entra\u00eeneur lyonnais risque une lourde suspension",
        "summary": "Dimanche en Ligue 1, \u00e0 la fin de Lyon-Brest (2-1), Paulo Fonseca est all\u00e9 provoquer l'arbitre, t\u00eate contre t\u00eate. Il venait de prendre un rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-entraineur-lyonnais-risque-une-lourde-suspension-103293727"
    },
    {
        "title": "Une chimiste de 27 ans d\u00e9couvre un proc\u00e9d\u00e9 r\u00e9volutionnaire",
        "summary": "L'extraction des terres rares, contr\u00f4l\u00e9e par la Chine, est n\u00e9faste pour l'environnement. Marie Perrin a d\u00e9velopp\u00e9 une m\u00e9thode qui pourrait solutionner ces deux probl\u00e8mes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recherches-une-chimiste-de-27-ans-decouvre-un-procede-revolutionnaire-103286357"
    },
    {
        "title": "\u00abLa viande devrait \u00eatre plus de deux fois plus ch\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Jusqu\u2019\u00e0 20% des \u00e9missions mondiales de gaz \u00e0 effet de serre proviennent de l\u2019\u00e9levage. Comment parvenir \u00e0 manger moins de produits carn\u00e9s? Entretien avec Saskia Stucki.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-la-viande-devrait-etre-plus-de-deux-fois-plus-chere-103284956"
    },
    {
        "title": "Les tendances durables qui marqueront les voyages en 2025",
        "summary": "Cette ann\u00e9e apporte de nouvelles perspectives au voyageur soucieux de l\u2019environnement et en qu\u00eate de tranquillit\u00e9. Petit p\u00e9riple entre JOMO et vacances sans technologie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-l-ecart-du-tourisme-de-masse-les-tendances-durables-qui-marqueront-les-voyages-en-2025-103283782"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la fast fashion s\u00e9duit \u2013 et comment nous en \u00e9loigner",
        "summary": "Pr\u00e8s d\u2019un v\u00eatement sur deux achet\u00e9s en Suisse provient de la fast fashion, qui a un impact \u00e9norme sur l\u2019environnement. Des blogs donnent des conseils pour s\u2019en passer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/shopping-pourquoi-la-fast-fashion-seduit-et-comment-nous-en-eloigner-103283759"
    },
    {
        "title": "La peau de poisson se transforme en cuir chez Gucci & Co.",
        "summary": "Des start-ups et des cr\u00e9ateurs de mode font d\u00e9sormais du cuir \u00e0 partir de d\u00e9chets de poisson. De grandes marques, comme Louis Vuitton, Gucci ou Chanel, misent dessus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-dans-la-mode-la-peau-de-poisson-se-transforme-en-cuir-chez-gucci-co-103283735"
    },
    {
        "title": "\u00c0 New York, les oeufs vendus \u00e0 l'unit\u00e9 face \u00e0 la flamb\u00e9e des prix",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-stellantis-a-la-recherche-de-rigueur-et-d-un-nouveau-patron-103021435"
    },
    {
        "title": "Les fonctionnaires am\u00e9ricains doivent de nouveau se justifier",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s un courriel leur enjoignant de justifier leur travail, les employ\u00e9s f\u00e9d\u00e9raux ont re\u00e7u une seconde injonction vendredi portant sur la semaine \u00e9coul\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupes-budgetaires-aux-usa-les-fonctionnaires-ont-recu-un-2e-email-lie-a-l-impulsion-de-musk-103292539"
    },
    {
        "title": "Fonds AVS aux \u00c9tats-Unis: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral minimise les risques",
        "summary": "Le gouvernement vient de r\u00e9pondre \u00e0 l'inqui\u00e9tude d'une commission du National qui demandait que les 40 milliards de nos retraites soient de nouveau d\u00e9tenus en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortune-fonds-avs-aux-etats-unis-le-conseil-federal-minimise-les-risques-103292505"
    },
    {
        "title": "Une cave \u00e0 cigares de luxe bat un nouveau record",
        "summary": "\u00c0 La Havane, une cave \u00e0 cigares cubains a atteint 4,3 millions de francs, marquant un record au Festival del habano, gr\u00e2ce \u00e0 un acheteur asiatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuba-une-cave-a-cigares-de-luxe-bat-un-nouveau-record-103292375"
    },
    {
        "title": "Le calvaire de Sunny-Loo, coinc\u00e9e trois semaines dans un canap\u00e9",
        "summary": "Un d\u00e9m\u00e9nagement entre l'\u00c9tat de Washington et celui du Colorado a vir\u00e9 au cauchemar pour une chatte qui s'\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9e dans un meuble.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-calvaire-de-sunny-loo-coincee-trois-semaines-dans-un-canape-103291184"
    },
    {
        "title": "Sa banque lui verse 81'000 milliards de dollars, au lieu de 280",
        "summary": "Ce virement ahurissant a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la vigilance de deux employ\u00e9s de Citigroup. Un troisi\u00e8me l'a rep\u00e9r\u00e9 un peu plus tard et a pu l'annuler de justesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sa-banque-lui-verse-81-000-milliards-de-dollars-au-lieu-de-280-103291957"
    },
    {
        "title": "Certains \u00c9tats cherchent \u00e0 interdire le \u00abcontr\u00f4le de la m\u00e9t\u00e9o\u00bb",
        "summary": "Les inondations et les ouragans? C'est la faute de nuages fabriqu\u00e9s par l'homme, selon ces complotistes qui trouvent un \u00e9cho aupr\u00e8s de certains \u00e9lus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/theorie-complotiste-le-controle-de-la-meteo-bientot-illegal-aux-etats-unis-103291541"
    },
    {
        "title": "Ils font mine d'\u00eatre en deuil pour go\u00fbter un plat devenu viral",
        "summary": "R\u00e9serv\u00e9e aux clients endeuill\u00e9s, la cantine d'un centre fun\u00e9raire chinois est prise d'assaut depuis qu'un blogueur a fait l'\u00e9loge d'un des plats propos\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ruee-au-funerarium-ils-font-mine-d-etre-en-deuil-pour-gouter-un-plat-devenu-viral-103291073"
    },
    {
        "title": "Charli XCX rafle cinq prix aux Brit Awards",
        "summary": "La chanteuse britannique confirme son statut de nouvelle \u00e9toile de la pop apr\u00e8s son album ph\u00e9nom\u00e8ne \u00abBrat\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-charli-xcx-rafle-cinq-prix-aux-brit-awards-103293068"
    },
    {
        "title": "Les 10 longs m\u00e9trages en lice pour l\u2019Oscar du meilleur film",
        "summary": "D\u00e9couvrez les pr\u00e9tendants \u00e0 la r\u00e9compense supr\u00eame d\u2019Hollywood, \u00e0 la veille de la 97e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-10-longs-metrages-en-lice-pour-l-oscar-du-meilleur-film-103292582"
    },
    {
        "title": "Les studios Dreamworks d\u00e9voilent un premier teaser de \u00abShrek 5\u00bb",
        "summary": "Dans ce nouveau volet pr\u00e9vu pour 2026, on retrouve le monstre vert, son \u00e9pouse Fiona, leur fille d\u00e9sormais ado et, bien s\u00fbr, l'in\u00e9narrable \u00e2ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-studios-dreamworks-devoilent-un-premier-teaser-de-shrek-5-103291789"
    },
    {
        "title": "Il est probable que le 17 f\u00e9vrier soit son \u00abdernier jour de vie\u00bb",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs estiment que l\u2019acteur am\u00e9ricain Gene Hackman est probablement mort quelques jours avant la d\u00e9couverte de son corps, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-enquete-autour-de-la-mort-de-gene-hackman-se-poursuit-103292142"
    },
    {
        "title": "L\u2019OMS enqu\u00eate sur un foyer infectieux dans l\u2019ouest du pays",
        "summary": "La R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo est confront\u00e9e \u00e0 un nouveau foyer infectieux non identifi\u00e9. Des experts ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s pour faire des rechcerches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rdc-l-oms-enquete-sur-un-foyer-infectieux-dans-l-ouest-du-pays-103293103"
    },
    {
        "title": "En une semaine, le chol\u00e9ra a fait au moins 70 morts au Soudan",
        "summary": "Le sud du pays fait face \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie suite \u00e0 une frappe de drone sur une centrale \u00e9lectrique qui a perturb\u00e9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-en-une-semaine-le-cholera-a-fait-au-moins-70-morts-au-soudan-103291755"
    },
    {
        "title": "Papillomavirus: une \u00e9tude d\u00e9montre le succ\u00e8s de la vaccination",
        "summary": "Depuis l'introduction du vaccin contre les HPV, le nombre de l\u00e9sions pr\u00e9canc\u00e9reuses du col de l\u2019ut\u00e9rus d\u00e9tect\u00e9es chez des Am\u00e9ricaines de 20 \u00e0 24 ans, a baiss\u00e9 de 80%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-papillomavirus-une-etude-damontre-le-succes-de-la-vaccination-103291627"
    },
    {
        "title": "Au Texas, l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de rougeole pousse \u00e0 la vaccination",
        "summary": "La maladie, grave et contagieuse, a fait son retour aux \u00c9tats-Unis, apr\u00e8s le recul de la couverture vaccinale. Un enfant non-vaccin\u00e9 en est d\u00e9j\u00e0 mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-au-texas-l-epidemie-de-rougeole-pousse-a-la-vaccination-103291571"
    },
    {
        "title": "Le masque cinq ans apr\u00e8s: portrait d\u2019un flop",
        "summary": "Nous sommes cinq ans apr\u00e8s le premier cas de Covid-19 en Suisse. Le masque a l\u2019air d\u2019avoir perdu de sa popularit\u00e9, ce qui attriste les experts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/covid-19-le-masque-cinq-ans-apres-portrait-d-un-flop-103291215"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9 en appel pour meurtre, le rappeur risque 15 ans de prison",
        "summary": "Tout avait commenc\u00e9 en 2018, avec la mort de Lo\u00efc K., dans une bagarre de rue punitive dans le XXe arrondissement de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-quinze-ans-de-prison-requis-contre-le-rappeur-mhd-103291227"
    },
    {
        "title": "Blue Origin va envoyer Katy Perry dans l'espace",
        "summary": "L'exp\u00e9rience en apesanteur, qui ne dure que quelques minutes, ne devrait pas permettre \u00e0 la chanteuse am\u00e9ricaine de donner le premier concert dans l'espace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-katy-perry-bientot-dans-l-espace-annonce-blue-origin-103291196"
    },
    {
        "title": "R\u00e9compens\u00e9e pour son \u00e9criture \u00abaudacieuse et innovante\u00bb",
        "summary": "La chanteuse britannique de 32 ans remporte le Brit Award de la meilleure compositrice. Ceci avant la soir\u00e9e de remise des prix, agend\u00e9e samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/charli-xcx-recompensee-pour-son-ecriture-audacieuse-et-innovante-103290347"
    },
    {
        "title": "Un show de Pete Doherty au bout de la rando: le Palp sort sa prog",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre festival valaisan d\u00e9voile sa programmation 2025 qui promet d'enchanter les festivaliers de tous horizons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-preparez-vous-a-vivre-des-moments-inoubliables-au-palp-festival-103288915"
    },
    {
        "title": "Un engin spatial priv\u00e9 am\u00e9ricain se pose sur la Lune",
        "summary": "L'engin spatial Blue Ghost de Firefly Aerospace a atterri sur la Lune, soulignant l'essor du secteur priv\u00e9 dans l'exploration spatiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-un-engin-spatial-prive-americain-se-pose-sur-la-lune-103293185"
    },
    {
        "title": "L'IA de Microsoft r\u00e9v\u00e8le comment pirater Windows\u00a011",
        "summary": "L'assistant intelligent Copilot du g\u00e9ant de la tech le trahit en divulguant la m\u00e9thode pour activer le syst\u00e8me d'exploitation sans acheter de licence officielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/insolite-l-ia-de-microsoft-revele-comment-pirater-windows-11-103291836"
    },
    {
        "title": "La conduite sans les mains est autoris\u00e9e, pas les voitures",
        "summary": "La conduite automatis\u00e9e est d\u00e9sormais permise sur l'autoroute en Suisse depuis ce 1er mars. Mais aucun v\u00e9hicule ne r\u00e9pond pour l'instant aux exigences pour le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pilotage-automatique-la-conduite-sans-les-mains-est-autorisee-pas-les-voitures-103292350"
    },
    {
        "title": "Ariane 6 pr\u00eate \u00e0 d\u00e9coller avec un satellite militaire fran\u00e7ais",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs reports, la fus\u00e9e europ\u00e9enne Ariane 6 est pr\u00eate \u00e0 d\u00e9coller lundi de Kourou. Cette mission doit sceller la souverainet\u00e9 strat\u00e9gique retrouv\u00e9e de l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-ariane-6-prete-a-decoller-avec-un-satellite-militaire-francais-103292166"
    },
    {
        "title": "Le nouveau patron de la BNS refuse l'achat de bitcoins",
        "summary": "Pour Martin Schlegel, les cryptomonnaies sont extr\u00eamement volatiles, donc difficile \u00e0 g\u00e9rer comme investissement de long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monnaies-le-nouveau-patron-de-la-bns-refuse-l-achat-de-bitcoins-103292178"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin sous les 80'000\u00a0dollars: une premi\u00e8re depuis novembre",
        "summary": "La plus importante des cryptomonnaies a chut\u00e9 de 25% depuis son r\u00e9cent record historique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-sous-les-80-000-dollars-une-premiere-depuis-novembre-103291815"
    },
    {
        "title": "Les vols se multiplient, comment sont-ils r\u00e9alis\u00e9s?",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9es inviolables, les cryptomonnaies sont des proies de choix pour les cyberattaquants et les vols sont en r\u00e9alit\u00e9 fr\u00e9quents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-comment-sont-derobees-les-cryptomonnaies--103291172"
    },
    {
        "title": "Le FBI attribue un vol record de cryptomonnaie \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "Le FBI accuse Pyongyang d'avoir d\u00e9rob\u00e9 pour 1,5 milliard de dollars d'actifs num\u00e9riques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-coree-du-nord-accusee-d-un-vol-record-de-cryptomonnaie-103290815"
    },
    {
        "title": "\u00abNous, les germanophones, nous avons beaucoup d\u2019ego\u00bb",
        "summary": "Champion du dernier Major des Fortnite Champion Series, l\u2019Autrichien Vic0 se confie sur cette nouvelle victoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortnite-nous-les-germanophones-nous-avons-beaucoup-d-ego-103289664"
    },
    {
        "title": "\u00abAssassin's Creed Shadows\u00bb fuite, un mois avant sa sortie",
        "summary": "Des copies physiques du jeu d'Ubisoft, qui doit sortir le 20\u00a0mars, se sont retrouv\u00e9es dans la nature.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-assassin-s-creed-shadows-fuite-un-mois-avant-sa-sortie-103288958"
    },
    {
        "title": "La franchise \u00abYakuza\u00bb coule \u00e0 pic",
        "summary": "Avec \u00abLike a Dragon: Pirate Yakuza in Hawaii\u00bb, la licence affiche un retard technique abyssal et fait mal aux yeux et au c\u0153ur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-franchise-yakuza-coule-a-pic-103285915"
    },
    {
        "title": "Six mois de prison ferme pour avoir harcel\u00e9 la streameuse Ultia",
        "summary": "Trois hommes ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s mercredi pour avoir cyberharcel\u00e9 une superstar de Twitch. Celle-ci parle d'une \u00abvictoire symbolique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-six-mois-de-prison-ferme-pour-avoir-harcele-la-streameuse-ultia-103281452"
    },
    {
        "title": "Avant les Oscars, \u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb triomphe aux C\u00e9sar",
        "summary": "\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb a remport\u00e9 sept troph\u00e9es aux C\u00e9sar vendredi soir \u00e0 Paris, dont celui du meilleur film et de la meilleure r\u00e9alisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-avant-les-oscars-emilia-perez-triomphe-aux-cesar-103292138"
    },
    {
        "title": "Catherine Deneuve d\u00e9die la 50e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar \u00ab\u00e0 l\u2019Ukraine\u00bb",
        "summary": "L'ic\u00f4ne du cin\u00e9ma fran\u00e7ais n'a pas manqu\u00e9 l'occasion de manifester son soutien \u00e0 Kiev quelques minutes apr\u00e8s l'altercation Trump-Zelensky.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soutien-artistes-francais-catherine-deneuve-dedie-la-50e-ceremonie-des-cesar-a-l-ukraine-103292051"
    },
    {
        "title": "Les Oscars promettent un duel serr\u00e9 entre \u00abAnora\u00bb et \u00abConclave\u00bb",
        "summary": "La grand-messe annuelle du cin\u00e9ma am\u00e9ricain se tiendra ce dimanche \u00e0 Hollywood, pr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois par l'humoriste Conan O'Brien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-oscars-promettent-un-duel-serre-entre-anora-et-conclave-103291663"
    },
    {
        "title": "\u00abLa mort est suffisamment suspecte pour mener des recherches\u00bb",
        "summary": "Les autorit\u00e9s tentent de d\u00e9terminer les circonstances du d\u00e9c\u00e8s de l'acteur et de son \u00e9pouse, dont les corps ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts mercredi \u00e0 leur domicile de Santa Fe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-mort-de-gene-hackman-reste-un-mystere-103291586"
    },
    {
        "title": "Comment s'imposer au travail quand on est introverti",
        "summary": "Le quotidien est souvent domin\u00e9 par les extravertis. Ce qui ne doit pas emp\u00eacher les introvertis de se distinguer.\u00a0Une coach de vie nous livre ses conseils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-comment-s-imposer-sur-au-travail-quand-on-est-introverti-103291851"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour dormir sans avoir recours aux somnif\u00e8res",
        "summary": "Beaucoup de gens prennent des somnif\u00e8res. En cas de troubles du sommeil, on peut envisager d'autres approches pour dormir naturellement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-des-astuces-pour-dormir-sans-avoir-recours-aux-somniferes-103290282"
    },
    {
        "title": "L'insatisfaction de soi: voil\u00e0 pourquoi elle est une obsession",
        "summary": "Le perfectionnisme est a priori quelque chose de positif, mais il peut \u00eatre un fardeau. Son origine remonte souvent \u00e0 l'enfance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perfectionnisme-l-insatisfaction-de-soi-un-sentiment-qui-devient-une-obsession-103288788"
    },
    {
        "title": "Quel type d'introverti \u00eates-vous?",
        "summary": "Il existe quatre types d'introvertis: social, pensif, anxieux et contenu. Identifiez celui que vous \u00eates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-quel-type-d-introverti-etes-vous-103286284"
    },
    {
        "title": "Les secrets de la fabrication des Oscars",
        "summary": "Les statuettes en bronze plaqu\u00e9 or 24 carats qui seront d\u00e9cern\u00e9es dimanche soir, \u00e0 Hollywood, alimentent la magie du cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-los-angeles-les-secrets-de-la-fabrication-des-oscars-103293579"
    },
    {
        "title": "Jannik Sinner, suspendu pour dopage, rebondit \u00e0 la Fashion Week",
        "summary": "Le tennisman italien, n\u00b01 mondial, a assist\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9 Gucci dont il est un ambassadeur. Une pr\u00e9sence remarqu\u00e9e, vu qu'il vient d'\u00eatre exclu des courts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-du-tennis-a-milan-jannik-sinner-suspendu-pour-dopage-rebondit-a-la-fashion-week-103289909"
    },
    {
        "title": "La princesse Kate est toujours impeccable gr\u00e2ce \u00e0 cet habit",
        "summary": "La princesse de Galles mise sur un v\u00eatement en particulier: un manteau bien coup\u00e9. On d\u00e9crypte ses looks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comment-copier-son-style-la-princesse-kate-est-toujours-impeccable-grace-a-cet-habit-103289549"
    },
    {
        "title": "Lewis Hamilton donne envie de s'habiller en rouge Ferrari",
        "summary": "Sur le Net, les recherches de v\u00eatements et de maquillages rouges font un bond \u00e9norme depuis que le coureur britannique a rejoint l'\u00e9curie italienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recherches-en-hausse-de-149-lewis-hamilton-donne-envie-de-s-habiller-en-rouge-ferrari-103284000"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z arnaqu\u00e9e par des fausses annonces sur le Net",
        "summary": "Les fausses annonces font partie des fraudes les plus fr\u00e9quentes. Les victimes perdent approximativement 2200 francs. La tendance est \u00e0 la hausse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fausses-photos-airbnb-met-en-garde-face-aux-arnaques-a-la-location-de-vacances-103285636"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o de la pickpocket fait le buzz: vigilance dans les trains",
        "summary": "Une sc\u00e8ne film\u00e9e dans le Milan - Gen\u00e8ve pose la question de l'ampleur des vols \u00e0 la tire dans les trains en Italie, dans les cantons du Valais, de Vaud et de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-suisse-la-video-de-la-pickpocket-fait-le-buzz-vigilance-dans-les-trains-103286166"
    },
    {
        "title": "Ces villages m\u00e9connus figurent parmi les joyaux de l'Italie",
        "summary": "Une association italienne, dont le but est de\u00a0valoriser et de promouvoir les plus beaux villages du pays, d\u00e9voile ses bons plans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-ces-villages-meconnus-figurent-parmi-les-joyaux-de-l-italie-103285393"
    },
    {
        "title": "Cette station baln\u00e9aire portugaise veut interdire le bikini",
        "summary": "Au Portugal, la ville d'Albufeira veut interdire les tenues l\u00e9g\u00e8res. Les contrevenants s'exposeront \u00e0 une amende tr\u00e8s sal\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-de-1500-euros-cette-station-balneaire-portugaise-veut-interdire-le-bikini-103283970"
    },
    {
        "title": "Les rouflaquettes sont de retour",
        "summary": "Jacob Elordi et Timoth\u00e9e Chalamet ont adopt\u00e9 cette tendance des ann\u00e9es 60 et 70. Un barbier nous explique comment le faire aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/style-les-rouflaquettes-sont-de-retour-103285935"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatez de faire tremper vos cheveux dans l'eau du bain",
        "summary": "Les produits pour le bain et l'eau chaude ab\u00eement les cheveux. Une coiffeuse nous explique quels sont les bons gestes \u00e0 adopter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-une-pro-arretez-de-faire-tremper-vos-cheveux-dans-l-eau-du-bain-103283451"
    },
    {
        "title": "Des anniversaires pour enfants dans des magasins de cosm\u00e9tiques",
        "summary": "Des petites filles f\u00eatent leur anniversaire chez Sephora, aux \u00c9tats-Unis. En Suisse, on constate la m\u00eame tendance, chez Lush.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maquillage-et-vernis-a-ongles-des-anniversaires-pour-enfants-dans-des-magasins-de-cosmetiques-103280730"
    },
    {
        "title": "Laver le visage \u00e0 l'eau chaude ou froide? Ne faites plus l'erreur",
        "summary": "L'eau chaude ouvre les pores, la froide les referme: une id\u00e9e re\u00e7ue d\u00e9mentie par un dermatologue qui conseille d'utiliser de l'eau ti\u00e8de.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermato-laver-le-visage-a-l-eau-chaude-ou-froide-ne-faites-plus-l-erreur-103274096"
    },
    {
        "title": "Facilitez-vous la t\u00e2che gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des deux minutes",
        "summary": "Prendre r\u00e9guli\u00e8rement deux minutes pour le rangement au lieu d'y consacrer un apr\u00e8s-midi entier le week-end: telle est l'id\u00e9e qui se cache derri\u00e8re cette r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-pour-ranger-chez-soi-facilitez-vous-la-tache-grace-a-la-regle-des-deux-minutes-103288941"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour \u00e9viter la bu\u00e9e sur les vitres",
        "summary": "Des vitres embu\u00e9es de l'int\u00e9rieur posent probl\u00e8me. Nous avons des conseils pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-comment-eviter-la-formation-de-buee-sur-les-vitres-103286115"
    },
    {
        "title": "Ne jetez plus le vinaigre du pot de cornichons",
        "summary": "Ce liquide pr\u00e9cieux sert \u00e0 r\u00e9aliser des conserves, \u00e0 pr\u00e9parer des cocktails, \u00e0 jardiner et \u00e0 soulager les crampes musculaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/usage-multiple-ne-jetez-plus-le-vinaigre-des-cornichons-103284072"
    },
    {
        "title": "Ne laissez jamais un chiffon s\u00e9cher sur un robinet",
        "summary": "Des bact\u00e9ries nocives prolif\u00e8rent dans le textile humide. Elles peuvent contaminer le robinet et l'eau courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ne-laissez-jamais-un-chiffon-secher-sur-un-robinet-103278471"
    },
    {
        "title": "Les aliments \u00e0 privil\u00e9gier en p\u00e9riode de stress",
        "summary": "On peut lutter contre le stress, gr\u00e2ce \u00e0 une bonne alimentation. L\u00e9gumes, prot\u00e9ines et glucides: ces trois composants sont essentiels, indique une di\u00e9t\u00e9ticienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-une-specialiste-les-aliments-a-privilegier-en-periode-de-stress-103289009"
    },
    {
        "title": "Et si vous mangiez trop de sel sans le savoir?",
        "summary": "En cuisine, tout est une question de proportion, notamment en ce qui concerne le sel. Les explications d'une nutritionniste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-et-si-vous-mangiez-trop-de-sel-sans-le-savoir-103284652"
    },
    {
        "title": "Supermarch\u00e9: pourquoi les \u0153ufs ne sont-ils pas r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s?",
        "summary": "Chez soi, il est recommand\u00e9 de conserver les \u0153ufs dans le r\u00e9frig\u00e9rateur parce que la barri\u00e8re protectrice de la coquille s'ab\u00eeme rapidement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-supermarche-pourquoi-les-oeufs-ne-sont-ils-pas-refrigeres-103282486"
    },
    {
        "title": "Les \u0153ufs: le cadeau star de la Saint-Valentin aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Sur TikTok, on voit des amoureux offrir \u00e0 leur moiti\u00e9 une bo\u00eete en forme de c\u0153ur rouge contenant des \u0153ufs, comme s\u2019il s\u2019agissait d\u2019un cadeau pr\u00e9cieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-dans-les-supermarches-les-oeufs-le-cadeau-star-de-la-saint-valentin-aux-etats-unis-103279407"
    },
    {
        "title": "La sanction qu'encourent les conducteurs qui roulent \u00e0 gauche",
        "summary": "Un v\u00e9hicule obstrue la circulation s'il reste sur la voie de gauche ou la centrale, au lieu de se rabattre \u00e0 droite. Le contrevenant risque une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sur-l-autoroute-la-sanction-qu-encourent-les-conducteurs-qui-roulent-a-gauche-103291661"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de pousser sa voiture en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9?",
        "summary": "Le fait de pousser un v\u00e9hicule en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 est-il assimil\u00e9 \u00e0 la conduite? Risque-t-on un retrait de permis?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-a-t-on-le-droit-de-pousser-sa-voiture-en-etat-d-ebriete-103284863"
    },
    {
        "title": "Faut-il roder une voiture \u00e9lectrique?",
        "summary": "Dans le cas d'une voiture \u00e9lectrique, ni la transmission ni la batterie ne n\u00e9cessitent un rodage particulier. Mais ce n'est pas une raison pour rouler \u00e0 fond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-experts-faut-il-roder-une-voiture-electrique-103280518"
    },
    {
        "title": "Un livreur n'a pas le droit de laisser tourner le moteur",
        "summary": "\u00c0 l'aube,\u00a0une camionnette livre des marchandises devant la maison, le moteur en marche et la radio allum\u00e9e. Est-ce permis?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nuisances-sonores-un-livreur-a-t-il-le-droit-de-laisser-tourner-le-moteur-103276448"
    },
    {
        "title": "Gagne une nuit\u00e9e et un forfait de ski \u00e0 Saas-Fee/Saastal!",
        "summary": "Tu as la possibilit\u00e9 de gagner une nuit\u00e9e \u00e0 Saas-Fee/Saastal, incluant un forfait de ski journalier pour deux personnes. Tente ta chance et participe d\u00e8s maintenant !",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-une-nuitee-et-un-forfait-de-ski-journalier-a-saas-fee--103283701"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Tops et flops: les looks des stars aux Oscars",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie des Oscars a eu lieu dimanche \u00e0 Los Angeles. \u00c0 vous de juger les looks des stars sur le tapis rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-tops-et-flops-les-looks-des-stars-aux-oscars-103289493"
    },
    {
        "title": "Le retour des contingents: une clause de sauvegarde qui divise",
        "summary": "La clause de sauvegarde contre l\u2019immigration pr\u00e9vue par Berne, dans le cadre du nouvel accord bilat\u00e9ral avec l\u2019UE, va susciter des controverses ici et \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immigration-le-retour-des-contingents-une-clause-de-sauvegarde-qui-divise-103293358"
    },
    {
        "title": "\u00abAnora\u00bb remporte l\u2019Oscar du meilleur film",
        "summary": "Une cons\u00e9cration pour cette tragicom\u00e9die de Sean Backer d\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9e par la Palme d\u2019or \u00e0 Cannes en mai dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-anora-remporte-l-oscar-du-meilleur-film-103293797"
    },
    {
        "title": "Des manifestants perturbent le weekend au ski de JD Vance",
        "summary": "Des manifestants pro-Ukraine se sont rassembl\u00e9s samedi dans le Vermont, o\u00f9 le vice-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis se rendait pour des vacances au ski en famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/va-skier-en-russie-des-manifestants-perturbent-le-weekend-au-ski-de-jd-vance-103293718"
    },
    {
        "title": "Un joueur anglais expuls\u00e9 apr\u00e8s 13 secondes de jeu",
        "summary": "Il s'appelle John Marquis et joue en 3e division anglaise. Samedi, il n'est rest\u00e9 que 13 secondes sur le terrain, avant de se faire sortir pour un coup de coude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-joueur-anglais-expulse-apres-13-secondes-de-jeu-103293762"
    },
    {
        "title": "\u00abMonster Hunter\u00bb: pas aussi sauvage qu\u2019esp\u00e9r\u00e9",
        "summary": "\u00c0 force de d\u00e9mocratiser \u00e0 outrancesa licence, Capcom perd un peu de son \u00e2me avec\u00abWilds\u00bb. En outre, la technique n\u2019est pas exemplaire. Mais le gameplay est extraordinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-monster-hunter-pas-aussi-sauvage-qu-espere-103293799"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9e d'avoir provoqu\u00e9 un crash, une transgenre menac\u00e9e de mort",
        "summary": "La pilote transgenre Jo Ellis vit aujourd'hui dans la peur apr\u00e8s que des internautes l'ont accus\u00e9 d'avoir provoqu\u00e9 le crash de Washington le 29 janvier dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-accusee-d-avoir-provoque-un-crash-une-transgenre-menacee-de-mort-103293829"
    },
    {
        "title": "Washington ordonne une pause des cyberop\u00e9rations contre la Russie",
        "summary": "Alors que Trump conduit actuellement un rapprochement historique avec Moscou, le Pentagone aurait exig\u00e9 que les op\u00e9rations cybers contre la Russie cessent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-washington-ordonne-une-pause-des-cyberoperations-contre-la-russie-103293844"
    },
    {
        "title": "1700 pompiers d\u00e9ploy\u00e9s pour lutter contre les flammes au Japon",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-1-700-pompiers-deployes-pour-lutter-contre-les-flammes-au-japon-103021519"
    },
    {
        "title": "Baisse du taux: r\u00e9duction de loyer pour une craqu\u00e9e de locataires",
        "summary": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement a, comme attendu, abaiss\u00e9 son taux de r\u00e9f\u00e9rence qui influence la fixation des loyers. Des r\u00e9ductions de 3% environ pourront \u00eatre demand\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-baisse-du-taux-baisses-de-loyer-pour-une-craquee-de-locataires-103293848"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie, Robert Kennedy Jr appelle \u00e0 se faire vacciner",
        "summary": "\u00abProfond\u00e9ment pr\u00e9occup\u00e9\u00bb, le ministre de la Sant\u00e9 am\u00e9ricain s'est prononc\u00e9 pour le vaccin contre la rougeole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rougeole-aux-etats-unis-face-a-l-epidemie-robert-kennedy-jr-appelle-a-se-faire-vacciner-103293855"
    },
    {
        "title": "B\u00e9n\u00e9fice record: la BNS a engrang\u00e9 80,7 milliards en 2024",
        "summary": "La BNS a r\u00e9alis\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice de 80,7 milliards de francs en 2024, port\u00e9 par les gains en devises et l\u2019or. Trois milliards seront vers\u00e9s \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-benefice-record-la-bns-a-engrange-807-milliards-en-2024-103293854"
    },
    {
        "title": "Le triple champion olympique de lutte est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 49 ans",
        "summary": "Le champion russe,\u00a0Buvaisar Saitiev, sacr\u00e9 \u00e0 Atlanta, Ath\u00e8nes et enfin P\u00e9kin est mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buvaisar-saitiev-le-triple-champion-olympique-de-lutte-est-decede-a-49-ans-103293866"
    },
    {
        "title": "La fonte des glaces va ralentir un courant Antarctique vital",
        "summary": "La fonte des calottes glaciaires pourrait modifier le courant circumpolaire antarctique, qui joue un r\u00f4le majeur dans les sch\u00e9mas climatiques mondiaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-la-fonte-des-glaces-va-ralentir-un-courant-antarctique-vital-103293884"
    },
    {
        "title": "Course \u00e0 l\u2019IA et tensions commerciales au menu du salon du mobile",
        "summary": "Le Mobile World Congress (MWC) ouvre lundi \u00e0 Barcelone dans un contexte d'euphorie, mais aussi de vives tensions commerciales g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par la politique de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/barcelone-course-a-l-ia-et-tensions-commerciales-au-menu-du-salon-du-mobile-103293876"
    },
    {
        "title": "Mikey Madison \u00e9mue, une surprise rock\u2019n\u2019roll et une tenue peu correcte",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine a remport\u00e9 l\u2019Oscar de la meilleure actrice. Elle \u00e9tait tr\u00e8s \u00e9mue. Mick Jagger a fait lui une apparition pour remettre le prix de la meilleure chanson. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/oscars-2025-mikey-madison-emue-et-une-surprise-rock-n-roll-103293856"
    },
    {
        "title": "\u00abPas d'accord\u00bb entre Paris et Londres sur une tr\u00eave d'un mois",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-pas-d-accord-entre-paris-et-londres-sur-treve-d-un-mois-405723338808"
    },
    {
        "title": "Fribourg-Gott\u00e9ron jouera la Coupe Spengler 2025",
        "summary": "Victorieuse du tournoi 2024, l\u2019\u00e9quipe fribourgeoise sera de retour cette ann\u00e9e,\u00a0du 26 au 31 d\u00e9cembre, dans la station grisonne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-fribourg-gotteron-jouera-la-coupe-spengler-2025-103293926"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Ha\u00effa: un mort, l'assaillant \u00abtu\u00e9\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-attaque-au-couteau-a-haifa-un-mort-l-assaillant-tue-103021430"
    },
    {
        "title": "Le Kremlin appelle \u00e0 \u00abforcer\u00bb Zelensky \u00e0 faire \u00abla paix\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-le-kremlin-appelle-a-forcer-zelensky-a-faire-la-paix-405723338808"
    },
    {
        "title": "Une halle industrielle en feu \u00e0 Stalden",
        "summary": "Une grande partie d'un b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9e par un incendie dimanche soir \u00e0 Stalden, en Haut-Valais. Aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-une-halle-industrielle-en-feu-a-stalden-103293846"
    },
    {
        "title": "WhatsApp teste des appels vid\u00e9o enrichis d'interactions",
        "summary": "Le service de messagerie instantan\u00e9e introduit deux nouvelles options dans une version pr\u00e9liminaire de l'app pour rattraper son retard sur la concurrence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-whatsapp-teste-des-appels-video-enrichis-d-interactions-103293943"
    },
    {
        "title": "\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb boud\u00e9e aux Oscars: \u00abJe m'en fous\u00bb, dit Audiard",
        "summary": "Alors qu'elle a rafl\u00e9 7 C\u00e9sar, vendredi, le film de Jacques Audiard n'a r\u00e9colt\u00e9 que deux Oscars hier soir, alors que c'est celui qui avait le plus de nominations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-emilia-perez-boudee-aux-oscars-je-m-en-fous-dit-audiard-103293923"
    },
    {
        "title": "Le Bioparc met fin \u00e0 la gratuit\u00e9 de la premi\u00e8re visite",
        "summary": "Victime de trop d'abus, le refuge pour animaux a d\u00e9cid\u00e9 de faire payer les visiteurs, d\u00e8s la premi\u00e8re entr\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-bioparc-met-fin-a-la-gratuite-de-la-premiere-visite-103293935"
    },
    {
        "title": "Le jeune h\u00e9ritier au tr\u00f4ne ne pense pas encore au mariage",
        "summary": "Le prince Hisahito, 18 ans, s'est exprim\u00e9 lundi pour la premi\u00e8re fois devant la presse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-le-jeune-heritier-au-trone-ne-pense-pas-encore-au-mariage-103293971"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9s avoir cyberharcel\u00e9 Thomas Jolly",
        "summary": "Le chef d'orchestre des c\u00e9r\u00e9monies d'ouverture et de cl\u00f4ture des Jeux olympiques et paralympiques de Paris a re\u00e7u des menaces et des injures homophobes et antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-juges-avoir-cyberharcele-thomas-jolly-103293944"
    },
    {
        "title": "Une dermatologue conseille de se doucher apr\u00e8s avoir pris un bain",
        "summary": "Avant de sortir de la baignoire, une petite douche est n\u00e9cessaire pour \u00e9liminer les squames et la sueur qui s'accumulent dans l'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proprete-une-dermatologue-conseille-de-se-doucher-apres-avoir-pris-un-bain-103293896"
    },
    {
        "title": "Le Kremlin appelle \u00e0 \u00abforcer\u00bb Zelensky \u00e0 faire \u00abla paix\u00bb",
        "summary": "Le Kremlin a rejet\u00e9 lundi la responsabilit\u00e9 sur Zelensky d\u2019une altercation \u00absans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb avec Trump, en accusant l\u2019Ukraine de \u00abne pas vouloir la paix\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-le-kremlin-appelle-a-forcer-zelensky-a-faire-la-paix-103293965"
    },
    {
        "title": "Sur l'Ukraine, \u00abMme Le Pen n'est pas s\u00e9rieuse\u00bb, d\u00e9nonce Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et une partie de la gauche ont fustig\u00e9 la position du Rassemblement national concernant le renforcement de la d\u00e9fense europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-sur-l-ukraine-mme-le-pen-n-est-pas-serieuse-denonce-macron-103293986"
    },
    {
        "title": "Un tracteur obstrue une route: un h\u00e9lico vient \u00e0 la rescousse",
        "summary": "Un v\u00e9hicule accident\u00e9 s'est retrouv\u00e9 en mauvaise posture samedi apr\u00e8s-midi, bloquant la route de la Vall\u00e9e. Cette derni\u00e8re a rouvert lundi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ardon-vs-un-tracteur-obstrue-une-route-un-helico-vient-a-la-rescousse-103293974"
    },
    {
        "title": "Les ventes de poup\u00e9es sexuelles explosent en 2024 chez Galaxus",
        "summary": "Si les vibromasseurs, les masturbateurs et les jouets anaux squattent toujours le haut du classement des ventes, les poup\u00e9es sexuelles font une impressionnante remontada.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-ventes-de-poupees-sexuelles-explosent-en-2024-chez-galaxus-103293909"
    },
    {
        "title": "\u00abTu\u00e9e de deux balles dans la t\u00eate\u00bb apr\u00e8s 60 ans de mariage",
        "summary": "Une femme de 79 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e en r\u00e9gion parisienne, vraisemblablement par son mari qu'elle voulait quitter apr\u00e8s 60 ans de mariage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/feminicide-en-france-tuee-de-deux-balles-dans-la-tete-apres-60-ans-de-mariage-103293994"
    },
    {
        "title": "\u00abLa ligne de front ne cesse de se rapprocher de nous\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-la-ligne-de-front-ne-cesse-de-se-rapprocher-de-nous-405723338808"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tude du CERN class\u00e9e ind\u00e9sirable par les Am\u00e9ricains",
        "summary": "Une exp\u00e9rience men\u00e9e par des scientifiques am\u00e9ricains au bout du lac figure sur une liste de projets consid\u00e9r\u00e9s comme propagande d'extr\u00eame gauche aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-etude-du-cern-classee-indesirable-par-les-americains-103293955"
    },
    {
        "title": "Une dermatologue conseille de se doucher apr\u00e8s un bain",
        "summary": "Avant de sortir de la baignoire, une petite douche est n\u00e9cessaire pour \u00e9liminer les squames et la sueur qui s'accumulent dans l'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proprete-une-dermatologue-conseille-de-se-doucher-apres-un-bain-103293896"
    },
    {
        "title": "L'auteur de l'attentat d'Ha\u00effa est un druze isra\u00e9lien",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-l-auteur-de-l-attentat-d-haifa-est-un-druze-israelien-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai failli mourir\u00bb \u00e0 Bormio, reconna\u00eet Cyprien Sarrazin",
        "summary": "Fin d\u00e9cembre, le skieur fran\u00e7ais avait lourdement chut\u00e9 lors d'un entra\u00eenement de descente dans la station italienne. Lundi matin, il s'est confi\u00e9 devant les m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-j-ai-failli-mourir-a-bormio-reconnait-cyprien-sarrazin-103294020"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est qui alors, c'est ma m\u00e8re?\u00bb: Hanouna accuse (encore) Macron",
        "summary": "L'animateur \u00e9tait l'invit\u00e9 lundi de Pascal Praud sur CNews. Il a charg\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et annonc\u00e9 une bonne nouvelle pour les fans de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suppression-de-c8-c-est-qui-alors-c-est-ma-mere-hanouna-accuse-encore-macron-103294013"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 phoque erre dans la ville: la police pense \u00e0 une farce",
        "summary": "Des habitants de New Haven ont envoy\u00e9 des photos de l\u2019animal \u00e0 la police, qui a d\u2019abord pens\u00e9 \u00e0 une farce. Le b\u00e9b\u00e9 phoque a finalement \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-bebe-phoque-erre-dans-la-ville-la-police-pense-a-une-farce-103289470"
    },
    {
        "title": "Paris pr\u00e9pare une liste des Alg\u00e9riens qu'elle compte expulser",
        "summary": "Selon Bruno Retailleau, une liste d\u2019Alg\u00e9riens aux \u00abprofils dangereux\u00bb est en cours d'\u00e9laboration et sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie afin qu'elle les r\u00e9cup\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crise-diplomatique-paris-va-presenter-a-l-algerie-une-liste-des-personnes-a-expulser-103294024"
    },
    {
        "title": "Les pictogrammes indiquant les toilettes sont-ils sexistes?",
        "summary": "Le psychiatre Serge Tisseron consacre un livre aux pictogrammes signalant les toilettes qui \u00abinfluencent notre repr\u00e9sentation de ce qu'est un homme et une femme\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/representation-des-genres-sexisme-ordinaire-ce-que-disent-les-pictogrammes-des-toilettes-103294036"
    },
    {
        "title": "Mohamed Amra se serait cach\u00e9 en France jusqu'\u00e0 d\u00e9but f\u00e9vrier",
        "summary": "Le narcotrafiquant interpel\u00e9 le 22 f\u00e9vrier en Roumanie aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de soutien en France pendant pr\u00e8s de neuf mois. De nouvelles personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/spectaculaire-evasion-mohamed-amra-se-serait-cache-en-france-jusqu-a-debut-fevrier-103294005"
    },
    {
        "title": "\u00abBonnes vacances Gen\u00e8ve\u00bb: le LHC chambre son grand rival",
        "summary": "Le club vaudois, vainqueur de la saison r\u00e9guli\u00e8re de National League et qualifi\u00e9 pour les play-off, s'est moqu\u00e9 sur Instagram de la fin de saison pr\u00e9matur\u00e9e des Aigles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-bonnes-vacances-geneve-le-lhc-chambre-son-grand-rival-103293987"
    },
    {
        "title": "Un Oscar et une pol\u00e9mique qui secoue Isra\u00ebl",
        "summary": "Le ministre de la Culture isra\u00e9lien a fustig\u00e9 l'attribution d'un Oscar au documentaire \u00abNo Other Land\u00bb, qui traite de la colonisation isra\u00e9lienne en Cisjordanie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/no-other-land-un-oscar-et-une-polemique-qui-secoue-israel-103294037"
    },
    {
        "title": "Il cumule les d\u00e9lits au volant pour tenter d'\u00e9chapper \u00e0 la police",
        "summary": "Dimanche, un automobiliste s'est soustrait \u00e0 un contr\u00f4le de police et a pris la fuite au volant de sa Mercedes. Les agents l'ont finalement coinc\u00e9 pr\u00e8s de T\u00f6ss.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-il-cumule-les-delits-au-volant-pour-tenter-d-echapper-a-la-police-103294052"
    },
    {
        "title": "Une voiture fonce dans la foule \u00e0 Mannheim, au moins un mort",
        "summary": "Une voiture a fonc\u00e9 ce lundi sur des passants dans la ville situ\u00e9e dans l'ouest de l'Allemagne, faisant un mort et plusieurs bless\u00e9s. Une personne a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-intervention-a-mannheim-pour-une-situation-de-risque-mortel-103294086"
    },
    {
        "title": "Walesa d\u00e9nonce un \u00abinterrogatoire\u00bb de l'\u00e9poque communiste",
        "summary": "Le Prix Nobel de la paix 1983, Lech Walesa, a \u00e9t\u00e9 \u00abchoqu\u00e9\u00bb par l'attitude de Trump face \u00e0 Zelensky et le lui a fait savoir dans une lettre ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trump-zelensky-walesa-denonce-un-interrogatoire-de-l-epoque-communiste-103294110"
    },
    {
        "title": "Zelensky juge qu\u2019une tr\u00eave \u00absans garanties\u00bb serait un \u00ab\u00e9chec\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-zelensky-juge-qu-une-treve-sans-garanties-serait-un-echec-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un restau sur trois a chang\u00e9 de propri\u00e9taire l'an dernier",
        "summary": "Le canton du bout du lac a le plus haut taux de roulement de caf\u00e9s-restaurants de Suisse romande. En cause: une concurrence redoutable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-restau-sur-trois-a-change-de-proprietaire-l-an-dernier-103294046"
    },
    {
        "title": "Londres appelle \u00e0 ne \u00abpas bloquer\u00bb l'aide humanitaire \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-londres-appelle-a-ne-pas-bloquer-l-aide-humanitaire-a-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE assouplit la r\u00e9glementation CO2 pour les constructeurs",
        "summary": "Un m\u00e9canisme de flexibilit\u00e9 pr\u00e9voit d'\u00e9viter aux constructeurs automobiles, en retard sur les objectifs de r\u00e9duction des \u00e9missions de CO2, de payer des amendes en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-l-ue-assouplit-la-reglementation-co2-pour-les-constructeurs-103294137"
    },
    {
        "title": "Lena Situations trash\u00e9e pour sa pr\u00e9sence aux Oscars",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir comment\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar, l'influenceuse fran\u00e7aise \u00e9tait, dimanche, sur le tapis rouge de la grand-messe du cin\u00e9ma am\u00e9ricain. Mal lui en a pris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-lena-situations-trashee-pour-sa-presence-aux-oscars-103294114"
    },
    {
        "title": "Passe d'armes entre Elon Musk et la Royal Society",
        "summary": "Plus de 3000 universitaires de\u00a0l'illustre acad\u00e9mie britannique ont cosign\u00e9 une lettre ouverte demandant la r\u00e9vocation de Musk pour avoir enfreint son code de conduite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-passe-d-armes-entre-elon-musk-et-la-royal-society-103294160"
    },
    {
        "title": "Les actions de la d\u00e9fense flambent face au retrait am\u00e9ricain",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-les-actions-de-la-defense-flambent-face-au-retrait-americain-103021435"
    },
    {
        "title": "Gare au pantalon de jogging dans un entretien d'embauche",
        "summary": "De plus en plus de jeunes se pr\u00e9sentent en surv\u00eatement face \u00e0 un potentiel employeur. Un recruteur r\u00e9v\u00e8le ce \u00e0 quoi les entreprises sont attentives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/travail-gare-au-pantalon-de-jogging-dans-un-entretien-d-embauche-103290880"
    },
    {
        "title": "Le Tribunal a \u00e9t\u00e9 visit\u00e9 par des cambrioleurs en plein week-end",
        "summary": "Un entr\u00e9e par effraction plut\u00f4t insolite s'est d\u00e9roul\u00e9e dans la capitale vaudoise. Les voleurs s'en sont pris au... Palais de Justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-le-tribunal-a-ete-visite-par-des-cambrioleurs-en-plein-week-end-103294174"
    },
    {
        "title": "Vous n'oublierez plus rien gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9thode 2-7-30",
        "summary": "Cette m\u00e9thode consiste \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter l'information apr\u00e8s deux jours, apr\u00e8s sept jours et enfin apr\u00e8s trente jours, afin de la retenir \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/procede-mnemotechnique-vous-n-oublierez-plus-jamais-rien-grace-a-la-methode-2-7-30-103293958"
    },
    {
        "title": "\u00abOn aura les loyers de Monaco dans 20 ans, si on ne fait rien\u00bb",
        "summary": "Une initiative cantonale de l'Asloca entend renforcer les outils \u00e0 disposition des autorit\u00e9s pour augmenter le nombre de logements sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-on-aura-les-loyers-de-monaco-dans-20-ans-si-on-ne-fait-rien-103293972"
    },
    {
        "title": "Monsieur Prix va surveiller de pr\u00e8s UBS et le commerce en ligne",
        "summary": "Le surveillant des prix de la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a pas ch\u00f4m\u00e9 l'an dernier pour lutter contre la vie ch\u00e8re. UBS et le commerce en ligne sont ses priorit\u00e9s en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-monsieur-prix-va-surveiller-de-pres-ubs-et-le-commerce-en-ligne-103294164"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne souffre de la faim\u00bb \u00e0 Gaza, estime Isra\u00ebl",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-israel-evoque-une-epidemie-d-obesite-a-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "Michel Platini: \u00abla FIFA me devait cet argent\u00bb",
        "summary": "Au premier jour du proc\u00e8s en appel du Fran\u00e7ais et du Valaisan Sepp Blatter pour escroquerie, les deux hommes ont continu\u00e9 \u00e0 se dire innocents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-michel-platini-la-fifa-me-devait-cet-argent-103294205"
    },
    {
        "title": "Un snowboardeur meurt apr\u00e8s une chute dans une crevasse",
        "summary": "Dimanche, un quinquag\u00e9naire qui faisait\u00a0du hors-piste dans la station valaisanne est tomb\u00e9 dans une crevasse. L'accident lui \u00e9t\u00e9 fatal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saas-fee-vs-un-snowboardeur-decede-apres-une-chute-dans-une-crevasse-103294241"
    },
    {
        "title": "Devinez la prog et gagnez deux abos pour la semaine de Pal\u00e9o!",
        "summary": "\u00ab20 minutes\u00bb et Pal\u00e9o offrent des pr\u00e9cieux s\u00e9sames \u00e0 ceux qui trouveront le plus d'artistes programm\u00e9s sur la plaine de l'Asse en 2025. \u00c0 vos crayons!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-de-pronostics-devinez-la-prog-et-gagnez-deux-abos-pour-la-semaine-de-paleo-103285978"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est temps de donner aux Gazaouis la libert\u00e9 de partir\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-il-est-temps-de-donner-aux-gazaouis-la-liberte-de-partir-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Am\u00e9rique ne va plus tol\u00e9rer \u00e7a tr\u00e8s longtemps\u00bb, d\u00e9clare Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-l-amerique-ne-va-plus-tolerer-ca-tres-longtemps-declare-trump-405723338808"
    },
    {
        "title": "13e rente AVS: \u00abUn degr\u00e9 de pingrerie spectaculaire et choquant\u00bb",
        "summary": "La majorit\u00e9 du Conseil national a accept\u00e9 de verser une 13e rente AVS, amput\u00e9e du suppl\u00e9ment accord\u00e9 aux femmes de la g\u00e9n\u00e9ration transitoire, n\u00e9es entre 1961 et 1969.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-13e-rente-avs-un-degre-de-pingrerie-spectaculaire-et-choquant-103294173"
    },
    {
        "title": "Voitures Tesla incendi\u00e9es dans un garage pr\u00e8s de Toulouse",
        "summary": "La d\u00e9couverte de trois d\u00e9parts de feu ne laisse que peu de doutes sur le caract\u00e8re criminel de cet incendie visant la marque automobile d'Elon Musk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voitures-tesla-incendiees-dans-un-garage-pres-de-toulouse-103294222"
    },
    {
        "title": "Le show d\u2019anniversaire d\u00e9cal\u00e9 de Zuckerberg pour sa femme",
        "summary": "Pour f\u00eater les 40 ans de sa femme Priscilla Chan, Mark Zuckerberg a eu une id\u00e9e originale: il a recr\u00e9\u00e9 la performance du chanteur pop Benson Boone aux Grammy. Mais il a omis un petit d\u00e9tail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-show-d-anniversaire-decale-de-zuckerberg-pour-sa-femme-103294038"
    },
    {
        "title": "Plusieurs cadres quittent l'Office cantonal de la d\u00e9tention",
        "summary": "Depuis fin 2024, quatre hauts fonctionnaires ont annonc\u00e9 leur d\u00e9part du service qui g\u00e8re les prisons et les parcours carc\u00e9raux des d\u00e9tenus. Un audit RH est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-plusieurs-cadres-quittent-l-office-cantonal-de-la-detention-103294088"
    },
    {
        "title": "Neuf ans apr\u00e8s, il se d\u00e9nonce et rend quelques centaines d'euros",
        "summary": "Le 18 janvier 2016, quelques centaines d\u2019euros avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s dans une station-service de Terneuzen, au sud des Pays-Bas. Le coupable vient d'avouer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/insolite-aux-pays-bas-neuf-ans-apres-il-se-denonce-et-rend-quelques-centaines-d-euros-103294227"
    },
    {
        "title": "R\u00e9novation sauvage d'un appart: un ancien maire condamn\u00e9",
        "summary": "L'ex-\u00e9lu R\u00e9my Pagani a \u00e9cop\u00e9 de 20 jours avec sursis pour s'\u00eatre introduit dans un logement laiss\u00e9 \u00e0 l'abandon lors d'une action de protestation en 2023. Il a fait appel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-renovation-sauvage-d-un-appart-un-ancien-maire-condamne-103294129"
    },
    {
        "title": "Individu arm\u00e9 au centre commercial: il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire arm\u00e9 a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 lundi dans le complexe City Centre. Il avait deux couteaux sur lui lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9\u00a0\u00e0 son domicile par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-individu-arme-au-centre-commercial-il-a-ete-interpelle-103294258"
    },
    {
        "title": "Risquant 99 coups de fouet, Ronaldo n'a pas jou\u00e9 en Iran",
        "summary": "Le Portugais n'a pas particip\u00e9 au match d'Asian Champions League avec son \u00e9quipe d'Al-Nassr, lundi. En Iran, il aurait pu se faire arr\u00eater.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-risquant-99-coups-de-fouet-ronaldo-n-a-pas-joue-en-iran-103294247"
    },
    {
        "title": "P\u00e9pites du rap, \u00e9lectro v\u00e9n\u00e8re et l'espoir Marie Jay \u00e0 l'affiche",
        "summary": "Le festival pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des \u00e9tudiants tape jeune dans sa prog. Fav\u00e9 et Ziak feront sauter la Grande sc\u00e8ne. Ailleurs, on dansera sur de l'electro bien lourde, mais pas que.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/balelec-2025-pepites-du-rap-electro-venere-et-l-espoir-marie-jay-a-l-affiche-103294193"
    },
    {
        "title": "Netanyahu d\u00e9sign\u00e9 comme \u00abl'ennemi\u00bb par le fr\u00e8re d'un otage d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "\u00abL\u2019ennemi qui a caus\u00e9 ta mort n\u2019est pas celui qui t\u2019a enlev\u00e9, mais celui qui t\u2019a abandonn\u00e9\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Dani Elgarat lors des obs\u00e8ques de son fr\u00e8re Itzik.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-netanyahu-designe-comme-l-ennemi-par-le-frere-d-un-otage-decede-103294266"
    },
    {
        "title": "Le pape frapp\u00e9 par deux crises respiratoires \u00abaigu\u00ebs\u00bb lundi",
        "summary": "Apr\u00e8s l'\u00e9pisode de vendredi, le souverain pontife hospitalis\u00e9 \u00e0 Rome a connu deux nouvelles crises respiratoires ce lundi, a indiqu\u00e9 le Vatican.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-le-pape-victime-de-deux-crises-respiratoires-aigues-103294292"
    },
    {
        "title": "Quatre personnes dans un \u00e9tat critique apr\u00e8s un accident de bus",
        "summary": "Quatre personnes sont entre la vie et la mort apr\u00e8s une collision entre deux autocars, survenue lundi sur l\u2019avenue Diagonal \u00e0 Barcelone. Il y a 63 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/barcelone-une-collision-entre-deux-bus-fait-une-cinquantaine-de-blesses-103294278"
    }
]