[
    {
        "title": "Trois fois plus de policiers dans la rue pour \u00e9radiquer le deal",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 leur strat\u00e9gie pour en finir avec le trafic de drogue en ville. Des dizaines d'agents sont red\u00e9ploy\u00e9s des bureaux au terrain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-trois-fois-plus-de-policiers-dans-la-rue-pour-eradiquer-le-deal-103198555"
    },
    {
        "title": "Pour Donald Trump, Gaza pourrait \u00eatre \u00abencore mieux que Monaco\u00bb",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est exprim\u00e9 sur Gaza \u00e0 l'occasion du premier anniversaire du 7 octobre. Dans une autre interview, il s'en est pris aux migrants qu'il a accus\u00e9s d'importer de \u00abmauvais g\u00e8nes\u00bb aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-pour-donald-trump-gaza-pourrait-etre-encore-mieux-que-monaco-103198792"
    },
    {
        "title": "Nouvelles frappes isra\u00e9liennes contre la banlieue sud de Beyrouth",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "L\u2019antidote contre les intoxications est en rupture de stock",
        "summary": "L'antidote contre les intoxications par un champignon potentiellement mortel n'est plus disponible jusqu'\u00e0 mi-novembre, tant en Suisse qu'\u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amanites-phalloides-l-antidote-contre-les-intoxications-est-en-rupture-de-stock-103198816"
    },
    {
        "title": "Voici comment activer l'IA Copilot dans WhatsApp",
        "summary": "L'assistant conversationnel bas\u00e9 sur ChatGPT est d\u00e9sormais disponible directement dans la populaire app de messagerie instantan\u00e9e du groupe Meta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-voici-comment-activer-l-ia-copilot-dans-whatsapp-103198529"
    },
    {
        "title": "L\u2019arriv\u00e9e fracassante d\u2019un joueur des Bleus a surpris tout le monde",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur de l\u2019\u00e9quipe de France Ibrahima Konat\u00e9 est arriv\u00e9 masqu\u00e9 \u00e0 Clairefontaine, lundi 7 octobre, pour le rassemblement des Bleus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-l-arrivee-fracassante-d-un-joueur-des-bleus-a-surpris-tout-le-monde-103198807"
    },
    {
        "title": "Le jour o\u00f9 Melania Trump a v\u00e9cu le grand frisson en salle de crise",
        "summary": "Dans ses m\u00e9moires, l'ex-Premi\u00e8re dame raconte que son mari l'a invit\u00e9e \u00e0 assister au raid ayant men\u00e9 \u00e0 la mort du chef de l'EI, Abou Bakr al-Baghdadi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-jour-ou-melania-trump-a-vecu-le-grand-frisson-en-salle-de-crise-103198468"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s d'un motard fran\u00e7ais apr\u00e8s une chute",
        "summary": "Le pilote moto Fr\u00e9d\u00e9ric Baudry est mort des suites de ses blessures apr\u00e8s une chute dans les dunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rallye-raid-du-maroc-deces-d-un-motard-francais-apres-une-chute-103198825"
    },
    {
        "title": "Il roule \u00e0 plus de 90 km/h, un pigeon tente de le d\u00e9passer",
        "summary": "Un automobiliste am\u00e9ricain n\u2019en a pas cru ses yeux sur une autoroute de Louisiane. L\u2019homme roulait \u00e0 90 km/h quand il a vu sur sa gauche un pigeon volant \u00e0 la m\u00eame vitesse que lui. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-il-roule-a-plus-de-90-kmh-un-pigeon-tente-de-le-depasser-103198310"
    },
    {
        "title": "La barri\u00e8re c\u00e8de: une retrait\u00e9e est entre la vie et la mort",
        "summary": "Une Allemande de 74 ans a fait une chute de 3 m\u00e8tres dans le lac Majeur dimanche. Ses jours sont en danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/brissago-ti-la-barriere-cede-une-retraitee-est-entre-la-vie-et-la-mort-103198813"
    },
    {
        "title": "Les enfants \u00e9taient viol\u00e9s par le chirurgien durant leur anesth\u00e9sie",
        "summary": "Le procureur charg\u00e9 du proc\u00e8s \u00abhors norme\u00bb de Jo\u00ebl Le Scouarnec a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 comment l'homme de 73 ans s'y prenait pour commettre ses m\u00e9faits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-enfants-etaient-violes-par-le-chirurgien-durant-leur-anesthesie-103198650"
    },
    {
        "title": "Andres Iniesta annonce la fin de sa carri\u00e8re",
        "summary": "L'Espagnol, l\u00e9gende du FC Barcelone et champion du monde en 2010, va quitter les terrains le 8 octobre, \u00e0 40 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-andres-iniesta-annonce-la-fin-de-sa-carriere-103198740"
    },
    {
        "title": "Championnats du monde de wakesurf: les Suisses au top",
        "summary": "La comp\u00e9tition s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, du mercredi 2 au samedi 5 octobre. Une grande premi\u00e8re qui a vu plusieurs wakesurfers suisses briller.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-championnats-du-monde-de-wakesurf-les-suisses-au-top-103198767"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai cru que le requin avait aval\u00e9 du plastique ou un filet\u00bb",
        "summary": "Les restes d'une femme ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts dans le ventre d'un squale, dimanche. Selon toute vraisemblance, ce sont ceux d'une Am\u00e9ricaine disparue fin septembre en faisant de la plong\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-j-ai-cru-que-le-requin-avait-avale-du-plastique-ou-un-filet-103198678"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00eame Trump trouve qu'Elon est un type bizarre\u00bb",
        "summary": "L'homme le plus riche du monde en a fait des tonnes en rejoignant sur sc\u00e8ne le candidat r\u00e9publicain, samedi en Pennsylvanie. Les internautes ne l'ont pas loup\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-meme-trump-trouve-qu-elon-est-un-type-bizarre-103198619"
    },
    {
        "title": "Un ramasseur de balles h\u00e9ros de la victoire du FC Porto",
        "summary": "Gon\u00e7alo Cruz a permis \u00e0 son \u00e9quipe de s\u2019imposer dimanche contre Braga. Pour le remercier, Nico Gonzalez lui a offert le troph\u00e9e d'homme du match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-ramasseur-de-balles-heros-de-la-victoire-du-fc-porto-103198672"
    },
    {
        "title": "En plein live, un youtubeur d\u00e9truit sa voiture \u00e0 plus de 200\u2019000 francs",
        "summary": "Le youtubeur Jack Doherty a eu un accident alors qu\u2019il \u00e9tait en plein live de streaming. Heureusement, le jeune cr\u00e9ateur et les passagers s\u2019en sont sortis avec de l\u00e9g\u00e8res blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-en-plein-live-un-youtubeur-detruit-sa-voiture-a-plus-de-200-000-francs-103198744"
    },
    {
        "title": "Le ch\u00f4mage des frontaliers a co\u00fbt\u00e9 750 millions \u00e0 la France",
        "summary": "En 2023, l'Hexagone a indemnis\u00e9 quelque 47'000 personnes qui avaient perdu leur emploi en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-chomage-des-frontaliers-a-coute-750-millions-a-la-france-103198691"
    },
    {
        "title": "Hausse des incidents a\u00e9riens dans le ciel suisse",
        "summary": "En presque dix ans, le nombre d'incidents a\u00e9riens signal\u00e9s a augment\u00e9 de 40%. Le service de s\u00e9curit\u00e9 suisse est surmen\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aviation-hausse-des-incidents-aeriens-dans-le-ciel-suisse-103198738"
    },
    {
        "title": "Les assassinats cibl\u00e9s, arme isra\u00e9lienne \u00e0 double tranchant",
        "summary": "La guerre d\u00e9clench\u00e9e le 7 octobre par l\u2019attaque du Hamas contre Isra\u00ebl a donn\u00e9 lieu \u00e0 l\u2019assassinat de chefs d\u2019organisations hostiles \u00e0 l\u2019Etat isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-an-de-guerre-les-assassinats-cibles-arme-israelienne-a-double-tranchant-103197311"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n\u2019avons encore vu personne de la protection civile!\u00bb",
        "summary": "L\u2019ouragan le plus meurtrier qui a frapp\u00e9 les \u00c9tats-Unis depuis Katrina en 2005 a compl\u00e9tement d\u00e9truit la petite commune de Pensacola, en Caroline du Nord. Les habitants se sentent oubli\u00e9s par le gouvernement et d\u00e9pendent de l\u2019entraide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ouragan-helene-nous-n-avons-encore-vu-personne-de-la-protection-civile-103198565"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9 \u00abextr\u00eamement dangereux\u00bb, il menace le Mexique et la Floride",
        "summary": "Devenu un ouragan de cat\u00e9gorie 5 sur l\u2019\u00e9chelle de Saffir-Simpson, la cat\u00e9gorie la plus \u00e9lev\u00e9e, ses vents peuvent aller jusqu\u2019\u00e0 285 km/h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ouragan-milton-juge-extremement-dangereux-il-menace-le-mexique-et-la-floride-103198726"
    },
    {
        "title": "La paire Nina Brunner/Tanja H\u00fcberli se s\u00e9pare",
        "summary": "M\u00e9daill\u00e9es de bronze aux derniers Jeux olympiques, la Zougoise et la Zurichoise mettent un terme \u00e0 leur association entam\u00e9e en 2015. La premi\u00e8re nomm\u00e9e souhaite faire une pause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beachvolley-la-paire-nina-brunnertanja-hueberli-se-separe-103198713"
    },
    {
        "title": "Migros regroupe les centres de distribution de Lucerne et du Tessin",
        "summary": "D'ici 2030, la logistique de la filiale tessinoise du g\u00e9ant orange sera centralis\u00e9e \u00e0 Lucerne. Des licenciements ne sont pas exclus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-migros-regroupe-les-centres-de-distribution-de-lucerne-et-du-tessin-103198698"
    },
    {
        "title": "Des arch\u00e9ologues d\u00e9couvrent 43 tombes d\u2019enfants sacrifi\u00e9s",
        "summary": "Des chercheurs ont d\u00e9couvert 43 tombeaux contenant des restes d\u2019enfants sur le site de Pampa la Cruz au nord du pays. Ils pensent que les bambins avaient \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9s. Outre les petits, les arch\u00e9ologues ont aussi trouv\u00e9 les restes de deux adultes et d\u2019un lama (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/perou-des-archeologues-decouvrent-43-tombes-d-enfants-sacrifies-103197807"
    },
    {
        "title": "Quel est ce groupe qui veut contr\u00f4ler la justice et interdire le porno?",
        "summary": "Le projet, issu d\u2019un groupe de r\u00e9flexion \u00e0 Washington D.C., formule des listes de souha\u00eets pour les futurs pr\u00e9sidents r\u00e9publicains. La mouture actuelle donne, paradoxalement, des cheveux gris au candidat Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/projet-2025-quel-est-ce-groupe-qui-veut-controler-la-justice-et-interdire-le-porno-103196622"
    },
    {
        "title": "Retour sur 5 moments charni\u00e8res du conflit isra\u00e9lo-palestinien",
        "summary": "Retour sur cinq \u00e9v\u00e9nements cl\u00e9s du conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas, apr\u00e8s l\u2019attaque sans pr\u00e9c\u00e9dent en Isra\u00ebl men\u00e9e le 7 octobre par le mouvement islamiste palestinien. (AFP/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/un-an-apres-le-7-octobre-retour-sur-5-moments-charnieres-du-conflit-israelo-palestinien-103197164"
    },
    {
        "title": "Le premier cavalier se trompe et s\u00e8me le chaos",
        "summary": "Une course hippique s\u2019est transform\u00e9e en v\u00e9ritable chaos la semaine derni\u00e8re \u00e0 Merano, au nord de l\u2019Italie. Le cavalier de t\u00eate s\u2019est tromp\u00e9 d\u2019obstacle et ceux qui suivaient s\u2019en sont aper\u00e7us trop tard. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (TikTok/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/merano-i-le-premier-cavalier-se-trompe-et-seme-le-chaos-103197195"
    },
    {
        "title": "D'ici \u00e0 2030, le r\u00e9seau des Transports lausannois sera 100% \u00e9lectrique",
        "summary": "L'entreprise compte remplacer plus de la moiti\u00e9 de ses v\u00e9hicules routiers qui carburent au diesel. Pr\u00e8s de 200 achats seront n\u00e9cessaires pour y parvenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-d-ici-2030-le-reseau-de-transports-lausannois-sera-100-electrique-103198680"
    },
    {
        "title": "Passerelle du Mont-Blanc: le MCG menace de saisir la justice",
        "summary": "Le parti met en demeure le Conseil administratif de retirer les panneaux expliquant le projet soumis aux urnes. Il d\u00e9nonce \u00abune propagande d\u00e9loyale\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-passerelle-du-mont-blanc-le-mcg-menace-de-saisir-la-justice-103198643"
    },
    {
        "title": "La gare de Sion et sa place entament un gros lifting",
        "summary": "Le b\u00e2timent ainsi que la gare routi\u00e8re attenante doivent \u00eatre revus, notamment pour \u00eatre accessibles aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duites. Les travaux dureront un an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-publics-la-gare-de-sion-et-sa-place-entament-un-gros-lifting-103198576"
    },
    {
        "title": "Elle dissimulait 7,8 kilos de coke dans une gaine",
        "summary": "Une jeune femme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e, la semaine derni\u00e8re, \u00e0 la douane de Th\u00f4nex-Vallard. Elle transportait de la drogue sous ses habits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-elle-dissimulait-78-kilos-de-coke-dans-une-gaine-103198665"
    },
    {
        "title": "Des tonnes de d\u00e9blais coul\u00e9s dans le lac des Quatre-Cantons",
        "summary": "Cinq millions de tonnes de d\u00e9blais provenant des tunnels du Gothard et de l'Axen doivent \u00eatre immerg\u00e9es dans dans le lac des Quatre-Cantons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/flueelen-ur-tonnes-de-deblais-coules-dans-le-lac-103198827"
    },
    {
        "title": "Vers la fin de la prescription pour les abus sexuels sur mineurs",
        "summary": "Le Conseil national s'est dit favorable \u00e0 l'imprescriptibilit\u00e9 des crimes sexuels commis sur des enfants jusqu'\u00e0 16 ans. Un tour de vis surprise, qui doit encore passer devant les \u00c9tats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-vers-la-fin-de-la-prescription-pour-les-abus-sexuels-sur-mineurs-103198528"
    },
    {
        "title": "Couper sur les lignes r\u00e9gionales pourrait faire grimper les prix",
        "summary": "Les \u00e9conomies dict\u00e9es par un groupe d'experts au Conseil f\u00e9d\u00e9ral menacent le trafic r\u00e9gional. Les Cantons tirent la sonnette d'alarme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-en-suisse-couper-sur-les-lignes-regionales-pourrait-faire-grimper-les-prix-103198457"
    },
    {
        "title": "Russie: un journaliste suisse risque cinq ans de prison",
        "summary": "Correspondant pour CH Media, Kurt Pelda est accus\u00e9 par Moscou d'avoir franchi \u00abill\u00e9galement\u00bb la fronti\u00e8re pour des reportages dans la partie occup\u00e9e de la r\u00e9gion de Koursk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-guerre-en-ukraine-un-journaliste-suisse-risque-cinq-ans-de-prison-103198545"
    },
    {
        "title": "La G\u00e9orgie r\u00e9tablit l\u2019interdiction de l\u2019IVG au-del\u00e0 de six semaines",
        "summary": "Alors qu'un juge avait restaur\u00e9 l\u2019autorisation de l\u2019avortement une semaine auparavant, la Cour supr\u00eame de l\u2019Etat de G\u00e9orgie a annul\u00e9 cette d\u00e9cision et r\u00e9tabli l'interdiction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-georgie-retablit-l-interdiction-de-l-ivg-au-dela-de-six-semaines-103198826"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d'un agent qui a tu\u00e9 un homme tentant de fuir la RDA en 1974",
        "summary": "Un ancien agent de la Stasi, la police politique de l\u2019ex-RDA, doit r\u00e9pondre du meurtre d'un Polonais il y a 50 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-proces-d-un-agent-qui-a-tue-un-homme-tentant-de-fuir-la-rda-en-1974-103198742"
    },
    {
        "title": "Un homme arr\u00eat\u00e9 pour \u00absatanisme\u00bb et \u00abpropagande LGBT\u00bb",
        "summary": "Accus\u00e9 d'avoir \u00abencourag\u00e9 des relations homosexuelles\u00bb, un \u00abadepte du satanisme\u00bb risque jusqu'\u00e0 six ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-un-homme-arrete-pour-satanisme-et-propagande-lgbt-103198733"
    },
    {
        "title": "Le Parlement europ\u00e9en lui r\u00e9clame 300'000 euros",
        "summary": "L\u2019ancien leader de l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise aurait abus\u00e9 de l\u2019utilisation des frais de mandat d\u2019eurod\u00e9put\u00e9. Il se serait par exemple fait rembourser 129 bouteilles de vin et des lunettes de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jean-marie-le-pen-le-parlement-europeen-lui-reclame-300-000-euros-103198684"
    },
    {
        "title": "7-Octobre: Biden et Harris engag\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019Isra\u00ebl, appellent \u00e0 la paix",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka battu et victime d'une erreur d'arbitrage",
        "summary": "Le Vaudois n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 gagner deux matches de suite pour la premi\u00e8re fois depuis treize mois, au Masters 1000 Chinois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-stan-wawrinka-n-enchaine-pas-a-shanghai-103198757"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a pr\u00e9voit de rejouer au Camp Nou d'ici la fin de l'ann\u00e9e",
        "summary": "D\u00e9localis\u00e9 au stade olympique de Montju\u00efc depuis la saison derni\u00e8re, le club barcelonais entrevoit la fin des travaux de r\u00e9novation de son antre mythique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-barca-prevoit-de-rejouer-au-camp-nou-d-ici-la-fin-de-l-annee-103198655"
    },
    {
        "title": "Kipyegon Bett, m\u00e9daill\u00e9 mondial en 2017, d\u00e9c\u00e8de \u00e0 26 ans",
        "summary": "Le K\u00e9nyan, troisi\u00e8me du 800m des Mondiaux \u00e0 Londres, n'a pas surv\u00e9cu \u00e0 l'insuffisance r\u00e9nale pour laquelle il \u00e9tait hospitalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-kipyegon-bett-medaille-mondial-en-2017-decede-a-26-ans-103198639"
    },
    {
        "title": "Zakaria et Omeragic forfaits pour le rassemblement d'octobre",
        "summary": "Les deux Genevois souffrent chacun d'une contusion \u00e0 un genou. Ils ne participeront pas aux deux prochains matches de l'\u00e9quipe nationale en Ligue des nations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/equipe-de-suisse-zakaria-et-omeragic-forfaits-pour-le-rassemblement-d-octobre-103198587"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019int\u00e9r\u00eat pour les fleurs bios augmente lentement\u00bb",
        "summary": "Le mouvement Slowflower veut promouvoir les fleurs coup\u00e9es durables, de saison et sans pesticides. L\u2019experte Maja Bartholet explique pourquoi l\u2019industrie florale est souvent probl\u00e9matique et comment les consommateurs peuvent faire des choix plus \u00e9cologiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/slowflowers-l-interet-pour-les-fleurs-bio-augmente-lentement-103196724"
    },
    {
        "title": "Des milliards de profit en dix ans pour Pictet et Lombard Odier",
        "summary": "Les deux grandes banques du bout du lac ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 plus de 8 milliards de francs de b\u00e9n\u00e9fice au total, depuis 2014.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-des-milliards-de-profit-en-dix-ans-pour-pictet-et-lombard-odier-103198500"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: la justice ordonne \u00e0 Google d\u2019ouvrir sa boutique d\u2019applications \u00e0 la concurrence",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Salaires en hausse depuis 2023 selon la BNS, mais pas selon Berne",
        "summary": "Alors que l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique fait \u00e9tat d\u2019une baisse salariale de 3% depuis 2020, un nouvel indice de la Banque nationale suisse montre une hausse moyenne de 1,9% depuis ao\u00fbt 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-salaires-en-hausse-depuis-2023-selon-la-bns-mais-pas-selon-berne-103197949"
    },
    {
        "title": "Extension du ch\u00f4mage partiel: Liebherr ne rel\u00e8ve pas la t\u00eate",
        "summary": "En difficult\u00e9, le g\u00e9ant bullois a d\u00e9cid\u00e9 de prolonger ses mesures de r\u00e9duction de l'horaire de travail (RHT) et de les \u00e9tendre \u00e0 davantage de collaborateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bulle-fr-extension-du-chomage-partiel-liebherr-ne-releve-pas-la-tete-103197446"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'une banque crypto",
        "summary": "Le courtier crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Onze raisons pour lesquelles le Bitcoin pourrait faire naufrage",
        "summary": "Too big to fail. La plus grande cryptomonnaie du monde serait trop grande pour dispara\u00eetre. Mais, la soci\u00e9t\u00e9 de conseil en investissement am\u00e9ricaine VanEck \u00e9num\u00e8re onze raisons qui d\u00e9montrent le contraire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jusqu-en-2050-onze-raisons-pour-lesquelles-le-bitcoin-pourrait-faire-naufrage-103192517"
    },
    {
        "title": "Le Bitcoin a \u00abchang\u00e9 la vie\u00bb d\u2019un taxi devenu chef d\u2019entreprise",
        "summary": "Napoleon Osorio est le premier chauffeur de taxi \u00e0 accepter les paiements en crypto-monnaie dans son pays. Et cela a chang\u00e9 sa vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salvador-le-bitcoin-a-change-la-vie-d-un-taxi-devenu-chef-d-entreprise-103192507"
    },
    {
        "title": "Devenu trop gros, le sosie de DiCaprio est envoy\u00e9 \u00e0 la guerre",
        "summary": "Roman Burtsev a longtemps gagn\u00e9 sa vie gr\u00e2ce \u00e0 sa ressemblance avec l'acteur am\u00e9ricain. Il a \u00e9t\u00e9 contraint de se recycler en rejoignant l'arm\u00e9e russe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-devenu-trop-gros-le-sosie-de-dicaprio-est-envoye-a-la-guerre-103198544"
    },
    {
        "title": "Javier Milei a plagi\u00e9 un discours de la s\u00e9rie \u00abThe West Wing\u00bb",
        "summary": "Lors de sa premi\u00e8re intervention devant l'ONU, le 24 septembre, \u00e0 New York, le pr\u00e9sident argentin s'est largement inspir\u00e9 d'un \u00e9pisode de la fameuse fiction am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-javier-milei-aurait-plagie-un-discours-de-la-serie-the-west-wing-103198471"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 p\u00e9taradant \u00e0 travers les Alpes bernoises",
        "summary": "Samedi,\u00a01400 passionn\u00e9s du boguet se sont retrouv\u00e9s pour participer \u00e0 la 14e \u00e9dition du Red Bull Alpenbrevet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/interlaken-defile-petaradant-a-travers-les-alpes-bernoises-103198208"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019envol\u00e9e des temp\u00e9ratures, on va \u00e0 la plage la nuit",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre ville des \u00c9mirats arabes unis est dot\u00e9e de plus de 800 m\u00e8tres de \u00abplages de nuit\u00bb. Alors qu'il fait 40 degr\u00e9s la journ\u00e9e, de plus en plus de personnes viennent en profiter une fois le soleil couch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dubai-face-a-l-envolee-des-temperatures-on-va-a-la-plage-la-nuit-103197906"
    },
    {
        "title": "Keanu Reeves se lance comme pilote automobile pro",
        "summary": "L'acteur hollywoodien a disput\u00e9, ce week-end, sa premi\u00e8re course professionnelle sur le circuit d'Indianapolis. Apr\u00e8s une br\u00e8ve sortie de piste, il a fini 25e sur 35.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-keanu-reeves-se-lance-comme-pilote-automobile-pro-103198614"
    },
    {
        "title": "\u00abMon fils n'est pas le monstre que l'on d\u00e9peint\u00bb",
        "summary": "Janice Combs, la m\u00e8re de P. Diddy, d\u00e9nonce un \u00ablynchage public\u00bb et un \u00abtissu de mensonges\u00bb, suite \u00e0 l'arrestation du rappeur accus\u00e9 de violences et trafic sexuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-p-diddy-mon-fils-n-est-pas-le-monstre-que-l-on-depeint-103198546"
    },
    {
        "title": "\u00abLee est une femme extraordinaire qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre connue\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abLee Miller\u00bb, Kate Winslet interpr\u00e8te cette reporter envoy\u00e9e sur le front pendant la Seconde Guerre mondiale. Le film est \u00e0 d\u00e9couvrir en salles d\u00e8s le 9 octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kate-winslet-lee-est-une-femme-extraordinaire-qui-merite-d-etre-connue-103196978"
    },
    {
        "title": "Fatboy Slim: \u00abLa retraite, c\u2019est pas pour moi\u00bb",
        "summary": "Connu mondialement d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 90, le DJ anglais Fatboy Slim continue de s'amuser et ne compte pas arr\u00eater.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-fatboy-slim-la-retraite-c-est-pas-pour-moi-103197804"
    },
    {
        "title": "James Blunt fait un pari fou avec ses fans",
        "summary": "Le chanteur a promis sur ses r\u00e9seaux sociaux qu'il changerait de nom si son album \u00abBack to Bedlam\u00bb, qui va \u00eatre r\u00e9\u00e9dit\u00e9 le 11 octobre, redevient no 1 des charts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-james-blunt-fait-un-pari-fou-avec-ses-fans-103196984"
    },
    {
        "title": "Le roi de la country accus\u00e9 de viol",
        "summary": "L'ancienne coiffeuse de Garth Brooks a port\u00e9 plainte contre le musicien jeudi \u00e0 Los Angeles pour des faits remontant \u00e0 2019. Il se dit victime de diffamation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-roi-de-la-country-accuse-de-viol-103196893"
    },
    {
        "title": "Le festival Electron lance son deuxi\u00e8me acte",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier volet au printemps, la manifestation s'appr\u00eate \u00e0 r\u00e9investir diff\u00e9rents lieux de Gen\u00e8ve. Voici le programme des festivit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-festival-electron-lance-son-deuxieme-acte-103196409"
    },
    {
        "title": "Ninho, Niska et Rounhaa vous donnent rendez-vous \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le festival de rap fran\u00e7ais du bout du lac a annonc\u00e9 les premiers noms de sa programmation. Il aura lieu le 25 janvier \u00e0 l'Arena.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beat-festival-ninho-niska-et-rounhaa-vous-donnent-rendez-vous-a-geneve-103195865"
    },
    {
        "title": "Le bouton cam\u00e9ra de l'iPhone\u00a016? Un gain de temps mitig\u00e9",
        "summary": "En attendant l'int\u00e9gration de l'IA Apple Intelligence, les derniers iPhone se dotent d'une nouvelle touche physique, cens\u00e9e simplifier l'utilisation de l'appareil photo. Zoom sur ses atouts et faiblesses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/on-a-teste-le-bouton-camera-de-l-iphone-16-un-gain-de-temps-mitige-103195070"
    },
    {
        "title": "L'IA qui cause comme un humain parle d\u00e9sormais le fran\u00e7ais",
        "summary": "Google a annonc\u00e9 que son IA conversationnelle Gemini Live, jusqu'ici uniquement en anglais, sera disponible dans plus de 40\u00a0langues, dont le fran\u00e7ais et l'allemand.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/google-l-ia-qui-cause-comme-un-humain-parle-desormais-le-francais-103197014"
    },
    {
        "title": "Ils identifient des passants gr\u00e2ce \u00e0 leurs lunettes connect\u00e9es",
        "summary": "Deux \u00e9tudiants de Harvard d\u00e9montrent comment les Ray-Ban Meta, associ\u00e9es aux technologies actuelles, permettent de recueillir des infos sur des inconnus en public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-ils-identifient-des-passants-grace-a-leurs-lunettes-connectees-103196507"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9clame des droits d'auteur pour une image... cr\u00e9\u00e9e par une IA",
        "summary": "Un concepteur de jeux vid\u00e9o a attaqu\u00e9 en justice le refus du Bureau am\u00e9ricain du droit d'auteur d'enregistrer \u00abTh\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9ra spatial\u00bb, son \u0153uvre g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l'IA Midjourney ayant gagn\u00e9 un concours en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-reclame-des-droits-d-auteur-pour-une-image-creee-par-une-ia-103196400"
    },
    {
        "title": "La culture geek en f\u00eate \u00e0 la HeroFest de Berne",
        "summary": "La grande manifestation consacr\u00e9e aux jeux vid\u00e9o, \u00e0 l'e-sport et au cosplay investit de nouveau la capitale f\u00e9d\u00e9rale ce week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-la-culture-geek-en-fete-a-la-herofest-de-berne-103198748"
    },
    {
        "title": "Zelda devient avec brio l\u2019h\u00e9ro\u00efne de sa licence",
        "summary": "Cantonn\u00e9e tr\u00e8s souvent au r\u00f4le de victime \u00e0 sauver, la princesse d\u2019Hyrule prend enfin sa revanche, apr\u00e8s des ann\u00e9es sans briller.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-zelda-devient-avec-brio-l-heroine-de-sa-licence-103196389"
    },
    {
        "title": "Une panne mondiale affecte les services en ligne de PlayStation",
        "summary": "L'acc\u00e8s au PlayStation Network et au PlayStation Store est affect\u00e9 par un dysfonctionnement, mardi matin, a annonc\u00e9 le groupe japonais Sony.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sony-une-panne-mondiale-affecte-les-services-en-ligne-de-playstation-103194914"
    },
    {
        "title": "Epic Games attaque Google et Samsung, qu\u2019il accuse de le bloquer",
        "summary": "L\u2019\u00e9diteur am\u00e9ricain de jeux vid\u00e9o a assign\u00e9 en justice le g\u00e9ant du web et le fabricant de smartphones, auxquels il reproche d\u2019emp\u00eacher le t\u00e9l\u00e9chargement de son app.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-epic-games-attaque-google-et-samsung-qu-il-accuse-de-le-bloquer-103194431"
    },
    {
        "title": "Jennifer Aniston r\u00e9pond aux rumeurs les plus folles \u00e0 son sujet",
        "summary": "Liaison avec Barack Obama, sperme de saumon sur le visage... La star de \u00abFriends\u00bb s'est exprim\u00e9e \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine sur les rumeurs les plus incroyables \u00e9crites \u00e0 son sujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-jennifer-aniston-repond-aux-rumeurs-les-plus-folles-a-son-sujet-103197441"
    },
    {
        "title": "C'est quoi le choc anaphylactique, dont serait mort Michel Blanc?",
        "summary": "Selon BFMTV, l'acteur fran\u00e7ais, mort dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, aurait fait un arr\u00eat cardiaque suite \u00e0 une r\u00e9action allergique violente mais rare.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-c-est-quoi-le-choc-anaphylactique-dont-serait-mort-michel-blanc-103197177"
    },
    {
        "title": "Michel Blanc serait mort des suites d'une r\u00e9action allergique",
        "summary": "L'acteur, qui a notamment brill\u00e9 dans \u00abLes Bronz\u00e9s\u00bb, s'est \u00e9teint dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. Le Fran\u00e7ais de 72 ans avait fait un malaise cardiaque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-michel-blanc-est-decede-103196920"
    },
    {
        "title": "\u00abCouper des l\u00e9gumes me plonge dans un \u00e9tat m\u00e9ditatif\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abHouse of Spoils\u00bb, l'actrice incarne une cheffe de cuisine hant\u00e9e par des hallucinations. Ce r\u00f4le lui a permis de d\u00e9velopper ses talents culinaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ariana-debose-couper-des-legumes-me-plonge-dans-un-etat-meditatif-103195825"
    },
    {
        "title": "Attendre avant de se brosser les dents apr\u00e8s un repas?",
        "summary": "L'attente est nuisible parce qu'elle favorise la formation de caries. Le brossage avec un dentifrice au fluor assure la protection la plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-attendre-avant-de-se-brosser-les-dents-apres-un-repas-103194580"
    },
    {
        "title": "Le cerveau d'un homme s'atrophie quand il est p\u00e8re",
        "summary": "Le volume de mati\u00e8re grise diminue chez un jeune papa, ce qui augmente le lien \u00e9motionnel avec l'enfant et la motivation parentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/action-des-hormones-le-cerveau-d-un-homme-s-atrophie-quand-il-est-pere-103192114"
    },
    {
        "title": "Les bienfaits du caf\u00e9 sur la sant\u00e9",
        "summary": "Des scientifiques ont analys\u00e9 le lien entre le caf\u00e9 et le syst\u00e8me cardiovasculaire. \u00c9tonnamment, trois tasses de caf\u00e9 par jour font du bien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/2-ou-3-tasses-par-jour-les-bienfaits-du-cafe-sur-la-sante-103190796"
    },
    {
        "title": "Un nutritionniste pr\u00f4ne l'assouvissement des fringales",
        "summary": "Uwe Knop est un fervent d\u00e9fenseur de l'alimentation intuitive qu'il consid\u00e8re comme la forme d'alimentation la plus naturelle. Il nous explique comment adopter des habitudes saines de mani\u00e8re durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-un-nutritionniste-prone-l-assouvissement-des-fringales-103190375"
    },
    {
        "title": "Le secret des stars pour avoir des jambes parfaites",
        "summary": "Sur sc\u00e8ne, les jambes de Taylor Swift ou encore de Sabrina Carpenter semblent parfaites. En r\u00e9alit\u00e9, il y a un truc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/simpple-et-efficace-le-secret-des-stars-pour-avoir-des-jambes-parfaites-103196085"
    },
    {
        "title": "Cette d\u00e9co de sac \u00e0 dos est convoit\u00e9e par les voleurs",
        "summary": "Dans les \u00e9coles am\u00e9ricaines, un nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne fait rage: le vol des cordons sur les fermetures \u00c9clair des sacs \u00e0 dos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/symbole-de-statut-social-cette-deco-de-sac-a-dos-est-convoitee-par-les-voleurs-103194844"
    },
    {
        "title": "Le dernier d\u00e9lire d'un g\u00e9ant du sportswear",
        "summary": "Dans le cadre d'une collaboration avec une marque su\u00e9doise, Adidas d\u00e9voile une facette arty.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/curieux-defile-de-mode-le-dernier-delire-d-un-geant-du-sportswear-103192185"
    },
    {
        "title": "Rangez vos baskets et sortez vos chaussures d'adultes!",
        "summary": "Les sandales en caoutchouc et les baskets color\u00e9es ont fait leur temps. D\u00e9sormais, on porte ses mocassins et des kitten heels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-rangez-vos-baskets-et-sortez-vos-chaussures-d-adultes-103190889"
    },
    {
        "title": "Top 10 des plages dont le sable est le plus blanc",
        "summary": "Un\u00a0tour-op\u00e9rateur a compar\u00e9 la couleur du sable de 200 plages pour \u00e9tablir un classement. Une majorit\u00e9 des destinations occupant le top 10 sont europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-top-10-des-plages-dont-le-sable-est-le-plus-blanc-103196540"
    },
    {
        "title": "N'applaudissez pas les pilotes: ils ne vous entendent pas",
        "summary": "Autrefois, il \u00e9tait de bon ton d'applaudir \u00e0 l'atterrissage. Aujourd'hui, ce n'est plus l'usage. Pourquoi? Qu'en pensent les pilotes?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/savoir-vivre-n-applaudissez-pas-les-pilotes-ils-ne-vous-entendent-pas-103194930"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9jour de bien-\u00eatre sexuel est la tendance de 2024",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis et en Europe, des h\u00f4tels proposent \u00e0 la client\u00e8le d'harmoniser le corps et l'esprit gr\u00e2ce \u00e0 des offres ax\u00e9es sur l'\u00e9panouissement sexuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-potentiel-commercial-le-sejour-de-bien-etre-sexuel-est-la-tendance-de-2024-103192276"
    },
    {
        "title": "Deux gares suisses font de l'ombre au reste de l'Europe",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, l'indice europ\u00e9en des gares ferroviaires d\u00e9signe les meilleures gares d'Europe. Et la Suisse a de quoi \u00eatre doublement fi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-deux-gares-suisses-font-de-l-ombre-au-reste-de-l-europe-103191357"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z finira-t-elle par regretter ses tatouages?",
        "summary": "Le cybersigilisme est une tendance qui s\u00e9duit la g\u00e9n\u00e9ration Z. Ce tattoo rappelle le tribal des ann\u00e9es 90.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/retour-du-tribal-la-generation-z-finira-t-elle-par-regretter-ses-tatouages-103196577"
    },
    {
        "title": "Cette astuce simple va vous \u00e9pargner un lavage de cheveux",
        "summary": "Avec un peu d'eau micellaire et un s\u00e8che-cheveux, vous obtiendrez un r\u00e9sultat bluffant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alternative-au-shampooing-sec-cette-astuce-simple-va-vous-epargner-un-lavage-de-cheveux-103195138"
    },
    {
        "title": "Peut-on se brosser les dents sans dentifrice?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, certains cr\u00e9ateurs de contenus d\u00e9conseillent l'utilisation du dentifrice. Une dentiste d\u00e9ment leurs all\u00e9gations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-peut-on-se-brosser-les-dents-sans-dentifrice-103192515"
    },
    {
        "title": "Ce qui pousse les coiffeuses \u00e0 raccourcir vos cheveux",
        "summary": "Vous avez des sueurs froides au salon de coiffure parce que votre coiffeuse vous coupe syst\u00e9matiquement les cheveux trop courts? Et si c'\u00e9tait d\u00fb \u00e0 la jalousie?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beaute-ce-qui-pousse-les-coiffeuses-a-raccourcir-vos-cheveux-103191452"
    },
    {
        "title": "Ils d\u00e9corent la cuvette des WC",
        "summary": "Des tampons d\u00e9sodorisant en forme de fleurs servent \u00e0 d\u00e9corer les sanitaires. Les vid\u00e9os pr\u00e9sentant ce trend font le buzz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-ils-decorent-la-cuvette-des-wc-103197001"
    },
    {
        "title": "Ce gadget est indispensable dans une colocation",
        "summary": "Des colocataires am\u00e9ricaines ont pos\u00e9 une sonnette sur la porte de chaque chambre pour assurer le respect de leur intimit\u00e9. Sur TikTok, la pr\u00e9sentation de leur trouvaille fait le buzz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ding-dong-ce-gadget-est-indispensable-dans-une-colocation-103195766"
    },
    {
        "title": "Il construit des maisonnettes sur v\u00e9los pour les sans-abris",
        "summary": "Toronto manque de logements. Un habitant s'attaque \u00e0 la crise en cr\u00e9ant une petite habitation mobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-il-construit-des-maisonnettes-sur-velos-pour-les-sans-abris-103192554"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re cette fa\u00e7ade banale, c'est Versailles",
        "summary": "Un h\u00f4tel particulier de Manhattan cherche, en vain, preneur depuis 21 ans, \u00e0 cause de sa fastueuse d\u00e9coration et d'un prix trop \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-derriere-cette-facade-banale-c-est-versailles-103190678"
    },
    {
        "title": "Passer une po\u00eale br\u00fblante sous l'eau froide: bonne id\u00e9e?",
        "summary": "Cette action provoque un choc thermique qui peut endommager son rev\u00eatement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaisselle-peut-on-passer-une-poele-tres-chaude-sous-l-eau-froide-103197165"
    },
    {
        "title": "Le monde s'arrache ce chocolat de Duba\u00ef",
        "summary": "Sa texture et son go\u00fbt sont fascinants, para\u00eet-il. Ce chocolat duba\u00efote n'est pas disponible en Suisse. En ligne, la tablette co\u00fbte 30 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-de-stock-le-monde-s-arrache-ce-chocolat-de-dubai-103195921"
    },
    {
        "title": "Plus un restaurant est bruyant, plus l'addition est sal\u00e9e",
        "summary": "Au resto, les rires, la musique et le bruit cr\u00e9ent une ambiance qui a un impact sur la sant\u00e9 et le portefeuille, comme le d\u00e9montrent plusieurs \u00e9tudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-plus-un-restaurant-est-bruyant-plus-l-addition-est-salee-103194421"
    },
    {
        "title": "Titouan Claudet: le meilleur p\u00e2tissier 2025 \u0153uvre \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le chef p\u00e2tissier de l'h\u00f4tel Woodward a \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9 par le guide gastronomique. Notre interview \u00e0 chaud alors qu'il recevait son prix, lundi \u00e0 Ascona.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaultmillau-suisse-titouan-claudet-le-meilleur-patissier-2025-oeuvre-a-geneve-103194476"
    },
    {
        "title": "Trois minutes tol\u00e9r\u00e9es sur un stationnement interdit. Vrai?",
        "summary": "Certains conducteurs se laissent berner par une rumeur. La r\u00e8gle est claire et il n'y a que deux exceptions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-c-est-la-loi-trois-minutes-tolerees-sur-un-stationnement-interdit-vrai-103195826"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, ces pneus ne sont plus conformes en hiver",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 octobre 2024, les pneus portant la mention M+S ne sont plus consid\u00e9r\u00e9s comme des pneus d'hiver en Allemagne. Les contrevenants risquent une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-reglementation-en-allemagne-ces-pneus-ne-sont-plus-conformes-en-hiver-103194309"
    },
    {
        "title": "Moteur \u00e9teint, un v\u00e9lo \u00e9lectrique est-il consid\u00e9r\u00e9 comme un v\u00e9lo classique?",
        "summary": "La vari\u00e9t\u00e9 des v\u00e9hicules \u00e9lectriques suscite des questions. Un v\u00e9lo \u00e9lectrique est-il consid\u00e9r\u00e9 comme un mod\u00e8le simple si le moteur est \u00e9teint et que l'on se contente de p\u00e9daler?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autorisation-de-conduire-moteur-eteint-un-velo-electrique-est-il-considere-comme-un-velo-classique-103191547"
    },
    {
        "title": "Peut-on circuler si le coffre est ouvert?",
        "summary": "En principe, il est permis de rouler avec un chargement dont la longueur d\u00e9passe celle du v\u00e9hicule, mais les conditions sont nombreuses. Et l'oubli du moindre d\u00e9tail peut co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-peut-on-circuler-avec-le-coffre-ouvert-103187139"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour l'avant premi\u00e8re du film \"L'AMOUR OUF\"",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes places pour l'avant premi\u00e8re du nouveau film de Gilles Lellouche \"L'AMOUR OUF\", le 13 octobre \u00e0 Lausanne ou Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-en-avant-premiere-pour-l-amour-ouf-103197159"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour une exp\u00e9rience culinaire d\u2019exception avec S.Pellegrino",
        "summary": "S.Pellegrino soutient la gastronomie en organisant la S.Pellegrino Young Chef Academy 2024, une comp\u00e9tition de cuisine de renomm\u00e9e internationale qui s\u2019adresse aux jeunes chefs de moins de 30 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-la-competition-young-chef-academy-103179827"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Top ou flop: les looks des Bleus \u00e0 Clairefontaine",
        "summary": "Les footballeurs de l'\u00e9quipe de France s'inventent un Met Gala en r\u00e9gion parisienne. Y a but ou hors-jeu? Soyez l'arbitre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/participez-au-sondage-top-ou-flop-les-looks-wtf-des-bleus-a-clairefontaine-103198820"
    },
    {
        "title": "La qu\u00eate de l'orgasme ultime peut conduire \u00e0 la d\u00e9bandade",
        "summary": "L'edging consiste \u00e0 retarder le moment d'\u00e9jaculer pour intensifier la jouissance. Un m\u00e9decin estime que cette pratique est risqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexualite-la-quete-de-l-orgasme-ultime-peut-conduire-a-la-debandade-103198521"
    },
    {
        "title": "M\u00e9decin jug\u00e9 pour avoir aid\u00e9 \u00e0 escroquer un multimillionnaire",
        "summary": "Un g\u00e9n\u00e9raliste est accus\u00e9 d'avoir \u00e9tabli une fausse attestation m\u00e9dicale concernant un riche patient. Ce dernier a plus tard \u00e9t\u00e9 reconnu victime d'escroquerie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-a-lausanne-medecin-juge-pour-avoir-aide-a-escroquer-un-multimillionnaire-103198452"
    },
    {
        "title": "Gstaad va rejoindre le club du Magic Pass",
        "summary": "D\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 prochain, les amateurs de l'abonnement de ski pourront profiter des remont\u00e9es m\u00e9canique de la c\u00e9l\u00e8bre station bernoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sports-d-hiver-gstaad-va-rejoindre-le-club-du-magic-pass-103198821"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris confirme qu\u2019elle poss\u00e8de un pistolet Glock",
        "summary": "Kamala Harris a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019elle poss\u00e9dait chez elle un pistolet semi-automatique Glock. Une fa\u00e7on de se positionner dans le d\u00e9bat sur les armes aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/election-presidentielle-kamala-harris-confirme-qu-elle-possede-un-glock-103198873"
    },
    {
        "title": "Cette femme sait comment profiter du temps en attendant le feu vert",
        "summary": "Une tenanci\u00e8re de food truck ne voulait pas perdre de temps alors qu'elle \u00e9tait arr\u00eat\u00e9e \u00e0 un feu rouge. Son geste a amus\u00e9 les autres conducteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/thailande-cette-femme-sait-comment-profiter-du-temps-en-attendant-le-feu-vert-103198627"
    },
    {
        "title": "\u00abLa boxe, c'est du th\u00e9\u00e2tre\u00bb",
        "summary": "L'acteur mexicain Gael Garc\u00eda Bernal excelle en boxeur sur le d\u00e9clin dans \u00abLa M\u00e1quina\u00bb, une s\u00e9rie Disney+ qui d\u00e9joue les st\u00e9r\u00e9otypes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gael-garcia-bernal-la-boxe-c-est-du-theatre-103198536"
    },
    {
        "title": "Kyshawn George, une premi\u00e8re en famille",
        "summary": "Le Valaisan de 20 ans a disput\u00e9 son premier match de la pr\u00e9saison NBA sous les yeux de ses proches \u00e0 Montr\u00e9al.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-kyshawn-george-une-premiere-en-famille-103198798"
    },
    {
        "title": "Le maillot est devenu un habit de tous les jours",
        "summary": "La tunique port\u00e9e sur les terrains par les footballeurs est d\u00e9sormais habituelle en ville. Une nouvelle mode qui a un nom: le \u00abblokecore\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-maillot-est-devenu-un-habit-de-tous-les-jours-103197980"
    },
    {
        "title": "La Chine ne d\u00e9voile pas de nouvelles mesures de relance",
        "summary": "\u00abConfiante\u00bb \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019atteindre l\u2019objectif de croissance du PIB en 2024, la Chine n\u2019a d\u00e9voil\u00e9 aucune nouvelle mesure de relance de l\u2019\u00e9conomie ce lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-chine-ne-devoile-pas-de-nouvelles-mesures-de-relance-103198868"
    },
    {
        "title": "Amis de la nature oppos\u00e9s au d\u00e9placement du camping",
        "summary": "Un projet h\u00f4telier pousse les habitu\u00e9s d'un camping \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager vers un espace naturel qu'ils souhaitent prot\u00e9ger. Pour la Municipalit\u00e9, le d\u00e9veloppement touristique doit pouvoir se faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gryon-vd-amis-de-la-nature-opposes-au-deplacement-du-camping-103182771"
    },
    {
        "title": "Interpol fait appel au public pour r\u00e9soudre 46\u00a0\u00abcold cases\u00bb",
        "summary": "L\u2019organisation internationale de coop\u00e9ration polici\u00e8re a \u00e9largi sa campagne \u00abIdentify me\u00bb visant \u00e0 mettre un nom sur les corps de femmes retrouv\u00e9es dans plusieurs pays, au cours des 40 derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lyon-interpol-fait-appel-au-public-pour-resoudre-46-cold-cases-103198883"
    },
    {
        "title": "Les joueurs et les streamers suisses qui dominent en 2024",
        "summary": "Esports Charts et Streams Charts r\u00e9v\u00e8lent les gains et les audiences des meilleurs talents et les tournois les plus suivis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-les-joueurs-et-les-streamers-suisses-qui-dominent-en-2024-103198753"
    },
    {
        "title": "Un jeune de 25 ans gri\u00e8vement bless\u00e9 apr\u00e8s une collision frontale",
        "summary": "Lundi, un accident s'est produit entre deux v\u00e9hicules pr\u00e8s du tunnel de la Clusette. Un des conducteurs a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9. La police lance un appel \u00e0 t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/noiraigue-ne-un-jeune-de-25-ans-grievement-blesse-apres-une-collision-frontale-103198925"
    },
    {
        "title": "Des soldats nord-cor\u00e9ens tr\u00e8s probablement tu\u00e9s en Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9alit\u00e9 derri\u00e8re ce \u00absage de 188 ans sauv\u00e9 d\u2019une grotte\u00bb",
        "summary": "Une vid\u00e9o virale affirme qu\u2019un homme de 188 ans a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans une grotte. En r\u00e9alit\u00e9, il s\u2019agit du saint hindou Siyaram Baba, \u00e2g\u00e9 d\u2019environ 110 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-la-realite-derriere-ce-sage-de-188-ans-sauve-d-une-grotte-103198846"
    },
    {
        "title": "Le garde du corps de Lionel Messi rapide comme l\u2019\u00e9clair pour stopper un fan",
        "summary": "Yassine Cheuko, garde du corps de Lionel Messi, est intervenu en plein match pour emp\u00eacher un enfant de s\u2019approcher de la star lors du match Toronto-Inter Miami ce samedi 5 octobre.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inter-miami-le-garde-du-corps-de-lionel-messi-rapide-comme-l-eclair-pour-stopper-un-fan-103198913"
    },
    {
        "title": "Tesla va enfin d\u00e9voiler son robotaxi, apr\u00e8s ses rivaux",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de la pr\u00e9sentation, jeudi, du v\u00e9hicule qui serait baptis\u00e9 Cybercab, rumeurs et sp\u00e9culations se multiplient tant le groupe de v\u00e9hicules \u00e9lectriques maintient le myst\u00e8re sur cet \u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s attendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-tesla-va-enfin-devoiler-son-robotaxi-apres-ses-rivaux-103198898"
    },
    {
        "title": "Nouvel organe pour r\u00e9gler les litiges sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Une nouvelle structure, baptis\u00e9e \u00abCentre d\u2019appels Europe\u00bb (Appeals Centre Europe, en anglais), va \u00eatre charg\u00e9e de trancher en derni\u00e8re instance les litiges des utilisateurs europ\u00e9ens de Facebook, TikTok et YouTube.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ue-nouvel-organe-pour-regler-les-litiges-sur-les-reseaux-sociaux-103198920"
    },
    {
        "title": "Un courtier contrefait des signatures pour se remplir les poches",
        "summary": "Un conseiller en assurances bernois a falsifi\u00e9 ses signatures de contrats pour toucher de juteuses commissions. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment condamn\u00e9 pour faux dans les titres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-un-courtier-contrefait-des-signatures-pour-se-remplir-les-poches-103198901"
    },
    {
        "title": "Ivre, un conducteur percute un feu et s'encastre dans une voiture",
        "summary": "Un automobiliste a perdu la ma\u00eetrise de son v\u00e9hicule, mardi, vers 1h, pr\u00e8s de la gare des Eaux-Vives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ivre-un-conducteur-percute-un-feu-et-s-encastre-dans-une-voiture-103198935"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin impose une caution en douane pour le brandy europ\u00e9en",
        "summary": "La Chine r\u00e9pond aux surtaxes de l'UE sur les voitures \u00e9lectriques chinoises, en imposant le d\u00e9p\u00f4t d'une caution aux importateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-pekin-impose-une-caution-en-douane-pour-le-brandy-europeen-103198937"
    },
    {
        "title": "Affaibli, il reste \u00abextr\u00eamement dangereux\u00bb avant d\u2019arriver en Floride",
        "summary": "L\u2019ouragan Milton a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9, mardi, en cat\u00e9gorie 4 (sur une \u00e9chelle de 5), mais reste \u00abf\u00e9roce\u00bb avant de toucher terre aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ouragan-milton-affaibli-il-reste-extremement-dangereux-avant-d-arriver-en-floride-103198951"
    },
    {
        "title": "Ils volent une voiture et fuient la police: un agent fait feu",
        "summary": "Une course-poursuite a eu lieu lundi soir \u00e0 Vionnaz. Les fuyards \u00e9taient \u00e0 bord d'une voiture vol\u00e9e. Un agent a d\u00fb ouvrir le feu. Les d\u00e9linquants sont toujours en fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vionnaz-vs-ils-volent-une-voiture-et-fuient-la-police-un-agent-fait-feu-103199017"
    },
    {
        "title": "Acquittement et lib\u00e9ration envisageable pour le principal suspect",
        "summary": "L'acquittement, mardi, de l'Allemand de 47 ans, qui \u00e9tait jug\u00e9 pour une s\u00e9rie de crimes sexuels, ouvre la voie \u00e0 une possible remise en libert\u00e9 courant 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-affaire-maddie-principal-suspect-acquitte-pour-d-autres-crimes-103198990"
    },
    {
        "title": "Tout le monde veut ressembler \u00e0 une Anglaise sur les rotules",
        "summary": "Inspir\u00e9 par des classiques du cin\u00e9ma comme \u00abBridget Jones\u00bb et \u00abLove actually\u00bb, le look rel\u00e2ch\u00e9 de la \u00abFrazzled English Woman\u00bb est ultratendance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-de-l-automne-tout-le-monde-veut-ressembler-a-une-anglaise-sur-les-rotules-103198586"
    },
    {
        "title": "Young Boys vire Patrick Rahmen",
        "summary": "Le d\u00e9but de saison catastrophique du champion de Suisse n'est pas rest\u00e9 sans cons\u00e9quences. Rahmen a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions ce mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-young-boys-vire-patrick-rahmen-103199001"
    },
    {
        "title": "Grande premi\u00e8re, une femme coachera une \u00e9quipe de NHL",
        "summary": "La Canadienne Jessica Campbell est entra\u00eeneure adjointe \u00e0 plein temps avec le Seattle Kraken. Elle vivra ses d\u00e9buts ce mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-grande-premiere-une-femme-coachera-une-equipe-de-nhl-103198905"
    },
    {
        "title": "Cinq alpinistes russes retrouv\u00e9s morts au N\u00e9pal",
        "summary": "La cord\u00e9e, qui gravissait le sommet Dhaulagiri haut de 8167 m\u00e8tres, n\u2019avait plus donn\u00e9 de signe de vie depuis dimanche soir. Un sixi\u00e8me alpiniste a pu \u00eatre secouru.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/katmandou-cinq-alpinistes-russes-retrouves-morts-au-nepal-103199018"
    },
    {
        "title": "Il vendait des faux certificats m\u00e9dicaux sur Snapchat",
        "summary": "Un jeune homme a \u00e9cop\u00e9 d\u2019une peine p\u00e9cuniaire avec sursis pour avoir fourni des arr\u00eats de travail falsifi\u00e9s. Quatre \u00abclients\u00bb ont aussi \u00e9t\u00e9 punis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-il-vendait-des-faux-certificats-medicaux-sur-snapchat-103199024"
    },
    {
        "title": "Ces quatre start-ups suisses devraient bient\u00f4t conna\u00eetre une renomm\u00e9e internationale",
        "summary": "L\u2019\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (EPFZ) produit des start-ups \u00e0 la cha\u00eene. Si vous vous int\u00e9ressez \u00e0 l\u2019\u00e9conomie verte, vous devriez conna\u00eetre ces spin-offs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epfz-ces-quatre-start-ups-suisses-devraient-bientot-connaitre-une-renommee-internationale-103198470"
    },
    {
        "title": "Tout ce qu'il faut savoir sur la grille horaire 2025",
        "summary": "Le changement d'horaire entre en vigueur le 15 d\u00e9cembre. Les Neuch\u00e2telois perdent une partie de la liaison vers Gen\u00e8ve. L'offre est renforc\u00e9e pour les Valaisans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-tout-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-grille-horaire-2025-103198957"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e8re derri\u00e8re les barreaux pour l\u2019enl\u00e8vement de son fils",
        "summary": "Un homme est accus\u00e9 d\u2019avoir emmen\u00e9 son gar\u00e7on de 5 ans au Maroc sans l\u2019accord de sa m\u00e8re, fin 2023. Revenu au bout du lac sans lui, il se trouve en d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-pere-derriere-les-barreaux-pour-l-enlevement-de-son-fils-103199059"
    },
    {
        "title": "\u00abSi vous choisissez de rester, vous allez mourir\u00bb",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Prix Nobel de physique d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 John Hopfield et Geoffrey Hinton",
        "summary": "Le Britanno-canadien et l\u2019Am\u00e9ricain ont \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9s pour leurs recherches en \u00abapprentissage automatique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stockholm-prix-nobel-de-physique-decerne-a-john-hopfield-et-geoffrey-hinton-103199069"
    },
    {
        "title": "Antigua-et-Barbuda ray\u00e9e de la liste noire des paradis fiscaux",
        "summary": "Actualis\u00e9e deux fois par an, la liste noire de l'UE comprend d\u00e9sormais 11 juridictions jug\u00e9es non coop\u00e9ratives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ue-antigua-et-barbuda-rayee-de-la-liste-noire-des-paradis-fiscaux-103199057"
    },
    {
        "title": "Un homme encastre sa voiture dans une vitrine de la Migros",
        "summary": "Un accident de la route a eu lieu, lundi soir, \u00e0 Eglisau. Un homme a fini sa route dans un mur d'une Migros. Aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eglisau-zh-un-homme-encastre-sa-voiture-dans-une-vitrine-de-la-migros-103198919"
    },
    {
        "title": "\u00abSa m\u00e8re lui a appris \u00e0 couper des t\u00eates et lancer des grenades\u00bb",
        "summary": "Le conseil d\u00e9partemental du Morbihan, tuteur des trois enfants mineurs de la jihadiste Emilie K\u00f6nig, a port\u00e9 plainte contre cette derni\u00e8re pour des violences psychologiques et physiques d\u00e9nonc\u00e9es par ses enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-sa-mere-lui-a-appris-a-couper-des-tetes-et-lancer-des-grenades-103199094"
    },
    {
        "title": "Pierre Garnier et Patrick Fiori seront dans la nouvelle saison",
        "summary": "Les deux chanteurs interviendront comme professeurs exceptionnels lors de la saison 12 de \u00abStar Academy\u00bb. Le programme commence le 12 octobre 2024 sur TF1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-academy-pierre-garnier-et-patrick-fiori-seront-dans-la-nouvelle-saison-103199087"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai un d\u00e9sir de maternit\u00e9 qui est contrari\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans une interview, l'humoriste Alison Wheeler, d\u00e9couverte sur Canal+ puis dans \u00abQuotidien\u00bb, confie avoir fait congeler ses ovocytes pour quand elle se sentira pr\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-j-ai-un-desir-de-maternite-qui-est-contrarie-103199036"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9decin tente de tuer son beau-p\u00e8re avec un faux vaccin Covid",
        "summary": "Un Britannique s'est d\u00e9guis\u00e9 en infirmier et a tent\u00e9 de tuer le compagnon de sa m\u00e8re, qui mena\u00e7ait son h\u00e9ritage. Il a plaid\u00e9 coupable, lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-un-medecin-tente-de-tuer-son-beau-pere-avec-un-faux-vaccin-covid-103199053"
    },
    {
        "title": "Holger Rune rembarre sa m\u00e8re et gagne le match",
        "summary": "Le Danois a battu Matteo Berrettini lors du Masters 100 de Shanghai. Durant la rencontre, il a une nouvelle fois pris sa m\u00e8re pour cible. Son souffre-douleur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-holger-rune-rembarre-sa-mere-et-gagne-le-match-103198855"
    },
    {
        "title": "Un glissement de terrain emporte un port sur les bords de l\u2019Amazone",
        "summary": "Une partie du port Terra Preta a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 sur les rives de l\u2019Amazone. Les sauveteurs sont sur place \u00e0 la recherche d\u2019\u00e9ventuelles victimes et les autorit\u00e9s locales ont confirm\u00e9 un d\u00e9c\u00e8s. (lch/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-un-glissement-de-terrain-emporte-un-port-sur-les-bords-de-l-amazone-103199019"
    },
    {
        "title": "Emma Stone se serait ras\u00e9 la t\u00eate pour un film",
        "summary": "Les fans de l'actrice en sont convaincus: elle a la boule \u00e0 z\u00e9ro. Sinon pourquoi se serait-elle rendue au Festival du Film de New York coiff\u00e9e d'une perruque?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-emma-stone-se-serait-rase-la-tete-pour-un-film-103199086"
    },
    {
        "title": "Coup de filet contre un vaste forum p\u00e9dopornographique",
        "summary": "La police a arr\u00eat\u00e9 six individus li\u00e9s \u00e0 une plateforme p\u00e9dopornographique sur le darknet contenant 3 millions d'images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-coup-de-filet-contre-un-vaste-forum-pedopornographique-103199124"
    },
    {
        "title": "Septembre 2024: \u00abpr\u00e9cipitations extr\u00eames\u00bb et chaleur quasi record",
        "summary": "Les pr\u00e9cipitations extr\u00eames, exacerb\u00e9es par les temp\u00e9ratures tr\u00e8s anormalement chaudes de la plan\u00e8te depuis plus d\u2019un an, ont marqu\u00e9 le mois de septembre dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-septembre-2024-precipitations-extremes-et-chaleur-quasi-record-103199117"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour l'avant premi\u00e8re du film \"L'AMOUR OUF\"",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes places pour l'avant premi\u00e8re du nouveau film de Gilles Lellouche \u00abL'AMOUR OUF\u00bb, le 13 octobre \u00e0 Lausanne ou Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-l-avant-premiere-du-film-l-amour-ouf-103199120"
    },
    {
        "title": "Le chef des chasseurs de p\u00e9dophiles est un gar\u00e7on de 13 ans",
        "summary": "Au total, 19 jeunes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par la police, d\u00e9but octobre, au Tessin. Ils sont accus\u00e9s d'avoir attir\u00e9 des p\u00e9dophiles pr\u00e9sum\u00e9s dans des pi\u00e8ges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tessin-le-chef-des-chasseurs-de-pedophiles-est-un-garcon-de-13-ans-103198931"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic se balade en Chine",
        "summary": "Victorieux de Cobolli en 64 minutes de jeu, le Serbe s'est ais\u00e9ment qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale du tournoi disput\u00e9 dans la m\u00e9gapole chinoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/masters-1000-de-shanghai-novak-djokovic-se-balade-en-chine-103199144"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9l\u00e8ve gifle la prof qui lui avait demand\u00e9 d'enlever son voile",
        "summary": "L'enseignante lui aurait demand\u00e9 de retirer son voile, mais l'\u00e9l\u00e8ve aurait refus\u00e9 et gifl\u00e9 sa professeure. Cette derni\u00e8re a port\u00e9 plainte et l'\u00e9l\u00e8ve, majeure, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-eleve-gifle-la-prof-qui-lui-avait-demande-d-enlever-son-voile-103199162"
    },
    {
        "title": "Un enfant canadien meurt de la rage",
        "summary": "La jeune victime s'\u00e9tait r\u00e9veill\u00e9e avec une chauve-souris dans sa chambre, mais ses parents ne l'avaient pas fait vacciner car elle n'avait pas marques de morsure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-un-enfant-canadien-meurt-de-la-rage-103199148"
    }
]