[
    {
        "title": "Lausanne a encore \u00e9t\u00e9 grandiose devant son public",
        "summary": "Le LHC a terrass\u00e9 les ZSC Lions 5-2 mardi \u00e0 domicile lors de l\u2019acte IV de la finale. C\u2019est 2-2 dans la s\u00e9rie. Les Zurichois peuvent commencer \u00e0 se faire du souci.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/379218867627"
    },
    {
        "title": "R\u00e8gle des 100 ml de liquide pour les bagages: \u00e7a bouge en Suisse",
        "summary": "Partout, les a\u00e9roports s'\u00e9quipent de scanners permettant de voyager en cabine avec des flacons et bouteilles de tous les formats. Zurich va en tester deux cet \u00e9t\u00e9. Gen\u00e8ve en poss\u00e8de deux \u00e9galement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090792"
    },
    {
        "title": "Kendji Girac \u00abtir\u00e9 d\u2019affaire\u00bb, ses proches ont lev\u00e9 le camp",
        "summary": "Le chanteur, hospitalis\u00e9 lundi dans un \u00e9tat grave, se remet de sa blessure. Les caravanes ont quitt\u00e9 l'aire de Biscarrosse, o\u00f9 le tir s'est produit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091161"
    },
    {
        "title": "Elle voulait voir un ours de pr\u00e8s, mais pas \u00e0 ce point-l\u00e0",
        "summary": "Une touriste britannique a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e par un plantigrade qui s'\u00e9tait approch\u00e9 de la voiture dans laquelle elle se trouvait, lundi dans les Carpates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091007"
    },
    {
        "title": "\u00c0 trois mois des JO, il reste encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire",
        "summary": "Assainir l'eau de la Seine, trouver les agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e, fluidifier les transports des spectateurs: la course des organisateurs s'acc\u00e9l\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091185"
    },
    {
        "title": "L\u2019eau pourrait bient\u00f4t \u00eatre contamin\u00e9e par de l\u2019uranium",
        "summary": "Les inondations au sud de la Russie et au nord du Kazakhstan continuent. Dans la r\u00e9gion de Kourgan, la situation est un peu plus critique. En effet, l\u2019eau pourrait bient\u00f4t \u00eatre contamin\u00e9e par de l\u2019uranium. (x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091118"
    },
    {
        "title": "L\u2019ordre mondial d\u2019apr\u00e8s-guerre est \u00abau bord de la rupture\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019ONG Amnesty International, les conflits r\u00e9cents dans le monde d\u00e9montrent que \u00able syst\u00e8me international est au bord de la rupture\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/971004689534"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah tire des roquettes sur Isra\u00ebl apr\u00e8s la mort de civils",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort d\u2019une femme et de sa fille ce mardi au Liban dans une frappe isra\u00e9lienne, le Hezbollah libanais a tir\u00e9 des \u00abdizaines\u00bb de roquettes sur Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/421715456008"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis coinc\u00e9e ici, \u00e0 r\u00f4tir comme un poulet\u00bb",
        "summary": "En lan\u00e7ais la mise \u00e0 jour de son v\u00e9hicule, une Am\u00e9ricaine s\u2019y est retrouv\u00e9e enferm\u00e9e pendant pr\u00e8s de 40 minutes. La vid\u00e9o de son calvaire a \u00e9t\u00e9 vue plus de 25 millions de fois sur TikTok en quelques jours. (brianna__janel/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091126"
    },
    {
        "title": "\u00abPlut\u00f4t mourir qu\u2019aller au Rwanda\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9cision du Parlement, des migrants r\u00e9fugi\u00e9s sur sol britannique vivent dans la peur d'\u00eatre expuls\u00e9s vers ce pays qui n'est \u00abpas s\u00fbr\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091283"
    },
    {
        "title": "Affaire Nassar: les victimes vont toucher 139 millions de dollars",
        "summary": "Le gouvernement am\u00e9ricain a annonc\u00e9 qu'il allait verser pr\u00e8s de 139 millions de dollars aux victimes agress\u00e9es sexuellement par l'ex-m\u00e9decin de l'\u00e9quipe nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091390"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lus vaudois unis pour tenter de sauver Vetropack",
        "summary": "Tous les conseillers nationaux du canton sont derri\u00e8re une motion qui exige du Conseil f\u00e9d\u00e9ral une strat\u00e9gie industrielle pour conserver des secteurs industriels cl\u00e9s comme le secteur du verre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086472"
    },
    {
        "title": "Un combattant iranien frappe les fesses d\u2019une h\u00f4tesse et se fait lyncher",
        "summary": "L\u2019Iranien Ali Heibati s\u2019est distingu\u00e9 de la pire des mani\u00e8res lors de sa derni\u00e8re rencontre de MMA, vendredi \u00e0 Moscou. Au d\u00e9but du premier round, il a ass\u00e9n\u00e9 un coup de pied \u00e0 une h\u00f4tesse sur le ring, puis \u00e0 la fin du match, il a frapp\u00e9 sur la t\u00eate, et par derri\u00e8re, son opposant l\u2019Arm\u00e9nien Arkadiy Osipyan. Celui-ci venait de remporter le combat. De nombreuses personnes sont intervenues \u00e0 la fin de la rencontre pour lyncher l\u2019Iranien qui s\u2019est excus\u00e9 plus tard sur les r\u00e9seaux sociaux. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091028"
    },
    {
        "title": "Enfants bless\u00e9s apr\u00e8s des jets de p\u00e9tards: trois ans de prison",
        "summary": "Un supporter de Hoffenheim, qui avait sem\u00e9 la panique lors d'un match de football \u00e0 Augsbourg, devra passer plusieurs ann\u00e9es derri\u00e8re les barreaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091069"
    },
    {
        "title": "Migrants ou tritons? La justice tranchera",
        "summary": "Le WWF et Pro Natura contestent en justice l'autorisation de construire d\u00e9livr\u00e9e pour des b\u00e2timents destin\u00e9s \u00e0 l'accueil de requ\u00e9rants d'asile \u00e0 Plan-les-Ouates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090916"
    },
    {
        "title": "Un soldat a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle en Argovie",
        "summary": "Un tir accidentel s'est produit mardi \u00e0 Bremgarten (AG). Un militaire a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 \u00e0 la t\u00eate. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091017"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Baume-Schneider f\u00e2ch\u00e9e contre son ami Pierre-Yves Maillard",
        "summary": "La ministre jurassienne n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 que le patron de l'USS laisse entendre qu'elle allait glisser un oui dans les urnes le 9 juin pour l'initiative sur les primes maladie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091093"
    },
    {
        "title": "Remis de son malaise, Evan Ndicka peut reprendre l'entra\u00eenement",
        "summary": "Victime d'un malaise contre l'Udinese le 14 avril, le d\u00e9fenseur franco-ivoirien de l'AS Rome a re\u00e7u le feu vert m\u00e9dical pour reprendre une activit\u00e9 physique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091221"
    },
    {
        "title": "Vaillants mais battus, les Lions sont \u00e9limin\u00e9s des play-off",
        "summary": "Dos au mur en demi-finale de Swiss Basketball League, les Genevois ont vendu ch\u00e8rement leur peau face \u00e0 Fribourg, mardi au Pommier, dans l\u2019acte IV. Mais ils ont conc\u00e9d\u00e9 une troisi\u00e8me d\u00e9faite synonyme d\u2019\u00e9limination (59-84).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/518821068318"
    },
    {
        "title": "Les f\u00eates universitaires se multiplient, mais pas les aides",
        "summary": "Si les associations d'\u00e9tudiants organisent toujours plus de soir\u00e9es et que la participation va crescendo, elles d\u00e9plorent toutefois un manque de soutien des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090975"
    },
    {
        "title": "Cinq vaches se font la malle et se retrouvent \u00e0 la gare",
        "summary": "Cinq bovins se sont enfuis d\u2019une exploitation de la plaine de Magadino, au Tessin. Apr\u00e8s avoir parcouru pr\u00e8s d\u2019un kilom\u00e8tre, ils ont \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9s par la police \u00e0 la gare de Cadenazzo (TI). Aucun d\u00e9g\u00e2t ni d\u00e9sagr\u00e9ment n\u2019a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9. (Lecteur-reporter/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090889"
    },
    {
        "title": "Lamborghini vendue aux ench\u00e8res: \u00abJe n'ai jamais vu \u00e7a\u00bb",
        "summary": "La police cantonale mettra aux ench\u00e8res samedi plusieurs v\u00e9hicules, dont une Lamborghini. Du jamais vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090821"
    },
    {
        "title": "Une derni\u00e8re photo au bord d'un volcan, puis l'horreur",
        "summary": "Une Chinoise qui prenait la pose au bord du&nbsp;Kawah Ijen a perdu l'\u00e9quilibre et fait une chute mortelle de 75 m\u00e8tres, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090418"
    },
    {
        "title": "L'Agence antidopage des \u00c9tats-Unis r\u00e9clame une refonte de l'AMA",
        "summary": "L'Usada s'est exprim\u00e9e en faveur d'une refonte de l'Agence mondiale antidopage, \u00e0 qui il reproche d'avoir \u00e9touff\u00e9 le test positif de 21 nageurs chinois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091329"
    },
    {
        "title": "Le train s\u2019embrase, le m\u00e9canicien ne remarque rien",
        "summary": "Un train en feu a travers\u00e9 la ville de London, en Ontario, dimanche soir. Le convoi s\u2019est finalement arr\u00eat\u00e9 \u00e0 un carrefour dans un quartier r\u00e9sidentiel. Une enqu\u00eate est ouverte. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091056"
    },
    {
        "title": "Une astuce permet de localiser Inoxtag contre son gr\u00e9",
        "summary": "Parti depuis le 4 avril dernier pour escalader le plus haut sommet du monde, le youtubeur fran\u00e7ais avait l\u2019intention de ne divulguer aucune information concernant son ascension. Malgr\u00e9 cela, ses fans ont r\u00e9ussi \u00e0 localiser sa position gr\u00e2ce \u00e0 une application. (kha)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090443"
    },
    {
        "title": "Une collision entre deux h\u00e9licos militaires fait dix morts",
        "summary": "Dix personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans la collision entre deux h\u00e9licopt\u00e8res militaires ce mardi en Malaisie, lors d\u2019une r\u00e9p\u00e9tition pour un \u00e9v\u00e9nement. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090840"
    },
    {
        "title": "Ils risquent leur vie pour sauver un automobiliste en d\u00e9tresse",
        "summary": "Un automobiliste a d\u00e9vi\u00e9 de la route avec sa voiture et a percut\u00e9 un lampadaire. Imm\u00e9diatement, un groupe de t\u00e9moins s\u2019est pr\u00e9cipit\u00e9 \u00e0 son secours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090716"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9lue doute de l'ind\u00e9pendance des experts nomm\u00e9s pour enqu\u00eater",
        "summary": "Parmi les personnalit\u00e9s choisies pour faire la lumi\u00e8re sur l'incident du Simplon, un bateau Belle \u00c9poque de la CGN, il y en a une qui poserait probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090930"
    },
    {
        "title": "Parkings supprim\u00e9s, arbres plant\u00e9s: plan climat en \u00abbonne voie\u00bb",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 sa Strat\u00e9gie climat, la Municipalit\u00e9 tire un premier bilan positif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091115"
    },
    {
        "title": "Davantage de trains vers le Sud \u00e0 l'Ascension et \u00e0 la Pentec\u00f4te",
        "summary": "Les CFF, qui s'attendent \u00e0 une forte affluence pour les longs week-ends f\u00e9ri\u00e9s, augmentent la capacit\u00e9 des trains entre la Suisse al\u00e9manique et le Tessin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090907"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9 paternit\u00e9 de huit semaines pour les employ\u00e9s de la Ville",
        "summary": "Les papas employ\u00e9s de la Ville de Fribourg se verront offrir 40 jours de cong\u00e9 pay\u00e9 apr\u00e8s la naissance de leur enfant. Le conseil g\u00e9n\u00e9ral en a d\u00e9cid\u00e9 ainsi, lundi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091059"
    },
    {
        "title": "La police sauve un h\u00e9risson coinc\u00e9 dans un tuyau",
        "summary": "Les autorit\u00e9s cantonales ont sauv\u00e9 un petit mammif\u00e8re, lundi soir. Coinc\u00e9 dans un tuyau, il poussait des cris de d\u00e9tresse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090855"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e participe au plus grand exercice de cyberd\u00e9fense au monde",
        "summary": "Entre ce mardi et jeudi, une d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique prend part au Locked Shields 2024. Le but sera de d\u00e9jouer des cyberattaques contre les infrastructures critiques d\u2019un pays fictif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091109"
    },
    {
        "title": "Une pi\u00e9tonne d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un train",
        "summary": "Une collision mortelle s'est produite lundi sur un passage \u00e0 niveau \u00e0 Gr\u00e4nichen. Une septuag\u00e9naire a voulu traverser, alors qu'un train s'approchait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091046"
    },
    {
        "title": "Trois quarts des Suisses habitent d\u00e9sormais en ville",
        "summary": "C'est ce qui ressort de la derni\u00e8re \u00e9dition des \u00abStatistiques des villes suisses\u00bb. L'anglais s'est en outre fortement d\u00e9velopp\u00e9 et va bient\u00f4t passer devant l'italien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090921"
    },
    {
        "title": "L\u2019ONU r\u00e9clame une enqu\u00eate sur les fosses communes des h\u00f4pitaux",
        "summary": "Environ 200 corps auraient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s en trois jours dans l'enceinte de l\u2019h\u00f4pital Nasser de Khan Youn\u00e8s. L'ONU tente de v\u00e9rifier ces informations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091179"
    },
    {
        "title": "Deux membres du Hezbollah tu\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Mathilde Panot devra r\u00e9pondre d'\u00abapologie du terrorisme\u00bb",
        "summary": "L'\u00e9lue de La France Insoumise est convoqu\u00e9e par la police, \u00e0 propos du communiqu\u00e9 de son parti sur l'attaque du Hamas, en octobre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091053"
    },
    {
        "title": "\u00abLa m\u00e8re est morte dix minutes plus tard\u00bb",
        "summary": "Malgr\u00e9 des conditions extr\u00eamement difficiles, les chirurgiens d'un h\u00f4pital de Rafah ont r\u00e9ussi \u00e0 pratiquer une c\u00e9sarienne sur une femme mourante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091034"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture du bureau des droits de l\u2019homme de l\u2019ONU \u00e0 Caracas",
        "summary": "Le bureau des droits de l\u2019homme de l\u2019ONU au Venezuela avait \u00e9t\u00e9 suspendu en f\u00e9vrier pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 l\u2019arrestation d\u2019une militante des droits humains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/566652656465"
    },
    {
        "title": "Au Tennessee, les enseignants bient\u00f4t autoris\u00e9s \u00e0 porter une arme",
        "summary": "Une quinzaine d\u2019\u00c9tats am\u00e9ricains autorisent \u00e0 l\u2019heure actuelle le port d\u2019arme pour le personnel scolaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/981753161733"
    },
    {
        "title": "Manifestations massives pour d\u00e9fendre l\u2019universit\u00e9 publique",
        "summary": "Des centaines de milliers d\u2019Argentins ont manifest\u00e9 ce mardi pour soutenir l\u2019universit\u00e9 publique, menac\u00e9e par les mesures d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 du pr\u00e9sident Milei.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/276467325309"
    },
    {
        "title": "Kiev veut rapatrier ses hommes de l'\u00e9tranger",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Donald Trump va recevoir plus d\u2019un milliard de dollars d\u2019actions",
        "summary": "Donald Trump va toucher 36\u00a0millions d\u2019actions suppl\u00e9mentaires de son de son groupe de m\u00e9dias, d\u2019une valeur sup\u00e9rieure au milliard de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/192507933528"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident Milei annonce le premier exc\u00e9dent public depuis 2008",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Malmen\u00e9, Tesla promet une voiture \u00e0 bas co\u00fbt",
        "summary": "Face \u00e0 une concurrence accrue, Tesla a vu son chiffre d\u2019affaires et son b\u00e9n\u00e9fice net chuter au premier trimestre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/833321688494"
    },
    {
        "title": "Trafic a\u00e9rien: gr\u00e8ve jeudi et peut-\u00eatre aussi \u00e0 l'Ascension",
        "summary": "Un mouvement social des contr\u00f4leurs a\u00e9riens va engendrer retards et annulations de vols jeudi. Et ils menacent de recommencer les 9, 10 et 11 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091131"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ne sont pas pr\u00eats \u00e0 \u00e9conomiser sur leurs vacances",
        "summary": "Selon une \u00e9tude de Mastercard, 85% des Suisses pr\u00e9voient de d\u00e9penser autant ou plus cette ann\u00e9e qu'en 2023 pour les voyages et les loisirs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090178"
    },
    {
        "title": "Arsenal s'amuse contre Chelsea et conforte sa premi\u00e8re place",
        "summary": "Les Gunners n'ont fait qu'une bouch\u00e9e des Blues dans le derby londonien (5-0). Ils prennent de l'avance en t\u00eate de la Premier League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091409"
    },
    {
        "title": "Dans la douleur, la Juventus file en finale de la Coupe d'Italie",
        "summary": "Victorieuse 2-0 en demi-finale aller contre la Lazio, la Vieille Dame a souffert au retour, \u00e0 Rome, mais s'est qualifi\u00e9e (2-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091405"
    },
    {
        "title": "Lausanne a encore \u00e9t\u00e9 grandiose devant son public",
        "summary": "Le LHC a terrass\u00e9 les ZSC Lions 5-2 mardi \u00e0 domicile lors de l\u2019acte IV de la finale. C\u2019est 2-2 dans la s\u00e9rie. Les Zurichois peuvent commencer \u00e0 se faire du souci.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/559796784047"
    },
    {
        "title": "Timo Meier renonce au Championnat du monde avec la Suisse",
        "summary": "Bless\u00e9 \u00e0 une \u00e9paule, l\u2019attaquant appenzellois des New Jersey Devils doit subir une op\u00e9ration. Le s\u00e9lectionneur Patrick Fischer ne pourra pas compter sur lui pour le Mondial qui d\u00e9bute dans moins de trois semaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/215819474568"
    },
    {
        "title": "De jeunes start-up transforment le CO2 en nourriture",
        "summary": "La Suisse a pour objectif d\u2019atteindre z\u00e9ro net d\u2019\u00e9missions de CO<sub>2</sub> d\u2019ici 2050. La th\u00e9orie est belle, mais comment la mettre en pratique? Il existe aujourd\u2019hui plusieurs possibilit\u00e9s d\u2019\u00e9liminer le dioxyde de carbone pr\u00e9sent dans l\u2019atmosph\u00e8re. Mieux encore: on est capable de transformer le CO<sub>2</sub> en prot\u00e9ines alimentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103087683"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qui existe d\u00e9j\u00e0 doit \u00eatre conserv\u00e9 le plus longtemps possible\u00bb",
        "summary": "La construction g\u00e9n\u00e8re \u00e9norm\u00e9ment d\u2019\u00e9missions. Des entreprises comme Zirkular s\u2019efforcent de r\u00e9utiliser ou de recycler certains \u00e9l\u00e9ments de construction. Nous d\u00e9molissons toutefois toujours trop de choses qui pourraient encore resservir, transform\u00e9es ou agrandies, estime Pascal Hentschel, membre de la direction de Zirkular. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082230"
    },
    {
        "title": "Leur ticket gagnant est clairement bidon, mais ils tentent le coup",
        "summary": "Deux trentenaires risquent une lourde peine de prison pour avoir bricol\u00e9 un billet de loterie dans le but d'empocher un million de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090217"
    },
    {
        "title": "Acquitt\u00e9 parce que son corps produit tout seul de l'alcool",
        "summary": "Un homme a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une condamnation pour ivresse au volant apr\u00e8s avoir pu prouver qu'il souffrait d'un syndrome, tr\u00e8s rare, d'auto-fermentation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090466"
    },
    {
        "title": "D\u00e9figur\u00e9e apr\u00e8s une op\u00e9ration dentaire: \u00abJ'ai l'air d'un monstre\u00bb",
        "summary": "Une quadrag\u00e9naire ayant fait remplacer toutes ses dents par des implants a publi\u00e9 des vid\u00e9os impressionnantes sur TikTok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103088406"
    },
    {
        "title": "Il joue aux \u00e9checs pendant 58 heures sans perdre",
        "summary": "En battant le record du monde du marathon d\u2019\u00e9checs, le Nig\u00e9rian Tunde Onakoya esp\u00e8re lever un million de dollars pour venir en aide aux enfants d\u00e9favoris\u00e9s en Afrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103088857"
    },
    {
        "title": "La princesse Kate d\u00e9voile une photo in\u00e9dite du prince Louis",
        "summary": "Malgr\u00e9 la maladie, Kate Middleton a maintenu la tradition, en d\u00e9voilant mardi 23 avril 2024, un clich\u00e9 in\u00e9dit pris par ses soins de son fils cadet Louis, pour son anniversaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091080"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle Voix pour \u00abSecret Story\u00bb",
        "summary": "\u00c0 24 heures du lancement de la saison 12 de \u00abSecret Story\u00bb, Dominique Duforest, qui a \u00e9t\u00e9 La Voix de l'\u00e9mission, a annonc\u00e9 qu'il ne reprendrait pas son r\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090908"
    },
    {
        "title": "Moby terminera sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne \u00e0 Lausanne",
        "summary": "Le chanteur am\u00e9ricain se produira le mercredi 25 septembre 2024, \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na. Il n'avait plus fait de tourn\u00e9e depuis plus de dix ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090388"
    },
    {
        "title": "\u00abLa maladie est en moi pour toujours, je dois apprendre \u00e0 vivre avec\u00bb",
        "summary": "C\u00e9line Dion s'est confi\u00e9e \u00e0 <em>Vogue France</em> dont elle fait la couverture au mois de mai. L'occasion d'\u00e9voquer sa sant\u00e9 et ses r\u00eaves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090952"
    },
    {
        "title": "The Woodgies: le duo genevois explose sur la Toile",
        "summary": "Les deux s\u0153urs enregistrent des reprises ou des compositions originales au sein de l'\u00e9glise de leur village et connaissent un succ\u00e8s retentissant sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085243"
    },
    {
        "title": "Nouvel album de Taylor Swift, promis \u00e0 tous les records",
        "summary": "Ce vendredi, la m\u00e9gastar am\u00e9ricaine a sorti son onzi\u00e8me album \u00abThe Tortured Poets Department\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103088198"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 presque 30 ans, j'ai appris \u00e0 me faire confiance\u00bb",
        "summary": "En tourn\u00e9e pour son nouvel album \u00abLe Grand Mystico\u00bb, le rappeur genevois Slimka s'appr\u00eate \u00e0 investir l'Usine, samedi soir. Que les fans se rassurent, il viendra avec ses pics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085359"
    },
    {
        "title": "Les Suisses s'arrachent (aussi) les billets pour Jul",
        "summary": "Le rappeur phoc\u00e9en a fait p\u00e9ter les compteurs avec ses deux concerts pr\u00e9vus en 2025 \u00e0 Paris et \u00e0 Marseille. Chez nous aussi, l'engouement est r\u00e9el.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103087623"
    },
    {
        "title": "Cet appareil photo produit des po\u00e8mes plut\u00f4t que des clich\u00e9s",
        "summary": "Lanc\u00e9e comme un projet artistique personnel, la Poetry Camera traduit ce qu'elle capture en vers et pourrait un jour se transformer en un produit commercialis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090196"
    },
    {
        "title": "TikTok Lite: l'UE menace de suspendre les r\u00e9compenses addictives",
        "summary": "Bruxelles a ouvert lundi une enqu\u00eate visant la nouvelle application TikTok Lite qui r\u00e9compense le temps pass\u00e9 devant les \u00e9crans au risque d\u2019augmenter l\u2019addiction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090450"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tenteur de \u00abTomb Raider\u00bb, Embracer se scinde en trois entit\u00e9s",
        "summary": "En difficult\u00e9, le groupe su\u00e9dois surnomm\u00e9 l'ogre du jeu vid\u00e9o a annonc\u00e9 changer de mod\u00e8le pour se relancer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090328"
    },
    {
        "title": "Un enfant sur trois va seul sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Un tiers des parents des petits de 5 \u00e0 7 ans les laissent utiliser les r\u00e9seaux sociaux sans surveillance. Le r\u00e9gulateur des m\u00e9dias s'inqui\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103088624"
    },
    {
        "title": "La PS5 Pro se pr\u00e9cise pour fin 2024 avec un gain de performances",
        "summary": "Une nouvelle fuite de la fiche technique all\u00e9chante de la console confirme l'intention de Sony de commercialiser l'appareil haut de gamme en fin d'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085675"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine autoris\u00e9, un \u00e9mulateur de Game Boy retir\u00e9 de l'App Store",
        "summary": "L'app permettant de jouer aux jeux r\u00e9tro de la console Nintendo sur iPhone a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 de la boutique, pour violation des r\u00e8gles li\u00e9es au spam et au respect des droits d'auteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085208"
    },
    {
        "title": "\u00abBaldur\u2019s Gate 3\u00bb \u00e9crase ses concurrents",
        "summary": "Le jeu de r\u00f4le r\u00e9alis\u00e9 par le studio belge Larian Studios a remport\u00e9 le prix du Jeu de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083373"
    },
    {
        "title": "Ode grandiose \u00e0 la libert\u00e9 et \u00e0 la soif de d\u00e9couverte",
        "summary": "Tr\u00e8s r\u00e9ussie, la chasse aux monstres de \u00abDragon\u2019s Dogma 2\u00bb remet l\u2019exploration et la r\u00e9flexion au centre de l\u2019exp\u00e9rience.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083295"
    },
    {
        "title": "\u00abJe meurs d'envie de venir en Suisse et de rencontrer Federer\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abChallengers\u00bb, Zendaya incarne une ex-championne de tennis. Une gageure pour la jeune femme qui a d\u00fb apprendre \u00e0 jouer... pour de faux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090183"
    },
    {
        "title": "Sofia Boutella: \u00abStar d\u2019action? J'ai encore du boulot\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la suite de \u00abRebel Moon\u00bb, sur Netflix, l'actrice franco-alg\u00e9rienne garde la t\u00eate froide malgr\u00e9 son succ\u00e8s \u00e0 Hollywood.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103087601"
    },
    {
        "title": "Quentin Tarantino aurait mis un terme \u00e0 \u00abThe Movie Critic\u00bb",
        "summary": "Des sources ont affirm\u00e9 \u00e0 Deadline que le r\u00e9alisateur n'\u00e9tait pas satisfait par le sc\u00e9nario du film qui doit \u00eatre son dernier. Il plancherait sur un nouveau projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103087485"
    },
    {
        "title": "Une Palme d'or d'honneur pour le studio d'animation de Miyazaki",
        "summary": "Le studio japonais Ghibli, auquel on doit notamment \u00abPrincesse Mononok\u00e9\u00bb et \u00abLe Voyage de Chihiro\u00bb, va \u00eatre r\u00e9compens\u00e9 sur la Croisette en mai 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086806"
    },
    {
        "title": "Toujours \u00e0 la bouche, les stars ne sortent plus sans lui",
        "summary": "Les stars ne sortent plus sans lui. Lui, ce n'est pas le dernier it-bag, mais... le cure-dents. Ce dernier est cens\u00e9 leur faire passer l'envie de fumer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090849"
    },
    {
        "title": "Les aliments \u00e0 \u00e9viter pour r\u00e9ussir des prouesses sexuelles",
        "summary": "Axel Reed, acteur porno fran\u00e7ais, indique sur Instagram ce qu\u2019il faut manger et ce \u00e0 quoi il faut renoncer pour encha\u00eener les rapports sexuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090172"
    },
    {
        "title": "Gare aux exc\u00e8s de vitamines, potentiellement nocifs pour la sant\u00e9",
        "summary": "Il est erron\u00e9 de croire que la prise de vitamines, notamment sous forme de compl\u00e9ments alimentaires, est anodine. Tout est une question de dosage. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103087500"
    },
    {
        "title": "L\u2019erreur \u00e0 ne pas commettre en se rin\u00e7ant les dents",
        "summary": "Des dentistes expliquent pourquoi il ne faut pas \u00e9liminer l\u2019exc\u00e9dent de dentifrice avec de l\u2019eau, en particulier si on est sujet aux caries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085194"
    },
    {
        "title": "Fusion de la pantoufle et de la basket",
        "summary": "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les pantoufles mules avaient plut\u00f4t une connotation vieillotte, \u00e0 l'inverse des baskets. D\u00e9sormais les deux fusionnent pour donner naissance \u00e0 un mariage moderne, mais controvers\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085387"
    },
    {
        "title": "Ignorer cette consigne risque de ruiner vos v\u00eatements",
        "summary": "S'il est indiqu\u00e9 \u00abNettoyage \u00e0 sec uniquement\u00bb sur l'\u00e9tiquette d'un v\u00eatement, il faut imp\u00e9rativement le faire, au risque de le ruiner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082106"
    },
    {
        "title": "Qui a dit que le luxe discret \u00e9tait ennuyeux?",
        "summary": "D\u00e9sormais, le luxe discret dont tout le monde parle fait un peu moins dans la sobri\u00e9t\u00e9 et davantage dans l'originalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080774"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi sert la patte d'\u00e9paule sur un trench-coat?",
        "summary": "Les trench-coats ont une patte ferm\u00e9e par un bouton sur chaque \u00e9paule. Celle-ci a une fonction bien pr\u00e9cise que beaucoup ignorent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078067"
    },
    {
        "title": "Vacances \u00e0 Venise au c\u0153ur de la Biennale d\u2019art",
        "summary": "La Biennale d\u2019art de Venise est ouverte au public depuis samedi. Ce gigantesque mus\u00e9e \u00e9parpill\u00e9 dans la Cit\u00e9 des Doges est l\u2019occasion de s\u2019y rendre jusqu\u2019en automne. Nos bons plans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103089930"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9sagr\u00e9ments physiques des long-courriers",
        "summary": "Les longs vols sont \u00e9prouvants sur le plan physique et mental. Nous avons quelques conseils pour pr\u00e9venir et rem\u00e9dier \u00e0 ces maux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103088491"
    },
    {
        "title": "Les touristes britanniques outr\u00e9s par les nouvelles conditions d'entr\u00e9e en Espagne",
        "summary": "Les touristes en provenance de pays non membres de l'UE doivent dor\u00e9navant fournir des preuves des moyens financiers pour s\u00e9journer en Espagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086645"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 une gr\u00e8ve de la faim contre le tourisme de masse",
        "summary": "Les \u00eeles Canaries sont submerg\u00e9es par les touristes. Un groupe de militants appelle \u00e0 une action radicale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085343"
    },
    {
        "title": "La chirurgie des fossettes est \u00e0 la mode",
        "summary": "Ceux que la nature n'a pas g\u00e2t\u00e9s avec des fossettes ont la possibilit\u00e9 de recourir \u00e0 la chirurgie esth\u00e9tique pour y rem\u00e9dier. Mais tous les chirurgiens ne voient pas cette intervention d'un bon \u0153il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090149"
    },
    {
        "title": "Comment obtenir le blond miel de Zendaya",
        "summary": "L'actrice Zendaya fait actuellement fureur avec sa crini\u00e8re blond miel. Nous vous d\u00e9voilons la marche \u00e0 suivre pour passer d'une couleur fonc\u00e9e \u00e0 claire et donner un s\u00e9rieux coup d'\u00e9clat \u00e0 votre chevelure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103088382"
    },
    {
        "title": "Les id\u00e9es re\u00e7ues sur le rasage",
        "summary": "D\u00e8s l'apparition des premiers rayons de soleil, le rasoir reprend du service. C'est le moment de faire le point avec un dermatologue sur les l\u00e9gendes urbaines le concernant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085923"
    },
    {
        "title": "Un piercing controvers\u00e9 fait son grand retour",
        "summary": "Longtemps cach\u00e9 sous la ceinture du pantalon, le piercing au nombril s'exhibe de nouveau. Qu'en est-il en Suisse?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083643"
    },
    {
        "title": "Des balcons aux allures d'\u0153uvre d'art",
        "summary": "<strong>Ar\u00eates, courbes et autres saillies conf\u00e8rent \u00e0 ces b\u00e2timents une architecture hors du commun pour un effet des plus spectaculaires.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090294"
    },
    {
        "title": "Jennifer Lopez quitte d\u00e9finitivement Madison Square Park",
        "summary": "<strong>Jennifer Lopez fait ses adieux \u00e0 Madison Square Park. Apr\u00e8s sept ans sur le march\u00e9, son appartement a fini par trouver preneur.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103088339"
    },
    {
        "title": "\u00abBien historique\u00bb \u00e0 vendre avec un d\u00e9potoir en prime",
        "summary": "Une maison est en vente sur l'\u00eele de Wight, au Royaume-Uni. Les pi\u00e8ces sont si encombr\u00e9es que certaines sont inaccessibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085805"
    },
    {
        "title": "Vente in\u00e9dite d'un domaine royal",
        "summary": "<strong>Un domaine de 700 hectares avec plusieurs demeures est \u00e0 vendre dans le Suffolk.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083562"
    },
    {
        "title": "La banane, un \u00e9lixir de vie",
        "summary": "La banane est un fruit dont les bienfaits sur la sant\u00e9 sont multiples. Une experte en nutrition nous \u00e9claire sur ses nombreuses vertus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103088535"
    },
    {
        "title": "Manger comme un saumon, c'est mieux que d'en manger",
        "summary": "Le carnivore privil\u00e9gie les petits poissons sauvages. On devrait s'en inspirer pour faire le plein de nutriments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086014"
    },
    {
        "title": "La bonne m\u00e9thode pour cuire des asperges",
        "summary": "Les parties dures et filandreuses des asperges sont d\u00e9sagr\u00e9ables en bouche et alt\u00e8rent leur go\u00fbt. Voici quelques erreurs \u00e0 ne pas commettre lors de leur pr\u00e9paration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086510"
    },
    {
        "title": "Asperges: pas tous \u00e9gaux face \u00e0 la forte odeur de l'urine",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir mang\u00e9 des asperges, l'urine peut avoir une odeur de soufre d\u00e9sagr\u00e9able, mais pas forc\u00e9ment chez tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085230"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de boire de la bi\u00e8re au volant?",
        "summary": "<strong>Tout le monde sait que l'exc\u00e8s d'alcool au volant est interdit. Mais qu'en est-il de l'alcool au sens propre du terme au volant? Les experts de la mobilit\u00e9 ont la r\u00e9ponse.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086755"
    },
    {
        "title": "Marque su\u00e9doise, fabrication chinoise: o\u00f9 est le compteur de vitesse?",
        "summary": "Taille compacte, prix abordable: avec l'EX30, Volvo fait preuve d'audace et s'adresse \u00e0 une nouvelle client\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085676"
    },
    {
        "title": "Peut-on garer une moto sur un emplacement pour voiture?",
        "summary": "<strong>Les v\u00e9los peuvent \u00eatre gar\u00e9s sur le trottoir en l'absence de parking sp\u00e9cifique. Mais a-t-on le droit de garer une moto sur un emplacement pour voiture ou sur le trottoir?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082070"
    },
    {
        "title": "Quel est le risque des radiations dans les voitures \u00e9lectriques?",
        "summary": "Les v\u00e9hicules \u00e9lectriques sont truff\u00e9s de composants \u00e9lectriques qui g\u00e9n\u00e8rent des champs magn\u00e9tiques. Les sp\u00e9cialistes se veulent n\u00e9anmoins rassurants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080950"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "La col\u00e8re ne retombe pas sur les campus am\u00e9ricains",
        "summary": "L\u2019intervention des forces de l\u2019ordre sur les campus am\u00e9ricains pour arr\u00eater des manifestants pro-palestiniens ne fait pas retomber la tension.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/701084205084"
    },
    {
        "title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain adopte une aide tr\u00e8s attendue par l\u2019Ukraine",
        "summary": "L\u2019assistance militaire am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019Ukraine, interrompue depuis plusieurs semaines, devrait reprendre tr\u00e8s rapidement apr\u00e8s l\u2019adoption du plan d\u2019aide tant attendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/573001368622"
    },
    {
        "title": "L\u2019Argentine demande \u00e0 deux pays d\u2019arr\u00eater un ministre iranien",
        "summary": "L\u2019Argentine souhaite l\u2019arrestation du ministre iranien de l\u2019Int\u00e9rieur Ahmad Vahidi, recherch\u00e9 pour l\u2019attentat contre la mutuelle juive Amia \u00e0 Buenos Aires en 1994.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/369571824660"
    },
    {
        "title": "Vernier \u00e9vince des architectes jug\u00e9s trop bon march\u00e9",
        "summary": "La commune avait \u00e9cart\u00e9 d'un march\u00e9 public une offre \u00abanormalement basse\u00bb. le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral lui a donn\u00e9 raison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076490"
    },
    {
        "title": "Plafonner les primes \u00e0 10% du revenu s\u00e9duit les Suisses",
        "summary": "Le premier sondage sur les votations du 9 juin donne gagnant le texte soutenu par la gauche. Le frein aux co\u00fbts de la sant\u00e9 passerait de justesse, alors que l'initiative contre la vaccination obligatoire ne d\u00e9colle pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091012"
    },
    {
        "title": "\u00abAmy voulait vivre le plus intens\u00e9ment possible\u00bb",
        "summary": "Pour interpr\u00e9ter Amy Winehouse dans \u00abBack to Black\u00bb, Marisa Abela s'est document\u00e9e sur l'addiction et a appris \u00e0 chanter comme la star, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2011.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090824"
    },
    {
        "title": "Stagiaire au 20 minutes, il a relev\u00e9 le d\u00e9fi",
        "summary": "Notre jeune stagiaire Mat\u00e9o souhaitait couvrir le Tour de Romandie. Pour l\u2019occasion, nous l\u2019avons mis en selle lors du prologue, b\u00e9n\u00e9ficiant des conseils de son p\u00e8re, Daniel Atienza, ancien cycliste professionnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091373"
    },
    {
        "title": "Des traces du virus H5N1 aussi d\u00e9tect\u00e9es dans du lait pasteuris\u00e9",
        "summary": "Un foyer de grippe aviaire A (H5N1) hautement pathog\u00e8ne s\u2019est propag\u00e9 dans les troupeaux de vaches laiti\u00e8res des \u00c9tats-Unis en avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/390229311691"
    },
    {
        "title": "Fumer \u00e0 la station-service: attention danger!",
        "summary": "Les panneaux d'interdiction de fumer font l\u00e9gion dans les stations-service. Mais est-ce vraiment dangereux d'y allumer une cigarette? Un expert nous r\u00e9pond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090477"
    },
    {
        "title": "Des fum\u00e9es toxiques \u00e9touffent New Delhi apr\u00e8s l\u2019incendie d\u2019une d\u00e9charge g\u00e9ante",
        "summary": "Le dimanche 21 avril, un incendie a \u00e9clat\u00e9 dans la d\u00e9charge g\u00e9ante de Ghazipur, situ\u00e9e en p\u00e9riph\u00e9rie de la capitale indienne. Les r\u00e9sidents de New Delhi se plaignent de probl\u00e8mes respiratoires dus aux fum\u00e9es toxiques \u00e9manant de cette d\u00e9charge \u00e0 ciel ouvert, r\u00e9put\u00e9e comme l\u2019une des plus grandes au monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091328"
    },
    {
        "title": "Des soldats ont vendu des drones pour jouer en ligne",
        "summary": "Des militaires sous pression sur le front ont perdu des sommes colossales \u00e0 cause des casinos en ligne. Une pratique d\u00e9sormais interdite pour les soldats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091457"
    },
    {
        "title": "Avec Horizon\u00a0OS, Meta veut proposer \u00abl'Android de la VR\u00bb",
        "summary": "Le groupe de Mark Zuckerberg a ouvert le syst\u00e8me de ses casques VR \u00e0 d\u2019autres fabricants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091101"
    },
    {
        "title": "Vente du si\u00e8cle pour un tableau myst\u00e8re de Klimt",
        "summary": "Une toile du ma\u00eetre autrichien, qui avait disparu des radars depuis 100 ans, risque de battre des records lors d'une vente aux ench\u00e8res ce mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091473"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis lancent un ultimatum \u00e0 TikTok",
        "summary": "L'application chinoise est en sursis au pays de l'Oncle Sam apr\u00e8s l'adoption d'une loi l'obligeant \u00e0 rompre ses liens avec l'empire du Milieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091463"
    },
    {
        "title": "\u00abLes jambes br\u00fblent, \u00e7a devient atroce, on perd en lucidit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Matteo Constant a d\u00e9couvert le World Tour lors du prologue du Tour de Romandie \u00e0 Payerne mardi. Le Genevois raconte ces deux minutes de souffrance physique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/585847186293"
    },
    {
        "title": "Climat et retraites risquent de siphonner les finances publiques",
        "summary": "Un rapport de la Conf\u00e9d\u00e9ration projette que d'ici \u00e0 2060, les d\u00e9penses publiques pourraient clairement augmenter \u00e0 cause du vieillissement de la population et des objectifs climatiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091060"
    },
    {
        "title": "Elle s'invente une quarantaine pour enterrer son mec dans le jardin",
        "summary": "Une institutrice a poignard\u00e9 son petit ami puis a pr\u00e9tendu \u00eatre atteinte du coronavirus pour avoir le temps de dissimuler son crime. Son proc\u00e8s s'est ouvert cette semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091049"
    },
    {
        "title": "Marcel Hirscher sur le point de faire son retour sur le Cirque blanc",
        "summary": "Selon diff\u00e9rents m\u00e9dias, le skieur autrichien, octuple vainqueur du classement g\u00e9n\u00e9ral, devrait remonter sur les lattes. Mais il ne devrait pas concourir pour son pays natal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/849989312342"
    },
    {
        "title": "Les grandes villes r\u00e9sistent encore et toujours \u00e0 l'UDC",
        "summary": "Malgr\u00e9 sa progression aux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, l'UDC est toujours devanc\u00e9e par le PLR et le PS, dans les parlements et ex\u00e9cutifs des grandes communes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090853"
    },
    {
        "title": "Les dessous troublants de la marque de v\u00eatements pour ados",
        "summary": "La marque de v\u00eatements pour adolescentes, Brandy Melville, se retrouve au c\u0153ur d\u2019un scandale. Le documentaire \u00abBrandy Hellville & the Cult of Fast Fashion\u00bb, diffus\u00e9 sur HBO, r\u00e9v\u00e8le les coulisses de l'enseigne et r\u00e9v\u00e8le des cas d\u2019agressions sexuelles, de racisme et de discrimination. (clu)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091534"
    },
    {
        "title": "Romande Energie a enregistr\u00e9 une croissance fulgurante en 2023",
        "summary": "L'entreprise suisse a annonc\u00e9, mardi, ses r\u00e9sultats annuels de 2023, distingu\u00e9s par une croissance spectaculaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091065"
    },
    {
        "title": "Infections \u00e0 l'h\u00f4pital: l'hygi\u00e8ne n'est pas forc\u00e9ment en cause",
        "summary": "Les infections dites \u00abnosocomiales\u00bb ne sont pas toutes dues \u00e0 un probl\u00e8me d'hygi\u00e8ne. La majorit\u00e9 d'entre elles trouvent leur origine chez le patient lui-m\u00eame, selon une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091488"
    },
    {
        "title": "La balle qui a touch\u00e9 Kendji Girac a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e dans la caravane",
        "summary": "Les premi\u00e8res expertises balistiques vont dans le sens de la version donn\u00e9e par le chanteur, mais l'action d'un tiers ou d'une tentative de suicide ne peuvent pas encore \u00eatre exclues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091574"
    },
    {
        "title": "Mort d'une recrue: un cas \u00abtr\u00e8s grave\u00bb pour Viola Amherd",
        "summary": "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale s'est exprim\u00e9e mercredi apr\u00e8s le drame de Bremgarten (AG) o\u00f9 un jeune homme de 22 ans a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 mortellement par un tir sur le site de la caserne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091572"
    },
    {
        "title": "\u00abFaut quand m\u00eame pas se foutre du monde\u00bb",
        "summary": "Si la majorit\u00e9 de la classe politique fran\u00e7aise condamne les actions judiciaires contre des \u00e9lus LFI pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb, certains se r\u00e9jouissent de leurs d\u00e9boires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091569"
    },
    {
        "title": "Zurich aura-t-il les nerfs assez solides face au LHC?",
        "summary": "De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du R\u00f6stigraben, le gardien tch\u00e8que Simon Hrubec est point\u00e9 du doigt et la capacit\u00e9 des ZSC Lions \u00e0 gagner le titre contre le LHC est remise en question. Petit tour des m\u00e9dias al\u00e9maniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/555185251845"
    },
    {
        "title": "\u00abLes enqu\u00eates de Vera\u00bb s'arr\u00eateront apr\u00e8s la 14e saison",
        "summary": "La s\u00e9rie polici\u00e8re britannique, avec Brenda Blethyn dans le r\u00f4le-titre, tirera sa r\u00e9v\u00e9rence d\u00e9but 2025, a annonc\u00e9 la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision ITV.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091547"
    },
    {
        "title": "La centrale nucl\u00e9aire de Beznau I est \u00e0 l'arr\u00eat",
        "summary": "D\u00e8s le 26 avril, le r\u00e9acteur de la centrale sera d\u00e9connect\u00e9 du r\u00e9seau pour une grande r\u00e9vision qui doit durer 6 semaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091553"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les beaux-fils... la belle-fille du patron des SIG engag\u00e9e",
        "summary": "Une troisi\u00e8me proche du directeur de la r\u00e9gie publique a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9e. Cette fois encore, l'institution assure que le processus a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9. Malgr\u00e9 tout, la situation inqui\u00e8te certains d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091566"
    },
    {
        "title": "Un centre national d\u00e9di\u00e9 aux m\u00e9tiers d'horlogerie pens\u00e9 pour 2028",
        "summary": "Microcity pr\u00e9voit de cr\u00e9er un hub de 5000 m<sup>2</sup>&nbsp;d\u00e9di\u00e9 aux m\u00e9tiers d'art et l'horlogerie, dans le canton de Neuch\u00e2tel, en 2028.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091538"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9curit\u00e9 dans les centres d'asile sera renforc\u00e9e",
        "summary": "Le gouvernement a approuv\u00e9, mardi, des mesures n\u00e9cessitant de modifier la loi sur l'asile, afin de garantir la s\u00e9curit\u00e9 dans les centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants d'asile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091537"
    },
    {
        "title": "\u00abCe soir, nous avons sacrifi\u00e9 notre corps\u00bb et les Preds \u00e9galisent",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me duel helv\u00e9tique des quarts de finale de Conference Ouest a tourn\u00e9 en faveur de Roman Josi et de Nashville, victorieux 1-4 \u00e0 des Canucks de Pius Suter. Un partout dans la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091555"
    },
    {
        "title": "Nestl\u00e9 d\u00e9truit une partie de sa production d'eau Perrier",
        "summary": "Nestl\u00e9 a d\u00e9truit une partie de sa production d\u2019eau en bouteille Perrier apr\u00e8s avoir constat\u00e9 une d\u00e9gradation de la qualit\u00e9 de l\u2019eau dans l\u2019un de ses puits du Gard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091618"
    },
    {
        "title": "Sept personnes arr\u00eat\u00e9es pour avoir menac\u00e9 Magali Berdah sur X",
        "summary": "Selon BFMTV, quatre femmes et trois hommes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue. Ils s'en \u00e9taient pris \u00e0 l'ex-influenceuse, apr\u00e8s son message de soutien \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091601"
    },
    {
        "title": "Finale du LHC: tous les billets \u00e9coul\u00e9s en quelques minutes!",
        "summary": "Sans surprise, l\u2019acte VI de la finale des play-off de National League entre Lausanne et Zurich (2-2 dans la s\u00e9rie) se jouera samedi soir \u00e0 guichets ferm\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/604773052052"
    },
    {
        "title": "Votre fa\u00e7on de porter des lunettes de soleil trahit votre \u00e2ge",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, la g\u00e9n\u00e9ration Z se moque de ses a\u00een\u00e9s, les millennials, parce qu'ils portent les lunettes de soleil d'une fa\u00e7on diff\u00e9rente de la leur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/276576515366"
    },
    {
        "title": "Aucun train ne circulera entre Lausanne et Yverdon ce week-end",
        "summary": "En raison de travaux sur les voies, le trafic ferroviaire sera fortement perturb\u00e9 les 27 et 28 avril dans la r\u00e9gion d'Yverdon-les-Bains. Des bus de remplacement sont pr\u00e9vus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091561"
    },
    {
        "title": "A gauche, la pression monte; \u00e0 droite, la liste s'allonge",
        "summary": "Alors que la Verte Uzma Khamis Vannini est sortie du bois sans attendre la d\u00e9cision de sa coll\u00e8gue de parti, Fr\u00e9d\u00e9rique Perler, deux \u00e9lus se mettent \u00e0 disposition du PLR.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091602"
    },
    {
        "title": "Des chevaux en cavale en plein centre de Londres",
        "summary": "Des chevaux en libert\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 vus galopant \u00e0 vive allure \u00e0 travers le centre de Londres mercredi, \u00e0 la stup\u00e9faction des passants et automobilistes, selon la police et des m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091611"
    },
    {
        "title": "La star du basket Brittney Griner a envisag\u00e9 le suicide en prison",
        "summary": "Emprisonn\u00e9e en Russie, car sa vapoteuse contenait du cannabis, l'Am\u00e9ricaine est revenue dans une interview sur les conditions de sa d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091598"
    },
    {
        "title": "Berne d\u00e9cide de ne rien d\u00e9cider sur sa contribution \u00e0 l\u2019UNRWA",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut consulter d'abord les commissions de politique ext\u00e9rieure du Parlement avant de suspendre ou non ses versements \u00e0 l'agence onusienne pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Les Verts sont \u00abscandalis\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091614"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite allemande sous pression face au scandale",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre un espion chinois, un collaborateur de l\u2019Alternative pour l\u2019Allemagne (AfD) au Parlement europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091665"
    },
    {
        "title": "Une veuve doit verser une pension \u00e0 l'ex de son mari d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son \u00e9poux, sa veuve a cess\u00e9 de verser la pension alimentaire qu'il payait \u00e0 sa premi\u00e8re femme depuis son divorce. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral lui a donn\u00e9 tort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091471"
    },
    {
        "title": "Moment de g\u00eane: la mari\u00e9e conna\u00eet le t\u00e9moin de son futur mari",
        "summary": "Pour Marie, l'aventure \u00abMari\u00e9s au premier regard\u00bb devait \u00eatre un saut dans l'inconnu. Sauf que son pass\u00e9 a ressurgi dans l'assistance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091696"
    },
    {
        "title": "\u00abJe souffre vraiment sur sc\u00e8ne en ce moment\u00bb",
        "summary": "Manipuler Jean-Marc, sa marionnette, a laiss\u00e9 des s\u00e9quelles sur le corps de Jeff Panacloc. Le ventriloque a parl\u00e9 de \u00abtorture\u00bb en \u00e9voquant ses douleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091548"
    },
    {
        "title": "Sept ados arr\u00eat\u00e9s dans une op\u00e9ration antiterroriste",
        "summary": "La police a interpel\u00e9 mercredi sept jeunes membres d\u2019un r\u00e9seau, posant \u00abun risque et une menace inacceptables\u00bb pour la population, lors d\u2019une s\u00e9rie de perquisitions antiterroristes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091689"
    },
    {
        "title": "La directrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police d\u00e9missionne",
        "summary": "Nicoletta della Valle quittera l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police le 31 janvier 2025 apr\u00e8s plus de 10 ans de service. C'est ce qu'a annonc\u00e9 mercredi le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091680"
    },
    {
        "title": "Les athl\u00e8tes suisses n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 autant test\u00e9s contre le dopage",
        "summary": "Swiss Sport Integrity, en charge notamment de la lutte antidopage, a men\u00e9 plus de 2700 tests en 2023. Un nouveau record, avec un taux d\u2019infractions qui reste stable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/798077297043"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien directeur du CICR nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate des HUG",
        "summary": "Robert Mardini prendra ses fonctions \u00e0 la direction de l\u2019h\u00f4pital cantonal en septembre. Il succ\u00e8de \u00e0 Bertrand Levrat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091742"
    },
    {
        "title": "La gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e trop tard pour reprogrammer les vols",
        "summary": "Malgr\u00e9 un accord trouv\u00e9 in extremis avec les contr\u00f4leurs a\u00e9riens, les annulations seront nombreuses jeudi. Le pont de l'Ascension n'est plus menac\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091735"
    },
    {
        "title": "Jusqu\u2019\u00e0 1000 places au cin\u00e9ma pour suivre la finale du LHC!",
        "summary": "Le sixi\u00e8me acte de la finale des play-off de National League entre le Lausanne HC et les ZSC Lions sera diffus\u00e9 en direct, samedi soir, au cin\u00e9ma Cin\u00e9toile de Malley.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/209331050849"
    },
    {
        "title": "Un tweet de Marion Mar\u00e9chal jette un froid: \u00abD\u00e9gueulasse\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'annonce de la naissance des jumeaux du styliste fran\u00e7ais et de son mari, la ni\u00e8ce de Marine Le Pen a demand\u00e9: \u00abO\u00f9 est la maman?\u00bb",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091743"
    },
    {
        "title": "Une attaque au couteau dans une \u00e9cole fait trois bless\u00e9s",
        "summary": "La police n'a pas d\u00e9taill\u00e9 les faits qui ont eu lieu jeudi, \u00e0 Ammanford. Selon un m\u00e9dia gallois, deux membres du personnel font partie des bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091785"
    },
    {
        "title": "L'Ex\u00e9cutif projette de partager le financement de P+R en France",
        "summary": "Le Conseil d'Etat souhaite que le canton et les d\u00e9partements fran\u00e7ais participent \u00e0 part \u00e9gale \u00e0 des projets li\u00e9s \u00e0 la mobilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091791"
    },
    {
        "title": "Un combattant de MMA r\u00e9alise une soumission sur un alligator",
        "summary": "Les passants d\u2019une avenue de Jacksonville, en Floride, ont fait une sacr\u00e9e rencontre. Un alligator de 2,5 m\u00e8tres de long se promenait dans la rue. Les autorit\u00e9s ont donc appel\u00e9 Mike Dragich, un combattant de MMA et trappeur d\u2019alligators. Il s\u2019en est occup\u00e9 \u00e0 pieds et mains nus. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091573"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9ficit, Fri-Son tremble pour son avenir",
        "summary": "Un des clubs de rock les plus connus de Suisse est dans le rouge. Les spectateurs sont toujours l\u00e0, mais la hausse des co\u00fbts, notamment des cachets des artistes, menace l'existence de la salle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091575"
    },
    {
        "title": "La peau du dermato a \u00e9t\u00e9 m\u00e9tamorphos\u00e9e: il r\u00e9v\u00e8le ses 4 astuces perso",
        "summary": "Un m\u00e9decin new-yorkais explique sur TikTok quels sont les produits essentiels \u00e0 la beaut\u00e9 de la peau et comment les utiliser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103090928"
    },
    {
        "title": "Des brocanteurs ont de gros doutes sur la version du chanteur",
        "summary": "Les responsables de deux brocantes organis\u00e9es dimanche, \u00e0 l'endroit indiqu\u00e9 par l'artiste, d\u00e9mentent la pr\u00e9sence d'armes fonctionnelles sur les stands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091778"
    },
    {
        "title": "Cotisations au 2e pilier: les fonctionnaires pri\u00e9s de payer plus",
        "summary": "Le Conseil d'Etat veut que les employ\u00e9s de la fonction publique contribuent davantage \u00e0 leur pr\u00e9voyance retraite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091782"
    },
    {
        "title": "Le rappeur iranien Toomaj Salehi condamn\u00e9 \u00e0 mort",
        "summary": "Le chanteur de 33 ans est incarc\u00e9r\u00e9 depuis octobre 2022, pour son soutien au mouvement de contestation qui avait suivi la mort de Mahsa Amini.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091813"
    },
    {
        "title": "Pourquoi ces jeunes manchots ont saut\u00e9 dans le vide?",
        "summary": "Une vid\u00e9o spectaculaire a connu un \u00e9norme succ\u00e8s sur Instagram avec pr\u00e8s de 55 millions de vues \u00e0 ce jour. les images r\u00e9alis\u00e9es par le photographe Bertie Gregory \u00e0 l\u2019aide d\u2019un drone laissent voir des jeunes manchots empereurs se jetant d\u2019une falaise de 15 m\u00e8tres de haut. On vous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091222"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9e de harc\u00e8lement, elle clame son innocence",
        "summary": "La rappeuse Megan Thee Stallion est attaqu\u00e9e en justice par un ancien employ\u00e9. Il affirme qu'elle l'a forc\u00e9 \u00e0 la regarder en train de coucher avec une femme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091533"
    },
    {
        "title": "Un accord pour \u00e9changer 48 enfants d\u00e9plac\u00e9s par la guerre",
        "summary": "Selon l'Ukraine, plus de 20'000 mineurs ont \u00e9t\u00e9 \u00abd\u00e9port\u00e9s\u00bb en deux ans, accusation rejet\u00e9e par Moscou. Et seuls 400 d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091805"
    },
    {
        "title": "Belinda Bencic est devenue maman",
        "summary": "La joueuse et son compagnon Martin Hromkovic ont accueilli la petite Bella, mardi dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/343355569749"
    },
    {
        "title": "Jessica Alves raconte sa transition dans une BD",
        "summary": "La transgenre Jessica Alves, ex-\u00abKen humain\u00bb, sort une bande dessin\u00e9e racontant son parcours de vie hors du commun.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091739"
    },
    {
        "title": "Trois bless\u00e9s graves dans une collision entre bateaux",
        "summary": "Deux embarcation se sont percut\u00e9es, mercredi, sur le lac Majeur. Les trois occupants de l'un des bateaux ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091820"
    },
    {
        "title": "Godon surprend les favoris \u00e0 Fribourg",
        "summary": "Dorian Godon (Decathlon-AG2R) a fait coup double sur le boulevard de P\u00e9rolles, en remportant l\u2019\u00e9tape et en enfilant le maillot jaune de leader du g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/608920848716"
    },
    {
        "title": "Motard hospitalis\u00e9 apr\u00e8s un choc avec une voiture",
        "summary": "Un accident de la circulation a fait un bless\u00e9, mardi matin, sur la route de Thonon. La police recherche des t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091858"
    },
    {
        "title": "Un pub pris d'assaut par les fans de\u00a0Taylor Swift",
        "summary": "Le Black Dog a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par les \u00abSwifties\u00bb comme celui dont parle la star dans son dernier album. Rien n'est s\u00fbr mais ils accourent quand m\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091823"
    },
    {
        "title": "Deux personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9couvertes sans vie dans un appartement",
        "summary": "La police a retrouv\u00e9 un couple de personnes \u00e2g\u00e9es, d\u00e9c\u00e9d\u00e9, mercredi matin, dans un appartement \u00e0 Colombier (NE). Une arme \u00e0 feu a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte sur les lieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091849"
    },
    {
        "title": "Violences et stups, les priorit\u00e9s de lutte contre la criminalit\u00e9",
        "summary": "<strong>Le procureur g\u00e9n\u00e9ral et le Conseil d\u2019Etat fribourgeois d\u00e9voilent les principaux angles d'attaque de la justice pour la p\u00e9riode 2024-2027.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091768"
    },
    {
        "title": "T\u00eates de mouton dans des W.-C.: un \u00e9l\u00e8ve s\u2019est d\u00e9nonc\u00e9",
        "summary": "La personne qui a d\u00e9pos\u00e9 des restes d\u2019animaux dans les toilettes d\u2019un coll\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091827"
    },
    {
        "title": "Tableau myst\u00e8re de Klimt aux ench\u00e8res: vente record en Autriche",
        "summary": "Une toile du ma\u00eetre autrichien a \u00e9t\u00e9 adjug\u00e9e \u00e0 30 millions d'euros, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091856"
    },
    {
        "title": "Nadal: \u00abJe ne vais pas jouer \u00e0 Paris dans l\u2019\u00e9tat o\u00f9 je suis aujourd\u2019hui\u00bb",
        "summary": "Avant son entr\u00e9e en lice jeudi \u00e0 Madrid, l'Espagnol de 38 ans assure qu'il n'ira pas \u00e0 Roland-Garros s'il n'est pas pr\u00eat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091870"
    },
    {
        "title": "Une ex-star de la Nati installe le foot dans les quartiers",
        "summary": "Un terrain de jeu itin\u00e9rant et libre d'acc\u00e8s va sillonner la ville jusqu'en juin. Respect, partage et amour du jeu guident le projet Mondialito, lanc\u00e9 par le Genevois Johan Djourou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091806"
    },
    {
        "title": "Le Hamas diffuse une vid\u00e9o d\u2019un otage isra\u00e9lien",
        "summary": "Le jeune homme affirme dans cette vid\u00e9o publi\u00e9e mercredi que les otages vivent sous terre et manquent d\u2019eau, de nourriture et de soins m\u00e9dicaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091882"
    },
    {
        "title": "Important r\u00e9seau de p\u00e9dopornographie d\u00e9mantel\u00e9",
        "summary": "Des investigations qui ont commenc\u00e9 en d\u00e9cembre 2023 ont permis de mettre la main sur dix-neuf personnes suspect\u00e9es d\u2019appartenir \u00e0 un r\u00e9seau de p\u00e9dopornographie entre les deux pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091875"
    },
    {
        "title": "L\u2019improbable vid\u00e9o d\u2019Aya Nakamura et Brigitte Macron",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, une sc\u00e8ne surprenante a captiv\u00e9 l\u2019attention: la chanteuse Aya Nakamura s\u2019est film\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de Brigitte Macron, lors d\u2019un repas o\u00f9 l\u2019ambiance semblait particuli\u00e8rement chaleureuse. Ces instants partag\u00e9s sur Snapchat ont rapidement fait le tour du web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091901"
    },
    {
        "title": "Une \u00abpetite dame\u00bb\u00a0ivre s\u00e8me la mort \u00e0 l'anniversaire d'un enfant",
        "summary": "Une sexag\u00e9naire a fonc\u00e9 dans un hangar \u00e0 bateaux o\u00f9 une f\u00eate se d\u00e9roulait, samedi, dans le Michigan. Une fillette et son petit fr\u00e8re sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, et treize personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091532"
    },
    {
        "title": "TikTok suspend sa fonction de r\u00e9compenses",
        "summary": "L'app a pris cette mesure \u00abvolontairement\u00bb, apr\u00e8s les menaces du gendarme num\u00e9rique europ\u00e9en, et veut r\u00e9pondre aux pr\u00e9occupations li\u00e9es \u00e0 TikTok Lite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091895"
    },
    {
        "title": "La justice a enregistr\u00e9 une hausse des cas en 2023",
        "summary": "Les tribunaux et les justices de paix vaudois ont enregistr\u00e9 pr\u00e8s de 60'000 nouvelles affaires l'an dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091662"
    },
    {
        "title": "Les caisses maladie attaquent un h\u00f4pital: une premi\u00e8re",
        "summary": "Consid\u00e9rant le centre de cardiologie que veut ouvrir l'h\u00f4pital de Saint-Gall comme superflu, les assureurs ont d\u00e9pos\u00e9 plainte. C'est la premi\u00e8re fois qu'ils tra\u00eenent en justice une structure hospitali\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091476"
    },
    {
        "title": "Encore une alerte \u00e0 la bombe \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse",
        "summary": "Une nouvelle \u00e9vacuation est en cours \u00e0 l'EuroAirport, \u00e0 la suite d'une alerte \u00e0 la bombe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091912"
    },
    {
        "title": "Son \u00e9pouse sous enqu\u00eate, Pedro S\u00e1nchez \u00e9voque sa d\u00e9mission",
        "summary": "Le Premier ministre a indiqu\u00e9 mercredi qu'il se mettait en retrait de ses activit\u00e9s. Il annoncera lundi s'il continue, ou s'il renonce \u00e0 son poste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091908"
    },
    {
        "title": "Quand Biden se moque de la \u00abcoiffure Javel\u00bb de Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est l\u00e2ch\u00e9 mercredi, ajoutant une couche \u00e0 la rivalit\u00e9 entre les deux candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091926"
    },
    {
        "title": "Le Stade Nyonnais se fait surprendre par Vaduz",
        "summary": "Les Vaudois ont eu deux trous noirs, mercredi soir, et se sont inclin\u00e9s \u00e0 domicile contre les Liechtensteinois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/816607870595"
    },
    {
        "title": "Deux retrait\u00e9s vont jusqu'au tribunal pour \u00abun doigt d'honneur\u00bb",
        "summary": "Des pensionnaires d'un EMS b\u00e2lois sont all\u00e9s en justice pour un doigt d'honneur non av\u00e9r\u00e9. Le juge a acquitt\u00e9 tout le monde, non sans souligner la tristesse du cas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091624"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a chuchot\u00e9 \u2039Maman\u203a avant de mourir dans mes bras\u00bb",
        "summary": "Des parents accusent des m\u00e9decins de ne pas avoir pu \u00e9viter le d\u00e9c\u00e8s de leur enfant de 2 ans, hospitalis\u00e9 \u00e0 Bienne, d\u00e9but 2022. La justice a class\u00e9 l'affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091630"
    },
    {
        "title": "Plus de passeport \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour les Ukrainiens de 18 \u00e0 60\u00a0ans",
        "summary": "Kiev, qui manque de soldats pour faire face \u00e0 l\u2019offensive russe, esp\u00e8re que l\u2019arr\u00eat des services consulaires \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pousse des Ukrainiens \u00e0 rentrer au pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/183867899915"
    },
    {
        "title": "Quand Biden se moque de la \u00abcoiffure Javel\u00bb de Trump",
        "summary": "Joe Biden, visiblement galvanis\u00e9 par l\u2019accueil enthousiaste re\u00e7u lors d\u2019un \u00e9v\u00e9nement de campagne, s\u2019est moqu\u00e9 de son rival Donald Trump et de ses cheveux, en rappelant une d\u00e9claration ahurissante du r\u00e9publicain au moment de la pand\u00e9mie de Covid-19.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091929"
    },
    {
        "title": "Xavi reste \u00e0 Barcelone",
        "summary": "Alors qu'il avait annonc\u00e9 qu'il ne prolongerait pas, le coach catalan va rester dans son club de toujours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091943"
    },
    {
        "title": "Le salaire du boss d\u2019UBS n\u2019a pas effray\u00e9 les actionnaires",
        "summary": "Le No\u20091 bancaire du pays a tenu hier son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. La r\u00e9mun\u00e9ration du patron a \u00e9t\u00e9 remise en question, avant d\u2019\u00eatre approuv\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091763"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arizona abolit une loi de 1864 interdisant l\u2019avortement",
        "summary": "La Cour supr\u00eame d\u2019Arizona avait rendu une loi de 1864 interdisant l\u2019avortement d\u00e8s le moment de la conception \u00abapplicable\u00bb il y a deux semaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/975816489221"
    },
    {
        "title": "Le PSG \u00e0 une victoire du titre",
        "summary": "Les Parisiens ont facilement battu Lorient, mais ils doivent attendre pour \u00eatre sacr\u00e9, car Monaco a battu Lille",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103091951"
    }
]