[
    {
        "title": "Trump \u00e9vacu\u00e9 d\u2019un meeting de campagne avec du sang sur l\u2019oreille, des d\u00e9tonations entendues",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis Donald Trump tenait un meeting en Pennsylvanie lorsque des coups de feu ont \u00e9t\u00e9 entendus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-evacue-d-un-meeting-de-campagne-avec-du-sang-sur-l-oreille-des-detonations-entendues-658183001224"
    },
    {
        "title": "Donald Trump entend les tirs et se cache sous son pupitre",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, candidat r\u00e9publicain \u00e0 l\u2019\u00e9lection am\u00e9ricaine de novembre, a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 samedi d\u2019un meeting de campagne en Pennsylvanie, du sang visible sur son oreille, apr\u00e8s que des d\u00e9tonations ont \u00e9t\u00e9 entendues. Il est en bonne sant\u00e9 et \u00abexamin\u00e9 dans une structure m\u00e9dicale\u00bb sur place, annonce son \u00e9quipe de campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-trump-evacue-dun-meeting-de-campagne-avec-du-sang-sur-loreille-103148639"
    },
    {
        "title": "Il y a trop de morts sur la route, d\u00e9nonce le directeur du BPA",
        "summary": "Le directeur du Bureau de pr\u00e9vention des accidents Stefan Siegrist appelle le monde politique \u00e0 prendre des mesures et \u00e0 mieux soutenir l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-il-y-a-trop-de-morts-sur-la-route-denonce-le-directeur-du-bpa-103148215"
    },
    {
        "title": "Une terrible mal\u00e9diction frappe Harry Kane",
        "summary": "Le capitaine de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Angleterre n\u2019a jamais remport\u00e9 de titre. Il a perdu les cinq finales qu\u2019il a disput\u00e9es dans sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-une-terrible-malediction-frappe-harry-kane-103147526"
    },
    {
        "title": "Kim et Khlo\u00e9 Kardashian impressionnent au mariage du si\u00e8cle",
        "summary": "Les soeurs Kardashian, stars de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 devenues femmes d\u2019affaires, font partie vendredi des nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s invit\u00e9es en Inde pour le mariage du fils de l\u2019homme le plus riche d\u2019Asie. (AFP/X/Instagram/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-kim-et-khloe-kardashian-impressionnent-au-mariage-du-siecle-103148546"
    },
    {
        "title": "Ses proches sont sans nouvelles de lui depuis plusieurs jours",
        "summary": "Un avis de disparition a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 samedi pour retrouver un habitant d\u2019Avully, disparu depuis mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ses-proches-sont-sans-nouvelles-de-lui-depuis-trois-jours-103148572"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 73 ans du vid\u00e9aste am\u00e9ricain Bill Viola",
        "summary": "Le vid\u00e9aste am\u00e9ricain Bill Viola est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 73 ans des suites de la maladie d\u2019Alzheimer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-deces-a-73-ans-du-videaste-americain-bill-viola-668104406822"
    },
    {
        "title": "Triste d'avoir coup\u00e9 les ponts avec son ex-coll\u00e8gue",
        "summary": "Perrie Edwards n'a plus reparl\u00e9 \u00e0 Jesy Nelson qui a brutalement quitt\u00e9 leur groupe Little Mix, en 2020. La chanteuse anglaise le regrette sinc\u00e8rement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perrie-edwards-triste-d-avoir-coupe-les-ponts-avec-son-ex-collegue-103147824"
    },
    {
        "title": "34'000 euros, \u00e7a fait cher le v\u00e9lo!",
        "summary": "C'est le prix de la machine utilis\u00e9e par Stefan Kung lors du contre-la-montre du Tour de France. Mais ce n'est pas le v\u00e9lo le plus co\u00fbteux du peloton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-34-000-euros-ca-fait-cher-le-velo-103148090"
    },
    {
        "title": "En prison, l\u2019ex-Premier ministre pakistanais acquitt\u00e9 d\u2019une condamnation",
        "summary": "Samedi, la justice pakistanaise a acquitt\u00e9 Imran Khan d\u2019une condamnation pour mariage ill\u00e9gal en vertu de la loi islamique, mais il reste emprisonn\u00e9 pour des accusations d\u2019incitation aux \u00e9meutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/empetre-dans-plus-de-200-affaires-en-prison-lex-premier-ministre-pakistanais-acquitte-dune-condamnation-103148580"
    },
    {
        "title": "\u00c0 gauche, le PS ne valide pas la candidature d'Huguette Bello \u00e0 Matignon",
        "summary": "Coup de tonnerre: l\u2019alliance de gauche du Nouveau Front populaire est sortie en t\u00eate du deuxi\u00e8me tour dimanche 7 juillet, devant les macronistes et le Rassemblement national dont la progression est largement endigu\u00e9e. Le flou r\u00e8gne quant \u00e0 l'avenir politique du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-legislatives-anticipees-alliance-avec-lextreme-droite-les-elus-lr-reagissent-avec-vigueur-103125015"
    },
    {
        "title": "Alec Baldwin fond en larmes au tribunal",
        "summary": "Le proc\u00e8s d\u2019Alec Baldwin pour homicide involontaire sur le tournage de son western \u00abRust\u00bb a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 vendredi \u00e0 cause d\u2019un vice de proc\u00e9dure, alors que des balles en lien avec l\u2019affaire en possession des enqu\u00eateurs n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 transmises \u00e0 la d\u00e9fense. (AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/proces-annule-alec-baldwin-fond-en-larmes-au-tribunal-103148524"
    },
    {
        "title": "Un Suisse et un Fran\u00e7ais meurent dans un accident de planeur",
        "summary": "Les corps du pilote, \u00e2g\u00e9 de 45 ans, et de son passager, 58 ans et ayant la nationalit\u00e9 suisse, ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans les Alpes fran\u00e7aises, deux jours apr\u00e8s la disparition de l'appareil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alpes-un-suisse-et-un-francais-meurent-dans-un-accident-de-planeur-103148584"
    },
    {
        "title": "Une dresseuse massacr\u00e9e par l'ourse qu'elle c\u00f4toyait depuis 2015",
        "summary": "Une quinquag\u00e9naire bien connue dans le milieu du cirque russe est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e brutalement cette semaine, attaqu\u00e9e par un plantigrade qui vivait sur sa propri\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-une-dresseuse-massacree-par-l-ourse-qu-elle-cotoyait-depuis-2015-103147984"
    },
    {
        "title": "Un spectateur jette des chips sur les leaders du jour",
        "summary": "Certains font n'importe quoi pour se faire remarquer sur les routes fran\u00e7aises. Samedi, un illumin\u00e9 a envoy\u00e9 de la nourriture au visage de Pogacar et Vingegaard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-un-spectateur-jette-des-chips-sur-les-leaders-du-jour-103148568"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne confirme avoir vis\u00e9 le chef de la branche arm\u00e9e du Hamas",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Accident de chantier \u00e0 Malley: le bilan ne devrait pas \u00e9voluer",
        "summary": "Apr\u00e8s l'effondrement d'un \u00e9chafaudage sur un chantier \u00e0 Prilly, les travaux se poursuivent. Les personnes qui manquaient \u00e0 l'appel vendredi ont toutes \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prilly-vd-accident-de-chantier-le-parking-de-malley-lumieres-rouvre-en-matinee-103148207"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour abandon de famille, ce joueur fran\u00e7ais poste une vid\u00e9o lunaire",
        "summary": "Condamn\u00e9 le 9 juillet dernier, par le tribunal correctionnel de Nanterre, \u00e0 une peine de 12 mois d\u2019emprisonnement avec sursis probatoire pendant deux ans pour des arri\u00e9r\u00e9s de pension alimentaire, Patrice Evra ne semble gu\u00e8re perturb\u00e9 par cette nouvelle.\n(Vid\u00e9o: Patrice Evra/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-condamne-pour-abandon-de-famille-ce-joueur-francais-poste-une-video-lunaire-103148297"
    },
    {
        "title": "\u00abDr Ruth\u00bb, la sexologue devenue ph\u00e9nom\u00e8ne culturel, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "Ruth Westheimer s'est \u00e9teinte \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans, apr\u00e8s avoir prodigu\u00e9 ses pr\u00e9cieux conseils durant des d\u00e9cennies \u00e0 la radio, \u00e0 la TV ou dans des livres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-dr-ruth-la-sexologue-devenue-phenomene-culturel-est-decedee-103148527"
    },
    {
        "title": "La circulation pr\u00e8s du quai du Mont-Blanc perturb\u00e9e d\u00e8s lundi",
        "summary": "Des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement dans le secteur de la place des Alpes d\u00e9butent le 15 juillet. Ils devraient durer une ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-circulation-pres-du-quai-du-mont-blanc-perturbee-des-lundi-103148526"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fait ouvrir une enqu\u00eate sur un diplomate russe",
        "summary": "Les ministres Beat Jans et Ignazio Cassis ont donn\u00e9 leur feu vert pour que le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration enqu\u00eate sur un espion russe pr\u00e9sum\u00e9 qui \u00e9tait en poste \u00e0 Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-conseil-federal-fait-ouvrir-une-enquete-sur-un-diplomate-russe-103148286"
    },
    {
        "title": "Le Hamas annonce au moins 90 morts dans un raid isra\u00e9lien",
        "summary": "Isra\u00ebl dit avoir vis\u00e9 le chef de la branche arm\u00e9e du Hamas, Mohammed Deif, ainsi que Rafa Salama, commandant de la brigade de Khan Youn\u00e8s, \u00abdeux cerveaux du massacre du 7 octobre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-le-hamas-annonce-au-moins-71-morts-dans-un-raid-israelien-103148549"
    },
    {
        "title": "Krejcikova bat Paolini et gagne son premier Wimbledon",
        "summary": "La Tch\u00e8que, Barbora Krejcikova, s'impose pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Wimbledon en battant l'Italienne Jasmine Paolini en 3 sets en finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wimbledon-2024-krejcikova-bat-paolini-et-gagne-son-premier-wimbledon-103148288"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Castera n\u2019a pas voulu tout montrer sur X",
        "summary": "Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra a tenu sa promesse, en plongeant samedi dans une eau qui a fait couler passablement d\u2019encre en vue des Jeux olympiques de Paris.\n(Vid\u00e9o: X/BFMTV/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/plongeon-dans-la-seine-amelie-oudea-castera-na-pas-voulu-montrer-ca-sur-x-103148264"
    },
    {
        "title": "Pour Bernie Sanders, il faut garder Biden comme candidat",
        "summary": "Bernie Sanders, opposant de Joe Biden aux primaires d\u00e9mocrates en 2020, a affich\u00e9 son soutien au pr\u00e9sident am\u00e9ricain samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-pour-bernie-sanders-il-faut-garder-biden-comme-candidat-103148540"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9trange \u00abtornade\u00bb est apparue en plein Paris",
        "summary": "Plusieurs publications sur X  datant du jeudi 11 juillet montrent une vid\u00e9o d\u2019une \u00abtornade\u00bb se d\u00e9pla\u00e7ant au jardin du Luxembourg \u00e0 Paris.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/un-phenomene-explique-une-etrange-tornade-est-apparue-en-plein-paris-103148228"
    },
    {
        "title": "Quand les temp\u00e9ratures extr\u00eames inspirent les influenceurs",
        "summary": "Le 7 juillet, Las Vegas a connu un record de temp\u00e9rature (49 degr\u00e9s). De quoi inspirer les influenceurs qui avaient visiblement faim.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/las-vegas-quand-les-temperatures-extremes-inspirent-les-influenceurs-103147939"
    },
    {
        "title": "L\u2019orage frappe et la gr\u00eale inonde les rues",
        "summary": "Un front orageux est pass\u00e9 au-dessus de la Suisse vendredi apr\u00e8s-midi. C\u2019est dans les r\u00e9gions de Zurich, St-Gall et au Tessin que les cumuls de pluie ont \u00e9t\u00e9 les plus importants. (lecteur reporter/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suisse-lorage-frappe-et-la-grele-inonde-les-rues-103148136"
    },
    {
        "title": "Ce monte-charge est-il la cause de l\u2019effondrement de l\u2019\u00e9chafaudage?",
        "summary": "Au moins trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans l\u2019effondrement d\u2019un \u00e9chafaudage dans l\u2019ouest de Lausanne. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte mais des ouvriers pr\u00e9sents sur place incriminent la surcharge d\u2019un monte-charge. (AFP/lecteur reporter/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/prilly-malley-vd-ce-monte-charge-est-il-la-cause-de-leffondrement-de-lechafaudage-103148082"
    },
    {
        "title": "Un pilote se tue lors du crash d\u2019un avion militaire",
        "summary": "Le pilote d\u2019un avion militaire d\u2019entra\u00eenement est mort dans le crash de son appareil, vendredi dans le nord de la Pologne. Il s\u2019entra\u00eenait pour participer \u00e0 un show a\u00e9rien. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pologne-un-pilote-se-tue-lors-du-crash-dun-avion-militaire-103148037"
    },
    {
        "title": "Murat Yakin reste \u00e0 la t\u00eate de l\u2019\u00e9quipe de Suisse",
        "summary": "Le contrat du s\u00e9lectionneur national a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 par l\u2019Association suisse de football. Celui de son assistant Giorgio Contini aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-murat-yakin-reste-a-la-tete-de-l-equipe-de-suisse-429630976239"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Letexier dirigera la finale",
        "summary": "Du 14 juin au 14 juillet, 24 s\u00e9lections s'affrontent pour d\u00e9terminer qui succ\u00e9dera \u00e0 l'Italie comme championne d'Europe. Suivez toutes les infos en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-en-direct-les-pays-bas-manquent-la-conference-de-presse-103126626"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fie l'IA et gagne un cin\u00e9ma portable \u00e0 l'occasion de la finale Espagne - Angleterre",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre un cadeau exceptionnel durant l'EURO 2024 gr\u00e2ce \u00e0 notre concours sp\u00e9cial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-defie-l-ia-et-gagne-un-cinema-portable-a-l-occasion-de-la-finale-espagne-angleterre-103142975"
    },
    {
        "title": "Le calendrier, les r\u00e9sultats et classements en un clin d'\u0153il",
        "summary": "Retrouvez toutes les affiches et les classements des diff\u00e9rents groupes du Championnat d'Europe de football en Allemagne qui commence le 14 juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-calendrier-les-resultats-et-classements-en-un-clin-doeil-103121329"
    },
    {
        "title": "Toutes les pr\u00e9sentations des \u00e9quipes par groupe",
        "summary": "Pour ce championnat d'Europe allemand, 20 minutes vous a concoct\u00e9 une pl\u00e9iade de fiches pour les \u00e9quipes en lice. De A \u00e0 Z, ou plut\u00f4t d'Albanie \u00e0 Turquie...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-toutes-les-presentations-des-equipes-par-groupe-103113387"
    },
    {
        "title": "Un motard de 18 ans flash\u00e9 \u00e0 148 km/h \u00e0 Cutterwil",
        "summary": "Le permis de conduire du jeune homme a \u00e9t\u00e9 saisi et son v\u00e9hicule s\u00e9questr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-un-motard-de-18-ans-flashe-a-148-kmh-a-cutterwil-103148521"
    },
    {
        "title": "Des blocs de b\u00e9ton pour chasser les amateurs de tuning",
        "summary": "Des cubes ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s sur le quai de Cologny pour emp\u00eacher les r\u00e9unions d\u2019amateurs de grosses cylindr\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-des-blocs-de-beton-pour-chasser-les-amateurs-de-tuning-103148238"
    },
    {
        "title": "Un accident de la circulation fait deux morts pr\u00e8s d'Orsi\u00e8res",
        "summary": "Deux Suisses de 83 ans et 79 ans ont perdu la vie dans leur voiture qui a d\u00e9val\u00e9 un talus et fait un tonneau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-un-accident-de-la-circulation-fait-deux-morts-pres-d-orsieres-103148232"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a un m\u00e9lange explosif pour des accidents graves\u00bb",
        "summary": "Alors que les secours s'activent toujours pour venir en aide aux ouvriers victimes de l'\u00e9chafaudage qui s'est effondr\u00e9 vendredi \u00e0 Prilly-Malley, le syndicat Unia met en garde: la situation sur les chantiers est tendue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chute-d-echafaudages-a-prilly-malley-unia-sonne-l-alarme-sur-les-chantiers-103148024"
    },
    {
        "title": "Amend\u00e9e pour avoir utilis\u00e9 son diminutif sur son billet CFF",
        "summary": "Un contr\u00f4leur a refus\u00e9 le ticket d'une Allemande de 81 ans car elle y avait inscrit la version raccourcie de son pr\u00e9nom. C'est un passager, honteux des CFF, qui a pay\u00e9 pour elle les 250 francs d'amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transport-amendee-pour-avoir-utilise-son-diminutif-sur-son-billet-cff-103148248"
    },
    {
        "title": "Plus de 14 km de voitures patientent au Gothard",
        "summary": "Les d\u00e9parts en vacances ont un go\u00fbt de bouchon pour de nombreux automobilistes en partance vers l'Italie. C\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, le trafic est \u00e9galement perturb\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-plus-de-14-km-de-voitures-patientent-au-gothard-103148236"
    },
    {
        "title": "De violents orages ont frapp\u00e9 la Suisse vendredi",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries ont provoqu\u00e9 de la gr\u00eale, des rafales de vent \u00e0 plus de 100 km \u00e0 la D\u00f4le et au Mol\u00e9son, ainsi que de gros cumuls de pluie, notamment dans le Val-de-Travers (NE).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meteo-de-violents-orages-ont-frappe-la-suisse-vendredi-103148203"
    },
    {
        "title": "Vers un triplement des taxes pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers",
        "summary": "L'organe de gestion de l'EPFL et de l'EPFZ souhaite augmenter les frais d'\u00e9tudes pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers. Diff\u00e9rents organisations doivent encore se prononcer pour qu'une d\u00e9cision soit act\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecoles-polytechniques-vers-un-triplement-des-taxes-pour-les-etudiants-etrangers-103147857"
    },
    {
        "title": "Des experts de l\u2019ONU accusent Isra\u00ebl de mener une \u00abfamine cibl\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Pour ces experts, il n\u2019y a \u00abpas de doute\u00bb que la famine s\u2019est propag\u00e9e du nord de Gaza au centre et au sud du territoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israel-hamas-des-experts-de-lonu-accusent-israel-de-mener-une-famine-ciblee-103145972"
    },
    {
        "title": "Pluie de roquettes et de drones explosifs sur le nord d'Isra\u00ebl",
        "summary": "Le Hezbollah a annonc\u00e9 jeudi avoir tir\u00e9 plus de 200 engins explosifs. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a ripost\u00e9 en frappant le sud du Liban.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proche-orient-pluie-de-roquettes-et-de-drones-explosifs-sur-le-nord-disrael-103142490"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl saisit 1270 hectares de terres en Cisjordanie occup\u00e9e",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont approuv\u00e9 une nouvelle expansion de sa colonisation dans la vall\u00e9e du Jourdain. C'est la plus grande saisie depuis plus de trente ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-israel-saisit-1270-hectares-de-terres-en-cisjordanie-occupee-103142185"
    },
    {
        "title": "La gale et les poux se r\u00e9pandent parmi les enfants",
        "summary": "En plus de malnutrition, les petits palestiniens souffrent de diverses maladies de la peau dues au manque d'hygi\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-la-gale-et-les-poux-se-repandent-parmi-les-enfants-103141744"
    },
    {
        "title": "Netanyahu exasp\u00e8re les proches des otages",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes se sont de nouveau r\u00e9unies samedi soir \u00e0 Tel Aviv pour exiger qu\u2019une tr\u00eave soit conclue avec le Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-netanyahu-exaspere-les-proches-des-otages-848330722044"
    },
    {
        "title": "Erdogan annonce la fin imminente de l\u2019op\u00e9ration \u00abgriffe-verrou\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident turc a annonc\u00e9 que l'offensive des forces turques contre le PKK en Irak et en Syrie, lanc\u00e9e en avril 2022, touchait \u00e0 son terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/irak-et-syrie-erdogan-annonce-la-fin-imminente-de-loperation-griffe-verrou-103148515"
    },
    {
        "title": "Ils r\u00e9clament \u00abjustice\u00bb\u00a0pour Amar, tu\u00e9 par un policer hors service",
        "summary": "Un rassemblement a eu lieu samedi \u00e0 Bobigny, en Seine-Saint-Denis, pour d\u00e9noncer le meurtre d'un Alg\u00e9rien par un agent de police de 27 ans en cong\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-ils-reclament-justice-pour-amar-tue-par-un-policer-hors-service-103148342"
    },
    {
        "title": "Les capitales europ\u00e9ennes pourraient devenir des cibles, dit la Russie",
        "summary": "Le porte-parole du Kremlin, Dmitri Peskov, a estim\u00e9 que l'Europe risquait de faire partie des \u00abvictimes potentielles\u00bb d'un confit entre Washington et Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/missiles-americains-en-allemagne-les-capitales-europeennes-pourraient-devenir-des-cibles-dit-la-russie-103148389"
    },
    {
        "title": "Poutine augmente des imp\u00f4ts pour financer son assaut",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Pluie de stars au mariage des plus riches d'Asie",
        "summary": "L'union de Anant Mukesh et de sa fianc\u00e9e Radhika Merchant fait d\u00e9placer les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, qui sont arriv\u00e9es vendredi \u00e0 Bombay pour une f\u00eate qui durera trois jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-pluie-de-stars-au-mariage-des-plus-riches-d-asie-103147928"
    },
    {
        "title": "En juin, l'inflation a ralenti en France",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9quentation touristique attendue \u00e0 un niveau record cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Dans un climat hostile au surtourisme, l'Espagne devrait accueillir pr\u00e8s de 41 millions de voyageurs durant les vacances estivales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-frequentation-touristique-attendue-a-un-niveau-record-cet-ete-103147449"
    },
    {
        "title": "Bruxelles valide l\u2019ouverture d\u2019Apple aux syst\u00e8mes concurrents",
        "summary": "L'UE a approuv\u00e9 les engagements de la firme \u00e0 la pomme pour ouvrir la puce NFC de l'iPhone aux d\u00e9veloppeurs tiers de solutions rivales \u00e0 Apple Pay.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paiements-sans-contact-bruxelles-valide-louverture-dapple-aux-systemes-concurrents-103147384"
    },
    {
        "title": "Tadej Pogacar frappe fort au Pla d\u2019Adet",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne, leader du classement g\u00e9n\u00e9ral, a augment\u00e9 son avance sur ses adversaires directs: Jonas Vingegaard et Remco Evenepoel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-tadej-pogacar-frappe-fort-au-pla-d-adet-942837301391"
    },
    {
        "title": "La folie autour de Kylian Mbapp\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 atteint le Real Madrid",
        "summary": "Les Madril\u00e8nes se sont ru\u00e9s sur le site officiel du club pour acheter le maillot du Fran\u00e7ais. Les 80'000 billets pour sa pr\u00e9sentation officielle sont partis en quelques minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-folie-autour-de-kylian-mbappe-a-deja-atteint-le-real-madrid-103148302"
    },
    {
        "title": "La ministre fran\u00e7aise des Sports s\u2019est baign\u00e9e dans la Seine",
        "summary": "Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra a tenu sa promesse, en plongeant samedi dans une eau qui a fait couler passablement d\u2019encre en vue des Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-la-ministre-francaise-des-sports-s-est-baignee-dans-la-seine-339331979326"
    },
    {
        "title": "Jour de cong\u00e9 en Colombie en cas de victoire en finale",
        "summary": "Le pr\u00e9sident colombien, Gustavo Petro, veut offrir un \u00abjour civique\u00bb aux travailleurs en cas de victoire contre l'Argentine, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/copa-america-jour-de-conge-en-colombie-en-cas-de-victoire-en-finale-103148144"
    },
    {
        "title": "De l'art pour lutter contre la fonte des glaciers",
        "summary": "De nombreux mus\u00e9es et institutions participent au projet \u00abRegarde comme le glacier dispara\u00eet\u00bb en proposant des expositions et des pr\u00e9sentations sur ce sujet. Visite guid\u00e9e de l'Aargauer Kunsthaus, situ\u00e9 \u00e0 Aarau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/initiative-nationale-de-lart-pour-lutter-contre-la-fonte-des-glaciers-103142690"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que votre barbecue se transforme en p\u00e9ch\u00e9 \u00e9cologique",
        "summary": "La Suisse est une nation de grillades. La scientifique Franziska St\u00f6ffel nous explique comment en faire de la mani\u00e8re la plus durable possible. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/estival-comment-eviter-que-votre-barbecue-se-transforme-en-peche-ecologique-103142157"
    },
    {
        "title": "Cette carte localise 32 boutiques bernoises de seconde main",
        "summary": "Les v\u00eatements d\u2019occasion repr\u00e9sentent la fili\u00e8re la plus probante si on veut tendre vers une industrie de la mode durable, mais les magasins qui en proposent sont souvent m\u00e9connus. La communaut\u00e9 Fashion Revolution livre ci dessous quelques bonnes adresses \u00e0 Berne et ses environs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-cette-carte-localise-32-boutiques-bernoises-de-seconde-main-103137513"
    },
    {
        "title": "Il se trompe de pr\u00e9nom pendant l'amour et y laisse son p\u00e9nis",
        "summary": "Un homme a prononc\u00e9 le nom de sa ma\u00eetresse en couchant avec sa femme. Celle-ci l'a sanctionn\u00e9 en sectionnant son sexe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-il-se-trompe-de-prenom-pendant-l-amour-et-y-laisse-son-penis-103147872"
    },
    {
        "title": "Des jumelles font la m\u00eame moyenne au bac, au dixi\u00e8me pr\u00e8s",
        "summary": "Deux adolescentes originaires de Dijon ont d\u00e9croch\u00e9 leur dipl\u00f4me avec mention tr\u00e8s bien, obtenant des notes tr\u00e8s similaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-des-jumelles-font-la-meme-moyenne-au-bac-au-dixieme-pres-103147342"
    },
    {
        "title": "Il s'exhibe et urine dans l'all\u00e9e, l'avion atterrit d'urgence",
        "summary": "Un jeune homme de 25 ans a sem\u00e9 la pagaille lors d'un vol entre l'Illinois et le New Hampshire, mercredi. Il risque six mois de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-sexhibe-et-urine-dans-lallee-lavion-atterrit-durgence-103142892"
    },
    {
        "title": "Jet\u00e9e du douzi\u00e8me \u00e9tage, une chatte survit miraculeusement",
        "summary": "Victime d'un acte de cruaut\u00e9 le 24 juin \u00e0 Minneapolis, un f\u00e9lin \u00e2g\u00e9 d'un an est en bonne voie vers la gu\u00e9rison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-jetee-du-douzieme-etage-une-chatte-survit-miraculeusement-103142415"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est fou qu'il y ait autant de gens, je me sens b\u00e9ni\u00bb",
        "summary": "Ce 12 juillet 2024, Victor Ray \u00e9tait en concert sur la sc\u00e8ne du Casino. Pour son premier passage au Montreux Jazz, il a convaincu le public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/victor-ray-c-est-fou-qu-il-y-ait-autant-de-gens-je-me-sens-beni-103148206"
    },
    {
        "title": "La princesse Kate va assister \u00e0 la finale de Wimbledon dimanche",
        "summary": "Atteinte d'un cancer, la Princesse de Galles fera une seconde apparition publique ce week-end, apr\u00e8s plusieurs mois d'absence et une premi\u00e8re sortie en juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-la-princesse-kate-va-assister-a-la-finale-de-wimbledon-dimanche-103148240"
    },
    {
        "title": "Coup de th\u00e9\u00e2tre: le proc\u00e8s d\u2019Alec Baldwin a \u00e9t\u00e9 interrompu",
        "summary": "La d\u00e9couverte de nouvelles balles auxquelles la d\u00e9fense n\u2019a jamais eu acc\u00e8s a forc\u00e9 le juge \u00e0 renvoyer les jur\u00e9s chez eux, vendredi. Le proc\u00e8s pourrait \u00eatre purement annul\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-coup-de-theatre-le-proces-dalec-baldwin-a-ete-interrompu-103148106"
    },
    {
        "title": "Il pr\u00e9voyait d'enlever, violer et tuer une animatrice t\u00e9l\u00e9",
        "summary": "Un homme de 37 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. Il pr\u00e9voyait de s'en prendre \u00e0 la pr\u00e9sentatrice Holly Willoughby, tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en Angleterre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-prevoyait-d-enlever-violer-et-tuer-une-animatrice-tele-103147944"
    },
    {
        "title": "Justice surpris d'\u00eatre programm\u00e9 dans un festival jazz",
        "summary": "Avant son show sur la sc\u00e8ne du Lac le 12 juillet 2024, le duo fran\u00e7ais se confie sur son nouvel album et son premier passage au Montreux Jazz festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-justice-surpris-d-etre-programme-dans-un-festival-jazz-103145317"
    },
    {
        "title": "Par-del\u00e0 la galaxie Kraftwerk",
        "summary": "Les pionniers de l\u2019electro se produisent jeudi soir surla Sc\u00e8ne du Lac. Dieux vivants dans leur style, ces ovnis ont en r\u00e9alit\u00e9 laiss\u00e9 une trace ind\u00e9l\u00e9bile bien plus large.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-par-dela-la-galaxie-kraftwerk-103146892"
    },
    {
        "title": "Il fait partie des fans de Taylor Swift, et cela semble r\u00e9ciproque",
        "summary": "L'ex-tennisman suisse faisait partie des 50'000 spectateurs qui ont suivi le show de la superstar am\u00e9ricaine mardi soir. En guise de petit plus, il a pu \u00e9changer avec son idole. Le bol!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roger-federer-il-fait-partie-des-fans-de-taylor-swift-et-cela-semble-reciproque-103146796"
    },
    {
        "title": "On a suivi deux Swifties dans une journ\u00e9e folle",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift s\u2019est produite \u00e0 Zurich les 9 juillet, avant de remettre \u00e7a mercredi soir. Sa communaut\u00e9, appel\u00e9e Swifties, est gigantesque et nous avons suivi deux d\u2019entre-elles dans cette journ\u00e9e m\u00e9morable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/taylor-swift-a-zurich-on-a-suivi-deux-swifties-dans-une-journee-folle-103146791"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau social X \u00abtrompe\u00bb ses utilisateurs",
        "summary": "D'apr\u00e8s Bruxelles, la firme d\u2019Elon Musk viole les r\u00e8gles de l\u2019UE concernant ses certifications et s'expose \u00e0 de lourdes amendes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/union-europeenne-le-reseau-social-x-trompe-ses-utilisateurs-103147858"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour la populaire Xbox\u00a0360",
        "summary": "La boutique en ligne de l'ancienne console de Microsoft fermera d\u00e9finitivement \u00e0 la fin du mois de juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fin-de-partie-pour-la-populaire-xbox-360-103147450"
    },
    {
        "title": "Transf\u00e9rer des images de Google Photos vers iCloud est simplifi\u00e9",
        "summary": "Apple et Google ont collabor\u00e9 pour faciliter la migration de donn\u00e9es entre leurs services d'h\u00e9bergement de photos et de vid\u00e9os respectifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/phototheque-transferer-des-images-de-google-photos-vers-icloud-est-simplifie-103147247"
    },
    {
        "title": "Google rend gratuite une option de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Inclus dans l'offre payante Google One, l'outil de recherche de donn\u00e9es personnelles en fuite sur le dark web sera propos\u00e9 gratuitement \u00e0 tous les possesseurs d'un compte Google.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fuite-de-donnees-google-rend-gratuite-une-option-de-securite-103146667"
    },
    {
        "title": "Hausse de prix et nouvel abonnement pour le Xbox Game Pass",
        "summary": "Microsoft revoit les tarifs de ses abonnements \u00e0 la hausse et pr\u00e9voit une nouvelle offre \u00abStandard\u00bb moins attrayante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-hausse-de-prix-et-nouvel-abonnement-pour-le-xbox-game-pass-103146558"
    },
    {
        "title": "Un peu fade et g\u00e9n\u00e9rique, ce jeu cor\u00e9en a des arguments",
        "summary": "\u00c0 mi-chemin entre \u00abDestiny\u00bb et \u00abWarframe\u00bb, le free-to-play \u00abThe First Descendant\u00bb tente de s\u00e9duire un maximum de joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-peu-fade-et-generique-ce-jeu-coreen-a-des-arguments-103144950"
    },
    {
        "title": "Nintendo plante le dernier clou dans le cercueil de la Wii\u00a0U",
        "summary": "Le g\u00e9ant japonais a annonc\u00e9 qu'il mettait fin \u00e0 son service de r\u00e9paration de son ancienne console lanc\u00e9e en 2012.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-plante-le-dernier-clou-dans-le-cercueil-de-la-wii-u-103142967"
    },
    {
        "title": "C\u2019est parti pour la Coupe du monde en Arabie saoudite!",
        "summary": "La premi\u00e8re \u00e9dition de la gigantesque Esports World Cup s\u2019ouvre mercredi \u00e0 Riyad, avec plus de 60 millions de dollars en jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-cest-parti-pour-la-coupe-du-monde-en-arabie-saoudite-103140520"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice de \u00abShining\u00bb Shelley Duvall meurt \u00e0 75 ans",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine, qui a incarn\u00e9 l'\u00e9pouse terrifi\u00e9e de Jack Nicholson dans l'intemporel classique de Stanley Kubrick, s'est \u00e9teinte au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-lactrice-de-shining-shelley-duvall-meurt-a-75-ans-103147545"
    },
    {
        "title": "Le diable va se rhabiller en Prada",
        "summary": "La com\u00e9die de 2006 avec Meryl Streep et Anne Hathaway va avoir une suite. Les actrices seraient actuellement en n\u00e9gociations pour reprendre leurs r\u00f4les.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-le-diable-va-se-rhabiller-en-prada-103146523"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais fait de choix de carri\u00e8re en fonction de mon h\u00e9ritage\u00bb",
        "summary": "Petite-fille d'Elvis Presley, Riley Keough a h\u00e9rit\u00e9 de son illustre famille l'amour du showbiz. Elle est \u00e0 l'affiche de l'excellente minis\u00e9rie \u00abUnder The Bridge\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/riley-keough-je-nai-jamais-fait-de-choix-de-carriere-en-fonction-de-mon-heritage-103145716"
    },
    {
        "title": "L'histoire de Bambi racont\u00e9e par Myl\u00e8ne Farmer",
        "summary": "Au cin\u00e9ma en octobre 2024, le film \u00abBambi, l'histoire d'une vie dans les bois\u00bb, cont\u00e9 par l'ic\u00f4ne rousse, promet de belles \u00e9motions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-l-histoire-de-bambi-racontee-par-mylene-farmer-103145905"
    },
    {
        "title": "Pour montrer votre affection, inspirez-vous du manchot",
        "summary": "La tendance du \u00abpebbling\u00bb fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux. Cette mode s'inspire des galets offerts par les manchots m\u00e2les aux femelles qu'ils convoitent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pebbling-pour-montrer-votre-affection-inspirez-vous-du-manchot-103145284"
    },
    {
        "title": "Ces gestes qui renvoient une image antipathique de nous",
        "summary": "Dans nos \u00e9changes avec les autres, notre langage corporel en dit souvent plus que les mots. Voici cinq gestes qui sont mal per\u00e7us par nos interlocuteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/communication-non-verbale-ces-gestes-qui-renvoient-une-image-antipathique-de-nous-103140294"
    },
    {
        "title": "Forcer un enfant \u00e0 s'excuser peut lui porter pr\u00e9judice",
        "summary": "Il est normal de se chamailler entre enfants, de m\u00eame que de s'excuser. Or, les forcer \u00e0 s'excuser peut faire plus de mal que de bien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-forcer-un-enfant-a-sexcuser-peut-lui-porter-prejudice-103136221"
    },
    {
        "title": "Les mari\u00e9s de la g\u00e9n\u00e9ration Z d\u00e9laissent leur smartphone",
        "summary": "Lia Pittito, wedding planner suisse \u00e2g\u00e9e de 28 ans, nous explique quelles tendances font r\u00eaver sa g\u00e9n\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-trends-du-mariage-les-maries-de-la-generation-z-delaissent-leur-smartphone-103135289"
    },
    {
        "title": "Moche, mais \u00e0 la mode",
        "summary": "La mode a rarement \u00e9t\u00e9 aussi belle et horrible en m\u00eame temps. V\u00eatements tach\u00e9s, pantalons d\u00e9chir\u00e9s et autres Crocs permettent de se la jouer \u00abugly chic\u00bb. D\u00e9cryptage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ugly-chic-moche-mais-a-la-mode-103145395"
    },
    {
        "title": "Katy Perry a radicalement chang\u00e9 de look",
        "summary": "Lors de la Fashion Week de Paris, la pop star a capt\u00e9 tous les regards. Et pour cause: elle a pris un virage vestimentaire \u00e0 180 degr\u00e9s, avec des tenues noires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-pop-rock-katy-perry-a-radicalement-change-de-look-103141875"
    },
    {
        "title": "Ce sac vous casse le dos",
        "summary": "Si vous souffrez de douleurs dorsales ou de la nuque, le responsable est peut-\u00eatre votre sac \u00e0 main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ce-sac-vous-casse-le-dos-103137218"
    },
    {
        "title": "La couleur tendance de l'\u00e9t\u00e9 se marie avec (presque) tout",
        "summary": "Le jaune beurre est la nuance phare de l'\u00e9t\u00e9. \u00c9l\u00e9gante et versatile, elle se marie avec presque tout. Voici comment la porter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-stylistique-la-couleur-tendance-de-lete-se-marie-avec-presque-tout-103135423"
    },
    {
        "title": "A Marbella, faire pipi dans la mer co\u00fbtera 730 francs",
        "summary": "La ville baln\u00e9aire du sud de l'Espagne a list\u00e9 plusieurs infractions soumises \u00e0 des amendes. Elle esp\u00e8re ainsi limiter les effets du tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-estival-a-marbella-faire-pipi-dans-la-mer-coutera-730-francs-103143033"
    },
    {
        "title": "Pourquoi fait-il toujours aussi froid dans l'avion?",
        "summary": "Il fait souvent frais dans les avions, au grand dam de certains passagers. Les compagnies a\u00e9riennes Swiss et Edelweiss nous en expliquent la raison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confort-pourquoi-fait-il-toujours-aussi-froid-dans-lavion-103142374"
    },
    {
        "title": "Des bonnes adresses pour passer l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 Zurich",
        "summary": "Restos, baignade, shopping. Les bords de la Limmat attirent les voyageurs, en particulier les r\u00e9sidents des autres cantons suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-suisse-des-bonnes-adresses-pour-passer-lete-a-zurich-103141878"
    },
    {
        "title": "Ils passent tout le vol sans rien pour repousser leurs limites",
        "summary": "Aucun divertissement ni nourriture. Certains passagers tiktokeurs choisissent de r\u00e9aliser leur voyage en avion sans aucune commodit\u00e9, pour vivre pleinement l'exp\u00e9rience du vol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/raw-dogging-ces-passagers-aeriens-repoussent-leurs-limites-pour-le-compte-de-tiktok-103137970"
    },
    {
        "title": "Peut-on se faire implanter LE soutien-gorge parfait?",
        "summary": "Certaines cliniques esth\u00e9tiques promettent une poitrine ferme \u00e0 vie. Une chirurgienne explique ce qu'est cette \u00abbrassi\u00e8re interne\u00bb, ses avantages et... ses inconv\u00e9nients!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-se-faire-implanter-le-soutien-gorge-parfait-est-ce-possible-103145153"
    },
    {
        "title": "Son petit ami opte pour la coupe rase et c'est la prise de t\u00eate",
        "summary": "La vid\u00e9o de la jeune femme d\u00e9pit\u00e9e par la nouvelle coupe rase de son petit ami a d\u00e9clench\u00e9 un gros d\u00e9bat sur TikTok. Pourtant, la buzz cut est tendance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buzz-cut-son-petit-ami-opte-pour-la-coupe-rase-et-cest-la-prise-de-tete-103140401"
    },
    {
        "title": "Le truc pour avoir un \u00e9lastique \u00e0 cheveux comme neuf",
        "summary": "Si vous avez des \u00e9lastiques \u00e0 cheveux d\u00e9tendus que vous pensez inutilisables, ne les jetez plus. Voici une astuce pour qu'ils reprennent leur forme en quelques secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fini-le-gaspillage-le-truc-pour-avoir-un-elastique-a-cheveux-comme-neuf-103130506"
    },
    {
        "title": "Le sucre est-il responsable du vieillissement pr\u00e9matur\u00e9 de la peau?",
        "summary": "Sur le march\u00e9 de la cosm\u00e9tique, les s\u00e9rums anti-\u00e2ge cens\u00e9s lutter contre la glycation de la peau sont la grande tendance du moment. Mais le sucre fait-il vraiment vieillir pr\u00e9matur\u00e9ment la peau? Nous avons demand\u00e9 l'avis d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-le-sucre-est-il-responsable-du-vieillissement-premature-de-la-peau-103129002"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9liminer une tache de sauce tomate sur du textile",
        "summary": "Les taches rouge\u00e2tres de sauce tomate ou de ketchup sont particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 retirer des v\u00eatements ou des tapis. Bonne nouvelle: il y a des astuces!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/truc-utile-comment-eliminer-une-tache-de-sauce-tomate-sur-du-textile-103145684"
    },
    {
        "title": "Sept choses \u00e0 ne jamais stocker dans le tiroir du four",
        "summary": "Destin\u00e9 aux plaques et moules \u00e0 tarte, le tiroir du four est parfois d\u00e9tourn\u00e9 de cet usage, surtout si la cuisine est petite. Mais cela peut s'av\u00e9rer dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-dincendie-sept-choses-a-ne-jamais-stocker-dans-le-tiroir-du-four-103142434"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des parasites qui infestent la maison",
        "summary": "En \u00e9t\u00e9, les insectes pullulent aussi bien \u00e0 l'ext\u00e9rieur qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur. Pour en venir \u00e0 bout, il existe des solutions. Mais le recours \u00e0 un professionnel est parfois n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-de-pro-comment-se-debarrasser-des-parasites-qui-infestent-la-maison-103141103"
    },
    {
        "title": "Pour les expatri\u00e9s, la vie est ch\u00e8re dans ces villes",
        "summary": "Un nouveau classement fait \u00e9tat des villes les plus co\u00fbteuses pour les nouveaux arrivants. Pas moins de quatre villes suisses y figurent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-pour-les-expatries-la-vie-est-chere-dans-ces-villes-103136459"
    },
    {
        "title": "Le yaourt, produit sain ou bombe de sucre?",
        "summary": "Nature, grec, skyr... quel yaourt est le plus sain? Une nutritionniste d\u00e9taille les particularit\u00e9s de chacun pour nous aider \u00e0 faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dieteticienne-le-yaourt-produit-sain-ou-bombe-de-sucre-103145779"
    },
    {
        "title": "Comment faire manger des l\u00e9gumes \u00e0 ses enfants",
        "summary": "Chantage, menace: les parents sont parfois pr\u00eats \u00e0 tout pour faire avaler la nourriture \u00e0 leur enfant. Et c'est dangereux, selon Ilona Sanchez, nutritionniste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-comment-faire-manger-des-legumes-a-ses-enfants-103142564"
    },
    {
        "title": "Ces produits qui font grimper la note de supermarch\u00e9",
        "summary": "Alors que certains produits permettent de faire des \u00e9conomies, d'autres comme le safran ou le caviar p\u00e8sent lourdement sur le ticket de caisse. Petit tour des sp\u00e9cialit\u00e9s les plus on\u00e9reuses, selon les enseignes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentaire-les-produits-les-plus-chers-des-supermarches-suisses-103137389"
    },
    {
        "title": "Pour \u00e9viter l'intoxication alimentaire, soyez attentifs!",
        "summary": "Les aliments servis dans les buffets restent parfois plusieurs heures sur les plateaux de service. Ils doivent donc \u00eatre pr\u00e9par\u00e9s et conserv\u00e9s correctement pour \u00e9viter les mauvaises surprises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buffets-dhotels-lintoxication-alimentaire-guette-103137276"
    },
    {
        "title": "Comprenez-vous ces signes du bras et de la main?",
        "summary": "La r\u00e9gulation du trafic par des gestes est rare. On a vite fait d'oublier ce que signifie tel ou tel signe. Petit r\u00e9capitulatif des r\u00e8gles et des personnes autoris\u00e9es \u00e0 r\u00e9guler la circulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-du-trafic-comprenez-vous-ces-signes-du-bras-et-de-la-main-103146570"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de stationner sur la chauss\u00e9e avec mes feux de d\u00e9tresse?",
        "summary": "Voir des v\u00e9hicules avec les feux de d\u00e9tresse allum\u00e9s est monnaie courante. Ils sont utilis\u00e9s en cas d'accident, en queue d'embouteillage ou en guise de remerciement. Mais que dit la r\u00e9glementation?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-de-la-route-ai-je-le-droit-de-stationner-sur-la-chaussee-avec-mes-feux-de-detresse-103142053"
    },
    {
        "title": "La Golf de Volkswagen f\u00eate un demi-si\u00e8cle de succ\u00e8s",
        "summary": "L'embl\u00e9matique compacte souffle ses 50 bougies. Pour l'occasion, nos r\u00e9dacteurs ont effectu\u00e9 une sortie \u00e0 bord des huit g\u00e9n\u00e9rations du mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anniversaire-la-golf-de-volkswagen-fete-un-demi-siecle-de-succes-103140470"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable en cas de d\u00e9faillance du syst\u00e8me d'assistance?",
        "summary": "Les soi-disant pilotes automatiques, ne sont qu'une aide et ne remplacent pas le conducteur. Celui-ci est responsable en cas d'accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-qui-est-responsable-en-cas-de-defaillance-du-systeme-dassistance-103137498"
    },
    {
        "title": "Gagne l'un des articles de collection exclusifs de Taylor Swift",
        "summary": "Les 9 et 10 juillet 2024, Taylor Swift se produira au stade Letzigrund. Pour c\u00e9l\u00e9brer cet \u00e9v\u00e9nement, nous offrons en tirage au sort quelques articles de fan tr\u00e8s sp\u00e9ciaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-lun-des-articles-de-collection-exclusifs-de-taylor-swift-103141894"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Vague de condamnations apr\u00e8s les tirs contre Trump",
        "summary": "De nombreux responsables politiques am\u00e9ricains ont condamn\u00e9 samedi les tirs ayant vis\u00e9 Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-vague-de-condamnations-apres-les-tirs-contre-trump-275125438350"
    },
    {
        "title": "Un voisin fait feu en marge d\u2019une f\u00eate d\u2019anniversaire, quatre morts",
        "summary": "Une fusillade survenue lors d\u2019une f\u00eate priv\u00e9e \u00e0 Espinasse-Vozelle, pr\u00e8s de Vichy, dans l\u2019Allier, a fait quatre morts dans la nuit de ce samedi 13 au dimanche 14 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-voisin-fait-feu-en-marge-d-une-fete-d-anniversaire-quatre-morts-925590853426"
    },
    {
        "title": "L'Angleterre rejoint l'Espagne pour une finale in\u00e9dite",
        "summary": "Un but d\u2019Ollie Watkins \u00e0 la 90e minute envoie les Three Lions vers une deuxi\u00e8me finale d\u2019Euro cons\u00e9cutive, apr\u00e8s leur succ\u00e8s 2-1 contre les Pays-Bas mercredi \u00e0 Dortmund.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-l-angleterre-rejoint-l-espagne-pour-une-finale-inedite-103146735"
    },
    {
        "title": "Une temp\u00eate d\u00e9vastatrice frappe un festival",
        "summary": "Le festival de musique de Pohoda a \u00e9t\u00e9 interrompu samedi apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par de fortes intemp\u00e9ries ayant fait 15 bless\u00e9s et d\u00e9truit des installations. (AFP/X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/slovaquie-une-tempete-devastatrice-frappe-un-festival-103148588"
    },
    {
        "title": "Trump bless\u00e9 dans une tentative d'assassinat, le tireur identifi\u00e9",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 l\u2019oreille lors d\u2019une apparente tentative d\u2019assassinat par balle au cours d\u2019un meeting samedi, qui bouleverse une campagne pr\u00e9sidentielle d\u00e9j\u00e0 sous haute tension.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-blesse-dans-une-tentative-d-assassinat-103148664"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Europe est une cible pour nos missiles\u00bb",
        "summary": "Avec la prochaine installation de missiles am\u00e9ricains \u00e0 longue port\u00e9e en Allemagne, les villes d\u2019Europe seront des cibles pour la Russie, pr\u00e9vient Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-avec-la-russie-leurope-est-une-cible-pour-nos-missiles-103148686"
    },
    {
        "title": "Un journal \u00e9cossais supplie l'Espagne de battre l'Angleterre",
        "summary": "\u00abThe National\u00bb demande aux Espagnols de prendre leur revanche sur le terrain. Il leur rappelle que les Anglais ruinent leurs plages et leurs \u00e9t\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-un-journal-ecossais-supplie-l-espagne-de-battre-l-angleterre-103148555"
    },
    {
        "title": "L'Uruguay finit troisi\u00e8me gr\u00e2ce au bon vieux Suarez",
        "summary": "L'attaquant de 37 ans a marqu\u00e9 un but \u00e9galisateur, puis transform\u00e9 son tir au but. La finale entre l'Argentine et la Colombie a lieu ce soir (lundi 2h heure suisse).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/copa-america-l-uruguay-finit-troisieme-grace-au-bon-vieux-suarez-103148691"
    },
    {
        "title": "Dans un \u00e9tat grave apr\u00e8s avoir heurt\u00e9 le fond du L\u00e9man lors d\u2019un saut",
        "summary": "Un jeune homme a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 lors d'un plongeon dans le lac, samedi, \u00e0 Excenevex.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-dans-un-etat-grave-apres-avoir-heurte-le-fond-du-leman-lors-dun-saut-103148719"
    },
    {
        "title": "Des servals abandonn\u00e9s, victimes d\u2019une mode sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "De plus en plus de servals finissent dans un refuge sp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ces animaux, bien plus sauvages dans la vraie vie que sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-des-servals-abandonnes-victimes-dune-mode-sur-les-reseaux-103148721"
    },
    {
        "title": "De retour sur le circuit ATP, Nadal attend Borg",
        "summary": "Le tirage au sort du tableau principal de l'ATP 250 de Bastad (Su\u00e8de) a d\u00e9bouch\u00e9 sur un Rafael Nadal - Leo Borg au 1er tour. Plus qu'un match, tout un symbole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-de-retour-sur-le-circuit-atp-nadal-attend-borg-103148611"
    },
    {
        "title": "Ce lac d'Italie est une perle rare et m\u00e9connue",
        "summary": "L'Italie compte de magnifiques lacs qui attirent chaque ann\u00e9e des touristes du monde entier. Celui, plut\u00f4t m\u00e9connu, de Molveno a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 le plus beau de tout le pays. Il est nich\u00e9 dans les Dolomites de Brenta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lago-di-molveno-ce-lac-d-italie-est-une-perle-rare-et-meconnue-103145985"
    },
    {
        "title": "Devenus plus gourmands, les stars font grimper les prix",
        "summary": "Les festivals de musique se multiplient et malgr\u00e9 la hausse des cachets des artistes, le public est pr\u00e9sent. Mais la hausse des prix de l\u2019\u00e9nergie et les intemp\u00e9ries mettent aussi en p\u00e9ril certains \u00e9v\u00e9nements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festivals-les-stars-devenues-gourmandes-font-grimper-les-prix-103148774"
    },
    {
        "title": "Ados bless\u00e9s dans un accident de la route",
        "summary": "Quatre jeunes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9s apr\u00e8s un accident survenu \u00e0 Thoiry (F), t\u00f4t dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-ados-blesses-dans-un-accident-de-la-route-103148752"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est sur le toit!\u00bb: des t\u00e9moins ont vu l\u2019assaillant avant qu\u2019il ne tire",
        "summary": "Des t\u00e9moins du rassemblement de Trump disent avoir vu l\u2019assaillant sur un toit. Dans une vid\u00e9o partag\u00e9e par CNN, on entend des personnes crier pour avertir de la pr\u00e9sence d\u2019un individu arm\u00e9, tandis que l\u2019ex-pr\u00e9sident \u00e9tait encore en train de parler en arri\u00e8re-plan. Des d\u00e9tonations retentissent ensuite. L\u2019assaillant a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tentative-dassassinat-de-trump-il-a-une-arme-des-temoins-ont-vu-lassaillant-sur-un-toit-avant-quil-ne-tire-103148801"
    },
    {
        "title": "Tout le monde a failli lors de la reprise de Credit Suisse par UBS",
        "summary": "Un bilan interm\u00e9diaire de la Commission d'enqu\u00eate parlementaire (CEP) lanc\u00e9e sur ce sujet fait \u00e9tat d'un \u00e9chec g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 des institutions impliqu\u00e9es lors de cette crise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-tout-le-monde-a-failli-lors-de-la-reprise-de-credit-suisse-par-ubs-103148753"
    },
    {
        "title": "La s\u0153ur de Kim Jong-un d\u00e9nonce la \u00abracaille\u00bb du Sud",
        "summary": "Kim Yo-jong a une nouvelle fois critiqu\u00e9, dimanche, l'envoi de tracts contre son fr\u00e8re \u00e0 travers la fronti\u00e8re, via des ballons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-la-soeur-de-kim-jong-un-denonce-la-racaille-du-sud-103148791"
    },
    {
        "title": "Pas de Champs-\u00c9lys\u00e9es pour le d\u00e9fil\u00e9 du 14-Juillet \u00e0 cause des JO",
        "summary": "Les installations des Jeux olympiques ont oblig\u00e9 la parade militaire \u00e0 d\u00e9laisser la c\u00e9l\u00e8bre avenue parisienne. Aucune personnalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re n\u2019a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e cette ann\u00e9e aux c\u00e9r\u00e9monies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-pas-de-champs-elysees-pour-le-defile-du-14-juillet-a-cause-des-jo-103148795"
    },
    {
        "title": "Une rixe au couteau fait un bless\u00e9 grave \u00e0 Annemasse",
        "summary": "Une bagarre \u00e0 l\u2019arme blanche s\u2019est produite samedi dans la ville frontali\u00e8re. L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 est en fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-une-rixe-au-couteau-fait-un-blesse-grave-a-annemasse-103148826"
    },
    {
        "title": "Une boucherie se transforme en barbecue",
        "summary": "Un incendie s\u2019est produit dans une ferme de Tavannes, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Aucun bless\u00e9 n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jura-bernois-une-boucherie-se-transforme-en-barbecue-103148881"
    },
    {
        "title": "Pedri le \u00abpoissard\u00bb: \u00abTu te demandes pourquoi \u00e7a t\u2019arrive\u00bb",
        "summary": "Grand absent de la finale face \u00e0 l\u2019Angleterre dimanche soir \u00e0 Berlin, le joueur espagnol est revenu sur sa blessure, encore bien boulevers\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-pedri-le-poissard-tu-te-demandes-pourquoi-ca-t-arrive-266771326642"
    },
    {
        "title": "Albert R\u00f6sti oppos\u00e9 \u00e0 relocaliser les habitants de vall\u00e9es alpines",
        "summary": "Pour le ministre de l\u2019Environnement, renforcer les mesures de protection des zones \u00e0 risque vaut mieux que de faire vivre en ville les habitants de r\u00e9gions menac\u00e9s par les cons\u00e9quences des intemp\u00e9ries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intemperies-en-suisse-albert-roesti-oppose-a-relocaliser-les-habitants-de-vallees-alpines-103148863"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e8re autour de huit corps de femmes retrouv\u00e9s dans une d\u00e9charge",
        "summary": "La police enqu\u00eate sur de possibles liens avec des sectes, des tueurs en s\u00e9rie ou encore des m\u00e9decins crapuleux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kenya-mystere-autour-de-huit-corps-de-femmes-retrouves-dans-une-decharge-103148857"
    },
    {
        "title": "Femke Bol claque un record d\u2019Europe \u00e0 La Chaux-de-Fonds",
        "summary": "La N\u00e9erlandaise a profit\u00e9 du tartan rapide du stade de la Charri\u00e8re pour r\u00e9aliser sa meilleure performance jamais enregistr\u00e9e sur 400\u00a0m\u00e8tres haies. C\u2019est un record d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-femke-bol-claque-un-record-d-europe-a-la-chaux-de-fonds-854910309819"
    },
    {
        "title": "Duel de g\u00e9ants \u00e0 Wimbledon",
        "summary": "Pour cette finale 2024, on retrouve le jeune Alcaraz qui vient d\u00e9fier le chasseur de records : Djokovic. Suivez la rencontre en notre compagnie!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wimbledon-duel-de-geants-a-wimbledon-103148883"
    },
    {
        "title": "Shannen Doherty est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 53 ans",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine luttait depuis des ann\u00e9es contre un cancer du sein.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/charmed-beverly-hills-shannen-doherty-est-morte-a-l-age-de-53-ans-103148943"
    },
    {
        "title": "Les cantons de Gen\u00e8ve et de  Zurich comptent le plus de super-riches",
        "summary": "Une enqu\u00eate de la \u00abSonntagsZeitung\u00bb montre qu\u2019au moins 2600 super-riches sont \u00e9tablis dans les cantons suisses et seraient concern\u00e9s par l\u2019acceptation de l'initiative de la Jeunesse socialiste (JS).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-les-cantons-de-geneve-et-de-zurich-comptent-le-plus-de-super-riches-103148892"
    },
    {
        "title": "Meurtre de C\u00e9lya: le suspect intern\u00e9 pour \u00abid\u00e9es d\u00e9lirantes\u00bb",
        "summary": "Le compagnon de la m\u00e8re de\u00a0la fillette de 6 ans tu\u00e9e apr\u00e8s un enl\u00e8vement dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enlevement-en-france-meurtre-de-celya-le-suspect-interne-pour-idees-delirantes-103148912"
    },
    {
        "title": "Le lanceur de chips a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "L\u2019homme qui a lanc\u00e9 des chips sur Tadej Pogacar et Jonas Vingegaard a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue. Il sera entendu ce dimanche, selon Le Parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-le-lanceur-de-chips-a-ete-place-en-garde-a-vue-384045296396"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 voir votre \u00e9quipe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e aux quatre coins de la Suisse",
        "summary": "On se sent moins con quand on hurle en groupe pour un but au football. Alors voici une liste de lieux o\u00f9 vous pourrez vibrer en gardant votre dignit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ou-voir-votre-equipe-preferee-aux-quatre-coins-de-la-suisse-103126023"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Wiz Khalifa interpell\u00e9 en possession de cannabis",
        "summary": "T\u00eate d'affiche d'un festival sur les rives de la mer Noire, la star am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e en possession de plus de 18 grammes de cannabis et en a consomm\u00e9 sur sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roumanie-le-rappeur-wiz-khalifa-interpelle-en-possession-de-cannabis-103148896"
    },
    {
        "title": "L\u2019accueil incroyable du public pour Kate Middleton",
        "summary": "Dimanche 14 juillet, Kate Middleton a fait son apparition \u00e0 la finale de Winbledon. Resplendissante, la princesse de Galles confirme les sp\u00e9culations qui existaient sur sa venue. (Vid\u00e9o: Wimbledon/X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/finale-de-wimbledon-laccueil-incroyable-du-public-pour-kate-middleton-103149015"
    }
]