[
    {
        "title": "Des milliers d\u2019Isra\u00e9liens exigent des colonies \u00e0 Gaza",
        "summary": "Douze ministres du gouvernement Netanyahou ont particip\u00e9 \u00e0 une manifestation \u00e0 J\u00e9rusalem dimanche pour r\u00e9installer des colonies dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/622423164431"
    },
    {
        "title": "Le drapeau du Sud esclavagiste agit\u00e9 entre les banni\u00e8res trumpistes",
        "summary": "Si les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, qui \u00e9taient oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019abolition de l\u2019esclavage, ont perdu la guerre de S\u00e9cession il y a 160 ans, ils n\u2019en restent pas moins des h\u00e9ros pour nombre d'Am\u00e9ricains, qui continuent de rendre hommage \u00e0 ce pass\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030346"
    },
    {
        "title": "La folie bureaucratique se propage \u00e0 tous les secteurs",
        "summary": "Entreprises, \u00e9coles ou h\u00f4pitaux: que ce soit dans le priv\u00e9 ou le public, on r\u00e9alise des \u00e9conomies. Ce n\u2019est que dans l\u2019administration que de nouveaux emplois sont principalement cr\u00e9\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030634"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00e9my Guillemenot, \u00abvol\u00e9\u00bb par une r\u00e8gle qui fait des victimes",
        "summary": "Coupable d\u2019une semelle involontaire sur la cheville de Liziero lors de Servette-Yverdon samedi, l\u2019attaquant genevois s\u2019est vu priver d\u2019un but. Il n\u2019est pas le seul \u00e0 en avoir p\u00e2ti en Super League cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/988807398582"
    },
    {
        "title": "Bienne se relance face \u00e0 Langnau mais perd deux joueurs",
        "summary": "<strong>Vainqueur des Tigers (4-2), le HCB a pris ses distances avec la 11e place. Mais les Seelandais ont perdu deux hommes, Brunner et Del\u00e9mont, sur blessure.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/392557451835"
    },
    {
        "title": "Un supporter tombe d\u2019une tribune, le drame \u00e9vit\u00e9 de peu",
        "summary": "Un spectateur a fait une chute spectaculaire lors de l\u2019ouverture du score de Maidstone contre Ipswich en FA Cup, le samedi 27 janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030747"
    },
    {
        "title": "Panneaux retourn\u00e9s: les paysans romands passent \u00e0 l'action",
        "summary": "La col\u00e8re des paysans fran\u00e7ais et allemands semble avoir atteint la Suisse romande. Plusieurs actions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es ce week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030701"
    },
    {
        "title": "Darmanin va mobiliser 15'000 policiers lundi",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur va r\u00e9quisitionner des milliers de membres des forces de l'ordre afin de s\u00e9curiser les barrage et \u00e9viter le blocage des grandes villes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031079"
    },
    {
        "title": "Une septuag\u00e9naire survit 20 heures dans le Doubs",
        "summary": "Une Fran\u00e7aise de 71 ans est tomb\u00e9e dans la rivi\u00e8re vendredi. Elle a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e samedi vers 14 heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030968"
    },
    {
        "title": "Une chauss\u00e9e glissante et les voitures s\u2019empilent les unes sur les autres",
        "summary": "Cette \u00e9trange vid\u00e9o montre un accident majeur impliquant au moins une douzaine de voitures qui se sont percut\u00e9es sur une autoroute gel\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029066"
    },
    {
        "title": "\u00abProjet du si\u00e8cle\u00bb ou \u00ababsurdit\u00e9\u00bb: une pyramide cr\u00e9e la pol\u00e9mique",
        "summary": "Un nouveau plan de r\u00e9novation de la pyramide de Myk\u00e9rinos, sur le plateau de Guizeh, agite toute l\u2019\u00c9gypte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030861"
    },
    {
        "title": "Aleksander Aamodt Kilde d\u00e9taille son horrible convalescence",
        "summary": "Le Norv\u00e9gien avait averti ses fans peu apr\u00e8s sa chute: la lac\u00e9ration de son mollet est affreuse. Il a partag\u00e9 des photos choquantes sur son compte Instagram, en d\u00e9crivant son \u00e9tat de sant\u00e9.<strong></strong><strong></strong><strong></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030745"
    },
    {
        "title": "Lionel Messi inaugure le plus grand paquebot du monde",
        "summary": "Le nouveau plus grand navire de croisi\u00e8re du monde, l\u2019Icon of the Seas de Royal Caribbean, a largu\u00e9 les amarres du port de Miami samedi. Lionel Messi, star du club de football de la ville, a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 pour l\u2019inaugurer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030271"
    },
    {
        "title": "Le Lausanne-Sport panique \u00e0 Lucerne",
        "summary": "Les Lausannois avaient tout pour bien faire en Suisse centrale. Un but d\u2019avance au compteur, un homme de plus sur le terrain. \u00c0 la fin, c\u2019est bien Lucerne qui a gagn\u00e9 (2-1)..",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/546735867572"
    },
    {
        "title": "Une p\u00e9pite \u00e0 partager sans retenue avec plein d\u2019amis",
        "summary": "Premi\u00e8re bonne surprise de 2024,\u00abEnshrouded\u00bb allie survie, construction et exploration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031037"
    },
    {
        "title": "Lara Gut-Behrami: \u00abIl faut apprendre \u00e0 se prot\u00e9ger\u00bb",
        "summary": "La Tessinoise est revenue sur les nombreuses blessures du week-end au micro de la FIS. Trois \u00e9preuves de vitesse en un seul week-end, c\u2019est trop.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/653188467912"
    },
    {
        "title": "Le contr\u00f4le routier a tourn\u00e9 au cauchemar pour ce policier",
        "summary": "Alors qu\u2019un policier effectuait un contr\u00f4le routier ordinaire dans l\u2019Oklahoma, un v\u00e9hicule a violemment percut\u00e9 la voiture arr\u00eat\u00e9e sur le c\u00f4t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029204"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m'a fait peur\u00bb: Faustine Bollaert raconte sa rencontre avec DSK",
        "summary": "L'animatrice fran\u00e7aise s'est souvenue d'une rencontre oppressante avec l'ex-patron du FMI. Son coll\u00e8gue Michel Drucker \u00e9tait venu \u00e0 son secours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030832"
    },
    {
        "title": "Les banquiers prennent leur retraite plus t\u00f4t que les autres",
        "summary": "Les employeurs soutiennent un rel\u00e8vement de l\u2019\u00e2ge de la retraite, alors que ce sont les hauts revenus qui prennent le plus souvent une retraite anticip\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030706"
    },
    {
        "title": "Un bless\u00e9 grave \u00e0 la gare de Cornavin",
        "summary": "Un accident de personne a eu lieu dimanche sur un quai de la principale station ferroviaire du canton. Le pronostic vital de la victime est engag\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030797"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Joconde\u00bb asperg\u00e9e de soupe",
        "summary": "Des militants \u00e9cologistes sont pass\u00e9s \u00e0 l'action, ce dimanche matin, au Louvre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030347"
    },
    {
        "title": "Gigi Hadid et Bradley Cooper officialisent leur relation",
        "summary": "Le top et l'acteur ont \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9s se baladant main dans la main dans les rues de Londres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030717"
    },
    {
        "title": "Un avion rate son atterrissage et heurte une voiture, deux morts",
        "summary": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dimanche dans la collision entre une voiture et un avion l\u00e9ger qui a rat\u00e9 sa tentative d\u2019atterrissage sur un a\u00e9rodrome dans l\u2019est de la Belgique par des vents forts, a annonc\u00e9 la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030720"
    },
    {
        "title": "Marco Odermatt roi du super-G \u00e0 Garmisch, Franjo von Allmen 3e",
        "summary": "Eject\u00e9 du podium la veille (4e), le Nidwaldien a remport\u00e9 le deuxi\u00e8me super-G disput\u00e9 dans la station allemande. Exploit du talent bernois Franjo von Allmen, 3e.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/714135567878"
    },
    {
        "title": "Les Talibans auraient vol\u00e9 un million dans l\u2019\u00e9pave d\u2019un jet priv\u00e9 russe",
        "summary": "La presse afghane affirme que 1,2 million de dollars ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s apr\u00e8s l\u2019accident d\u2019un avion d\u2019affaires russe dans les montagnes du nord-est de l\u2019Afghanistan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029628"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 sont les corps des prisonniers apr\u00e8s le crash?",
        "summary": "Le chef du renseignement militaire ukrainien  s\u2019est interrog\u00e9 samedi sur l\u2019absence d\u2019images des corps des soldats ukrainiens tu\u00e9s lors du r\u00e9cent crash d\u2019un avion militaire, que Moscou impute \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029886"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s huit ans d\u2019interdiction, cette tradition ancestrale \u00e0 nouveau autoris\u00e9e",
        "summary": "Les combats de passereaux sont de retour, en pr\u00e9sence d\u2019une foule enthousiaste, dans un temple hindou du nord-est de l\u2019Inde, apr\u00e8s la lev\u00e9e de l\u2019interdiction de cette tradition s\u00e9culaire consid\u00e9r\u00e9e comme cruelle par les d\u00e9fenseurs des animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027801"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9glise datant de 1850 s\u2019\u00e9croule dans le Connecticut",
        "summary": "Une \u00e9glise historique s\u2019est effondr\u00e9e dans le centre-ville de New London, Connecticut, le jeudi 25 janvier, provoquant une importante intervention des services d\u2019urgence.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028736"
    },
    {
        "title": "Un enfant d\u00e9c\u00e8de en faisant du ski",
        "summary": "Un gar\u00e7on de 8 ans a trouv\u00e9 la mort dans un accident au Grand-Bornand (Haute-Savoie), apr\u00e8s avoir perdu le contr\u00f4le de ses skis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030526"
    },
    {
        "title": "Faux accouchement pour sortir d'un bouchon sur l'A41",
        "summary": "Pour remonter une file de voitures bloqu\u00e9es par un barrage sur l'autoroute, une conductrice a fait croire qu'elle allait accoucher. Elle s'est fait pincer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030439"
    },
    {
        "title": "Probabilit\u00e9 de divorce: les cantons romands en t\u00eate de liste",
        "summary": "Le R\u00f6stigraben apparait parfois l\u00e0 o\u00f9 on ne l'attend pas, comme dans les estimations de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique quant aux futurs divorces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028087"
    },
    {
        "title": "Plainte d'un mendiant contre les autorit\u00e9s",
        "summary": "Des agents municipaux ont fait jeter les effets personnels d'un sexag\u00e9naire sans domicile fixe. Ce dernier a actionn\u00e9 la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029220"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste octog\u00e9naire d\u00e9fonce un poste de douane",
        "summary": "Un homme \u00e2g\u00e9 a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, dans un accident de la circulation au cours duquel il a percut\u00e9 un poste de douane.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030785"
    },
    {
        "title": "L'UDC et les Verts donnent leurs recommandations",
        "summary": "R\u00e9unis en assembl\u00e9e samedi, l'UDC et les Verts ont pris officiellement position quant aux prochaines votations. Sans surprise, les recommandations des deux partis ne sont pas les m\u00eames.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030128"
    },
    {
        "title": "Fruits et l\u00e9gumes contamin\u00e9s par des mati\u00e8res f\u00e9cales",
        "summary": "Des bact\u00e9ries r\u00e9sistantes aux antibiotiques sont souvent pr\u00e9sentes sur les fruits et les l\u00e9gumes frais. C'est ce que montre une nouvelle \u00e9tude d'Agroscope.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030244"
    },
    {
        "title": "Les produits \u00e9trangers recal\u00e9s au march\u00e9 de Winterthour",
        "summary": "Une directive de 1990 autorise exclusivement la vente de denr\u00e9es alimentaires locales. Certains clients s'offusquent du retour d'une loi \u00abd\u00e9su\u00e8te\u00bb.&nbsp;&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027242"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Suisse a une tol\u00e9rance z\u00e9ro pour tout soutien au terrorisme\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s les accusations d'Isra\u00ebl visant l'agence de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, Berne attend plus d'informations avant de prendre une d\u00e9cision sur son financement annuel.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029452"
    },
    {
        "title": "Palestiniens accul\u00e9s \u00e0 Rafah dans des \u00abconditions de d\u00e9sespoir\u00bb",
        "summary": "Selon l'ONU, 1,3 million de d\u00e9plac\u00e9s seraient coinc\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Egypte dans la bande de Gaza, \u00e9trangl\u00e9s par les p\u00e9nuries, la pluie et le froid.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029397"
    },
    {
        "title": "Vague de suspensions des aides apr\u00e8s les accusations d'Isra\u00ebl",
        "summary": "L'Australie, le Canada et l'Italie ont suivi les Etats-Unis apr\u00e8s que l\u2019agence de l\u2019ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e d'avoir \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9e dans l'attaque du 7 octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029223"
    },
    {
        "title": "Un petit avion s\u2019\u00e9crase au Br\u00e9sil, sept morts",
        "summary": "Un petit avion monomoteur s\u2019est \u00e9cras\u00e9 dimanche dans une zone rurale de l\u2019\u00c9tat de Minas Gerais, dans le sud-est du Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839111169664"
    },
    {
        "title": "Un conservateur et un Vert se disputeront la pr\u00e9sidence",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre conservateur Alexander Stubb est arriv\u00e9 en t\u00eate du premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle finlandaise dimanche devant Pekka Haavisto.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/863554887086"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arm\u00e9nie propose un pacte de non-agression \u00e0 l\u2019Azerba\u00efdjan",
        "summary": "L\u2019Arm\u00e9nie a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Azerba\u00efdjan de signer un pacte de non-agression dans l\u2019attente d\u2019un trait\u00e9 de paix global.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/420873013017"
    },
    {
        "title": "Joe Biden promet de \u00abr\u00e9pondre\u00bb apr\u00e8s la mort de trois militaires",
        "summary": "Trois militaires am\u00e9ricains sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche dans une attaque au drone dans le nord-est de la Jordanie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/534097860038"
    },
    {
        "title": "Trump veut gagner la primaire gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00abintimidation\u00bb",
        "summary": "Nikki Haley, seule rivale du milliardaire, estime que l'ancien pr\u00e9sident se voit d\u00e9j\u00e0 investi par le parti r\u00e9publicain.&nbsp;&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031029"
    },
    {
        "title": "\u00abPas s\u00fbr\u00bb que bloquer Paris serve les int\u00e9r\u00eats des agriculteurs",
        "summary": "Le ministre fran\u00e7ais de l\u2019Agriculture, Marc Fesneau, a d\u00e9clar\u00e9 dimanche douter qu'un \u00absi\u00e8ge\u00bb de Paris rende service aux agriculteurs et qu'il s'agit d'\u00abun acte&nbsp;qui, \u00e0 la fin, vient p\u00e9naliser principalement les Parisiens\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030698"
    },
    {
        "title": "Le chef de la poste britannique d\u00e9mis de ses fonctions",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Attal envisage des mesures \u00absuppl\u00e9mentaires\u00bb pour les agriculteurs",
        "summary": "Engag\u00e9 dans une discussion \u00e0 b\u00e2tons rompus avec plusieurs agriculteurs, le Premier ministre fran\u00e7ais a d\u00e9clar\u00e9 dimanche vouloir notamment \u00abclarifier les choses sur ces histoires de concurrence d\u00e9loyale\u00bb. Sans plus de pr\u00e9cisions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030493"
    },
    {
        "title": "Le Rocher secou\u00e9 apr\u00e8s des r\u00e9v\u00e9lations sur la fortune des Grimaldi",
        "summary": "Une partie de la fortune de la famille princi\u00e8re de Monaco a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e dans des paradis fiscaux, r\u00e9v\u00e8le une enqu\u00eate r\u00e9cemment publi\u00e9e dans \u00abLe Monde\u00bb, qui s\u2019appuie sur des documents de l\u2019ex-administrateur des biens de la Couronne tomb\u00e9 en disgr\u00e2ce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030223"
    },
    {
        "title": "La RDC sort l\u2019\u00c9gypte aux tirs au but",
        "summary": "Les Congolais rejoignent les quarts de finale de la Coupe d\u2019Afrique des nations apr\u00e8s leur victoire contre les \u00c9gyptiens, dimanche soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/692479045427"
    },
    {
        "title": "Brest contraint le PSG au nul",
        "summary": "Les Bretons ont fait match nul dimanche soir au Parc de Princes et restent troisi\u00e8mes de Ligue 1, \u00e0 9 points des Parisiens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/111869560532"
    },
    {
        "title": "L'Inter reprend la t\u00eate, la Lazio et Naples font match nul",
        "summary": "Les Milanais ont gagn\u00e9 \u00e0 Florence, alors que Romains et Napolitains n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se d\u00e9partager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/588569132733"
    },
    {
        "title": "Sofia Goggia a d\u00fb accepter les vents",
        "summary": "La skieuse italienne est mont\u00e9e deux fois sur le podium&nbsp;et a conquis une cinqui\u00e8me place \u00e0 Cortina d\u2019Ampezzo. Elle \u00e9tait \u00e0 la fois ravie de voir sa famille et d\u00e9\u00e7ue de manquer la victoire.<strong></strong><strong></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029440"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter le fast furniture",
        "summary": "<strong>Des meubles \u00e0 la mode peu co\u00fbteux. Le concept est s\u00e9duisant, mais, comme pour la fast fashion, tant critiqu\u00e9e, c\u2019est souvent l\u2019environnement qui, au final, paie le prix fort.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027276"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "D\u00e8s 2025, la Su\u00e8de b\u00e2tira la plus grande ville en bois du monde",
        "summary": "<strong>Une entreprise su\u00e9doise de d\u00e9veloppement urbain a d\u00e9voil\u00e9 les plans de construction de la plus grande cit\u00e9 en bois de la plan\u00e8te. Nomm\u00e9e \u00abStockholm Wood City\u00bb, elle sera situ\u00e9e dans le quartier de Sickla de la capitale su\u00e9doise. Les travaux devraient d\u00e9buter l\u2019an prochain. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018127"
    },
    {
        "title": "Un ado s'empale sur une pince en pellant de la neige",
        "summary": "Un gar\u00e7on de 15 ans a \u00e9t\u00e9 victime d'un accident aussi improbable qu'impressionnant, samedi dernier au Kansas. Il s'en est sorti sans trop de mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028542"
    },
    {
        "title": "Seuls au monde dans un h\u00f4tel 5 \u00e9toiles: \u00abUn peu flippant\u00bb",
        "summary": "Deux amoureux \u00e9taient, \u00e0 quelques rarissimes exceptions pr\u00e8s, les seuls clients d'un immense resort de luxe mexicain. Ils \u00e9taient partag\u00e9s entre \u00e9merveillement et angoisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028439"
    },
    {
        "title": "\u00abQu'est-ce qui ne va pas chez vous?\u00bb",
        "summary": "Par un temps hivernal, une m\u00e8re a laiss\u00e9 son enfant quasiment nu pour faire les courses, provoquant la col\u00e8re d'autres clients. Une employ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9e pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 son comportement.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028014"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9lection de la nouvelle miss Japon fait grincer des dents",
        "summary": "Caroline Shiino, jeune femme d'origine ukrainienne, est devenue lundi la premi\u00e8re Japonaise naturalis\u00e9e \u00e0 remporter le concours de beaut\u00e9. Sa victoire ne fait pas l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028099"
    },
    {
        "title": "Les proches de Chalamet inquiets de sa relation avec Kylie Jenner",
        "summary": "Les amis et la famille de l'acteur trouvent qu'il a chang\u00e9 depuis qu'il est en couple avec la femme d'affaires et pas dans le bon sens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030247"
    },
    {
        "title": "Voici les finalistes de la \u00abStar Academy\u00bb",
        "summary": "Les deux derniers candidats encore en lice dans la saison 11 du t\u00e9l\u00e9crochet de TF1 sont d\u00e9sormais connus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030114"
    },
    {
        "title": "Toujours hospitalis\u00e9, le roi Charles a re\u00e7u la visite de Camilla",
        "summary": "Le monarque britannique a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 de la prostate vendredi \u00e0 la London Clinic, o\u00f9 est \u00e9galement hospitalis\u00e9e la princesse Kate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029472"
    },
    {
        "title": "50 Cent attaqu\u00e9 en justice",
        "summary": "Le rappeur am\u00e9ricain est poursuivi par une femme qui a re\u00e7u son micro en plein visage, lors d'un concert \u00e0 Los Angeles, en ao\u00fbt 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028444"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai toujours r\u00eav\u00e9 d'arriver en rockstar sur sc\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "Le rappeur Tsew The Kid promet de mettre le feu lors de son concert aux Docks, \u00e0 Lausanne, le 2 f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027498"
    },
    {
        "title": "SDM a \u00e9t\u00e9 exclu des Victoires de la musique",
        "summary": "Le rappeur a refus\u00e9 de se produire en live lors de la c\u00e9r\u00e9monie. En cons\u00e9quence, son nom a disparu de la liste des nomm\u00e9s pour la Chanson originale de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027508"
    },
    {
        "title": "Le Funambule soigne ses maux en musique",
        "summary": "Le rappeur genevois de 27 ans sort son nouvel album, \u00abD'antan\u00bb, dans lequel il parle de sa vie sans d\u00e9tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027270"
    },
    {
        "title": "Justin Timberlake se fait troller par les fans de Britney Spears",
        "summary": "Le titre du prochain single du chanteur ne pla\u00eet gu\u00e8re \u00e0 celles et ceux qui soutiennent son ex-compagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027252"
    },
    {
        "title": "M\u00eame plus besoin de scroller les vid\u00e9os sur TikTok",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a \u00e9tendu la fonctionnalit\u00e9 de d\u00e9filement automatique \u00e0 davantage d'utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026586"
    },
    {
        "title": "HP justifie le blocage de cartouches tierces sur ses imprimantes",
        "summary": "Le patron de la marque technologique a expliqu\u00e9 vouloir prot\u00e9ger la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de HP et la s\u00e9curit\u00e9 des clients, qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00abun investissement\u00bb par la multinationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026522"
    },
    {
        "title": "Et voici le tapis roulant pour bouger \u00e0 plusieurs dans la VR",
        "summary": "Lanny Smoot, l'un des grands inventeurs de la soci\u00e9t\u00e9 de divertissement, a pr\u00e9sent\u00e9 HoloTile, un dispositif permettant \u00e0 plusieurs personnes de se d\u00e9placer librement dans le monde virtuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026100"
    },
    {
        "title": "Avec sa mise \u00e0 jour, Apple complique la vie des voleurs d'iPhone",
        "summary": "La firme de Cupertino a rendu disponible de nouvelles fonctionnalit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 avec la nouvelle version de son syst\u00e8me d'exploitation iOS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026342"
    },
    {
        "title": "Microsoft va licencier 1900 salari\u00e9s dans sa division jeux",
        "summary": "Cette vague survient quelques mois apr\u00e8s la finalisation du rachat d'Activision Blizzard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028268"
    },
    {
        "title": "Le jeu \u00abPok\u00e9mon with Guns\u00bb fait sensation",
        "summary": "PocketPair, le studio qui a cr\u00e9\u00e9 le jeu \u00abPalworld\u00bb - surnomm\u00e9 \u00abPok\u00e9mon with Guns\u00bb par le public - a d\u00e9clar\u00e9 lundi sur X avoir vendu plus de 5 millions d'exemplaires en seulement trois jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026311"
    },
    {
        "title": "S\u00e9duisant, ce \u00abMetroid\u00bb \u00e0 la mode orientale!",
        "summary": "Ubisoft s\u2019est largement inspir\u00e9 du hit de Nintendo pour redonner vie avec brio \u00e0 la franchise \u00abPrince of Persia\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023057"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne parlera jamais assez du sujet de la sant\u00e9 mentale\u00bb",
        "summary": "Bernadette Ramaker, coach mental chez BDS, r\u00e9agit aux r\u00e9centes initiatives sur le bien-\u00eatre psychique dans l\u2019e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021098"
    },
    {
        "title": "Daisy Ridley a h\u00e2te de reprendre son r\u00f4le de Rey",
        "summary": "Se sentant plus digne qu'\u00e0 ses d\u00e9buts dans la saga \u00abStar Wars\u00bb, l'actrice britannique a \u00e9t\u00e9 conquise par l'histoire du prochain opus centr\u00e9 sur son personnage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027964"
    },
    {
        "title": "Alec Baldwin manifeste son impatience pour le d\u00e9but de son proc\u00e8s",
        "summary": "Inculp\u00e9 pour avoir accidentellement tu\u00e9 la directrice de la photographie d'un western en 2021, l'acteur am\u00e9ricain demande que son proc\u00e8s d\u00e9bute rapidement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027852"
    },
    {
        "title": "En lice pour l'Oscar, Justine Triet brigue aussi le C\u00e9sar",
        "summary": "La r\u00e9alisatrice d'\u00abAnatomie d'une chute\u00bb est nomin\u00e9e notamment aux c\u00f4t\u00e9s de deux autres cin\u00e9astes femmes: Catherine Breillat et Jeanne Herry.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027379"
    },
    {
        "title": "Sydney Sweeney change de registre apr\u00e8s \u00abEuphoria\u00bb",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine joue dans la com\u00e9die \u00abTout sauf toi\u00bb, \u00e0 voir d\u00e8s le 24 janvier 2024 au cin\u00e9ma.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026383"
    },
    {
        "title": "Besoin urgent en plein shopping? Cela s'explique!",
        "summary": "Les personnes qui aiment faire leurs besoins \u00e0 la maison doivent r\u00e9guli\u00e8rement serrer les dents. Car c'est souvent en faisant du shopping que l'envie de d\u00e9f\u00e9quer devient pressante. Un m\u00e9decin nous explique pourquoi.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027993"
    },
    {
        "title": "Perte de libido: et si le manque de sommeil en \u00e9tait la cause?",
        "summary": "Qu'il y ait divergence de pr\u00e9f\u00e9rences sexuelles ou que ce soit tout simplement la faute \u00e0 la routine, la perte de libido peut avoir diff\u00e9rentes causes, dont l'une a souvent tendance \u00e0 \u00eatre sous-estim\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027354"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs faussent le poids affich\u00e9",
        "summary": "Vous ne comprenez pas pourquoi votre poids fluctue sans arr\u00eat, alors que vous n'avez manifestement pas maigri ou grossi. Et si une mauvaise pes\u00e9e en \u00e9tait la cause?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025863"
    },
    {
        "title": "Les 8 choses \u00e0 ne pas faire dans une salle de sport",
        "summary": "En d\u00e9but d'ann\u00e9e, on croise beaucoup de nouvelles t\u00eates dans les salles de sport. Que vous y refassiez surface apr\u00e8s une longue pause ou que vous y d\u00e9barquiez pour la premi\u00e8re fois, vous devez conna\u00eetre ces r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023434"
    },
    {
        "title": "La mode d\u00e9barque au CERN... une rencontre improbable!",
        "summary": "Coperni, label de pr\u00eat-\u00e0-porter trendy, pr\u00e9sente sa nouvelle collection avec des photos prises au si\u00e8ge de l'Organisation europ\u00e9enne pour la recherche nucl\u00e9aire, \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017843"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle n'est pas un exemple \u00e0 suivre",
        "summary": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 la croix en X au dos d'un manteau ou d'une veste? Sachez qu'il faut absolument la d\u00e9faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025931"
    },
    {
        "title": "Porter le bonnet de bain au bureau",
        "summary": "Dr\u00f4le d'accessoire que celui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Fashion Week de Milan. Le couvre-chef en question rappelle \u00e9trangement un bonnet de bain.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022503"
    },
    {
        "title": "Les 6 tenues de sport \u00e0 bannir \u00e0 tout prix",
        "summary": "Si vous vous entra\u00eenez r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la salle de sport, vous devez adopter une tenue ad\u00e9quate. Certains accoutrements n'y ont pas leur place. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019367"
    },
    {
        "title": "Comment agir avec un voisin ivre ou sans g\u00eane en avion",
        "summary": "Votre \u00eates en avion et votre voisin a un comportement qui vous agace ou vous met mal \u00e0 l'aise? Les conseils et explications d'une compagnie a\u00e9rienne suisse et d'une experte en savoir-vivre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027602"
    },
    {
        "title": "Trois villes suisses sont un paradis pour les expatri\u00e9s",
        "summary": "O\u00f9 fait-il le mieux vivre quand on est expatri\u00e9? Selon un nouveau classement, Berne arrive en t\u00eate. Deux autres villes suisses figurent \u00e9galement dans le Top 10.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023818"
    },
    {
        "title": "Le si\u00e8ge le plus s\u00fbr dans un avion, c'est...",
        "summary": "L'avion est un moyen de transport s\u00fbr. Toutefois, la place occup\u00e9e peut faire la diff\u00e9rence pour survivre \u00e0 un crash.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022640"
    },
    {
        "title": "Le passeport suisse: l'un des meilleurs du monde",
        "summary": "Le passeport \u00e0 croix blanche permet de voyager sans visa dans 190 pays, ce qui lui vaut la cinqui\u00e8me place du classement mondial des documents d'identit\u00e9 les plus avantageux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019167"
    },
    {
        "title": "Tatouage des vergetures: efficace ou non?",
        "summary": "Des centaines de vid\u00e9os circulent actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux sur le maquillage permanent des vergetures. Une dermatologue et une esth\u00e9ticienne nous donnent leur avis sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026574"
    },
    {
        "title": "La vinoth\u00e9rapie: des rituels de soins \u00e0 vivre en toute saison",
        "summary": "Le raisin produit des cosm\u00e9tiques sublim\u00e9s dans les spas. Une facette originale de l\u2019\u0153notourisme \u00e0 exp\u00e9rimenter \u00e0 Bordeaux et en Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026638"
    },
    {
        "title": "Utilisez-vous correctement le fil dentaire?",
        "summary": "Tout le monde sait combien le fil dentaire est important. Pour autant, beaucoup de personnes ne savent pas l'utiliser correctement. Explications d'une dentiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023972"
    },
    {
        "title": "Son exc\u00e8s de vitesse fait d'elle une influenceuse beaut\u00e9",
        "summary": "La photo d'une Am\u00e9ricaine prise lors de son arrestation pour exc\u00e8s de vitesse est devenue virale. C'est avant tout la mise en beaut\u00e9 de la jeune femme qui a interpell\u00e9 les internautes.<br /><strong></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023247"
    },
    {
        "title": "Ces maisons sont donn\u00e9es (ou presque)",
        "summary": "Pour attirer de nouveaux habitants, un village croate vend des maisons pour quelques centimes. Certaines conditions sont toutefois \u00e0 remplir pour y avoir droit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027914"
    },
    {
        "title": "Penthouse vendu pour 130 millions de francs \u00e0 un inconnu",
        "summary": "<strong><strong>Un&nbsp; <strong>duplex de 1160 m\u00b2, avec vue sur Central Park, vient de trouver preneur. Il se situe \u00e0&nbsp;</strong> \u00abBillionaires' Row\u00bb, ensemble de r\u00e9sidences gratte-ciel ultraluxueux.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026637"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la maison, ces objets trahissent votre statut social",
        "summary": "Au premier abord, on ne pr\u00eate pas toujours attention \u00e0 certains signes ext\u00e9rieurs de richesse. Et pourtant, ils en disent long sur la fortune de leurs propri\u00e9taires.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025974"
    },
    {
        "title": "Cet \u00eelot priv\u00e9 est \u00e0 vendre",
        "summary": "<strong><strong>Island 7 est \u00e0 vendre. Maison meubl\u00e9e, ponton et connexion Internet compris \u00e0 un prix tout \u00e0 fait raisonnable.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023734"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Les appareils m\u00e9nagers les plus dangereux de la maison",
        "summary": "Que ferait-on sans les appareils m\u00e9nagers? Ils sont \u00e0 la fois nos plus grands alli\u00e9s, mais peuvent \u00e9galement devenir nos plus grands ennemis lorsqu'ils sont responsables d'accidents domestiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027447"
    },
    {
        "title": "Vin rouge et soda, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "Les cocktails sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s, m\u00eame si les go\u00fbts diff\u00e8rent. L'un d'entre eux, un m\u00e9lange de vin rouge et de Coca-Cola, \u00e9chauffe les esprits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025828"
    },
    {
        "title": "Tout ne passe pas au lave-vaisselle",
        "summary": "Le lave-vaisselle tourne au quotidien dans un grand nombre de foyers. Il est toutefois pr\u00e9f\u00e9rable de nettoyer certains ustensiles \u00e0 la main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022361"
    },
    {
        "title": "Toutes les viandes ne sont pas mauvaises",
        "summary": "Vous aimeriez manger de la viande, sans pour autant nuire \u00e0 votre organisme? Nous avons demand\u00e9 \u00e0 deux expertes quelle est la viande la plus saine au rayon boucherie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593124623880"
    },
    {
        "title": "Faut-il retirer les anciennes vignettes autorouti\u00e8res du pare-brise?",
        "summary": "<strong>Le 1<sup>er</sup> f\u00e9vrier, il faudra \u00eatre muni de la vignette 2024 pour circuler sur les autoroutes suisses. Mais a-t-on le droit de laisser l'ancienne vignette autocollante sur le pare-brise ou faut-il imp\u00e9rativement la retirer?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027405"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me voiture \u00e9lectrique turque d\u00e9barque sur le march\u00e9",
        "summary": "Togg, start-up cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident&nbsp;Erdo\u011fan, a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 un SUV \u00e9lectrique sur le march\u00e9. Mais le constructeur turc ne s'arr\u00eate pas l\u00e0 et vient de pr\u00e9senter son nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026472"
    },
    {
        "title": "Ils polluent sciemment pour chasser les Tesla",
        "summary": "<strong>Le \u00abcoal rolling\u00bb consiste \u00e0 rouler en \u00e9mettant intentionnellement une \u00e9paisse fum\u00e9e noire. Cette pratique se veut un geste contre les d\u00e9fenseurs de l'environnement.&nbsp;Une tendance qui n'est pas sans risque.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024053"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont l'avenir de l'automobile en Suisse",
        "summary": "<strong>La 18e \u00e9dition de la Journ\u00e9e des garages suisses a notamment \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par deux th\u00e8mes: l'innovation et la contribution des femmes au d\u00e9veloppement de la branche.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023144"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Le module lunaire japonais SLIM a \u00abrepris ses op\u00e9rations\u00bb",
        "summary": "L\u2019agence spatiale japonaise semble avoir r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9tablir le courant \u00e0 bord de son module lunaire SLIM, apr\u00e8s un probl\u00e8me d\u00e9tect\u00e9 peu apr\u00e8s l\u2019alunissage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/585433725273"
    },
    {
        "title": "Un tribunal ordonne la liquidation du promoteur Evergrande",
        "summary": "Le g\u00e9ant immobilier chinois Evergrande a \u00e9t\u00e9 mis en liquidation par un tribunal de Hong Kong lundi, faute d\u2019avoir pr\u00e9sent\u00e9 un plan de restructuration convaincant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/142343419336"
    },
    {
        "title": "Remball\u00e9e au wagon-resto parce qu'elle ne prend qu'un croissant",
        "summary": "Mardi, une jeune femme n'a pu s'attabler dans le train Lausanne-Berne car sa consommation a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e trop maigre. Les CFF s'en excusent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026518"
    },
    {
        "title": "\u00abComme mon personnage, je pardonne, mais je n'oublie pas\u00bb",
        "summary": "Dans le film \u00abLa couleur pourpre\u00bb, Fantasia Barrino reprend le r\u00f4le de Celie qu'elle avait d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 sur les planches \u00e0 Broadway.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030427"
    },
    {
        "title": "Kim Jong-un supervise un essai de missiles tir\u00e9s d\u2019un sous-marin",
        "summary": "Le r\u00e9gime nord-cor\u00e9en a proc\u00e9d\u00e9 dimanche \u00e0 des tirs d\u2019essai de deux missiles de croisi\u00e8re lanc\u00e9s \u00e0 partir d\u2019un sous-marin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/372041202209"
    },
    {
        "title": "Manger des cure-dents: la tendance qui inqui\u00e8te les autorit\u00e9s",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 de Cor\u00e9e du Sud exprime des pr\u00e9occupations concernant l\u2019apparition d\u2019une nouvelle tendance sur les r\u00e9seaux sociaux, o\u00f9 les gens font frire des cure-dents pour les manger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030928"
    },
    {
        "title": "Femme de m\u00e9nage et millionnaire \u00e0 30 ans",
        "summary": "<strong>Suivie par dix millions de followers, la Finlandaise&nbsp;Auri Kananen publie des vid\u00e9os o\u00f9 elle nettoie, gratuitement, les appartements les plus sales de la plan\u00e8te. Et cela lui rapporte!</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028055"
    },
    {
        "title": "Jannik Sinner triomphe pour la premi\u00e8re fois en Grand Chelem",
        "summary": "L'Italien de 22 ans a surmont\u00e9 sa nervosit\u00e9 pour terrasser Daniil Medvedev en cinq sets en finale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/943654087500"
    },
    {
        "title": "Ex d\u2019Ambri, Alex Formenton se pr\u00e9sente \u00e0 la police dans une affaire de viol",
        "summary": "C\u2019est officiel: l\u2019ancien joueur d\u2019Ambri fait partie des cinq joueurs inculp\u00e9s dans un scandale d\u2019agression sexuel au Canada.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/954071028625"
    },
    {
        "title": "Rien ne va plus pour Fiala et les Kings en NHL",
        "summary": "Battu \u00e0 St. Louis par les Blues, Los Angeles, le club de l\u2019ailier saint-gallois, a essuy\u00e9 un 14e revers en 16 matches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/697119245471"
    },
    {
        "title": "Le consulat g\u00e9n\u00e9ral d'Italie, \u00abc'est l'enfer\u00bb",
        "summary": "Services inaccessibles, d\u00e9lais d'attente d\u00e9mesur\u00e9s, bureaucratie lourde: les Italiens de l'arc l\u00e9manique angoissent \u00e0 l'id\u00e9e de contacter leur repr\u00e9sentation diplomatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027568"
    },
    {
        "title": "Les corridas ont repris dans la plus grande ar\u00e8ne du monde",
        "summary": "De nouveau autoris\u00e9e, la tauromachie a repris dimanche, pour la plus grande col\u00e8re de ses adversaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031210"
    },
    {
        "title": "Ce manoir transform\u00e9 en palace de la f\u00eate par des squatteurs",
        "summary": "Un groupe de squatters s\u2019est appropri\u00e9 une maison \u00e0 Beverly Hills et l\u2019aurait transform\u00e9e en \u00abbo\u00eete de nuit\u00bb. Les voisins sont \u00e0 bout. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030061"
    },
    {
        "title": "\u00abTrois, deux, un, \u00e0 plus!\u00bb: Son parachute ne s'ouvre pas",
        "summary": "Un base-jumper britannique de 33 ans a connu une fin brutale, samedi soir, apr\u00e8s avoir saut\u00e9 d'un tour de 29 \u00e9tages \u00e0 Pattaya.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031209"
    },
    {
        "title": "Super Bowl: Mahomes et les Chiefs d\u00e9fendront leur titre",
        "summary": "Le 11 f\u00e9vrier \u00e0 Las Vegas, Kansas City retrouvera les San Francisco 49ers pour un remake de la grande finale de la NFL en 2020.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/144019398963"
    },
    {
        "title": "Zaho de Sagazan: le luxe, tr\u00e8s peu pour elle",
        "summary": "La chanteuse a racont\u00e9 que, malgr\u00e9 sa notori\u00e9t\u00e9 grandissante, elle continuait d'avoir un train de vie modeste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031225"
    },
    {
        "title": "Une collision frontale avec un camion fait deux morts",
        "summary": "Une voiture a percut\u00e9 de plein fouet un poids lourd dimanche. Le conducteur et son passager n'ont pas surv\u00e9cu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031249"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni va interdire les cigarettes \u00e9lectroniques jetables",
        "summary": "L'interdiction des \u00abpuffs\u00bb, tr\u00e8s pris\u00e9s des jeunes, s\u2019inscrit dans le cadre d\u2019un plan plus large de lutte contre le tabagisme annonc\u00e9 \u00e0 l\u2019automne dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031251"
    },
    {
        "title": "Toyota stoppe des livraisons apr\u00e8s un scandale de tests truqu\u00e9s",
        "summary": "Le g\u00e9ant automobile japonais a annonc\u00e9, lundi, qu\u2019il suspendait les exp\u00e9ditions de dix mod\u00e8les de v\u00e9hicules diesel, apr\u00e8s l'identification d'irr\u00e9gularit\u00e9s de certification.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031231"
    },
    {
        "title": "Michelle Gisin au repos forc\u00e9",
        "summary": "Victime d\u2019une chute vendredi lors de la descente de Cortina, l\u2019Obwaldienne souffre d\u2019une contusion au tibia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/925054429110"
    },
    {
        "title": "Un c\u00e9libataire agace une femme en lui demandant de partager l\u2019addition",
        "summary": "Le tiktokeur \u00abWater Boy\u00bb a exprim\u00e9 son agacement apr\u00e8s un rencard qu\u2019il a eu avec une jeune femme \u00e0 Miami. Lors du rendez-vous, la situation est devenue tendue lorsqu\u2019il a souhait\u00e9 partager l\u2019addition du restaurant. Cette vid\u00e9o est devenue virale, suscitant de nombreuses r\u00e9actions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031108"
    },
    {
        "title": "Dix pays ont suspendu leurs financements \u00e0 l\u2019Unrwa",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Adele promet une tourn\u00e9e mondiale, mais ne donne pas de date",
        "summary": "Adele a annonc\u00e9 \u00e0 ses fans que son prochain album s'accompagnera d'une tourn\u00e9e. Mais elle a ajout\u00e9 qu'elle n'allait pas \u00e9crire de sit\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031257"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les agriculteurs, les taxis \u00e0 leur tour mobilis\u00e9s",
        "summary": "Des op\u00e9rations escargot ont lieu dans toute la France, lundi, les chauffeurs de taxis manifestant pour une ren\u00e9gociation du transports de patients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031283"
    },
    {
        "title": "Philips arr\u00eate ses ventes de respirateurs apr\u00e8s des rappels",
        "summary": "Le fabricant n\u00e9erlandais de dispositifs m\u00e9dicaux a annonc\u00e9, lundi, stopper la commercialisation aux \u00c9tats-Unis d\u2019appareils respiratoires pour l\u2019apn\u00e9e du sommeil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031218"
    },
    {
        "title": "Le vernis \u00e0 ongles rouge est-il vraiment plus sexy?",
        "summary": "Selon les d\u00e9fenseurs de la Red Nail Theory (th\u00e9orie des ongles rouges), porter du vernis rouge permet de multiplier les compliments et les conqu\u00eates amoureuses. Nous avons demand\u00e9 l'avis d'un expert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028207"
    },
    {
        "title": "\u00abLes jeunes fr\u00e9quentent de moins en moins les clubs\u00bb",
        "summary": "Certains propri\u00e9taires de clubs al\u00e9maniques disent souffrir du manque de jeunes dans leur \u00e9tablissement. Les enseignes romandes jettent la faute sur le Covid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028734"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine construira quatre nouveaux r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en 2024",
        "summary": "Le projet vise \u00e0 compenser&nbsp;la perte de la centrale de Zaporijjia, la plus grande d\u2019Europe, occup\u00e9e par les forces russes depuis mars 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031361"
    },
    {
        "title": "Tram vers Saint-Julien: le chantier pourrait \u00eatre encore repouss\u00e9",
        "summary": "En raison de recours, les travaux pour l\u2019extension de la ligne des TPG en direction de la France voisine pourraient ne d\u00e9buter qu\u2019en 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031351"
    },
    {
        "title": "Mort d'un fugitif tr\u00e8s recherch\u00e9 en cavale depuis 50\u00a0ans",
        "summary": "Ancien membre d\u2019un groupuscule r\u00e9volutionnaire d\u2019extr\u00eame gauche au Japon auteur de plusieurs attentats \u00e0 la bombe au milieu des ann\u00e9es 1970, Satoshi Kirishima est probablement d\u00e9c\u00e9d\u00e9, selon les m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031379"
    },
    {
        "title": "De retour dans le porno apr\u00e8s son cong\u00e9 maternit\u00e9",
        "summary": "L'ex-candidate de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 Amandine Pellissard est ravie de reprendre ses activit\u00e9s dans le X, apr\u00e8s avoir donn\u00e9 naissance \u00e0 son neuvi\u00e8me enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031254"
    },
    {
        "title": "Une touriste passe toute une nuit coinc\u00e9e dans une t\u00e9l\u00e9cabine",
        "summary": "Une snowboardeuse a v\u00e9cu un calvaire de 15 heures, la semaine derni\u00e8re, dans une station de ski californienne.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031219"
    },
    {
        "title": "Des fans de foot d\u00e9cha\u00een\u00e9s d\u00e9truisent un tram",
        "summary": "Des supporters de football auraient fortement endommag\u00e9 un tramway \u00e0 Schwamendingen (ZH) dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Une vid\u00e9o montre l\u2019ampleur des d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031396"
    },
    {
        "title": "L\u2019Italie vend les joyaux de la couronne pour all\u00e9ger sa dette",
        "summary": "L'\u00c9tat compte partiellement privatiser la Poste, la compagnie des chemins de fer Ferrovie dello Stato et le g\u00e9ant des hydrocarbures Eni, afin de lever&nbsp;20&nbsp;milliards d\u2019euros d\u2019ici 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031389"
    },
    {
        "title": "Une Suisse sans ses cadres en Coupe Davis",
        "summary": "Dominic Stricker est bless\u00e9, Antoine Bellier \u00e9galement et Stan Wawrinka n\u2019est pas pr\u00eat pour les qualifications pour la Coupe Davis les 2 et 3 f\u00e9vrier aux Pays-Bas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/524909257037"
    },
    {
        "title": "La princesse Kate est sortie de l\u2019h\u00f4pital apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e",
        "summary": "Kate Middleton, qui \u00e9tait hospitalis\u00e9e depuis le 16 janvier pour une op\u00e9ration chirurgicale de l\u2019abdomen, poursuivra sa convalescence \u00e0 son domicile de Windsor.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031494"
    },
    {
        "title": "Des agriculteurs bloquent l\u2019acc\u00e8s \u00e0 plusieurs ports",
        "summary": "D'importantes perturbations de la circulation, dues \u00e0 la mobilisation des agriculteurs, ont notamment lieu dans la zone du port de Hambourg, le plus grand d'Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031463"
    },
    {
        "title": "Les propri\u00e9taires de chiens sur les bancs d'\u00e9cole",
        "summary": "Les cours obligatoires pour les propri\u00e9taires de chiens vont bon train en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/588671776050"
    },
    {
        "title": "Deux initiatives f\u00e9d\u00e9rales veulent interdire les \u00e9oliennes en for\u00eat",
        "summary": "L\u2019association Paysage Libre Suisse lance deux textes mardi: le premier pour prot\u00e9ger la nature, le second pour permettre aux communes de s'opposer aux \u00e9oliennes.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031235"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tape f\u00e9minine de Garmisch-Partenkirchen annul\u00e9e",
        "summary": "En raison du manque de neige et des temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es, la FIS a annul\u00e9 les deux courses pr\u00e9vues ce week-end dans la station bavaroise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/965414382918"
    },
    {
        "title": "Le \u00abblocage\u00bb de Paris a d\u00e9but\u00e9",
        "summary": "Les tensions montent ce lundi en France et un peu partout en Europe, alors qu'un \u00absi\u00e8ge\u00bb de Paris est pr\u00e9vu par les agriculteurs en col\u00e8re. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031521"
    },
    {
        "title": "Le premier tracteur est entr\u00e9 \u00e0 Paris\u2026en courant 34 km",
        "summary": "Baptiste L\u00e9tocart a montr\u00e9 son soutien aux agriculteurs en dessinant un tracteur sur une application de course \u00e0 pied.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031540"
    },
    {
        "title": "Directeur d\u2019un site historique arr\u00eat\u00e9 pour blanchiment d\u2019argent",
        "summary": "Le haut responsable de la Commission royale pour la r\u00e9gion historique AlUla est accus\u00e9 d'avoir agi ill\u00e9galement en faveur d\u2019une entreprise dans laquelle il d\u00e9tiendrait des parts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031517"
    },
    {
        "title": "Le Christ jug\u00e9 trop \u00abeff\u00e9min\u00e9\u00bb sur une repr\u00e9sentation",
        "summary": "Les ultraconservateurs ont cibl\u00e9 l'affiche officielle retenue pour les festivit\u00e9s de la Semaine sainte \u00e0 S\u00e9ville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031539"
    }
]