[
    {
        "title": "Sans Mbapp\u00e9, la France n\u2019a pas trouv\u00e9 la faille face aux Pays-Bas",
        "summary": "Priv\u00e9e de sa superstar, l\u2019\u00e9quipe de France n\u2019a pas trouv\u00e9 la solution contre les Pays-Bas (0-0), \u00e0 Leipzig, dans le groupe D du Championnat d\u2019Europe en Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-les-pays-bas-et-la-france-se-disputent-la-tete-du-groupe-d-103132680"
    },
    {
        "title": "Bernard Nicod aurait juste voulu \u00abs'\u00e9chapper\u00bb\u00a0avec sa Ferrari",
        "summary": "Accus\u00e9 d'avoir failli shooter un s\u00e9cu, le magnat de l'immobilier vaudois \u00e9tait jug\u00e9 ce vendredi \u00e0 Montbenon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-bernard-nicod-aurait-juste-voulu-sechapper-avec-sa-ferrari-103132381"
    },
    {
        "title": "D\u00e9chet spatial tomb\u00e9 sur une maison: ils r\u00e9clament 80'000 dollars \u00e0 la Nasa",
        "summary": "En mars, un objet d\u2019environ 700 grammes avait percut\u00e9 le logement d\u2019un habitant d\u2019une ville de Floride, Alejandro Otero, faisant un trou dans le toit et dans un plancher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-dechet-spatial-tombe-sur-une-maison-ils-reclament-80000-dollars-a-la-nasa-103132732"
    },
    {
        "title": "Il ramasse un engin explosif, qui se d\u00e9clenche et tue son fils de 9 ans",
        "summary": "La d\u00e9flagration d'un explosif rapport\u00e9 d'une zone militaire interdite a fait un mort et trois bless\u00e9s, pr\u00e8s de Zadar. Un touriste tch\u00e8que a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/croatie-il-ramasse-un-engin-explosif-qui-se-declenche-et-tue-son-fils-de-9-ans-103132665"
    },
    {
        "title": "Il est victime d'une agression devant un resto de la gare centrale",
        "summary": "Un homme a abus\u00e9 d'un jeune Allemand, dans un recoin de la gare de Zurich, samedi soir, devant l'entr\u00e9e d'une brasserie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-il-est-victime-dune-agression-devant-un-resto-de-la-gare-centrale-103132292"
    },
    {
        "title": "\u00c7a d\u00e9borde de partout: \u00e9vacuations ponctuelles en cours",
        "summary": "Les fortes pluies combin\u00e9es \u00e0 la fonte des neiges rendent la situation inqui\u00e9tante pour les bords des cours d'eau. Des mesures drastiques ont \u00e9t\u00e9 prises par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meteo-le-valais-et-les-bords-du-leman-font-face-a-un-risque-de-crue-103131384"
    },
    {
        "title": "Les Hinduja ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines de prison ferme",
        "summary": "Les quatre membres de la famille multimilliardaire ont \u00e9cop\u00e9 de 4 ans et demi pour Prakash et Kamal et 4 ans pour le fils et la belle-fille. Ils ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables d'usure par m\u00e9tier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-hinduja-ont-ete-condamnes-a-des-peines-de-prison-ferme-103132429"
    },
    {
        "title": "L\u2019Autriche se relance dans le groupe D, la Pologne \u00e0 terre",
        "summary": "Apr\u00e8s sa d\u00e9faite contre la France au premier match, l\u2019Autriche a r\u00e9agi en battant la Pologne (3-1). L\u2019\u00e9quipe de Robert Lewandowski, elle, entrevoit l\u2019\u00e9limination.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-l-autriche-se-relance-dans-le-groupe-d-la-pologne-a-terre-932485687139"
    },
    {
        "title": "Le m\u00e9tro est le th\u00e9\u00e2tre de bastons entre passagers et pickpockets",
        "summary": "Les vols sont en recrudescence dans les m\u00e9tros de Rome. Les forces de l\u2019ordre n\u2019arrivent pas \u00e0 faire face et ceci augmente la tension avec les passagers. De nombreuses vid\u00e9os t\u00e9moignent de bastons entre voyageurs et pickpockets. (Instagram/Telegram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rome-i-le-metro-est-le-theatre-de-bastons-entre-passagers-et-pickpockets-103132384"
    },
    {
        "title": "Viol antis\u00e9mite d'une ado: \u00abCe sont des monstres qui ont fait \u00e7a\u00bb",
        "summary": "Un rassemblement a eu lieu vendredi \u00e0 Courbevoie, en soutien \u00e0 la jeune fille de 12 ans qui a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement et menac\u00e9e de mort par d'autres jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-viol-antisemite-dune-ado-ce-sont-des-monstres-qui-ont-fait-ca-103132579"
    },
    {
        "title": "Un email douteux accuse Mercedes de saboter Lewis Hamilton",
        "summary": "Toto Wolff, le patron de Mercedes, a d\u00e9nonc\u00e9 l\u2019envoi d\u2019un email affirmant que son \u00e9curie sabotait la monoplace de Lewis Hamilton, en partance pour Ferrari.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-un-email-douteux-accuse-mercedes-de-saboter-lewis-hamilton-812427027843"
    },
    {
        "title": "\u00abIl avait un gros trou dans la jambe et perdu une main\u00bb",
        "summary": "Un jeune Suisse s'est gri\u00e8vement bless\u00e9 en manipulant un engin pyrotechnique, jeudi soir, \u00e0 l'issue d'un match de l'Euro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/explosion-a-payerne-vd-il-avait-un-gros-trou-dans-la-jambe-et-perdu-une-main-103132183"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y avait des cadavres par terre, j'ai vu des gens mourir d'\u00e9puisement\u00bb",
        "summary": "Selon un dernier bilan, plus de 1000 personnes, pour la plupart des Egyptiens non enregistr\u00e9s, sont mortes durant le hajj, \u00e0 cause des fortes chaleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pelerinage-a-la-mecque-il-y-avait-des-cadavres-par-terre-jai-vu-des-gens-mourir-depuisement-103132498"
    },
    {
        "title": "Les autoroutes \u00e0 six voies convainquent une majorit\u00e9 de Suisses",
        "summary": "Dans une r\u00e9cente \u00e9tude, l'institut de sondage Sotomo s'est int\u00e9ress\u00e9 aux mesures qui, selon la population, seraient les plus efficaces pour fluidifier le trafic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-les-autoroutes-a-six-voies-convainquent-une-majorite-de-suisses-103132227"
    },
    {
        "title": "Un homme l\u00e2che son chien sur une femme \u00abpour \u00eatre tranquille\u00bb",
        "summary": "Une fid\u00e8le voulait contempler les plantes d'une \u00e9glise, apr\u00e8s le sermon du r\u00e9veillon de No\u00ebl. Mais un homme mentalement instable a l\u00e2ch\u00e9 son chien sur la malheureuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-un-homme-lache-son-chien-sur-une-femme-pour-etre-tranquille-103132237"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine renverse la Slovaquie et reprend espoir",
        "summary": "Men\u00e9s \u00e0 la pause, les Ukrainiens ont fini par s\u2019imposer face \u00e0 la Slovaquie \u00e0 D\u00fcsseldorf (2-1). Ils restent en course pour une qualification en 8e de finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-l-ukraine-renverse-la-slovaquie-et-reprend-espoir-675884121939"
    },
    {
        "title": "Suisses, \u00e9trangers: les chiffres de la population genevoise",
        "summary": "Le canton du bout du lac compte \u00e0 peu pr\u00e8s autant de Suisses non issus de la migration, de Suisses naturalis\u00e9s et de primo-migrants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-suisses-etrangers-les-chiffres-de-la-population-genevoise-103132430"
    },
    {
        "title": "La pelouse de Suisse-Allemagne inqui\u00e8te",
        "summary": "La Nati affronte la Mannschaft dimanche \u00e0 Stuttgart. Sur un gazon qui se trouve en bien mauvais \u00e9tat. L\u2019UEFA tente de rectifier le tir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-pelouse-de-suisse-allemagne-inquiete-300663918227"
    },
    {
        "title": "Zendaya a d\u00e9barqu\u00e9 dans un take-away \u00e0 Zurich",
        "summary": "Lors de son passage \u00e0 Zurich, la star am\u00e9ricaine a d\u00e9gust\u00e9 des momos. Sa visite n\u2019a pas seulement d\u00e9clench\u00e9 l\u2019euphorie de l\u2019\u00e9quipe du restaurant, mais aussi celle des clients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/deux-clients-ont-pleure-zendaya-a-debarque-dans-un-take-away-a-zurich-103132352"
    },
    {
        "title": "Deux \u00e9coles touch\u00e9es par la coqueluche, en recrudescence",
        "summary": "La maladie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e chez des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 Compesi\u00e8res et \u00e0 Drize. Depuis janvier, une soixantaine d'\u00e9tablissements ont \u00e9t\u00e9 concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-deux-ecoles-touchees-par-la-coqueluche-en-recrudescence-103132313"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est la meilleure photo qu'ils aient jamais partag\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Kate Middleton a publi\u00e9 un clich\u00e9 pour l'anniversaire du prince William. Les internautes se disent ravis de son c\u00f4t\u00e9 moins formel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-britannique-cest-la-meilleure-photo-quils-aient-jamais-partagee-103132397"
    },
    {
        "title": "Le truc pour avoir un \u00e9lastique \u00e0 cheveux comme neuf",
        "summary": "Si vous avez des \u00e9lastiques \u00e0 cheveux d\u00e9tendus que vous pensez inutilisables, ne les jetez plus. Voici une astuce pour qu'ils reprennent leur forme en quelques secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fini-le-gaspillage-le-truc-pour-avoir-un-elastique-a-cheveux-comme-neuf-103130506"
    },
    {
        "title": "Cette ville est devenue un haut lieu du tourisme sexuel mondial",
        "summary": "Chaque soir, la sc\u00e8ne se r\u00e9p\u00e8te: des centaines de jeunes femmes en tenue l\u00e9g\u00e8re s\u2019installent sur l\u2019une des principales places de la ville colombienne de Medellin pour proposer leurs services sexuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-prostitution-et-pedophilie-la-face-obscure-du-tourisme-de-masse-103132358"
    },
    {
        "title": "Tirs pr\u00e8s du CICR \u00e0 Gaza: 22 morts et 45 bless\u00e9s",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Course-poursuite endiabl\u00e9e sur la fontaine de Trevi",
        "summary": "Un homme a grimp\u00e9 sur la fontaine de Trevi. Il a donn\u00e9 du fil \u00e0 retordre aux policiers qui l\u2019ont cours\u00e9. (AP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rome-course-poursuite-endiablee-sur-la-fontaine-de-trevi-103132206"
    },
    {
        "title": "Invasion de ratons laveurs : cette ville compte plus de 100 animaux par hectare",
        "summary": "Cassel, au centre du pays, est consid\u00e9r\u00e9e comme la \u00abcapitale europ\u00e9enne du raton laveur\u00bb. Cela est d\u00fb \u00e0 une d\u00e9cision lourde de cons\u00e9quences prise dans les ann\u00e9es 1930.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/allemagne-invasion-de-ratons-laveurs-cette-ville-compte-plus-de-100-animaux-par-hectare-103131733"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand des enfants violent des enfants, c\u2019est la soci\u00e9t\u00e9 qui doit s\u2019interroger\u00bb",
        "summary": "Une petite fille de 12 ans a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e samedi en France. L\u2019\u00e9motion est vive. Voil\u00e0 ce que l\u2019on sait jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent.  (lch/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/viol-dune-petite-fille-en-france-quand-des-enfants-violent-des-enfants-cest-la-societe-qui-doit-sinterroger-103131573"
    },
    {
        "title": "Elle versait des verres d\u2019eau dans le sac de son adversaire politique",
        "summary": "La r\u00e9publicaine Mary Morrissey a \u00e9t\u00e9 l\u2019auteure d\u2019un acte peu commun. Elle a vers\u00e9 plusieurs fois un verre d\u2019eau dans le sac de son adversaire politique, le d\u00e9mocrate Jim Carroll et pendant cinq mois d\u2019affil\u00e9e. Jusqu\u2019\u00e0 ce que le d\u00e9mocrate, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, n\u2019installe une cam\u00e9ra cach\u00e9e dans les vestiaires de la Chambre des repr\u00e9sentants de Montpelier, dans le Vermont.  (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-elle-versait-des-verres-deau-dans-le-sac-de-son-adversaire-politique-103131720"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fie l'IA et gagne un bon Fnac de CHF 100.- lors du match Turquie - Portugal",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre un cadeau exceptionnel durant l'EURO 2024 gr\u00e2ce \u00e0 notre concours sp\u00e9cial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-un-bon-fnac-de-chf-100-a-loccasion-du-match-turquie-portugal-103125454"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9lectionneur portugais prend la d\u00e9fense de Cristiano Ronaldo",
        "summary": "Du 14 juin au 14 juillet, 24 s\u00e9lections s'affrontent pour d\u00e9terminer qui succ\u00e9dera \u00e0 l'Italie en tant que championne d'Europe. Suivez toutes les infos en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-en-direct-le-selectionneur-portugais-prend-la-defense-de-cristiano-ronaldo-103126626"
    },
    {
        "title": "Le calendrier, les r\u00e9sultats et classements en un clin d'\u0153il",
        "summary": "Retrouvez toutes les affiches et les classements des diff\u00e9rents groupes du Championnat d'Europe de football en Allemagne qui commence le 14 juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-calendrier-les-resultats-et-classements-en-un-clin-doeil-103121329"
    },
    {
        "title": "Les matches pourront \u00eatre diffus\u00e9s en terrasse d\u00e8s ce soir",
        "summary": "La Ville r\u00e9trop\u00e9dale. Alors qu'elle avait proscrit les TV en ext\u00e9rieur, elle les autorise pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9: il faut soulager la fan zone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-les-matches-pourront-etre-diffuses-en-terrasse-des-ce-soir-103132450"
    },
    {
        "title": "Toutes les pr\u00e9sentations des \u00e9quipes par groupe",
        "summary": "Pour ce championnat d'Europe allemand, 20 minutes vous a concoct\u00e9 une pl\u00e9iade de fiches pour les \u00e9quipes en lice. De A \u00e0 Z, ou plut\u00f4t d'Albanie \u00e0 Turquie...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-toutes-les-presentations-des-equipes-par-groupe-103113387"
    },
    {
        "title": "Agence genevoise accus\u00e9e d\u2019espionnage pour les Emirats: enqu\u00eate class\u00e9e",
        "summary": "Estimant \u00abimpossible\u00bb de mener plus loin les investigations, le Parquet de Paris abandonne la proc\u00e9dure visant ALP Services, et transmet le dossier \u00e0 la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/francesuisse-agence-genevoise-accusee-despionnage-pour-les-emirats-enquete-classee-103132528"
    },
    {
        "title": "Trois mosa\u00efques romaines d\u00e9terr\u00e9es lors d'un chantier",
        "summary": "Des arch\u00e9ologues ont r\u00e9cemment d\u00e9couvert des vestiges mill\u00e9naires lors de travaux de r\u00e9fection du r\u00e9seau de distribution d'eau potable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/avenches-vd-trois-mosaiques-romaines-deterrees-lors-dun-chantier-103132400"
    },
    {
        "title": "Plan sous toit pour lib\u00e9rer les \u00e9l\u00e8ves en cas de canicule",
        "summary": "Les parents sont inform\u00e9s ces jours des crit\u00e8res qui pourraient pousser les \u00e9coles \u00e0 suspendre temporairement les cours en cas de fortes chaleurs, d\u00e8s la rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-plan-sous-toit-pour-liberer-les-eleves-en-cas-de-canicule-103132285"
    },
    {
        "title": "Pour ses 15 ans, Cin\u00e9Transat d\u00e9marre fort",
        "summary": "Le cin\u00e9ma en plein air lance la saison avec \u00abDirty Dancing\u00bb\u00a0le 11 juillet au parc de la Perle du Lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-pour-ses-15-ans-cinetransat-demarre-fort-103132380"
    },
    {
        "title": "Il agresse sa femme parce qu'il voulait une pizza et pas un kebab",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de coups et blessures sur son \u00e9pouse. Il devra suivre une formation contre la violence domestique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-il-agresse-sa-femme-parce-quil-voulait-une-pizza-et-pas-un-kebab-103132176"
    },
    {
        "title": "Vous ne devinerez jamais le spot id\u00e9al pour le \u00abworkation\u00bb",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 d'appartements de vacances Interhome a dress\u00e9 un classement des meilleurs endroits pour combiner travail et vacances. La Suisse est \u00e0 la tra\u00eene.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berlin-ibiza-ou-geneve-vous-ne-devinerez-jamais-le-spot-ideal-pour-le-workation-103131395"
    },
    {
        "title": "A 15 ans, il d\u00e9monte l'\u00e9cole et demande la refonte du syst\u00e8me",
        "summary": "Un \u00e9l\u00e8ve a \u00e9crit une lettre \u00e0 la Direction de l'\u00c9ducation de Zurich. Il revendique des mesures pour am\u00e9liorer le syst\u00e8me scolaire en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-a-15-ans-il-demonte-lecole-et-demande-la-refonte-du-systeme-103130375"
    },
    {
        "title": "Le PLR veut revoir l'\u00e9cole inclusive et crispe",
        "summary": "Alors que le parti de droite lance un pav\u00e9 dans la mare, certains cantons ne veulent pas d'un retour en arri\u00e8re. Mais des solutions doivent \u00eatre trouv\u00e9es, s'accordent tous les acteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formation-le-plr-veut-revoir-lecole-inclusive-et-crispe-103131600"
    },
    {
        "title": "Des milliers d\u2019Isra\u00e9liens manifestent contre leur gouvernement",
        "summary": "Lundi soir, des protestataires se sont rendus devant la r\u00e9sidence du Premier ministre Benyamin Netanyahou, pour r\u00e9clamer la fin de la guerre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-des-milliers-disraeliens-manifestent-contre-leur-gouvernement-103129462"
    },
    {
        "title": "Comment les otages ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s de l\u2019appart dans lequel ils \u00e9taient cach\u00e9s",
        "summary": "La police isra\u00e9lienne a publi\u00e9 une vid\u00e9o pr\u00e9tendant montrer le sauvetage des otages, samedi dernier. Les otages \u00e9taient retenus captifs au domicile du porte-parole du minist\u00e8re du Travail du Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bande-de-gaza-comment-les-otages-ont-ete-liberes-de-lappart-dans-lequel-ils-etaient-caches-103125057"
    },
    {
        "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 apporte son soutien au plan de tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "La r\u00e9solution des \u00c9tats-Unis soutenant le plan de cessez-le-feu \u00e0 Gaza a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e lundi soir au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU. La Russie s\u2019est abstenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onu-le-conseil-de-securite-apporte-son-soutien-au-plan-de-treve-a-gaza-858510875977"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine lib\u00e9r\u00e9, un ex-otage doit enterrer son p\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 retenu pendant huit mois, Almog Meir Jan a pu retrouver ses proches samedi. Mais son p\u00e8re \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 la veille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-a-peine-liberer-un-ex-otage-doit-enterrer-son-pere-103123252"
    },
    {
        "title": "Plus d\u2019une vingtaine de civils tu\u00e9s en Ituri",
        "summary": "Une nouvelle tuerie attribu\u00e9e au groupe arm\u00e9 Codeco a fait plus d\u2019une vingtaine de morts en Ituri, selon des sources locales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rdc-plus-d-une-vingtaine-de-civils-tues-en-ituri-313673715792"
    },
    {
        "title": "Macron renvoie les extr\u00eames dos \u00e0 dos, la gauche parle \u00e9conomie",
        "summary": "Pour le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, le Nouveau Front populaire et le Rassemblement national doivent \u00eatre combattus avec la m\u00eame force.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legislatives-en-france-macron-renvoie-les-extremes-dos-a-dos-la-gauche-parle-economie-840024774628"
    },
    {
        "title": "En Espagne, Milei s\u2019en prend \u00e0 nouveau \u00e0 Sanchez",
        "summary": "En pleine crise diplomatique avec Madrid, le pr\u00e9sident argentin s\u2019en est pris \u00e0 nouveau au Premier ministre espagnol lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-en-espagne-milei-s-en-prend-a-nouveau-a-sanchez-609410964942"
    },
    {
        "title": "Zelensky salue l\u2019ouverture pr\u00e9vue des n\u00e9gociations d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019UE",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Trois hommes arr\u00eat\u00e9s pour espionnage, dont un Russe et un Ukrainien",
        "summary": "Selon les autorit\u00e9s allemandes, les trois suspects se trouvaient dans le pays afin de \u00abr\u00e9colter des informations\u00bb sur une autre personne originaire d\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/francfort-all-trois-hommes-arretes-pour-espionnage-dont-un-russe-et-un-ukrainien-103132475"
    },
    {
        "title": "Mission de la derni\u00e8re chance pour les Allemands en Chine",
        "summary": "Le num\u00e9ro deux du gouvernement allemand arrive vendredi \u00e0 P\u00e9kin pour discuter de l\u2019\u00e9pineux dossier des surtaxes europ\u00e9ennes sur les v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois avec pour objectif d'\u00e9viter une guerre commerciale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-mission-de-la-derniere-chance-pour-les-allemands-en-chine-103132346"
    },
    {
        "title": "Barcelone veut supprimer tous les appartements touristiques d\u2019ici \u00e0 2029",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Billets Viagogo: des clients l\u00e9s\u00e9s re\u00e7oivent 245 francs",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs a gagn\u00e9 une bataille, mais met en garde contre les nombreuses arnaques aux tickets d'entr\u00e9e lors de la saison des festivals.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-billets-viagogo-des-clients-leses-recoivent-245-francs-103131467"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s sa liquidation, Cama\u00efeu rena\u00eetra \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Autrefois fleuron du pr\u00eat-\u00e0-porter f\u00e9minin en France, Cama\u00efeu avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en liquidation judiciaire en septembre 2022, puis acquise aux ench\u00e8res par Celio.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pret-a-porter-apres-sa-liquidation-camaieu-renaitra-a-la-fin-de-lete-103132222"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 r\u00e9clame des salaires et primes impay\u00e9s au PSG",
        "summary": "Parti libre du PSG, l\u2019attaquant fran\u00e7ais a demand\u00e9 \u00e0 son d\u00e9sormais ex-club de lui payer des salaires et primes impay\u00e9s. Le pr\u00e9judice avoisinerait 100 millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kylian-mbappe-reclame-des-salaires-et-primes-impayes-au-psg-482846946269"
    },
    {
        "title": "La m\u00e8re du\u00a0\u00abRoi\u00bb Pel\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 101 ans",
        "summary": "Un an et demi apr\u00e8s son c\u00e9l\u00e8bre fils, Celeste Arantes a elle aussi perdu la vie. La cause et la date de son d\u00e9c\u00e8s n'ont pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-mere-du-roi-pele-est-decedee-a-lage-de-101-ans-103132794"
    },
    {
        "title": "Mami\u00e9 et Djakovic  remportent le bronze aux Europ\u00e9ens de Belgrade",
        "summary": "Les deux athl\u00e8tes suisses ont brill\u00e9 \u00e0 quelques minutes d\u2019intervalle. Ils se sont respectivement class\u00e9s au troisi\u00e8me rang du 200m brasse et du 200m libre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/natation-mamie-et-djakovic-remportent-le-bronze-aux-europeens-de-belgrade-485062835768"
    },
    {
        "title": "La Seine est encore trop pollu\u00e9e, selon les derni\u00e8res analyses",
        "summary": "Alors que les Jeux olympiques d\u00e9butent le 26 juillet, il n\u2019est pas encore acquis que les \u00e9preuves pr\u00e9vues dans le fleuve parisien puissent avoir lieu. La pollution y est encore trop importante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-la-seine-est-encore-trop-polluee-selon-les-dernieres-analyses-307422853885"
    },
    {
        "title": "Cinq conseils pour passer de belles vacances en Suisse",
        "summary": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Helv\u00e8tes souhaitent rester dans leur propre pays durant leurs cong\u00e9s estivaux. Avec les astuces ci-dessous, impossible de s\u2019ennuyer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinq-conseils-pour-passer-de-belles-vacances-en-suisse-103130637"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut faire conna\u00eetre les mesures qui sont vraiment utiles\u00bb",
        "summary": "Dans cette rubrique, nous \u00e9crivons sur la durabilit\u00e9 et les visions d'avenir. Mais sommes-nous vraiment pr\u00eats \u00e0 adapter notre mode de vie pour aller dans cette direction? Cette th\u00e9matique ne commence-t-elle pas \u00e0 devenir lassante? Swen K\u00fchne, psychologue de l\u2019environnement \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 des sciences appliqu\u00e9es de Zurich (ZHAW), r\u00e9pond \u00e0 ces questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-il-faut-faire-connaitre-les-mesures-qui-sont-vraiment-utiles-103125516"
    },
    {
        "title": "Davantage d'impact avec l'empreinte \u00e9cologique... de la main",
        "summary": "Ne pas se contenter de r\u00e9duire sa propre empreinte \u00e9cologique, mais contribuer activement \u00e0 l'am\u00e9lioration globale. Tel est le but du concept nomm\u00e9 en anglais <em>handprint</em>, qui met l'accent sur les actions qui ont des cons\u00e9quences positives sur notre monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sensibilisation-a-lenvironnement-davantage-dimpact-avec-lempreinte-ecologique-de-la-main-103122090"
    },
    {
        "title": "Son mec ne l'am\u00e8ne pas \u00e0 l'a\u00e9roport, elle le tra\u00eene au tribunal",
        "summary": "Alors qu'il avait promis \u00e0 sa copine de la v\u00e9hiculer puis de s'occuper de ses chiens pendant son absence, un N\u00e9o-Z\u00e9landais n'en a rien fait. Furax, elle a saisi la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-zelande-son-mec-ne-lamene-pas-a-laeroport-elle-le-traine-au-tribunal-103131647"
    },
    {
        "title": "P\u00e8re biologique de 165 enfants, il va prendre sa retraite",
        "summary": "Ari Nagel, un Am\u00e9ricain de 48 ans, a annonc\u00e9 qu'il prendra sa retraite dans les deux ans, apr\u00e8s avoir engendr\u00e9 165 enfants dans le monde, gr\u00e2ce \u00e0 ses dons de sperme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sperminator-pere-biologique-de-165-enfants-il-va-prendre-sa-retraite-103131567"
    },
    {
        "title": "Le cadavre qu'il croyait rep\u00eacher n'en \u00e9tait pas vraiment un",
        "summary": "Fortement alcoolis\u00e9 et \u00e9reint\u00e9 par une longue journ\u00e9e de travail, un homme s'est assoupi plusieurs heures dans un \u00e9tang. Les habitants ont cru que quelqu'un \u00e9tait mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-le-cadavre-quil-croyait-repecher-nen-etait-pas-vraiment-un-103130668"
    },
    {
        "title": "Incontr\u00f4lable dans l'avion, elle finit scotch\u00e9e \u00e0 son si\u00e8ge",
        "summary": "Une trentenaire est poursuivie en justice par la Federal Aviation Administration apr\u00e8s avoir sem\u00e9 le chaos \u00e0 bord d'un appareil, en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-incontrolable-dans-lavion-elle-finit-scotchee-a-son-siege-103130588"
    },
    {
        "title": "\u00abCes quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, il y a eu des hauts et des bas\u00bb",
        "summary": "Venu parler de son prochain spectacle dans l'\u00e9mission \u00abQuotidien\u00bb, l'humoriste fran\u00e7ais Malik Bentalha a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir souffert de burn-out et de d\u00e9pression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/malik-bentalha-ces-quatre-dernieres-annees-il-y-a-eu-des-hauts-et-des-bas-103132280"
    },
    {
        "title": "\u00abDesperate Housewives\u00bb a \u00e9t\u00e9 une \u00e9cole de t\u00e9l\u00e9vision pour moi\u00bb",
        "summary": "Wisteria Lane lui a tout appris et Eva Longoria a bien retenu la le\u00e7on. L'actrice est d\u00e9sormais aussi productrice, comme dans sa nouvelle s\u00e9rie, \u00abLa terre des femmes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eva-longoria-desperate-housewives-a-ete-une-ecole-de-television-pour-moi-103131410"
    },
    {
        "title": "Une com\u00e9die trash sur Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s",
        "summary": "Le gratin de l\u2019humour fran\u00e7ais est r\u00e9uni dans la com\u00e9die la plus trash de l\u2019ann\u00e9e, inspir\u00e9e de l\u2019affaire Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s. \u00c0 d\u00e9conseiller aux spectateurs allergiques au second degr\u00e9 et \u00e0 l\u2019humour \u00abb\u00eate et m\u00e9chant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-une-comedie-trash-sur-xavier-dupont-de-ligonnes-103132188"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est vraiment l'aboutissement d'un r\u00eave d'enfant\u00bb",
        "summary": "Le DJ genevois Ewave se produira cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Tomorrowland, le festival \u00e9lectro belge. Il y mixera aussi sous son second alias, La Vague.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ewave-cest-vraiment-laboutissement-dun-reve-denfant-103125625"
    },
    {
        "title": "Toute une g\u00e9n\u00e9ration dit adieu \u00e0 Fran\u00e7oise Hardy",
        "summary": "De nombreux admirateurs se sont joints aux proches de la chanteuse pour rendre hommage \u00e0 celle qui a marqu\u00e9 les ann\u00e9es 1960 avec ses tubes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-toute-une-generation-dit-adieu-a-francoise-hardy-103131761"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Travis Scott arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Miami en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9",
        "summary": "La police a \u00e9t\u00e9 alert\u00e9e dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi parce que la star vocif\u00e9rait sur le port de Miami, prenant \u00e0 partie les passagers d'un yacht.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-rappeur-travis-scott-arrete-a-miami-en-etat-debriete-103131756"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Solaris Playground est un projet qui enthousiasme les gens\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ans d'absence, le festival \u00e9lectro fait son retour \u00e0 Verbier (VS). Pour cette nouvelle \u00e9dition, le Solaris Playground investit un nouveau lieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-solaris-playground-est-un-projet-qui-enthousiasme-les-gens-103129669"
    },
    {
        "title": "Zoom en profondeur sur les idoles du futur",
        "summary": "V\u00e9ritable d\u00e9nicheur de talents, le Festival accueille cette ann\u00e9e encore des artistes promis aux plus hauts destins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-zoom-en-profondeur-sur-les-idoles-du-futur-103130560"
    },
    {
        "title": "Apple repousse le lancement de son syst\u00e8me d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative dans l\u2019UE",
        "summary": "La firme de Cupertino a \u00e9voqu\u00e9 des \u00abincertitudes\u00bb li\u00e9es aux r\u00e8gles europ\u00e9ennes pour justifier sa d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-apple-repousse-le-lancement-de-son-systeme-dia-generative-dans-lue-103132691"
    },
    {
        "title": "Un artiste genevois photographie \u00abStray\u00bb, le jeu entre au mus\u00e9e",
        "summary": "Avec son projet de photos in-game \u00abUrbain Alt\u00e9r\u00e9\u00bb, accompagn\u00e9 d'une musique g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par IA, le photographe et cin\u00e9aste Pascal Greco fera partie des artistes exposant \u00e0 la \u00abNuit des Images\u00bb, samedi. Notre interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-un-artiste-genevois-photographie-stray-le-jeu-entre-au-musee-103130399"
    },
    {
        "title": "Des donn\u00e9es de sant\u00e9 sensibles publi\u00e9es apr\u00e8s une cyberattaque",
        "summary": "Selon la BBC, pr\u00e8s de 400 Go de donn\u00e9es auraient \u00e9t\u00e9 partag\u00e9es sur le site darknet et la cha\u00eene Telegram d'un groupe criminel \u00e0 l'origine d'une cyberattaque majeure ayant paralys\u00e9 les h\u00f4pitaux londoniens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-des-donnees-de-sante-sensibles-publiees-apres-une-cyberattaque-103132249"
    },
    {
        "title": "L'IA Claude d\u00e9barque dans une version \u00abdeux fois plus rapide\u00bb",
        "summary": "L\u2019entreprise am\u00e9ricaine Anthropic a annonc\u00e9, jeudi, le lancement d\u2019une version am\u00e9lior\u00e9e de son mod\u00e8le d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative concurrent de ChatGPT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anthropic-lia-claude-debarque-dans-une-version-deux-fois-plus-rapide-103132159"
    },
    {
        "title": "Nintendo annonce un nouveau \u00abZelda\u00bb avec la princesse en h\u00e9ro\u00efne",
        "summary": "Alors que la firme nippone reste muette concernant sa future console, elle a d\u00e9voil\u00e9 une pl\u00e9thore de remakes et deux jeux tr\u00e8s attendus: un nouveau \u00abZelda\u00bb et \u00abMetroid Prime 4\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-annonce-un-nouveau-zelda-avec-la-princesse-en-heroine-103129979"
    },
    {
        "title": "\u00abSur \u00abTeamfight Tactics\u00bb, il faut beaucoup se remettre en question\u00bb",
        "summary": "La semaine pass\u00e9e, le Fran\u00e7ais IamTLT est devenu champion de France de \u00abTFT\u00bb sous les couleurs du Lausanne-Sport Esports.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-sur-teamfight-tactics-il-faut-beaucoup-se-remettre-en-question-103129206"
    },
    {
        "title": "Team Spirit sacr\u00e9e aux finales de printemps du BLAST",
        "summary": "La structure russe s'est impos\u00e9e 3-1, dimanche, face \u00e0 Natus Vincere.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/counter-strike-2-team-spirit-sacree-aux-finales-de-printemps-du-blast-103129202"
    },
    {
        "title": "Le CIO va cr\u00e9er des \u00abJeux olympiques de l\u2019e-sport\u00bb",
        "summary": "Lors de son dernier jour de r\u00e9union \u00e0 Lausanne, l\u2019ex\u00e9cutif de l\u2019instance olympique a d\u00e9cid\u00e9 de \u00abproposer\u00bb cette nouvelle comp\u00e9tition \u00e0 la 142e session en juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-le-cio-va-creer-des-jeux-olympiques-de-le-sport-103126941"
    },
    {
        "title": "Donald Sutherland est mort, a annonc\u00e9 son fils Kiefer",
        "summary": "Le g\u00e9nial \u0152il-de-Lynx du film \u00abM.A.S.H.\u00bb s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, a-t-on appris jeudi. Il a jou\u00e9 dans pr\u00e8s de 200 films durant sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-sutherland-est-mort-a-annonce-son-fils-kiefer-103131901"
    },
    {
        "title": "\u00abLa nudit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cran doit \u00eatre justifi\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Si elle voit sa carri\u00e8re d\u00e9coller, l'actrice Anamaria Vartolomei sait pour autant imposer ses limites devant les cam\u00e9ras quand il le faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anamaria-vartolomei-la-nudite-a-lecran-doit-etre-justifiee-103126617"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice fran\u00e7aise Anouk Aim\u00e9e est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 92 ans",
        "summary": "L\u2019actrice de \u00abUn homme et une femme\u00bb, \u00abLola\u00bb et \u00abLa Dolce Vita\u00bb est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e mardi, \u00e0 son domicile parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-lactrice-francaise-anouk-aimee-est-decedee-a-92-ans-103129760"
    },
    {
        "title": "Jodie Comer en pleine \u00e9quip\u00e9e sauvage",
        "summary": "Dans \u00abThe Bikeriders\u00bb, qui raconte l'histoire d'une bande de motards, l'actrice britannique incarne la seule femme dans un monde de cuir et de chromes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-jodie-comer-en-pleine-equipee-sauvage-103128952"
    },
    {
        "title": "Les moustiques sont attir\u00e9s par un groupe sanguin en particulier",
        "summary": "Les personnes du groupe O produisent des s\u00e9cr\u00e9tions qui attirent les moustiques. La consommation d'alcool et la chaleur corporelle sont aussi d\u00e9terminantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piqures-les-moustiques-sont-attires-par-un-groupe-sanguin-en-particulier-103129741"
    },
    {
        "title": "\u00abLe mouth taping n'est pas une bonne id\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le mouth taping consiste \u00e0 se scotcher la bouche pendant la nuit pour, soi-disant, mieux dormir. Une sp\u00e9cialiste du sommeil nous apporte son point de vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommeil-le-mouth-taping-nest-pas-une-bonne-idee-103126620"
    },
    {
        "title": "Vous n'en croirez pas vos yeux: les carottes sont bonnes pour la vue",
        "summary": "On dit qu'il ne faut pas rester trop longtemps sur un \u00e9cran ni lire dans la p\u00e9nombre. On conseille aussi de manger des carottes. Est-ce prouv\u00e9 par la science?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-quest-ce-qui-est-bon-et-mauvais-pour-les-yeux-103126085"
    },
    {
        "title": "Infid\u00e9lit\u00e9 en \u00e9t\u00e9: voici le palmar\u00e8s des villes suisses",
        "summary": "Un site de rencontre extraconjugale a \u00e9tabli le classement des villes suisses o\u00f9 vivent les habitants qui trompent leur partenaire durant la saison estivale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-romands-bien-classes-infidelite-en-ete-voici-le-palmares-des-villes-suisses-103126364"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd porte des baskets qui co\u00fbtent bonbon",
        "summary": "En marge la conf\u00e9rence pour la paix, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration arborait des chaussures Herm\u00e8s, vendues entre 770 et 920 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-du-buergenstock-viola-amherd-porte-des-baskets-hermes-a-900-francs-103129813"
    },
    {
        "title": "Trois fa\u00e7ons de porter un maillot de foot avec style",
        "summary": "Pour \u00eatre au top lors des retransmissions des matches de l'Euro, c'est tr\u00e8s simple: il suffit d'adopter l'un de ces trois looks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trois-combinaisons-possibles-comment-porter-un-maillot-de-foot-avec-style-103126577"
    },
    {
        "title": "Kylie Jenner porte un bikini plus vieux qu'elle",
        "summary": "La it-girl n'est pas la seule \u00e0 adopter le bikini vintage, qui a toujours plus le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-kylie-jenner-porte-un-bikini-plus-vieux-quelle-103124763"
    },
    {
        "title": "La tong foule le sol des \u00e9tablissements de luxe",
        "summary": "La chaussure de plage se porte d\u00e9sormais en toute occasion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-la-plage-a-la-ville-la-tong-foule-le-sol-des-etablissements-de-luxe-103121595"
    },
    {
        "title": "Les 10 meilleures \u00eeles o\u00f9 passer ses vacances",
        "summary": "Un nouveau classement vient de d\u00e9signer les dix meilleures \u00eeles pour l'ann\u00e9e 2024. Parmi elles se trouvent des destinations europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-les-10-meilleures-iles-ou-passer-ses-vacances-2024-103129112"
    },
    {
        "title": "\u00abNe mettez jamais du massepain dans vos bagages\u00bb",
        "summary": "Le massepain pourrait \u00eatre pris pour un explosif, selon un bagagiste irlandais. L'a\u00e9roport de Zurich d\u00e9ment cette assertion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controle-de-securite-ne-mettez-jamais-du-massepain-dans-vos-bagages-103125087"
    },
    {
        "title": "Coins paradisiaques cach\u00e9s dans 5 villes de l'Euro 2024",
        "summary": "Du sable et une piscine sur un toit \u00e0 Francfort, du surf \u00e0 Munich, un spa balinais \u00e0 Berlin... En Allemagne, les tropiques se trouvent \u00e0 deux pas des stades de foot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bains-nudistes-surf-et-plage-coins-paradisiaques-caches-dans-5-villes-de-leuro-2024-103107269"
    },
    {
        "title": "Les 10 plages les plus dangereuses des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Si vous envisagez de passer vos vacances au bord de la mer aux \u00c9tats-Unis, vous feriez bien d'y r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois. Certaines plages paradisiaques pourraient vous faire basculer en enfer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attention-danger-les-10-plages-les-plus-dangereuses-des-etats-unis-103121557"
    },
    {
        "title": "Le sucre est-il responsable du vieillissement pr\u00e9matur\u00e9 de la peau?",
        "summary": "Sur le march\u00e9 de la cosm\u00e9tique, les s\u00e9rums anti-\u00e2ge cens\u00e9s lutter contre la glycation de la peau sont la grande tendance du moment. Mais le sucre fait-il vraiment vieillir pr\u00e9matur\u00e9ment la peau? Nous avons demand\u00e9 l'avis d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-le-sucre-est-il-responsable-du-vieillissement-premature-de-la-peau-103129002"
    },
    {
        "title": "L'amputation: risque sous-estim\u00e9 d'un masque exfoliant pour les pieds",
        "summary": "Ce peeling fait un tabac sur les r\u00e9seaux sociaux, mais il ne convient pas \u00e0 tout le monde. Il faut tenir compte de l'\u00e2ge et l'\u00e9tat de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pedicure-lamputation-risque-sous-estime-dun-masque-exfoliant-pour-les-pieds-103126169"
    },
    {
        "title": "Comment donner l'illusion d'un plus grand volume capillaire",
        "summary": "Nul besoin d'\u00eatre une pro de la coiffure pour r\u00e9aliser rapidement une queue de cheval avec un maximum de volume. Nous vous d\u00e9voilons l'astuce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-eclair-comment-donner-lillusion-dun-plus-grand-volume-capillaire-103124410"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente-t-il le risque de cancer?",
        "summary": "Une \u00e9tude indique que le risque de d\u00e9velopper un lymphome est sup\u00e9rieur de 21% chez les personnes tatou\u00e9es. D'autres recherches sont n\u00e9cessaires pour confirmer le caract\u00e8re canc\u00e9rig\u00e8ne de l'encre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-tatouages-augmentent-ils-le-risque-de-cancer-103121114"
    },
    {
        "title": "Les erreurs \u00e0 \u00e9viter pour chasser les gu\u00eapes",
        "summary": "La cohabitation entre humains et insectes n'est pas toujours \u00e9vidente. Nos conseils pour se d\u00e9barrasser des gu\u00eapes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardin-les-erreurs-a-eviter-pour-chasser-les-guepes-103129848"
    },
    {
        "title": "Devenez le voisin de Brad Pitt pour\u00a07 millions de francs",
        "summary": "Un domaine idyllique situ\u00e9 sur la c\u00f4te californienne est en vente. Le voisinage comprend de nombreux artistes, dont la star hollywoodienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-californie-devenez-le-voisin-de-brad-pitt-pour-71-millions-de-francs-103128932"
    },
    {
        "title": "\u00cele de r\u00eave \u00e0 vendre sur la c\u00f4te Est",
        "summary": "Une \u00eele de trois hectares situ\u00e9e au Connecticut est \u00e0 vendre. Son futur acqu\u00e9reur b\u00e9n\u00e9ficiera d'une maison dans le style Tudor, de merveilleux jardins et d'un terrain de golf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-ile-de-reve-a-vendre-sur-la-cote-est-103126703"
    },
    {
        "title": "La pluie incessante \u00e9touffe les plantes",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries de ces derni\u00e8res semaines ont peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 fatales \u00e0 vos plantes. Quelques astuces pour \u00e9viter la catastrophe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardinage-la-pluie-incessante-etouffe-les-plantes-103126269"
    },
    {
        "title": "Tout le monde est dingue de la cuisine swicy",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, aliments et boissons se d\u00e9clinent en version sucr\u00e9e-\u00e9pic\u00e9e. La grande tendance food du moment n'est pas encore arriv\u00e9e en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-culinaire-tout-le-monde-est-dingue-de-la-cuisine-swicy-103129949"
    },
    {
        "title": "Aliments v\u00e9ganes: cause d'accidents cardiovasculaires",
        "summary": "Une \u00e9tude d\u00e9montre que les produits ultratransform\u00e9s, m\u00eame s'ils sont v\u00e9ganes, sont nocifs pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-etude-les-aliments-vegans-cause-de-troubles-cardiovasculaires-103126948"
    },
    {
        "title": "Les 3 crit\u00e8res pour reconna\u00eetre des p\u00e2tes de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure",
        "summary": "Les rayons des supermarch\u00e9s regorgent d'un vaste choix de p\u00e2tes. Pas facile de s\u00e9parer le bon grain de l'ivraie. Pour faire le bon choix, il faut observer quelques crit\u00e8res de base.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-supermarche-les-3-criteres-pour-reconnaitre-des-pates-de-qualite-superieure-103125146"
    },
    {
        "title": "Une semaine, c\u2019est l\u2019esp\u00e9rance de vie de ces deux restaurants",
        "summary": "Bronx Bodega et We Are Ona sont deux restos \u00e9ph\u00e9m\u00e8res \u00e0 B\u00e2le. Leur style diff\u00e9rent s\u00e9duit les visiteurs de la foire d\u2019art contemporain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pop-ups-a-art-basel-une-semaine-cest-lesperance-de-vie-de-ces-deux-restaurants-103125055"
    },
    {
        "title": "Utiliser une app d'avertissement de radar, c'est l\u00e9gal?",
        "summary": "Les avertisseurs de radars sont interdits en Suisse. Mais cela vaut-il aussi pour une application sur le smartphone? Que risque-t-on si l'on pr\u00e9vient un groupe WhatsApp?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-suisse-utiliser-une-app-davertissement-de-radar-cest-legal-103125668"
    },
    {
        "title": "Jurer au volant, c'est bon pour la sant\u00e9",
        "summary": "La voiture est sans doute l'endroit o\u00f9 les automobilistes jurent le plus, surtout les femmes, comme le r\u00e9v\u00e8le un r\u00e9cent sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jurer-en-voiture-jurer-au-volant-est-bon-pour-la-sante-103124814"
    },
    {
        "title": "Est-il vraiment autoris\u00e9 de \u00abgriller la file\u00bb dans une tirette?",
        "summary": "La fermeture \u00e9clair dans le trafic est souvent source de m\u00e9contentement. Se ranger trop en amont n'est pas la bonne marche \u00e0 suivre. Nous vous expliquons comment faire et pourquoi il est interdit de bloquer le passage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suppression-de-voie-est-il-vraiment-autorise-de-griller-la-file-dans-une-tirette-103121453"
    },
    {
        "title": "La Suisse d\u00e9tient le record de l'amende pour exc\u00e8s de vitesse la plus sal\u00e9e",
        "summary": "Appuyer sur le champignon a un impact sur la vitesse et sur le compte en banque. Bienvenue dans le monde des contraventions pour exc\u00e8s de vitesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vitesse-la-suisse-detient-le-record-de-lamende-pour-exces-de-vitesse-la-plus-salee-103119935"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour AC/DC \u00e0 Zurich!",
        "summary": "AC/DC donnera un concert le 29 juin 2024 au stade Letzigrund. Tente ta chance pour gagner 2 billets pour le concert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-acdc-a-zuerich-103120640"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour la premi\u00e8re en Suisse de \u00abMOI, MOCHE ET M\u00c9CHANT 4\u00bb au Path\u00e9 Flon",
        "summary": "C'est \u00e0 nouveau jaune et amusant! Cet \u00e9t\u00e9, accompagne le super-vilain Gru, sa famille et les Minions, dans une nouvelle op\u00e9ration de sauvetage d\u00e9lirante. Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ton compagnon pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abMOI, MOCHE ET M\u00c9CHANT 4\u00bb.\u00a0Profite du film avant sa sortie officielle le 3 juillet 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 27 juin 2024<br />Cin\u00e9ma: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Path\u00e9 Flon<br />Entr\u00e9e: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a019:30<br />Langue: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-la-premiere-en-suisse-de-moi-moche-et-mechant-4-au-pathe-flon-103120615"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl intensifie ses frappes sur Gaza, le bureau du CICR touch\u00e9",
        "summary": "Des tirs ont fait une vingtaine de morts et touch\u00e9 le bureau du CICR \u00e0 Gaza vendredi soir, \u00e0 l\u2019issue d\u2019une journ\u00e9e tr\u00e8s violente dans l\u2019enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moyen-orient-israel-intensifie-ses-frappes-sur-gaza-le-bureau-du-cicr-touche-235141023704"
    }
]