[
    {
        "title": "Les assurances veulent continuer de payer des pubs avec nos primes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/14f63321-2595-42d8-9cd7-013c0e688794.jpeg?s=d4a9b567f7a294ff0923ae78c868e605\" /><br />L'association d'assureurs Curafutura a violemment critiqu\u00e9, jeudi, le vote d'une commission du National approuvant l'interdiction des pubs pour l'assurance obligatoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058735"
    },
    {
        "title": "Biden vante un \u00abavenir plein de promesses\u00bb face \u00e0 la \u00abranc\u0153ur\u00bb incarn\u00e9e par Trump",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/9ec8fb5e-3c04-47ef-8a34-ef8086cc63a5.jpeg?s=9b49b2595423b9adce47d45d83f9ccf5\" /><br />Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain donne jeudi soir un tr\u00e8s attendu discours sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019Union, le dernier avant la pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/696638451619"
    },
    {
        "title": "Servette devra aller d\u00e9crocher son r\u00eave \u00e0 Plzen",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/23ab5bff-6908-402b-a569-8cfa8865a0d2.avif?s=30dd2cd4aabac8a9edd3d9f78981e5d4\" /><br />Malgr\u00e9 une bonne deuxi\u00e8me p\u00e9riode, les Grenat n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 faire la diff\u00e9rence lors du match aller des 8es de finale de Conference League jeudi (0-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/971852266831"
    },
    {
        "title": "Bienne prend la main contre Gen\u00e8ve-Servette",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/aff1baac-7514-47bb-9572-cf59e2a19b26.avif?s=46115bcd27b06c36d1616df5c65c8361\" /><br />Les Seelandais se sont impos\u00e9s aux Vernets jeudi (2-3) Fabio Hofer a inscrit le but de la victoire en fin de match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/606505610315"
    },
    {
        "title": "\u00abLes d\u00e9tenus ne pourront pas payer les primes dans 95% des cas\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/a0360f2a-3b5b-4dcc-84b5-45bc0704c6a5.jpeg?s=2d286d4e505a079ebdeb28a5d2fc5964\" /><br />Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut que tous les prisonniers soient oblig\u00e9s d'avoir une assurance maladie en Suisse. Son id\u00e9e se prend une vol\u00e9e de critiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103047090"
    },
    {
        "title": "Un enregistrement audio troublant r\u00e9v\u00e9l\u00e9 dans un documentaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/aca080f8-def6-4fe2-9a32-1ef14f8e4655.jpeg?s=cbe3de7d4c1a40320f36bd5ce58763bd\" /><br />Un documentaire diffus\u00e9 mercredi soir a d\u00e9voil\u00e9 pour la premi\u00e8re fois les sons entendus dans l\u2019oc\u00e9an lors des recherches men\u00e9es en juin 2023 pour tenter de retrouver l\u2019appareil disparu pr\u00e8s de l\u2019\u00e9pave du Titanic.\n(Vid\u00e9o: Channel5/AFP/X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058701"
    },
    {
        "title": "\u00abWilliam n'acceptera jamais de r\u00e9admettre Harry dans la famille\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/693fd13e-acb9-4a14-bdf6-96812ad373e3.jpeg?s=0ca1aa5b8bef8761866b6f3cef056270\" /><br />Selon des sp\u00e9cialistes de la famille royale, le rendez-vous manqu\u00e9 entre les deux fr\u00e8res le mois dernier \u00e0 Londres est symptomatique d'un mal profond.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058812"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine va \u00e9tablir un port \u00e0 Gaza pour l\u2019aide humanitaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/34528427-41ce-41c7-a6aa-6afd257d4acc.jpeg?s=ddc74d79d36c471c21cb26ffdcfa87dc\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Les gens du voyage ont \u00e9t\u00e9 escort\u00e9s au nord de la ville",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/d0fead45-eed4-4cef-8ee6-1223f0c50f5a.jpeg?s=3734597fb3e94391957b4dc1474797ff\" /><br />Des gens du voyage ont tent\u00e9 de forcer le passage par plusieurs sorties de l'autoroute A1 pour entrer \u00e0 Lausanne jeudi apr\u00e8s-midi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058741"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s de longues tractations, la Su\u00e8de a officiellement rejoint l\u2019OTAN",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/f9cfddee-046e-434f-a89e-c314f77f8a19.jpeg?s=0ceecb1379af7408021a70ed985eae0f\" /><br />Une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Washington vient d'officialiser l'entr\u00e9e de la nation nordique au sein de l'alliance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059001"
    },
    {
        "title": "Les h\u00e9ritiers continueront de rembourser les dettes des parents",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/1790b517-f383-4693-8759-1a27c8a101a8.jpeg?s=ddad4e2d77b67b875ee695b60450ee37\" /><br />Contre l'avis de sa commission, le National n'a pas voulu supprimer l\u2019obligation, pour les h\u00e9ritiers, de restituer les prestations compl\u00e9mentaires per\u00e7ues par leurs parents en cas de legs de la maison ou de la ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058767"
    },
    {
        "title": "Plus de 230 millions de survivantes de mutilations g\u00e9nitales",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/66d18d3c-4507-40e5-b36e-2aae31bde5fc.jpeg?s=8ad64540ada654259a37674afda596fd\" /><br />Le nombre de femmes excis\u00e9es dans le monde est en forte hausse, rapporte l\u2019Unicef \u00e0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/687256282594"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 t\u00e9moins apr\u00e8s un accident de personne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/07553e12-96d9-4854-862c-815e623a2e9e.avif?s=d5efb28afd9fca22694e73a742ad9c4e\" /><br />Un corps sans vie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert fin f\u00e9vrier sur la voie ferr\u00e9e \u00e0 Bassecourt. La police fait appel \u00e0 la population afin de pouvoir l'identifier.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058881"
    },
    {
        "title": "La petite Kala est la nouvelle vedette du zoo de Rome",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/7bfe0fde-da53-4695-b2d7-9b4b1bd41b92.jpeg?s=58cddbc6bafca8fe1a253723367efb37\" /><br />Une rare petite tigresse de Sumatra a fait jeudi sa premi\u00e8re sortie en public, \u00e0 l'\u00e2ge de 3 mois. Et \u00e9videmment, elle a fait craquer les visiteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058858"
    },
    {
        "title": "Liverpool \u00e9crase le Sparta Prague, nul de Leverkusen",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/ab139f59-35cb-4f6b-b3b1-f19587d91bab.jpeg?s=657e84195239fc53ff4f9da1a133e360\" /><br />Les Reds se sont facilement impos\u00e9s en Tch\u00e9quie au match aller des huiti\u00e8mes de finale de l'Europa League. Xhaka et le Bayer se sont fait surprendre en Azerba\u00efdjan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058895"
    },
    {
        "title": "Nos colis Zalando risquent d'\u00eatre livr\u00e9s avec des jours de retard",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/019d2786-ec83-4fd7-a55d-53778efce913.jpeg?s=2873685f3918a63f078b2b03962d9322\" /><br />Le National a empoign\u00e9 la r\u00e9vision totale de la loi sur les douanes. \u00c0 l'avenir, nous pourrions devoir d\u00e9douaner nous-m\u00eames nos paquets. Ce qui risque d'entra\u00eener un retard de plusieurs jours avant la r\u00e9ception.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058502"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t la fin de l\u2019attente pour Breel Embolo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/66cd9726-7d13-4e6a-bd1f-8106c5e65687.jpeg?s=0ff6a32a6dcb93b8dd168c194eaee8fa\" /><br />Le buteur de l\u2019\u00e9quipe de Suisse a retrouv\u00e9 les s\u00e9ances collectives, mardi, avec l\u2019AS Monaco. Encourageant \u00e0 trois mois de l\u2019Euro en Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/132905092388"
    },
    {
        "title": "L\u2019employ\u00e9e de Red Bull qui a accus\u00e9 Christian Horner a \u00e9t\u00e9 suspendue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/72e5359a-6ccc-4c66-be87-87c248d4b2af.jpeg?s=1e0cb67c9e609914c5e024eaffa58ef7\" /><br />Elle avait accus\u00e9 le boss de l\u2019\u00e9curie de F1 de \u00abcomportement inappropri\u00e9\u00bb. Il a \u00e9t\u00e9 blanchi, elle est suspendue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/357332102058"
    },
    {
        "title": "Un Suisse lance une alerte \u00e0 la bombe, la police n'a pas ri",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/090a1bec-3792-4f17-a145-6f327e6d6aa0.jpeg?s=46df4d62b231ce83b61f89b7fbbe8650\" /><br />Un sexag\u00e9naire suisse a fait une blague sur une bombe dans un a\u00e9roport des Philippines. Il sera inculp\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058797"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai cru que j'allais me faire scalper par cette ourse\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/55aa7a63-30f6-4326-aea3-e9dea1f920eb.png?s=fb8d313cd818db8188c283618142e23b\" /><br />Une quinquag\u00e9naire a miraculeusement surv\u00e9cu \u00e0 une attaque de plantigrade, mardi en Pennsylvanie. Elle raconte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058611"
    },
    {
        "title": "Est-ce mauvais de croiser les jambes?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/f2ea4625-5e1b-4d72-b3c2-65c6799777ee.jpeg?s=c84e3eaa77e5c01ce140d2785516907c\" /><br />Un grand nombre de personnes croisent automatiquement les jambes en s'asseyant et trouvent cela confortable. Cette position est-elle risqu\u00e9e?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057993"
    },
    {
        "title": "Mike Tyson va remonter sur le ring",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/29f9be2d-cf88-4c7b-88a2-afb3e1144f4d.jpeg?s=8eab95f366704b0d5bd1ca3a7c76a608\" /><br />L\u2019ancien champion du monde des poids lourds va affronter le youtubeur Jake Paul dans un match exhibition, le 20\u00a0juillet prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/909896777371"
    },
    {
        "title": "Un ours attaque un sanglier sur une route de campagne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/ef6e1d41-fb90-44df-a751-448c73bc31d0.jpeg?s=7645faf2fd4c81b1a4ed72a9bc2a1aec\" /><br />Une sc\u00e8ne incroyable s\u2019est produite en d\u00e9but de semaine sur une route de montagne pr\u00e8s de la fronti\u00e8re Franco-Espagnole. Deux automobilistes sont tomb\u00e9s face \u00e0 un ours qui attaquait un sanglier. (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058369"
    },
    {
        "title": "Sa fille en garde \u00e0 vue: \u00abD\u00e9sol\u00e9e que ma notori\u00e9t\u00e9 ne t\u2019\u00e9pargne rien\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/b8d31587-65f2-451d-b8d3-c0cf6d1cb898.jpeg?s=7463c762fbbdea590ef8bc7498febb16\" /><br />La fille de l'animatrice fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e mardi pour conduite sous l'emprise de la drogue. Sa m\u00e8re vole \u00e0 son secours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058626"
    },
    {
        "title": "Alexe\u00ef Navalny lucide: \u00abS\u2019ils me tuaient, \u00e7a ne changerait rien\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/522ed601-972a-4588-9bef-9d0e1676e74a.jpeg?s=4aab5da199c87dc4ee313db1db6ae22a\" /><br />Le 6 mars, une vid\u00e9o in\u00e9dite a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e en exclusivit\u00e9 par les m\u00e9dias fran\u00e7ais \u00ab Lib\u00e9ration \u00bb et \u00ab LCI \u00bb, montrant un entretien entre l\u2019opposant russe et un \u00e9lu europ\u00e9en datant de d\u00e9cembre 2020. Dans cette s\u00e9quence, tourn\u00e9e \u00e0 Berlin, Navalny s\u2019exprimait sur sa propre mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058772"
    },
    {
        "title": "Non au 30 km/h: \u00ab\u00c7a suffit!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/68445c5c-ab6c-445c-a27d-f9211ede7fff.jpeg?s=f3ac6d4130df25f9c3f4e1b24762d42a\" /><br />Maxime Debernardi, opposant \u00e0 la limitation \u00e0 30 km/h dans les centres urbains, se r\u00e9jouit que le Parlement ait d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aller dans son sens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058635"
    },
    {
        "title": "Le \u00abSpiderman fran\u00e7ais\u00bb arr\u00eat\u00e9 en pleine ascension aux Philippines",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/c4e930eb-cc86-42c2-8443-ed89ffb9ef2f.jpeg?s=55cd28edc9adc91dd855460c34966e2a\" /><br />Un grimpeur fran\u00e7ais, Alain Robert, a escalad\u00e9 un immeuble \u00e0 Manille, aux Philippines, avant d\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9 par la police. Son geste visait \u00e0 sensibiliser aux tensions territoriales entre les Philippines et la Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058518"
    },
    {
        "title": "Cercueils et lingots d\u2019or: les bagagistes r\u00e9v\u00e8lent les transports les plus insolites",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/7f716e9f-ed3e-4114-9cb7-1200f73ec32c.jpeg?s=ae98f73f90313723a1eb2bf6d40c6a48\" /><br />L\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, l\u2019a\u00e9roport de Zurich a fait la une des journaux en raison d\u2019un traitement souvent chaotique des bagages faute de manque de personnel. 20 Minuten a obtenu un aper\u00e7u exclusif du quotidien des bagagistes Ils ont parl\u00e9 de leurs frustrations et ont expliqu\u00e9 ce que c\u2019est pour eux le bagage id\u00e9al. (20min/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048452"
    },
    {
        "title": "La chienne Indra accompagne les patients de l'h\u00f4pital",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/2a2372a1-cf5f-438c-bc62-b202fa58d52f.jpeg?s=b273d9947103108a13c2c724dcfe28a1\" /><br />Un deuxi\u00e8me chien d'assistance arpente les couloirs de l'h\u00f4pital fribourgeois depuis quelques semaines, au site de Meyriez-Murten, afin de faciliter la th\u00e9rapie des patients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058653"
    },
    {
        "title": "Feu de toiture dans une villa de Champel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/cbf53c60-5d03-4a9d-a940-0954ffae5d00.jpeg?s=0e5111b5fb6d073c51f57bf3995dbd2b\" /><br />L'incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi ce jeudi. La b\u00e2tisse \u00e9tait inhabit\u00e9e et inoccup\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058836"
    },
    {
        "title": "Il tentait d\u2019\u00e9couler plus de mille litres d\u2019huile ill\u00e9galement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/54b04174-e555-488b-96f2-7d3894eef588.jpeg?s=be3d207ab23f568bf743a8a08a7cfe0e\" /><br />Un conducteur de camionnette a \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 avec de la marchandise non d\u00e9clar\u00e9e, la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058837"
    },
    {
        "title": "Vetropack en difficult\u00e9: 180 emplois pourraient dispara\u00eetre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/738c3060-f33a-45f6-af98-f02727b883a8.jpeg?s=38b9da99b32d17163a0c7dd20f81e28a\" /><br />En manque cruel de moyens financiers, le site vaudois de fabrication de contenants en verre pourrait fermer cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058826"
    },
    {
        "title": "Une socialiste veut interdire les concours de tracteurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/74f639b3-8721-424d-a82c-fd6438d724ce.png?s=579db2199dd9723e82b3dd634f8b9316\" /><br />Une d\u00e9put\u00e9e du Grand Conseil bernois souhaite qu'aucune autorisation ne soit accord\u00e9e pour ces \u00e9v\u00e9nements, \u00e9voquant la pollution que cela engendre.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058531"
    },
    {
        "title": "Un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile au lieu d'un camping",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/acc09502-3510-4933-b94b-21eec95b1f02.jpeg?s=37a30c319359bb41b5f374b7bf5914be\" /><br />Le TCS n'a pas fait le poids face au Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations pour acheter un terrain dans le canton de Schwytz. La Conf\u00e9d\u00e9ration avait plus d'argent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058604"
    },
    {
        "title": "Un logiciel russe toujours utilis\u00e9 par certaines polices suisses",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/de520498-faed-4198-9cf5-88a3e7a2d930.jpeg?s=c7c931df8cb306b6fc28465a88e4269e\" /><br />Alors que les services de renseignements russes ont pirat\u00e9 plus d'une fois des donn\u00e9es sensibles en Suisse, l'utilisation d'un programme par des polices cantonales inqui\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058668"
    },
    {
        "title": "L'agression \u00e0 Zurich est \u00abune attaque contre ce qui fait la Suisse\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/c5138f47-83fe-4846-9461-d703feb5d71b.jpeg?s=1118179a792d4014e529610d8eb5ebe2\" /><br /><strong>Le National a accept\u00e9, contre l'avis de l'UDC, une motion demandant au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'\u00e9laborer une strat\u00e9gie nationale contre le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058529"
    },
    {
        "title": "Les rentiers AI veulent \u00e0 leur tour une 13e rente",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/6dda6f4d-fade-47c6-89e6-1f6ea0dbed1a.jpeg?s=835b5a2fda71cadba73c023e3538ba8f\" /><br />La fa\u00eeti\u00e8re Inclusion Handicap estime que les personnes handicap\u00e9es doivent \u00eatre trait\u00e9es \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec les rentiers AVS. M\u00eame \u00e0 droite, on juge la demande coh\u00e9rente. Reste la question du financement.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057208"
    },
    {
        "title": "C'est oui \u00e0 la 13e rente: voici les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/b952221d-a1bd-40d3-bb75-3aa8f2ac0384.png?s=8ec080892f19376dc8f22c4b2eb3b808\" /><br />Le peuple a vot\u00e9 pour augmenter les rentes AVS avec 58,3% de oui. Retrouvez les r\u00e9sultats f\u00e9d\u00e9raux et cantonaux ici.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103055528"
    },
    {
        "title": "Le Valais dit un grand non au projet de nouvelle Constitution",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/541f62b4-6370-489a-ab61-03f475d6aa85.jpeg?s=14360e64935c39b29679befe78a6032d\" /><br />Une large majorit\u00e9 de la population a rejet\u00e9 les deux variantes du projet de Constitution. La r\u00e9vision de la loi sur l'ouverture des magasins n'a pas non plus pass\u00e9 la rampe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103055806"
    },
    {
        "title": "Le peuple refuse d'augmenter les appartements \u00e0 vendre au PAV",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/1c9ce33e-5d49-4014-9526-8e1fb84b44f4.jpeg?s=b2423f077d366e1344bf02e0b9554feb\" /><br />Les Genevois se sont prononc\u00e9s sur plusieurs objets cantonaux ce dimanche. Tour d'horizon des r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103055518"
    },
    {
        "title": "Ado sauv\u00e9e apr\u00e8s avoir pass\u00e9 trois jours sous des gravats",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/409b2c01-6dbf-4d5e-bc28-1b9798c96270.jpeg?s=452c4b7231ab11cd718918483a791810\" /><br />Hala a vu l'immeuble o\u00f9 elle se trouvait s'effondrer sur elle, attaqu\u00e9 aux bulldozers par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Toute sa famille a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058262"
    },
    {
        "title": "L'enfer pour les 52'000 femmes enceintes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/cca665ca-2f99-47d1-a046-ad1cf6c2481c.jpeg?s=bf06e99bc4cabaa913ff30d669da7131\" /><br />Entre accouchements sommaires, famine et suivi inexistant, les femmes enceintes vivent l'horreur dans la bande de Gaza.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057886"
    },
    {
        "title": "L'ONU a de \u00abbonnes raisons de croire\u00bb \u00e0 des viols \u00e0 Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/199354c1-bb77-46f0-8021-d33429c5cebd.jpeg?s=321dd309dac7e06a48898001821a6a18\" /><br />Selon un rapport publi\u00e9 lundi, des violences sexuelles auraient bien vis\u00e9 les victimes de l'attaque du Hamas, ainsi que les otages retenus \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056879"
    },
    {
        "title": "Lien alcool-cancer du sein: seules 21% des femmes le connaissent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/ef812244-b66e-41a6-8b41-13f52b0e51fd.jpeg?s=2ea001c4485a975c95f4b9bb1d0b45dd\" /><br />L\u2019alcool affecte notamment les niveaux d\u2019\u0153strog\u00e8ne qui jouent un r\u00f4le dans le d\u00e9veloppement de nombreux cancers du sein.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/649760491313"
    },
    {
        "title": "Un traitement pr\u00e9ventif efficace \u00e0 90% contre une hospitalisation",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/17378e02-052a-4a38-a1f0-749b9952e76b.jpeg?s=2f76168fac5daadaf9c07c40a185ad28\" /><br />Le nirs\u00e9vimab, qui fonctionne via l\u2019injection d\u2019un anticorps, vise \u00e0 immuniser les nourrissons contre le virus respiratoire syncytial (VRS). Il serait efficace \u00e0 90%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417157585798"
    },
    {
        "title": "Trump ou Biden? Les soutiens de Nikki Haley sont divis\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/799ec74d-0d43-4c9d-a76f-142e8954ff68.jpeg?s=66910fd49948fb0e2254cf2e46bfc05d\" /><br />Entre les R\u00e9publicains \u00e0 tout prix, ceux qui vont faire une infid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 leur parti et les ind\u00e9cis, l'issue de l'\u00e9lection de novembre s'annonce tendue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059040"
    },
    {
        "title": "C\u00e2bles sous-marins sectionn\u00e9s par l'ancre du cargo coul\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/8e070149-bca1-44d6-981a-ff684f697794.jpeg?s=8acc90482b5c2dff747e36ba6b93c40d\" /><br />Apr\u00e8s l'attaque men\u00e9e mi-f\u00e9vrier par des rebelles Houthis contre le Rubymar, la liste des d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s au naufrage de ce bateau s'allonge encore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058965"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine va d\u00e9mobiliser certains de ses soldats",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/1208de9e-20a1-4b81-b9e7-337070cf7c70.jpeg?s=2931a593905e93f14f9fb18f803b5dfa\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Nouvelle vague de gr\u00e8ve dans les transports en Allemagne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/4442c2b2-434b-452c-b10c-0ff0ab0eeefa.jpeg?s=79129a613d43478371acf582dec8bf11\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Trump doit payer 300'000 livres \u00e0 un ex-espion anglais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/97bb9d68-d877-4cd5-a7e4-30427552f704.jpeg?s=2577ca3212f138c268a52afb4fc28263\" /><br />L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 s'acquitter des frais de justice de l'ex-espion, dans le cadre d'un proc\u00e8s qui les opposait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058825"
    },
    {
        "title": "Un trafic de fausses \u0153uvres de Banksy d\u00e9mantel\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/c661e11c-e509-4bb2-943c-937c9ad8099f.jpeg?s=553c66ed1f7ab456239fbdbff25b7c3e\" /><br />Quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es apr\u00e8s plusieurs mois d'une enqu\u00eate qui n'est pas encore boucl\u00e9e. Des contrefa\u00e7ons ont \u00e9t\u00e9 vendues aussi en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058782"
    },
    {
        "title": "Raiffeisen r\u00e9alise un b\u00e9n\u00e9fice de 1,39 milliard de francs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/9c217151-3246-4106-ac03-f841c608e3bd.jpeg?s=662ab53060bd032b216b2f5b0dcd5c8f\" /><br />Le num\u00e9ro deux des banques en Suisse s'est r\u00e9joui, jeudi, du bilan de son exercice 2023. De moins bons r\u00e9sultats sont attendus pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058618"
    },
    {
        "title": "Doumb\u00e9 battu par Baki... et un morceau de verre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/1661334b-b6ef-406e-b8c6-48f147869225.jpeg?s=b3b550492dd30a29ea005a31489035e5\" /><br />Le combat tant attendu \u00e0 Paris s'est termin\u00e9 de mani\u00e8re inattendue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059174"
    },
    {
        "title": "Wawrinka \u00e9limin\u00e9 au premier tour \u00e0 Indian Wells",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/256dc388-e592-48bd-b061-a75db385b166.jpeg?s=f5645bdeecbe21c29b12af52d0f5d8b5\" /><br />Le Vaudois s\u2019est fait sortir du tournoi californien en trois manches par le Tch\u00e8que Tomas Machac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/903848429279"
    },
    {
        "title": "Nager dans la Seine? \u00abLa sant\u00e9 des athl\u00e8tes doit passer avant\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/d929f461-d3a5-47bb-88b4-95a238ce7e1a.jpeg?s=6c64d45a2c7d6c4c72b7c2aa8e1ab4f1\" /><br />La championne olympique en titre de natation en eau libre Ana Marcela Cunha a r\u00e9clam\u00e9 un \u00abplan B\u00bb dans le cas o\u00f9 la qualit\u00e9 de l\u2019eau du fleuve ne serait pas ad\u00e9quate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/375082732810"
    },
    {
        "title": "Lucas Braathen revient sous les couleurs du Br\u00e9sil",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/eefe7e38-3d96-4941-a011-99afd54b575a.jpeg?s=31ffcb0f17166c16a4b7dfc5afe91051\" /><br />Retrait\u00e9 depuis l\u2019automne apr\u00e8s un conflit avec sa f\u00e9d\u00e9ration, le prodige norv\u00e9gien a confirm\u00e9 son retour sur le Cirque blanc l\u2019hiver prochain. Mais pour un autre pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/111445588210"
    },
    {
        "title": "Investir dans la fili\u00e8re bois, c\u2019est \u00e0 la mode\u2026 et durable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c402b11f-d16c-4d2b-8714-108cc42f7dcc.jpeg?s=65c1b4a21060985ea06bcbe7d64b8b41\" /><br /><strong>Toujours plus de tours en bois s\u2019\u00e9l\u00e8vent en Suisse. Erik Reichmuth, managing director</strong> <strong>de Timber Finance, nous explique pourquoi ce mat\u00e9riau de construction suscite autant de passion et comment il permet de gagner de l\u2019argent. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053949"
    },
    {
        "title": "Que signifie r\u00e9ellement \u00abr\u00e9g\u00e9n\u00e9ratif\u00bb?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/ca76e4d3-41a6-4059-bfaa-e2366516313d.jpeg?s=8ee5edc4ed58b8c2651fce41ef8fdc34\" /><br /><strong>Ce terme semble \u00eatre le dernier mot \u00e0 la mode en mati\u00e8re de promesses vertes. Mais qu\u2019est-ce qui se cache vraiment derri\u00e8re cette formule? Greenwashing ou v\u00e9ritable protection de l\u2019environnement?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051572"
    },
    {
        "title": "Animateur suspendu de la cha\u00eene pour s'\u00eatre d\u00e9guis\u00e9 en caca",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/7de33a83-222a-4dca-bdd2-e55b3fab041d.jpeg?s=90a82778952b59ea19a7f1509fa9634a\" /><br />La blague de Pascal Laroche sur la premi\u00e8re cha\u00eene belge n'a pas plu \u00e0 sa direction, mercredi dernier.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057926"
    },
    {
        "title": "Une plage\u00a0fr\u00e9quent\u00e9e par les crocos nomm\u00e9e la plus belle du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/b249ff92-b8be-4504-a5a5-9de000918f10.jpeg?s=2c2c7266dddec030d41468b63e8dd764\" /><br />Situ\u00e9e dans le nord-est de l\u2019Australie, la plage de Palm Cove a \u00e9t\u00e9 reconnue comme la plage num\u00e9ro un dans le monde par une revue sp\u00e9cialis\u00e9e, et ce, malgr\u00e9 les crocodiles et les cyclones.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057831"
    },
    {
        "title": "Des attaques de piranhas font 15 bless\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/5d5bc82e-fc84-43b3-9eb4-cf20939c8997.png?s=c4e1382cab8b3714df61bd88098cf857\" /><br />Plusieurs baigneurs ont \u00e9t\u00e9 pris pour cibles par des poissons voraces, samedi et dimanche dans une rivi\u00e8re de l'\u00c9tat de S\u00e3o Paolo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057383"
    },
    {
        "title": "\u00abH\u00e9! Je crois que je l'ai localis\u00e9e dans la for\u00eat\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/2d6eb652-ea04-4442-a5bf-f2cf5689692a.jpeg?s=226ac2fb41ecf5309dae4bdd9be0210f\" /><br />Une petite fille autiste, qui s'\u00e9tait perdue dans une zone mar\u00e9cageuse, a \u00e9t\u00e9 secourue en moins d'une heure, lundi en Floride.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053456"
    },
    {
        "title": "Stormzy et Justice vont faire trembler la colline du Gurten",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/73498ae9-b715-4533-bdb0-ec999a7252ec.jpeg?s=c5ce109480bd43bca578c6df4fb807ab\" /><br />La 41e \u00e9dition du Gurtenfestival, du 17 au 20 juillet dans le canton de Berne, accueillera aussi Zaho de Sagazan, Jungle, Nelly Furtado ou encore Jain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058592"
    },
    {
        "title": "Booba va faire ses premiers pas sur le petit \u00e9cran",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/4ef3be73-e661-41b3-b92c-fc7d0319cb05.jpeg?s=1d8cac765e2c3f9c153ca2739ef17d4a\" /><br />Le rappeur fran\u00e7ais appara\u00eetra le 28 mars 2024 dans une s\u00e9rie intitul\u00e9e \u00abOurika\u00bb. Une premi\u00e8re bande-annonce vient d'\u00eatre diffus\u00e9e sur YouTube.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058783"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9mission de survie fait son retour, mais sans Mike Horn",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/1b0c2c12-e782-4090-aace-c31a67ab35a5.jpeg?s=391eec22733e25e5eb54bc6576f310db\" /><br />M6 a d\u00e9cid\u00e9 de donner un second souffle \u00e0 \u00abThe Island, seuls au monde\u00bb. Le pr\u00e9sentateur embl\u00e9matique sera remplac\u00e9 par l'explorateur Loury Lag.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058576"
    },
    {
        "title": "Tax\u00e9 de diva col\u00e9rique dans \u00abQueer Eye\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/eedd8fc4-fd55-46e4-8182-060a1e09c3fe.jpeg?s=df033f59e33bf9d06f20ca25ba36491d\" /><br />Jonathan Van Ness est accus\u00e9 d'avoir un temp\u00e9rament insupportable durant les tournages de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 de Netflix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058603"
    },
    {
        "title": "Instagram plante et le programme passe \u00e0 la trappe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/ccfe85c5-341d-437a-bcfc-6db5b272f986.jpeg?s=0df75210da66734f34d86a2fbd6ad053\" /><br />Mardi 5 mars 2024, les fid\u00e8les du festival hip-hop de Frauenfeld (TG) ont vu une page blanche sur Instagram au lieu de d\u00e9couvrir les artistes de la 28\u1d49 \u00e9dition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057949"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Tiakola veut se frotter au march\u00e9 international",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/70197e78-bc5d-4123-91a8-38b359bc0950.jpeg?s=7a11f1d84a3a5a5a8954b9d539ccfe7e\" /><br />L'artiste fran\u00e7ais annonce sa s\u00e9paration avec son manager Dawala et confirme son engagement aupr\u00e8s de la maison de disques am\u00e9ricaine Atlantic Records.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057861"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Lomepal vis\u00e9 par une deuxi\u00e8me plainte pour viol",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/b5ad155e-ebc0-4df5-ae57-09c286c9761f.jpeg?s=47b5ed1d2ef9e27aef37487b01643708\" /><br />Une femme a d\u00e9pos\u00e9 plainte fin 2023 \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019artiste, d\u00e9non\u00e7ant des faits de viol commis en 2018 en France. Lomepal fait l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire apr\u00e8s une premi\u00e8re plainte pour viol d\u00e9pos\u00e9e en 2020.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057787"
    },
    {
        "title": "Pas de panique, Caribana validera les bons de l'an dernier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/9037a314-cdb7-4c57-8cf9-b5e1e99470bc.jpeg?s=8e57717a7eda8641454f823f688031d5\" /><br />Des festivaliers se sont plaints de ne pas savoir comment utiliser un certain type de tickets pour le Caribana, achet\u00e9s l'an dernier. Le festival assure que la prestation leur sera bient\u00f4t fournie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057079"
    },
    {
        "title": "Apple bloque l'App Store alternatif d'Epic Games",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/02ddfd3f-aa08-4216-88b5-b37b1eea1081.jpeg?s=c45646cc1c930733d3807b822f2da00f\" /><br />La marque \u00e0 la pomme a ferm\u00e9 le compte d\u00e9veloppeur de l\u2019\u00e9diteur de \u00abFortnite\u00bb, l\u2019emp\u00eachant de lancer une boutique alternative sur ses appareils en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058805"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9lus veulent faire interdire TikTok aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/589cea9f-3f06-4f10-9c9f-c88b92aa99ab.jpeg?s=fae478577cc3e917ce4ca479a1574dbc\" /><br />Une alliance entre R\u00e9publicains et D\u00e9mocrates cible la plateforme de vid\u00e9os, invit\u00e9e \u00e0 couper ses liens avec ByteDance, et plus largement avec la Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058247"
    },
    {
        "title": "Logitech \u00e9toffe sa gamme MX avec une nouvelle webcam 4K",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/defc1fb4-a7c3-43df-8dad-63f083c04a11.jpeg?s=4e498f3de3de731ca340d48beaa8c2f5\" /><br />La marque suisse d'accessoires informatiques lance MX Brio, une webcam assist\u00e9e par l'IA capable de partager des images en Ultra HD.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058089"
    },
    {
        "title": "L'iPhone d\u00e9sactive les App Store alternatifs hors de l'Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/aa10a4d7-ea2f-42f5-bf6e-8ac59b707925.jpeg?s=4c42a822771e40918426aa5862190ffa\" /><br />Apple a d\u00e9ploy\u00e9 une mise \u00e0 jour importante pour le syst\u00e8me d'exploitation de son smartphone qui introduit plusieurs nouveaut\u00e9s li\u00e9es au nouveau r\u00e8glement europ\u00e9en, mais la firme rappelle qu'elles sont limit\u00e9es aux pays de l'UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057829"
    },
    {
        "title": "Beau de loin mais loin d\u2019\u00eatre beau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/f2aca107-1945-44a7-bd56-281ef586ef2e.jpeg?s=85f042c41235593879cd59c1e47f869a\" /><br />Square Enix livre, avec \u00abRebirth\u00bb,la deuxi\u00e8me partie de la trilogie de son remake de \u00abFinal Fantasy VII\u00bb, sorti le si\u00e8cle dernier.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058497"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9ditions d\u2019enfer en vieux break pourri",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/98b35cbf-2a05-4a9c-b801-2b0216929955.jpeg?s=94ec374eda30ffeeee6222bb9700e5c8\" /><br />Avec son concept rafra\u00eechissant r\u00e9unissant plusieurs genres, \u00abPacific Drive\u00bb va happer les joueurs dans sa zone d\u2019inconfort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053253"
    },
    {
        "title": "On va ramer avec \u00abSkull and Bones\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/6ad66796-9e40-4ee0-8369-fba4ba54baca.jpeg?s=5fd18e37b5c59dbad4fbf33cbfcb7e8e\" /><br />La simulation de piraterie d\u2019Ubisoft a bien failli couler \u00e0 plusieurs reprises avant de finalement prendre le large. Mais \u00e7a se ressent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051727"
    },
    {
        "title": "Des fr\u00e8res jumeaux s\u2019affrontent en finale du Mondial de \u00abR6S\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/405c9043-64fd-4498-a7ff-a281f94f8b0a.jpeg?s=58e56151d7b1b22ce8d540f8f09f1d58\" /><br />Les W7m de Nade se sont impos\u00e9s face au FaZe Clan de son fr\u00e8re jumeau Handyy en finale du Six Invitational de \u00abRainbow Six Siege\u00bb, dimanche au Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051714"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abWinter Palace\u00bb, le Valais rayonnera dans le monde entier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/d24f6d8f-081f-430e-95aa-826682b9a971.jpeg?s=778eb79b1fdd824b593b156cbf12a162\" /><br />Le tournage de la premi\u00e8re s\u00e9rie coproduite par la RTS et le g\u00e9ant du streaming am\u00e9ricain prend fin ces jours \u00e0 Sierre (VS). On s'est invit\u00e9 sur le plateau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052928"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian continue de flirter avec le septi\u00e8me art",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/4bd97acd-df03-407d-a7f6-71f91d7d81d4.jpeg?s=c520212322fc04e2cd68bf474401db74\" /><br />La vedette du petit \u00e9cran a d\u00e9croch\u00e9, lundi, un r\u00f4le dans un thriller qui sera produit par Amazon MGM Studios.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057311"
    },
    {
        "title": "Un acteur accuse le cin\u00e9aste fran\u00e7ais de harc\u00e8lement sexuel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/4bb3393d-af59-41e2-a9b7-5790a9079ed6.jpeg?s=ab25f629f04e1af44f723e390581f756\" /><br />Le com\u00e9dien Francis Renaud a port\u00e9 plainte contre le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais de 80 ans, mais \u00e9galement contre un directeur de casting, pour agression sexuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056247"
    },
    {
        "title": "Reconnaissez-vous ces stars am\u00e9ricaines des ann\u00e9es 1980?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/99586b8c-a2d5-40e4-9b14-10d1e3e63424.jpeg?s=9a0d4176c86b92d624ec5175c8ab7a0a\" /><br />Ces ic\u00f4nes du cin\u00e9ma am\u00e9ricain ont \u00e9t\u00e9 les idoles d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration avant que les ann\u00e9es ou la chirurgie esth\u00e9tique ne les m\u00e9tamorphosent. Tentez de d\u00e9couvrir qui est qui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053523"
    },
    {
        "title": "Dormez comme un b\u00e9b\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9thode 4-7-8",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/6f66952a-3c07-4ae3-a1b8-39f2caf7a684.jpeg?s=2c15c90a06ad0b02c760aacbb24555d5\" /><br />Et si vous comptiez les secondes plut\u00f4t que les moutons? Si vous souffrez de troubles du sommeil, la m\u00e9thode 4-7-8 pourrait \u00eatre la solution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057236"
    },
    {
        "title": "La \u00abto-do list\u00bb invers\u00e9e, pour plus de productivit\u00e9 et de bonheur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/218080bc-f013-4a23-a62b-dd08eec03852.jpeg?s=9f65c197eff99c840ab67167291fb5f2\" /><br />Pour certains, les listes de t\u00e2ches \u00e0 effectuer, avec leurs nombreux points \u00e0 traiter, sont source de stress. Un auteur de livres pense avoir trouv\u00e9 la solution pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052730"
    },
    {
        "title": "Le miel, le xylitol et la st\u00e9via sont-ils plus sains que le sucre classique?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/0c3821d8-b43d-40b5-a481-31623e5bd783.jpeg?s=a5e977a5a65549385923d34317b5aca8\" /><br />Dans la jungle des alternatives au sucre raffin\u00e9, tout semble sain. Une di\u00e9t\u00e9ticienne fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051622"
    },
    {
        "title": "Les 7 p\u00e9ch\u00e9s capitaux de l'organisation d'un mariage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/27123cdb-0ba9-497d-8bdd-7829e76d9be0.jpeg?s=dd67ad15874ae23ff6260052b022c4b3\" /><br />L'organisation de l'\u00e9v\u00e9nement doit se d\u00e9rouler de fa\u00e7on fluide. Voici les conseils d'une organisatrice de mariages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049190"
    },
    {
        "title": "Des conservateurs en roue libre \u00e0 cause d\u2019un casque",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/f310a5b0-0e4a-4d16-acb4-009aeaaecb51.jpeg?s=4a0d387522f544127db1781a715a1b35\" /><br /><strong>Le cycliste est apparu avec un nouvel accessoire a\u00e9rodynamique qui aurait plu \u00e0 la Fashion Week. Les sp\u00e9cialistes du sport, eux, le trouvent moche.&nbsp;</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057187"
    },
    {
        "title": "Photos interdites \u00e0 un d\u00e9fil\u00e9 de la Fashion Week",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3f88802f-3dff-40a9-a41c-efba1a9303e6.jpeg?s=141c61d8b325f316abbf15a3e3a57345\" /><br />Les appareils photo et les cam\u00e9ras ont \u00e9t\u00e9 bannis de la pr\u00e9sentation de la nouvelle collection de la marque The Row, cr\u00e9\u00e9e par Mary-Kate et Ashley Olsen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053940"
    },
    {
        "title": "Quand les hommes affichent leur d\u00e9collet\u00e9 plongeant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/7fc707c7-f7d6-47c4-9ba7-896f69e5278d.jpeg?s=6cd45fc73a3bfdf039a3223e9826aad8\" /><br />Allez, on bombe le torse! C'est manifestement ce que pensent des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s qui affichent leur d\u00e9collet\u00e9 et leurs poils sur les tapis rouges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053301"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian vend un sac\u00a0 d'occasion pour 70'000\u00a0 dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/9f8f7499-3315-4764-99f9-d233e8d78a0a.jpeg?s=6fce674008bef8273cc9d3900ab3db23\" /><br />Kim Kardashian veut se d\u00e9barrasser d'un sac Birkin, sign\u00e9 Herm\u00e8s. Son prix:&nbsp;70\u2019000 dollars (soit environ 61\u2019000&nbsp; francs). Mais il y a un os: le sac est sale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049413"
    },
    {
        "title": "Qui a le contr\u00f4le du cache-hublot dans un avion?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/4febb6cb-e65b-4bf0-b810-6060579ecc53.jpeg?s=90ae88b3a8638121e19b9ba40e4a5c2c\" /><br />Sur TikTok, une vid\u00e9o virale illustre le d\u00e9saccord entre une passag\u00e8re et un enfant occupant le si\u00e8ge devant le sien.&nbsp; Alors qu'elle veut laisser le store relev\u00e9, il insiste pour le baisser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056578"
    },
    {
        "title": "Les aliments \u00e0 ne pas consommer dans un a\u00e9roport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5736c4cf-f12a-462d-b79a-036b1d4c2e4e.jpeg?s=c7e1ee7662516c3429d966bb86f3c1be\" /><br />Dans les a\u00e9roports, l'offre de nourriture est souvent limit\u00e9e. Quand bien m\u00eame, il vaut mieux faire la fine bouche que d'avaler certains aliments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053428"
    },
    {
        "title": "\u00abDry tripping\u00bb: picoler en voyage, c\u2019est un truc de vieux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/f4569328-deb9-48c6-863a-9216b692c17d.jpeg?s=37dec2878dc7070c230239e1b17d2fdf\" /><br />Les individus de la g\u00e9n\u00e9ration Z boudent l\u2019alcool, en particulier quand ils voyagent. Cette tendance observ\u00e9e aux \u00c9tats-Unis s\u2019appelle \u00abdry tripping\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052198"
    },
    {
        "title": "La plus belle plage du monde se trouve en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/2c4f0520-299e-40a8-b2ec-8d171fefdbc8.jpeg?s=26733bff98b00d38e9dbc6ac02cab0cf\" /><br />Selon Tripadvisor, la plus belle plage du monde se trouve au Portugal. Les autres sites r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s dans le classement sont aussi remarquables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051925"
    },
    {
        "title": "Familles royales: leurs secrets de beaut\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/82510f4d-db29-4c50-b3fd-ba638214d10a.jpeg?s=7555d64dca488f4855f6efe6441b698c\" /><br />Contrairement aux membres des familles royales, tout le monde n'a pas la chance d'\u00eatre pris en charge par des grands maquilleurs. Quelques astuces suffisent pour parvenir au m\u00eame r\u00e9sultat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057421"
    },
    {
        "title": "La qualit\u00e9 justifie-t-elle la diff\u00e9rence de prix?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/4b80a01c-f654-4c92-ac67-fcbd08d15cd2.jpeg?s=aa7f08e0345359ed9dc9282968c1794e\" /><br />Si vous \u00eates du genre \u00e0 d\u00e9penser des fortunes pour chouchouter votre peau, vous risquez la d\u00e9sillusion. Surtout apr\u00e8s avoir pris connaissance des r\u00e9sultats de l'analyse de cette chimiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054197"
    },
    {
        "title": "Les coiffures XXL sont dans le vent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/41b638c4-77f0-48a3-8728-feec55c6ac03.jpeg?s=f3565615dc6ca9d8ddb13f801d5341af\" /><br />Apr\u00e8s la mode des cheveux lisses et brillants, qui a dur\u00e9 un bail, la coiffure XXL se retrouve sur le devant de la sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052257"
    },
    {
        "title": "Vous utilisez mal un b\u00e2ton de rouge \u00e0 l\u00e8vres sans le savoir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/6b468f90-3072-4f16-85b5-7d78a7ebd40b.jpeg?s=9da6b1264585a77487acf0d2fa3a52de\" /><br /><strong>Une maquilleuse explique comment appliquer correctement un lipstick. Le geste n\u2019est pas instinctif, mais il est pr\u00e9cis.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052675"
    },
    {
        "title": "Oubliez les dosettes de lessive!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/16d0557a-a38e-4146-867e-ca71f0e7277d.jpeg?s=cefb68121a35ac6b9a72b50fe791233e\" /><br />Certes, les dosettes de lessive sont pratiques pour laver le linge. Mais elles seraient aussi responsables du fait qu'il ne soit jamais vraiment propre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056700"
    },
    {
        "title": "Les multiples usages du bain de bouche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/00074dcf-e06f-49bd-ad57-18c1f83afa97.jpeg?s=be7debe90e3a459ea7c47bb22dbd0fb5\" /><br />Utilis\u00e9 essentiellement pour \u00e9radiquer la mauvaise haleine, le bain de bouche est un produit tr\u00e8s versatile dont on ignore souvent les pouvoirs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053532"
    },
    {
        "title": "Du papier WC pour d\u00e9sodoriser le frigo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/1d4dec4e-2d65-4038-b759-ade0c8f3a8ec.jpeg?s=ea80204b0e944eb094e182f802a69ccc\" /><br />Votre r\u00e9frig\u00e9rateur sent mauvais, alors qu'il ne contient pas d'aliments avari\u00e9s? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 y placer du papier toilette?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052166"
    },
    {
        "title": "Ce meuble a \u00e9t\u00e9 interdit \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/02fceb76-be66-4408-8e20-faf9180fc028.jpeg?s=b6201ca67c80ef946d8e4692bdbe4b66\" /><br /><b>L\u00e9g\u00e8re, empilable et r\u00e9sistante aux intemp\u00e9ries, la chaise monobloc n'est pas tr\u00e8s belle, mais fort populaire. N\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970, son histoire se poursuit jusqu'\u00e0 aujourd'hui.<br /></b><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048649"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ne sont pas chauvins dans leurs go\u00fbts culinaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/2b377e86-6ffe-4137-b9d3-c3b009930f55.jpeg?s=26d3dade017c791093c30f3136a8022b\" /><br />Quel type de restaurants remporte le plus de succ\u00e8s en Suisse? Petit indice: ni la cuisine italienne ni la cuisine traditionnelle helv\u00e9tique n'arrive en t\u00eate du classement, comme le r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057849"
    },
    {
        "title": "Aliments transform\u00e9s: c'est encore pire que ce que l'on pense",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/097060da-64c9-4715-9b60-64f05016933e.jpeg?s=66d496c7de277cd34c40d09e8108788e\" /><br />Cornflakes, plats pr\u00e9par\u00e9s, barres prot\u00e9in\u00e9es... Selon une nouvelle \u00e9tude, ces produits sont n\u00e9fastes pour tous les syst\u00e8mes de l'organisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057131"
    },
    {
        "title": "La date de p\u00e9remption de ces aliments n'est pas \u00e0 prendre \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/67dc1fd1-7699-4abd-8ed4-827acee7d108.jpeg?s=227137630a2416d246429dece1d4060c\" /><br />Certains produits restent comestibles apr\u00e8s leur date limite de conservation, alors que pour d'autres, la prudence est de mise. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053972"
    },
    {
        "title": "Peut-on consommer du fromage moisi?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/7b611d83-fe8b-465e-9a49-48a4267389e7.jpeg?s=eb595d36fd13b65caf76640db98a8d10\" /><br /><strong>La moisissure joue un r\u00f4le essentiel dans la fabrication du fromage. Dans certains cas, celle-ci est m\u00eame souhait\u00e9e. Mais tous les types de moisissures ne sont pas comestibles.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051372"
    },
    {
        "title": "Le grand retour d'une voiture culte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/05c5367e-113e-4850-82a0-3d0473ea19b4.jpeg?s=0a83a02ed8ded5ad4198947a1333cb77\" /><br />C'est un sans-faute pour Renault qui fait rena\u00eetre la cultissime R5 en version \u00e9lectrique au Salon international de l'automobile \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057329"
    },
    {
        "title": "Un enfant sur deux est mal attach\u00e9 en auto",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/77c35933-35e1-41eb-ae26-943939775718.jpeg?s=f0ccb56429da9c0bfcd7361bb43a46d1\" /><br /><strong>Les si\u00e8ges auto pour enfants ne prot\u00e8gent que s'ils sont utilis\u00e9s correctement. Or, selon une \u00e9tude du BPA et du TCS, ce n'est pas le cas pour un enfant sur deux.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054286"
    },
    {
        "title": "Puis-je laisser ma carte de visite si j'ai caus\u00e9 un dommage?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/460d0821-04c0-4c52-a076-12e277ab8722.jpeg?s=2b11627465d483c392d39c5afa08f88d\" /><br />Quand on ab\u00eeme un v\u00e9hicule gar\u00e9, une pratique courante consiste \u00e0 laisser ses coordonn\u00e9es sur le pare-brise. Or, l\u00e9galement, on risque une proc\u00e9dure p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052977"
    },
    {
        "title": "Voie d'acc\u00e8s \u00e0 l'autoroute: qui a la priorit\u00e9?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/082ec43d-3855-4408-beb2-62dac608a11e.jpeg?s=cb7ae2c8125467e450af896cdbd12b96\" /><br />Un v\u00e9hicule circule sur la voie de droite de l'autoroute, un autre automobiliste souhaite s'y engager. Lequel a la priorit\u00e9? Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052050"
    },
    {
        "title": "Gagne une exp\u00e9rience unique pour le Snow Vibes Festival !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/23/3e3a2a8d-0df9-4921-935b-ddc514dea54f.png?s=43c45c95b59114804ffcad53afc8aa57\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre 2 billets, une nuit\u00e9e en chambre double avec acc\u00e8s au spa pour le Snow Vibes Festival, qui aura lieu les 13 et 14 avril 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025855"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de J Balvin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/25/d3fa2c4f-0fe6-4300-9b81-c749ed12a346.jpeg?s=3c9cf18aca8218973fbd8bae42882fc7\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de J Balvin qui aura lieu le 28 avril 2024 \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/499889767470"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Lo\u00efc Nottet",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/19/beea23aa-2b99-4c4f-bff5-be5d51873775.jpeg?s=36099b9917f9a63aac86cead1e10750c\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Lo\u00efc Nottet, qui aura lieu le 21 mars \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023950"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Kim supervise des exercices d\u2019artillerie pr\u00e8s de la fronti\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/37ebf887-90f7-4e21-883f-dcb8eb47f717.jpeg?s=0a12ab46e0fea750efed26ef22675c37\" /><br />Le dirigeant nord-cor\u00e9en a supervis\u00e9 jeudi des exercices \u00e0 tir r\u00e9el visant \u00ab\u00e0 accro\u00eetre la pr\u00e9paration au combat et la capacit\u00e9 de guerre r\u00e9elle\u00bb du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/412584522326"
    },
    {
        "title": "La Grande barri\u00e8re de corail subit un \u00abblanchissement massif\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/d28f15d5-776e-4355-8b10-eee073ea7762.jpeg?s=d11fbf7cc1659acb2ef38619532739f9\" /><br />L\u2019Australie a annonc\u00e9 vendredi avoir observ\u00e9 un \u00e9pisode de blanchissement massif de la Grande barri\u00e8re de corail, le septi\u00e8me depuis 1998.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989273092802"
    },
    {
        "title": "Rupert Murdoch se fiance une sixi\u00e8me fois \u00e0 92 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/bcc204d8-d849-4025-98af-6ce10c05a235.jpeg?s=39d25bb4f0806c8eb210e56bb5742943\" /><br />Moins d\u2019un an apr\u00e8s sa rupture avec Ann Lesley Smith, le magnat va \u00e9pouser Elena Joukova, une biologiste mol\u00e9culaire d\u2019origine russe, de 25 ans de moins que lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/145142435926"
    },
    {
        "title": "Un Boeing 777 atterrit en urgence apr\u00e8s avoir perdu un pneu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/b01902a2-7f08-4ea9-8784-580366e306b9.jpeg?s=ff95c824b9f74ef30169440e4c58fc4b\" /><br />Une des roues du train d\u2019atterrissage d\u2019un avion United est tomb\u00e9e quelques secondes apr\u00e8s son d\u00e9collage, jeudi \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de San Francisco.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/499479385199"
    },
    {
        "title": "Cette petite boule de riz fait fureur gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/9721d3af-2c95-4be4-a172-864e87dc1c9e.jpeg?s=0e3f65ba233acb8c62a7c00621a30d62\" /><br />Depuis quelques ann\u00e9es, les onigiris ont gagn\u00e9 en popularit\u00e9 au Japon et dans le reste du monde. Les r\u00e9seaux sociaux ont contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019augmentation de leur visibilit\u00e9. \n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044047"
    },
    {
        "title": "Prise de t\u00eate pour d\u00e9chiffrer le mail crypt\u00e9 d\u2019un assureur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/746b3492-0828-488a-995b-6f1fa5b77ecd.jpeg?s=b695a3496510fcb47f116c739d213411\" /><br />Un trentenaire s'est arrach\u00e9 les cheveux avant de pouvoir d\u00e9chiffrer un courriel crypt\u00e9 envoy\u00e9 par la Suva, sp\u00e9cialiste de l'assurance accidents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056746"
    },
    {
        "title": "Hong Kong pr\u00e9sente sa nouvelle loi sur la s\u00e9curit\u00e9 nationale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/fc135114-41a9-4472-b7c6-fe0c065660ed.jpeg?s=c25419ea9a2c7a42bd04cdc4a56e5833\" /><br />La trahison, l\u2019insurrection, l\u2019espionnage, le sabotage et l\u2019ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re font d\u00e9sormais partie des infractions passibles de prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/363039572105"
    },
    {
        "title": "Le cr\u00e9ateur de \u00abDragon Ball\u00bb, Akira Toriyama, est mort",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/ef09589b-d0e5-4a9d-8fbe-e1ed6a7dd62f.jpeg?s=2dc12c273771890d2dc9da5a72daa5da\" /><br />Le Japonais Akira Toriyama, cr\u00e9ateur du c\u00e9l\u00e8bre manga \u00abDragon Ball\u00bb, est mort le 1\u1d49\u02b3 mars d\u2019un h\u00e9matome sous-dural aigu. Il avait 68 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/975823483846"
    },
    {
        "title": "Nathan MacKinnon, cauchemar des gardiens de NHL",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/cc9be6db-57f7-4036-a2dd-b9a93225b7e6.jpeg?s=d9f0c82103fa0e626d227d7bca93ab47\" /><br />L\u2019attaquant canadien du Colorado Avalanche est le meilleur compteur de la ligue et surfe sur une s\u00e9rie impressionnante \u00e0 domicile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/640063954710"
    },
    {
        "title": "Effray\u00e9 par un accident, un chien court alerter sa pension",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/d323ee6d-541b-477c-b58d-c38b5f0e878d.png?s=4add8a7714a1c79d00efee43bdcfdfde\" /><br />Une chienne a fui les lieux d'un choc routier sans gravit\u00e9 et a parcouru 1,5 kilom\u00e8tre jusqu'\u00e0 un lieu qu'elle connaissait bien pour trouver de l'aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058742"
    },
    {
        "title": "Justine Triet \u00e0 la poursuite d'un nouveau troph\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/e4465df1-32e4-4c15-b4fb-854fe1a7d0d2.jpeg?s=c86fc2d41a7bba793fecfe2230a6068d\" /><br />Depuis sa Palme d'or \u00e0 Cannes en 2023, son film \u00abAnatomie d'une chute\u00bb a tout rafl\u00e9: Golden Globes, C\u00e9sar... Et pourrait bien \u00eatre sacr\u00e9 aussi le 10 mars aux Oscars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052787"
    },
    {
        "title": "Le foot f\u00e9minin cro\u00eet et investit la cat\u00e9gorie seniors",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/fa2b8ba2-0ed6-4d44-b9f5-2c0551f71f17.jpeg?s=8422fb316385a5099fb74c3805739f43\" /><br />Le premier championnat v\u00e9t\u00e9ran des femmes d\u00e9bute vendredi. Un cas unique dans le monde du ballon rond en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056717"
    },
    {
        "title": "Sommeil r\u00e9parateur: oubliez les id\u00e9es re\u00e7ues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/165544eb-d454-4928-a9a9-b37a80b9ba40.jpeg?s=592618cc98514d6c4bbd08ce19e990bb\" /><br />Toutes sortes de th\u00e9ories sur le sommeil sont plus ou moins s\u00e9rieuses. Trions le vrai du faux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058112"
    },
    {
        "title": "Venus Williams ne passe pas le premier tour \u00e0 Indian Wells",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/19e447f4-db8e-4725-8e42-1f939cd54a8f.jpeg?s=583148b279cddd01926732596116b786\" /><br />L\u2019Am\u00e9ricaine de 43 ans a \u00e9t\u00e9 battue en trois sets par la Japonaise Nao Hibino dans le d\u00e9sert californien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/176360575823"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a rien appris de la pand\u00e9mie, bl\u00e2me Gen\u00e8ve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/da9ed263-956f-4859-a5af-8616d05600ad.jpeg?s=c19924526d26f0300a20ed0a07a17800\" /><br />Les conditions avec lesquelles le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut permettre des ouvertures dominicales dans des villes sont quasi unanimement critiqu\u00e9es.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057957"
    },
    {
        "title": "Combatif, vif, blagueur: Biden s\u2019offre un coup de jeune au Congr\u00e8s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/72f291ec-9757-4d88-87dc-65e7185f6751.jpeg?s=69b469627fa26c291fb40dde089f2862\" /><br />Alors que chaque signe de faiblesse du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, 81 ans, est scrut\u00e9 de pr\u00e8s aux \u00c9tats-Unis, Joe Biden a tenu bon, pendant plus d'une heure, lors de son grand discours au Capitole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059222"
    },
    {
        "title": "Un Boeing 777 perd un pneu au d\u00e9collage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/251a1ae9-f729-499d-9cd5-f451a09c6ee1.jpeg?s=83524622d26e4f6629d57766551b01ba\" /><br />Un Boeing 777 a atterri jeudi en urgence \u00e0 Los Angeles apr\u00e8s avoir perdu le pneu d\u2019une de ses roues pendant son d\u00e9collage de l\u2019a\u00e9roport international de San Francisco. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059244"
    },
    {
        "title": "Timo Meier a r\u00e9ussi un hat-trick en NHL",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/3f584ec9-f823-4a36-a54a-f08d0aa9aad3.jpeg?s=6298a42cc56113f21572173fbfabc22b\" /><br />L\u2019attaquant appenzellois a men\u00e9 New Jersey \u00e0 la victoire contre St. Louis (4-1). Kevin Fiala d\u00e9cisif avec Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/141628414772"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9quateur prolonge l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence de 30 jours",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/d0c2f649-0e0e-497d-9906-b207f423f0bb.jpeg?s=36e7c6c62b0fff9f07043a6247735762\" /><br />Le pr\u00e9sident Daniel Noboa avait d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence le 8 janvier dans la foul\u00e9e de l\u2019annonce de l\u2019\u00e9vasion d\u2019un dangereux chef de gang.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059245"
    },
    {
        "title": "\u00abPour la premi\u00e8re fois de ma vie, je ne peux pas supporter l\u2019id\u00e9e du ramadan\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/5deb1fa9-caf8-497b-9c36-2ff01e5d5aa4.jpeg?s=935a592758488032b56e51650855756a\" /><br />Dans le monde musulman, alors que le mois du ramadan approche, la guerre \u00e0 Gaza qui oppose Isra\u00ebl au Hamas est dans toutes les t\u00eates, de Rafah \u00e0 la Somalie en passant par Le Caire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059250"
    },
    {
        "title": "Doncic \u00e9gale la s\u00e9rie record de Westbrook",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/3c88478a-7b41-4e4f-a971-549690d12eed.jpeg?s=53b73844989a0ddfa7fbcf1556a67a09\" /><br />Luka Doncic est devenu le deuxi\u00e8me joueur de l\u2019histoire \u00e0 r\u00e9ussir cinq matches cons\u00e9cutifs en triple-double avec plus de 30 points.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059246"
    }
]