[
    {
        "title": "\u00c9pagny: une initiative pour int\u00e9grer le f\u00e9minicide au code p\u00e9nal",
        "summary": "Des d\u00e9put\u00e9s fribourgeois demandent que la notion de f\u00e9minicide soit reconnue par la justice, comme un aggravant de l'homicide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suissefribourg-epagny-une-initiative-pour-integrer-le-feminicide-au-code-penal-103330445"
    },
    {
        "title": "La famille Trump rel\u00e9gu\u00e9e loin de la Maison-Blanche",
        "summary": "Ivanka, Don Jr., Eric... les proches du R\u00e9publicain sont moins pr\u00e9sents depuis le d\u00e9but du second mandat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-famille-trump-releguee-loin-de-la-maison-blanche-103330582"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois, dernier pontife? Une proph\u00e9tie intrigue",
        "summary": "La mort du pape Fran\u00e7ois relance les sp\u00e9culations sur son successeur. Parmi elles, une th\u00e9orie mystique intrigue : et si le prochain pape \u00e9tait\u2026 saint Pierre lui-m\u00eame?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rome-le-pape-francois-dernier-pontife-une-prophetie-intrigue-103330535"
    },
    {
        "title": "La popularit\u00e9 de Trump en berne",
        "summary": "La popularit\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain est en baisse, selon un sondage Economist/YouGov publi\u00e9e mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-popularite-de-trump-en-berne-103330638"
    },
    {
        "title": "Il a \u00e9t\u00e9 dur avec les anciens petits amis de Millie Bobby Brown",
        "summary": "En rencontrant Jake Bongiovi, l'actuel mari de son amie, Noah Schapp a \u00e9t\u00e9 convaincu qu'elle avait trouv\u00e9 le bon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/noah-schnapp-il-a-ete-dur-avec-les-anciens-petits-amis-de-millie-bobby-brown-103330221"
    },
    {
        "title": "La star met son fils \u00e0 l\u2019\u00e9preuve d\u2019un fameux test de discipline",
        "summary": "Le test du marshmallow a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e dans les ann\u00e9es 1960 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Stanford. Le r\u00e9sultat est cens\u00e9 donner des indications sur divers aspects de la vie de l\u2019enfant \u2013 comme la r\u00e9ussite scolaire, la gestion du stress ou la comp\u00e9tence sociale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kylie-jenner-la-star-met-son-fils-a-l-epreuve-d-un-fameux-test-de-discipline-103330374"
    },
    {
        "title": "L\u2019ONU demande des informations sur un site nucl\u00e9aire",
        "summary": "L\u2019agence de surveillance nucl\u00e9aire de l\u2019ONU a demand\u00e9 mercredi \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran de justifier des \u00e9l\u00e9ments autour d\u2019un site nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-l-onu-demande-des-informations-sur-un-site-nucleaire-103330652"
    },
    {
        "title": "Trump organise un repas pour booster sa cryptomonnaie",
        "summary": "Une simple promesse d'invitation \u00e0 d\u00eener aux plus gros d\u00e9tenteurs, et voil\u00e0 la cryptodevise du pr\u00e9sident am\u00e9ricain gagnant quelque 60% apr\u00e8s un gros passage \u00e0 vide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/speculation-trump-sait-comment-booster-sa-cryptomonnaie-103330603"
    },
    {
        "title": "Il zigzague sur l\u2019autoroute et provoque un terrible accident",
        "summary": "Aux \u00eeles Canaries, une BMW blanche a fonc\u00e9 \u00e0 grande vitesse en zigzaguant sur l\u2019autoroute. Elle a provoqu\u00e9 une collision avec deux autres voitures, dont l\u2019une a fait plusieurs tonneaux. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/canaries-il-zigzague-sur-l-autoroute-et-provoque-un-accident-terrible-103330509"
    },
    {
        "title": "Dominik Hasek, la star tch\u00e8que menac\u00e9e par la Russie",
        "summary": "Membre du Temple de la renomm\u00e9e en NHL, l'ancien gardien critique depuis longtemps la guerre en Ukraine. L'ancien pr\u00e9sident russe, Dmitri Medvedev, le menace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-dominik-hasek-la-star-tcheque-menacee-par-la-russie-103330551"
    },
    {
        "title": "Le Parlement de l'UE r\u00e9clame 3,5 millions d\u2019euros \u00e0 Marine Le Pen",
        "summary": "L'institution bas\u00e9e \u00e0 Strasbourg compte bien r\u00e9cup\u00e9rer ses deniers publics conform\u00e9ment au jugement du Tribunal correctionnel de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/condamnation-du-rn-le-parlement-de-l-ue-reclame-35-millions-d-euros-a-marine-le-pen-103330588"
    },
    {
        "title": "Instagram lance un clone de l'app de montage vid\u00e9o CapCut",
        "summary": "Edits, la nouvelle application de Meta, permet de cr\u00e9er des vid\u00e9os jusqu\u2019\u00e0 dix minutes avec musique, sous-titres et outils avanc\u00e9s comme l\u2019animation d\u2019images par IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-instagram-lance-un-clone-de-l-app-de-montage-video-capcut-103330433"
    },
    {
        "title": "Mariage surprise avec son ch\u00e9ri \u00e0 Las Vegas",
        "summary": "Jeremstar a pass\u00e9 la bague au doigt \u00e0 son copain, Baptiste, dans la ville de p\u00e9ch\u00e9. Le youtubeur fran\u00e7ais a annonc\u00e9 la nouvelle \u00e0 ses fans sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeremstar-mariage-surprise-avec-son-cheri-a-las-vegas-103330390"
    },
    {
        "title": "Trump incendie \u00e0 nouveau Zelensky sur la Crim\u00e9e",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-trump-incendie-a-nouveau-zelensky-sur-la-crimee-405723338808"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fauts de construction: des Vaudois gagnent au TF, 16 ans apr\u00e8s",
        "summary": "Les juges de Mon-Repos ont donn\u00e9 raison \u00e0 des propri\u00e9taires d\u00e9non\u00e7ant des malfa\u00e7ons sur leurs logements, achet\u00e9s en 2009. Ils devraient toucher un pactole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-defauts-de-construction-des-vaudois-gagnent-au-tf-16-ans-apres-103330231"
    },
    {
        "title": "Pour Jane Fonda, \u00abTrump est en train de nous tuer\u00bb",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre actrice hollywoodienne accuse le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'avoir pass\u00e9 \u00abun pacte avec le diable\u00bb en encourageant le recours effr\u00e9n\u00e9 aux \u00e9nergies fossiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-pour-jane-fonda-trump-est-en-train-de-nous-tuer-103330554"
    },
    {
        "title": "Quatre femmes l'accusent de violences conjugales",
        "summary": "Des femmes qui sont sorties avec le chef Jean Imbert disent avoir \u00e9t\u00e9 victimes de violences psychologiques et physiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jean-imbert-quatre-femmes-l-accusent-de-violences-conjugales-103330371"
    },
    {
        "title": "Des milliers de personnes dans la rue: \u00abNous avons paniqu\u00e9\u00bb",
        "summary": "Un tremblement de terre, dont l\u2019\u00e9picentre est situ\u00e9 en mer de Marmara, a \u00e9t\u00e9 fortement ressenti dans la m\u00e9gapole turque, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/turquie-puissant-seisme-de-magnitude-62-au-large-d-istanbul-103330360"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9faite qui pourrait co\u00fbter cher \u00e0 la Juventus",
        "summary": "Battus \u00e0 Parme mercredi soir, les Turinois pourraient bien ne pas participer \u00e0 la prochaine Champions League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-une-defaite-qui-pourrait-couter-cher-a-la-juventus-103330593"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode de la pierre grise court-circuite les narcissiques",
        "summary": "Les personnes narcissiques ont besoin d'attention. Si vous les en privez, elles se d\u00e9sint\u00e9ressent de vous. C'est l\u00e0 tout l'enjeu de la m\u00e9thode de la pierre grise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-la-methode-de-la-pierre-grise-court-circuite-les-narcissiques-103329706"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9parations de la galerie des Toules ont d\u00e9but\u00e9",
        "summary": "Ferm\u00e9e depuis P\u00e2ques \u00e0 cause d\u2019une avalanche, la galerie des Toules est en cours de r\u00e9paration, depuis ce mercredi matin. La date de sa r\u00e9ouverture est encore \u00e0 fixer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-saint-bernard-vs-les-reparations-de-la-galerie-des-toules-ont-debute-103330452"
    },
    {
        "title": "Un polluant \u00e9ternel d\u00e9tect\u00e9 dans des vins europ\u00e9ens",
        "summary": "L\u2019analyse d\u2019une cinquantaine de vins, de dix pays de l\u2019Union europ\u00e9enne, r\u00e9v\u00e8le \u00abune augmentation exponentielle des concentrations de TFA depuis 2010\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-sanitaire-un-polluant-eternel-detecte-dans-des-vins-europeens-103330481"
    },
    {
        "title": "Elle utilise son dernier souffle pour r\u00e9soudre son propre meurtre",
        "summary": "Une jeune femme de 28 ans a r\u00e9ussi \u00e0 envoyer un message contenant le surnom de son assassin juste avant de rendre l'\u00e2me, en juillet dernier, en Alabama.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elle-utilise-son-dernier-souffle-pour-resoudre-son-propre-meurtre-103329533"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez ces aliments si vous voulez passer un agr\u00e9able vol",
        "summary": "Ce qu'un passager consomme \u00e0 bord d\u2019un avion peut provoquer son inconfort. Un ancien steward explique ce qu'il faut \u00e9viter \u00e0 tout prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-conseils-d-un-stewart-evitez-ces-aliments-si-vous-voulez-passer-un-agreable-vol-103329510"
    },
    {
        "title": "\u00abAu d\u00e9but, nous avons pens\u00e9 qu\u2019un avion s\u2019\u00e9tait \u00e9cras\u00e9\u00bb",
        "summary": "Grosse frayeur pour les habitants d\u2019Istabul qui vivent dans la crainte du \u00abBig one\u00bb. Un puissant s\u00e9isme de magnitude 6,2, dont l\u2019\u00e9picentre est situ\u00e9 en mer de Marmara, a secou\u00e9 mercredi la m\u00e9galopole turque, sans faire de victime ni de d\u00e9g\u00e2t. (X/TikTok/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/puissant-seisme-a-istanbul-au-debut-nous-avons-pense-qu-un-avion-s-etait-ecrase-103330412"
    },
    {
        "title": "Il a chang\u00e9 nos vies: le g\u00e9ant du streaming f\u00eate ses 20 ans",
        "summary": "Retour sur vingt ann\u00e9es qui ont vu le succ\u00e8s de YouTube, un g\u00e9ant du streaming et du partage qui emploie l\u2019\u00e9quivalent de 185\u2019000 places d\u2019emploi en Europe aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/20-ans-de-youtube-il-a-change-nos-vies-le-geant-du-streaming-fete-ses-20-ans-103329690"
    },
    {
        "title": "Il la sauve de l\u2019asphyxie avec la man\u0153uvre de Heimlich",
        "summary": "Une journ\u00e9e d\u2019\u00e9cole parfaitement normale a bascul\u00e9 lorsqu\u2019une enfant de 5 ans s\u2019est retrouv\u00e9e avec un objet en travers des voies respiratoires. La r\u00e9action de son directeur a chang\u00e9 la donne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/turquie-il-la-sauve-de-l-asphyxie-avec-la-manoeuvre-de-heimlich-103329671"
    },
    {
        "title": "Un ado \u00e9ject\u00e9 d\u2019une attraction sous les yeux des visiteurs",
        "summary": "Apr\u00e8s un dysfonctionnement encore inexpliqu\u00e9, un adolescent de 13 ans a chut\u00e9 d\u2019un man\u00e8ge \u00e0 sensations \u00e0 Batu, se fracturant la jambe et la main. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/indonesie-un-ado-ejecte-d-une-attraction-sous-les-yeux-des-visiteurs-103330164"
    },
    {
        "title": "Trafic \u00e0 P\u00e2ques moins charg\u00e9 que l'an pass\u00e9",
        "summary": "Le nombre de voyageurs \u00e0 Cointrin durant le week-end pascal a baiss\u00e9 de 6%, par rapport \u00e0 2024. Les vacances plus tardives dans l'ann\u00e9e expliqueraient ce r\u00e9sultat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-aeroport-trafic-a-paques-moins-charge-que-l-an-passe-103330396"
    },
    {
        "title": "Les travaux de la gare de Lausanne peuvent enfin commencer",
        "summary": "La Conf\u00e9d\u00e9ration a donn\u00e9 l'autorisation aux CFF de commencer \u00e0 creuser sous la place de la gare. Les quais, eux, attendront encore un peu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-la-premiere-etape-du-chantier-de-la-gare-cff-peut-commencer-103330359"
    },
    {
        "title": "Nouvelle ligne du L\u00e9man Express r\u00e9clam\u00e9e",
        "summary": "Plusieurs associations souhaitent la cr\u00e9ation d\u2019une liaison entre Annemasse et Bellegarde (F) du RER transfrontalier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-geneve-nouvelle-ligne-du-leman-express-reclamee-103330337"
    },
    {
        "title": "Sa voiture chute \u00e0 10 m dans le lac, elle s\u2019en tire toute seule",
        "summary": "Une quinquag\u00e9naire a pu s\u2019extraire par ses propres moyens de son v\u00e9hicule, tomb\u00e9 dans le lac d\u2019Annecy, mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/annecy-f-sa-voiture-chute-a-10-m-dans-le-lac-elle-s-en-tire-toute-seule-103330265"
    },
    {
        "title": "La 5G effraie de moins en moins en Suisse romande",
        "summary": "Alors qu'un Romand sur deux \u00e9tait fermement oppos\u00e9 \u00e0 la 5G en 2020, ils ne sont plus qu'un sur cinq \u00e0 se dire contre cette technologie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/telecommunications-la-5g-effraie-de-moins-en-moins-en-suisse-romande-103330166"
    },
    {
        "title": "Des milkshakes \u00e0 17 balles? \u00abIl n'y a qu'\u00e0 Zurich qu'on voit \u00e7a\u00bb",
        "summary": "Un bar \u00e0 smoothies zurichois vend des boissons \u00e0 des prix comparables \u00e0 un menu classique. Son concept, salu\u00e9 par des influenceurs, est critiqu\u00e9 par les internautes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-tiktok-des-milkshakes-a-17-balles-il-n-y-a-qu-a-zurich-qu-on-voit-ca-103330170"
    },
    {
        "title": "La Rega a moins d\u00fb intervenir l'an pass\u00e9",
        "summary": "La centrale a organis\u00e9 en 2024 pr\u00e8s de 20'000 interventions, soit un peu moins qu'en 2023. Ses h\u00e9licos ont transport\u00e9 aussi un peu moins de personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sauvetage-la-rega-a-moins-du-intervenir-l-an-passe-103330279"
    },
    {
        "title": "Bataille rang\u00e9e contre l'organisation de laser games\u00a0en for\u00eat",
        "summary": "Alors que le Valais a autoris\u00e9 la tenue de jeux de guerre grandeur nature en ext\u00e9rieur, les propri\u00e9taires des terrains et organisations montent aux barricades.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-bataille-rangee-contre-l-organisation-de-lasergames-en-foret-103330519"
    },
    {
        "title": "Des milliers de mineurs bloquent La Paz",
        "summary": "Les rues de La Paz ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9es ce mercredi par des mineurs pour protester contre la p\u00e9nurie de dollars et de carburants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-des-milliers-de-mineurs-bloquent-la-paz-103330646"
    },
    {
        "title": "Kinshasa et le M23 disent vouloir \u00abune tr\u00eave\u00bb",
        "summary": "Dans une d\u00e9claration conjointe publi\u00e9e mercredi, le gouvernement congolais et le groupe M23 disent vouloir une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rdc-kinshasa-et-le-m23-disent-vouloir-une-treve-103330643"
    },
    {
        "title": "Le mineur condamn\u00e9 \u00e0 16\u00a0mois de prison ferme",
        "summary": "La justice fran\u00e7aise a condamn\u00e9 ce mercredi l\u2019auteur de l\u2019agression du rabbin d\u2019Orl\u00e9ans \u00e0 16 moins de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rabbin-agresse-a-orleans-le-mineur-condamne-a-16-mois-de-prison-ferme-103330639"
    },
    {
        "title": "Le Hamas publie la vid\u00e9o d'un otage isra\u00e9lien en vie",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-mahmoud-abbas-demande-au-hamas-de-liberer-les-otages-103021430"
    },
    {
        "title": "Confusion autour d\u2019une possible tentative d\u2019arrestation de Dodik",
        "summary": "Une tentative par la police f\u00e9d\u00e9rale d\u2019approcher le chef des Serbes a cr\u00e9\u00e9 mercredi la confusion en Bosnie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bosnie-confusion-autour-d-une-possible-tentative-d-arrestation-de-dodik-103330635"
    },
    {
        "title": "Arda G\u00fcler offre la victoire au Real Madrid",
        "summary": "Le jeune Turc a marqu\u00e9 le seul but de la rencontre pour les Madril\u00e8nes, mercredi soir contre Getafe. Le Real reste \u00e0 quatre points de Barcelone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-arda-gueler-offre-la-victoire-au-real-madrid-103330633"
    },
    {
        "title": "Arsenal fait match nul, Liverpool est presque champion",
        "summary": "Les Gunners n'ont pu venir \u00e0 bout de Crystal Palace, mercredi soir, et reste \u00e0 12 points des Reds au classement. Liverpool n'a besoin que d'un point en cinq matches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-arsenal-fait-match-nul-liverpool-est-presque-champion-103330631"
    },
    {
        "title": "L'Inter ne fera pas le tripl\u00e9",
        "summary": "Elimin\u00e9s mercredi en demi-finale retour de la Coupe d'Italie par Milan, les Interistes peuvent encore gagner la Ligue des champions et le championnat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-inter-ne-fera-pas-le-triple-103330628"
    },
    {
        "title": "Ces boutiques genevoises vendent des v\u00eatements d\u2019occasion chics",
        "summary": "Les v\u00eatements de seconde main sont cl\u00e9s pour tendre vers une mode durable. Jamil Mokhtar de Fashion Revolution Suisse nous explique comment \u00e9chapper \u00e0 la fast fashion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-ces-boutiques-genevoises-vendent-des-vetements-d-occasion-chics-103327022"
    },
    {
        "title": "5 id\u00e9es d\u2019activit\u00e9s estivales destin\u00e9es aux amateurs de nature",
        "summary": "De l\u2019action environnementale \u00e0 l\u2019excursion au sein du parc national, voici cinq propositions qui pourraient entrer dans votre programme de cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-vertes-5-idees-d-activites-estivales-destinees-aux-amateurs-de-nature-103323025"
    },
    {
        "title": "Porsche va vendre moins, mais encore plus cher en Chine",
        "summary": "Le constructeur allemand a annonc\u00e9 au salon de Shanghai qu'il affutera sa strat\u00e9gie de faibles volumes, avec plus d\u2019exclusivit\u00e9 pour ses produits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/secteur-automobile-porsche-va-vendre-moins-mais-encore-plus-cher-en-chine-103330499"
    },
    {
        "title": "La Chine d\u00e9nonce les pratiques d'\u00abintimidation\u00bb de Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-chine-denonce-les-pratiques-d-intimidation-de-trump-103021435"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE inflige des amendes colossales \u00e0 Apple et Meta",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a annonc\u00e9 mercredi des sanctions financi\u00e8res contre les g\u00e9ants am\u00e9ricains des technologies Apple et Meta pour des infractions \u00e0 la concurrence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concurrence-l-ue-inflige-a-apple-une-amende-de-500-millions-d-euros-103330322"
    },
    {
        "title": "Lettre anonyme: Klaus Schwab accus\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des fonds",
        "summary": "Un courrier anonyme accuse Klaus Schwab, fondateur du Forum de Davos, d'avoir utilis\u00e9 l'argent de l'organisation \u00e0 ses propres fins. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/demission-de-chef-du-wef-lettre-anonyme-klaus-schwab-accuse-d-avoir-detourne-des-fonds-103330161"
    },
    {
        "title": "\u00c0 2 ans, \u00abThumbelina\u00bb, b\u00e9b\u00e9-peintre prodige, expose ses \u0153uvres",
        "summary": "Les peintures d'une petite fille de deux ans ont pris place dans une galerie de Tokyo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-a-2-ans-thumbelina-bebe-peintre-prodige-expose-ses-oeuvres-103330145"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est tellement rat\u00e9 que \u00e7a ne peut m\u00eame pas \u00eatre du Photoshop\u00bb",
        "summary": "\u00c0 P\u00e2ques, l'ex-pr\u00e9sident a publi\u00e9 sur X une photo de famille qui a fait hurler une foule d'internautes: ils sont certains qu'il y a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 apr\u00e8s coup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joe-biden-en-famille-c-est-tellement-rate-que-ca-ne-peut-meme-pas-etre-du-photoshop-103329652"
    },
    {
        "title": "Petit Ours Brun va aussi parler arabe, chinois et portugais...",
        "summary": "L'\u00e9diteur fran\u00e7ais Bayard Jeunesse inaugurera, mercredi, un format multilingue pour s'adresser \u00e0 tous les enfants qui n'ont pas le fran\u00e7ais pour langue maternelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/personnage-pour-enfants-petit-ours-brun-va-aussi-parler-portugais-103329814"
    },
    {
        "title": "Le pianiste Igor Levit va jouer plus de 16 heures d'affil\u00e9e",
        "summary": "Le pianiste germano-russe va encha\u00eener 840 fois le morceau \u00abVexations\u00bb d'Erik Satie, jeudi et vendredi, pour un concert exceptionnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-londres-le-pianiste-igor-levit-va-jouer-plus-de-16-heures-d-affilee-103329592"
    },
    {
        "title": "Un retour en arri\u00e8re pour #MeToo?",
        "summary": "L'annulation de la peine du producteur hollywoodien a laiss\u00e9 pantoises ses accusatrices, qui esp\u00e8rent un r\u00e9tablissement de sa condamnation obtenue en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-weinstein-un-retour-en-arriere-pour-metoo-103330528"
    },
    {
        "title": "Les voix fran\u00e7aises d'Homer et Marge se battent contre l'IA",
        "summary": "Philippe Peythieu et V\u00e9ronique Augereau incarnent les voix fran\u00e7aises d\u2019Homer et Marge. Mari\u00e9s \u00e0 la ville, ils d\u00e9fendent leur m\u00e9tier, menac\u00e9 par l\u2019irruption de l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-simpson-les-voix-francaises-d-homer-et-marge-se-battent-contre-l-ia-103329570"
    },
    {
        "title": "Kendrick Lamar devient ambassadeur de Chanel",
        "summary": "Le rappeur am\u00e9ricain est l'un des visages de la campagne de lunettes de la maison de haute-couture fran\u00e7aise. Il dit se retrouver dans les valeurs de Chanel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-kendrick-lamar-devient-ambassadeur-de-chanel-103330198"
    },
    {
        "title": "Des fans d'Oasis escroqu\u00e9s \u00e0 hauteur de 2,2 millions de francs",
        "summary": "La banque Lloyds estime que pas moins de 5000 personnes ont perdu de l'argent en tentant d'acheter des billets pour les concerts du groupe britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-des-fans-d-oasis-escroques-a-hauteur-de-22-millions-de-francs-103330280"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9union: l'\u00e9pid\u00e9mie de chikungunya fait trois nouveaux morts",
        "summary": "Selon un nouveau bilan publi\u00e9 ce mercredi par Sant\u00e9 publique France, la maladie a fait neuf victimes depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e sur l'\u00eele de l'oc\u00e9an Indien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-reunion-l-epidemie-de-chikungunya-fait-trois-nouveaux-morts-103330275"
    },
    {
        "title": "Washington va interdire des colorants alimentaires artificiels",
        "summary": "Huit colorants synth\u00e9tiques, d\u00e9riv\u00e9s du p\u00e9trole et n\u00e9fastes pour la sant\u00e9, vont \u00eatre progressivement interdits aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-washington-va-interdire-des-colorants-alimentaires-artificiels-103330084"
    },
    {
        "title": "Des tiques de plus en plus nombreuses et toujours plus haut",
        "summary": "Avec le r\u00e9chauffement climatique, le territoire des tiques ne cesse de s'\u00e9tendre. Corollaire, le nombre de piq\u00fbres sur les humains et les animaux augmente \u00e9galement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-tiques-de-plus-en-plus-nombreuses-et-toujours-plus-haut-103329511"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9tine permettrait de d\u00e9tecter un risque de schizophr\u00e9nie",
        "summary": "Une \u00e9tude de l'Uni de Zurich r\u00e9v\u00e8le que l\u2019\u00e9paisseur de la r\u00e9tine pourrait signaler un risque g\u00e9n\u00e9tique de schizophr\u00e9nie, ouvrant la voie \u00e0 un d\u00e9pistage moins invasif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-zurich-la-retine-permettrait-de-detecter-un-risque-de-schizophrenie-103329553"
    },
    {
        "title": "CHUV et HUG pourront traiter les tumeurs gyn\u00e9cologiques complexes",
        "summary": "L\u2019organe de d\u00e9cision de la m\u00e9decine hautement sp\u00e9cialis\u00e9e a d\u00e9termin\u00e9 les h\u00f4pitaux qui seront autoris\u00e9s \u00e0 traiter des patientes dans ce domaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-chuv-et-hug-pourront-traiter-les-tumeurs-gynecologiques-complexes-103329574"
    },
    {
        "title": "Baby Volcano, tout feu tout flamme pour la sortie de son EP",
        "summary": "L'artiste sort \u00abSUPERVIVENXIA\u00bb, qu\u2019elle vernira jeudi\u00a0au Romandie, \u00e0 Lausanne. Juste avant \u00e7a, elle nous livre un bout de son univers dans un entretien \u00absp\u00e9cial feu\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-baby-volcano-tout-feu-tout-flamme-pour-la-sortie-de-son-ep-103329137"
    },
    {
        "title": "Nemo, Nnavy et Joya Marleen nomm\u00e9s aux Swiss Music Awards",
        "summary": "L'artiste ayant remport\u00e9 l'Eurovision arrive en t\u00eate des nominations. D\u00e9couvrez qui sont les artistes en lice pour les Swiss Music Awards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-nemo-nnavy-et-joya-marleen-nommes-aux-swiss-music-awards-103326205"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'ai jamais eu de plan B, c'\u00e9tait la musique ou rien\u00bb",
        "summary": "Le charismatique Aime Simone sort son nouvel album, \u00abREV\u00bb, avant de se produire en Suisse romande. Pour l'artiste franco-norv\u00e9gien, chanter est bien plus qu'une passion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aime-simone-je-n-ai-jamais-eu-de-plan-b-c-etait-la-musique-ou-rien-103317985"
    },
    {
        "title": "Elle va faire son come-back dans une com\u00e9die musicale",
        "summary": "Absente depuis un bon moment, Shy'm pr\u00e9pare son retour en tenant le premier r\u00f4le de la c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9die musicale \u00abChicago\u00bb, \u00e0 voir d\u00e8s novembre 2025 au Casino de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/shy-m-elle-va-faire-son-come-back-dans-une-comedie-musicale-103325377"
    },
    {
        "title": "YouTube a 20 ans: du zoo aux \u00e9crans de t\u00e9l\u00e9vision",
        "summary": "Lanc\u00e9 avec une vid\u00e9o de 19 secondes le 23 avril 2005, YouTube s'impose deux d\u00e9cennies plus tard dans le salon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-youtube-a-20-ans-du-zoo-aux-ecrans-de-television-103329663"
    },
    {
        "title": "Suspendu \u00e0 l'uni, il l\u00e8ve des millions pour tricher sans limites",
        "summary": "La start-up Cluely, qui a mis au point un outil d'IA permettant de \u00abtricher sur tout\u00bb lors d'entretiens d'embauche en vid\u00e9o, a attir\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat des investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-suspendu-a-l-uni-il-leve-des-millions-pour-tricher-sans-limites-103329562"
    },
    {
        "title": "L'IA d'Instagram traque les mineurs qui mentent sur leur \u00e2ge",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a commenc\u00e9 \u00e0 tester l'utilisation de l'IA de mani\u00e8re proactive pour v\u00e9rifier l'\u00e2ge des inscrits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-l-ia-d-instagram-traque-les-mineurs-qui-mentent-sur-leur-age-103329435"
    },
    {
        "title": "Bluesky institue une ic\u00f4ne pour les comptes certifi\u00e9s",
        "summary": "Le rival du r\u00e9seau X d'Elon Musk va mettre en place une ic\u00f4ne similaire au badge utilis\u00e9 autrefois par Twitter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseau-social-bluesky-institue-une-icone-pour-les-comptes-certifies-103329378"
    },
    {
        "title": "Au tribunal, les \u00c9tats-Unis r\u00e9clament le d\u00e9mant\u00e8lement de Google",
        "summary": "Les autorit\u00e9s antitrust am\u00e9ricaines r\u00e9clament toujours que Google se s\u00e9pare de Chrome, afin de briser le monopole du g\u00e9ant de l\u2019Internet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-au-tribunal-les-etats-unis-reclament-le-demantelement-de-google-103329314"
    },
    {
        "title": "Les robots se mesurent aux humains... et c'est un \u00abepic fail\u00bb",
        "summary": "Le premier semi-marathon humano\u00efde du monde a eu lieu samedi en Chine. La vingtaine de robots s\u2019est confront\u00e9e \u00e0 12\u2019000 concurrents humains sur un parcours de 21 km. Bien que technologiquement impressionnants, ils sont loin d\u2019avoir d\u00e9pass\u00e9 leurs ma\u00eetres humains sur la longue distance... (Vid\u00e9o: AFP/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/semi-marathon-en-chine-les-robots-entrent-en-piste-mais-c-est-pas-encore-gagne-103328561"
    },
    {
        "title": "Un sandwich Migrolino con\u00e7u par une IA suscite les railleries",
        "summary": "Un sandwich au poulet s'attire les moqueries des internautes, car sa recette a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par une intelligence artificielle. Pourtant, l'IA se r\u00e9pand dans l'alimentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-un-sandwich-migrolino-concu-par-une-ia-suscite-les-railleries-103324656"
    },
    {
        "title": "Un starter pack de Gis\u00e8le Pelicot renvoyait \u00e0 un site libertin",
        "summary": "Sur TikTok, un utilisateur a r\u00e9alis\u00e9 un starter pack \u00e0 l'effigie de Gis\u00e8le P\u00e9licot, victime de viols par soumission chimique. Il a \u00e9t\u00e9 banni de la plateforme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-vire-de-tiktok-apres-avoir-cree-un-starter-pack-gisele-pelicot-103326184"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9quipe a boss\u00e9 d\u2019arrache-pied pour cette promotion\u00bb",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du Lausanne-Sport Esports \u00e9voque la mont\u00e9e historique de la team en 2e division de Prime League sur \u00abLeague of Legends\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-l-equipe-a-bosse-d-arrache-pied-pour-cette-promotion-103329800"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas dire qu\u2019il y a des hooligans dans l\u2019e-sport\u00bb",
        "summary": "Des d\u00e9bordements de supporters ont entach\u00e9 une rencontre e-sportive entre deux clubs fran\u00e7ais, la semaine derni\u00e8re. Le sociologue Nicolas Besombes d\u00e9crypte l\u2019incident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/violences-lors-d-un-evenement-on-ne-peut-pas-dire-qu-il-y-a-des-hooligans-dans-l-e-sport-103326137"
    },
    {
        "title": "Un conte poignant impr\u00e9gn\u00e9 de magie",
        "summary": "Surfant sur les l\u00e9gendes du Sud profond am\u00e9ricain, \u00abSouth of Midnight\u00bb d\u00e9roule un r\u00e9cit captivant, magnifi\u00e9 par de superbes d\u00e9cors.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-conte-poignant-impregne-de-magie-103323164"
    },
    {
        "title": "Bagarre en tribunes: un \u00e9v\u00e9nement e-sport vire au chaos",
        "summary": "Une rencontre e-sportive entre deux clubs a \u00e9t\u00e9 entach\u00e9e par du hooliganisme, mardi. L'une des \u00e9quipes a \u00e9t\u00e9 exclue de la ligue fran\u00e7aise de Valorant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valorant-challengers-day-bagarre-en-tribunes-a-paris-un-evenement-e-sport-vire-au-chaos-103321262"
    },
    {
        "title": "\u00abPas facile de comprendre comment les relations marchent\u00bb",
        "summary": "Dans \u00ab Mr. Wolff 2 \u00bb, en salle le 23 avril 2025, Ben Affleck revient en g\u00e9nie autiste et tueur implacable maladroit en amour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ben-affleck-pas-facile-de-comprendre-comment-les-relations-marchent-103328774"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9chirante d\u00e9cision de Colin Farrell pour son fils handicap\u00e9",
        "summary": "L\u2019acteur irlandais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019il avait pris une d\u00e9cision compliqu\u00e9e, mais n\u00e9cessaire, pour son fils James, 21 ans, atteint du syndrome d\u2019Angelman.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confidences-la-dechirante-decision-de-colin-farrell-pour-son-fils-handicape-103327831"
    },
    {
        "title": "Ryan Gosling, h\u00e9ros du prochain film de la saga \u00abStar Wars\u00bb",
        "summary": "L'acteur canadien Ryan Gosling va interpr\u00e9ter un \u00abtout nouveau personnage\u00bb dans l\u2019univers \u00abStar Wars\u00bb, la sortie du film \u00e9tant pr\u00e9vue pour 2027.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ryan-gosling-heros-du-prochain-film-de-la-saga-star-wars-103327744"
    },
    {
        "title": "Cet acteur est m\u00e9connaissable pour son come-back \u00e0 Hollywood",
        "summary": "Cheveux gris, yeux bleus\u2026 Comme \u00e0 son habitude, cette star n\u2019a pas eu peur de changer d\u2019apparence pour revenir au premier plan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-cet-acteur-est-meconnaissable-pour-son-come-back-a-hollywood-103326289"
    },
    {
        "title": "La Suisse, le pays du bonheur absolu pour les couples",
        "summary": "La Suisse est le pays de l'amour. Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le qu'il n'y a pas meilleur endroit pour l'\u00e9panouissement d'un couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-la-suisse-le-pays-du-bonheur-absolu-pour-les-couples-103326813"
    },
    {
        "title": "Ce trait de caract\u00e8re est propre au cadet d'une fratrie",
        "summary": "Il existe de nombreux clich\u00e9s relatifs \u00e0 l'ordre de naissance d'une fratrie. Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, les cadets sont plus coop\u00e9ratifs et plus modestes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ce-trait-de-caractere-est-propre-au-cadet-d-une-fratrie-103326309"
    },
    {
        "title": "Cette partie du corps qu'on oublie si souvent de laver",
        "summary": "Il faut r\u00e9guli\u00e8rement nettoyer le nombril sous la douche. Sans quoi, on risque la formation de calculs ombilicaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-cette-partie-du-corps-qu-on-oublie-si-souvent-de-laver-103325495"
    },
    {
        "title": "Banque: voici \u00e0 quoi ressemblent des journ\u00e9es de 17 heures",
        "summary": "Discipline, style et semaines de 80 heures: sur TikTok, des jeunes femmes de la finance montrent comment elles s'imposent dans un domaine masculin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/femmes-dans-la-finance-banque-voici-a-quoi-ressemblent-des-journees-de-17-heures-103324881"
    },
    {
        "title": "Cette nouvelle tendance bijoux ne fait pas dans la discr\u00e9tion",
        "summary": "Cette saison, les bijoux se veulent flamboyants. Les grosses bagues sont plus tendance que jamais. Notre s\u00e9lection pour briller en soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-mode-cette-nouvelle-tendance-bijoux-ne-fait-pas-dans-la-discretion-103327678"
    },
    {
        "title": "Composez la tenue parfaite gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des 7 points",
        "summary": "La r\u00e8gle des 7 points permet de ma\u00eetriser l'art et la mani\u00e8re de composer un look. On vous donne l'explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-mode-composez-la-tenue-parfaite-grace-a-la-regle-des-7-points-103326877"
    },
    {
        "title": "Les cinq mod\u00e8les de bikinis incontournables cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "L'\u00e9t\u00e9 approche, et avec lui, la saison de la baignade. Voici les coupes, les couleurs et les motifs \u00e0 adopter cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-les-5-modeles-de-bikinis-incontournables-cet-ete-103322889"
    },
    {
        "title": "Une cravate en cheveux pour un look au poil",
        "summary": "Pour le moins insolite, la cravate en cheveux de Schiaparelli fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux. Des fans tentent de reproduire le look \u00e0 moindres frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoire-dejante-une-cravate-en-cheveux-pour-un-look-au-poil-103322007"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez les valises noires \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Il vaut mieux acheter un mod\u00e8le qui se distingue des autres et prendre une photo de ses bagages avant l'enregistrement. Nos conseils pour \u00e9viter de les \u00e9garer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-evitez-les-valises-noires-a-l-aeroport-103326143"
    },
    {
        "title": "Les 20 meilleurs a\u00e9roports du monde",
        "summary": "L'a\u00e9roport de Changi, \u00e0 Singapour, est l'a\u00e9roport de tous les superlatifs. Il arrive en t\u00eate des World Airport Awards 2025. Zurich se hisse \u00e0 la 10e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroport-de-l-annee-2025-les-20-meilleurs-aeroports-du-monde-103324706"
    },
    {
        "title": "Ces pi\u00e8ges \u00e0 touristes valent quand m\u00eame le d\u00e9tour",
        "summary": "Les sites touristiques c\u00e9l\u00e8bres sont souvent bond\u00e9s. Nous vous pr\u00e9sentons des lieux qui m\u00e9ritent tout de m\u00eame d'\u00eatre visit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pris-d-assaut-ces-pieges-a-touristes-valent-quand-meme-le-detour-103322076"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s aux temples interdits aux touristes qui ont leurs r\u00e8gles",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Bali, en Indon\u00e9sie, rappellent les r\u00e8gles qui s'appliquent aux lieux de culte et en \u00e9dictent des nouvelles pour responsabiliser les visiteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/religion-et-surtourisme-acces-aux-temples-interdits-aux-touristes-qui-ont-leurs-regles-103317229"
    },
    {
        "title": "Peut-on reconna\u00eetre une augmentation des fesses \u00e0 son odeur?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, la rumeur circule: il serait possible de reconna\u00eetre un lipofilling fessier \u00e0 sa mauvaise odeur. Un chirurgien plasticien r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-peut-on-reconnaitre-une-augmentation-des-fesses-a-son-odeur-103326976"
    },
    {
        "title": "Bye-bye, les tatouages! Bienvenue au marquage \u00e0 l'azote liquide",
        "summary": "Le marquage \u00e0 l'azote liquide (-196\u00b0C) fait fureur sur Internet. Une pratique pr\u00e9tendument indolore, mais tr\u00e8s risqu\u00e9e, selon une dermatologue. Sauvez votre peau!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-le-betail-bye-bye-les-tatouages-bienvenue-au-marquage-a-l-azote-liquide-103322765"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "La gourde: l'accessoire de mode qu'on s'arrache",
        "summary": "Apr\u00e8s l'engouement pour les marques Stanley et Owala, Bink fait un tabac. Le consommateur se lasse d'un produit durable pour acqu\u00e9rir un nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-de-stock-en-suisse-la-gourde-l-accessoire-de-mode-qu-on-s-arrache-103327580"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'ultime minute d'un programme est-elle interminable?",
        "summary": "L'exc\u00e8s de lessive, un tambour trop rempli ou une eau trop froide perturbent l'appareil qui va automatiquement allonger la dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lave-linge-pourquoi-l-ultime-minute-d-un-programme-est-elle-interminable-103326256"
    },
    {
        "title": "Elle facture 2700 dollars par semaine \u00e0 son mari pour les corv\u00e9es",
        "summary": "M\u00e8re de trois enfants, Amber Egan calcule en d\u00e9tail la valeur de son travail en tant que femme au foyer. Sa vid\u00e9o TikTok fait le buzz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/menage-cuisine-courses-elle-facture-2700-dollars-par-semaine-a-son-mari-pour-les-corvees-103325411"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9loigner la poussi\u00e8re plus longtemps",
        "summary": "Quoi de plus barbant que de faire la poussi\u00e8re? Voici un truc tout simple qui rendra cette t\u00e2che moins fastidieuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-eloigner-la-poussiere-plus-longtemps-103324962"
    },
    {
        "title": "Chocolat Duba\u00ef et marshmallows teints: les tendances \u00e0 P\u00e2ques",
        "summary": "M\u00eame si les traditions pascales demeurent, cette ann\u00e9e, elles sont un peu influenc\u00e9es par des tendances internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-chocolat-dubai-et-marshmallows-teints-les-tendances-de-paques-103326258"
    },
    {
        "title": "Est-ce que \u00e7a vaut le coup de cuisiner quand on vit seul?",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes vivent seules. Mais cuisiner pour soi est souvent associ\u00e9 au gaspillage alimentaire. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celibat-ca-vaut-le-coup-de-cuisiner-quand-on-vit-seul-103321500"
    },
    {
        "title": "Certains lapins en chocolat contiennent de la caf\u00e9ine",
        "summary": "En dehors du sucre, le chocolat peut aussi contenir de la caf\u00e9ine. Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous \u00e9claire sur les \u00e9ventuels effets secondaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paques-les-lapins-en-chocolat-contiennent-potentiellement-de-la-cafeine-103317352"
    },
    {
        "title": "L'asperge: elle sent fort, mais pas chez tous",
        "summary": "La saison des asperges va bient\u00f4t commencer: l'occasion de pr\u00e9senter quelques faits surprenants sur ce l\u00e9gume tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, sauf par les spargarophobes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saison-des-asperges-l-asperge-elle-sent-fort-mais-pas-chez-tous-103314925"
    },
    {
        "title": "Faut-il toujours mettre son clignotant pour d\u00e9passer un v\u00e9lo?",
        "summary": "Par commodit\u00e9 ou par h\u00e9sitation, on met de moins en moins son clignotant. Son actionnement est-il obligatoire lorsqu'on d\u00e9passe un v\u00e9lo ou une voiture en stationnement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/regle-de-la-circulation-faut-il-toujours-mettre-son-clignotant-pour-depasser-un-velo-103326748"
    },
    {
        "title": "Nul n'est cens\u00e9 ignorer les r\u00e8gles de circulation \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Immatriculation, port du casque. Attention: en Europe, les r\u00e8gles diff\u00e8rent d'un pays \u00e0 l'autre. Le contrevenant s'expose \u00e0 des amendes, voire \u00e0 la prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trottinettes-electriques-nul-n-est-cense-ignorer-les-regles-de-circulation-a-l-etranger-103325446"
    },
    {
        "title": "La police a-t-elle le droit de confisquer mon t\u00e9l\u00e9phone portable?",
        "summary": "Dans certaines circonstances, les forces de l'ordre peuvent saisir l'appareil, lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loi-la-police-a-t-elle-le-droit-de-confisquer-mon-telephone-portable-103321274"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si vos pneus sont us\u00e9s",
        "summary": "L'heure est venue de monter les pneus \u00e9t\u00e9. Voici comment savoir si leur profil est suffisamment profond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pneus-ete-comment-savoir-si-vos-pneus-sont-uses-103320020"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Bal\u00e9lec",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Bal\u00e9lec qui aura lieu le 9 mai 2025 sur le campus de l'EPFL \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-balelec-103322241"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour La Haine",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la repr\u00e9sentation du 9 mai du spectacle La Haine qui aura lieu \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billet-pour-la-haine-103324972"
    },
    {
        "title": "Un moment privil\u00e9gi\u00e9 avec Indochine",
        "summary": "Indochine t\u2019invite \u00e0 vivre une exp\u00e9rience inoubliable!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-concours-exceptionnel-un-moment-privilegie-avec-indochine-103322933"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Le guitariste Santana contraint de reporter des concerts",
        "summary": "L\u2019agent de Carlos Santana a annonc\u00e9 mercredi le report de plusieurs concerts car le guitariste a attrap\u00e9 le Covid-19.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-19-le-guitariste-santana-contraint-de-reporter-des-concerts-103330656"
    },
    {
        "title": "Toll\u00e9 pour un examen impos\u00e9 le lundi de Pentec\u00f4te",
        "summary": "Des apprentis et \u00e9l\u00e8ves assistants m\u00e9dicaux devront passer une \u00e9preuve le 9 juin, soit un jour f\u00e9ri\u00e9 dans le canton de Vaud. Des contraintes logistiques en sont la cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-tolle-pour-un-examen-impose-le-lundi-de-pentecote-103324704"
    },
    {
        "title": "Le prix des loisirs augmente, mais pas celui des billets d'avion",
        "summary": "H\u00f4tels et logements de vacances, jouets, spectacles ou encore services de streaming co\u00fbtent plus cher que l'an dernier, indique Comparis dans une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cout-de-la-vie-le-prix-des-loisirs-augmente-mais-pas-celui-des-billets-d-avion-103330476"
    },
    {
        "title": "Pour le LHC, le titre est une mission presque impossible",
        "summary": "Seulement trois \u00e9quipes en Suisse ont renvers\u00e9 un score de 3-1 en finale des play-off. Le LHC est condamn\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser un exploit XXL.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-pour-le-lhc-le-titre-est-une-mission-presque-impossible-103330378"
    },
    {
        "title": "Lou de La\u00e2ge: \u00abCheyenne m\u2019a offert une libert\u00e9 nouvelle\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la s\u00e9rie \u00ab\u00c9toile\u00bb, l'actrice incarne une danseuse qui n'a pas froid aux yeux. Ce r\u00f4le a \u00e9t\u00e9 une v\u00e9ritable bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne pour la Fran\u00e7aise de 32 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etoile-sur-prime-video-lou-de-laage-cheyenne-m-a-offert-une-liberte-nouvelle-103330225"
    },
    {
        "title": "Les voix fran\u00e7aises rejouent les \u00abSimpson\u00bb... version suisse",
        "summary": "Philippe Peythieu et V\u00e9ronique Augereau, voix iconiques d\u2019Homer et Marge dans la s\u00e9rie \u00abLes Simpson\u00bb, ont rejou\u00e9 pour \u00ab20 minutes\u00bb des sc\u00e8nes avec des mots et expressions bien suisses, pour notre plus grand bonheur. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/doublage-les-voix-francaises-rejouent-les-simpson-version-suisse-103330426"
    },
    {
        "title": "Trattoria, osteria et ristorante: connaissez-vous la diff\u00e9rence?",
        "summary": "Destination de vacances pris\u00e9e, l'Italie s\u00e9duit notamment par sa cuisine. Le pays regorge d'\u00e9tablissements aux noms diff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-trattoria-osteria-et-ristorante-connaissez-vous-la-difference-103330219"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s du premier pr\u00e9sident d\u2019apr\u00e8s la R\u00e9volution de 2011",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident tunisien Fouad Mebazaa est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 91 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tunisie-deces-du-premier-president-d-apres-la-revolution-de-2011-103330660"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-pr\u00e9sident Moon Jae-in inculp\u00e9 pour corruption",
        "summary": "Les procureurs sud-cor\u00e9ens ont annonc\u00e9 jeudi l\u2019inculpation de l\u2019ancien pr\u00e9sident Moon Jae-in pour corruption.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-l-ex-president-moon-jae-in-inculpe-pour-corruption-103330668"
    },
    {
        "title": "Les ventes de Tesla dans l\u2019UE ont de nouveau plong\u00e9 en mars",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-les-ventes-de-tesla-dans-l-ue-ont-de-nouveau-plonge-en-mars-103021435"
    },
    {
        "title": "Menacer son ex afin d'obtenir le divorce \u00e9tait une mauvaise id\u00e9e",
        "summary": "Un quinquag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de contrainte pour avoir us\u00e9 de moyens de pression disproportionn\u00e9s afin que sa femme signe la convention qu'il proposait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-menacer-son-ex-afin-d-obtenir-le-divorce-etait-une-mauvaise-idee-103325073"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut lever le voile sur le tabou de l'alcoolisme au f\u00e9minin\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abDes jours meilleurs\u00bb, Sabrina Ouazani incarne une alcoolique qui tente de sortir de son addiction. Un film poignant que l'actrice fran\u00e7aise juge n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sabrina-ouazani-il-faut-lever-le-voile-sur-le-tabou-de-l-alcoolisme-au-feminin-103320007"
    },
    {
        "title": "Moutet casse sa raquette, abandonne et sort sous les sifflets",
        "summary": "\u00c9limin\u00e9 d\u00e8s le premier tour au tournoi de Madrid, le joueur fran\u00e7ais a effectu\u00e9 une sortie remarqu\u00e9e face \u00e0 son compatriote Harold Mayot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-moutet-casse-sa-raquette-abandonne-et-sort-sous-les-sifflets-103330591"
    },
    {
        "title": "Une bouche d\u2019\u00e9gout explose juste apr\u00e8s le passage de pi\u00e9tons",
        "summary": "Une femme et ses petits-enfants ont \u00e9chapp\u00e9 de peu \u00e0 une explosion sur un trottoir du centre-ville de Poughkeepsie, aux \u00c9tats-Unis. \n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-une-bouche-d-egout-explose-juste-apres-le-passage-de-pietons-103330583"
    },
    {
        "title": "Un condamn\u00e9 \u00e0 mort ex\u00e9cut\u00e9 pour le meurtre d'une jeune m\u00e8re",
        "summary": "Mois\u00e9s Sandoval Mendoza, 41 ans, a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 mercredi par injection l\u00e9tale \u00e0 la prison de Huntsville, au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/texas-un-condamne-a-mort-execute-pour-le-meurtre-d-une-copine-de-lycee-103330707"
    },
    {
        "title": "Une marque de lingerie \u00abMade in America\u00bb menac\u00e9e par les taxes",
        "summary": "La marque de lingerie \u00e9thique Cantiq - qui fabrique ses produits aux \u00c9tats-Unis depuis dix ans - va souffrir des droits de douane impos\u00e9s par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-une-marque-de-lingerie-made-in-america-menacee-par-les-taxes-103330699"
    },
    {
        "title": "Deux militaires am\u00e9ricains accus\u00e9s de viols \u00e0 Okinawa",
        "summary": "Deux Marines d'une vingtaine d'ann\u00e9es sont soup\u00e7onn\u00e9s de viols sur des Japonaises, en janvier et en mars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-deux-militaires-americains-accuses-de-viols-a-okinawa-103330690"
    },
    {
        "title": "Rougeole, m\u00e9ningite... des maladies \u00e9vitables reviennent en force",
        "summary": "L\u2019ONU et l\u2019Alliance du vaccin (Gavi) s'alarment de la baisse de la vaccination, propice \u00e0 la reprise d'\u00e9pid\u00e9mies \u00e9vitables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaccination-en-baisse-rougeole-meningite-des-maladies-evitables-reviennent-en-force-103330747"
    },
    {
        "title": "Les frappes prouvent que Poutine \u00abveut continuer la guerre\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-les-frappes-prouvent-que-poutine-veut-continuer-la-guerre-405723338808"
    },
    {
        "title": "Des lunettes qui traduisent et assistent via l'IA aussi en Europe",
        "summary": "Le groupe de Mark Zuckerberg d\u00e9ploie une IA plus performante sur ses lunettes connect\u00e9es sur le Vieux-Continent, avec traduction et assistance visuelle en temps r\u00e9el.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ray-ban-meta-des-lunettes-qui-traduisent-et-assistent-via-l-ia-aussi-en-europe-103330706"
    },
    {
        "title": "Routes bloqu\u00e9es et v\u00e9hicules incendi\u00e9s dans le fief d\u2019un cartel",
        "summary": "Plusieurs \u00c9tats du Mexique ont \u00e9t\u00e9 secou\u00e9s par des actions de groupes criminels m\u00e9contents d'une op\u00e9ration militaire dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-routes-bloquees-vehicules-incendies-dans-le-fief-d-un-cartel-103330733"
    },
    {
        "title": "Une chienne abandonn\u00e9e suscite des soup\u00e7ons d'\u00e9levage ill\u00e9gal",
        "summary": "Une Kangal a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e livr\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame \u00e0 Basadingen (TG), la semaine derni\u00e8re. C\u2019est d\u00e9j\u00e0 le quatri\u00e8me cas du genre dans la r\u00e9gion. Un organisme a port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thurgovie-une-chienne-abandonnee-suscite-des-soupcons-d-elevage-illegal-103330253"
    },
    {
        "title": "Olivia Williams souffre d'un cancer incurable",
        "summary": "L'actrice britannique de 56 ans a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre atteinte d'un cancer avanc\u00e9 du pancr\u00e9as. Elle d\u00e9nonce une errance m\u00e9dicale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maladie-olivia-williams-souffre-d-un-cancer-incurable-103330786"
    },
    {
        "title": "L'improbable d\u00e9fi d'une \u00e9quipe amateur anglaise",
        "summary": "Les joueurs du Cradley Town (9e division anglaise) sont venus s'entra\u00eener sans leur sac. Pour porter leurs affaires, ils ont fait preuve de cr\u00e9ativit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-improbable-defi-d-une-equipe-amateur-anglaise-103330612"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 50'000 fid\u00e8les ont d\u00e9j\u00e0 rendu hommage au pape",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois est mort lundi matin d'un AVC \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, un mois apr\u00e8s une hospitalisation pour une grave pneumonie bilat\u00e9rale. Ses obs\u00e8ques auront lieu samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-jour-et-nuit-pres-de-50-000-fideles-ont-rendu-hommage-au-pape-103283403"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin d\u00e9ment toute n\u00e9gociation avec Washington",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-pekin-dement-toute-negociation-avec-washington-103021435"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un an de vacances en Su\u00e8de, les phoques rentrent au zoo",
        "summary": "En vacances en Su\u00e8de depuis un an, les phoques du Tierpark Bern rentreront bient\u00f4t chez eux, o\u00f9 une installation flambant neuve les attend.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-apres-un-an-de-vacances-en-suede-les-phoques-rentrent-au-zoo-103330715"
    },
    {
        "title": "Un homme brutalise une fillette qu\u2019il soup\u00e7onne de vandalisme",
        "summary": "Un homme de 43 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir brutalement plaqu\u00e9 au sol une fillette de 11 ans, qu\u2019il soup\u00e7onnait \u00e0 tort d\u2019avoir vandalis\u00e9 son domicile. \n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-homme-brutalise-une-fillette-qu-il-soupconne-de-vandalisme-103330614"
    },
    {
        "title": "Travail colossal pour les gardes forestiers apr\u00e8s les intemp\u00e9ries",
        "summary": "Les fortes chutes de neige ont caus\u00e9 d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts dans les for\u00eats valaisannes. Les gardes forestiers s\u2019attellent \u00e0 s\u00e9curiser les secteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-travail-colossal-pour-les-gardes-forestiers-apres-les-intemperies-103330793"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, 22 morts dont quatre enfants d'une m\u00eame famille",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-22-morts-a-gaza-dont-quatre-enfants-d-une-meme-famille-103021430"
    },
    {
        "title": "Le fonds souverain de la Norv\u00e8ge a perdu 35 milliards d'euros",
        "summary": "Les r\u00e9sultats du plus gros fonds souverain du monde - au capital de quelque 9000 entreprises sur la plan\u00e8te - ont \u00e9t\u00e9 plomb\u00e9s par le secteur technologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/premier-trimestre-2025-le-fonds-souverain-de-la-norvege-a-perdu-35-milliards-d-euros-103330851"
    },
    {
        "title": "Crim\u00e9e \u00abperdue\u00bb: le Kremlin \u00abcompl\u00e8tement\u00bb d\u2019accord avec Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-crimee-perdue-le-kremlin-completement-d-accord-avec-trump-405723338808"
    },
    {
        "title": "Des logements \u00e0 la place d\u2019une ancienne \u00e9glise",
        "summary": "Un immeuble va pousser sur le site d\u2019un \u00e9difice religieux dans le quartier des Charmilles. Une cinquantaine d\u2019habitations sont pr\u00e9vues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-des-logements-a-la-place-d-une-ancienne-eglise-103330867"
    },
    {
        "title": "Tony Parker s'est fait larguer par Agathe",
        "summary": "Selon \u00abVoici\u00bb, le mannequin aurait quitt\u00e9 l'ancien basketteur star de la NBA. Ils avaient officialis\u00e9 leur relation au printemps 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-tony-parker-s-est-fait-larguer-par-agathe-103330837"
    },
    {
        "title": "Victor Wembanyama continue de se retaper au Costa Rica",
        "summary": "Le prodige fran\u00e7ais de 21 ans a jou\u00e9 au basket et au football avec des enfants lors de ses vacances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-victor-wembanyama-continue-de-se-retaper-au-costa-rica-103330779"
    },
    {
        "title": "La fus\u00e9e de la mission chinoise Shenzhou-20 a d\u00e9coll\u00e9",
        "summary": "Trois astronautes chinois se sont envol\u00e9s jeudi pour la station spatiale chinoise Tiangong.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-la-fusee-de-la-mission-chinoise-shenzhou-20-a-decolle-103330864"
    },
    {
        "title": "Pinc\u00e9s avec des bijoux vol\u00e9s et des fausses pi\u00e8ces d'identit\u00e9",
        "summary": "Deux hommes, qui s\u00e9journaient ill\u00e9galement en Suisse, ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9s \u00e0 la douane grisonne. Leur v\u00e9hicule rec\u00e9lait divers biens d\u00e9rob\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grisons-pinces-avec-des-bijoux-voles-et-des-fausses-pieces-d-identite-103330856"
    },
    {
        "title": "Coup dur pour le Real Madrid, priv\u00e9 de Camavinga",
        "summary": "Victime d'une d\u00e9chirure \u00e0 un adducteur, le milieu Eduardo Camavinga va manquer la finale de la Coupe du Roi contre le Bar\u00e7a samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-coup-dur-pour-le-real-madrid-prive-de-camavinga-103330901"
    },
    {
        "title": "La participation au programme Erasmus+ co\u00fbtera 170 millions",
        "summary": "La collaboration avec l'UE dans le cadre d'Erasmus+ devrait multiplier par trois la facture pour la Conf\u00e9d\u00e9ration, par rapport \u00e0 une solution nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-participation-au-programme-erasmus-coutera-170-millions-103330865"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est litt\u00e9ralement en train de mourir de faim\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl impose depuis le 2 mars un blocus total \u00e0 la bande de Gaza: les habitants manquent de tout et la famine guette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-gaza-on-est-litteralement-en-train-de-mourir-de-faim-103330909"
    },
    {
        "title": "Le Masters de Madrid ne verra pas Carlos Alcaraz",
        "summary": "La superstar de Murcie a confirm\u00e9 ce que toute l'Espagne redoutait: il est bless\u00e9 \u00e0 la cuisse droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-le-masters-de-madrid-ne-verra-pas-carlos-alcaraz-103330895"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau: un lyc\u00e9en d\u00e9c\u00e9d\u00e9, trois autres bless\u00e9s",
        "summary": "Un lyc\u00e9en, qui serait l'auteur des coups de couteau, aurait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nantes-f-attaque-au-couteau-un-lyceen-decede-trois-autres-blesses-103326450"
    },
    {
        "title": "Parking de 1000 places: les commer\u00e7ants contre-attaquent",
        "summary": "Les groupes \u00e0 l'origine de l'initiative pour un parking souterrain \u00e0 la place d'Armes lancent leur campagne en vue de la votation du 18 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-les-bains-vd-parking-de-1000-places-les-commercants-contre-attaquent-103330799"
    },
    {
        "title": "Tensions, expulsions et menaces entre l'Inde et le Pakistan",
        "summary": "Fronti\u00e8res ferm\u00e9es, expulsions de citoyens et de diplomates, menaces... Le ton monte depuis l'attentat de mardi, au Cachemire, que New Delhi impute \u00e0 Islamabad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attentat-au-cachemire-tensions-expulsions-et-menaces-entre-l-inde-et-le-pakistan-103330924"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift c\u00e8de sa couronne \u00e0 une entrepreneure de l'IA",
        "summary": "La star de la pop n'est plus la plus jeune milliardaire self-made. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tr\u00f4n\u00e9e par Lucy Guo, 30 ans, cofondatrice de la start-up Scale AI.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeune-milliardaire-taylor-swift-cede-sa-couronne-a-une-entrepreneure-de-l-ia-103330739"
    },
    {
        "title": "Une ONG d\u00e9voile l\u2019envers du d\u00e9cor de la premi\u00e8re vid\u00e9o YouTube",
        "summary": "Vingt ans apr\u00e8s sa mise en ligne, \u00abMe at the zoo\u00bb, premi\u00e8re vid\u00e9o YouTube, devient le point de d\u00e9part d\u2019une campagne de sensibilisation. L\u2019ONG World Animal Protection utilise l\u2019IA pour replonger symboliquement dans cette s\u00e9quence embl\u00e9matique et donner une voix \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9phant en arri\u00e8re-plan. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/en-utilisant-l-ia-une-ong-devoile-l-envers-du-decor-de-la-premiere-video-youtube-103330826"
    },
    {
        "title": "Les logop\u00e9distes lancent une p\u00e9tition pour revaloriser le m\u00e9tier",
        "summary": "Les professionnels r\u00e9clament notamment une r\u00e9vision de la tarification et la reconnaissance des actes administratifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-logopedistes-lancent-une-petition-pour-revaloriser-le-metier-103330957"
    },
    {
        "title": "Washington d\u00e9fend les \u00e9nergies fossiles",
        "summary": "L'envoy\u00e9 de Donald Trump au sommet sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 Londres s'est clairement positionn\u00e9 en faveur des \u00e9nergies polluantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-de-l-energie-washington-defend-les-energies-fossiles-103330914"
    },
    {
        "title": "Le retour de Cauet sur Europe 2 ne fait pas l'unanimit\u00e9",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a partag\u00e9 sur Instagram les coulisses de la matinale qu'il animera d\u00e8s le 28 avril. Dans les commentaires, les internautes sont partag\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-retour-de-cauet-sur-europe-2-ne-fait-pas-l-unanimite-103330872"
    },
    {
        "title": "La Coop Caroline \u00e9vacu\u00e9e \u00e0 cause d'un risque d'effondrement",
        "summary": "Les services de secours ont ordonn\u00e9 l'\u00e9vacuation de la Coop Caroline. Le probl\u00e8me: une dalle provoque un risque d'affaissement dans le magasin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-coop-caroline-evacuee-la-chaussee-risquait-de-s-effondrer-103330976"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, au moins 36 morts dont quatre enfants d'une m\u00eame famille",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-a-gaza-au-moins-36-morts-dont-quatre-enfants-d-une-meme-famille-103021430"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 OnlyFans, cette footballeuse gagne d\u00e9sormais une fortune",
        "summary": "En 2020, Madelene Wright jouait dans la deuxi\u00e8me plus grande ligue anglaise. Aujourd'hui, elle gagne beaucoup plus d'argent gr\u00e2ce \u00e0 OnlyFans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/madelene-wright-grace-a-onlyfans-cette-footballeuse-gagne-desormais-une-fortune-103330859"
    },
    {
        "title": "Apple et Meta \u00e0 l'amende, la Maison-Blanche voit rouge",
        "summary": "Pour d\u00e9fendre ses fleurons, Washington n'h\u00e9site pas \u00e0 parler de \u00abmenace directe \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 civile libre\u00bb alors que Bruxelles \u00e9voque une simple application de la loi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-apple-et-meta-a-l-amende-la-maison-blanche-voit-rouge-103331003"
    },
    {
        "title": "Zoom sur le nouvel h\u00e9lico ultraperformant de la garde a\u00e9rienne",
        "summary": "L\u2019Airbus H145 D3, plus puissant et plus silencieux, am\u00e9liorera la prise en charge des personnes accident\u00e9es partout en Suisse. Les premiers des 21 h\u00e9licopt\u00e8res command\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s ces derniers jours, notamment \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rega-zoom-sur-le-nouvel-helico-ultraperformant-de-la-garde-aerienne-103330926"
    },
    {
        "title": "Ce que vous risquez en mangeant ce qui est tomb\u00e9 par terre",
        "summary": "La r\u00e8gle des 5 secondes assure qu'on peut consommer sans risque un aliment rest\u00e9 au sol durant ce laps de temps. Voici ce que d\u00e9montre la science.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ce-que-vous-risquez-en-mangeant-ce-qui-est-tombe-par-terre-103330301"
    },
    {
        "title": "Une attaque au couteau a d\u00e9clench\u00e9 une \u00e9norme op\u00e9ration de police",
        "summary": "Une attaque au couteau a eu lieu \u00e0 Berne, ce jeudi. Le suspect s\u2019est retranch\u00e9 dans un b\u00e2timent. Un commando sp\u00e9cial de la police a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ostermundigen-be-une-attaque-au-couteau-declenche-une-enorme-operation-policiere-103331032"
    },
    {
        "title": "Quatre jeunes dealers trafiquaient pour plus d'un million",
        "summary": "La justice neuch\u00e2teloise vient de condamner quatre hommes \u00e2g\u00e9s de 20 \u00e0 25 ans, qui avaient mis en place un business portant sur quelque 250 kilos de produits cannabiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-quatre-jeunes-dealers-trafiquaient-pour-plus-d-un-million-103330903"
    },
    {
        "title": "Trump fait virer un avocat li\u00e9 \u00e0 Harvard de la Trump Organization",
        "summary": "Bill Burck avait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de d\u00e9fendre Harvard dans le litige qui l'oppose \u00e0 la Maison Blanche. Or, il travaillait aussi pour la Trump Organization.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-fait-virer-un-avocat-lie-a-harvard-de-la-trump-organization-103331034"
    },
    {
        "title": "Quelques \u00e9lus pourront scruter les accords n\u00e9goci\u00e9s avec l'UE",
        "summary": "Des repr\u00e9sentants des partis pourront prendre connaissance, dans des conditions tr\u00e8s restrictives, du texte que la Suisse et l'Union europ\u00e9enne souhaitent signer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-quelques-elus-pourront-scruter-les-accords-negocies-avec-l-ue-103330846"
    },
    {
        "title": "Une maison \u00e0 louer... pour le prix d'une voiture flambant neuve",
        "summary": "\u00c0 l\u2019approche de l\u2019Eurovision \u00e0 B\u00e2le, le prix des locations explose. Par exemple, une villa est affich\u00e9e \u00e0 31\u2019000 francs la semaine. Son proprio assume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-a-bale-une-maison-a-louer-pour-le-prix-d-une-voiture-flambant-neuve-103330705"
    },
    {
        "title": "La surveillance d'un ex-employ\u00e9 de la mosqu\u00e9e jug\u00e9e l\u00e9gale",
        "summary": "Un ancien responsable de la s\u00e9curit\u00e9 avait recouru contre une mesure du Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2017, li\u00e9e \u00e0 des soup\u00e7ons de radicalisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-surveillance-d-un-ex-employe-de-la-mosquee-jugee-legale-103331069"
    },
    {
        "title": "Le physio de Lecce retrouv\u00e9 mort dans sa chambre d'h\u00f4tel",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d'un membre du staff de l'\u00e9quipe des Pouilles, la rencontre pr\u00e9vue vendredi contre l'Atalanta a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-physio-de-lecce-retrouve-mort-dans-sa-chambre-d-hotel-103331075"
    },
    {
        "title": "Quatre individus interpell\u00e9s apr\u00e8s le braquage d'un h\u00f4tel",
        "summary": "Les malfrats ont l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 le r\u00e9ceptionniste de l'h\u00f4tel avant de s'enfuir avec de l'argent et des objets. Quatre individus ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s peu apr\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chavannes-de-bogis-vd-quatre-individus-interpelles-apres-le-braquage-d-un-hotel-103331080"
    },
    {
        "title": "Les parieurs se d\u00e9cha\u00eenent sur la course au Saint-Si\u00e8ge",
        "summary": "Les bookmakers n'ont pas attendu de conna\u00eetre la date du conclave pour lancer les paris sur l'identit\u00e9 de celui qui succ\u00e8dera \u00e0 Fran\u00e7ois. Les pronostics vont bon train.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/futur-pape-les-parieurs-se-dechainent-sur-la-course-au-saint-siege-103331082"
    }
]