[
    {
        "title": "S\u00e9niors invit\u00e9s \u00e0 laisser leurs grands apparts aux familles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/769ccf9d-1f5a-43b3-8ecd-490ded4ffb6e.jpeg?s=67493549690a3196f9eec284c8685563\" /><br />Les personnes \u00e2g\u00e9es occupent souvent des logements trop grands pour eux. La Ville entend donner un coup de pouce aux familles en gal\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044428"
    },
    {
        "title": "\u00abPoutine est responsable\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/ab5b3402-f2ad-4c73-85c7-f19ed266c6b5.jpeg?s=065acaa6e3beedc58fa0a2602dcd8e20\" /><br />L'adversaire num\u00e9ro 1 du Kremlin est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi dans une prison o\u00f9 il purgeait une peine de 19 ans. Les condamnations internationales pleuvent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044270"
    },
    {
        "title": "Les derni\u00e8res images de Navalny avant sa mort",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/326814b8-2822-4ee7-9dfb-19de6d0faee0.jpeg?s=cef2f7d8b90bc4c14f98056c529fb722\" /><br />L\u2019opposant russe et adversaire num\u00e9ro 1 du Kremlin, Alexe\u00ef Navalny, est mort vendredi dans la prison de l\u2019Arctique o\u00f9 il purgeait une peine de 19 ans de prison, ont annonc\u00e9 les services p\u00e9nitentiaires (FSIN). Le 14 f\u00e9vrier, sa femme avait post\u00e9 un message pour son mari. \n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044288"
    },
    {
        "title": "Trump condamn\u00e9 \u00e0 355 millions de dollars d\u2019amende",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/ff9daf9e-4730-4c48-b4bd-b9cfbf02b507.jpeg?s=fd33b15410daef7a31ecb960182591d2\" /><br />L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9cope notamment d'une interdiction de trois ann\u00e9es de toute gestion d\u2019entreprises dans l\u2019Etat de New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044754"
    },
    {
        "title": "Corrig\u00e9, Gen\u00e8ve-Servette a peut-\u00eatre dit adieu au top 6",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/64a1c8f8-6326-49f1-8340-2bbad8ebd63b.jpeg?s=269853286de7d874b142edbdaed543d4\" /><br />Les Aigles ont perdu le match qu\u2019ils n\u2019avaient pas le droit de perdre, vendredi soir aux Vernets, contre Davos (1-6). Ils ont coul\u00e9 d\u00e8s la mi-match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/568405272610"
    },
    {
        "title": "Affluence massive: tous ces bateaux de touristes ont la m\u00eame destination",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/14faf045-d5c5-4d9b-83ad-043fb5dda942.jpeg?s=6d2dbc1c119c34ea7c1f8b6790d6629d\" /><br />Des bateaux de touristes encombrent l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre baie Pi-Leh sur l\u2019\u00eele de Ko Phi Phi Leh, ce qui engendre des cons\u00e9quences n\u00e9fastes sur l\u2019environnement. Les autorit\u00e9s tha\u00eflandaises charg\u00e9es de la pr\u00e9servation de la nature ont pris des mesures en r\u00e9ponse \u00e0 cette situation. (AP/AFP/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044232"
    },
    {
        "title": "Une passag\u00e8re attaqu\u00e9e par des asticots, l'avion fait demi-tour",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/69ee7fd5-2fae-4863-87d4-7d23777b84f3.jpeg?s=a0a994e216f7067c33feedc789f70d13\" /><br />Des larves tomb\u00e9es d'un compartiment \u00e0 bagages ont sem\u00e9 le chaos \u00e0 bord d'un vol reliant les Pays-Bas aux \u00c9tats-Unis, mardi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044051"
    },
    {
        "title": "L\u2019express biennois a vite mis les choses au clair",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/ca6127aa-fc5f-487f-89f8-2ab1fbf8f9da.jpeg?s=5aaa9c26b85b097f5dbce38cab009a4e\" /><br />En avance de quatre longueurs apr\u00e8s une p\u00e9riode, Bienne n\u2019a connu aucune peine \u00e0 se d\u00e9faire d\u2019un Kloten bien vuln\u00e9rable vendredi (5-1). Place d\u00e9sormais au derby face \u00e0 Ajoie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/266714913109"
    },
    {
        "title": "Ce cambrioleur maladroit finit dans la piscine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/d2450dac-ffc7-4cc0-8ec6-9e97e24076a4.jpeg?s=385f853cee1db82568c12ee9031ac166\" /><br />Le malfrat a tent\u00e9 de s\u2019\u00e9chapper de la sc\u00e8ne du crime en utilisant une \u00e9chelle. Mais cela a mal tourn\u00e9. (Instagram/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041793"
    },
    {
        "title": "Apple confirme retirer une fonctionnalit\u00e9 de l'iPhone",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/ef6d52ec-0d34-4091-a6ca-49113bafee87.jpeg?s=d2bf6762eec73711192131086e73a06f\" /><br />Pour se conformer aux nouvelles r\u00e8gles de l'UE, la firme de Cupertino met fin aux web apps sur l'\u00e9cran d'accueil avec la prochaine version de son syst\u00e8me mobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044458"
    },
    {
        "title": "Ajoie craque \u00e0 cinq dixi\u00e8mes de la fin de la prolongation",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/deb57d52-3465-4d0c-b3b1-8c9bdd72ec70.jpeg?s=bcb696ac34719503627dc7afc0b8e9b0\" /><br />Les Jurassiens ont longtemps cru qu\u2019ils allaient sortir de leur spirale n\u00e9gative ce vendredi \u00e0 Langnau avant que Julian Schmutz en d\u00e9cide autrement pour les Bernois victorieux 3 \u00e0 2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/553397067845"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift donne 100'000 dollars \u00e0 la famille endeuill\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/24/568a8471-21c8-4927-bbfc-ab6a01690afb.jpeg?s=0ca1dd766507e58eafa31da8a7c9a4a6\" /><br />Une femme avait trouv\u00e9 la mort lors des tirs survenus pendant la parade en l\u2019honneur de l\u2019\u00e9quipe victorieuse du Super Bowl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044588"
    },
    {
        "title": "Ivre, une conductrice fonce dans une vitrine et blesse une cliente",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/abce7d7a-656b-40c9-8417-5eb3acdcbe0a.jpeg?s=e59014c30f84ed8042c3fa7258b6d90e\" /><br />Une quarantenaire s'est fait retirer son permis jeudi apr\u00e8s avoir percut\u00e9 un restaurant. Les blessures de la victime ne sont que l\u00e9g\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044477"
    },
    {
        "title": "Coop envisage d'importer des fruits et l\u00e9gumes d'Albanie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/80c81e57-9797-4333-b395-e70a9304a0b1.jpeg?s=59bb940e65afa9fb80ce550559c669c5\" /><br />La d\u00e9marche vise \u00e0 combler la p\u00e9nurie de produits alimentaires issus d'Espagne due au manque d'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044057"
    },
    {
        "title": "\u00abJusqu'\u00e0 3 milliards d'euros d'aide\u00bb de la France pour l'Ukraine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/bb4a3899-59a1-4028-aacb-3bfa7e830e56.jpeg?s=b40dc293e79d3b09b374141615c25c9a\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Le FC Sion rafle la mise dans les arr\u00eats de jeu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/c1cf8edf-c294-49bc-9543-5e7826b9a163.jpeg?s=0495ff5e52326db2a2b83018ef4eaa3a\" /><br />Sur la pelouse de Vaduz, le leader de Challenge League a gagn\u00e9\u2026 en leader, vendredi soir. Il s\u2019en est sorti \u00e0 la 94e minute de jeu (1-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/893533809456"
    },
    {
        "title": "Le prince Harry songe \u00e0 demander la citoyennet\u00e9 am\u00e9ricaine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/bb364bcc-b9d9-42c9-b843-4fb9b03dddef.jpeg?s=e4ff824305df507065dd67ab931d0551\" /><br />Le duc de Sussex a profit\u00e9 de son passage au Canada pour accorder une interview \u00e0 l'\u00e9mission \u00abGood Morning America\u00bb. Il assure croire \u00e0 une r\u00e9conciliation familiale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044029"
    },
    {
        "title": "Nouvelle pioche de la police: il ne reste plus qu'un fuyard",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/a603c8e4-d6e5-49ad-af0d-74340dcff74f.avif?s=519e5cbb8a97e20d213858c471e98226\" /><br />Dix jeunes avaient pris la fuite apr\u00e8s avoir agress\u00e9 un gardien du centre \u00e9ducatif, dans la nuit du 3 au 4 f\u00e9vrier.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037758"
    },
    {
        "title": "Cyprien Sarrazin bless\u00e9, les troph\u00e9es \u00e0 Marco Odermatt!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/4916b0f5-f595-4cb2-8c23-12be3193ee88.jpeg?s=b4c4493aead5b61ab6a01a8504399940\" /><br />Le Fran\u00e7ais, qui reste le dernier adversaire \u00e0 pouvoir emp\u00eacher le Suisse de rafler la boule de cristal de descente, ne participera pas ce week-end aux \u00e9preuves de vitesse de Kvitfjell.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/306387231030"
    },
    {
        "title": "Raid isra\u00e9lien dans un h\u00f4pital: une situation \u00abcatastrophique\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/56d76cbc-5059-41c7-8611-d9045f9dc511.jpeg?s=00c372dd2c8e77ef12b13da9beb72f6b\" /><br />Selon M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res, le chaos et la terreur ont r\u00e9gn\u00e9 dans l\u2019h\u00f4pital Nasser de Khan Youn\u00e8s, lors d'un raid isra\u00e9lien jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044545"
    },
    {
        "title": "Une femme de 60 ans meurt apr\u00e8s s'\u00eatre fait heurter par un bus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/66bd8c57-1993-494c-a879-0a19a80dbb83.png?s=d686127a4023092611f106d6307e1076\" /><br />La police a \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9e \u00e0 l'avenue d'Echallens jeudi soir. Une femme a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures apr\u00e8s avoir travers\u00e9 hors d'un passage pi\u00e9ton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044006"
    },
    {
        "title": "Un effondrement sur un chantier fait trois morts et deux disparus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/d588d8cf-76ac-4c65-916e-4556070bac00.jpeg?s=7900634b9925939456eb7fdee64a1d37\" /><br />Une structure en b\u00e9ton s\u2019est effondr\u00e9e vendredi matin sur le chantier de construction d\u2019un supermarch\u00e9 \u00e0 Florence, faisant trois morts et deux disparus selon un bilan officiel. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044561"
    },
    {
        "title": "Le point de deal g\u00e9n\u00e9rait pr\u00e8s de 10'000 euros par jour",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/d9ad87cb-aaa7-4412-8f5e-f1d57729d285.jpeg?s=bf0f38f720a46293c0c1c427e9a68ed4\" /><br />La justice fran\u00e7aise a condamn\u00e9 jeudi quatre jeunes vendeurs de drogue qui s\u00e9vissaient \u00e0 Ville-la-Grand.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044425"
    },
    {
        "title": "Roman Mityukov visait l\u2019or, il doit se contenter de l\u2019argent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/7fe32666-4e86-4cca-92a8-9f7dd63307a3.jpeg?s=b1bcd05d3ae42ca2d0400504e030df4f\" /><br />Apr\u00e8s le bronze l\u2019an pass\u00e9, le nageur genevois termine deuxi\u00e8me et frustr\u00e9 du 200 m dos aux Mondiaux de Doha, \u00e0 dix centi\u00e8mes de la m\u00e9daille d\u2019or de l\u2019Espagnol Hugo Gonzalez.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/980014275153"
    },
    {
        "title": "L'opposant avait miraculeusement surv\u00e9cu \u00e0 son empoisonnement en 2020",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/84a22cd5-6e26-4d9b-b495-7f65362bc362.jpeg?s=a7c5ad3a7a13096cb7ada495c6932e0c\" /><br />L\u2019opposant russe est mort dans un camp p\u00e9nal. Il y a quatre ans, il avait d\u00e9j\u00e0 failli perdre la vie lors d\u2019une attaque \u00e0 l\u2019empoisonnement probablement perp\u00e9tr\u00e9 par les services secrets russes. (AFP/X/Storyful/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044497"
    },
    {
        "title": "\u00abIls fabriquent des poulets comme on fabriquerait des voitures\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/280be6ec-2c6c-4806-b350-df407673a3a0.jpeg?s=e1a5e7de562f243b41f5acc73150f136\" /><br />Cadavres de poulets en mains, une cinquantaine de militants de l\u2019association de d\u00e9fense des animaux L214 d\u00e9noncent les pratiques d\u2019\u00e9levage intensif de poulets d\u2019une grande marque fran\u00e7aise. Les oiseaux sont soumis \u00e0 \u00abune croissance folle\u00bb alt\u00e9rant leur sant\u00e9, font remarquer les personnes pr\u00e9sentes. Des critiques qui existent \u00e9galement en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043466"
    },
    {
        "title": "La Gr\u00e8ce a v\u00e9cu avec ce vote \u00abune journe\u00e9 historique\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/e45d7f16-84fe-48fa-8f65-c85cea50db7d.jpeg?s=77e0f76d114d6c8aacdf84ccd004acb5\" /><br />Le Parlement grec a adopt\u00e9 jeudi soir \u00e0 une large majorit\u00e9 un projet de loi sur le mariage et l\u2019adoption pour les couples de m\u00eame sexe, une reforme soci\u00e9tale majeure malgr\u00e9 l\u2019opposition farouche de l\u2019Eglise orthodoxe. (AFP/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044112"
    },
    {
        "title": "\u00abSa musique? Je connais pas, il m\u2019\u00e9voque plut\u00f4t les joints!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/19516fdf-c592-4590-a142-264a6ed5ab6c.jpeg?s=a3929b48875b162527b489428c5fc2dd\" /><br />\u00c0 l\u2019occasion de la sortie du film \u00abOne Love\u00bb, biopic sur l\u2019histoire de la l\u00e9gende du reggae Bob Marley, nous avons demand\u00e9 aux jeunes ce qu\u2019ils ont conserv\u00e9 de son h\u00e9ritage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043457"
    },
    {
        "title": "Leur imprudence conduit la police \u00e0 saisir leurs v\u00e9hicules",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/4f366797-74a0-40d3-abc6-0ec46b455230.jpeg?s=30f5b164dc96c98f441c0ba890c0a7df\" /><br />Trois hommes ont fait des man\u0153uvres dangereuses sur les routes fribourgeoises entre mercredi et vendredi. Deux voitures et une moto ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044447"
    },
    {
        "title": "825 millions de fr. d'allocations familiales vers\u00e9s en 2022",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/4d5f564d-861b-4887-a261-c4af8bb5be69.jpeg?s=aef2f503b9be91e3ea1f6f93d7bd2169\" /><br />Le canton du bout du lac a allou\u00e9 245'400 subsides de ce type.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044406"
    },
    {
        "title": "Le Minist\u00e8re public suspecte trois banquiers de laxisme",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/2394140c-e902-495f-8740-20b930c2b637.jpeg?s=fbb4d493d2de7f79f22bcce310208ffe\" /><br />Les cadres d'un \u00e9tablissement genevois ont \u00e9t\u00e9 entendus jeudi. Ils sont pr\u00e9venus de gestion d\u00e9loyale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044356"
    },
    {
        "title": "Quatre individus interpell\u00e9s apr\u00e8s un brigandage \u00e0 main arm\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/83aac85b-fece-4831-839c-69e30d9698da.jpeg?s=3f45ee93a69d87fe885a4bf4193f71ba\" /><br />Un brigandage \u00e0 main arm\u00e9e a eu lieu durant la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 la station de Haute-Nendaz. Quatre individus, dont deux mineurs, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044175"
    },
    {
        "title": "L'initiative pro-nucl\u00e9aire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Berne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/5daa1f30-5937-46e0-8cc2-feb7a3d0cffc.jpeg?s=b1e2469fa37b92a84276a3f9d16820d4\" /><br />Le texte, qui r\u00e9clame entre autres l'exploitation de l'atome pour faire face aux risques de p\u00e9nurie d'\u00e9lectricit\u00e9, a r\u00e9colt\u00e9 plus de 129'000 paraphes en quelques mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044274"
    },
    {
        "title": "Trois ans de prison pour avoir voulu faire entrer 6 kg de weed",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/84291853-a128-47b2-975e-ea47fb641b82.jpeg?s=819c640d19da42b7e15e3e5572df6bbc\" /><br />Un Espagnol \u00e0 la voiture bien charg\u00e9e a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pr\u00e8s de la douane au d\u00e9but du mois. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 deux jours plus tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044205"
    },
    {
        "title": "Le Br\u00e9sil r\u00e9cup\u00e8re un bout du magot de l'ex-maire de Sao Paulo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/83e489e9-8ba1-4617-ada3-7dd3d5c31c63.jpeg?s=f13737d52cb255f28e6c6fd88fe9991a\" /><br />Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a ordonn\u00e9 la restitution de 16,3 millions de dollars ayant appartenu \u00e0 Paulo Maluf. La somme reposait sur un compte genevois.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044155"
    },
    {
        "title": "L'\u00c9tat veut se battre contre la diarrh\u00e9e virale bovine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/1d29007d-559b-44f2-866a-cf7a465d236f.jpeg?s=6fff8fb34fd086cb78d8201b6a344a97\" /><br />Un projet de r\u00e9vision de la Conf\u00e9d\u00e9ration pr\u00e9voit de mieux prot\u00e9ger les bovins contre les \u00e9pizooties. La diarrh\u00e9e virale bovine et la maladie de la fronti\u00e8re sont cibl\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043375"
    },
    {
        "title": "A l\u2019ombre de Gaza, l\u2019Occident vise des colons en Cisjordanie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/94e62c15-9b60-4c3c-b1d0-989a781f5a19.jpeg?s=f3d7671e5aacd1045a33b774098e3aa6\" /><br />Pour Noam Federman, figure centrale de l\u2019extr\u00eame droite isra\u00e9lienne, les Occidentaux sanctionnent les colons pour tenter de montrer qu\u2019ils ont une position \u00ab\u00e9quilibr\u00e9e\u00bb avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044141"
    },
    {
        "title": "Des familles d\u2019otages demandent \u00e0 la CPI de poursuivre le Hamas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/92744983-c0af-4cfb-a2b4-3a56e03995a1.jpeg?s=a32fc22691254cf4ee37daf8dbd25388\" /><br />Des proches de captifs isra\u00e9liens retenus dans la bande de Gaza ont manifest\u00e9 devant la Cour p\u00e9nale internationale, mercredi \u00e0 La Haye.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042824"
    },
    {
        "title": "Des explosions de gaz provoqu\u00e9es par des \u00abactes de sabotage\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/a972c280-4069-4846-96ed-866323391ad3.jpeg?s=d2e355dbe1413d41bbbb400a49a86d41\" /><br />Les autorit\u00e9s ont d\u00e9nonc\u00e9 un acte \u00abde sabotage et de terrorisme\u00bb, mais aucun suspect n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042401"
    },
    {
        "title": "L\u2019opposant russe Alexe\u00ef Navalny est mort en prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/9ba15dfc-149b-4613-8c77-f2d0b99528f5.jpeg?s=de4c8f2592e69583089426159a28f9d8\" /><br />L'adversaire num\u00e9ro 1 du Kremlin est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi dans une prison o\u00f9 il purgeait une peine de 19 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044246"
    },
    {
        "title": "Le Texas construit une base militaire \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Mexique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/7e1893f4-21fd-4339-81be-7ab85b2d3efc.jpeg?s=0ac3136bfa1d835680989f6dd365c139\" /><br />Une base militaire de 32 hectares bordant le fleuve frontalier Rio Grande pourra recevoir quelque 300 soldats d\u00e8s le mois d\u2019avril, a annonc\u00e9 le Texas vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/543416093104"
    },
    {
        "title": "Depuis sa prison, il est rest\u00e9 moqueur et optimiste jusqu'\u00e0 la fin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/cba603fa-dffe-4360-8ea5-0469525bf5fd.jpeg?s=52bbd828a28590b23a2e4468a28807b8\" /><br />Navalny racontait son quotidien dans sa prison de l\u2019Arctique, \u00e0 travers des messages diffus\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044728"
    },
    {
        "title": "Assassin\u00e9s, emprisonn\u00e9s, exil\u00e9s: le sort des opposants \u00e0 Poutine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/cfd6e46e-882c-4f71-a1b9-269a2eb7cc31.jpeg?s=8403c6e9d497d1a807ad9ad56e275893\" /><br />La mort d'Alexe\u00ef Navalny est l'occasion de rappeler ce que sont devenus les autres opposants russes au r\u00e9gime de Poutine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044650"
    },
    {
        "title": "Les otages \u00e0 Gaza \u00abluttent pour leur survie\u00bb, affirme le Hamas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/11/cf434478-7a2a-45f9-b701-80bfffee86f6.jpeg?s=ef8acc305d03733afd9929325eb026de\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "En croisade contre l\u2019Etat du Delaware, il d\u00e9m\u00e9nage le si\u00e8ge de SpaceX",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/21cc9d94-8a14-421c-8d97-779eb2604e91.jpeg?s=6882483d9c10c16332f09597cbf74fc9\" /><br />La d\u00e9cision d'Elon Musk a \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9e par la perte de 56 milliards de dollars de r\u00e9mun\u00e9ration chez Tesla, cons\u00e9cutive \u00e0 un jugement de la Delaware Chancery Court (DCC) en sa d\u00e9faveur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043996"
    },
    {
        "title": "En France, la gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs SNCF bat son plein",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/f1de59f3-f6b2-4506-99c6-b1d070d9648c.jpeg?s=c235d4df17cb647d05b888d28fe0e847\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Transferts record pour le foot f\u00e9minin, les hommes toujours loin devant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/9d9799c0-f077-4bd9-ac02-5b71c32ac47d.jpeg?s=5aa7e2be56a7dda17e6d0313ccd82620\" /><br />\u00c0 l'image des r\u00e9cents transferts, le mercato f\u00e9minin est de plus en plus cons\u00e9quent. Le record du monde a \u00e9t\u00e9 battu mardi gr\u00e2ce \u00e0 la Zambienne Racheal Kundananji.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041668"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9trange riz rose pourrait bient\u00f4t remplacer la viande",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/6d46a127-7f30-4b11-98a6-6e3193e0973b.jpeg?s=912042243cf2e2457f88356548359523\" /><br />Des chercheurs sud-cor\u00e9ens ont cr\u00e9\u00e9 un hybride riz-boeuf qui permettrait de produire, de mani\u00e8re durable, des prot\u00e9ines animales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043824"
    },
    {
        "title": "Sierre renverse les GCK Lions en 268 secondes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/74157e0b-34f9-443e-9117-3d5344b625bc.jpeg?s=0845aa857ebdd4973653f26b4c226347\" /><br />Vendredi dans l\u2019acte II des quarts de finale des play-off de Swiss League, les Sierrois \u00e9taient men\u00e9s 1-3 avant de tourner la table et s\u2019imposer 6-3. Le HCC a quant \u00e0 lui tr\u00e9buch\u00e9 \u00e0 Winterthour (4-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/490892616724"
    },
    {
        "title": "A Nyon, Xamax remporte ais\u00e9ment le derby romand",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/a45251ad-48a6-4763-b86c-2773932bccac.jpeg?s=63d43a078ca913ff1d83b82230362678\" /><br />Encha\u00eenant un cinqui\u00e8me revers cons\u00e9cutif, le club de Colovray n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 endiguer sa chute. Le visiteur a f\u00eat\u00e9 son premier succ\u00e8s de l\u2019ann\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 de Jesse Hautier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/978411253483"
    },
    {
        "title": "Pour raisons politiques, le Celtic se prive d\u2019un joueur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/f687ec7e-d6c1-4b2c-8756-df663d2efef4.jpeg?s=0e2e51f96b8e001ca1fa16191604d87a\" /><br />L\u2019entra\u00eeneur du club de Glasgow, Brendan Rodgers, a d\u00e9clar\u00e9 ne plus aligner Liel Abada. L\u2019Isra\u00e9lien subit trop de pression des pro ou anti-Isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/997418934070"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai une s\u0153ur et une m\u00e8re\u00bb: maladroit sur le f\u00e9minisme, Nadal fait pol\u00e9mique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/979d3cde-4ab1-4cbf-a5fd-53b775480cfc.png?s=fdf411b6f1b696e90fd3b4bed6f186e0\" /><br />Lors d\u2019une interview au sujet de l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale dans le tennis, Rafael Nadal a eu des propos peu heureux sur le f\u00e9minisme. Voil\u00e0 le champion de tennis au centre d\u2019une pol\u00e9mique dans son pays natal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/208024931566"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les femmes sont-elles particuli\u00e8rement touch\u00e9es par la crise climatique?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/cb07dfbc-8f75-42ac-990a-84428ee5ba6e.jpeg?s=6d823cfedbf9e89ebad2bd5eb6326cdd\" /><br />La Suissesse No\u00ebmi Gr\u00fctter, coordinatrice de la Global Alliance for Green and Gender Action, explique pourquoi aucune v\u00e9ritable protection du climat n\u2019est possible sans \u00e9galit\u00e9 des genres. Elle revient aussi sur sa d\u00e9ception suite \u00e0 la Conf\u00e9rence des Nations unies sur le climat, qui s\u2019est tenue \u00e0 Duba\u00ef.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043250"
    },
    {
        "title": "\u00abHalte au plastique jetable!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/222a4c17-55de-4698-b7ae-a11a06822d94.jpeg?s=e37451efa6f53628f8828370a2a1aefc\" /><br /><strong>Trois B\u00e2lois, amis d\u2019\u00e9cole, veulent en finir avec les emballages plastiques nuisibles \u00e0 l\u2019environnement gr\u00e2ce \u00e0 leur mousse fongique compostable. L\u2019int\u00e9r\u00eat montr\u00e9 par l\u2019industrie est d\u00e9j\u00e0 grand. Moritz Schiller, l\u2019un des cofondateurs de Mycrobez, r\u00e9pond \u00e0 nos questions.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041192"
    },
    {
        "title": "Bill Gates et l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale veulent transformer les selles en \u00e9nergie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/89803919-c905-4b20-b131-c7300bc12924.jpeg?s=a283affbc78331c256e12f61ed0651bf\" /><br />L\u2019Eawag, l\u2019Institut de recherche sur l\u2019eau des EPF, affirme que \u00ables eaux us\u00e9es ne sont pas des d\u00e9chets, mais de pr\u00e9cieuses ressources\u00bb. Il souhaite en effet produire de l\u2019engrais \u00e0 partir de l\u2019urine et transformer les mati\u00e8res f\u00e9cales en pellets ou en biogaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037604"
    },
    {
        "title": "\u00abParmi tous les si\u00e8ges disponibles, regardez o\u00f9 il s'est assis\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/eefa5917-e8f3-47b8-9ccd-cc5a9dbdf729.png?s=e9abf3a71cd1080bef5eeb1091deaecb\" /><br />Un chef cuisinier am\u00e9ricain fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux apr\u00e8s avoir v\u00e9cu une situation absurde \u00e0 bord d'un avion.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043214"
    },
    {
        "title": "Donald Trump d\u00e9clare son amour \u00e0 Melania... \u00e0 sa fa\u00e7on",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/a5f27d43-b911-4199-9b47-c1df1a81d225.jpeg?s=f7beaf1b4f820e8f371c1538353070f2\" /><br />La lettre que l'ex-pr\u00e9sident a adress\u00e9e \u00e0 son \u00e9pouse \u00e9tait en fait une collecte de fonds pour sa campagne pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043334"
    },
    {
        "title": "Ses enfants sont vir\u00e9s de l'\u00e9cole pour un sticker sur sa voiture",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/e9c32b8e-928d-4841-87b7-b6bde52ebbd3.jpeg?s=637e2d03f6a232864a2f55b7f4931411\" /><br />Un \u00e9tablissement priv\u00e9 chr\u00e9tien a expuls\u00e9 deux de ses \u00e9l\u00e8ves parce que leur m\u00e8re faisait de la pub pour OnlyFans sur son v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042692"
    },
    {
        "title": "Une raie f\u00e9cond\u00e9e par un requin? \u00abOn dirait Jurassic Park!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/df484255-2ff6-4c93-82f4-460bfa4a4bac.png?s=1b8abc09c636319d2032f456672ce6eb\" /><br />Charlotte est gestante alors qu'il n'y a pas de m\u00e2le dans son aquarium. Deux hypoth\u00e8ses se d\u00e9gagent, alors que la naissance des petits est imminente.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041775"
    },
    {
        "title": "Brad Pitt et Ines de Ramon vivent ensemble",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/8fd6a278-f454-4bfe-b3a2-0ee43aa93ea4.jpeg?s=51be5196c98376609822d9785edaf903\" /><br />Selon le magazine \u00abPeople\u00bb, la Genevoise de 34 ans aurait emm\u00e9nag\u00e9 dans la maison californienne de l'acteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044460"
    },
    {
        "title": "Charles Leclerc d\u00e9voile un EP de quatre titres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/c9724d92-0997-4aa3-981b-e532be780dee.jpeg?s=e1c47626232b0bd582640b1ba84f6191\" /><br />Le pilote de Formule 1 a profit\u00e9 de l'intersaison pour produire avec Sofiane Pamart quatre morceaux au piano. L'opus est disponible depuis le 16 f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044065"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu vis\u00e9 par une nouvelle enqu\u00eate",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/731e790f-44a8-4544-8f43-792fe467b84b.jpeg?s=7015bf8e6b1261aae463f46f65c88808\" /><br />L\u2019acteur fran\u00e7ais G\u00e9rard Depardieu est accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle par une femme lors d\u2019un tournage en Maine-et-Loire, en mars 2014.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044302"
    },
    {
        "title": "Les billets pour AC/DC \u00e0 Zurich sont partis en huit minutes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/5b4ea89e-9f66-4c53-9756-1a9c018a7ac8.avif?s=1bf12896ed1cac9de3c80cb916da7900\" /><br />Le Letzigrund, qui dispose de 47'000 places, a affich\u00e9 complet tr\u00e8s rapidement pour la seule date des rockeurs en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044224"
    },
    {
        "title": "Paul McCartney retrouve une basse disparue depuis un demi-si\u00e8cle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/19d76d3f-17b7-4a6f-b65c-d78444c13306.jpeg?s=ad31cbe07ad778f5275cc0e7edb16267\" /><br />L'instrument avait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 \u00e0 Notting Hill. Plus de 50 ans apr\u00e8s, il a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans le m\u00eame secteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044117"
    },
    {
        "title": "Les lettres d\u2019amour de Ben Affleck l\u2019inspirent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/63c7435a-49de-4dc0-9018-6dc85c01e514.jpeg?s=16269d7dc16c281144b76eecd42e8088\" /><br />Le nouvel album de Jennifer Lopez, \u00abThis Is Me... Now\u00bb, sort le 16 f\u00e9vrier 2024. Il s'accompagne d'un film musical dans lequel la chanteuse se d\u00e9voile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044022"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut vivre dans le moment et profiter de l'instant\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/2d13b738-9a37-4182-b1f3-a5d0b346f698.jpeg?s=423528b299145677b598ca4529f6cd0d\" /><br />Lily Claire sort \u00abFleur Fan\u00e9e\u00bb, son deuxi\u00e8me EP, le 16 f\u00e9vrier 2024. Au travers de ces cinq titres, elle aborde l'id\u00e9e du temps qui passe et des souvenirs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043066"
    },
    {
        "title": "Shows de Freeze Corleone interdits: \u00abOn essaye de salir l\u2019artiste\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/ffdfab34-fdb1-4d23-8bf0-f2a1f125f71e.jpeg?s=3e5fce5c765684f17d6aebb639cf51e2\" /><br />Via ses avocats, le rappeur contestait en justice l'interdiction de deux de ses concerts en raison de paroles jug\u00e9es \u00abouvertement antis\u00e9mites et pro-Hitler\u00bb.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043301"
    },
    {
        "title": "ChatGPT pourra se souvenir de donn\u00e9es de l'utilisateur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/1cda67b0-f96c-408b-8eba-5ead07f74013.jpeg?s=11b1e0b2268896cd94d0fe5234d165cf\" /><br />OpenAI a d\u00e9ploy\u00e9 une nouvelle capacit\u00e9 de m\u00e9morisation dans son c\u00e9l\u00e8bre robot conversationnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043331"
    },
    {
        "title": "Xbox va laisser des consoles rivales proposer quatre de ses exclus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/5851cc4c-ea93-41dd-80e4-809d5cbb0f29.jpeg?s=ebf92873fe6265d671b2b0bcf9f11142\" /><br />La marque am\u00e9ricaine n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 de quels jeux il s'agissait, mais le site d\u2019information The Verge a avanc\u00e9 quatre noms bien connus.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043794"
    },
    {
        "title": "La Russie lance un vaisseau vers l\u2019ISS",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/c6b35b8a-c728-428f-a82e-c3782f424639.png?s=829f3d312a68cb1fe2e79ea8480039c9\" /><br />Il s'agit de l\u2019un des rares projets russo-am\u00e9ricains maintenus depuis l'invasion russe de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043042"
    },
    {
        "title": "Amazon Prime Video sacrifie en douce la r\u00e9solution",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/e601444f-a6e0-4a6b-b0fe-54898e14a171.jpeg?s=9ec23d2d10e4f57c19f370f8e62d48dc\" /><br />Sans avertir, la plateforme de streaming a r\u00e9duit la qualit\u00e9 vid\u00e9o et audio de son abonnement le moins cher, qui comprend des pubs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041804"
    },
    {
        "title": "Un Biennois au championnat du monde de \u00abRainbow Six Siege\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/d994aa2f-39f2-4d29-b627-d5d73ada5541.jpeg?s=907fb2ccc54b789090c329990a424b56\" /><br />Membre de Wolves Esports, le Romand Jimmy \u00abDeadshot\u00bb Vojtasik va disputer son tout premier Six Invitational cette semaine au Br\u00e9sil. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041357"
    },
    {
        "title": "Donk envoie Team Spirit au paradis \u00e0 l'IEM Katowice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/9ad05ae1-6db3-428c-a5f4-f9ebadba6af1.jpeg?s=42caa6ad57485c563f2477290d3091b1\" /><br />La team russo-ukrainienne a battu FaZe en finale de la grand-messe de \u00abCounter-Strike 2\u00bb en Pologne, gr\u00e2ce \u00e0 une performance monstrueuse du joueur.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041367"
    },
    {
        "title": "Rockstar Games vise la \u00abperfection\u00bb pour sortir \u00abGTA\u00a06\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/027e9add-a4ae-448c-98aa-2ddd0a72f4af.jpeg?s=2a111a4052877dbff6ce1ba4f2a849c5\" /><br />Strauss Zelnick, patron de Take-Two, entretient le flou autour de la date de lancement du tr\u00e8s attendu futur jeu, mais il promet qu'il sera d'une \u00abcr\u00e9ativit\u00e9 irr\u00e9prochable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039160"
    },
    {
        "title": "Une assurance suisse offre ses services dans \u00abGTA V\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/cea79442-6e3d-4837-8925-007cc5247cf9.jpeg?s=8c53e699d77a974b08d6422b3529998a\" /><br />En ouvrant une succursale virtuelle dans le jeu vid\u00e9o \u00e0 succ\u00e8s de Rockstar Games, avec la plateforme SwissHub, Baloise revendique \u00eatre la premi\u00e8re marque suisse \u00e0 y appara\u00eetre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037299"
    },
    {
        "title": "\u00abBob Marley \u00e9tait une bonne \u00e2me\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/c12139f9-f6c9-466b-9fec-4b49d50a1e13.jpeg?s=b99ae4c8ab01ce238e5946772d6102a8\" /><br />Dans le biopic \u00abBob Marley: One Love\u00bb,  Kingsley Ben-Adir pr\u00eate ses traits au roi du reggae. Un r\u00f4le dans lequel l\u2019acteur s\u2019est jet\u00e9 \u00e0 corps perdu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042573"
    },
    {
        "title": "La voix fran\u00e7aise de Sylvester Stallone\u00a0s'est \u00e9teinte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/7a7b97b7-1c07-4623-b762-0dc2ece348b4.jpeg?s=cc25a2438d3ec71cc0470bafed19597f\" /><br />Le com\u00e9dien Alain Dorval, voix fran\u00e7aise de Sylvester Stallone et p\u00e8re d'Aurore Berg\u00e9, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Egalit\u00e9 femmes-hommes, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 77 ans dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, a-t-on appris aupr\u00e8s de sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042112"
    },
    {
        "title": "\u00abBrooklyn a fini par \u00eatre coup\u00e9 au montage\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/d4e41eac-9a3b-4e9d-8c2b-27a6abbed653.jpeg?s=c3aecffe2d6a04ebd347c359719119a6\" /><br />L'actrice, qui cor\u00e9alisait son premier film, n'a pas \u00e9t\u00e9 satisfaite des talents d'acteur de son mari. Son cam\u00e9o n'a pas \u00e9t\u00e9 gard\u00e9 dans la version finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041787"
    },
    {
        "title": "\u00abJe donnerais tout pour mon petit fr\u00e8re\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/7b0fbe7f-c84f-4202-b09f-0bd343fcd392.jpeg?s=94d9e4f41a83b12d1ee241795121e57e\" /><br />Dans \u00abIron Claw\u00bb, Zac Efron incarne&nbsp;l'a\u00een\u00e9 d'une famille de catcheurs connus dans les ann\u00e9es 80. Un r\u00f4le qui lui a rappel\u00e9 sa relation avec son fr\u00e8re Dylan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039164"
    },
    {
        "title": "La taille du p\u00e9nis n'est pas gage de plaisir sexuel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/913b8e2d-8bc3-417f-ab6e-9ed6982d63ad.jpeg?s=edfe103c74c46cc33a7a614c4123f031\" /><br />La taille du p\u00e9nis est un sujet r\u00e9current. Mais pourquoi, au juste? Et quel est son impact sur les rapports sexuels? Une sexologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041311"
    },
    {
        "title": "30 questions pour briser la glace en soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/ef0a80c7-5fd3-4a15-b79b-a73e3251c1d3.jpeg?s=6ca4d2f3d705c0a8d716a8e4f3cf87c8\" /><br />Engager la conversation avec autrui n'est pas \u00e9vident pour tout le monde. Gr\u00e2ce aux bonnes questions (hormis celles sur la m\u00e9t\u00e9o), cela devient plus facile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041252"
    },
    {
        "title": "Un urologue met en garde contre le massage du p\u00e9nis pour l'allonger",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/fdec5810-1ff1-4442-ac84-2622db8910da.jpeg?s=c9a2d9958775091ad26eb357a8675065\" /><br />Une technique de massage, qui consiste \u00e0 cr\u00e9er des microl\u00e9sions au niveau du p\u00e9nis, est cens\u00e9e l'allonger. Or, cette pratique n'est pas sans risque. Un urologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039391"
    },
    {
        "title": "Les v\u00eatements serr\u00e9s sont mauvais pour la sant\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/93d71618-6c34-4e01-8075-147a542be51a.jpeg?s=447032af3a3b80c87c6e64695436fbe0\" /><br />Vous \u00eates \u00e0 l'\u00e9troit dans vos v\u00eatements \u00e9triqu\u00e9s? Attention, \u00e0 la longue, cela pourrait \u00eatre dangereux, comme nous l'explique une experte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038717"
    },
    {
        "title": "Les plus belles collections de lingerie sp\u00e9ciale Saint-Valentin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/ee5d53ac-d6b9-43ea-a666-f7b1e6b95129.jpeg?s=88e5570bd8ae688144934a16dc9373f9\" /><br />Les griffes sp\u00e9cialis\u00e9es redoublent de cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 l'occasion du 14 f\u00e9vrier. Voici les mod\u00e8les les plus inspirants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042017"
    },
    {
        "title": "Doja Cat la joue provoc, seins \u00e0 l'air et un tatouage sur le front",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/d91a5599-3691-4e83-b30a-938a8cbd8158.jpeg?s=e77a56bb6d832f21db48260519d6af96\" /><br />Vous vous demandez qui a cr\u00e9\u00e9 la robe au d\u00e9collet\u00e9 plongeant, port\u00e9e par Doja Cat lors des Grammy Awards 2024? Ne cherchez plus, la r\u00e9ponse se trouve sur son front.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037670"
    },
    {
        "title": "L'homme \u00abbaby girl\u00bb\u00a0 bouleverse la mode masculine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/9585bdea-5acd-442e-8625-83273e1995e7.jpeg?s=92365dfb40fa2eb3e4177f2f3e3a5233\" /><br />Le terme baby girl fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un homme adulte ayant une certaine attitude et un certain style vestimentaire. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036769"
    },
    {
        "title": "Une marque suisse perce dans les tendances actuelles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/02/02d9a847-1675-4ccd-83fc-8b35230c62e1.jpeg?s=62f4edae724cbe39c716fe83f60db097\" /><br />\u00abLyst\u00bb, le moteur de recherche consacr\u00e9 \u00e0 la mode, r\u00e9v\u00e8le les v\u00eatements et marques qui cartonnent. Parmi elles, se trouve d\u00e9sormais une marque suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034655"
    },
    {
        "title": "Vacances en Guyane: \u00e0 la rencontre des habitants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/a182f6b9-0e4c-4b20-9d56-4b06c5182a0c.jpeg?s=d0405271af20212ce400ab7fc44afc1c\" /><br />Les Am\u00e9rindiens, les cr\u00e9oles, les m\u00e9tropolitains, les Bushinengu\u00e9s et les Hmongs forment la population de la Guyane fran\u00e7aise. Des communaut\u00e9s r\u00e9unies par des modes de vie convergents, en particulier durant le carnaval.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038832"
    },
    {
        "title": "Un avion suisse dessert un village perdu dans la for\u00eat guyanaise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/10/1053bb19-5e21-45e5-8da6-fe7be85f57fd.jpeg?s=fe4ac0b9c3630a2489de765861270a9e\" /><br /><strong>Sa\u00fcl est un bourg isol\u00e9 en Guyane fran\u00e7aise. Le d\u00e9partement d\u2019outre-mer situ\u00e9 en Am\u00e9rique du Sud est constitu\u00e9 de r\u00e9serves naturelles o\u00f9 s\u2019aventurent les randonneurs.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039777"
    },
    {
        "title": "Deux villes suisses parmi les plus agr\u00e9ables \u00e0 vivre en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/2e025311-3eb6-445e-9a35-42356876861e.jpeg?s=d90ded87f43e86312fd38134ae91efe9\" /><br />Un nouveau sondage europ\u00e9en indique que Zurich est la m\u00e9tropole suisse offrant la meilleure qualit\u00e9 de vie en Europe. Mais elle n'est pas la seule ville suisse figurant dans le Top 10.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038826"
    },
    {
        "title": "La ville la plus visit\u00e9e du monde a de quoi surprendre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/921c2683-90c6-435f-959d-c0b532a09a08.jpeg?s=3db9ae096a9b08452613a1723c691153\" /><br />Elle a accueilli plus de 20 millions de touristes en 2023, mais ce n'est ni New York ni Duba\u00ef. Deux villes europ\u00e9ennes figurent \u00e9galement dans le Top 10.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037471"
    },
    {
        "title": "Abstenez-vous de nettoyer votre visage sous la douche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/271b4632-b665-4ab2-a4ed-f6ecf160fef6.jpeg?s=1b870a1068d4d435c18958f1b9dd3fcc\" /><br />Le matin, il n'y a pas une minute \u00e0 perdre. Pour gagner du temps, beaucoup se lavent le visage sous la douche. Sauf que \u00e7a ne plait pas \u00e0 votre peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038225"
    },
    {
        "title": "Le piercing de fian\u00e7ailles est tendance... et dangereux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/4bb3cfdd-ccf8-4369-a61e-623963868787.jpeg?s=c0c7a74d68ea0f0d1fc374fc57b1f5ef\" /><br />Le piercing au doigt cens\u00e9 remplacer la bague de fian\u00e7ailles ou l'alliance fait fureur sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais cette mode n'est pas sans risque, comme l'explique un sp\u00e9cialiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038024"
    },
    {
        "title": "Non, l'acn\u00e9 n'est pas due aux toilettes ouvertes!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/968b633f-859d-46de-813e-b05fb9e4379e.jpeg?s=042429c93cbd1c5991567e78e0f2a73d\" /><br />Sur TikTok, une utilisatrice pr\u00e9tend avoir des boutons sur le front parce qu'elle se douche avec la lunette des W.-C. relev\u00e9e. Un dermatologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037036"
    },
    {
        "title": "Les mycoses des ongles, c'est pas le pied!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/02/f8166b95-d1f1-46cd-a4c0-81ed1807f5b5.jpeg?s=588da7364d8821ae4acd899dc4c65dd4\" /><br />Des pieds qui mac\u00e8rent tout l'hiver dans de grosses chaussures favorise les mycoses des ongles. Une podologue nous informe sur les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034537"
    },
    {
        "title": "Pourquoi des serviettes fra\u00eechement lav\u00e9es puent-elles?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/0e5debbf-6f9a-48a6-9ddb-e9fa47e83883.jpeg?s=5689efa6730564677de019d5f58f6eb4\" /><br />Voici pourquoi le linge sent le moisi alors qu'il vient d'\u00eatre lav\u00e9. Il y a des solutions pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041557"
    },
    {
        "title": "\u00c0 23 ans, propri\u00e9taire d'une maisonnette en pr\u00e9fabriqu\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/9c51a45f-7e22-468d-83c2-9d8cebe837d8.jpeg?s=050fb8d3f6fd6b83990d905080fa6517\" /><br />Vous r\u00eavez de devenir propri\u00e9taire, mais pensez ne pas avoir les moyens? Gr\u00e2ce \u00e0 Amazon, il est d\u00e9sormais possible d'acheter une maison \u00e0 26'000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039220"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les pattes des chiens sentent le pop-corn",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/2030ce72-5c01-4d5a-8b75-aef5f0b28055.jpeg?s=b1f39990ffae466e04d5d471da5a24fb\" /><br /><strong>Avez-vous d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 cette odeur particuli\u00e8re sur votre compagnon \u00e0 quatre pattes? Elle est normale. Voici les raisons de ce ph\u00e9nom\u00e8ne.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037565"
    },
    {
        "title": "Ce rocher vaut 25 millions de dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/02/cb30300b-c826-4af6-b7af-9c756079ac7a.jpeg?s=2c410141dbb63781a278963518dbc713\" /><br /><strong>Red Rock Island vaut une fortune. Pourtant, cette petite \u00eele d\u00e9serte de la Baie de San Francisco ne poss\u00e8de pas de&nbsp; raccordement \u00e0 l'eau potable ni au r\u00e9seau Internet.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034752"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/dbe50844-6718-491f-a73d-35a702ad2048.jpeg?s=fba7ff9966b21dee7613363e1370a51b\" /><br />Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/c446c9af-de4e-4de6-a296-950a924b36da.jpeg?s=d966ed354cc51723f8ba41d9e64ac686\" /><br />Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/0b65b4a0-208d-4030-8edf-238d984c360e.jpeg?s=f04b161b410f1f40f3ee295aebea028f\" /><br />Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/d5a8fd02-3abf-443b-a011-046036004c1f.jpeg?s=60b13741fd80344ad633b2f11f2e9eaf\" /><br />Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffer du riz peut vous \u00eatre fatal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/fe7051d6-4213-41b0-a5a4-8fe4a714cb4c.jpeg?s=0c008b22d4c9ea1e8e8e2ac361a09abe\" /><br /><strong>Une bact\u00e9rie pr\u00e9sente dans les grains de riz peut provoquer des intoxications alimentaires potentiellement mortelles lorsqu'un plat de riz est r\u00e9chauff\u00e9. Explications.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041677"
    },
    {
        "title": "La peau de ces fruits et l\u00e9gumes est parfaitement comestible",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/4cddeb03-0f25-4aa8-80ee-e73a88b31683.jpeg?s=ae03c7abb7a6f56ff25eadb076690725\" /><br /><strong>Un grand nombre de fruits et l\u00e9gumes peuvent \u00eatre consomm\u00e9s avec la peau. Tr\u00e8s souvent, celle-ci est m\u00eame bonne pour la sant\u00e9, sauf dans certains cas.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039300"
    },
    {
        "title": "Camembert et roquefort sont en voie d'extinction",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/1d811329-7d9a-4945-af42-501059f225d3.jpeg?s=199a120331c0d8f55554897e67aa4e78\" /><br />Deux fameux fromages fran\u00e7ais sont menac\u00e9s. La cause: le manque de moisissures n\u00e9cessaires \u00e0 leur fabrication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038350"
    },
    {
        "title": "Cette m\u00e9thode vous fera faire des \u00e9conomies alimentaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/01/3ede64fe-4b34-4f4f-9f05-f47bce036d3d.jpeg?s=cc53e3181c926792f7569ac185b57d65\" /><br />Un blogueur alimentaire, dont les vid\u00e9os sont devenues virales, a invent\u00e9 la \u00abm\u00e9thode 6 \u00e0 1\u00bb. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034120"
    },
    {
        "title": "Cet engin met votre bon go\u00fbt \u00e0 l'\u00e9preuve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/fa6d1a1c-e072-4d41-bc84-c44038238840.jpeg?s=bee4b78350d76f5dd463ecab9f6b68a6\" /><br />Mansory est synonyme de transformations automobiles spectaculaires, \u00e0 la limite de la vulgarit\u00e9. Particuli\u00e8rement flamboyant, le nouveau Gronos 6x6 ne fait pas exception \u00e0 la r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042413"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quand des voitures haut de gamme chinoises en Europe?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/b7e66fc3-3dd3-4ca6-96d2-c0e37590adf1.jpeg?s=cedf2375ce8e935c7ff99164ca18ee87\" /><br />En Chine, BYD joue depuis longtemps la carte du luxe et du prestige. Il y a de fortes chances pour que ces voitures arrivent bient\u00f4t chez nous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038892"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'e-vignette co\u00fbte-t-elle 44 francs?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/ad1e3b2f-0446-427e-8fa6-df638b76da27.jpeg?s=f6b68e2148e25d6b55aa8a51c4148c5c\" /><br /><strong>Les e-vignettes, dont plus de deux millions ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vendues, soul\u00e8vent bon nombre de questions. Que signifie \u00abvisible par le public\u00bb, comment le contr\u00f4le est-il effectu\u00e9 et pourquoi co\u00fbte-t-elle parfois plus de 40 francs?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038098"
    },
    {
        "title": "70'000 francs de taxe pour pouvoir acheter une Porsche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/856ce649-c807-4de2-b51b-35fe5a85e7bf.jpeg?s=34330cd9fd1a811b0c1a735c6971146e\" /><br /><strong>Il y a quelques jours, Porsche c\u00e9l\u00e9brait dans l'\u00e9tat insulaire la premi\u00e8re mondiale du SUV Macan 100% \u00e9lectrique... alors que les voitures y sont \u00e0 peine abordables en raison des taxes extr\u00eames.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036928"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le spectacle de Micha\u00ebl Gregorio",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/22/c3c9b271-0865-4e51-8159-8d13c74c0acd.jpeg?s=e993bcced5e5860aa0351e23db2042fb\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le spectacle de Micha\u00ebl Gregorio qui aura lieu le 2 mars \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025836"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Meryl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/bc8cac4f-8b5b-48d3-a02e-a67f113f8ca7.png?s=e83599919edd5dcbc67bfc4b677305a3\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Meryl qui aura lieu le 29 f\u00e9vrier 2024 aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036751"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Le Japon envoie sa nouvelle fus\u00e9e H3 dans l\u2019espace",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/17/9756db28-0309-423e-895f-4a8a8dfb83cd.jpeg?s=0eef840cfc3bb2e2b696d931ca2350f8\" /><br />La nouvelle fus\u00e9e nippone H3 a r\u00e9ussi samedi matin son d\u00e9collage. Elle doit permettre au Japon d\u2019assurer des vols spatiaux plus fr\u00e9quents mais aussi moins co\u00fbteux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/125757330661"
    },
    {
        "title": "Brian Wilson des Beach Boys souffre de d\u00e9mence",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/17/8415c92c-e180-4c40-8ac6-59ca77e16770.jpeg?s=2e682cadcd6f3228f014fd57b3bf7671\" /><br />La famille de Brian Wilson, 81 ans, souhaite le placer sous la tutelle de ses agents car il souffre d\u2019un \u00abtrouble neurocognitif majeur\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/308967731375"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce au streaming, le march\u00e9 de la musique continue de grandir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/68b46b07-7f09-48b6-8b03-cece36bed456.jpeg?s=88ab24dd61e3c291bf7f9b646aff3eb7\" /><br />Malgr\u00e9 la chute libre des ventes de CD, le march\u00e9 suisse de la musique a augment\u00e9 son chiffre d'affaires en 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043347"
    },
    {
        "title": "Ce projet de construction \u00e0 la fronti\u00e8re entre l\u2019\u00c9gypte et Gaza s\u00e8me des doutes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/16/edd0e04d-0708-43bd-8c47-d9a8208b620b.jpeg?s=34138b75f553cb925dc066c44926fca9\" /><br />Des images satellite d\u00e9voil\u00e9es jeudi 15 f\u00e9vrier montrent qu\u2019un mur est en cours de construction \u00e0 la fronti\u00e8re entre l\u2019\u00c9gypte et la bande de Gaza, alors que de nombreux civils d\u00e9plac\u00e9s se sont r\u00e9fugi\u00e9s dans le sud de l\u2019enclave palestinienne. (AFP/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103044345"
    },
    {
        "title": "Thaksin Shinawatra va \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 dimanche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/17/7ed7b055-fb98-4415-994f-e4b2062dddbb.jpeg?s=fa22377d000988ba90efc2047f7b9364\" /><br />L\u2019ancien Premier ministre de 74 ans va \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 dimanche apr\u00e8s six mois de d\u00e9tention, selon le chef du gouvernement tha\u00eflandais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/883975294589"
    }
]