[
    {
        "title": "Deux jeunes Suissesses affirment avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9es et viol\u00e9es",
        "summary": "Les victimes pr\u00e9sum\u00e9es, \u00e2g\u00e9es de 17 et 18 ans, auraient subi des violences physiques et sexuelles durant une semaine apr\u00e8s avoir rejoint un \u00abpetit ami\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-f-deux-jeunes-suissesses-affirment-avoir-ete-sequestrees-et-violees-103225857"
    },
    {
        "title": "Fin de la FM: \u00abJe ne pourrai plus \u00e9couter ma radio pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le passage au DAB+ pour le service public repr\u00e9sente une am\u00e9lioration de la diffusion, tant quantitativement que qualitativement. Mais pas pour tous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-fin-de-la-fm-je-ne-pourrai-plus-ecouter-ma-radio-preferee-103220517"
    },
    {
        "title": "Mort de Liam Payne: un nouveau clich\u00e9 pose de nombreuses questions",
        "summary": "Le chanteur Liam Payne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en Argentine le 16 octobre. Des images font penser que sa mort aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e.\u00a0 (lch/snapchat)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/argentine-mort-de-liam-payne-un-nouveau-cliche-qui-pose-de-nombreuses-questions-103203660"
    },
    {
        "title": "Le LS s'impose face au FC Sion et continue sa marche en avant",
        "summary": "Teddy Okou a inscrit le but de la victoire 1-0 des Vaudois samedi \u00e0 la Tuili\u00e8re. Le LS est dans le top 6, avant les rencontres de dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-en-direct-le-ls-s-impose-face-au-fc-sion-et-continue-sa-marche-en-avant-103225826"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme son secr\u00e9taire \u00e0 l\u2019Agriculture",
        "summary": "Le futur pr\u00e9sident Donald Trump a finalis\u00e9 son gouvernement en nommant ce samedi Brooke Rollins comme secr\u00e9taire \u00e0 l\u2019Agriculture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-nomme-son-secretaire-a-l-agriculture-103225954"
    },
    {
        "title": "Poutine signe une loi annulant des dettes pour les soldats en Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-la-russie-aurait-fourni-des-missiles-antiaeriens-a-la-coree-du-nord-405723338808"
    },
    {
        "title": "Cinq magistrats arr\u00eat\u00e9s lors d\u2019une nouvelle \u00abconspiration\u00bb",
        "summary": "Le gouvernement v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien a annonc\u00e9 samedi avoir arr\u00eat\u00e9 cinq magistrats pour \u00abconspiration\u00bb contre le pouvoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-cinq-magistrats-arretes-lors-d-une-nouvelle-conspiration-103225941"
    },
    {
        "title": "Autoroutes, droit du bail, soins: comment avez-vous vot\u00e9?",
        "summary": "Les jeux sont presque faits. Participez \u00e0 notre sondage post-\u00e9lectoral pour comprendre les raisons qui vous ont pouss\u00e9 \u00e0 faire votre choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-autoroutes-droit-du-bail-soins-comment-avez-vous-vote-103224066"
    },
    {
        "title": "\u00c9ruption volcanique: un c\u00e9l\u00e8bre site touristique a eu chaud",
        "summary": "La coul\u00e9e de lave a englouti le parking du site touristique du Blue Lagoon jeudi 21 novembre. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/islande-eruption-volcanique-un-celebre-site-touristique-a-eu-chaud-103225823"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a gagn\u00e9 0-4 mais YB \u00e9tait la meilleure \u00e9quipe sur le terrain\u00bb",
        "summary": "Les Genevoises ont donn\u00e9 une le\u00e7on d\u2019efficacit\u00e9 \u00e0 Young Boys, samedi, dans la capitale (0-4). Elles peuvent dire merci \u00e0 leur gardienne qui a r\u00e9ussi des miracles en premi\u00e8re p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/servette-chenois-on-a-gagne-0-4-mais-yb-etait-la-meilleure-equipe-sur-le-terrain-103225902"
    },
    {
        "title": "Les pays pauvres se r\u00e9signent \u00e0 un accord financier d\u00e9cevant",
        "summary": "Pr\u00e8s de 200 pays ont approuv\u00e9 dimanche \u00e0 la COP29 en Azerba\u00efdjan un accord financier pour les pays en d\u00e9veloppement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop29-les-pays-se-preparent-a-une-deception-generale-a-bakou-103225627"
    },
    {
        "title": "Une femme \u00e2g\u00e9e poignard\u00e9e \u00e0 mort, sa fille en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Les pompiers, qui \u00e9taient intervenus vendredi matin pour \u00e9teindre un feu d'appartement \u00e0 Magny-en-Vexin, dans le Val-d'Oise, ont fait une macabre d\u00e9couverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-femme-agee-poignardee-a-mort-sa-fille-en-garde-a-vue-103225673"
    },
    {
        "title": "Ce touriste suisse \u00abarrogant\u00bb risque des ann\u00e9es de prison",
        "summary": "Un touriste suisse de 68 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Bali pour avoir pr\u00e9tendument agress\u00e9 une habitante locale sous la menace d\u2019un couteau, le 19 octobre. Selon la police, l\u2019homme aurait provoqu\u00e9 un l\u00e9ger accident de la circulation pour pi\u00e9ger sa victime. (AP/AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bali-ce-touriste-suisse-arrogant-risque-des-annees-de-prison-103224647"
    },
    {
        "title": "Moscou avait inform\u00e9 les \u00c9tats-Unis du tir de son missile Orechnik",
        "summary": "Si l'escalade entre Occidentaux et Russie est mont\u00e9e d'un cran, les deux camps ont \u00abune conscience aigu\u00eb du risque de d\u00e9rapage\u00bb nucl\u00e9aire, estiment les experts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-moscou-a-informe-les-etats-unis-du-tir-de-son-missile-balistique-103225656"
    },
    {
        "title": "Manifestation \u00e0 Barcelone contre l'explosion du prix des loyers",
        "summary": "Des milliers de personnes ont r\u00e9clam\u00e9, samedi, une baisse g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de l\u2019ordre de 50%, en faisant planer la menace d\u2019une \u00abgr\u00e8ve des loyers\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-manifestation-a-barcelone-contre-l-explosion-du-prix-des-loyers-103225744"
    },
    {
        "title": "Rien ne va plus \u00e0 Manchester City, humili\u00e9 \u00e0 la maison",
        "summary": "L'\u00e9quipe de Manuel Akanji a conc\u00e9d\u00e9 face \u00e0 Tottenham sa cinqui\u00e8me d\u00e9faite toutes comp\u00e9titions confondues (0-4). Du jamais vu pour Pep Guardiola.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-rien-ne-va-plus-a-manchester-city-humilie-a-la-maison-103225878"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Bert s'abat sur le Royaume-Uni et l'Irlande",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries ont fait un mort, et provoqu\u00e9 des coupures de courant et des perturbations dans de nombreuses r\u00e9gions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neige-pluie-et-vents-violents-la-tempete-bert-s-abat-sur-le-royaume-uni-et-en-irlande-103225647"
    },
    {
        "title": "Des scientifiques de l\u2019UNIL percent les myst\u00e8res d\u2019une m\u00e9t\u00e9orite de Mars",
        "summary": "Des scientifiques de l\u2019UNIL, en collaboration avec des chercheurs australiens, ont analys\u00e9 une m\u00e9t\u00e9orite martienne unique en son genre, surnomm\u00e9e \u00abBlack Beauty\u00bb. Leur \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le des traces d\u2019activit\u00e9 hydrothermale vieilles de 4,45 milliards d\u2019ann\u00e9es, apportant de nouvelles preuves que la plan\u00e8te rouge aurait pu \u00eatre habitable dans son pass\u00e9 lointain. (AP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lausanne-des-scientifiques-de-l-unil-percent-les-mysteres-d-une-meteorite-de-mars-103225682"
    },
    {
        "title": "Avec un Granit Xhaka de gala, Leverkusen repart de l'avant",
        "summary": "Le champion d'Allemagne en titre a d\u00e9roul\u00e9 contre Heidenheim (5-2) et retrouv\u00e9 le chemin de la victoire. Le B\u00e2lois a brill\u00e9 avec un but et une passe d\u00e9cisive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-avec-un-granit-xhaka-de-gala-leverkusen-repart-de-l-avant-103225731"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qui est bien en Suisse, c\u2019est que tout est tr\u00e8s carr\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le duo fran\u00e7ais The Blaze a une nouvelle fois d\u00e9montr\u00e9 l\u2019\u00e9tendue de son talent lors du Polaris Festival, vendredi soir, \u00e0 Verbier. Leur DJ set, empreint d\u2019une puissance \u00e9motionnelle et sonore, a litt\u00e9ralement transport\u00e9 un public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/the-blaze-au-polaris-festival-ce-qui-est-bien-en-suisse-c-est-que-tout-est-tres-carre-103225643"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode de Kiev pour \u00abliquider un criminel de guerre russe\u00bb",
        "summary": "Le 13 novembre, l\u2019Ukraine a revendiqu\u00e9  l\u2019assassinat d\u2019un militaire russe, en Crim\u00e9e annex\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/crimee-la-methode-de-kiev-pour-liquider-un-criminel-de-guerre-russe-103224799"
    },
    {
        "title": "Le Liban fait \u00e9tat de plus de 50 morts dans des raids isra\u00e9liens",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-orban-annonce-inviter-netanyahu-en-hongrie-en-defi-103021430"
    },
    {
        "title": "La \u00abMSN\u00bb du Bar\u00e7a fait son retour",
        "summary": "Pour un c\u00e9l\u00e8bre jeu de foot, le trio magique du FC Barcelone\u00a0\u2013 Messi, Suarez, Neymar \u2013 s'est retrouv\u00e9 le temps d'un match... en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-msn-du-barca-fait-son-retour-103225161"
    },
    {
        "title": "La TV et ses stars, in\u00e9puisable source de recrutement pour Trump",
        "summary": "Ancienne patronne du catch am\u00e9ricain, animateur vedette, ex-star de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9: l'\u00e9quipe du prochain pr\u00e9sident am\u00e9ricain sort tout droit du petit \u00e9cran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-tv-et-ses-stars-inepuisable-source-de-recrutement-pour-trump-103225687"
    },
    {
        "title": "Une rave nationaliste transforme la guerre en terrain de f\u00eate",
        "summary": "Une soir\u00e9e \u00e9lectro est organis\u00e9e \u00e0 Kiev dans le but de r\u00e9colter des fonds pour la 3e Brigade d\u2019Assaut, une unit\u00e9 form\u00e9e en 2022 par des combattants ultranationalistes ukrainiens. Lors de la soir\u00e9e, organis\u00e9e un samedi soir, les f\u00eatards peuvent tester un simulateur de vol de drone ou acheter des produits d\u00e9riv\u00e9s de la 3e Brigade d\u2019Assaut. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ukraine-une-rave-nationaliste-transforme-la-guerre-en-terrain-de-fete-103225594"
    },
    {
        "title": "La Suisse arr\u00eaterait-elle Netanyahou si elle en avait l\u2019occasion?",
        "summary": "L\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice s\u2019est positionn\u00e9 suite au mandat d\u2019arr\u00eat contre le Premier ministre isra\u00e9lien \u00e9mis par la Cour p\u00e9nale internationale. (AFP/Pexels/Pentagone/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mandat-d-arret-de-la-cpi-la-suisse-arreterait-elle-netanyahou-si-elle-en-avait-l-occasion-103225507"
    },
    {
        "title": "Il se prom\u00e8ne sur Google Maps et fait une d\u00e9couverte \u00e9tonnante",
        "summary": "Un homme se promenait sur Google Earth quand il a fait une d\u00e9couverte \u00e9tonnante. Une \u00e9quipe de scientifiques a depuis men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate et d\u00e9couvert ce qu\u2019\u00e9tait cette trace \u00e9tonnante. (lch/Google earth studio)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-il-se-promene-sur-google-maps-et-fait-une-decouverte-etonnante-103225157"
    },
    {
        "title": "Chantiers, bouchons, le ras-le-bol des Lausannois",
        "summary": "Depuis quelque temps, plusieurs chantiers ont lieu en m\u00eame temps \u00e0 Lausanne. Certains tron\u00e7ons sont tr\u00e8s impact\u00e9s, peu importe le moyen de transport utilis\u00e9. La population gronde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/c-est-de-la-merde-chantiers-bouchons-le-ras-le-bol-des-lausannois-103225216"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur les r\u00e9visions du droit du bail",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur deux sujets concernant le droit du bail. Vous \u00eates locataires? On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-tout-savoir-sur-les-revisions-du-droit-du-bail-103220398"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur le projet d\u2019extension des autoroutes",
        "summary": "Les Suisses vont devoir se prononcer sur les projets de la Conf\u00e9d\u00e9ration visant \u00e0 \u00e9largir six tron\u00e7ons autoroutiers, dont une troisi\u00e8me voie entre Nyon et Gen\u00e8ve. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-tout-savoir-sur-le-projet-d-extension-des-autoroutes-103220384"
    },
    {
        "title": "Les enjeux du financement uniforme des soins",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur une r\u00e9forme du financement des prestations de sant\u00e9. On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-les-enjeux-du-financement-uniforme-des-soins-103220391"
    },
    {
        "title": "Autoroutes, locataires, co\u00fbts de la sant\u00e9: le menu du vote",
        "summary": "Les sujets soumis aux Suisses lors du prochain scrutin sont gratin\u00e9s. \u00ab20 minutes\u00bb vous r\u00e9sume tout \u00e7a en bref pour vous aider \u00e0 y voir plus clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-24-novembre-autoroutes-locataires-couts-de-la-sante-le-menu-du-vote-103205941"
    },
    {
        "title": "Passerelle du Mont-Blanc: la Ville a fait faux, mais on votera",
        "summary": "La justice a rejet\u00e9 deux recours visant des panneaux \u00abexplicatifs\u00bb pos\u00e9s par la Municipalit\u00e9. M\u00eame si celle-ci est tanc\u00e9e, le scrutin est maintenu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-a-geneve-passerelle-du-mont-blanc-la-ville-a-fait-faux-mais-on-votera-103225119"
    },
    {
        "title": "Vaud est le canton qui compte le plus de morts sur la route",
        "summary": "Vaud est le canton qui a enregistr\u00e9, entre 2019 et 2023, le nombre le plus \u00e9lev\u00e9 de morts dans des accidents de la route. Les raisons de cette \u00e9volution restent floues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-vaud-est-le-canton-qui-compte-le-plus-de-morts-sur-la-route-103225518"
    },
    {
        "title": "Le cong\u00e9 pr\u00e9natal passe une premi\u00e8re \u00e9tape",
        "summary": "Une p\u00e9tition des syndicats r\u00e9clamant un mois de cong\u00e9 pay\u00e9 avant l\u2019accouchement dans le secteur public a \u00e9t\u00e9 soumise au Grand Conseil, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-conge-prenatal-passe-une-premiere-etape-103225516"
    },
    {
        "title": "Plus de 200 millions pour planter des arbres",
        "summary": "Le Grand Conseil a valid\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 vendredi une enveloppe pour r\u00e9aliser 150\u2019000 plantations en 15 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-plus-de-200-millions-pour-planter-des-arbres-103225504"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s alertent sur des vols... de plaques d'\u00e9gout",
        "summary": "L'agglom\u00e9ration annemassienne appelle les usagers de la route \u00e0 la prudence: une vingtaine de plaques d'\u00e9gout ont disparu. Ceux qui les ont subtilis\u00e9es seraient motiv\u00e9s par le prix de la fonte \u00e0 la revente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-les-autorites-alertent-sur-des-vols-de-plaques-d-egout-103225207"
    },
    {
        "title": "En robe noire, Nemo serre la main au roi Charles",
        "summary": "Le Biennois, vainqueur de l'Eurovision, a \u00e9t\u00e9 f\u00e9licit\u00e9 personnellement par le roi d'Angleterre apr\u00e8s une performance \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-en-robe-noire-nemo-sert-la-main-au-roi-charles-103225653"
    },
    {
        "title": "Plus de 2000 personnes pour d\u00e9fendre les victimes de violences",
        "summary": "La manifestation de samedi \u00e0 Berne donne le coup d'envoi de seize journ\u00e9es consacr\u00e9es \u00e0 la lutte\u00a0contre les violences bas\u00e9es sur le genre en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-plus-de-2000-personnes-pour-defendre-les-victimes-de-violences-103225657"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Une initiative pour que la finance suisse soit plus \u00e9colo",
        "summary": "Plusieurs partis, de la gauche comme de droite, veulent emp\u00eacher les entreprises de la finance en Suisse d'investir dans les \u00e9nergies fossiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-une-initiative-pour-que-la-finance-suisse-soit-plus-ecolo-103225572"
    },
    {
        "title": "L\u2019ELN conditionne le cessez-le-feu \u00e0 une normalisation des n\u00e9gociations",
        "summary": "La gu\u00e9rilla colombienne ELN a annonc\u00e9 samedi qu\u2019elle respectera un cessez-le-feu lorsque le cycle \u00abnormal\u00bb des n\u00e9gociations reprendra.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-l-eln-conditionne-le-cessez-le-feu-a-une-normalisation-des-negociations-103225949"
    },
    {
        "title": "Le pape se rendra en Corse le 15 d\u00e9cembre, une premi\u00e8re",
        "summary": "Cette visite suscite un vif enthousiasme sur \u00abl\u2019\u00eele de beaut\u00e9\u00bb, o\u00f9 tous les services publics sont en effervescence, et les pr\u00e9paratifs ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-le-pape-se-rendra-en-corse-le-15-decembre-une-premiere-103225629"
    },
    {
        "title": "Dans le sud du Liban, Isra\u00ebl tente de cr\u00e9er un no man\u2019s land",
        "summary": "Avec la destruction syst\u00e9matique de villages dans le sud du Liban, Isra\u00ebl tenterait, selon des experts, de cr\u00e9er une zone tampon inhabitable dans le but d\u2019emp\u00eacher un retour du Hezbollah apr\u00e8s l\u2019arr\u00eat des combats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-dans-le-sud-du-liban-israel-tente-de-creer-un-no-man-s-land-103225589"
    },
    {
        "title": "Le regain de violences sunnites-chiites fait 32 morts",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s des attaques anti-chiites meurtri\u00e8res, au moins 32 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans de nouvelles violences confessionnelles samedi au Pakistan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pakistan-le-regain-de-violences-sunnites-chiites-fait-32-morts-103225556"
    },
    {
        "title": "Un homme se r\u00e9veille quelques instants avant son incin\u00e9ration",
        "summary": "D\u00e9clar\u00e9 mort \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital, un jeune Indien de 25 ans s'est r\u00e9veill\u00e9 juste avant son incin\u00e9ration. La police a ouvert une enqu\u00eate et trois m\u00e9decins ont \u00e9t\u00e9 suspendus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-un-homme-se-reveille-quelques-instants-avant-son-incineration-103225523"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a laisse filer la victoire chez le Celta Vigo en Liga",
        "summary": "Alors qu'ils menaient 0-2 jusqu'\u00e0 la 84e minute, les Catalans se sont fait rejoindre en toute fin de match et manquent l'occasion de creuser l'\u00e9cart en t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-barca-laisse-filer-la-victoire-chez-le-celta-vigo-en-liga-103225946"
    },
    {
        "title": "Mauvaise soir\u00e9e pour Fribourg, Ajoie et Bienne",
        "summary": "Gott\u00e9ron s'est inclin\u00e9 \u00e0 Ambri, les Jurassiens ont perdu \u00e0 Davos et, en prolongation, les Biennois se sont inclin\u00e9s \u00e0 Kloten.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-mauvaise-soiree-pour-fribourg-ajoie-et-bienne-103225909"
    },
    {
        "title": "L'Atalanta Bergame prend provisoirement les r\u00eanes en Serie A",
        "summary": "Vainqueur \u00e0 Parme (1-3), l'Atalanta Bergame s'installe provisoirement en t\u00eate devant l'Inter Milan, qui a d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone (0-5). Match sans saveur entre l'AC Milan et la Juventus (0-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-atalanta-bergame-prend-provisoirement-les-renes-en-serie-a-103225867"
    },
    {
        "title": "Marseille se relance \u00e0 Lens et conforte sa place sur le podium",
        "summary": "Ulisses Garcia et ses co\u00e9quipiers se sont impos\u00e9s 1-3 sur la pelouse du Stade Bollaert et maintiennent leur 3e place au classement de la Ligue 1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-marseille-se-relance-a-lens-et-conforte-sa-place-sur-le-podium-103225769"
    },
    {
        "title": "Une organisation suisse aide les politiques \u00e0 \u00e9laborer des solutions climatiques",
        "summary": "Exp\u00e9dition Futur r\u00e9unit des parlementaires de tous les partis afin de r\u00e9pondre aux grandes questions de notre temps \u2013 de l\u2019AVS au climat, en passant par l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blocages-decisionnels-une-organisation-suisse-aide-les-politiques-a-elaborer-des-solutions-climatiques-103224152"
    },
    {
        "title": "Des installations solaires verticales qui sont r\u00e9volutionnaires",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 ses modules, Helioplant souhaite faire \u00e9voluer la production d\u2019\u00e9nergie en haute montagne. Ses installations sont cens\u00e9es \u00eatre plus efficaces que les mod\u00e8les traditionnels et ont sp\u00e9cialement \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues pour \u00eatre utilis\u00e9es en montagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/photovoltaique-des-installations-solaires-verticales-qui-sont-revolutionnaires-103221003"
    },
    {
        "title": "Trois projets photovolta\u00efques incroyables qui pourraient changer le monde",
        "summary": "Les installations photovolta\u00efques et l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie solaire sont en plein essor \u2013 m\u00eame si la crise \u00e9nerg\u00e9tique et la guerre en Ukraine ont provoqu\u00e9 des baisses passag\u00e8res. Gros plan sur trois entreprises internationales qui ont plac\u00e9 le soleil au c\u0153ur de leur innovation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-solaire-trois-projets-photovoltaiques-incroyables-qui-pourraient-changer-le-monde-103212084"
    },
    {
        "title": "Finnair annule 300 vols \u00e0 cause d'une gr\u00e8ve, les clients d\u00e9rout\u00e9s",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-amazon-investit-8-milliards-de-dollars-dans-l-ia-103021435"
    },
    {
        "title": "Amende record contre cinq compagnies low cost",
        "summary": "Des pratiques abusives ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es par une association de consommateurs, notamment en ce qui concerne la facturation des bagages \u00e0 main des passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-amende-record-contre-cinq-compagnies-low-cost-103225183"
    },
    {
        "title": "La Gueuze, \u00abbi\u00e8re primitive\u00bb, attire les curieux du monde entier",
        "summary": "En Belgique, o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 consomm\u00e9s 6,5 millions d\u2019hectolitres de bi\u00e8re en 2023, la production de Cantillon est plut\u00f4t confidentielle: 2500 hectolitres par an en moyenne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belgique-la-gueuze-biere-primitive-attire-les-curieux-du-monde-entier-103225040"
    },
    {
        "title": "Un pas de plus vers le tarif \u00abau kilom\u00e8tre\u00bb, malgr\u00e9 les critiques",
        "summary": "Les transports publics se pr\u00e9parent \u00e0 une r\u00e9volution. Le prix \u00e0 la distance r\u00e9ellement parcourue pourrait s'imposer, malgr\u00e9 les craintes des consommateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-en-suisse-un-pas-de-plus-vers-le-tarif-au-kilometre-malgre-les-critiques-103224552"
    },
    {
        "title": "La \u00abHawk Tuah girl\u00bb met fin au myst\u00e8re concernant son petit ami",
        "summary": "Devenue c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 une vid\u00e9o devenue virale sur YouTube, Hailey Welch a enfin lev\u00e9 le voile sur l'identit\u00e9 de son cher et tendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-la-hawk-tuah-girl-met-fin-au-mystere-concernant-son-petit-ami-103223307"
    },
    {
        "title": "Il zappe un d\u00e9tail intrigant, un autre ouvrier d\u00e9croche le pactole",
        "summary": "Un installateur intervenant sur un chantier a d\u00e9couvert un tr\u00e9sor d'une valeur de 2,3 millions d'euros. Il s'est montr\u00e9 plus curieux qu'un autre travailleur, qui doit s'en mordre les doigts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-il-zappe-un-detail-intrigant-un-autre-ouvrier-decroche-le-pactole-103222589"
    },
    {
        "title": "Les chiens errants des pyramides, nouvelle attraction de Gizeh",
        "summary": "L'engouement est tel du c\u00f4t\u00e9 des touristes que certains guides parlent d\u00e9sormais de ces animaux \u00abanim\u00e9s de l'esprit des pyramides\u00bb lors de leurs visites guid\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/egypte-les-chiens-errants-des-pyramides-nouvelle-attraction-de-gizeh-103222594"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9crit ses derni\u00e8res volont\u00e9s sur une bo\u00eete de poisson pan\u00e9",
        "summary": "La justice anglaise a valid\u00e9 le testament d'un homme qui avait choisi un support inhabituel pour le r\u00e9diger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-ecrit-ses-dernieres-volontes-sur-une-boite-de-poisson-pane-103221046"
    },
    {
        "title": "Un prime en hommage aux saisons pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "summary": "Le septi\u00e8me prime de la \u00abStar Academy\u00bb risque d'\u00eatre nostalgique. Ce samedi, la promo actuelle va en effet faire des clins d'\u0153il aux anciens de l'\u00e9mission.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-academy-un-prime-en-hommage-aux-saisons-precedentes-103225177"
    },
    {
        "title": "Les premi\u00e8res images de The Rock en Maui",
        "summary": "Le tournage du live-action de \u00abVaiana\u00bb a commenc\u00e9 \u00e0 Hawa\u00ef. L'occasion de d\u00e9couvrir Dwayne Johnson donner vie au demi-dieu Maui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaiana-en-live-action-les-premieres-images-de-the-rock-en-maui-103225230"
    },
    {
        "title": "Vitaa met les \u00abpoints sur les i\u00bb dans l\u2019affaire Slimane",
        "summary": "Mercredi dans l\u2019\u00e9mission \u00abC \u00e0 Vous\u00bb, Vitaa a parl\u00e9 de l\u2019affaire Slimane apr\u00e8s que la pr\u00e9sentatrice lui a pos\u00e9 une question \u00e0 ce sujet.  (lch/France 5)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pour-etre-tres-honnete-vitaa-met-les-points-sur-les-i-dans-l-affaire-slimane-103225217"
    },
    {
        "title": "Ed Sheeran a jou\u00e9 les recruteurs pour Ipswich",
        "summary": "Le chanteur, grand fan d\u2019Ipswich, a aid\u00e9 le club promu cette saison en Premier League \u00e0 recruter un joueur cet \u00e9t\u00e9, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 jeudi son pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ed-sheeran-a-joue-les-recruteurs-pour-ipswich-103225023"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "L\u2019ennemi jur\u00e9 des cryptomonnaies va d\u00e9missionner",
        "summary": "L\u2019annonce du d\u00e9part anticip\u00e9 du pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 am\u00e9ricaine de r\u00e9gulation des march\u00e9s financiers (SEC) a encore dop\u00e9 le bitcoin, proche du seuil symbolique des 100\u2019000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ennemi-jure-des-cryptomonnaies-va-demissionner-103224913"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin, entre myst\u00e8re, scandales et sp\u00e9culation",
        "summary": "Le bitcoin, qui vient de d\u00e9passer le seuil des 90'000 dollars, est la plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies, mais il est entour\u00e9 de myst\u00e8re et sa r\u00e9putation demeure sulfureuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-bitcoin-entre-mystere-scandales-et-speculation-103220495"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "Bruno Mars et Ros\u00e9 interpr\u00e8tent pour la premi\u00e8re fois \u00abAPT\u00bb",
        "summary": "Le titre du duo est sorti le mois dernier et son clip a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9 pr\u00e8s de 400 millions de fois sur la plateforme YouTube.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tube-viral-bruno-mars-et-rose-interpretent-pour-la-premiere-fois-apt-103225109"
    },
    {
        "title": "Sion sous les \u00e9toiles d\u00e9voile son programme 2025",
        "summary": "Santa, Helena, Pegasus, Slimka et Soprano font partie des artistes annonc\u00e9s par le festival. Cette 10e \u00e9dition se tiendra du 15 au 19 juillet prochains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-sion-sous-les-etoiles-devoile-son-programme-2025-103224634"
    },
    {
        "title": "\u00abTaylor Swift a eu la gentillesse de me guider\u00bb",
        "summary": "Ros\u00e9, membre du groupe Blackpink, s'appr\u00eate \u00e0 sortir son premier album solo. La chanteuse a eu le soutien de Taylor Swift qu'elle a rencontr\u00e9e lors d'une soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rose-de-blackpink-taylor-swift-a-eu-la-gentillesse-de-me-guider-103223264"
    },
    {
        "title": "Slimane aurait mis son sexe entre les fesses d'un technicien",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel, le chanteur est d\u00e9sormais accus\u00e9 d'agression sexuelle par un autre homme ayant travaill\u00e9 sur sa tourn\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-accusation-slimane-aurait-mis-son-sexe-en-entre-les-fesses-d-un-technicien-103223258"
    },
    {
        "title": "Apple pr\u00e9pare une refonte majeure de Siri",
        "summary": "La firme de Cupertino travaille sur une nouvelle version de son assistant. Attendue en 2026, elle devrait s'appuyer sur un grand mod\u00e8le de langage (LLM) visant \u00e0 rivaliser avec GPT (OpenAI) ou Gemini (Google).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-apple-prepare-une-refonte-majeure-de-siri-103225088"
    },
    {
        "title": "Les joueurs de \u00abPok\u00e9mon Go\u00bb ont aliment\u00e9 une IA",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Niantic a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le d\u00e9veloppement d'une intelligence artificielle \u00abg\u00e9ospatiale\u00bb aliment\u00e9e par des millions de scans collect\u00e9s via les smartphones de joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/realite-augmentee-les-joueurs-de-pokemon-go-ont-alimente-une-ia-103225146"
    },
    {
        "title": "Fini l'obligation d'\u00e9couter les messages vocaux sur WhatsApp",
        "summary": "L'app de messagerie instantan\u00e9e a annonc\u00e9 le d\u00e9ploiement de la transcription des messages vocaux en texte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-fini-l-obligation-d-ecouter-les-messages-vocaux-sur-whatsapp-103225005"
    },
    {
        "title": "Sony m\u00e9tamorphose le PlayStation Portal, Microsoft riposte",
        "summary": "L'appareil portable de Sony n'est plus d\u00e9pendant d'une console PS5 mais permet d\u00e9sormais de jouer en cloud streaming. Microsoft a r\u00e9agi avec une nouveaut\u00e9 pour son service Xbox Cloud Gaming.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-sony-metamorphose-le-playstation-portal-microsoft-riposte-103224402"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la pol\u00e9mique, la team genevoise BDS se s\u00e9pare de son patron",
        "summary": "\u00c0 la suite des propos controvers\u00e9s de Patrice Bailo de Spoelberch et de l'annulation de Take The Throne, BDS annonce un remaniement du conseil d'administration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/propos-anti-avortement-apres-la-polemique-la-team-genevoise-bds-se-separe-de-son-patron-103224889"
    },
    {
        "title": "La Nintendo DS f\u00eate ses 20 ans",
        "summary": "En deux d\u00e9cennies, la console s'est \u00e9coul\u00e9e \u00e0 154 millions d\u2019exemplaires \u00e0 travers le monde et a conquis un public de non-joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-nintendo-ds-fete-ses-20-ans-103224380"
    },
    {
        "title": "Minecraft bient\u00f4t d\u00e9clin\u00e9 en attractions dans le monde r\u00e9el",
        "summary": "Les premi\u00e8res attractions sur ce th\u00e8me seront int\u00e9gr\u00e9es d'ici \u00e0 2017 dans des sites g\u00e9r\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 Merlin au Royaume-Uni et aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeu-video-minecraft-bientot-decline-en-attractions-dans-le-monde-reel-103223548"
    },
    {
        "title": "Roblox renforce son dispositif de protection des jeunes joueurs",
        "summary": "Mis en cause pour l'exposition dangereuse des moins de\u00a0 13 ans sur sa plateforme, l'\u00e9diteur de jeux vid\u00e9o r\u00e9agit et \u00abfait un pas important\u00bb vers plus de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-roblox-renforce-son-dispositif-de-protection-des-jeunes-joueurs-103222918"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais impatiente d\u2019avoir 30 ans\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche du drame historique \u00abBlitz\u00bb, l'actrice irlandaise \u2013 et ancienne enfant star\u00a0\u2013 Saoirse Ronan s\u2019est toujours sentie plus vieille que son \u00e2ge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saoirse-ronan-j-etais-impatiente-d-avoir-30-ans-103222637"
    },
    {
        "title": "John David Washington aime travailler en famille",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abThe Piano Lesson\u00bb, produit par son p\u00e8re Denzel Washington et r\u00e9alis\u00e9 par son fr\u00e8re, Malcom, l'acteur a \u00e9t\u00e9 aux anges pendant le tournage du film.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-john-david-washington-aime-travailler-en-famille-103224453"
    },
    {
        "title": "\u00abLa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9? J'ai horreur de \u00e7a!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abProdigieuses\u00bb, tir\u00e9 d'une histoire vraie, l\u2019actrice fran\u00e7aise Camille Razat confie adorer son m\u00e9tier, mais elle ne court pas apr\u00e8s la gloire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/camille-razat-la-celebrite-j-ai-horreur-de-ca-103223344"
    },
    {
        "title": "L'actrice Judith Godr\u00e8che est poursuivie pour diffamation",
        "summary": "\u00c0 la suite d'une plainte du cin\u00e9aste Jacques Doillon, Judith Godr\u00e8che a re\u00e7u mardi une convocation pour une mise en examen pour diffamation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-actrice-judith-godreche-est-poursuivie-pour-diffamation-103223976"
    },
    {
        "title": "Votre sapin de No\u00ebl d\u00e9voile votre penchant narcissique",
        "summary": "Les personnes qui d\u00e9corent leur arbre de No\u00ebl d\u00e8s le mois de novembre sont narcissiques, assurent des scientifiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-votre-sapin-de-noel-devoile-votre-penchant-narcissique-103225046"
    },
    {
        "title": "Surmonter rapidement une crise d'angoisse",
        "summary": "Deux psychoth\u00e9rapeutes nous expliquent comment focaliser son esprit sur autre chose et se sentir mieux instantan\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-surmonter-rapidement-une-crise-d-angoisse-103219367"
    },
    {
        "title": "Sept phrases qu'un bon m\u00e9decin ne prononce jamais",
        "summary": "\u00abTout ira bien\u00bb fait partie des phrases qu'un soignant devrait \u00e9viter de prononcer pour le bien du patient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-sept-phrases-qu-un-bon-medecin-ne-prononce-jamais-103220473"
    },
    {
        "title": "Les tue-l'amour \u00e0 \u00e9viter pour sauver sa vie de couple",
        "summary": "Votre partenaire vous insupporte? Des changements insidieux sont souvent les pr\u00e9mices d'une s\u00e9paration. Mais cela ne signifie pas forc\u00e9ment la fin de la relation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-motifs-de-rupture-a-connaitre-pour-ameliorer-sa-vie-de-couple-103217024"
    },
    {
        "title": "Sac \u00e0 main f\u00e9minin devenu objet de d\u00e9sir masculin",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 Pharrell Williams, le sac Speedy de Louis Vuitton, a s\u00e9duit des hommes qui en font leur accessoire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pharrell-williams-sac-a-main-feminin-devenu-objet-de-desir-masculin-103222785"
    },
    {
        "title": "En Chine, des mannequins vivants sur des tapis roulants",
        "summary": "Dans un centre commercial chinois, les mannequins en plastique laissent place \u00e0 des \u00eatres humains pour pr\u00e9senter les v\u00eatements. Les r\u00e9actions sont mitig\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deshumanisant-en-chine-des-mannequins-vivants-sur-des-tapis-roulants-103220602"
    },
    {
        "title": "Met Gala 2025: l\u2019histoire du dandysme s\u2019\u00e9crit en Noirs",
        "summary": "Le Met Gala 2025 ouvrira l\u2019exposition \u00abSuperfine: Tailoring Black Style\u00bb. Elle sera consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9gance masculine et au costard tel qu\u2019il est port\u00e9 par les Afro-Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-met-gala-2025-l-histoire-du-dandysme-s-ecrit-en-noirs-103220096"
    },
    {
        "title": "Le soutien-gorge ne se cache plus",
        "summary": "Les it-girls, comme Emma Chamberlain et Dixie D\u2019Amelio, portent le sous-v\u00eatement sur le T-shirt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-le-soutien-gorge-ne-se-cache-plus-103218813"
    },
    {
        "title": "Cinq plages paradisiaques pour chasser la morosit\u00e9 de l'hiver",
        "summary": "Lonely Planet publie un livre r\u00e9pertoriant les 100 plages \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers le monde. De quoi inspirer vos prochaines vacances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pour-les-nostalgiques-de-voyages-cinq-plages-paradisiaques-pour-chasser-la-morosite-de-l-hiver-103222860"
    },
    {
        "title": "Ces quatre restaurants vont vous en mettre plein la vue",
        "summary": "Du banquet viking au caviar servi dans un \u0153il de verre... Ces quatre restaurants offrent une v\u00e9ritable exp\u00e9rience de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/uniques-et-insolites-ces-quatre-restaurants-vont-vous-en-mettre-plein-la-vue-103220656"
    },
    {
        "title": "L\u00e0-haut, le caf\u00e9 co\u00fbte 50 francs",
        "summary": "Au Gushi Cliff Coffee, le prix du caf\u00e9 est \u00e0 la hauteur de la falaise sur laquelle il est servi. Les recettes servent \u00e0 \u00e9ponger des dettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-la-haut-le-cafe-coute-50-francs-103219564"
    },
    {
        "title": "Un pop-up consacr\u00e9 aux vermicelles 100% suisses",
        "summary": "Vermicelleria est un \u00e9tablissement \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Zurich. Il n'utilise que des ch\u00e2taignes r\u00e9colt\u00e9es en Suisse, contrairement \u00e0 la plupart des commerces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/excursion-gourmande-un-pop-up-consacre-aux-vermicelles-100-suisses-103219224"
    },
    {
        "title": "Et voici la cire coiffante pour... les poils pubiens!",
        "summary": "La marque Fur a lanc\u00e9 un produit qui permet de dompter les poils pubiens et ceux des aisselles. Montrer sa pilosit\u00e9 est une revendication f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beaute-au-feminin-et-voici-la-cire-coiffante-pour-les-poils-pubiens-103223455"
    },
    {
        "title": "La tendance coloration de cet hiver est...",
        "summary": "\u00c0 la mode dans les ann\u00e9es 1990, le noir bleut\u00e9 est pass\u00e9 \u00e0 la trappe. Il a fait son retour \u00e0 la fin des ann\u00e9es 2000, puis de nouveau cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-en-2010-la-tendance-coloration-de-cet-hiver-est-103219952"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Manuelle ou \u00e9lectrique? La meilleure brosse \u00e0 dents est...",
        "summary": "Les deux sont performantes, \u00e0 condition de savoir les utiliser, assure une dentiste. La sp\u00e9cialiste rappelle quelles sont les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-manuelle-ou-electrique-la-meilleure-brosse-a-dents-est-103214187"
    },
    {
        "title": "Pourquoi a-t-on froid, alors que le chauffage est allum\u00e9?",
        "summary": "Vous avez froid, alors que le thermom\u00e8tre indique une temp\u00e9rature ambiante tout \u00e0 fait raisonnable? Il y a plusieurs causes possibles \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/temperature-ressentie-pourquoi-a-t-on-froid-alors-que-le-chauffage-est-allume-103223518"
    },
    {
        "title": "Peut-on mettre des aliments chauds au r\u00e9frig\u00e9rateur?",
        "summary": "Il faut l\u00e9g\u00e8rement laisser refroidir les plats cuisin\u00e9s ou les restes d'un repas avant de les mettre au frigo. Et il y a de bonnes raisons \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/restes-de-nourriture-peut-on-mettre-des-aliments-chauds-au-refrigerateur-103221069"
    },
    {
        "title": "Comment laver une doudoune sans l'ab\u00eemer",
        "summary": "La doudoune est ch\u00e8re et n\u00e9cessite un entretien d\u00e9licat parce qu'il faut pr\u00e9server la souplesse de son rembourrage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pratiques-comment-laver-une-doudoune-sans-l-abimer-103219014"
    },
    {
        "title": "Lavage \u00e0 la main ou au lave-vaisselle: voici le plus propre",
        "summary": "Un utilisateur de TikTok pr\u00e9sente des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur des bols nettoy\u00e9s diff\u00e9remment. L'appareil \u00e9lectrom\u00e9nager est plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bacteriologique-qu-est-ce-qui-est-plus-propre-laver-la-vaisselle-a-la-main-ou-au-lave-vaisselle-103216880"
    },
    {
        "title": "Deux ingr\u00e9dients suffisent pour r\u00e9aliser cette friandise",
        "summary": "Faites tremper des bonbons g\u00e9lifi\u00e9s dans de la limonade, puis mettez-les au cong\u00e9lateur. Vous obtiendrez la sucrerie vue sur TikTok que tout le monde reproduit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-deux-ingredients-suffisent-pour-realiser-cette-friandise-103222618"
    },
    {
        "title": "Classement des fromages europ\u00e9ens les plus rebutants",
        "summary": "Trois fromages suisses figurent parmi les 100 fromages les moins appr\u00e9ci\u00e9s d'Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-classement-des-fromages-europeens-les-plus-rebutants-103220148"
    },
    {
        "title": "Moins grasse, moins sucr\u00e9e: la caroube pulv\u00e9rise le chocolat",
        "summary": "La caroube a un go\u00fbt qui rappelle le caramel. Elle peut remplacer le cacao avec d'avantageuses propri\u00e9t\u00e9s di\u00e9t\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-moins-grasse-moins-sucree-la-caroube-pulverise-le-chocolat-103214404"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de passer \u00e0 droite ou non?",
        "summary": "Le devancement par la droite est fr\u00e9quent sur l'autoroute. Or, dans de nombreux cas, il s'agit en r\u00e9alit\u00e9 d'un d\u00e9passement par la droite, ce qui est interdit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-ai-je-le-droit-de-passer-a-droite-ou-non-103223932"
    },
    {
        "title": "Amende pour exc\u00e8s de vitesse: la Suisse, un pays tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re",
        "summary": "Un courtier en location automobile dresse la liste des pays dans lesquels les amendes pour exc\u00e8s de vitesse sont les plus \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-amende-pour-exces-de-vitesse-la-suisse-un-pays-tres-severe-103221119"
    },
    {
        "title": "Le compteur indique-t-il la vitesse r\u00e9elle du v\u00e9hicule?",
        "summary": "Pour \u00e9viter de se faire flasher, on se fie au compteur de vitesse. Pourtant, il arrive que l'affichage ne soit pas pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-compteur-indique-t-il-la-vitesse-reelle-du-vehicule-103220097"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 par un radar, mais l'amende n'arrive pas",
        "summary": "Vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route, mais l'amende tarde \u00e0 venir. Cela arrive et il y a plusieurs explications possibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-flashe-par-un-radar-mais-l-amende-n-arrive-pas-103217353"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Griff",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Griff le 29 novembre 2024 aux Docks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-griff-103187107"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat Lausanne #1",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la premi\u00e8re \u00e9dition \"The Beat\" qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain \u00e0 la Vaudoise Arena \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Des \u00abactes de violence\u00bb commis par des manifestants contre l\u2019Otan",
        "summary": "Le premier ministre canadien a d\u00e9nonc\u00e9 samedi les \u00e9v\u00e9nements survenus lors de manifestations contre l\u2019Otan \u00e0 Montr\u00e9al.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-des-actes-de-violence-commis-par-des-manifestants-contre-l-otan-103225956"
    }
]