[
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour avoir gard\u00e9 un t\u00e9l\u00e9phone qu'il voulait restituer",
        "summary": "Un chauffeur Uber a retrouv\u00e9 le portable d'un passager dans sa voiture. Il a signal\u00e9 l'oubli \u00e0 l'entreprise, qui n'a rien pu faire. Il aurait d\u00fb le donner aux objets trouv\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoug-condamne-pour-avoir-garde-un-telephone-qu-il-voulait-restituer-103150343"
    },
    {
        "title": "Faut-il avoir peur de la peste bubonique?",
        "summary": "Coupable d'\u00e9pid\u00e9mies autrefois meurtri\u00e8res, cette maladie infectieuse a d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 deux personnes aux \u00c9tats-Unis depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-faut-il-avoir-peur-de-la-peste-bubonique-103150541"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lausanne, les Suissesses sont \u00e0 la f\u00eate",
        "summary": "Devant 2222 spectateurs enthousiastes, l\u2019\u00e9quipe de Suisse a domin\u00e9 l\u2019Azerba\u00efdjan mardi \u00e0 la Pontaise (3-0). Mais il y a encore du travail avant l\u2019Euro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-a-lausanne-les-suissesses-sont-a-la-fete-873274782783"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis vieux mais je n'ai que trois ans de plus que Trump\u00bb",
        "summary": "Biden retourne en campagne mais doit mener un d\u00e9licat \u00e9quilibre entre appels au calme et n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre offensif contre son rival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joe-biden-je-suis-vieux-mais-je-n-ai-que-trois-ans-de-plus-que-trump-103150660"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9curit\u00e9 de Trump r\u00e9cemment renforc\u00e9e en raison de \u00abmenaces\u00bb iraniennes",
        "summary": "Le Secret Service avait renforc\u00e9 la protection de Donald Trump il y a plusieurs semaines face \u00e0 la \u00abmenace\u00bb d\u2019un plan iranien visant \u00e0 le tuer, sans lien avec la tentative d\u2019assassinat de samedi, selon des m\u00e9dias am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-securite-de-trump-recemment-renforcee-en-raison-de-menaces-iraniennes-439142650044"
    },
    {
        "title": "Un clin d\u2019oeil \u00e0 Ronaldo, une maman \u00e9mue et une pr\u00e9sentation historique",
        "summary": "Kylian Mbapp\u00e9 a \u00e9t\u00e9 officiellement pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi \u00e0 Madrid devant plus de 80\u2019000 spectateurs au stade du Real. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mbappe-au-real-madrid-un-clin-doeil-a-ronaldo-une-maman-emue-et-une-presentation-historique-103150690"
    },
    {
        "title": "Des joueurs argentins visent l'\u00e9quipe de France avec un chant raciste",
        "summary": "Plusieurs joueurs de l'\u00e9quipe d'Argentine ont entonn\u00e9 un chant raciste envers leurs homologues fran\u00e7ais. La F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise va saisir la FIFA et porter plainte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-des-joueurs-argentins-visent-l-equipe-de-france-avec-un-chant-raciste-103150673"
    },
    {
        "title": "Un Stan Wawrinka en mode montagnes russes prend la porte \u00e0 Gstaad",
        "summary": "Au terme d\u2019un match \u00e0 rallonge o\u00f9 il a altern\u00e9 le bon et le moins bon, le v\u00e9t\u00e9ran vaudois s\u2019est inclin\u00e9 d\u00e8s le 1\u1d49\u02b3 tour sur la terre battue de l\u2019Oberland bernois, face au Slovaque Lukas Klein.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-un-stan-wawrinka-en-mode-montagnes-russes-prend-la-porte-a-gstaad-619921590844"
    },
    {
        "title": "La \u00abromance\u00bb entre un minot du Bar\u00e7a et la princesse agite l\u2019Espagne",
        "summary": "Gavi a eu l\u2019occasion de rencontrer la princesse Leonor d\u2019Espagne lors de la c\u00e9l\u00e9bration de la Roja pour leur triomphe \u00e0 l\u2019Euro 2024. On dit que la princesse a un \u00e9norme b\u00e9guin pour Gavi et qu\u2019une relation entre eux serait envisageable. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-cette-romance-entre-un-minot-du-barca-et-la-princesse-agite-lespagne-103150592"
    },
    {
        "title": "Une personne meurt \u00e9cras\u00e9e par un camion de chantier",
        "summary": "Un accident mortel a eu lieu mardi matin \u00e0 Bussigny. Une personne a \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9e par un camion devant le parc du Centre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bussigny-vd-une-personne-decede-ecrasee-par-un-camion-de-chantier-103150392"
    },
    {
        "title": "Cuistot amend\u00e9 pour son poulet \u00absuisse\u00bb provenant du Br\u00e9sil",
        "summary": "Un cuisinier a \u00e9cop\u00e9 d'une amende sal\u00e9e pour avoir tromp\u00e9 sa client\u00e8le. Il a fait croire que la volaille qu'il servait \u00e9tait du pays, alors que celle-ci provenait d'ailleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oberland-zurichois-cuistot-amende-pour-son-poulet-suisse-provenant-du-bresil-103150362"
    },
    {
        "title": "Des joueurs espagnols d\u00e9rapent sur Gibraltar durant les festivit\u00e9s",
        "summary": "Lors de la r\u00e9ception triomphale de l'\u00e9quipe d'Espagne \u00e0 Madrid, lundi, Alvaro Morata et Rodri ont proclam\u00e9 des chants offensants envers Gibraltar. Scandale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-des-joueurs-espagnols-derapent-sur-gibraltar-durant-les-festivites-103150618"
    },
    {
        "title": "Si vous vous rendez sur cette plage, pensez \u00e0 prendre un sac \u00e9tanche",
        "summary": "Des dizaines de touristes ont v\u00e9cu une m\u00e9saventure sur l\u2019\u00eele de Cr\u00e8te. Pour \u00e9viter du surtourisme, les autorit\u00e9s ont interdit l\u2019installation d\u2019une plateforme flottante sur la plage de Balos, avec comme r\u00e9sultat que les vacanciers doivent marcher dans l\u2019eau pour se rendre sur place\u2026 (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/grece-si-vous-vous-rendez-sur-cette-plage-pensez-a-prendre-un-sac-etanche-103150477"
    },
    {
        "title": "Macron a \u00abaccept\u00e9\u00bb la d\u00e9mission du gouvernement Attal",
        "summary": "Coup de tonnerre: l\u2019alliance de gauche du Nouveau Front populaire est sortie en t\u00eate du deuxi\u00e8me tour dimanche 7 juillet, devant les macronistes et le Rassemblement national dont la progression est largement endigu\u00e9e. Le flou r\u00e8gne quant \u00e0 l'avenir politique du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-legislatives-anticipees-alliance-avec-lextreme-droite-les-elus-lr-reagissent-avec-vigueur-103125015"
    },
    {
        "title": "La course poursuite finit dans la for\u00eat: deux mineurs arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Un v\u00e9hicule vol\u00e9 \u00e0 Berne a \u00e9t\u00e9 poursuivi par trois polices cantonales, lundi au petit matin. Au terme de la course poursuite, un des malfrats a r\u00e9ussi \u00e0 s'enfuir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anet-be-la-course-poursuite-finit-dans-la-foret-deux-mineurs-arretes-103150616"
    },
    {
        "title": "Manuel Akanji nomm\u00e9 dans l\u2019\u00e9quipe type de la comp\u00e9tition",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur zurichois a \u00e9t\u00e9 retenu dans l\u2019\u00e9quipe type du Championnat d\u2019Europe en Allemagne. Il est le premier Suisse \u00e0 recevoir cet honneur dans l\u2019histoire du tournoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-manuel-akanji-nomme-dans-l-equipe-type-de-la-competition-128859898769"
    },
    {
        "title": "Il se comportait comme \u00abune diva parano\u00efaque\u00bb",
        "summary": "Sur le tournage de son prochain film, Timoth\u00e9e Chalamet est accus\u00e9 d'avoir eu une attitude odieuse envers certains membres de l'\u00e9quipe de production.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/timothee-chalamet-il-se-comportait-comme-une-diva-paranoiaque-103150364"
    },
    {
        "title": "Six \u00e9trangers retrouv\u00e9s morts dans une chambre d\u2019un h\u00f4tel de luxe",
        "summary": "Si les circonstances restent troubles, la police a assur\u00e9 que les victimes \u00e9taient mortes \u00abde l\u2019acte de quelqu\u2019un d\u2019autre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bangkok-six-etrangers-retrouves-morts-dans-une-chambre-dun-hotel-de-luxe-103150603"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a ressemblait \u00e0 une s\u00e9ance de pleurnicherie visant l\u2019Occident\u00bb",
        "summary": "La Russie a pr\u00e9sid\u00e9 une r\u00e9union de l\u2019ONU sur le th\u00e8me d'un \u00abordre mondial plus juste, d\u00e9mocratique et durable\u00bb. Une \u00abhypocrisie\u00bb, ont d\u00e9nonc\u00e9 une cinquantaine de pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-russie-a-l-onu-ca-ressemblait-a-une-seance-de-pleurnicherie-visant-loccident-103150630"
    },
    {
        "title": "MSF appelle l\u2019ONU et les ONG \u00e0 \u00abrevenir au Soudan\u00bb",
        "summary": "Alors que la guerre continue de faire rage au Soudan, le pays est plong\u00e9 dans une crise humanitaire majeure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-msf-appelle-l-onu-et-les-ong-a-revenir-au-soudan-906350603142"
    },
    {
        "title": "Le grand retour \u00abf\u00e9ministe\u00bb de Katy Perry vire au d\u00e9sastre",
        "summary": "La chanteuse embl\u00e9matique des ann\u00e9es 2010, revient avec un nouvel album et le single \u00abWoman\u2019s World\u00bb, cens\u00e9 \u00eatre une chanson f\u00e9ministe. Cependant, les critiques sont mitig\u00e9es, qualifiant la chanson de \u00abdat\u00e9e\u00bb et la vid\u00e9o de trop sexualis\u00e9e, rappelant la pop de 2016. La collaboration avec Dr. Luke, accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle, suscite \u00e9galement la controverse. (clu)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/musique-le-grand-retour-feministe-de-katy-perry-vire-au-desastre-103150410"
    },
    {
        "title": "Fan zone de Plainpalais mi-figue, mi-raisin",
        "summary": "Le bilan est mitig\u00e9 pour la plus grand espace du pays d\u00e9volu aux matches de l'Euro 2024 de football. Les intemp\u00e9ries ont noy\u00e9 le chiffre d'affaires des restaurateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-fan-zone-de-plainpalais-mi-figue-mi-raisin-103150505"
    },
    {
        "title": "Rafael Nadal retrouve le chemin de la victoire en simple",
        "summary": "Engag\u00e9 au tournoi ATP 250 de Bastad, en Su\u00e8de, le Majorquin a r\u00e9ussi son entr\u00e9e en lice mardi. Il s'agissait de son premier match en simple depuis pr\u00e8s de deux mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-rafael-nadal-retrouve-le-chemin-de-la-victoire-en-simple-103150629"
    },
    {
        "title": "Un autocar bascule dans un ravin: au moins 21 morts et 20 bless\u00e9s",
        "summary": "Pour une raison encore ind\u00e9termin\u00e9e, le v\u00e9hicule a chut\u00e9 quelque 200 m\u00e8tres en contrebas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perou-un-autocar-bascule-dans-un-ravin-au-moins-21-morts-et-20-blesses-103150610"
    },
    {
        "title": "La premi\u00e8re apparition de Donald Trump, mine fatigu\u00e9e, apr\u00e8s l\u2019attentat",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain Donald Trump est arriv\u00e9 lundi, pansement sur l\u2019oreille, \u00e0 la convention r\u00e9publicaine de Milwaukee, devant une foule qui l\u2019a ovationn\u00e9 debout, deux jours apr\u00e8s la tentative d\u2019assassinat dont il a \u00e9t\u00e9 victime. (AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-la-premiere-apparition-de-donald-trump-mine-fatiguee-apres-lattentat-103150320"
    },
    {
        "title": "\u00abMon dieu, Alisha Lehmann est \u00e0 Lausanne!\u00bb",
        "summary": "Avant le grand choc face \u00e0 l\u2019Azerba\u00efdjan mardi soir (19h), la Nati f\u00e9minine est venue saluer ses fans \u00e0 la Pontaise dans une ambiance d\u00e9tendue. Il faut dire qu\u2019elles n\u2019ont pas vraiment la pression, vu qu\u2019elles sont d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9es pour l\u2019Euro 2025, qui se jouera \u00e0 domicile. Ce fut l\u2019occasion de voir la (quasi inaccessible) superstar Alisha Lehmann, ainsi que l\u2019exquise d\u00e9fenseure Viola Calligaris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-mon-dieu-alisha-lehmann-est-a-lausanne-103150070"
    },
    {
        "title": "La police des polices saisie apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o troublante",
        "summary": "La police des polices a \u00e9t\u00e9 saisie ce lundi 15 juillet pour faire la lumi\u00e8re sur une vid\u00e9o, largement diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux au cours du week-end, montrant un groupe de policiers portant des coups \u00e0 une personne menott\u00e9e au sol en r\u00e9gion parisienne.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-la-police-des-polices-saisie-apres-la-diffusion-dune-video-troublante-103150166"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la finale, c\u2019\u00e9tait le chaos entre supporters anglais et espagnols",
        "summary": "La Roja s\u2019est impos\u00e9e 2-1 face aux Three Lions ce dimanche soir. Une victoire suivie d\u2019affrontements entre supporters des deux camps.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-apres-la-finale-cetait-le-chaos-entre-supporters-anglais-et-espagnols-103150081"
    },
    {
        "title": "Angleterre: Southgate quitte son poste",
        "summary": "La d\u00e9faite en finale de l'Euro face \u00e0 l'Espagne aura \u00e9t\u00e9 celle de trop pour Gareth Southgate, qui a annonc\u00e9 son d\u00e9part ce mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-angleterre-southgate-quitte-son-poste-103150420"
    },
    {
        "title": "Rodri \u00e9lu meilleur joueur de l'Euro, Yamal meilleur jeune",
        "summary": "Du 14 juin au 14 juillet, 24 s\u00e9lections s'affrontent pour d\u00e9terminer qui succ\u00e9dera \u00e0 l'Italie comme championne d'Europe. Suivez toutes les infos en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-en-direct-les-pays-bas-manquent-la-conference-de-presse-103126626"
    },
    {
        "title": "Xherdan Shaqiri passe le t\u00e9moin et dit adieu \u00e0 la Nati",
        "summary": "Lundi, le B\u00e2lois de 32 ans a annonc\u00e9 sa retraite internationale. Apr\u00e8s 125 s\u00e9lections et 32 buts avec la Suisses, dont quelques p\u00e9pites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-xherdan-shaqiri-passe-le-temoin-et-dit-adieu-a-la-nati-103147608"
    },
    {
        "title": "Le calendrier, les r\u00e9sultats et classements en un clin d'\u0153il",
        "summary": "Retrouvez toutes les affiches et les classements des diff\u00e9rents groupes du Championnat d'Europe de football en Allemagne qui commence le 14 juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-calendrier-les-resultats-et-classements-en-un-clin-doeil-103121329"
    },
    {
        "title": "Toutes les pr\u00e9sentations des \u00e9quipes par groupe",
        "summary": "Pour ce championnat d'Europe allemand, 20 minutes vous a concoct\u00e9 une pl\u00e9iade de fiches pour les \u00e9quipes en lice. De A \u00e0 Z, ou plut\u00f4t d'Albanie \u00e0 Turquie...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-toutes-les-presentations-des-equipes-par-groupe-103113387"
    },
    {
        "title": "E-trott en feu: \u00abM\u00eame si elle n'est pas branch\u00e9e, il y a un risque\u00bb",
        "summary": "Un Lausannois a vu sa trottinette \u00e9lectrique prendre feu lundi matin. L'appareil n'\u00e9tait pourtant pas en charge. D'autres cas ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-e-trott-en-feu-meme-si-elle-n-est-pas-branchee-il-y-a-un-risque-103150384"
    },
    {
        "title": "Sur sc\u00e8ne, la douce voix de Pomme traduite en langue des signes",
        "summary": "Le festival des Georges r\u00e9alise un doubl\u00e9 avec la chanteuse Pomme et son complice Flavien Berger le m\u00eame soir. Et sous les lights aux c\u00f4t\u00e9s de la Fran\u00e7aise, un petit truc en plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-le-concert-de-pomme-traduit-en-langue-des-signes-aux-georges-103149970"
    },
    {
        "title": "Les bergers continuent de crier au loup, mais re\u00e7oivent de l'aide",
        "summary": "De plus en plus de b\u00e9n\u00e9voles surveillent les troupeaux. Ils \u00e9taient plus de 500 en 2023. Leur but est de promouvoir la cohabitation entre les grands pr\u00e9dateurs et le b\u00e9tail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-troupeaux-les-bergers-continuent-de-crier-au-loup-mais-recoivent-de-l-aide-103150452"
    },
    {
        "title": "Une fuite d'ammoniac d\u00e9tect\u00e9e aux Patinoires du Littoral",
        "summary": "Mauvaise surprise mardi matin aux Patinoires du Littoral: une fuite d'ammoniac a provoqu\u00e9 l'\u00e9vacuation du secteur. Il est rest\u00e9 ferm\u00e9 jusqu'en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-une-fuite-d-ammoniac-detectee-aux-patinoires-du-littoral-103150543"
    },
    {
        "title": "Les Suisses champions des injections amincissantes",
        "summary": "Wegovy, Saxenda et autres produits cens\u00e9s r\u00e9volutionner la perte de poids s\u00e9duisent en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wegovy-saxenda-les-suisses-champions-des-injections-amincissantes-103150344"
    },
    {
        "title": "La carte multicourses \u00e0 oblit\u00e9rer obtient un sursis",
        "summary": "Les billets en carton \u00e0 valider dans les transports ne dispara\u00eetront pas tout de suite, au moins dans les r\u00e9gions. L'obligation d'exploiter les machines sur le r\u00e9seau national sera supprim\u00e9e fin 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-carte-multicourses-a-obliterer-obtient-un-sursis-103150378"
    },
    {
        "title": "Choc mortel entre un train et une voiture",
        "summary": "Un automobiliste de 78 ans a perdu la vie lundi \u00e0 Reutlingen. Sa voiture est rest\u00e9e bloqu\u00e9e sur les rails apr\u00e8s une sortie de route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-choc-mortel-entre-un-train-et-une-voiture-103150360"
    },
    {
        "title": "Deux alpinistes suisses retrouv\u00e9s morts pr\u00e8s du glacier d'Aletsch",
        "summary": "Les deux hommes n'avaient plus donn\u00e9 de nouvelles apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 une cabane dimanche. Leurs corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s lundi\u00a0entre l\u2019Aletschhorn et le Dreieckhorn.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-deux-alpinistes-retrouves-morts-dans-le-fieschertal-103150301"
    },
    {
        "title": "Le Hamas annonce au moins 90 morts dans un raid isra\u00e9lien",
        "summary": "Isra\u00ebl dit avoir vis\u00e9 le chef de la branche arm\u00e9e du Hamas, Mohammed Deif, ainsi que Rafa Salama, commandant de la brigade de Khan Youn\u00e8s, \u00abdeux cerveaux du massacre du 7 octobre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-le-hamas-annonce-au-moins-71-morts-dans-un-raid-israelien-103148549"
    },
    {
        "title": "Netanyahu veut \u00abaugmenter encore la pression\u00bb sur le Hamas",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Des experts de l\u2019ONU accusent Isra\u00ebl de mener une \u00abfamine cibl\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Pour ces experts, il n\u2019y a \u00abpas de doute\u00bb que la famine s\u2019est propag\u00e9e du nord de Gaza au centre et au sud du territoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israel-hamas-des-experts-de-lonu-accusent-israel-de-mener-une-famine-ciblee-103145972"
    },
    {
        "title": "Pluie de roquettes et de drones explosifs sur le nord d'Isra\u00ebl",
        "summary": "Le Hezbollah a annonc\u00e9 jeudi avoir tir\u00e9 plus de 200 engins explosifs. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a ripost\u00e9 en frappant le sud du Liban.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proche-orient-pluie-de-roquettes-et-de-drones-explosifs-sur-le-nord-disrael-103142490"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame suspend l\u2019ex\u00e9cution d\u2019un condamn\u00e9 \u00e0 mort",
        "summary": "Ruben Gutierrez, 47\u00a0ans, se dit innocent du meurtre d\u2019une octog\u00e9naire au Texas depuis sa condamnation en 1999. Ses avocats esp\u00e8rent que des tests ADN permettront de le disculper.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-cour-supreme-suspend-l-execution-d-un-condamne-a-mort-245166829404"
    },
    {
        "title": "Rugbymen fran\u00e7ais inculp\u00e9s de viol: d\u00e9but de l\u2019audition des t\u00e9moins",
        "summary": "Les auditions des t\u00e9moins de l\u2019enqu\u00eate pour viol pr\u00e9sum\u00e9 par deux joueurs de l\u2019\u00e9quipe de France de rugby ont d\u00e9but\u00e9 mardi au parquet de Mendoza, dans le nord-ouest de l\u2019Argentine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-rugbymen-francais-inculpes-de-viol-debut-de-l-audition-des-temoins-487487434018"
    },
    {
        "title": "Un richissime chinois en exil reconnu coupable d\u2019une fraude massive",
        "summary": "Le milliardaire chinois en exil Guo Wengui, un personnage controvers\u00e9 se targuant d\u2019\u00eatre un opposant au r\u00e9gime chinois, a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable mardi devant un tribunal de New York d\u2019une fraude \u00e0 plus d\u2019un milliard de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-un-richissime-chinois-en-exil-reconnu-coupable-d-une-fraude-massive-729513955502"
    },
    {
        "title": "\u00abUne insulte \u00e0 l\u2019Ukraine et \u00e0 tous les 26 autres \u00c9tats membres\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Elon Musk va d\u00e9placer les si\u00e8ges de SpaceX et de X au Texas",
        "summary": "Elon Musk a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9placer au Texas les si\u00e8ges de SpaceX et du r\u00e9seau social X suite \u00e0 la promulgation d\u2019une loi sur les \u00e9l\u00e8ves transgenres en Californie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elon-musk-va-deplacer-les-sieges-de-space-x-et-de-x-au-texas-192526109700"
    },
    {
        "title": "Le fabricant de chariots Caddie mis en liquidation",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "La justice emp\u00eache l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Logitech",
        "summary": "Le cofondateur de l\u2019entreprise conteste le choix de la future pr\u00e9sidente du conseil d'administration. Le tribunal de la C\u00f4te a suivi sa requ\u00eate et interdit la tenue de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-la-justice-empeche-l-assemblee-generale-de-logitech-103150470"
    },
    {
        "title": "Banni, le g\u00e9ant de la cybers\u00e9curit\u00e9 quitte les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le logiciel du mastodonte russe des antivirus Kaspersky \u00e9tant interdit aux Etats-Unis, l'entreprise\u00a0va licencier les employ\u00e9s de sa filiale et se retirer du march\u00e9 am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kaspersky-banni-le-geant-de-la-cybersecurite-quitte-les-etats-unis-103150462"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'all\u00e8gement des primes, le canton baisse les imp\u00f4ts",
        "summary": "C'est une agr\u00e9able surprise pour les Zougois: entre 2026 et 2029, ils pourront profiter d'une baisse d'imp\u00f4ts de 4%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoug-apres-l-allegement-des-primes-le-canton-baisse-les-impots-103150067"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration espagnole suspendu deux ans",
        "summary": "Pedro Rocha, qui avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Luis Rubiales apr\u00e8s l'affaire du baiser forc\u00e9, a \u00e9cop\u00e9 d'une suspension de deux ans par le le TAS pour avoir outrepass\u00e9 ses fonctions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-president-de-la-federation-espagnole-suspendu-deux-ans-103150670"
    },
    {
        "title": "Vainqueur \u00e0 N\u00eemes, Jasper Philipsen s\u2019impose une troisi\u00e8me fois",
        "summary": "Le Belge de l\u2019\u00e9quipe Alpecin-Deceuninck a remport\u00e9 la 16e \u00e9tape entre Gruissan et N\u00eemes. Avec trois victoires depuis le grand d\u00e9part, il \u00e9gale Biniam Girmay.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-vainqueur-a-nimes-jasper-philipsen-s-impose-une-troisieme-fois-878051500255"
    },
    {
        "title": "Melvyn Jaminet vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour sa vid\u00e9o raciste",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \u00abmenace de mort \u00e0 raison de l'origine\u00bb. Elle fait suite aux propos racistes tenus par l'international fran\u00e7ais le 6 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rugby-melvyn-jaminet-vise-par-une-enquete-pour-sa-video-raciste-103150585"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 \u00e0 Madrid: \u00abJe vais donner ma vie pour ce club!\u00bb",
        "summary": "L'attaquant fran\u00e7ais Kylian Mbapp\u00e9 a \u00e9t\u00e9 accueilli en grande pompe au stade Santiago-Bernabeu du Real Madrid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-mbappe-a-madrid-je-vais-donner-ma-vie-pour-ce-club-103150454"
    },
    {
        "title": "Les cargos misent sur le retour des voiles",
        "summary": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019industrie maritime n\u2019a eu de cesse de s\u2019int\u00e9resser aux solutions durables, afin de r\u00e9duire son importante empreinte carbone. L\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie du vent pour soutenir la propulsion des navires repr\u00e9sente une approche prometteuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-eolienne-les-cargos-misent-sur-le-retour-des-voiles-103146533"
    },
    {
        "title": "De l'art pour lutter contre la fonte des glaciers",
        "summary": "De nombreux mus\u00e9es et institutions participent au projet \u00abRegarde comme le glacier dispara\u00eet\u00bb en proposant des expositions et des pr\u00e9sentations sur ce sujet. Visite guid\u00e9e de l'Aargauer Kunsthaus, situ\u00e9 \u00e0 Aarau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/initiative-nationale-de-lart-pour-lutter-contre-la-fonte-des-glaciers-103142690"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que votre barbecue se transforme en p\u00e9ch\u00e9 \u00e9cologique",
        "summary": "La Suisse est une nation de grillades. La scientifique Franziska St\u00f6ffel nous explique comment en faire de la mani\u00e8re la plus durable possible. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/estival-comment-eviter-que-votre-barbecue-se-transforme-en-peche-ecologique-103142157"
    },
    {
        "title": "Ce supporter anglais s'est quelque peu emball\u00e9",
        "summary": "Convaincu que l'Angleterre allait triompher en finale, un jeune homme s'est fait tatouer une \u00e9norme coupe sur la cuisse gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ce-supporter-anglais-s-est-quelque-peu-emballe-103149900"
    },
    {
        "title": "Il se trompe de pr\u00e9nom pendant l'amour et y laisse son p\u00e9nis",
        "summary": "Un homme a prononc\u00e9 le nom de sa ma\u00eetresse en couchant avec sa femme. Celle-ci l'a sanctionn\u00e9 en sectionnant son sexe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-il-se-trompe-de-prenom-pendant-l-amour-et-y-laisse-son-penis-103147872"
    },
    {
        "title": "Des jumelles font la m\u00eame moyenne au bac, au dixi\u00e8me pr\u00e8s",
        "summary": "Deux adolescentes originaires de Dijon ont d\u00e9croch\u00e9 leur dipl\u00f4me avec mention tr\u00e8s bien, obtenant des notes tr\u00e8s similaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-des-jumelles-font-la-meme-moyenne-au-bac-au-dixieme-pres-103147342"
    },
    {
        "title": "Il s'exhibe et urine dans l'all\u00e9e, l'avion atterrit d'urgence",
        "summary": "Un jeune homme de 25 ans a sem\u00e9 la pagaille lors d'un vol entre l'Illinois et le New Hampshire, mercredi. Il risque six mois de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-sexhibe-et-urine-dans-lallee-lavion-atterrit-durgence-103142892"
    },
    {
        "title": "Certaines personnes blacklist\u00e9es \u00e0 ses fun\u00e9railles",
        "summary": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9e samedi \u00e0 53 ans des suites d'un cancer qui a dur\u00e9 plusieurs ann\u00e9es, l'actrice avait d\u00e9j\u00e0 tout pr\u00e9par\u00e9 pour ses fun\u00e9railles, des mois avant sa mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/shannen-doherty-certaines-personnes-blacklistees-a-ses-funerailles-103150524"
    },
    {
        "title": "Johnny Depp a craqu\u00e9 pour une esth\u00e9ticienne de 28 ans",
        "summary": "Selon le \u00abDaily Mail\u00bb, l'acteur de 61 ans serait en couple avec Yulia Vlasova, une jeune Russe qui est aussi mannequin et influenceuse \u00e0 ses heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-johnny-depp-a-craque-pour-une-estheticienne-de-28-ans-103150332"
    },
    {
        "title": "Qing Madi, la fille \u00e0 maman qui grandit si vite",
        "summary": "La Nig\u00e9rianne de 18 ans se produit mardi soir sur la sc\u00e8ne du Casino, en ouverture de sa compatriote Tems.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-qing-madi-la-fille-a-maman-qui-grandit-si-vite-103150012"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque film est un test d\u2019endurance\u00bb",
        "summary": "Dans la peau d'une championne de natation dans \u00abFace \u00e0 la mer: l\u2019histoire de Trudy Ederle\u00bb, sur Disney +, Daisy Ridley s'est surpass\u00e9e pour ce r\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daisy-ridley-chaque-film-est-un-test-dendurance-103149831"
    },
    {
        "title": "Bienvenue dans la fournaise des afters de Montreux",
        "summary": "La f\u00eate ne s\u2019arr\u00eate pas \u00e0 la derni\u00e8re note des concerts. Au contraire, elle prend un virage plus sauvage encore juste apr\u00e8s. Mais ces soir\u00e9es \u00abselect\u00bb sont un privil\u00e8ge qui s\u2019h\u00e9rite ou se m\u00e9rite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-bienvenue-dans-la-fournaise-des-afters-de-montreux-103150004"
    },
    {
        "title": "Le retour du soleil incarn\u00e9 par une Styleto rayonnante",
        "summary": "Il y avait foule samedi soir sur la Terrasse Ibis. Pour son premier passage en Suisse, la chanteuse a mis la barre tr\u00e8s haut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-le-retour-du-soleil-incarne-par-une-styleto-rayonnante-103149178"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est fou qu'il y ait autant de gens, je me sens b\u00e9ni\u00bb",
        "summary": "Ce 12 juillet 2024, Victor Ray \u00e9tait en concert sur la sc\u00e8ne du Casino. Pour son premier passage au Montreux Jazz, il a convaincu le public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/victor-ray-c-est-fou-qu-il-y-ait-autant-de-gens-je-me-sens-beni-103148206"
    },
    {
        "title": "Justice surpris d'\u00eatre programm\u00e9 dans un festival jazz",
        "summary": "Avant son show sur la sc\u00e8ne du Lac le 12 juillet 2024, le duo fran\u00e7ais se confie sur son nouvel album et son premier passage au Montreux Jazz festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-justice-surpris-d-etre-programme-dans-un-festival-jazz-103145317"
    },
    {
        "title": "Des projets secrets de Disney d\u00e9voil\u00e9s \u00e0 la suite d'un piratage",
        "summary": "Les pirates du groupe Nullbulge disent avoir cibl\u00e9 l'entreprise de divertissement pour prot\u00e9ger les droits des artistes et d\u00e9noncer son approche de l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyberattaque-des-projets-secrets-de-disney-devoiles-a-la-suite-d-un-piratage-103150403"
    },
    {
        "title": "Microsoft critiqu\u00e9 pour ses alertes maladroites",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une intrusion informatique en mars, le g\u00e9ant de la tech a envoy\u00e9 des e-mails ressemblant \u00e0 une tentative d\u2019hame\u00e7onnage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyberattaque-microsoft-critique-pour-ses-alertes-maladroites-103148987"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau social X \u00abtrompe\u00bb ses utilisateurs",
        "summary": "D'apr\u00e8s Bruxelles, la firme d\u2019Elon Musk viole les r\u00e8gles de l\u2019UE concernant ses certifications et s'expose \u00e0 de lourdes amendes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/union-europeenne-le-reseau-social-x-trompe-ses-utilisateurs-103147858"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour la populaire Xbox\u00a0360",
        "summary": "La boutique en ligne de l'ancienne console de Microsoft fermera d\u00e9finitivement \u00e0 la fin du mois de juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fin-de-partie-pour-la-populaire-xbox-360-103147450"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re qu\u2019il y aura plus de tournois avec des filles\u00bb",
        "summary": "Les joueuses de Team Vitality s\u2019appr\u00eatent \u00e0 disputer le Mondial f\u00e9minin de \u00abMLBB\u00bb \u00e0 l\u2019Esports World Cup, en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-espere-quil-y-aura-plus-de-tournois-avec-des-filles-103150032"
    },
    {
        "title": "Hausse de prix et nouvel abonnement pour le Xbox Game Pass",
        "summary": "Microsoft revoit les tarifs de ses abonnements \u00e0 la hausse et pr\u00e9voit une nouvelle offre \u00abStandard\u00bb moins attrayante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-hausse-de-prix-et-nouvel-abonnement-pour-le-xbox-game-pass-103146558"
    },
    {
        "title": "Un peu fade et g\u00e9n\u00e9rique, ce jeu cor\u00e9en a des arguments",
        "summary": "\u00c0 mi-chemin entre \u00abDestiny\u00bb et \u00abWarframe\u00bb, le free-to-play \u00abThe First Descendant\u00bb tente de s\u00e9duire un maximum de joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-peu-fade-et-generique-ce-jeu-coreen-a-des-arguments-103144950"
    },
    {
        "title": "Nintendo plante le dernier clou dans le cercueil de la Wii\u00a0U",
        "summary": "Le g\u00e9ant japonais a annonc\u00e9 qu'il mettait fin \u00e0 son service de r\u00e9paration de son ancienne console lanc\u00e9e en 2012.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-plante-le-dernier-clou-dans-le-cercueil-de-la-wii-u-103142967"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 moi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abLove Lies Bleeding\u00bb, Kristen Stewart pr\u00e9f\u00e8re suivre ses d\u00e9sirs pour ses r\u00f4les plut\u00f4t que d'avoir un plan de carri\u00e8re bien \u00e9tabli.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kirsten-stewart-jai-toujours-ete-moi-meme-103146632"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice de \u00abShining\u00bb Shelley Duvall meurt \u00e0 75 ans",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine, qui a incarn\u00e9 l'\u00e9pouse terrifi\u00e9e de Jack Nicholson dans l'intemporel classique de Stanley Kubrick, s'est \u00e9teinte au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-lactrice-de-shining-shelley-duvall-meurt-a-75-ans-103147545"
    },
    {
        "title": "Le diable va se rhabiller en Prada",
        "summary": "La com\u00e9die de 2006 avec Meryl Streep et Anne Hathaway va avoir une suite. Les actrices seraient actuellement en n\u00e9gociations pour reprendre leurs r\u00f4les.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-le-diable-va-se-rhabiller-en-prada-103146523"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais fait de choix de carri\u00e8re en fonction de mon h\u00e9ritage\u00bb",
        "summary": "Petite-fille d'Elvis Presley, Riley Keough a h\u00e9rit\u00e9 de son illustre famille l'amour du showbiz. Elle est \u00e0 l'affiche de l'excellente minis\u00e9rie \u00abUnder The Bridge\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/riley-keough-je-nai-jamais-fait-de-choix-de-carriere-en-fonction-de-mon-heritage-103145716"
    },
    {
        "title": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb, un retour \u00e0 l'\u00e9tat naturel du pied",
        "summary": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb sont cens\u00e9es \u00eatre plus saines et assurer une d\u00e9marche plus naturelle. Un orthop\u00e9diste d\u00e9crit les avantages et les inconv\u00e9nients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-chaussures-barefoot-un-retour-a-l-etat-naturel-du-pied-103146762"
    },
    {
        "title": "Pour montrer votre affection, inspirez-vous du manchot",
        "summary": "La tendance du \u00abpebbling\u00bb fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux. Cette mode s'inspire des galets offerts par les manchots m\u00e2les aux femelles qu'ils convoitent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pebbling-pour-montrer-votre-affection-inspirez-vous-du-manchot-103145284"
    },
    {
        "title": "Ces gestes qui renvoient une image antipathique de nous",
        "summary": "Dans nos \u00e9changes avec les autres, notre langage corporel en dit souvent plus que les mots. Voici cinq gestes qui sont mal per\u00e7us par nos interlocuteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/communication-non-verbale-ces-gestes-qui-renvoient-une-image-antipathique-de-nous-103140294"
    },
    {
        "title": "Forcer un enfant \u00e0 s'excuser peut lui porter pr\u00e9judice",
        "summary": "Il est normal de se chamailler entre enfants, de m\u00eame que de s'excuser. Or, les forcer \u00e0 s'excuser peut faire plus de mal que de bien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-forcer-un-enfant-a-sexcuser-peut-lui-porter-prejudice-103136221"
    },
    {
        "title": "Ce bracelet co\u00fbte cher et ne donne acc\u00e8s \u00e0 aucun festival",
        "summary": "Balenciaga commercialise le \u00abBracelet Raver\u00bb,\u00a0qui ressemble \u00e0 un bracelet de festivalier. Le prix de l'accessoire de mode peut atteindre... 4400 francs!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/derives-de-la-mode-ce-bracelet-coute-cher-et-ne-donne-acces-a-aucun-festival-balenciaga-103147309"
    },
    {
        "title": "Moche, mais \u00e0 la mode",
        "summary": "La mode a rarement \u00e9t\u00e9 aussi belle et horrible en m\u00eame temps. V\u00eatements tach\u00e9s, pantalons d\u00e9chir\u00e9s et autres Crocs permettent de se la jouer \u00abugly chic\u00bb. D\u00e9cryptage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ugly-chic-moche-mais-a-la-mode-103145395"
    },
    {
        "title": "Katy Perry a radicalement chang\u00e9 de look",
        "summary": "Lors de la Fashion Week de Paris, la pop star a capt\u00e9 tous les regards. Et pour cause: elle a pris un virage vestimentaire \u00e0 180 degr\u00e9s, avec des tenues noires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-pop-rock-katy-perry-a-radicalement-change-de-look-103141875"
    },
    {
        "title": "Ce sac vous casse le dos",
        "summary": "Si vous souffrez de douleurs dorsales ou de la nuque, le responsable est peut-\u00eatre votre sac \u00e0 main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ce-sac-vous-casse-le-dos-103137218"
    },
    {
        "title": "Ce lac d'Italie est une perle rare et m\u00e9connue",
        "summary": "L'Italie compte de magnifiques lacs qui attirent chaque ann\u00e9e des touristes du monde entier. Celui, plut\u00f4t m\u00e9connu, de Molveno a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 le plus beau de tout le pays. Il est nich\u00e9 dans les Dolomites de Brenta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lago-di-molveno-ce-lac-d-italie-est-une-perle-rare-et-meconnue-103145985"
    },
    {
        "title": "A Marbella, faire pipi dans la mer co\u00fbtera 730 francs",
        "summary": "La ville baln\u00e9aire du sud de l'Espagne a list\u00e9 plusieurs infractions soumises \u00e0 des amendes. Elle esp\u00e8re ainsi limiter les effets du tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-estival-a-marbella-faire-pipi-dans-la-mer-coutera-730-francs-103143033"
    },
    {
        "title": "Pourquoi fait-il toujours aussi froid dans l'avion?",
        "summary": "Il fait souvent frais dans les avions, au grand dam de certains passagers. Les compagnies a\u00e9riennes Swiss et Edelweiss nous en expliquent la raison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confort-pourquoi-fait-il-toujours-aussi-froid-dans-lavion-103142374"
    },
    {
        "title": "Des bonnes adresses pour passer l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 Zurich",
        "summary": "Restos, baignade, shopping. Les bords de la Limmat attirent les voyageurs, en particulier les r\u00e9sidents des autres cantons suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-suisse-des-bonnes-adresses-pour-passer-lete-a-zurich-103141878"
    },
    {
        "title": "Peut-on se faire implanter LE soutien-gorge parfait?",
        "summary": "Certaines cliniques esth\u00e9tiques promettent une poitrine ferme \u00e0 vie. Une chirurgienne explique ce qu'est cette \u00abbrassi\u00e8re interne\u00bb, ses avantages et... ses inconv\u00e9nients!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-se-faire-implanter-le-soutien-gorge-parfait-est-ce-possible-103145153"
    },
    {
        "title": "Son petit ami opte pour la coupe rase et c'est la prise de t\u00eate",
        "summary": "La vid\u00e9o de la jeune femme d\u00e9pit\u00e9e par la nouvelle coupe rase de son petit ami a d\u00e9clench\u00e9 un gros d\u00e9bat sur TikTok. Pourtant, la buzz cut est tendance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buzz-cut-son-petit-ami-opte-pour-la-coupe-rase-et-cest-la-prise-de-tete-103140401"
    },
    {
        "title": "Le truc pour avoir un \u00e9lastique \u00e0 cheveux comme neuf",
        "summary": "Si vous avez des \u00e9lastiques \u00e0 cheveux d\u00e9tendus que vous pensez inutilisables, ne les jetez plus. Voici une astuce pour qu'ils reprennent leur forme en quelques secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fini-le-gaspillage-le-truc-pour-avoir-un-elastique-a-cheveux-comme-neuf-103130506"
    },
    {
        "title": "Le sucre est-il responsable du vieillissement pr\u00e9matur\u00e9 de la peau?",
        "summary": "Sur le march\u00e9 de la cosm\u00e9tique, les s\u00e9rums anti-\u00e2ge cens\u00e9s lutter contre la glycation de la peau sont la grande tendance du moment. Mais le sucre fait-il vraiment vieillir pr\u00e9matur\u00e9ment la peau? Nous avons demand\u00e9 l'avis d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-le-sucre-est-il-responsable-du-vieillissement-premature-de-la-peau-103129002"
    },
    {
        "title": "Ils lavent les fruits et les l\u00e9gumes dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Ces vid\u00e9os font fureur sur TikTok et Instagram. Un fabricant d'\u00e9lectrom\u00e9nager d\u00e9conseille de placer des produits alimentaires dans un lave-vaisselle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fou-ou-malin-ils-lavent-les-fruits-et-legumes-au-lave-vaisselle-103147377"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9liminer une tache de sauce tomate sur du textile",
        "summary": "Les taches rouge\u00e2tres de sauce tomate ou de ketchup sont particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 retirer des v\u00eatements ou des tapis. Bonne nouvelle: il y a des astuces!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/truc-utile-comment-eliminer-une-tache-de-sauce-tomate-sur-du-textile-103145684"
    },
    {
        "title": "Sept choses \u00e0 ne jamais stocker dans le tiroir du four",
        "summary": "Destin\u00e9 aux plaques et moules \u00e0 tarte, le tiroir du four est parfois d\u00e9tourn\u00e9 de cet usage, surtout si la cuisine est petite. Mais cela peut s'av\u00e9rer dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-dincendie-sept-choses-a-ne-jamais-stocker-dans-le-tiroir-du-four-103142434"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des parasites qui infestent la maison",
        "summary": "En \u00e9t\u00e9, les insectes pullulent aussi bien \u00e0 l'ext\u00e9rieur qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur. Pour en venir \u00e0 bout, il existe des solutions. Mais le recours \u00e0 un professionnel est parfois n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-de-pro-comment-se-debarrasser-des-parasites-qui-infestent-la-maison-103141103"
    },
    {
        "title": "Comment boire au goulot avec un bouchon solidaire",
        "summary": "Sur Instagram, une vid\u00e9o montre la bonne fa\u00e7on de d\u00e9visser les nouveaux\u00a0 bouchons des bouteilles en plastique pour boire sans \u00eatre g\u00ean\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-boire-au-goulot-avec-un-bouchon-solidaire-103146588"
    },
    {
        "title": "Le yaourt, produit sain ou bombe de sucre?",
        "summary": "Nature, grec, skyr... quel yaourt est le plus sain? Une nutritionniste d\u00e9taille les particularit\u00e9s de chacun pour nous aider \u00e0 faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dieteticienne-le-yaourt-produit-sain-ou-bombe-de-sucre-103145779"
    },
    {
        "title": "Comment faire manger des l\u00e9gumes \u00e0 ses enfants",
        "summary": "Chantage, menace: les parents sont parfois pr\u00eats \u00e0 tout pour faire avaler la nourriture \u00e0 leur enfant. Et c'est dangereux, selon Ilona Sanchez, nutritionniste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-comment-faire-manger-des-legumes-a-ses-enfants-103142564"
    },
    {
        "title": "Ces produits qui font grimper la note de supermarch\u00e9",
        "summary": "Alors que certains produits permettent de faire des \u00e9conomies, d'autres comme le safran ou le caviar p\u00e8sent lourdement sur le ticket de caisse. Petit tour des sp\u00e9cialit\u00e9s les plus on\u00e9reuses, selon les enseignes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentaire-les-produits-les-plus-chers-des-supermarches-suisses-103137389"
    },
    {
        "title": "Comprenez-vous ces signes du bras et de la main?",
        "summary": "La r\u00e9gulation du trafic par des gestes est rare. On a vite fait d'oublier ce que signifie tel ou tel signe. Petit r\u00e9capitulatif des r\u00e8gles et des personnes autoris\u00e9es \u00e0 r\u00e9guler la circulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-du-trafic-comprenez-vous-ces-signes-du-bras-et-de-la-main-103146570"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de stationner sur la chauss\u00e9e avec mes feux de d\u00e9tresse?",
        "summary": "Voir des v\u00e9hicules avec les feux de d\u00e9tresse allum\u00e9s est monnaie courante. Ils sont utilis\u00e9s en cas d'accident, en queue d'embouteillage ou en guise de remerciement. Mais que dit la r\u00e9glementation?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-de-la-route-ai-je-le-droit-de-stationner-sur-la-chaussee-avec-mes-feux-de-detresse-103142053"
    },
    {
        "title": "La Golf de Volkswagen f\u00eate un demi-si\u00e8cle de succ\u00e8s",
        "summary": "L'embl\u00e9matique compacte souffle ses 50 bougies. Pour l'occasion, nos r\u00e9dacteurs ont effectu\u00e9 une sortie \u00e0 bord des huit g\u00e9n\u00e9rations du mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anniversaire-la-golf-de-volkswagen-fete-un-demi-siecle-de-succes-103140470"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable en cas de d\u00e9faillance du syst\u00e8me d'assistance?",
        "summary": "Les soi-disant pilotes automatiques, ne sont qu'une aide et ne remplacent pas le conducteur. Celui-ci est responsable en cas d'accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-qui-est-responsable-en-cas-de-defaillance-du-systeme-dassistance-103137498"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "L\u2019armuri\u00e8re conteste sa condamnation",
        "summary": "\u00c0 peine quatre jours apr\u00e8s l\u2019annulation du proc\u00e8s d\u2019Alec Baldwin pour homicide involontaire sur le tournage de son western \u00abRust\u00bb, l\u2019armuri\u00e8re du film a contest\u00e9 mardi sa condamnation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/homicide-sur-le-film-rust-l-armuriere-conteste-sa-condamnation-344198949634"
    },
    {
        "title": "L'occupation de l'Universit\u00e9 de Fribourg aura co\u00fbt\u00e9 cher",
        "summary": "L'occupation du b\u00e2timent P\u00e9rolles 21 en mai aura co\u00fbt\u00e9 entre 100'000 et 200'000 francs. La police n'\u00e9tant pas intervenue, les militants n'ont pas \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/militants-propalestiens-l-occupation-de-l-universite-de-fribourg-aura-coute-cher-103150612"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour avoir pari\u00e9 aux frais de son entreprise",
        "summary": "Un Erythr\u00e9en de 30 ans a fait des paris sportifs pendant plusieurs mois aux d\u00e9pens de son employeur. Il cherchait \u00e0 envoyer de l'argent \u00e0 sa famille \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meilen-zh-condamne-pour-avoir-parie-aux-frais-de-son-entreprise-103150338"
    },
    {
        "title": "Coup de chaud sur le Tour de France",
        "summary": "La 16e \u00e9tape de la Grande Boucle s\u2019est disput\u00e9e mardi sous une grosse chaleur. Les coureurs expliquent comment ils se prot\u00e8gent du soleil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-coup-de-chaud-sur-le-tour-de-france-103150632"
    },
    {
        "title": "Le feu d\u2019artifice fini sa course sur les spectateurs",
        "summary": "La f\u00eate de Malmocco, \u00e0 Venise, a failli se terminer en drame. Des feux d\u2019artifice tir\u00e9s depuis un bateau ont termin\u00e9 leur course sur la rive o\u00f9 se trouvaient des spectateurs. (X/Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/venise-i-le-feu-dartifice-fini-sa-course-sur-les-spectateurs-103150359"
    },
    {
        "title": "Majorque est envahie par les cafards g\u00e9ants",
        "summary": "Majorque est confront\u00e9e \u00e0 un nouveau fl\u00e9au: les super-cafards. Ces parasites r\u00e9sistants prolif\u00e8rent toujours plus sur l'\u00eele des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/invasion-d-insectes-majorque-est-envahie-par-les-cafards-geants-103147478"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019on va jouer sur de telles sc\u00e8nes\u00bb",
        "summary": "Roxane Dumont et In\u00e8s Mouzoune se sont rencontr\u00e9es en 2022. Elles forment le duo genevois Rosh\u00e2ni \u00e0 d\u00e9couvrir ce 17 juillet 2024 au Montreux Jazz Festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roshani-cest-la-premiere-fois-quon-va-jouer-sur-de-telles-scenes-103148280"
    },
    {
        "title": "L\u2019Australie s\u2019engage \u00e0 demander des comptes \u00e0 la Russie",
        "summary": "L\u2019Australie s\u2019est engag\u00e9e mercredi \u00e0 demander des comptes \u00e0 la Russie dix ans apr\u00e8s le crash du vol MH17 de Malaysia Airlines abattu au-dessus de l\u2019Ukraine, provoquant la mort des 298\u00a0personnes \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vol-mh-17-abattu-en-ukraine-l-australie-s-engage-a-demander-des-comptes-a-la-russie-699895505515"
    },
    {
        "title": "Cette entreprise suisse fournit la jet-set en sous-v\u00eatements",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Zimmerli fabrique \u00e0 la main des slips, des maillots et des pyjamas, convoit\u00e9s dans le monde entier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tessin-cette-entreprise-suisse-fournit-la-jet-set-en-sous-vetements-103141341"
    },
    {
        "title": "L\u2019intelligence artificielle avait pr\u00e9dit la victoire de l\u2019Espagne",
        "summary": "Le mod\u00e8le d\u00e9velopp\u00e9 par la start-up lausannoise Playful:ai avait devin\u00e9 le vainqueur et l\u2019autre finaliste avant le d\u00e9but du tournoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-lintelligence-artificielle-avait-predit-la-victoire-de-lespagne-103150625"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai eu de grosses mont\u00e9es d\u2019adr\u00e9naline\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film catastrophe \u00abTwisters\u00bb, l'actrice britannique Daisy Edgar-Jones a v\u00e9cu des sensations fortes et elle a ador\u00e9 \u00e7a.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daisy-edgar-jones-jai-eu-de-grosses-montees-dadrenaline-103146687"
    },
    {
        "title": "La F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise porte l'affaire devant la FIFA",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une vid\u00e9o circulant sur les r\u00e9seaux sociaux sur laquelle des joueurs argentins entonnent un chant raciste envers l'\u00e9quipe de France, la FFF\u00a0va saisir la FIFA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chant-raciste-argentin-la-federation-francaise-porte-l-affaire-devant-la-fifa-103150752"
    },
    {
        "title": "Mauvaise surprise: elle re\u00e7oit un livre sur \u00abMein Kampf\u00bb",
        "summary": "Une Ukrainienne du canton de Vaud a fait une commande sur Interdiscount et a d\u00e9couvert dans le colis un ouvrage sur l'histoire du manifeste nazi. Elle d\u00e9nonce un message prorusse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-mauvaise-surprise-elle-recoit-un-livre-sur-mein-kampf-103150435"
    },
    {
        "title": "Les trains ne circulent plus entre Lausanne et Cully",
        "summary": "Depuis mercredi 8h, les trains ne circulent plus entre Lausanne et Cully, \u00e0 cause d'un probl\u00e8me de la ligne de contact. Le trafic devrait reprendre aux alentours de 10h30.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-les-trains-ne-circulent-plus-entre-lausanne-et-cully-103150773"
    },
    {
        "title": "Joe Biden veut interdire l'arme qui a bless\u00e9 Donald Trump",
        "summary": "Dans un meeting de campagne mardi \u00e0 Las Vegas, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a appel\u00e9 \u00e0 interdire le type de fusil utilis\u00e9 dans la tentative d'assassinat samedi contre son rival r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tentative-d-assassinat-joe-biden-veut-interdire-l-arme-qui-a-blesse-donald-trump-103150755"
    },
    {
        "title": "\u00abUn des six morts a commis ce crime, en utilisant du cyanure\u00bb",
        "summary": "Les corps inanim\u00e9s de six Vietnamiens, dont deux poss\u00e9daient la nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine, avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts mardi dans une suite d'un h\u00f4tel de Bangkok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-un-des-etrangers-decedes-suspecte-de-meurtres-au-cyanure-103150768"
    },
    {
        "title": "Une conversation entre Donald Trump et Robert Kennedy Jr fuite sur internet",
        "summary": "Un appel entre Donald Trump et Robert Kennedy Jr a fuit\u00e9 sur internet. Ceci apr\u00e8s la tentative d\u2019assassinat de Donald Trump samedi.  (X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/collaboration-vaccins-une-conversation-entre-donald-trump-et-robert-kennedy-jr-fuite-sur-internet-103150807"
    },
    {
        "title": "Des mineurs acc\u00e8dent au TikTok Shop malgr\u00e9 le contr\u00f4le parental",
        "summary": "Une faille peut exposer les moins de 18 ans \u00e0 des produits inappropri\u00e9s sur la boutique de TikTok, malgr\u00e9 l'activation de la surveillance parentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faille-des-mineurs-accedent-au-tiktok-shop-malgre-le-controle-parental-103150317"
    },
    {
        "title": "Le rap se drape de \u00abvrais\u00bb instruments",
        "summary": "En live, le genre se d\u00e9guste de plus en plus avec des musiciens sur sc\u00e8ne. Cette ann\u00e9e, le MJF a choisi de mettre en valeur ce virage, b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 tous et qui fait des petits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-le-rap-se-drape-de-vrais-instruments-103150816"
    },
    {
        "title": "La maire de Paris a tenu parole et a nag\u00e9 dans la Seine",
        "summary": "Anne Hidalgo, accompagn\u00e9e du pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation des Jeux olympiques Tony Estanguet notamment, a piqu\u00e9 la petite t\u00eate qu\u2019elle pr\u00e9voyait de faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-la-maire-de-paris-a-tenu-parole-et-a-nage-dans-la-seine-579517514122"
    },
    {
        "title": "L\u2019a\u00e9roport va taxer jusqu\u2019\u00e0 40\u2019000 francs les d\u00e9collages tardifs",
        "summary": "Le directeur de la plateforme a\u00e9roportuaire a pr\u00e9cis\u00e9 les montants des taxes visant \u00e0 r\u00e9duire les vols apr\u00e8s 22h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-laeroport-va-taxer-jusqua-40000-francs-les-decollages-tardifs-103150857"
    },
    {
        "title": "Sprint final pour la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "En France, les groupes politiques affinent leur strat\u00e9gie pour obtenir la pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e nationale jeudi, un enjeu aussi pour la gauche qui tente de relancer d\u2019urgence ses n\u00e9gociations pour Matignon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chaos-politique-en-france-sprint-final-pour-la-course-a-la-presidence-de-l-assemblee-103150840"
    },
    {
        "title": "Compl\u00e9ments alimentaires pour sportifs: attention, danger",
        "summary": "\u00c0 l'approche des JO, les autorit\u00e9s sanitaires fran\u00e7aises mettent en garde contre les effets secondaires de produits alimentaires enrichis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-complements-alimentaires-pour-sportifs-attention-danger-103150820"
    },
    {
        "title": "\u00abL'arm\u00e9e nord-cor\u00e9enne a pos\u00e9 des dizaines de milliers de mines\u00bb",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Nord a pos\u00e9 derni\u00e8rement des dizaines de milliers de mines le long de la fronti\u00e8re intercor\u00e9enne en faisant appel \u00e0 des soldats travaillant dans des conditions difficiles, a affirm\u00e9 S\u00e9oul mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frontiere-intercoreenne-l-armee-nord-coreenne-a-pose-des-dizaines-de-milliers-de-mines-103150819"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Simpson\u00bb\u00a0ont encore frapp\u00e9",
        "summary": "Un \u00e9pisode de la s\u00e9rie, habitu\u00e9e des troublantes pr\u00e9dictions, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9programm\u00e9 apr\u00e8s l'attaque contre l'ex-pr\u00e9sident. Une sc\u00e8ne ressemblait \u00e9trangement aux \u00e9v\u00e9nements du 13 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attentat-contre-trump-les-simpson-ont-encore-frappe-103150790"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'\u00e9tais ivre\u00bb: elle s'excuse apr\u00e8s avoir massacr\u00e9 l'hymne am\u00e9ricain",
        "summary": "La chanteuse Ingrid Andress a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses pour sa prestation de lundi soir au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ingrid-andress-j-etais-ivre-elle-s-excuse-apres-avoir-massacre-l-hymne-americain-103150867"
    },
    {
        "title": "Les Vaudois vieillissent et souffrent de \u00abtrop de cholest\u00e9rol\u00bb",
        "summary": "L'Enqu\u00eate suisse sur la sant\u00e9 indique que pr\u00e8s d'un tiers des Vaudois \u00e2g\u00e9s entre 45 et 64 ans ont trop de cholest\u00e9rol. Un tiers souffre d'une tension art\u00e9rielle trop \u00e9lev\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-vaudois-vieillissent-et-souffrent-de-trop-de-cholesterol-103150812"
    },
    {
        "title": "Incendie dans des caves aux Charmilles",
        "summary": "Un sinistre s'est d\u00e9clar\u00e9 dans le sous-sol d'un immeuble de la Rive droite, mercredi. Les pompiers ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-incendie-dans-des-caves-aux-charmilles-103150875"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 t\u00e9moins: un cycliste s'exhibe devant une jeune fille",
        "summary": "Fin juin, un homme s'est d\u00e9nud\u00e9 devant une jeune fille \u00e0 Liebefeld. La police bernoise a ouvert une enqu\u00eate et lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liebefeld-be-appel-a-temoins-un-cycliste-s-exhibe-devant-une-jeune-fille-103150866"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Romands \u00e9taient l\u00e0 pour mettre l'ambiance, c'\u00e9tait magnifique\u00bb",
        "summary": "Les Suissesses se sont impos\u00e9es 3-0 contre l'Azerba\u00efdjan, mardi \u00e0 la Pontaise. Au-del\u00e0 de la victoire, l'engouement dans les gradins a \u00e9t\u00e9 remarquable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-romands-etaient-la-pour-mettre-l-ambiance-c-etait-magnifique-103150858"
    },
    {
        "title": "Vers un implant novateur pour pr\u00e9venir l'endom\u00e9triose",
        "summary": "Des chercheurs de l'EPFZ et de l'Empa ont d\u00e9velopp\u00e9 un implant en hydrogel contre l'endom\u00e9triose qui touche de nombreuses femmes. Il peut aussi faire office de contraceptif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-vers-un-implant-novateur-pour-prevenir-l-endometriose-103150753"
    },
    {
        "title": "\u00abTa\u00efwan devrait nous payer pour sa d\u00e9fense contre la Chine\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien publi\u00e9 mardi, Donald Trump a sem\u00e9 le doute sur les relations entre Washington et Taipei en cas de victoire \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-taiwan-devrait-nous-payer-pour-sa-defense-contre-la-chine-103150884"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les taxis volants \u00e0 Paris, les bateaux volants \u00e0 Stockholm",
        "summary": "Actuellement en phase de test, le ferry \u00e9lectrique devrait circuler sur une ligne de transports en commun d\u00e8s l\u2019automne dans la capitale su\u00e9doise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transport-urbain-apres-les-taxis-volants-a-paris-les-bateaux-volants-a-stockholm-103150863"
    },
    {
        "title": "Gagne de superbes prix!",
        "summary": "Participe \u00e0 notre concours passionnant et saisis ta chance de gagner des prix fantastiques!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-de-superbes-prix-103146481"
    },
    {
        "title": "Le \u00abbonheur\u00bb de la maire de Paris apr\u00e8s son plongeon historique dans la Seine",
        "summary": "La maire de Paris Anne Hidalgo, le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation des Jeux olympiques Tony Estanguet et le pr\u00e9fet d\u2019Ile-de-France Marc Guillaume se baignent dans la Seine, un acte symbolique \u00e0 neuf jours des JO qui pr\u00e9voient des \u00e9preuves dans le fleuve.  (FranceInfo/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-le-bonheur-de-la-maire-de-paris-apres-son-plongeon-historique-dans-la-seine-103150886"
    },
    {
        "title": "Parc \u00e0 chiens vers les Grottes: pr\u00e9avis d\u00e9favorable du Canton",
        "summary": "L\u2019Etat estime que le projet de la Ville d\u2019espace pour les canid\u00e9s a un impact trop important sur la v\u00e9g\u00e9tation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-parc-a-chiens-vers-les-grottes-preavis-defavorable-du-canton-103150894"
    },
    {
        "title": "\u00abTuuu taaa tut\u00bb: le cor postal f\u00eate bruyamment ses 100 ans",
        "summary": "Dans les r\u00e9gions de montagne, 700 cars postaux de montagne ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l'anniversaire du klaxon l\u00e9gendaire en le faisant retentir simultan\u00e9ment sur le coup de 10 heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embleme-suisse-tuuu-taaa-tut-le-cor-postal-fete-bruyamment-ses-100-ans-103150835"
    },
    {
        "title": "Sabrina Carpenter fait de la pub pour les Jeux",
        "summary": "La jeune chanteuse am\u00e9ricaine a tourn\u00e9 un spot ultraclich\u00e9 pour la cha\u00eene am\u00e9ricaine NBC Sports o\u00f9 elle fait la promo des JO de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-sabrina-carpenter-fait-de-la-pub-pour-les-jeux-103150850"
    },
    {
        "title": "Macabre d\u00e9couverte dans le coffre d'une voiture en feu",
        "summary": "Le corps d'un adolescent a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9, mercredi matin \u00e0 Marseille, les jambes li\u00e9es et un sac plastique sur la t\u00eate dans le coffre d'un v\u00e9hicule en feu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/narchomicide-en-france-macabre-decouverte-dans-le-coffre-d-une-voiture-en-feu-103150896"
    },
    {
        "title": "\u00abBo\u00eete \u00e0 suicide\u00bb: malgr\u00e9 la pol\u00e9mique, les promoteurs insistent",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 qui promet une mort paisible par inhalation d'azote l'affirme: son syst\u00e8me est l\u00e9gal. Elle jure qu'elle va l'inaugurer en Suisse. La riposte des cantons s'organise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-boite-a-suicide-malgre-la-polemique-les-promoteurs-insistent-103150882"
    },
    {
        "title": "Le somptueux manoir de Drake inond\u00e9 par les intemp\u00e9ries",
        "summary": "Le rappeur a eu la mauvaise surprise de voir des pi\u00e8ces de sa demeure \u00e0 Toronto remplies d'eau, mardi 16 juillet 2024, \u00e0 cause de violentes averses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-le-somptueux-manoir-de-drake-inonde-par-les-intemperies-103150841"
    },
    {
        "title": "Une ex-employ\u00e9e de la CIA accus\u00e9e d'espionner pour S\u00e9oul",
        "summary": "Sue Mi Terry a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9e aux \u00c9tats-Unis, soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir servi d\u2019agent de renseignement au profit de la Cor\u00e9e du Sud en \u00e9change de produits de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/une-ex-employee-de-la-cia-accusee-d-espionner-pour-seoul-103150931"
    },
    {
        "title": "Un jeune n\u00e9onazi projetait des actions violentes pendant les JO",
        "summary": "Une jeune homme de 18 ans appartenant \u00e0 la mouvance n\u00e9onazie a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mercredi matin dans le Bas-Rhin par la police antiterroriste, \u00e0 dix jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-jeune-neonazi-projetait-des-actions-violentes-pendant-les-jo-103150955"
    },
    {
        "title": "Le nombre id\u00e9al de selles, c'est une \u00e0 deux par jour",
        "summary": "Selon une nouvelle \u00e9tude am\u00e9ricaine, la fr\u00e9quence des \u00abgrosses commissions\u00bb influence bien de mani\u00e8re significative l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 sur le long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transit-intestinal-le-nombre-ideal-de-selles-c-est-une-a-deux-par-jour-103150907"
    },
    {
        "title": "Aigle abattu: \u00abC'est un jugement qui va faire date!\u00bb",
        "summary": "Rel\u00e2ch\u00e9 pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, le pygargue \u00e0 queue blanche avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un chasseur le 24 f\u00e9vrier en Is\u00e8re. Consid\u00e9rant qu'il s'agit d'un \u00abacte criminel grave\u00bb, le Tribunal l'a lourdement condamn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoieisere-aigle-abattu-c-est-un-jugement-qui-va-faire-de-date-103150899"
    },
    {
        "title": "Quand les cambrioleurs usent de l\u2019acide pour forcer les serrures",
        "summary": "La police su\u00e9doise enqu\u00eate sur une vague de cambriolages commis avec de l\u2019acide nitrique essentiellement dans le centre de Stockholm. Il pourrait s'agir d\u2019un r\u00e9seau ayant agi ailleurs en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-quand-les-cambrioleurs-usent-de-lacide-pour-forcer-les-serrures-103150971"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles par plusieurs femmes",
        "summary": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2007, l'ic\u00f4ne de la lutte contre l\u2019exclusion est accus\u00e9e par sept femmes de les avoir agress\u00e9es sexuellement. Les faits auraient \u00e9t\u00e9 commis entre la fin des ann\u00e9es 1970 et 2005.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-abbe-pierre-accuse-dagressions-sexuelles-par-plusieurs-femmes-103150986"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-on s\u00fbr d'avoir besoin de ce genre de touristes \u00e0 Florence?\u00bb",
        "summary": "Une jeune femme s'est adonn\u00e9e \u00e0 une s\u00e9ance photo d'un go\u00fbt douteux pr\u00e8s d'une statue bien connue des Florentins. Col\u00e8re et indignation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-on-est-sur-d-avoir-besoin-de-ce-genre-de-touristes-a-florence-103150917"
    },
    {
        "title": "La police sort l'artillerie lourde pour deux p\u00e9tards",
        "summary": "Une personne a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e ce mercredi apr\u00e8s que deux d\u00e9tonations ont \u00e9t\u00e9 entendues dans un quartier de Genestrerio. La police \u00e9tait intervenue en nombre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mendrisio-ti-la-police-sort-l-artillerie-lourde-pour-deux-petards-103150994"
    },
    {
        "title": "La Rega ram\u00e8ne en Suisse des petits Ukrainiens atteints de cancer",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s l'attaque au missile contre le plus grand h\u00f4pital p\u00e9diatrique d'Ukraine, la Rega est all\u00e9e chercher lundi \u00e0 Kiev deux petits patients malades pour les faire soigner en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hopital-bombarde-la-rega-ramene-en-suisse-des-petits-ukrainiens-atteints-de-cancer-103150999"
    },
    {
        "title": "Le roadster de Mercedes-AMG est un vrai petit bijou",
        "summary": "Avec la\u00a0Mercedes-AMG SL 63 4MATIC+ Manufaktur Golden Coast, le pr\u00e9parateur \u00e9l\u00e8ve l'art de la fabrication automobile \u00e0 un autre niveau et propose un vrai petit bijou en \u00e9dition strictement limit\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/edition-limitee-le-roadster-de-mercedes-amg-est-un-vrai-petit-bijou-103147798"
    },
    {
        "title": "Six morts et des gens encore coinc\u00e9s dans l'incendie d'un immeuble",
        "summary": "Trente personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues mais d'autres sont encore coinc\u00e9es dans l'immeuble de 14 \u00e9tages qui abrite un centre commercial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-des-personnes-coincees-dans-l-incendie-d-un-centre-commercial-103151011"
    },
    {
        "title": "Concert en langue des signes: \u00abOn est assez sujets aux tendinites\u00bb",
        "summary": "Un terme nouveau d\u00e9barque dans nos festivals: le concerts chansign\u00e9. Explications au festival Les Georges \u00e0 Fribourg avec l\u2019association 10 Doigts En Cavale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/festival-les-georges-le-concert-de-pomme-a-ete-retransmis-en-langue-des-signes-103150989"
    },
    {
        "title": "Pleins phares sur le maquillage \u00abcoup de soleil\u00bb",
        "summary": "Des influenceuses utilisent du make-up pour imiter un \u00e9ryth\u00e8me solaire. Le trend s'appelle \u00abtanline make-up\u00bb ou \u00absunburn make-up\u00bb",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-de-l-ete-pleins-phares-sur-le-maquillage-coup-de-soleil-103147990"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tape pour Carapaz, Vingegaard perd du temps",
        "summary": "L\u2019\u00c9quatorien a remport\u00e9 en solitaire la premi\u00e8re \u00e9tape dans les Alpes, alors que le Danois, 2e du g\u00e9n\u00e9ral, a perdu des secondes sur Pogacar et Evenepoel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-l-etape-pour-carapaz-vingegaard-perd-du-temps-860932841203"
    },
    {
        "title": "Les injections amaigrissantes co\u00fbteront bonbon aux assurances",
        "summary": "L'assurance CSS souhaite que les fabricants des m\u00e9dicaments Wegovy et Ozempic baissent leurs prix, afin d'all\u00e9ger la facture des caisses maladie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-injections-amaigrissantes-couteront-bonbon-aux-assurances-103150918"
    },
    {
        "title": "\u00c0 92 ans, elle tente de se faire la malle d\u2019une maison de retraite",
        "summary": "Voici le moment \u00e9tonnant o\u00f9 une femme de 92 ans a r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019\u00e9chapper en escaladant un portail de 2,5 m\u00e8tres de haut pour s\u2019\u00e9vader d\u2019une maison de retraite en Chine. (Vid\u00e9o: AP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-a-92-ans-elle-tente-de-se-faire-la-malle-dune-maison-de-retraite-103150128"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e assurera la s\u00e9curit\u00e9 pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "La grande f\u00eate attendue sur la Seine pour le d\u00e9but des JO de Paris sera sous protection militaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-l-armee-assurera-la-securite-pour-la-ceremonie-d-ouverture-103151065"
    },
    {
        "title": "Les cormorans: ce fl\u00e9au ail\u00e9 qui d\u00e9sole les p\u00eacheurs",
        "summary": "Les cormorans donnent du fil \u00e0 retordre aux p\u00eacheurs des lacs de Suisse. Ces oiseaux sont nombreux \u00e0 survoler les milieux aquatiques et \u00e0 se gaver de poissons en tout genre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lacs-de-suisse-les-cormorans-ce-fleau-aile-qui-desole-les-pecheurs-103150851"
    },
    {
        "title": "La Suisse face \u00e0 l\u2019Espagne, \u00e0 Gen\u00e8ve en septembre",
        "summary": "Pour son deuxi\u00e8me match de la Ligue des nations, l\u2019\u00e9quipe de Murat Yakin fera face aux champions d\u2019Europe au Stade de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-suisse-face-a-l-espagne-a-geneve-en-septembre-221339644572"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Zurich, on peut acheter son billet de bus via Google Maps",
        "summary": "Les citoyens qui planifient leur voyage en transports publics avec Google Maps peuvent d\u00e9sormais commander le ticket correspondant en un seul clic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-publics-a-zurich-on-peut-acheter-son-billet-de-bus-via-google-maps-103150771"
    },
    {
        "title": "Une association humanitaire soup\u00e7onn\u00e9e de financement du Hamas",
        "summary": "Les fonds collect\u00e9s par l'association auraient \u00e9t\u00e9 revers\u00e9s \u00abde mani\u00e8re directe ou indirecte\u00bb \u00e0 l'organisation en guerre avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-association-humanitaire-soupconnee-de-financement-du-hamas-103151085"
    },
    {
        "title": "Leur fils est un cancre: le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral ne peut rien y faire",
        "summary": "Des parents zougois n'ont pas accept\u00e9 que leur enfant de 12 ans se fasse recaler d'une \u00e9cole car il avait de mauvaises notes. Ils ont activ\u00e9 tous les leviers judiciaires, en vain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zoug-leur-fils-est-un-cancre-le-tribunal-federal-ne-peut-rien-y-faire-103150954"
    },
    {
        "title": "\u00abJe t'ai d\u00e9j\u00e0 dit d'arr\u00eater de laisser les filles dans l'auto!\u00bb",
        "summary": "Distrait pas sa console de jeux, un p\u00e8re de famille a laiss\u00e9 sa petite fille de 2 ans agoniser dans la voiture alors qu'il faisait plus de 42\u00b0C.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-je-t-ai-deja-dit-d-arreter-de-laisser-les-filles-dans-l-auto-103150859"
    },
    {
        "title": "Gens du voyage condamn\u00e9s pour l'occupation ill\u00e9gale d'un parking",
        "summary": "L'occupation ill\u00e9gale d'un parking priv\u00e9 dans l'Ouest lausannois, en juin, ne restera pas impunie. Des membres de la communaut\u00e9 des gens du voyage ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bussigny-vd-gens-du-voyage-condamnes-pour-l-occupation-illegale-d-un-parking-103150996"
    },
    {
        "title": "Pourtant alli\u00e9 de Joe Biden, il lui demande de se retirer",
        "summary": "Un influent d\u00e9mocrate am\u00e9ricain, Adam Schiff, doute que le chef de l'Etat puisse battre Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-linfluent-democrate-adam-schiff-demande-a-biden-de-se-retirer-103151108"
    },
    {
        "title": "Quand le gardien se transforme en jardinier",
        "summary": "Loin du faste du r\u00e9cent Euro, une sc\u00e8ne improbable a eu lieu dans un match de Coupe en \u00c9cosse, o\u00f9 un trou dans le terrain a d\u00fb \u00eatre bouch\u00e9 avec les moyens du bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-quand-le-gardien-se-transforme-en-jardinier-103150175"
    },
    {
        "title": "Une voiture fonce sur la terrasse d\u2019un caf\u00e9: un mort et des bless\u00e9s",
        "summary": "Le conducteur du v\u00e9hicule a pris la fuite, mais le passager -positif aux stup\u00e9fiants et \u00e0 l\u2019alcool- a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-un-automobiliste-fonce-sur-la-terrasse-dun-cafe-plusieurs-blesses-103151123"
    },
    {
        "title": "Deux mille personnes pour dix places de travail",
        "summary": "Un h\u00f4tel de l\u2019Etat de Gujarat a mis au concours dix postes de travail. Plus de 2000 personnes se sont pr\u00e9sent\u00e9es. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-deux-mille-personnes-pour-dix-places-de-travail-103151086"
    },
    {
        "title": "WhatsApp permet de trouver facilement vos contacts favoris",
        "summary": "La populaire app de messagerie a commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9ployer un nouveau filtre pour mettre en avant les personnes et les groupes favoris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-whatsapp-permet-de-trouver-facilement-vos-contacts-favoris-103150874"
    },
    {
        "title": "Les rugbymen accus\u00e9s de viol en r\u00e9sidence surveill\u00e9e",
        "summary": "Hugo Auradou et Oscar Jegou seront assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence en Argentine et devront porter un bracelet \u00e9lectronique jusqu\u2019au proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rugby-les-rugbymen-accuses-de-viol-en-residence-surveillee-209022414360"
    },
    {
        "title": "La S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure enqu\u00eate sur l\u2019attaque contre Trump",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate est destin\u00e9e \u00e0 \u00ab\u00e9valuer le processus de s\u00e9curisation\u00bb mis en place par le Secret Service lors de l'attaque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-securite-interieure-enquete-sur-lattaque-contre-trump-103151138"
    },
    {
        "title": "La vente du plus grand squelette de st\u00e9gosaure bat un record",
        "summary": "La vente aux ench\u00e8res du plus grand squelette de st\u00e9gosaure jamais reconstitu\u00e9 44,6\u00a0millions de dollars a battu un record ce mercredi \u00e0 new York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-vente-du-plus-grand-squelette-de-stegosaure-bat-un-record-552790876757"
    },
    {
        "title": "Il ne s\u2019est pas arr\u00eat\u00e9 \u00e0 un passage \u00e0 niveau et l\u2019a \u00e9chapp\u00e9e belle",
        "summary": "Un cycliste est un miracul\u00e9. Il n\u2019a pas tenu compte des barri\u00e8res d\u2019un passage \u00e0 niveau et il s\u2019est retrouv\u00e9 sur les rails alors que passait un train. Seule la roue avant de son v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9e. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/belgique-il-ne-sest-pas-arrete-a-un-passage-a-niveau-et-la-echappee-belle-103151140"
    },
    {
        "title": "Explosions et alertes a\u00e9riennes entendues \u00e0 Kiev",
        "summary": "Des explosions et alertes a\u00e9riennes ont retenti mercredi soir \u00e0 Kiev. Le maire a indiqu\u00e9 que les d\u00e9fenses antia\u00e9riennes ont \u00e9t\u00e9 activ\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-explosions-et-alertes-aeriennes-entendues-a-kiev-224379462464"
    },
    {
        "title": "Biden r\u00e9\u00e9valuera sa candidature en cas de probl\u00e8me \u00abm\u00e9dical\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a affirm\u00e9 dans une interview qu\u2019il r\u00e9\u00e9valuerait sa candidature si on lui diagnostiquait un probl\u00e8me m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-biden-reevaluera-sa-candidature-en-cas-de-probleme-medical-718556719540"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Un syndicat de la CGT Spectacle a d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-olympiques-2024-un-preavis-de-greve-pour-la-ceremonie-d-ouverture-838990117396"
    },
    {
        "title": "Joe Biden test\u00e9 positif au Covid",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif au Covid-19 mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-joe-biden-teste-positif-au-covid-348000065272"
    },
    {
        "title": "Un migrant meurt en tentant de traverser la Manche",
        "summary": "Un migrant est mort ce mercredi en tentant de rejoindre le Royaume-Uni par la Manche. 71\u00a0personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-migrant-meurt-en-tentant-de-traverser-la-manche-352047028056"
    },
    {
        "title": "La police interdit les manifestations \u00e0 Nairobi",
        "summary": "La police kenyane a annonc\u00e9 mercredi que les manifestations dans la capitale Nairobi seront interdites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kenya-la-police-interdit-les-manifestations-a-nairobi-226962308298"
    }
]