[
    {
        "title": "Cancer du sein: plus on fait d'\u00e9tudes, plus le risque augmente",
        "summary": "Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, les femmes qui ont un meilleur statut socio-\u00e9conomique sont plus touch\u00e9es par la maladie que celles qui vivent dans un milieu d\u00e9favoris\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-cancer-du-sein-plus-on-fait-d-etudes-plus-le-risque-augmente-103331501"
    },
    {
        "title": "Policier accus\u00e9 d'avoir vol\u00e9 de l'argent sur une sc\u00e8ne de crime",
        "summary": "Un ancien policier est accus\u00e9 par le Minist\u00e8re public zurichois d\u2019avoir p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans une maison scell\u00e9e apr\u00e8s un crime et d\u2019y avoir d\u00e9rob\u00e9 de l\u2019argent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-policier-accuse-d-avoir-vole-de-l-argent-sur-une-scene-de-crime-103331526"
    },
    {
        "title": "WhatsApp va bient\u00f4t cesser de fonctionner sur certains iPhone",
        "summary": "\u00c0 partir du 5 mai, l'app de messagerie sera compatible avec les iPhone \u00e9quip\u00e9s d'iOS 15.1 ou version ult\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-whatsapp-va-bientot-cesser-de-fonctionner-sur-certains-iphone-103331550"
    },
    {
        "title": "Des fun\u00e9railles grandioses pour le \u00abpape des pauvres\u00bb",
        "summary": "Plus de 200\u2019000 fid\u00e8les et 160 d\u00e9l\u00e9gations sont attendus place Saint-Pierre samedi pour les fun\u00e9railles de Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-des-funerailles-grandioses-pour-le-pape-des-pauvres-103331797"
    },
    {
        "title": "Avant sa mort, Matilde Lorenzi lui a \u00e9crit \u00abI love you to death\u00bb",
        "summary": "L'athl\u00e8te de skicross Federico Tomasoni parle ouvertement de sa douleur, suite au d\u00e9c\u00e8s de sa petite amie Matilde Lorenzi, et de leur proximit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/son-amoureux-temoigne-avant-sa-mort-matilde-lorenzi-a-ecrit-love-you-to-death-103331692"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9charge cachait une momie au pouvoir insoup\u00e7onn\u00e9",
        "summary": "Retrouv\u00e9e en d\u00e9cembre dernier dans un ancien village de p\u00eacheurs, la momie d\u2019une femme a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e jeudi \u00e0 Lima. Sa conservation et son statut relancent les d\u00e9bats sur la place des femmes dans la civilisation Caral. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/perou-une-decharge-cachait-une-momie-au-pouvoir-insoupconne-103331424"
    },
    {
        "title": "L'ONU exhorte Isra\u00ebl \u00e0 stopper le blocus \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019ONU demande \u00e0 Isra\u00ebl de lever le blocus humanitaire. Au moins 40 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proche-orient-l-onu-exhorte-israel-a-stopper-le-blocus-a-gaza-103331780"
    },
    {
        "title": "Le jeune \u00abfan\u00bb d'Hitler a tu\u00e9 sa camarade de 57 coups de couteau",
        "summary": "Si le d\u00e9s\u00e9quilibre psychologique du jeune tueur, intern\u00e9 depuis, est \u00e9tabli, le mobile \u00abd\u00e9clencheur\u00bb et la raison d'une telle sauvagerie restent pour l'heure des \u00e9nigmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attaque-mortelle-a-nantes-le-jeune-fan-d-hitler-a-tue-sa-camarade-de-57-coups-de-couteau-103331727"
    },
    {
        "title": "Le Mont-Blanc surplombe une chape de pollution",
        "summary": "Une brume \u00e9paisse blanch\u00e2tre, surnomm\u00e9e la \u00abpeuf\u00bb par certains Savoyards, persiste dans la vall\u00e9e de l\u2019Arve. L\u2019inqui\u00e9tude de certains habitants grandit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vallee-de-l-arve-le-mont-blanc-surplombe-une-chape-de-pollution-103331543"
    },
    {
        "title": "Un appel musical depuis la prison intrigue les internautes",
        "summary": "Condamn\u00e9 \u00e0 une peine de 30 ans pour trafic sexuel et extorsion, l\u2019artiste aurait chant\u00e9 \u00ab Happy Birthday \u00bb \u00e0 une fan au t\u00e9l\u00e9phone. Ce n\u2019est pas la seule activit\u00e9 musicale que l\u2019artiste R&amp;B poursuit en prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/r-kelly-un-appel-musical-depuis-la-prison-intrigue-les-internautes-103331630"
    },
    {
        "title": "\u00abC'\u00e9tait le bon moment pour explorer de nouveaux horizons\u00bb",
        "summary": "Camille Razat ne sera pas dans la prochaine saison d'\u00abEmily in Paris\u00bb. La Fran\u00e7aise a expliqu\u00e9 sa d\u00e9cision dans une longue publication sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/camille-razat-c-etait-le-bon-moment-pour-explorer-de-nouveaux-horizons-103331402"
    },
    {
        "title": "Un simple min\u00e9ral pourrait ouvrir la voie \u00e0 des ordis plus \u00e9colos",
        "summary": "L\u2019h\u00e9matite, un oxyde de fer, permettrait de stocker des donn\u00e9es sans cr\u00e9er de chaleur. Ceci serait une bonne piste pour le d\u00e9veloppement d'ordinateurs plus durables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epfl-un-simple-mineral-pourrait-ouvrir-la-voie-a-des-ordis-plus-ecolos-103331441"
    },
    {
        "title": "Le premier single de Charles Dor\u00e9 divise ses fans",
        "summary": "Le demi-finaliste de la \u00abStar Academy 12\u00bb a d\u00e9voil\u00e9 une reprise de \u00abJe pars mais je reste\u00bb. Un choix qui ne fait pas l'unanimit\u00e9 parmi ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-le-premier-single-de-charles-dore-divise-ses-fans-103331529"
    },
    {
        "title": "Ce marathonien sacrifie son record et fait pleurer Internet",
        "summary": "Le Br\u00e9silien Pedro Arieta a renonc\u00e9 \u00e0 battre son record lors du marathon de Boston pour aider un concurrent perclus de crampes. (TikTok/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/impossible-de-l-ignorer-ce-marathonien-sacrifie-son-record-et-fait-pleurer-internet-103331063"
    },
    {
        "title": "La Suisse prend sa revanche contre la Lettonie",
        "summary": "Battue jeudi \u00e0 Riga, l\u2019\u00e9quipe de Suisse a r\u00e9agi et s\u2019est impos\u00e9e vendredi (2-4). De bon augure \u00e0 deux semaines du Mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-la-suisse-prend-sa-revanche-contre-la-lettonie-103331746"
    },
    {
        "title": "En larmes, un arbitre d\u00e9nonce la Real Madrid TV, le club se f\u00e2che",
        "summary": "La cha\u00eene du club madril\u00e8ne a fait une compilation critique sur l'arbitre qui officiera samedi pour la finale de la Coupe du Roi contre Barcelone. R\u00e9actions en cha\u00eene.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-en-larmes-un-arbitre-denonce-la-real-madrid-tv-le-club-se-fache-103331695"
    },
    {
        "title": "\u00abIl me serait difficile de ne pas \u00eatre jaloux en nous voyant\u00bb",
        "summary": "Justin Bieber fait une nouvelle fois taire les rageux. Le chanteur canadien a post\u00e9 un message sur Instagram, o\u00f9 il assure vivre le bonheur avec Hailey.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justin-bieber-il-me-serait-difficile-de-ne-pas-etre-jaloux-en-nous-voyant-103331599"
    },
    {
        "title": "Ce fleuve vital pour le Pakistan que l\u2019Inde menace d\u2019ass\u00e9cher",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019attentat meurtrier qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 26 personnes au Cachemire indien, l\u2019Inde accuse le Pakistan de soutenir le terrorisme transfrontalier et suspend un trait\u00e9 crucial sur le partage du fleuve Indus. (afp/bbc)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/acte-de-guerre-ce-fleuve-vital-pour-le-pakistan-que-l-inde-menace-d-assecher-103331608"
    },
    {
        "title": "Le PSG perd contre Nice et manque un de ses objectifs",
        "summary": "Les Parisiens, d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9s d'\u00eatre champions de France, esp\u00e9raient finir le championnat invaincus. Rat\u00e9, ils ont perdu vendredi contre les Ni\u00e7ois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-psg-perd-contre-nice-et-manque-un-de-ses-objectifs-103331778"
    },
    {
        "title": "Trump: la Russie et l\u2019Ukraine sont \u00abtr\u00e8s proches d\u2019un accord\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-poutine-evoque-de-possibles-negociations-directes-avec-kiev-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un g\u00e9n\u00e9ral russe tu\u00e9 dans l\u2019explosion d\u2019une voiture",
        "summary": "Un g\u00e9n\u00e9ral russe a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 vendredi pr\u00e8s de Moscou dans l\u2019explosion d\u2019une voiture, a annonc\u00e9 le Comit\u00e9 d\u2019enqu\u00eate national, qui a ouvert une investigation pour \u00abmeurtre\u00bb apr\u00e8s cet incident caus\u00e9 par \u00abla d\u00e9tonation d\u2019un engin explosif improvis\u00e9\u00bb. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pres-de-moscou-un-general-russe-tue-dans-l-explosion-d-une-voiture-103331548"
    },
    {
        "title": "Un faux policier ciblait des personnes \u00e2g\u00e9es depuis la Turquie",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir orchestr\u00e9 14 escroqueries visant des seniors, un trentenaire sera jug\u00e9 pour escroquerie par m\u00e9tier et blanchiment d\u2019argent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-un-faux-policier-juge-pour-s-etre-attaque-a-des-seniors-103331504"
    },
    {
        "title": "Elle vend son b\u00e9b\u00e9 pour 2000 euros puis regrette",
        "summary": "Une Madril\u00e8ne de 37 ans, qui avait accus\u00e9 un couple d'avoir kidnapp\u00e9 sa fille, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e. En r\u00e9alit\u00e9, elle leur avait vendu son enfant et voulait le r\u00e9cup\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-elle-vend-son-bebe-pour-2000-euros-puis-regrette-103331634"
    },
    {
        "title": "La Suisse serait \u00e0 la rue en cas d'attaques a\u00e9riennes",
        "summary": "Si un conflit venait \u00e0 \u00e9clater dans les airs, la Suisse serait aujourd'hui mal pr\u00e9par\u00e9e pour se d\u00e9fendre. Les nouvelles armes sont attendues pour 2028 au plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-cas-de-conflit-la-suisse-serait-a-la-rue-face-aux-attaques-aeriennes-103331388"
    },
    {
        "title": "L\u2019avion tombe en spirale et se fracasse en pleine mer",
        "summary": "Cinq policiers tha\u00eflandais sont morts dans l\u2019accident d\u2019un avion en pleine mer, lors d\u2019un exercice de saut en parachute. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/drame-en-thailande-l-avion-tombe-en-spirale-et-se-fracasse-en-pleine-mer-103331472"
    },
    {
        "title": "Une ex de Jean Imbert t\u00e9moigne: \u00abIl m\u2019a d\u00e9fonc\u00e9 le cerveau\u00bb",
        "summary": "Une ex du gagnant de la saison 3 de \u00abTop Chef\u00bb a pris la parole sur les r\u00e9seaux sociaux. Elle s\u2019exprime apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations faites par le magazine \u00abElle\u00bb.\n(lch/instagram)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/accuse-de-violences-conjugales-une-ex-de-jean-imbert-temoigne-il-m-a-defonce-le-cerveau-103331257"
    },
    {
        "title": "L\u2019incroyable faille de s\u00e9curit\u00e9 film\u00e9e \u00e0 l\u2019a\u00e9roport",
        "summary": "Les images viennent d\u2019\u00eatre rendues publiques. Elles montrent Svetlana Dali, 57 ans, se fondre dans la foule et embarquer pour Paris sans billet ni passeport, en plein mois de novembre 2024. (AP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/new-york-paris-sans-billet-l-incroyable-faille-de-securite-filmee-a-l-aeroport-103330980"
    },
    {
        "title": "Le prince Louis f\u00eate ses 7 ans: une vid\u00e9o attendrissante d\u00e9voil\u00e9e",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de son septi\u00e8me anniversaire, une vid\u00e9o attendrissante du prince Louis a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e par le palais de Kensington.\n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/fils-de-kate-et-william-le-prince-louis-fete-ses-7-ans-une-video-attendrissante-devoilee-103331119"
    },
    {
        "title": "Le prix m\u00e9dian d'une maison non neuve: 2 millions de francs",
        "summary": "De janvier \u00e0 mars 2025, la moiti\u00e9 des transactions immobili\u00e8res a concern\u00e9 des appartements en PPE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-prix-median-d-une-maison-non-neuve-2-millions-de-francs-103331626"
    },
    {
        "title": "Un projet de balan\u00e7oire g\u00e9ante \u00e0 plus de 2000 m irrite les Verts",
        "summary": "Une nouvelle activit\u00e9 estivale devrait bient\u00f4t sortir de terre au Grand Chamossaire. Mais les \u00e9colos craignent que cela engendre nuisances et d\u00e9p\u00f4ts de d\u00e9chets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tele-villars-gryon-diablerets-un-projet-de-balancoire-geante-a-plus-de-2000-m-irrite-les-verts-103331565"
    },
    {
        "title": "Il roule \u00e0 162 km/h sans permis dans une zone de travaux",
        "summary": "Un jeune homme de 21 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 \u00e0 162 km/h au lieu de 80, entre Belmont-sur-Lausanne et Vennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-il-roule-a-162-kmh-sans-permis-dans-une-zone-de-travaux-103331606"
    },
    {
        "title": "Lifting en vue pour le Stade de Gen\u00e8ve avant l'Euro f\u00e9minin",
        "summary": "De nouvelles installations li\u00e9es aux buvettes, le remplacement de centaines de si\u00e8ges et une sono am\u00e9lior\u00e9e sont pr\u00e9vus dans l'enceinte de la Praille, d'ici \u00e0 l'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-lifting-en-vue-pour-le-stade-de-geneve-avant-l-euro-feminin-103331577"
    },
    {
        "title": "Une initiative veut r\u00e9duire le trafic \u00abautant que possible\u00bb",
        "summary": "D\u00e8s jeudi, des signatures seront r\u00e9colt\u00e9es \u00e0 Zurich pour r\u00e9clamer de la Ville qu'elle limite au maximum la circulation automobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-une-initiative-veut-reduire-le-trafic-autant-que-possible-103331386"
    },
    {
        "title": "La route du Grand-Saint-Bernard reste ferm\u00e9e jusqu'\u00e0 nouvel avis",
        "summary": "En raison d\u2019un risque accru de chute de pierres et malgr\u00e9 la fin des travaux sur la galerie des Toules, la route du Grand-Saint-Bernard doit rester ferm\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-de-chute-de-pierres-la-route-du-grand-saint-bernard-encore-fermee-quelques-temps-103331563"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e cherche des tonnes de raviolis en bo\u00eete pour ses troupes",
        "summary": "Symbole de ration de survie ou de flemme culinaire, le ravioli en bo\u00eete est convoit\u00e9 par l'arm\u00e9e, qui souhaite s\u2019en procurer des tonnes pour nourrir ses troupes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-armee-cherche-des-tonnes-de-raviolis-en-boite-pour-ses-troupes-103331512"
    },
    {
        "title": "Deux entreprises financi\u00e8res sur trois se tournent vers l'IA",
        "summary": "Banques et assurances ont d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 de nombreuses applications \u00e0 l\u2019intelligence artificielle, constate un rapport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-deux-entreprises-financieres-sur-trois-se-tournent-vers-l-ia-103330839"
    },
    {
        "title": "Luigi Mangione plaide non coupable aux Etats-Unis",
        "summary": "Le tueur pr\u00e9sum\u00e9 du patron d\u2019un assureur sant\u00e9 a plaid\u00e9 non coupable vendredi \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/patron-d-assurance-tue-luigi-mangione-plaide-non-coupable-aux-etats-unis-103331785"
    },
    {
        "title": "La place Saint-Pierre sous cloche avant les fun\u00e9railles",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois est mort lundi matin d'un AVC \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, un mois apr\u00e8s une hospitalisation pour une grave pneumonie bilat\u00e9rale. Ses obs\u00e8ques auront lieu samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-du-pape-francois-zelensky-peut-etre-present-au-vatican-s-il-a-le-temps-103283403"
    },
    {
        "title": "La France va rapatrier des jihadistes fran\u00e7ais d\u00e9tenus en Irak",
        "summary": "\u00abLes nationaux doivent terminer leur peine de prison en France\u00bb, a dit le ministre de la Justice, rappelant que cela se faisait pour \u00abbeaucoup de d\u00e9tenus dans le monde\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/terrorisme-la-france-va-rapatrier-des-jihadistes-francais-detenus-en-irak-103331765"
    },
    {
        "title": "Les stocks de nourriture et de m\u00e9dicaments sont \u00e9puis\u00e9s \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-les-stocks-de-nourriture-et-de-medicaments-sont-epuises-a-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "Pour Trump, l\u2019Inde et le Pakistan \u00abvont r\u00e9gler le probl\u00e8me\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, dont le pays est alli\u00e9 aux deux puissances nucl\u00e9aires, ind\u00e9pendantes depuis 1947, compte sur elles \u00abpour r\u00e9gler le probl\u00e8me\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crise-inde-pakistan-trump-ne-veut-pas-s-immiscer-dans-un-conflit-millenaire-103331748"
    },
    {
        "title": "Alex Wilson suspendu dix ans de plus",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 suspendu quatre ans en 2022, le sprinter b\u00e2lois a vu sa peine prolong\u00e9e, vendredi, par le Tribunal du sport suisse pour de nombreuses violations des r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-alex-wilson-suspendu-dix-ans-de-plus-103331667"
    },
    {
        "title": "Swiss-Ski a d\u00e9fini ses cadres pour la saison prochaine",
        "summary": "Les Romands Luca Aerni, Alexis Monney, Tanguy Nef et Malorie Blanc ont \u00e9t\u00e9 promus en \u00e9quipe nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-swiss-ski-a-defini-ses-cadres-pour-la-saison-prochaine-103331597"
    },
    {
        "title": "En triomphant du LHC, ce Zurichois a fait mal \u00e0 son futur club",
        "summary": "En s'imposant jeudi \u00e0 Lausanne avec Zurich, Yannick Zehnder a remport\u00e9 un nouveau titre de champion de Suisse. Cet \u00e9t\u00e9, l'attaquant va rejoindre la Vaudoise ar\u00e9na.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-en-triomphant-du-lhc-ce-zurichois-a-fait-mal-a-son-futur-club-103331443"
    },
    {
        "title": "Ces boutiques genevoises vendent des v\u00eatements d\u2019occasion chics",
        "summary": "Les v\u00eatements de seconde main sont cl\u00e9s pour tendre vers une mode durable. Jamil Mokhtar de Fashion Revolution Suisse nous explique comment \u00e9chapper \u00e0 la fast fashion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-ces-boutiques-genevoises-vendent-des-vetements-d-occasion-chics-103327022"
    },
    {
        "title": "5 id\u00e9es d\u2019activit\u00e9s estivales destin\u00e9es aux amateurs de nature",
        "summary": "De l\u2019action environnementale \u00e0 l\u2019excursion au sein du parc national, voici cinq propositions qui pourraient entrer dans votre programme de cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-vertes-5-idees-d-activites-estivales-destinees-aux-amateurs-de-nature-103323025"
    },
    {
        "title": "Prison requise contre les truqueurs pr\u00e9sum\u00e9s de moteurs diesels",
        "summary": "Des peines allant jusqu'\u00e0 quatre ans de r\u00e9clusion sont requises contre les ing\u00e9nieurs et cadres responsables de la fraude. Le verdict est attendu pour le mois de mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dieselgate-prison-requise-contre-les-truqueurs-presumes-de-moteurs-diesels-103331724"
    },
    {
        "title": "Les Bourses europ\u00e9ennes terminent en hausse",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-les-bourses-europeennes-terminent-en-hausse-103021435"
    },
    {
        "title": "Les marques de luxe produiraient-elles en Chine?",
        "summary": "Des vid\u00e9os TikTok accusent de grandes marques de luxe de produire secr\u00e8tement en Chine pour contourner les taxes douani\u00e8res am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tiktok-les-marques-de-luxe-produiraient-elles-en-chine-103331532"
    },
    {
        "title": "La Chine veut exporter des voitures \u00e9lectriques \u00e0 essence",
        "summary": "La Chine promeut des v\u00e9hicules \u00e9lectriques dot\u00e9s de g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 essence pour accro\u00eetre leur autonomie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-la-chine-veut-exporter-des-voitures-electriques-a-essence-103331375"
    },
    {
        "title": "\u00c0 2 ans, \u00abThumbelina\u00bb, b\u00e9b\u00e9-peintre prodige, expose ses \u0153uvres",
        "summary": "Les peintures d'une petite fille de deux ans ont pris place dans une galerie de Tokyo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-a-2-ans-thumbelina-bebe-peintre-prodige-expose-ses-oeuvres-103330145"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est tellement rat\u00e9 que \u00e7a ne peut m\u00eame pas \u00eatre du Photoshop\u00bb",
        "summary": "\u00c0 P\u00e2ques, l'ex-pr\u00e9sident a publi\u00e9 sur X une photo de famille qui a fait hurler une foule d'internautes: ils sont certains qu'il y a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 apr\u00e8s coup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joe-biden-en-famille-c-est-tellement-rate-que-ca-ne-peut-meme-pas-etre-du-photoshop-103329652"
    },
    {
        "title": "Petit Ours Brun va aussi parler arabe, chinois et portugais...",
        "summary": "L'\u00e9diteur fran\u00e7ais Bayard Jeunesse inaugurera, mercredi, un format multilingue pour s'adresser \u00e0 tous les enfants qui n'ont pas le fran\u00e7ais pour langue maternelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/personnage-pour-enfants-petit-ours-brun-va-aussi-parler-portugais-103329814"
    },
    {
        "title": "Le pianiste Igor Levit va jouer plus de 16 heures d'affil\u00e9e",
        "summary": "Le pianiste germano-russe va encha\u00eener 840 fois le morceau \u00abVexations\u00bb d'Erik Satie, jeudi et vendredi, pour un concert exceptionnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-londres-le-pianiste-igor-levit-va-jouer-plus-de-16-heures-d-affilee-103329592"
    },
    {
        "title": "Un collectif demande l'arr\u00eat de l'\u00e9mission \u00abJLC Family\u00bb",
        "summary": "Le Collectif d'aide aux victimes d'influenceurs a \u00e9crit \u00e0 TF1 et \u00e0 l'Arcom. Il d\u00e9nonce une mise en danger du public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tfx-un-collectif-demande-l-arret-de-l-emission-jlc-family-103331432"
    },
    {
        "title": "Le medley suisse de Zo\u00eb M\u00eb a conquis les internautes",
        "summary": "La repr\u00e9sentante suisse de l'Eurovision a repris les chansons de diff\u00e9rents candidats helv\u00e9tiques dans une vid\u00e9o. Les fans sont admiratifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-le-medley-suisse-de-zoe-me-a-conquis-les-internautes-103331376"
    },
    {
        "title": "L'humoriste J\u00e9r\u00f4me Niel accus\u00e9 \u00e0 son tour de violences conjugales",
        "summary": "L'acteur fran\u00e7ais, actuellement dans la saison 5 de \u00abLOL: qui rit, sort!\u00bb, est vis\u00e9 par une plainte d'une ex. Il nie les faits et contre-attaque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metoo-l-humoriste-jerome-niel-accuse-a-son-tour-de-violences-conjugales-103330770"
    },
    {
        "title": "Un nouvel album pour montrer qui elle est vraiment",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la sortie de \u00abMalabar Princess\u00bb, Vendredi sur Mer se confie sur ce qui l'a inspir\u00e9e pour \u00e9crire ce troisi\u00e8me album.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendredi-sur-mer-un-nouvel-album-pour-montrer-qui-elle-est-vraiment-103325441"
    },
    {
        "title": "La nitisinone rend le sang humain toxique pour les moustiques",
        "summary": "Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, ce m\u00e9dicament, d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 pour traiter des maladies g\u00e9n\u00e9tiques rares, permet d'empoisonner les insectes h\u00e9matophages lorsqu'ils piquent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lutte-contre-le-paludisme-la-nitisinone-rend-le-sang-humain-toxique-pour-les-moustiques-103331583"
    },
    {
        "title": "Rougeole, m\u00e9ningite... ces maladies \u00e9vitables reviennent en force",
        "summary": "L\u2019ONU et l\u2019Alliance du vaccin (Gavi) s'alarment de la baisse de la vaccination, propice \u00e0 la reprise d'\u00e9pid\u00e9mies \u00e9vitables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaccination-en-baisse-rougeole-meningite-des-maladies-evitables-reviennent-en-force-103330747"
    },
    {
        "title": "Un polluant \u00e9ternel d\u00e9tect\u00e9 dans des vins europ\u00e9ens",
        "summary": "L\u2019analyse d\u2019une cinquantaine de vins, de dix pays de l\u2019Union europ\u00e9enne, r\u00e9v\u00e8le \u00abune augmentation exponentielle des concentrations de TFA depuis 2010\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-sanitaire-un-polluant-eternel-detecte-dans-des-vins-europeens-103330481"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9union: l'\u00e9pid\u00e9mie de chikungunya fait trois nouveaux morts",
        "summary": "Selon un nouveau bilan publi\u00e9 ce mercredi par Sant\u00e9 publique France, la maladie a fait neuf victimes depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e sur l'\u00eele de l'oc\u00e9an Indien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-reunion-l-epidemie-de-chikungunya-fait-trois-nouveaux-morts-103330275"
    },
    {
        "title": "Washington va interdire des colorants alimentaires artificiels",
        "summary": "Huit colorants synth\u00e9tiques, d\u00e9riv\u00e9s du p\u00e9trole et n\u00e9fastes pour la sant\u00e9, vont \u00eatre progressivement interdits aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-washington-va-interdire-des-colorants-alimentaires-artificiels-103330084"
    },
    {
        "title": "Le guitariste Santana contraint de reporter des concerts",
        "summary": "L\u2019agent de Carlos Santana a annonc\u00e9 mercredi le report de plusieurs concerts, car le guitariste a attrap\u00e9 le Covid-19.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-19-le-guitariste-santana-contraint-de-reporter-des-concerts-103330656"
    },
    {
        "title": "Des fans d'Oasis escroqu\u00e9s \u00e0 hauteur de 2,2 millions de francs",
        "summary": "La banque Lloyds estime que pas moins de 5000 personnes ont perdu de l'argent en tentant d'acheter des billets pour les concerts du groupe britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-des-fans-d-oasis-escroques-a-hauteur-de-22-millions-de-francs-103330280"
    },
    {
        "title": "Baby Volcano, tout feu tout flamme pour la sortie de son EP",
        "summary": "L'artiste sort \u00abSUPERVIVENXIA\u00bb, qu\u2019elle vernira jeudi\u00a0au Romandie, \u00e0 Lausanne. Juste avant \u00e7a, elle nous livre un bout de son univers dans un entretien \u00absp\u00e9cial feu\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-baby-volcano-tout-feu-tout-flamme-pour-la-sortie-de-son-ep-103329137"
    },
    {
        "title": "Nemo, Nnavy et Joya Marleen nomm\u00e9s aux Swiss Music Awards",
        "summary": "L'artiste ayant remport\u00e9 l'Eurovision arrive en t\u00eate des nominations. D\u00e9couvrez qui sont les artistes en lice pour les Swiss Music Awards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-nemo-nnavy-et-joya-marleen-nommes-aux-swiss-music-awards-103326205"
    },
    {
        "title": "ChatGPT: la version gratuite se dote de la recherche approfondie",
        "summary": "OpenAI a \u00e9tendu aux utilisateurs gratuits de son chatbot d'IA g\u00e9n\u00e9rative la fonctionnalit\u00e9 Deep Research, mais dans une version all\u00e9g\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-chatgpt-la-version-gratuite-se-dote-de-la-recherche-approfondie-103331437"
    },
    {
        "title": "L'assistant vocal de Perplexity arrive sur iOS et bouscule Siri",
        "summary": "L'application concurrente de ChatGPT int\u00e8gre d\u00e9sormais un assistant vocal conversationnel sur iPhone et iPad capable de faire de l'ombre au service d'Apple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-l-assistant-vocal-de-perplexity-arrive-sur-ios-et-bouscule-siri-103330935"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle option bloque l'exportation des messages sensibles",
        "summary": "L'app de messagerie instantan\u00e9e d\u00e9ploie une nouvelle fonctionnalit\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 visant \u00e0 renforcer la protection de la vie priv\u00e9e de ses utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/whatsapp-une-nouvelle-option-bloque-l-exportation-des-messages-sensibles-103330824"
    },
    {
        "title": "Des lunettes qui traduisent et assistent via l'IA aussi en Europe",
        "summary": "Le groupe de Mark Zuckerberg d\u00e9ploie une IA plus performante sur ses lunettes connect\u00e9es sur le Vieux-Continent, avec traduction et assistance visuelle en temps r\u00e9el.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ray-ban-meta-des-lunettes-qui-traduisent-et-assistent-via-l-ia-aussi-en-europe-103330706"
    },
    {
        "title": "Une ONG d\u00e9voile l\u2019envers du d\u00e9cor de la premi\u00e8re vid\u00e9o YouTube",
        "summary": "Vingt ans apr\u00e8s sa mise en ligne, \u00abMe at the zoo\u00bb, premi\u00e8re vid\u00e9o YouTube, devient le point de d\u00e9part d\u2019une campagne de sensibilisation. L\u2019ONG World Animal Protection utilise l\u2019IA pour replonger symboliquement dans cette s\u00e9quence embl\u00e9matique et donner une voix \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9phant en arri\u00e8re-plan. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/en-utilisant-l-ia-une-ong-devoile-l-envers-du-decor-de-la-premiere-video-youtube-103330826"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift c\u00e8de sa couronne \u00e0 une entrepreneuse de l'IA",
        "summary": "La star de la pop n'est plus la plus jeune milliardaire self-made. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tr\u00f4n\u00e9e par Lucy Guo, 30 ans, cofondatrice de la start-up Scale AI.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeune-milliardaire-taylor-swift-cede-sa-couronne-a-une-entrepreneure-de-l-ia-103330739"
    },
    {
        "title": "Les voix fran\u00e7aises d'Homer et Marge se battent contre l'IA",
        "summary": "Philippe Peythieu et V\u00e9ronique Augereau incarnent les voix fran\u00e7aises d\u2019Homer et Marge. Mari\u00e9s \u00e0 la ville, ils d\u00e9fendent leur m\u00e9tier, menac\u00e9 par l\u2019irruption de l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-simpson-les-voix-francaises-d-homer-et-marge-se-battent-contre-l-ia-103329570"
    },
    {
        "title": "Suspendu \u00e0 l'uni, il l\u00e8ve des millions pour tricher sans limites",
        "summary": "La start-up Cluely, qui a mis au point un outil d'IA permettant de \u00abtricher sur tout\u00bb lors d'entretiens d'embauche en vid\u00e9o, a attir\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat des investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-suspendu-a-l-uni-il-leve-des-millions-pour-tricher-sans-limites-103329562"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e9riple plac\u00e9 sous le signe de l\u2019abn\u00e9gation",
        "summary": "Concoct\u00e9 par une toute petite \u00e9quipe, \u00abClair Obscur: Expedition 33\u00bb d\u00e9montre que le talent n\u2019est pas qu\u2019une question de gros sous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-periple-place-sous-le-signe-de-l-abnegation-103331482"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9quipe a boss\u00e9 d\u2019arrache-pied pour cette promotion\u00bb",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du Lausanne-Sport Esports \u00e9voque la mont\u00e9e historique de la team en 2e division de Prime League sur \u00abLeague of Legends\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-l-equipe-a-bosse-d-arrache-pied-pour-cette-promotion-103329800"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas dire qu\u2019il y a des hooligans dans l\u2019e-sport\u00bb",
        "summary": "Des d\u00e9bordements de supporters ont entach\u00e9 une rencontre e-sportive entre deux clubs fran\u00e7ais, la semaine derni\u00e8re. Le sociologue Nicolas Besombes d\u00e9crypte l\u2019incident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/violences-lors-d-un-evenement-on-ne-peut-pas-dire-qu-il-y-a-des-hooligans-dans-l-e-sport-103326137"
    },
    {
        "title": "Un conte poignant impr\u00e9gn\u00e9 de magie",
        "summary": "Surfant sur les l\u00e9gendes du Sud profond am\u00e9ricain, \u00abSouth of Midnight\u00bb d\u00e9roule un r\u00e9cit captivant, magnifi\u00e9 par de superbes d\u00e9cors.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-conte-poignant-impregne-de-magie-103323164"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut lever le voile sur le tabou de l'alcoolisme au f\u00e9minin\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abDes jours meilleurs\u00bb, Sabrina Ouazani incarne une alcoolique qui tente de sortir de son addiction. Un film poignant que l'actrice fran\u00e7aise juge n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sabrina-ouazani-il-faut-lever-le-voile-sur-le-tabou-de-l-alcoolisme-au-feminin-103320007"
    },
    {
        "title": "\u00abPas facile de comprendre comment les relations marchent\u00bb",
        "summary": "Dans \u00ab Mr. Wolff 2 \u00bb, en salle le 23 avril 2025, Ben Affleck revient en g\u00e9nie autiste et tueur implacable maladroit en amour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ben-affleck-pas-facile-de-comprendre-comment-les-relations-marchent-103328774"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9chirante d\u00e9cision de Colin Farrell pour son fils handicap\u00e9",
        "summary": "L\u2019acteur irlandais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019il avait pris une d\u00e9cision compliqu\u00e9e, mais n\u00e9cessaire, pour son fils James, 21 ans, atteint du syndrome d\u2019Angelman.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confidences-la-dechirante-decision-de-colin-farrell-pour-son-fils-handicape-103327831"
    },
    {
        "title": "Ryan Gosling, h\u00e9ros du prochain film de la saga \u00abStar Wars\u00bb",
        "summary": "L'acteur canadien Ryan Gosling va interpr\u00e9ter un \u00abtout nouveau personnage\u00bb dans l\u2019univers \u00abStar Wars\u00bb, la sortie du film \u00e9tant pr\u00e9vue pour 2027.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ryan-gosling-heros-du-prochain-film-de-la-saga-star-wars-103327744"
    },
    {
        "title": "Quand l'enfant endosse le r\u00f4le de parent, il finit par le payer",
        "summary": "Les enfants qui veillent sur leurs parents paraissent souvent forts, mais ils finissent par en payer le prix. Car la parentification a des r\u00e9percussions \u00e0 l'\u00e2ge adulte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roles-parent-enfant-a-vouloir-tout-faire-a-la-perfection-on-finit-par-le-payer-103330831"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode de la pierre grise court-circuite les narcissiques",
        "summary": "Les personnes narcissiques ont besoin d'attention. Si vous les en privez, elles se d\u00e9sint\u00e9ressent de vous. C'est l\u00e0 tout l'enjeu de la m\u00e9thode de la pierre grise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-la-methode-de-la-pierre-grise-court-circuite-les-narcissiques-103329706"
    },
    {
        "title": "La Suisse, le pays du bonheur absolu pour les couples",
        "summary": "La Suisse est le pays de l'amour. Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le qu'il n'y a pas meilleur endroit pour l'\u00e9panouissement d'un couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-la-suisse-le-pays-du-bonheur-absolu-pour-les-couples-103326813"
    },
    {
        "title": "Ce trait de caract\u00e8re est propre au cadet d'une fratrie",
        "summary": "Il existe de nombreux clich\u00e9s relatifs \u00e0 l'ordre de naissance d'une fratrie. Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, les cadets sont plus coop\u00e9ratifs et plus modestes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ce-trait-de-caractere-est-propre-au-cadet-d-une-fratrie-103326309"
    },
    {
        "title": "Cette nouvelle tendance bijoux ne fait pas dans la discr\u00e9tion",
        "summary": "Cette saison, les bijoux se veulent flamboyants. Les grosses bagues sont plus tendance que jamais. Notre s\u00e9lection pour briller en soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-mode-cette-nouvelle-tendance-bijoux-ne-fait-pas-dans-la-discretion-103327678"
    },
    {
        "title": "Composez la tenue parfaite gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des 7 points",
        "summary": "La r\u00e8gle des 7 points permet de ma\u00eetriser l'art et la mani\u00e8re de composer un look. On vous donne l'explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-mode-composez-la-tenue-parfaite-grace-a-la-regle-des-7-points-103326877"
    },
    {
        "title": "Les cinq mod\u00e8les de bikinis incontournables cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "L'\u00e9t\u00e9 approche, et avec lui, la saison de la baignade. Voici les coupes, les couleurs et les motifs \u00e0 adopter cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-les-5-modeles-de-bikinis-incontournables-cet-ete-103322889"
    },
    {
        "title": "Une cravate en cheveux pour un look au poil",
        "summary": "Pour le moins insolite, la cravate en cheveux de Schiaparelli fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux. Des fans tentent de reproduire le look \u00e0 moindres frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoire-dejante-une-cravate-en-cheveux-pour-un-look-au-poil-103322007"
    },
    {
        "title": "Trattoria, osteria et ristorante: connaissez-vous la diff\u00e9rence?",
        "summary": "Destination de vacances pris\u00e9e, l'Italie s\u00e9duit notamment par sa cuisine. Le pays regorge d'\u00e9tablissements aux noms diff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-trattoria-osteria-et-ristorante-connaissez-vous-la-difference-103330219"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez ces aliments si vous voulez passer un agr\u00e9able vol",
        "summary": "Ce qu'un passager consomme \u00e0 bord d\u2019un avion peut provoquer son inconfort. Un ancien steward explique ce qu'il faut \u00e9viter \u00e0 tout prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-conseils-d-un-stewart-evitez-ces-aliments-si-vous-voulez-passer-un-agreable-vol-103329510"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez les valises noires \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Il vaut mieux acheter un mod\u00e8le qui se distingue des autres et prendre une photo de ses bagages avant l'enregistrement. Nos conseils pour \u00e9viter de les \u00e9garer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-evitez-les-valises-noires-a-l-aeroport-103326143"
    },
    {
        "title": "Les 20 meilleurs a\u00e9roports du monde",
        "summary": "L'a\u00e9roport de Changi, \u00e0 Singapour, est l'a\u00e9roport de tous les superlatifs. Il arrive en t\u00eate des World Airport Awards 2025. Zurich se hisse \u00e0 la 10e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroport-de-l-annee-2025-les-20-meilleurs-aeroports-du-monde-103324706"
    },
    {
        "title": "Peut-on reconna\u00eetre une augmentation des fesses \u00e0 son odeur?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, la rumeur circule: il serait possible de reconna\u00eetre un lipofilling fessier \u00e0 sa mauvaise odeur. Un chirurgien plasticien r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-peut-on-reconnaitre-une-augmentation-des-fesses-a-son-odeur-103326976"
    },
    {
        "title": "Bye-bye, les tatouages! Bienvenue au marquage \u00e0 l'azote liquide",
        "summary": "Le marquage \u00e0 l'azote liquide (-196\u00b0C) fait fureur sur Internet. Une pratique pr\u00e9tendument indolore, mais tr\u00e8s risqu\u00e9e, selon une dermatologue. Sauvez votre peau!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-le-betail-bye-bye-les-tatouages-bienvenue-au-marquage-a-l-azote-liquide-103322765"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Ce que vous risquez en mangeant ce qui est tomb\u00e9 par terre",
        "summary": "La r\u00e8gle des 5 secondes assure qu'on peut consommer sans risque un aliment rest\u00e9 au sol durant ce laps de temps. Voici ce que d\u00e9montre la science.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ce-que-vous-risquez-en-mangeant-ce-qui-est-tombe-par-terre-103330301"
    },
    {
        "title": "La gourde: l'accessoire de mode qu'on s'arrache",
        "summary": "Apr\u00e8s l'engouement pour les marques Stanley et Owala, Bink fait un tabac. Le consommateur se lasse d'un produit durable pour acqu\u00e9rir un nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-de-stock-en-suisse-la-gourde-l-accessoire-de-mode-qu-on-s-arrache-103327580"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'ultime minute d'un programme est-elle interminable?",
        "summary": "L'exc\u00e8s de lessive, un tambour trop rempli ou une eau trop froide perturbent l'appareil qui va automatiquement allonger la dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lave-linge-pourquoi-l-ultime-minute-d-un-programme-est-elle-interminable-103326256"
    },
    {
        "title": "Elle facture 2700 dollars par semaine \u00e0 son mari pour les corv\u00e9es",
        "summary": "M\u00e8re de trois enfants, Amber Egan calcule en d\u00e9tail la valeur de son travail en tant que femme au foyer. Sa vid\u00e9o TikTok fait le buzz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/menage-cuisine-courses-elle-facture-2700-dollars-par-semaine-a-son-mari-pour-les-corvees-103325411"
    },
    {
        "title": "Dor\u00e9navant, en Suisse aussi on fait la f\u00eate dans une boulangerie",
        "summary": "Un boulanger bernois transforme son commerce en club. En pleine journ\u00e9e, on dansera avec un croissant dans une main et un expresso martini, dans l'autre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bakery-rave-en-suisse-aussi-on-fait-la-fete-dans-une-boulangerie-103330511"
    },
    {
        "title": "Chocolat Duba\u00ef et marshmallows teints: les tendances \u00e0 P\u00e2ques",
        "summary": "M\u00eame si les traditions pascales demeurent, cette ann\u00e9e, elles sont un peu influenc\u00e9es par des tendances internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-chocolat-dubai-et-marshmallows-teints-les-tendances-de-paques-103326258"
    },
    {
        "title": "Est-ce que \u00e7a vaut le coup de cuisiner quand on vit seul?",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes vivent seules. Mais cuisiner pour soi est souvent associ\u00e9 au gaspillage alimentaire. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celibat-ca-vaut-le-coup-de-cuisiner-quand-on-vit-seul-103321500"
    },
    {
        "title": "Certains lapins en chocolat contiennent de la caf\u00e9ine",
        "summary": "En dehors du sucre, le chocolat peut aussi contenir de la caf\u00e9ine. Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous \u00e9claire sur les \u00e9ventuels effets secondaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paques-les-lapins-en-chocolat-contiennent-potentiellement-de-la-cafeine-103317352"
    },
    {
        "title": "Faut-il toujours mettre son clignotant pour d\u00e9passer un v\u00e9lo?",
        "summary": "Par commodit\u00e9 ou par h\u00e9sitation, on met de moins en moins son clignotant. Son actionnement est-il obligatoire lorsqu'on d\u00e9passe un v\u00e9lo ou une voiture en stationnement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/regle-de-la-circulation-faut-il-toujours-mettre-son-clignotant-pour-depasser-un-velo-103326748"
    },
    {
        "title": "Nul n'est cens\u00e9 ignorer les r\u00e8gles de circulation \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Immatriculation, port du casque. Attention: en Europe, les r\u00e8gles diff\u00e8rent d'un pays \u00e0 l'autre. Le contrevenant s'expose \u00e0 des amendes, voire \u00e0 la prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trottinettes-electriques-nul-n-est-cense-ignorer-les-regles-de-circulation-a-l-etranger-103325446"
    },
    {
        "title": "La police a-t-elle le droit de confisquer mon t\u00e9l\u00e9phone portable?",
        "summary": "Dans certaines circonstances, les forces de l'ordre peuvent saisir l'appareil, lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loi-la-police-a-t-elle-le-droit-de-confisquer-mon-telephone-portable-103321274"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si vos pneus sont us\u00e9s",
        "summary": "L'heure est venue de monter les pneus \u00e9t\u00e9. Voici comment savoir si leur profil est suffisamment profond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pneus-ete-comment-savoir-si-vos-pneus-sont-uses-103320020"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Bal\u00e9lec",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Bal\u00e9lec qui aura lieu le 9 mai 2025 sur le campus de l'EPFL \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-balelec-103322241"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour La Haine",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la repr\u00e9sentation du 9 mai du spectacle La Haine qui aura lieu \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billet-pour-la-haine-103324972"
    },
    {
        "title": "Un moment privil\u00e9gi\u00e9 avec Indochine",
        "summary": "Indochine t\u2019invite \u00e0 vivre une exp\u00e9rience inoubliable!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-concours-exceptionnel-un-moment-privilegie-avec-indochine-103322933"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Virginia Giuffre, plaignante de l\u2019affaire Epstein, s\u2019est suicid\u00e9e",
        "summary": "La famille de Virginia Giuffre, l\u2019une des principales plaignantes de l\u2019affaire Epstein, a annonc\u00e9 samedi qu\u2019elle avait mis fin \u00e0 ses jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-virginia-giuffre-plaignante-de-l-affaire-epstein-s-est-suicidee-103331800"
    },
    {
        "title": "Les animaux du pr\u00e9sident de l'UDC ont \u00e9t\u00e9 empoisonn\u00e9s et abattus",
        "summary": "Chats disparus ou bless\u00e9s, chien empoisonn\u00e9\u2026 Depuis des mois, la ferme du pr\u00e9sident de l\u2019UDC du canton de Zurich est la cible d\u2019incidents myst\u00e9rieux et inqui\u00e9tants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-les-animaux-du-president-de-l-udc-ont-ete-empoisonnes-et-abattus-103331374"
    },
    {
        "title": "\u00c0 22 ans, une star influente du sport universitaire dit stop",
        "summary": "Olivia Dunne arr\u00eate la gymnastique. La jeune femme n\u2019a pas seulement r\u00e9ussi dans ce sport, elle est aussi un ph\u00e9nom\u00e8ne sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plus-de-13-millions-de-fans-a-22-ans-une-star-influente-du-sport-universitaire-dit-stop-103331706"
    },
    {
        "title": "Nouveaux \u00e9changes de tirs entre l\u2019Inde et le Pakistan",
        "summary": "Des tirs d\u2019armes l\u00e9g\u00e8res ont eu lieu dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi sur la fronti\u00e8re de facto entre Inde et Pakistan au Cachemire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-nouveaux-echanges-de-tirs-entre-l-inde-et-le-pakistan-103331810"
    },
    {
        "title": "Elles d\u00e9zinguent les madeleines du Ritz, sous l\u2019\u0153il du chef",
        "summary": "Deux jeunes filles \u00e9taient en train de d\u00e9guster des madeleines de Fran\u00e7ois Perret quand soudain, le chef p\u00e2tissier en question a d\u00e9barqu\u00e9. \n(lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/c-est-pas-ouf-elles-dezinguent-les-madeleines-du-ritz-sous-l-oeil-du-chef-103331691"
    },
    {
        "title": "Des touristes le saluent en mandarin, il les vire de l'\u00eele",
        "summary": "Un garde de parc national a perdu son emploi apr\u00e8s avoir chass\u00e9 d'une plage un couple russe qui venait de lui dire bonjour dans une langue chinoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-des-touristes-le-saluent-en-mandarin-il-les-vire-de-l-ile-103331510"
    },
    {
        "title": "New Jersey et ses Suisses relancent leur s\u00e9rie contre Carolina",
        "summary": "Les Devils ont vaincu les Carolina Hurricanes 3-2 apr\u00e8s deux prolongations et reviennent \u00e0 2-1 dans cette s\u00e9rie du 1er tour des play-off. Nico Hischier a ouvert le score.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nhl-new-jersey-et-ses-suisses-relancent-leur-serie-contre-carolina-103331823"
    },
    {
        "title": "L'espoir rena\u00eet \u00e0 Orlando et Milwaukee, Minnesota mate les Lakers",
        "summary": "Men\u00e9s 2-0 dans leur s\u00e9rie respective par Boston et Indiana, le Magic et les Bucks ont remport\u00e9 l'acte III. Les Timberwolves, eux, ont repris l'avantage contre les Lakers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-play-off-l-espoir-renait-a-orlando-et-milwaukee-minnesota-mate-les-lakers-103331830"
    },
    {
        "title": "Les femmes de plus de 30 ans ne sont pas \u00abp\u00e9rim\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Entre les remarques d\u2019inconnus, l\u2019\u00e2gisme ordinaire et les moqueries de certains influenceurs, les femmes trentenaires \u00e9taient souvent qualifi\u00e9es de p\u00e9rim\u00e9es vou\u00e9es, \u00e0 finir seules, vieilles et invisibles. Le ph\u00e9nom\u00e8ne viral #WomenOver30 ou \u00ables femmes de plus de 30 ans\u00bb balaie ces st\u00e9r\u00e9otypes d\u2019un revers de main. (clu)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tendance-sur-les-reseaux-les-femmes-de-plus-de-30-ans-ne-sont-pas-perimees-103331650"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des poils d'animaux sur les v\u00eatements",
        "summary": "Les poils d'animaux sont particuli\u00e8rement tenaces sur les v\u00eatements. Le lave-linge n'est pas efficace, mais il existe des solutions pour les retirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-se-debarrasser-des-poils-d-animaux-sur-les-vetements-103331046"
    },
    {
        "title": "Perdue 529 jours parmi les kangourous, Valerie est de retour",
        "summary": "Un teckel qui avait fugu\u00e9 en novembre 2023 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 vivant, apr\u00e8s avoir fait suer les personnes qui la recherchaient d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment dans le bush australien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/miracle-en-australie-perdue-529-jours-parmi-kangourous-koalas-valerie-est-de-retour-103331848"
    },
    {
        "title": "\u00abFran\u00e7ois n\u2019a cess\u00e9 d\u2019implorer la paix et appeler \u00e0 la raison\u00bb",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois a droit \u00e0 des fun\u00e9railles grandioses samedi \u00e0 Rome, o\u00f9 sont attendus chefs d\u2019\u00c9tat, royaut\u00e9 et plus de 200'000 fid\u00e8les. Suivez le direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/obseques-du-pape-francois-un-pape-proche-des-gens-avec-un-coeur-ouvert-a-tous-103283403"
    },
    {
        "title": "Le conseiller condamn\u00e9 volait des machines \u00e0 caf\u00e9 de luxe",
        "summary": "En quelques semaines, un conseiller en pr\u00e9voyance a escroqu\u00e9 pour 28'600 francs de machines \u00e0 caf\u00e9. Il a \u00e9cop\u00e9 d\u2019une peine avec sursis et doit indemniser ses victimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-le-conseiller-condamne-volait-des-machines-a-cafe-de-luxe-103331493"
    },
    {
        "title": "La \u00abporte d'entr\u00e9e\u00bb des Grottes bient\u00f4t r\u00e9nov\u00e9e",
        "summary": "Les immeubles d\u00e9labr\u00e9s situ\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e du quartier qui jouxte la gare Cornavin seront remis \u00e0 neuf d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-porte-d-entree-des-grottes-bientot-renovee-103331890"
    },
    {
        "title": "Le Pakistan pr\u00eat \u00e0 \u00abune guerre totale\u00bb avec l\u2019Inde",
        "summary": "Les tensions montent entre les deux pays, qui poss\u00e8dent l\u2019arme nucl\u00e9aire, depuis un attentat contre des touristes au Cachemire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-le-pakistan-pret-a-une-guerre-totale-avec-l-inde-103331902"
    },
    {
        "title": "Logement: un test pour calculer en m\u00b2 plut\u00f4t qu'en pi\u00e8ces",
        "summary": "Le Grand Conseil demande \u00e0 l'Etat d'exp\u00e9rimenter l'usage de la surface pour qualifier les appartements. Un essai d'un an est pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-logement-un-test-pour-calculer-en-m-plutot-qu-en-pieces-103331867"
    },
    {
        "title": "Le Hamas pr\u00eat \u00e0 un accord pr\u00e9voyant une tr\u00eave de 5 ans",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-hamas-pret-a-un-accord-prevoyant-une-treve-de-5-ans-103021430"
    },
    {
        "title": "Il est en s\u00e9rieux conflit avec ses voisins, son arsenal est saisi",
        "summary": "Un quinquag\u00e9naire vaudois avait fait recours contre la saisie de sa trentaine d'armes par la police. La Cour cantonale a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir leur s\u00e9questre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-il-est-en-serieux-conflit-avec-ses-voisins-son-arsenal-est-saisi-103331897"
    },
    {
        "title": "Mises massives au Joker: le gagnant \u00abcollabore pleinement\u00bb",
        "summary": "Le directeur de la Loterie romande confirme qu'une \u00e9quipe de parieurs en s\u00e9rie a d\u00e9croch\u00e9 le jackpot en janvier. Les fonds n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-mises-massives-au-joker-le-gagnant-collabore-pleinement-103331919"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9union et Mayotte stoppent la vaccination des seniors",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sanitaires ont pris la d\u00e9cision de retirer les seniors de la vaccination apr\u00e8s trois \u00ab\u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables graves\u00bb impliquant le vaccin Ixchiq.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-reunion-la-lutte-contre-le-chikungunya-se-complique-un-vaccin-en-cause-103331912"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez qui a gagn\u00e9 \u00abDanse avec les stars\u00bb",
        "summary": "Ce vendredi 25 avril, L\u00e9nie, Florent Manaudou et Adil Rami se sont affront\u00e9s lors de la finale de DALS. On vous r\u00e9v\u00e8le qui l'a emport\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tf1-decouvrez-qui-a-gagne-danse-avec-les-stars-103331618"
    },
    {
        "title": "\u00abPuissante explosion\u00bb dans un important port du sud du pays",
        "summary": "Samedi, une puissante explosion s\u2019est produite dans un quai du port de Shahid Raja\u00ef, situ\u00e9 \u00e0 plus d\u2019un millier de kilom\u00e8tres au sud de la capitale T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-puissante-explosion-dans-un-important-port-du-sud-du-pays-103331924"
    },
    {
        "title": "\u00abMes clients ont jusqu\u2019\u00e0 un million de francs dans leur bassin\u00bb",
        "summary": "Elles brillent en orange, blanc ou noir, glissent majestueusement dans l\u2019eau \u2013 et co\u00fbtent parfois plus qu\u2019une voiture neuve. Les carpes koi ne sont pas des poissons ordinaires. Nos coll\u00e8gues de \u00ab20 Minuten\u00bb ont rencontr\u00e9 des propri\u00e9taires et des \u00e9leveurs pour comprendre ce qui se cache derri\u00e8re la fascination pour ces animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/carpes-koi-mes-clients-ont-jusqu-a-un-million-de-francs-dans-leur-bassin-103331406"
    },
    {
        "title": "Dimitri Payet \u00e9voque des pratiques sadomasochistes consenties",
        "summary": "Accus\u00e9 de violences psychologiques et sexuelles par une avocate br\u00e9silienne, le footballeur fran\u00e7ais nie, mais il confirme l\u2019existence de leur relation extraconjugale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/footballeur-accuse-de-violence-dimitri-payet-evoque-des-pratiques-sadomasochistes-consenties-103331932"
    },
    {
        "title": "Fabio Quartararo signe sa premi\u00e8re pole position depuis trois ans",
        "summary": "Le pilote fran\u00e7ais de Yamaha a remport\u00e9 les qualifications du Grand Prix d'Espagne. Il partira en t\u00eate d'une course pour la premi\u00e8re fois depuis mars 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motogp-fabio-quartararo-signe-sa-premiere-pole-position-depuis-trois-ans-103331953"
    },
    {
        "title": "Des dizaines de cas r\u00e9pertori\u00e9s dans les h\u00f4pitaux universitaires",
        "summary": "Le harc\u00e8lement sexuel est un sujet tabou dans le milieu m\u00e9dical. La \u00abNZZ\u00bb a r\u00e9pertori\u00e9 le nombre de cas d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9s dans les h\u00f4pitaux universitaires suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/harcelement-sexuel-des-dizaines-de-cas-repertories-dans-les-hopitaux-universitaires-103331937"
    },
    {
        "title": "Pas de cadeau et des obs\u00e8ques: l'\u00e9trange anniversaire de Melania",
        "summary": "La premi\u00e8re dame des \u00c9tats-Unis f\u00eatait ses 55 ans ce samedi, jour de l'enterrement du pape, et son mari n'a pas eu le temps de lui acheter quelque chose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pas-la-fete-pas-de-cadeau-et-des-obseques-l-etrange-anniversaire-de-melania-103331966"
    },
    {
        "title": "Il percute un chien et le tue, avant de reprendre sa route",
        "summary": "Un chien a \u00e9t\u00e9 mortellement happ\u00e9 par un v\u00e9hicule, vendredi \u00e0 Hilterfingen. Le conducteur n'a pas quitt\u00e9 son si\u00e8ge et est reparti. La police cherche des t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-il-percute-un-chien-et-le-tue-avant-de-reprendre-sa-route-103331865"
    },
    {
        "title": "La Chine fustige \u00abl'extr\u00eame \u00e9go\u00efsme\u00bb des tarifs impos\u00e9s par Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-chine-fustige-l-extreme-egoisme-des-tarifs-imposes-par-trump-103021435"
    },
    {
        "title": "Une mar\u00e9e humaine pour un dernier adieu au pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "Le souverain pontife a rejoint sa derni\u00e8re demeure, la basilique Sainte Marie Majeure, apr\u00e8s des obs\u00e8ques grandioses r\u00e9unissant 250'000 personnes place Saint-Pierre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-une-maree-humaine-pour-un-dernier-adieu-au-pape-francois-103331979"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 la rue Centrale: l'acte criminel n'est pas privil\u00e9gi\u00e9",
        "summary": "Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, le corps d'une femme de 26 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sur un trottoir \u00e0 la rue Centrale. Les circonstances de sa mort demeurent obscures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-deces-a-la-rue-centrale-l-acte-criminel-n-est-pas-privilegie-103331980"
    },
    {
        "title": "\u00abTon Allah de merde\u00bb: un fid\u00e8le tu\u00e9, piste islamophobe envisag\u00e9e",
        "summary": "L'enqu\u00eate sur le meurtre d'un fid\u00e8le dans une mosqu\u00e9e s'oriente vers une motivation islamophobe, l'auteur ayant insult\u00e9 Allah. La police traque activement le suspect.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-fidele-tue-une-piste-islamophobe-dans-le-gard-103331986"
    },
    {
        "title": "Marc Marquez re\u00e7u 5 sur 5 au sprint en Espagne",
        "summary": "Le sextuple champion du monde de Moto GP a poursuivi son sans-faute en remportant son cinqui\u00e8me sprint en cinq courses, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motocyclisme-marc-marquez-recu-5-sur-5-au-sprint-en-espagne-103332009"
    },
    {
        "title": "Il percute mortellement un chien et s'enfuit",
        "summary": "Un chien a \u00e9t\u00e9 mortellement heurt\u00e9 par un v\u00e9hicule, vendredi \u00e0 Hilterfingen. Le conducteur n'a pas quitt\u00e9 son si\u00e8ge et est reparti. La police cherche des t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-il-percute-mortellement-un-chien-et-s-enfuit-103331865"
    }
]