[
    {
        "title": "Voici comment Isra\u00ebl aurait trafiqu\u00e9 les bipeurs du Hezbollah",
        "summary": "Selon une source proche du Hezbollah, le mouvement libanais a r\u00e9cemment import\u00e9 une cargaison d'appareils qui auraient \u00e9t\u00e9 \u00abpirat\u00e9s \u00e0 la source\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/explosions-au-liban-voici-comment-israel-aurait-trafique-les-bipeurs-du-hezbollah-103186539"
    },
    {
        "title": "Au moins neuf morts et pr\u00e8s de 2800 bless\u00e9s dans l\u2019explosion de bipeurs",
        "summary": "Un grand nombre de membres du Hezbollah ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par des d\u00e9flagrations simultan\u00e9es, caus\u00e9es par un \u00abpiratage isra\u00e9lien\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piratage-israelien-des-centaines-de-blesses-dans-l-explosion-de-bipeurs-au-liban-103186288"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord tire de multiples missiles balistiques",
        "summary": "S\u00e9oul rapporte mercredi le tir de plusieurs missiles balistiques par la Cor\u00e9e du Nord. Il s\u2019agit du second test de ce type en une semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-la-coree-du-nord-tire-de-multiples-missiles-balistiques-954352272196"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 Rochette, Lausanne gagne le derby l\u00e9manique",
        "summary": "L\u2019attaquant Th\u00e9o Rochette, auteur d\u2019un doubl\u00e9 de toute beaut\u00e9, a permis au LHC de s\u2019adjuger le derby l\u00e9manique d'ouverture de saison face \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette (2-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-grace-a-rochette-lausanne-gagne-le-derby-lemanique-103185825"
    },
    {
        "title": "Une voiture percut\u00e9e par un train \u00e0 un passage \u00e0 niveau",
        "summary": "Une conductrice inattentive s'est retrouv\u00e9e pi\u00e9g\u00e9e entre les barri\u00e8res. Si l'incident n'a fait aucun bless\u00e9, la voiture a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9truite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/auboranges-fr-une-voiture-percutee-par-un-train-a-un-passage-a-niveau-103186685"
    },
    {
        "title": "Un candidat fracasse son concurrent avec une chaise en direct",
        "summary": "Un candidat pour le poste de maire de Sao Paulo a \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9 par un rival, avec un coup de chaise, lors d\u2019un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 ce dimanche.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-un-candidat-fracasse-son-concurrent-avec-une-chaise-en-direct-103186331"
    },
    {
        "title": "Un 4e Am\u00e9ricain arr\u00eat\u00e9, l\u2019UE et Madrid accus\u00e9s d'\u00abing\u00e9rence\u00bb",
        "summary": "Caracas a annonc\u00e9 mardi l\u2019arrestation d\u2019un quatri\u00e8me Am\u00e9ricain pour \u00abcomplot\u00bb visant \u00e0 assassiner le pr\u00e9sident Maduro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-un-4e-americain-arrete-l-ue-et-madrid-accuses-d-ingerence-747553554168"
    },
    {
        "title": "La ligne ferroviaire \u00e0 un milliard, remise en cause par les CFF",
        "summary": "Des sp\u00e9cialistes estiment qu\u2019il serait pr\u00e9f\u00e9rable de relier Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds avec des trams, plut\u00f4t qu\u2019avec une nouvelle liaison directe \u00e0 vocation nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-la-ligne-ferroviaire-a-un-milliard-remise-en-cause-par-les-cff-103186093"
    },
    {
        "title": "Fribourg bat Ajoie, Bienne chute contre Zurich",
        "summary": "Les Jurassiens ont bien r\u00e9sist\u00e9 avant de craquer \u00e0 Fribourg et Bienne a fait trembl\u00e9 le champion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-fribourg-bat-ajoie-bienne-chute-contre-zurich-103186793"
    },
    {
        "title": "Le rappeur P. Diddy a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Sean Combs, accus\u00e9 par la justice am\u00e9ricaine d\u2019avoir mis son \u00abempire\u00bb au service d\u2019un trafic sexuel, a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 mardi. Il a plaid\u00e9 non coupable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-sexuel-le-rappeur-p-diddy-a-ete-incarcere-823761114973"
    },
    {
        "title": "\u00abCertains fumeurs savent vivre, mais manquent de savoir-vivre\u00bb",
        "summary": "Le Grand Conseil a d\u00e9battu d'une p\u00e9tition qui demandait que fumer soit interdit sur les terrasses des \u00e9tablissements vaudois. Elle n'a pas pass\u00e9 la rampe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-certains-fumeurs-savent-vivre-mais-manquent-de-savoir-vivre-103186252"
    },
    {
        "title": "Liverpool domine Milan",
        "summary": "Le choc au sommet de la premi\u00e8re journ\u00e9e de Champions League est revenu aux Anglais. Carton du Bayern, victoire pour le Real et la Juve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligue-des-champions-liverpool-domine-milan-103186461"
    },
    {
        "title": "\u00abJe devais faire sortir ces sentiments et cette douleur\u00bb",
        "summary": "Avec son nouvel EP, Cachita veut montrer qu'on peut se remettre d'une relation amoureuse rat\u00e9e. La chanteuse s'est inspir\u00e9e de sa propre histoire pour l'\u00e9crire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cachita-je-devais-faire-sortir-ces-sentiments-et-cette-douleur-103175989"
    },
    {
        "title": "Un touriste suisse donne une le\u00e7on d\u2019\u00e9cologie \u00e0 un singe",
        "summary": "Un Zurichois a brusquement arrach\u00e9 un sac en plastique \u00e0 l\u2019animal. Des internautes supposent que c\u2019\u00e9tait pour l\u2019emp\u00eacher de s\u2019\u00e9touffer, mais le touriste avait une autre raison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-un-touriste-suisse-donne-une-lecon-d-ecologie-a-un-singe-103186161"
    },
    {
        "title": "On pourra bient\u00f4t recycler le plastique et les briques de boisson",
        "summary": "La plupart des acteurs concern\u00e9s par ces d\u00e9chets non valoris\u00e9s se sont ralli\u00e9s autour de l'organisation RecyPac qui lance une solution de collecte nationale d\u00e8s le 1er octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-on-pourra-bientot-recycler-le-plastique-et-les-briques-de-boisson-103186250"
    },
    {
        "title": "Une Allemande meurt apr\u00e8s une attaque de requin au large des Canaries",
        "summary": "La jeune femme a \u00e9t\u00e9 mordue alors qu\u2019elle faisait du catamaran et a perdu une jambe. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 bord de l'h\u00e9licopt\u00e8re des secours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-une-allemande-meurt-apres-une-attaque-de-requin-au-large-des-canaries-103186469"
    },
    {
        "title": "Un train de voyageurs percute un container sur les voies",
        "summary": "Le bilan de l\u2019accident ferroviaire de vendredi dernier \u00e0 Milan aurait pu \u00eatre plus lourd. Le train local Domodossola-Milan a percut\u00e9 un container sur les rails. L\u2019\u00e9l\u00e9ment \u00e9tranger venait d\u2019\u00eatre perdu par un convoi transportant des marchandises et qui avait d\u00e9raill\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/milan-i-un-train-de-voyageurs-percute-un-container-sur-les-voies-103186059"
    },
    {
        "title": "La Champions League version jeunes sourit \u00e0 YB",
        "summary": "Avant les matches de Champions League, les M19 des clubs qualifi\u00e9s sont sur le devant de la sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-champions-league-version-jeunes-sourit-a-yb-103186578"
    },
    {
        "title": "En Coupe de Suisse, le grand d\u00e9fi des petits clubs",
        "summary": "La Coupe permet \u00e0 des petits clubs r\u00e9gionaux comme Le Locle ou Nendaz d\u2019affronter ce qui se fait de mieux dans le pays. Pourtant, elle repr\u00e9sente aussi un \u00e9norme d\u00e9fi en termes d\u2019organisation et de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-en-coupe-de-suisse-le-grand-defi-des-petits-clubs-996781867779"
    },
    {
        "title": "L'insondable douleur des proches de Chris, tu\u00e9 pour rien",
        "summary": "En 2019, un jeune majeur poignardait un homme dans un parking. Les t\u00e9moins du drame et la famille du d\u00e9funt t\u00e9moignaient mardi au Tribunal criminel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-des-charmilles-ge-l-insondable-douleur-des-proches-de-chris-tue-pour-rien-103186163"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura devient la premi\u00e8re Fran\u00e7aise \u00e0 avoir sa poup\u00e9e Bratz",
        "summary": "La marque de jouets am\u00e9ricaine Bratz a d\u00e9voil\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux sa toute nouvelle cr\u00e9ation: une poup\u00e9e \u00e0 l'effigie de l'interpr\u00e8te de \u00abDjadja\u00bb et \u00abPookie\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-aya-nakamura-devient-la-premiere-francaise-a-avoir-sa-poupee-bratz-103186198"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat de Donald Trump: qui est Ryan Wesley Routh, le suspect?",
        "summary": "Le suspect qui a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 lundi au lendemain de la tentative d\u2019assassinat pr\u00e9sum\u00e9e contre Donald Trump n\u2019a pas tir\u00e9 sur l\u2019ancien pr\u00e9sident. On fait le point sur ce que l\u2019on sait de cet \u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/arrestation-du-suspect-tentative-d-assassinat-de-donald-trump-qui-est-ryan-wesley-routh-le-suspect-103186042"
    },
    {
        "title": "Young Boys s'incline \u00e0 domicile face \u00e0 Aston Villa",
        "summary": "Les Bernois ont rat\u00e9 leur entr\u00e9e en lice, dans la phase de poules de la Ligue des Champions. Ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9teints par un club de Birmingham (0-3) tr\u00e8s sup\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-league-young-boys-s-incline-a-domicile-face-a-aston-villa-103186371"
    },
    {
        "title": "Tous assis contre \u00able diktat et le m\u00e9pris\u00bb des assureurs",
        "summary": "Environ 300 m\u00e9decins ont d\u00e9nonc\u00e9 une baisse provisoire de leur tarifs, dont plusieurs assurances-maladies sont \u00e0 l'origine. Ils craignent pour la qualit\u00e9 des soins et la rel\u00e8ve au sein des g\u00e9n\u00e9ralistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-tous-assis-contre-le-diktat-et-le-mepris-des-assureurs-103186274"
    },
    {
        "title": "Moo Deng d\u00e9clenche une hype incroyable, mais sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 inqui\u00e8te",
        "summary": "Un b\u00e9b\u00e9 hippopotame pygm\u00e9e qui a vu le jour cet \u00e9t\u00e9 au zoo de Khao Kheow Open en Tha\u00eflande ravit le monde entier. D'autant plus qu'il s'agit d'une esp\u00e8ce en voie d'extinction. Mais certains visiteurs le maltraitent, l\u2019\u00e9tablissement a donc d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/thailande-moo-deng-declenche-une-hype-incroyable-mais-sa-celebrite-inquiete-103184947"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 son sauvetage, ce forain est devenu un \u00abh\u00e9ros\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain de Virginie, un passager d\u2019un man\u00e8ge a perdu son t\u00e9l\u00e9phone portable. Heureusement pour lui, un employ\u00e9 a r\u00e9agi \u00e0 temps et a rattrap\u00e9 le smartphone. \n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-grace-a-son-sauvetage-ce-forain-est-devenu-un-heros-103185767"
    },
    {
        "title": "Un spectateur filme sous la jupe de Shakira, elle quitte la sc\u00e8ne",
        "summary": "La chanteuse colombienne a \u00e9t\u00e9 contrainte d\u2019interrompre sa prestation dans un club de Miami, il y a quelques jours. Un spectateur filmait sous sa jupe. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-spectateur-filme-sous-la-jupe-de-shakira-elle-quitte-la-scene-103185660"
    },
    {
        "title": "Des spectateurs percut\u00e9s lors d\u2019une parade du salon de l\u2019auto",
        "summary": "La ville de Turin a accueilli le salon de l\u2019auto du 13 au 15 septembre. Dans cette nouvelle formule de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, des voitures parcourent les rues de la capitale pi\u00e9montaise. L\u2019une d\u2019entre elles a percut\u00e9 des spectateurs. Douze bless\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9plorer. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/turin-i-des-spectateurs-percutes-lors-d-une-parade-du-salon-de-l-auto-103185527"
    },
    {
        "title": "L'Uni menace de ne plus reconna\u00eetre le principal syndicat \u00e9tudiant",
        "summary": "La tension grimpe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Alors que la CUAE s'oppose \u00e0 l'interdiction de distribuer l'agenda qui a fait pol\u00e9mique la semaine derni\u00e8re, l'alma mater serre la vis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-l-uni-menace-de-ne-plus-reconnaitre-le-principal-syndicat-etudiant-103186142"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport: un accord trouv\u00e9 sur la r\u00e9forme des salaires",
        "summary": "Quinze mois apr\u00e8s la gr\u00e8ve de mai 2023, les n\u00e9gociations entre la direction et les partenaires sociaux ont abouti. Le compromis porte sur les m\u00e9canismes des annuit\u00e9s et de l'indexation des salaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-aeroport-un-accord-trouve-sur-la-reforme-des-salaires-103186275"
    },
    {
        "title": "\u00abDes mendiants ont des jambes amput\u00e9es qui ont soudain repouss\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le Grand Conseil a empoign\u00e9 mardi la loi qui vise \u00e0 restreindre la mendicit\u00e9 dans le canton, dont l'interdiction avait \u00e9t\u00e9 invalid\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-des-mendiants-ont-des-jambes-amputees-qui-ont-soudain-repousse-103185996"
    },
    {
        "title": "Le Valais a le droit de tirer deux meutes de plus, peut-\u00eatre trois",
        "summary": "Les autorit\u00e9s valaisannes ont obtenu gain de cause \u00e0 Berne. En plus de la meute de loups de Nanz, celles d\u2019Augstbord et des Toules pourront aussi \u00eatre \u00e9limin\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loup-le-valais-a-le-droit-de-tirer-deux-meutes-de-plus-peut-etre-trois-103186156"
    },
    {
        "title": "Les restos veulent en finir avec la voiture dans la vieille ville",
        "summary": "Une trentaine d'entreprises, dont des magasins et principalement des restaurants, souhaitent mettre un terme \u00e0 la circulation de v\u00e9hicules dans le centre historique de Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-les-restos-veulent-en-finir-avec-la-voiture-dans-la-vieille-ville-103186046"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 \u00e0 tr\u00e8s haute vitesse, il a finalement \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9",
        "summary": "D\u00e9but septembre, un automobiliste a \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 dans une zone limit\u00e9e \u00e0 60 km/h \u00e0 plus du double de la vitesse autoris\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nidau-be-flashe-a-tres-haute-vitesse-il-a-finalement-ete-apprehende-103186395"
    },
    {
        "title": "Toujours plus d'exp\u00e9rimentation animale, mais moins de contrainte",
        "summary": "Le nombre d'animaux utilis\u00e9s dans des exp\u00e9riences \u00e9tait en hausse en 2023, comme depuis des ann\u00e9es. Mais l'utilisation de la contrainte est en recul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/statistiques-federales-toujours-plus-d-experimentation-animale-mais-moins-de-contrainte-103186330"
    },
    {
        "title": "Plus de facilit\u00e9 pour remplacer les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "summary": "L'association des Jeunes m\u00e9decins de famille Suisse vient de cr\u00e9er une plateforme pour lutter contre la p\u00e9nurie de p\u00e9diatres et g\u00e9n\u00e9ralistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-plus-de-facilite-pour-remplacer-les-medecins-generalistes-103186333"
    },
    {
        "title": "Biden et Harris \u00abn\u2019ont jamais encourag\u00e9 la violence\u00bb contre Trump",
        "summary": "La Maison-Blanche a r\u00e9pondu aux critiques du candidat r\u00e9publicain visant le pr\u00e9sident et la vice-pr\u00e9sidente, apr\u00e8s l'incident de dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tentative-d-assassinat-presumee-biden-et-harris-n-ont-jamais-encourage-la-violence-contre-trump-103186657"
    },
    {
        "title": "Dominique Pelicot nie avoir drogu\u00e9 et viol\u00e9 sa fille Caroline",
        "summary": "Devant la Cour, le principal accus\u00e9 de l'affaire de Mazan a r\u00e9fut\u00e9 \u00eatre l\u2019auteur d\u2019une photo de Caroline Darian sur laquelle elle appara\u00eet d\u00e9nud\u00e9e et allong\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-des-viols-de-mazan-dominique-pelicot-nie-avoir-drogue-et-viole-sa-fille-caroline-103186402"
    },
    {
        "title": "Liban: Isra\u00ebl a pi\u00e9g\u00e9 \u00e0 l\u2019explosif des bipeurs import\u00e9s de Ta\u00efwan, selon le New York Times",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "L\u2019OMS alerte sur le fl\u00e9au des morsures de serpent",
        "summary": "Selon l'Organisation mondiale de la sant\u00e9, entre 81'000 et 138'000 personnes meurent chaque ann\u00e9e dans le monde apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mordues par un reptile venimeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-oms-alerte-sur-le-fleau-des-morsures-de-serpent-103186310"
    },
    {
        "title": "Harris appelle Trump, qui l\u2019accuse d\u2019inciter \u00e0 la violence contre lui",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "En difficult\u00e9, le chantier naval du Titanic est proche du naufrage",
        "summary": "Le groupe Harland and Wolff, propri\u00e9taire du chantier naval de Belfast, liquide ses activit\u00e9s secondaires. Des licenciements sont \u00e0 pr\u00e9voir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-en-difficulte-le-chantier-naval-du-titanic-est-proche-du-naufrage-103185630"
    },
    {
        "title": "La banque genevoise Mirabaud sanctionn\u00e9e par la Finma",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Comment le plastique \u00e0 usage unique reste omnipr\u00e9sent dans le monde",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, 400 millions de tonnes de d\u00e9chets plastiques sont produites dans le monde, dont une grande partie a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9e apr\u00e8s quelques minutes d\u2019utilisation seulement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/simple-pratique-bon-marche-comment-le-plastique-a-usage-unique-reste-omnipresent-dans-le-monde-103185598"
    },
    {
        "title": "Croulant sous les retours, Zalando prend des dispositions",
        "summary": "Pour contrer le fl\u00e9au des retours, le leader de la mode en ligne souhaite g\u00e9n\u00e9raliser l'utilisation d'un avatar pour proposer aux clients la bonne taille d'habits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commandes-en-ligne-croulant-sous-les-retours-zalando-prend-des-dispositions-103185136"
    },
    {
        "title": "Le club de Cristiano Ronaldo change d'entra\u00eeneur",
        "summary": "Le club saoudien Al-Nassr, o\u00f9 \u00e9volue Cristiano Ronaldo, a annonc\u00e9 mardi se s\u00e9parer de l\u2019entra\u00eeneur portugais Luis Castro, apr\u00e8s un d\u00e9but de saison h\u00e9sitant, d\u2019apr\u00e8s un communiqu\u00e9 publi\u00e9 sur X par l\u2019\u00e9quipe bas\u00e9e \u00e0 Riyad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-club-de-cristiano-ronaldo-change-d-entraineur-103186356"
    },
    {
        "title": "Une chambre d'h\u00f4tel \u00e0 l'int\u00e9rieur du Parc des Princes",
        "summary": "Le PSG a install\u00e9 une suite dans les tribunes de son stade. La vue sur le pelouse est imprenable. Pour l'heure, le club n'a pas d\u00e9voil\u00e9 le prix de la nuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-une-chambre-d-hotel-a-l-interieur-du-parc-des-princes-103185815"
    },
    {
        "title": "Pour Rodri, une gr\u00e8ve des footballeurs est proche",
        "summary": "En croisade contre les calendriers surcharg\u00e9s, le joueur de Manchester City envisage un mouvement solidaire des footballeurs professionnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pour-rodri-une-greve-des-footballeurs-est-proche-514892723023"
    },
    {
        "title": "Depuis leur canap\u00e9, les t\u00e9l\u00e9spectateurs auront plusieurs options",
        "summary": "Matches payants sur MySports et matches gratuits sur les cha\u00eenes r\u00e9gionales. Voici comment suivre la National League cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-depuis-leur-canape-les-telespectateurs-auront-plusieurs-options-831523034762"
    },
    {
        "title": "Le secteur de la mode reste l\u2019un des plus polluants",
        "summary": "Un nouveau rapport de Fashion Revolution pointe du doigt cette industrie, \u00f4 combien n\u00e9faste. Les grandes marques n\u2019agissent pas assez vite pour r\u00e9duire l\u2019utilisation des combustibles fossiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/constat-le-secteur-de-la-mode-reste-l-un-des-plus-polluants-103184528"
    },
    {
        "title": "D\u2019o\u00f9 vient le lait d\u2019avoine que nous consommons?",
        "summary": "Les ventes de laits v\u00e9g\u00e9taux ne cessent d\u2019augmenter. Le lait d\u2019avoine reste le plus pris\u00e9 de tous. Alors que Coop mise de plus en plus sur une production suisse, Migros reste (pour l\u2019instant) fid\u00e8le \u00e0 l\u2019avoine fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alternative-alimentaire-d-ou-vient-le-lait-d-avoine-que-nous-consommons-103183982"
    },
    {
        "title": "Conseils pour passer \u00e0 la voiture \u00e9lectrique",
        "summary": "De plus en plus d\u2019Helv\u00e8tes acqui\u00e8rent une voiture \u00e9lectrique. Krispin Romang, directeur de Swiss eMobility, nous explique ce qu\u2019il est important de savoir avant d\u2019acheter un tel v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-conseils-pour-passer-a-la-voiture-electrique-103181073"
    },
    {
        "title": "Un chat ob\u00e8se tente de s'\u00e9vader de son centre d'amaigrissement",
        "summary": "Les v\u00e9t\u00e9rinaires d'un refuge de l'Oural ont pris en charge un f\u00e9lin de 17 kilos qui n'arrivait plus \u00e0 marcher. Apr\u00e8s une semaine de cure, l'animal a essay\u00e9 de s'\u00e9chapper.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-un-chat-obese-tente-de-s-evader-de-son-centre-d-amaigrissement-103184431"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9trange manigance d'une fillette avec le husky de sa voisine",
        "summary": "Une petite fille a tent\u00e9 de voler un chien qu'elle connaissait bien en le rempla\u00e7ant par un animal en peluche, le 3 septembre dans le Massachusetts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-etrange-manigance-d-une-fillette-avec-le-husky-de-sa-voisine-103183940"
    },
    {
        "title": "Des CRS discr\u00e8tement rapatri\u00e9s apr\u00e8s une \u00e9pid\u00e9mie de chaude-pisse",
        "summary": "Plusieurs dizaines de policiers d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 Noum\u00e9a sont rentr\u00e9s en catimini, apr\u00e8s avoir attrap\u00e9 une infection sexuellement transmissible. Ils \u00e9taient log\u00e9s pr\u00e8s d'une bo\u00eete de nuit...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-caledonie-f-des-crs-discretement-rapatries-apres-une-epidemie-de-chaude-pisse-103183318"
    },
    {
        "title": "Cette danse avec une mascotte a caus\u00e9 la perte du directeur",
        "summary": "Le responsable d'un lyc\u00e9e californien s'est l\u00e2ch\u00e9 lors d'une f\u00eate marquant la rentr\u00e9e, ce qui a choqu\u00e9 de nombreux parents. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-cette-danse-avec-une-mascotte-a-cause-la-perte-du-directeur-103180221"
    },
    {
        "title": "Le rappeur P. Diddy inculp\u00e9 de trafic sexuel et extorsion",
        "summary": "Le rappeur am\u00e9ricain Sean \u00abDiddy\u00bb Combs, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lundi soir \u00e0 Manhattan apr\u00e8s plusieurs plaintes pour agression sexuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-rappeur-p-diddy-inculpe-de-trafic-sexuel-et-extorsion-103186311"
    },
    {
        "title": "Un post pol\u00e9mique sur Gis\u00e8le P\u00e9licot, et Vianney dispara\u00eet de X",
        "summary": "Le chanteur a \u00e9t\u00e9 violemment critiqu\u00e9 apr\u00e8s une publication jug\u00e9e d\u00e9plac\u00e9e sur l'affaire des viols de Mazan. Depuis, son compte est introuvable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-post-polemique-sur-gisele-pelicot-et-vianney-disparait-de-x-103186173"
    },
    {
        "title": "\u00abVous balancez des atrocit\u00e9s depuis des jours\u00bb",
        "summary": "La chanteuse Wejdene a apport\u00e9 son soutien \u00e0 son copain, Koba LaD, \u00e0 la suite de l'accident de voiture du rappeur qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 l'un de leurs amis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wejdene-vous-balancez-des-atrocites-depuis-des-jours-103186013"
    },
    {
        "title": "\u00abEmily in Paris\u00bb rempile pour une 5e saison",
        "summary": "Netflix a confirm\u00e9, lundi sur les r\u00e9seaux sociaux, la suite des aventures de son h\u00e9ro\u00efne phare, dans la Ville lumi\u00e8re mais aussi \u00e0 Rome.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-emily-in-paris-rempile-pour-une-5e-saison-103185975"
    },
    {
        "title": "\u00abLa musique est ma langue maternelle\u00bb",
        "summary": "L'artiste biennoise DANA a sorti son album \u00abTeary-Eyed\u00bb vendredi. Ex-choriste de Mel C, Stormzy et Rag'n'Bone Man, elle r\u00eave d\u00e9sormais de fouler les sc\u00e8nes de Pal\u00e9o et du Montreux Jazz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dana-la-musique-est-ma-langue-maternelle-103184458"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e8re de Michael Jackson et p\u00e8re des 3T, Tito est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Membre des Jackson 5, Tito Jackson est mort ce dimanche. Il avait 70 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tito-jackson-l-un-des-frere-de-michael-jackson-est-decede-103185442"
    },
    {
        "title": "\u00abGros coup\u00bb du festival, Nemo a assur\u00e9, sans \u00eatre parfait",
        "summary": "Des milliers de curieux ont voulu faire connaissance avec celui qui les a fait vibrer \u00e0 l'Eurovision. \u00c0 une ou deux maladresses pr\u00e8s, son show \u00e9tait convaincant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/label-suisse-a-lausanne-gros-coup-du-festival-nemo-a-assure-sans-etre-parfait-103185361"
    },
    {
        "title": "La nouvelle tourn\u00e9e d'Indochine affiche complet en quelques heures",
        "summary": "Les places, mises en vente le 14 septembre \u00e0 10 h, ont \u00e9t\u00e9 prises d'assaut. R\u00e9sultat: les serveurs de la billetterie ont plant\u00e9. De nouvelles dates ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-la-nouvelle-tournee-d-indochine-affiche-complet-en-quelques-heures-103185274"
    },
    {
        "title": "Instagram met en place des comptes pour ados",
        "summary": "Sous pression, le groupe Meta renforce les protections pour les jeunes utilisateurs sur son c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-instagram-met-en-place-des-comptes-pour-ados-103186229"
    },
    {
        "title": "Les nouveaut\u00e9s d'iOS\u00a018 disponibles au t\u00e9l\u00e9chargement",
        "summary": "Apple a d\u00e9ploy\u00e9 lundi les nouvelles versions du syst\u00e8me d'exploitation de l'iPhone et de ses autres produits (iPad, Mac, Apple Watch et Apple TV), mais sans son IA Apple Intelligence, pour le moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iphone-les-nouveautes-d-ios-18-disponibles-au-telechargement-103185976"
    },
    {
        "title": "La capsule de SpaceX a amerri au large de la Floride",
        "summary": "La capsule de la mission Polaris Dawn de SpaceX a amerri dimanche apr\u00e8s que son \u00e9quipage a r\u00e9alis\u00e9 cette semaine la premi\u00e8re sortie spatiale priv\u00e9e de l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-la-capsule-de-spacex-a-amerri-au-large-de-la-floride-103185069"
    },
    {
        "title": "Google rend gratuit le mode vocal de son IA Gemini",
        "summary": "Jusqu'ici r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s payants, la fonctionnalit\u00e9 conversationnelle Gemini Live est d\u00e9sormais accessible gratuitement pour tous les utilisateurs sur les appareils Android.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/android-google-rend-gratuit-le-mode-vocal-de-son-ia-gemini-103184467"
    },
    {
        "title": "\u00abAstro Bot\u00bb: l'excellente surprise de la PS5",
        "summary": "Le dernier-n\u00e9 de la Team Asobi r\u00e9alise des prouesses. Le plombier moustachu a enfin un s\u00e9rieux concurrent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-astro-bot-l-excellente-surprise-de-la-ps5-103185909"
    },
    {
        "title": "Le jeu culte \u00abFlappy Bird\u00bb est de retour apr\u00e8s dix ans d'absence",
        "summary": "Retir\u00e9 des plateformes de t\u00e9l\u00e9chargement en 2014 par son jeune cr\u00e9ateur, le titre ph\u00e9nom\u00e8ne s'appr\u00eate \u00e0 revenir sur iOS, Android et navigateurs web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-le-jeu-culte-flappy-bird-est-de-retour-apres-dix-ans-d-absence-103184292"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez probablement pris la pire d\u00e9cision de votre vie\u00bb",
        "summary": "Martyn Ware, membre du groupe pop Heaven\u00a017, a d\u00e9clin\u00e9 une offre de Rockstar Games, qui proposait 7500\u00a0dollars pour inclure\u00a0la chanson \u00abTemptation\u00bb dans le tr\u00e8s attendu jeu vid\u00e9o \u00abGTA\u00a06\u00bb. Les avis sont partag\u00e9s sur le web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gta-6-vous-avez-probablement-pris-la-pire-decision-de-votre-vie-103182405"
    },
    {
        "title": "Mi-fun, mi-intello: Digital Dreams fait sa f\u00eate au jeu vid\u00e9o",
        "summary": "Entre deux parties de \u00abMario Kart\u00bb, les visiteurs ont pu disserter sur le sexisme dans le gaming. Un m\u00e9lange des genres qui fait la fiert\u00e9 du nouveau festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-lausanne-mi-fun-mi-intello-digital-dreams-fait-sa-fete-au-jeu-video-103181043"
    },
    {
        "title": "Inoxtag au sommet de l\u2019Everest: \u00abDes chiffres tr\u00e8s exceptionnels\u00bb",
        "summary": "Avec la diffusion du documentaire retra\u00e7ant son ascension sur le Toit du monde, le YouTubeur fran\u00e7ais a r\u00e9ussi un carton peu commun.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alpinisme-inoxtag-au-sommet-de-l-everest-17-millions-de-vues-en-48-heures-103185838"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'ai jamais cherch\u00e9 \u00e0 \u00eatre connue ou reconnue\u00bb",
        "summary": "L'actrice qui incarne depuis dix ans Wanda Maximoff dans les films Marvel troque les superproductions hollywoodiennes contre le huis clos intimiste \u00abSes trois filles\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elizabeth-olsen-je-n-ai-jamais-cherche-a-etre-connue-ou-reconnue-103185047"
    },
    {
        "title": "Toute la youtubosph\u00e8re r\u00e9unie pour applaudir l'exploit d'Inoxtag",
        "summary": "McFly & Carlito, Michou, les Capone ou encore Tibo InShape... Ils \u00e9taient tous l\u00e0, au Grand Rex, pour voir \u00abKaizen\u00bb, le docu du youtubeur qui a gravi l'Everest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-toute-la-youtubosphere-reunie-pour-applaudir-l-exploit-d-inoxtag-103185066"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Comte de Monte-Cristo\u00bb d\u00e9passe les 8 millions d'entr\u00e9es",
        "summary": "Le film avec Pierre Niney dans le r\u00f4le-titre a aussi \u00e9t\u00e9 pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9 pour repr\u00e9senter la France aux prochains Oscars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-comte-de-monte-cristo-depasse-les-8-millions-d-entrees-103183805"
    },
    {
        "title": "Ces signaux annoncent qu'on \u00e9pouse la mauvaise personne",
        "summary": "Coup de foudre, secrets et comportement de contr\u00f4le: Amy Polacko, conseill\u00e8re en divorce, \u00e9voque des signes avant-coureurs \u00e0 consid\u00e9rer avant le mariage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-signaux-annoncent-qu-on-epouse-la-mauvaise-personne-103185491"
    },
    {
        "title": "Les effets de l'abstinence sexuelle sur le corps",
        "summary": "Une longue inactivit\u00e9 sexuelle peut engendrer une atrophie p\u00e9nienne ou vaginale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-sexuelle-les-effets-de-l-abstinence-sexuelle-sur-le-corps-103184030"
    },
    {
        "title": "Le nombre d'heures de sommeil id\u00e9al selon son \u00e2ge",
        "summary": "Nos besoins en sommeil changent au cours de la vie. \u00c0 l'adolescence, on dort plus longtemps qu'apr\u00e8s 65 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-nombre-d-heures-de-sommeil-ideal-selon-son-age-103182943"
    },
    {
        "title": "La taille du p\u00e9nis peut influencer la sant\u00e9 mentale",
        "summary": "La mani\u00e8re dont un homme per\u00e7oit la taille de son p\u00e9nis peut avoir une influence sur sa sant\u00e9 mentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recente-etude-la-taille-du-penis-peut-influencer-la-sante-mentale-103182228"
    },
    {
        "title": "C'est le moment de sortir le \u00abmanteau Ozempic\u00bb",
        "summary": "La mode est au \u00abmanteau Ozempic\u00bb, un manteau cintr\u00e9 \u00e0 la taille qui a conquis le monde de la mode et n'est pas sans rappeler les id\u00e9aux de beaut\u00e9 controvers\u00e9s des ann\u00e9es 1990.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-controversee-c-est-le-moment-de-sortir-le-manteau-ozempic-103183292"
    },
    {
        "title": "L'incroyable histoire d'un sac suisse dans \u00abEmily in Paris\u00bb",
        "summary": "Le Butterly Bag figure dans la saison 4 de la s\u00e9rie Netflix. Cr\u00e9\u00e9 par un maroquinier zurichois, il a s\u00e9duit Lily Collins par l'interm\u00e9diaire d'Anne Hathaway.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-zurich-paris-l-incroyable-histoire-d-un-sac-suisse-dans-emily-in-paris-103183886"
    },
    {
        "title": "Noah Lyles se d\u00e9shabille pour lutter contre le racisme",
        "summary": "L'athl\u00e8te montre ses pecs et ses abdos dans un d\u00e9fil\u00e9 aux fortes revendications politiques. L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fait vibrer la Fashion Week de New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champion-olympique-noah-lyles-se-deshabille-pour-lutter-contre-le-racisme-103183509"
    },
    {
        "title": "La belle-fille de Kamala Harris d\u00e9file \u00e0 la Fashion Week",
        "summary": "Ella Emhoff, fille du mari de la vice-pr\u00e9sidente des \u00c9tats-Unis, s'implique dans le monde de la mode. Elle est cr\u00e9atrice et mannequin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-la-belle-fille-de-kamala-harris-defile-a-la-fashion-week-103183048"
    },
    {
        "title": "Passagers \u00ab\u00e9puis\u00e9s\u00bb par neuf mois de croisi\u00e8re",
        "summary": "La premi\u00e8re \u00e9dition de l'Ultimate World Cruise de Royal Caribbean a pris fin. Les plaisanciers sont crev\u00e9s, mais rentrent chez eux la t\u00eate pleine de souvenirs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-du-monde-en-275-jours-passagers-epuises-par-9-mois-de-croisiere-103185562"
    },
    {
        "title": "Cet Airbnb suisse est le plus cher d'Europe",
        "summary": "Un nouveau classement r\u00e9v\u00e8le les logements de vacances les plus chers d'Europe. Et la palme revient \u00e0 un penthouse en Suisse, o\u00f9 la nuit\u00e9e co\u00fbte la bagatelle de 20'671 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/20-671-francs-par-nuitee-cet-airbnb-suisse-est-le-plus-cher-d-europe-103183382"
    },
    {
        "title": "Nemo: sa participation surprise \u00e0 une exposition en Suisse",
        "summary": "L'artiste, qui a gagn\u00e9 l\u2019Eurovision 2024, a chant\u00e9 au vernissage d'une expo cr\u00e9\u00e9e par Ikea \u00e0 Zurich. Nemo pr\u00eate son costume de sc\u00e8ne, expos\u00e9 dans une vitrine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/escapade-a-zurich-le-costume-de-nemo-invite-surprise-d-une-exposition-103183748"
    },
    {
        "title": "Une passag\u00e8re souffre en silence: son voisin prend des photos",
        "summary": "Une passag\u00e8re a pass\u00e9 trois heures avec le bras de son voisin en pleine figure. La raison: il prenait des photos \u00e0 travers le hublot. Un comportement qui divise les esprits sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maintien-des-distances-une-passagere-souffre-en-silence-son-voisin-prend-des-photos-103179901"
    },
    {
        "title": "Photo d'identit\u00e9 parfaite, mais probl\u00e9matique \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "La photo sur un document d'identit\u00e9 doit reproduire l'apparence r\u00e9elle. Il faut \u00e9viter le maquillage sophistiqu\u00e9 qui peut poser un probl\u00e8me \u00e0 l'a\u00e9roport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controle-de-securite-photo-d-identite-parfaite-mais-problematique-a-l-aeroport-103183521"
    },
    {
        "title": "Effets et risques du Wegovy, du Mounjaro et du Saxenda",
        "summary": "Les m\u00e9dicaments pour perdre du poids suscitent un grand int\u00e9r\u00eat. Un endocrinologue nous explique la diff\u00e9rence entre trois produits disponibles en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perte-de-poids-effets-et-risques-du-wegovy-du-mounjaro-et-du-saxenda-103182291"
    },
    {
        "title": "Les parfums orientaux envo\u00fbtent la Suisse",
        "summary": "Encens, myrrhe, santal. Les ventes des fragrances orientales s\u00e9duisent les jeunes, y compris en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moins-chers-les-parfums-orientaux-envoutent-la-suisse-103180870"
    },
    {
        "title": "Ce bain de bouche promet une haleine \u00e9ternelle",
        "summary": "Un bain de bouche fait fureur sur TikTok. Et pour cause, il est cens\u00e9 faire dispara\u00eetre \u00e0 jamais la mauvaise haleine. Une dentiste fait la part des choses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-buccale-ce-bain-de-bouche-promet-une-haleine-eternelle-103179348"
    },
    {
        "title": "Lessive: ces mauvaises id\u00e9es flinguent votre linge et la machine",
        "summary": "Trop de linge dans le tambour ou trop de d\u00e9tergent... r\u00e9sultat: le linge n'est pas propre. Voici quelques gestes \u00e0 \u00e9viter pour \u00e9pargner vos v\u00eatements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lessive-ces-mauvaises-idees-qui-flinguent-votre-linge-103184257"
    },
    {
        "title": "Le luxe ultime des villas les plus ch\u00e8res de Suisse",
        "summary": "Faites votre choix parmi les cinq maisons de vacances les plus ch\u00e8res de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-vendre-le-luxe-ultime-des-villas-les-plus-cheres-de-suisse-103182468"
    },
    {
        "title": "Le plus beau McDonald's du monde se trouve \u00e0...",
        "summary": "Le plus beau McDonald's du monde se trouve dans un ancien b\u00e2timent, pr\u00e8s de la gare de\u00a0Budapest-Nyugati. C'est parti pour une visite des lieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fast-food-le-plus-beau-mcdonald-s-du-monde-se-trouve-a-103180939"
    },
    {
        "title": "Anne-Sophie Pic \u00e0 la conqu\u00eate d\u2019une 3e \u00e9toile \u00e0 Lausanne",
        "summary": "La cheffe la plus \u00e9toil\u00e9e du monde rouvre son restaurant au Beau-Rivage avec une ambition: atteindre le firmament en mettant en valeur des talents locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reouverture-du-restaurant-anne-sophie-pic-a-la-conquete-d-une-3e-etoile-a-lausanne-103180378"
    },
    {
        "title": "Voici ce que r\u00e9v\u00e8le la couleur d'un jaune d'\u0153uf",
        "summary": "Vous pensez que plus un jaune d'\u0153uf est orang\u00e9, plus l'\u0153uf est de qualit\u00e9? Erreur. La couleur du jaune d'\u0153uf d\u00e9pend de plusieurs facteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-que-revele-la-couleur-d-un-jaune-d-oeuf-103182824"
    },
    {
        "title": "Ce dr\u00f4le de cocktail cr\u00e9e l'effervescence",
        "summary": "On croit halluciner. Pourtant, le nouveau cocktail \u00e0 la mode est bel et bien constitu\u00e9 de vin rouge et de... Gatorade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gatorwine-ce-drole-de-cocktail-cree-l-effervescence-103181028"
    },
    {
        "title": "Les b\u00e2tonnets de poisson ne sont pas si mauvais",
        "summary": "Consomm\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement et en grande quantit\u00e9, les aliments ultratransform\u00e9s d\u00e9t\u00e9riorent la sant\u00e9. Certains sont mauvais, d'autres pires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-batonnets-de-poisson-ne-sont-pas-si-mauvais-103180418"
    },
    {
        "title": "Alimentation \u00e9quilibr\u00e9e: quel pain faut-il consommer?",
        "summary": "Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous explique comment bien choisir du pain dans le large assortiment disponible, en fonction de ses besoins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/farine-blanche-ou-complete-alimentation-equilibree-quel-pain-faut-il-consommer-103178684"
    },
    {
        "title": "Votre voiture vous fait sentir qu'elle ne va pas bien",
        "summary": "Certaines odeurs \u00e9manant d'un v\u00e9hicule signalent un danger. Inutile de tenter de s'en d\u00e9barrasser: une visite chez le garagiste s'impose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-votre-voiture-vous-fait-sentir-qu-elle-ne-va-pas-bien-103184479"
    },
    {
        "title": "Ne faites pas signe aux enfants pour qu'ils traversent la route",
        "summary": "Deux tiers des automobilistes font un signe de la main aux enfants sur un passage pour pi\u00e9tons pour qu'ils se sentent en s\u00e9curit\u00e9. Jug\u00e9 dangereux, ce geste est d\u00e9conseill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-ne-faites-pas-signe-aux-enfants-pour-qu-ils-traversent-la-route-103183763"
    },
    {
        "title": "Retour vers le futur avec la DeLorean \u00e9lectrique",
        "summary": "La Manufaktur Marton de Hagendorn a dot\u00e9 la mythique DeLorean de \u00abRetour vers le Futur\u00bb d'un nouvel int\u00e9rieur et d'un moteur \u00e9lectrique. Nous l'avons test\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voiture-culte-a-l-essai-retour-vers-le-futur-avec-la-delorean-electrique-103182741"
    },
    {
        "title": "Peut-on remorquer une voiture \u00e9lectrique par ses propres moyens?",
        "summary": "Les voitures \u00e9lectriques diff\u00e8rent des voitures thermiques, y compris en cas de panne. Le remorquage par ses propres moyens est souvent interdit ou soumis \u00e0 conditions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/panne-peut-on-remorquer-une-voiture-electrique-par-mes-propres-moyens-103180345"
    },
    {
        "title": "Imagine Dragons vient \u00e0 Zurich!",
        "summary": "Saisis ta chance et gagne des billets pour cet \u00e9v\u00e9nement inoubliable qui aura lieu le 31 mai 2025, au Stadion Letzigrund.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-imagine-dragons-vient-a-zurich-103180211"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Leur chien poursuit un cycliste, ils en viennent aux mains",
        "summary": "Lors d'une balade en for\u00eat, un toutou sans laisse a couru apr\u00e8s un cycliste, qui ne s'est pas laiss\u00e9 faire. Lui et les propri\u00e9taires du chien ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s mardi \u00e0 Nyon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-leur-chien-poursuit-un-cycliste-ils-en-viennent-aux-mains-103182909"
    },
    {
        "title": "HRW d\u00e9crit l\u2019horreur des attaques djihadistes au Burkina Faso",
        "summary": "L\u2019ONG Human Rights Watch (HRW) publie mardi un rapport sur les attaques djihadistes au Burkina Faso, accompagn\u00e9 de t\u00e9moignages effroyables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-hrw-decrit-l-horreur-des-attaques-djihadistes-au-burkina-faso-701376226639"
    },
    {
        "title": "L'acide hyaluronique reste dans le corps pendant des ann\u00e9es",
        "summary": "On a longtemps pr\u00e9tendu que les produits de comblement inject\u00e9s dans le visage se r\u00e9sorbaient au bout d'un an. Des clich\u00e9s prouvent le contraire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/imagerie-a-resonnance-magnetique-l-acide-hyaluronique-reste-dans-l-organisme-pendant-des-annees-apres-une-injection-103185656"
    },
    {
        "title": "Un impensable manque de chance l'arrache \u00e0 la vie",
        "summary": "Une Italienne de 30 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lundi, un jour apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9e par une statuette tomb\u00e9e d'un balcon \u00e0 Naples.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-un-impensable-manque-de-chance-l-arrache-a-la-vie-103186098"
    },
    {
        "title": "Un voyageur attache une pickpocket \u00e0 une balustrade",
        "summary": "\u00c0 l\u2019a\u00e9roport de Barcelone, un homme a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019intercepter une pickpocket pr\u00e9sum\u00e9e. La sc\u00e8ne, film\u00e9e par des passants et devenue virale sur les r\u00e9seaux sociaux, montre comment il l\u2019a immobilis\u00e9e en attachant son pull \u00e0 une balustrade. Cette intervention soul\u00e8ve des questions sur les limites de l\u2019autod\u00e9fense. (TikTok/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/aeroport-de-barcelone-un-voyageur-attache-une-pickpocket-a-une-balustrade-103186221"
    },
    {
        "title": "Vague d\u2019incendies au Br\u00e9sil: Lula reconna\u00eet que le pays n\u2019\u00e9tait \u00abpas pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 100%\u00bb",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Tupperware a lanc\u00e9 une proc\u00e9dure de faillite",
        "summary": "En difficult\u00e9 depuis des ann\u00e9es, le fabricant am\u00e9ricain des c\u00e9l\u00e8bres conteneurs alimentaires en plastique Tupperware a annonc\u00e9 mercredi avoir lanc\u00e9 une proc\u00e9dure de faillite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tupperware-le-fabricant-americain-a-lance-une-procedure-de-faillite-103186878"
    },
    {
        "title": "Snapchat cultive son image\u00a0 \u00abdiff\u00e9rente\u00bb et \u00abpositive\u00bb",
        "summary": "Pour se d\u00e9marquer de ses concurrents, le r\u00e9seau social cultive une image bienfaisante et joyeuse. Sans convaincre tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-snapchat-cultive-son-image-differente-et-positive-103186865"
    },
    {
        "title": "Folie des colis: des gros paquets pour des tout petits contenus",
        "summary": "Une PME suisse en a marre de recevoir r\u00e9guli\u00e8rement des colis trop volumineux pour des toutes petites livraisons. En plus de co\u00fbter cher, l'environnement en p\u00e2tit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-folie-des-colis-des-gros-paquets-pour-des-tout-petits-contenus-103185964"
    },
    {
        "title": "Servette Ch\u00eanois \u00e0 la conqu\u00eate de Rome",
        "summary": "Oppos\u00e9es aux championnes d\u2019Italie, les Genevoises devront r\u00e9aliser un exploit pour se qualifier pour la phase de groupes de la C1. Match aller ce mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligue-des-championnes-servette-chenois-a-la-conquete-de-rome-103186823"
    },
    {
        "title": "Darmanin ne rejoindra pas un gouvernement qui augmente les imp\u00f4ts",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s le r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a d\u00e9cid\u00e9 de placer un membre des R\u00e9publicains \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-legislatives-anticipees-alliance-avec-lextreme-droite-les-elus-lr-reagissent-avec-vigueur-103125015"
    },
    {
        "title": "Les images impressionnantes de fortes explosions soufflant un immeuble",
        "summary": "Mardi 17 septembre en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, deux vives explosions ont \u00e9t\u00e9 entendues dans le centre de la capitale fran\u00e7aise. Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9es.  (X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paris-les-images-impressionnantes-de-fortes-explosions-soufflant-un-immeuble-103186896"
    },
    {
        "title": "\u00abLes passagers ont commenc\u00e9 \u00e0 saigner des oreilles et du nez\u00bb",
        "summary": "Un probl\u00e8me de pressurisation a sem\u00e9 la pagaille \u00e0 bord d'un vol entre l'Utah et l'Oregon, dimanche. Personne n'a \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vol-mouvemente-les-passagers-ont-commence-a-saigner-des-oreilles-et-du-nez-103186886"
    },
    {
        "title": "Samsung pourrait ouvrir la voie \u00e0 un nouveau format de smartphone",
        "summary": "Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en pourrait devenir le premier fabricant \u00e0 commercialiser un mobile \u00e0 \u00e9cran enroulable en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobile-samsung-pourrait-ouvrir-la-voie-a-un-nouveau-format-de-smartphone-103186178"
    },
    {
        "title": "Le vin est avant tout une affaire de femmes",
        "summary": "Beaucoup de domaines connus en Chine sont dirig\u00e9s par des femmes. La jeunesse du secteur viticole chinois en est une des explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-le-vin-est-avant-tout-une-affaire-de-femmes-103186919"
    },
    {
        "title": "Les civilistes doivent servir \u00e0 la PC, estime le Conseil des \u00c9tats",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont accept\u00e9 un projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui veut \u00e9tendre\u00a0l\u2019obligation de servir dans la protection civile \u00e0 certaines personnes astreintes au service militaire et \u00e0 des anciens soldats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-les-civilistes-doivent-servir-a-la-pc-estime-le-conseil-des-etats-103186910"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s quatre journ\u00e9es, l'AS Roma vire sa l\u00e9gende De Rossi",
        "summary": "Daniele De Rossi, joueur du club entre 2001 et 2019 et entra\u00eeneur depuis janvier 2024, n'a pas surv\u00e9cu au mauvais d\u00e9but de saison de son club.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-apres-quatre-journees-l-as-roma-vire-sa-legende-de-rossi-103186983"
    },
    {
        "title": "Geek arr\u00eat\u00e9 pour avoir cr\u00e9\u00e9 une messagerie mondiale du crime",
        "summary": "Une coop\u00e9ration polici\u00e8re dans neuf pays a men\u00e9 \u00e0 l'arrestation du concepteur pr\u00e9sum\u00e9 de Ghost, une app de messagerie crypt\u00e9e utilis\u00e9e par des criminels pour faciliter les transactions de drogue et ordonner des meurtres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-geek-arrete-pour-avoir-cree-une-messagerie-mondiale-du-crime-103186991"
    },
    {
        "title": "Sa chimioth\u00e9rapie termin\u00e9e, Kate est de retour aux affaires",
        "summary": "La princesse de Galles a particip\u00e9 mardi \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement au ch\u00e2teau de Windsor, sa premi\u00e8re activit\u00e9 officielle de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-sa-chimiotherapie-terminee-kate-est-de-retour-aux-affaires-103186996"
    },
    {
        "title": "Une quarantaine de feux ravagent toujours le pays",
        "summary": "Au moins sept personne sont mortes au Portugal. Une vague d\u2019incendies touche le pays depuis ce week-end. Des milliers de pompiers luttent encore contre les flammes mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendie-au-portugal-une-quarantaine-de-feux-ravagent-toujours-le-pays-103186984"
    },
    {
        "title": "Une touche de rouge est gage de bonheur chez soi",
        "summary": "L'Unexpected Red Theory est la tendance d\u00e9co de la rentr\u00e9e. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne de mode color\u00e9 permet de booster sa bonne humeur et sa productivit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/decoration-une-touche-de-rouge-est-gage-de-bonheur-chez-soi-103185980"
    },
    {
        "title": "Dix-ans de prison et l'internement requis contre le tueur",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public a estim\u00e9 que l'accus\u00e9 de 23 ans, meurtrier en 2019 et d\u00e9j\u00e0 auteur de la terrible agression de Saint-Jean en 2017, \u00e9tait \u00abinqui\u00e9tant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-des-charmilles-ge-dix-ans-de-prison-et-l-internement-requis-contre-le-tueur-103187010"
    },
    {
        "title": "\u00c9l\u00e8ve frapp\u00e9e en classe: l\u2019enseignante au c\u0153ur du scandale sort du silence",
        "summary": "Les images d\u2019une institutrice frappant une \u00e9l\u00e8ve d\u2019\u00e9cole enfantine ont suscit\u00e9 l\u2019indignation en France. En exclusivit\u00e9 pour le journal de 20 Heures, l\u2019enseignante impliqu\u00e9e sort de son silence, alors qu\u2019une nouvelle plainte fait surface concernant un incident survenu il y a plusieurs ann\u00e9es. (France2/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-eleve-frappee-en-classe-l-enseignante-au-coeur-du-scandale-sort-du-silence-103186953"
    },
    {
        "title": "Bykov et Cadieux, li\u00e9s \u00e0 jamais",
        "summary": "Le l\u00e9gendaire ex-joueur de Fribourg rend hommage au l\u00e9gendaire ancien entra\u00eeneur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 77 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-bykov-et-cadieux-lies-a-jamais-103186564"
    },
    {
        "title": "Tr\u00e8s malade, \u00abToto\u00bb Schillaci est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 59 ans",
        "summary": "H\u00e9ros de l\u2019\u00e9pop\u00e9e italienne jusqu\u2019en demi-finale lors de Coupe du monde de 1990, le petit attaquant souffrait depuis plusieurs mois d\u2019un cancer du c\u00f4lon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-tres-malade-toto-schillaci-est-decede-a-59-ans-994449325540"
    },
    {
        "title": "Explosion de bipeurs: neuf morts et des milliers de bless\u00e9s",
        "summary": "Neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et pr\u00e8s de 2'800 autres bless\u00e9es dans l\u2019explosion mardi de bipeurs appartenant \u00e0 des membres du Hezbollah au Liban.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liban-explosion-de-bipeurs-neuf-morts-et-des-milliers-de-blesses-103186950"
    },
    {
        "title": "Des \u00abchasseurs de virus\u00bb traquent les prochaines menaces",
        "summary": "Dans l\u2019espoir de pr\u00e9venir la prochaine pand\u00e9mie, une coalition de sp\u00e9cialistes s'efforce de d\u00e9tecter les nouvelles menaces virales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pandemie-des-chasseurs-de-virus-traquent-les-prochaines-menaces-103187036"
    },
    {
        "title": "Un N\u00e9erlandais gravement \u00e9lectrocut\u00e9 \u00e0 la gare",
        "summary": "La police uranaise informe qu\u2019un homme de 38 ans a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une \u00e9lectrocution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/erstfeld-ur-un-neerlandais-gravement-electrocute-a-la-gare-103187048"
    },
    {
        "title": "Wout Van Aert prolonge \u00ab\u00e0 vie\u00bb chez Visma",
        "summary": "L\u2019une des plus grandes stars du v\u00e9lo devrait ainsi terminer sa carri\u00e8re avec l\u2019\u00e9quipe n\u00e9erlandaise qu\u2019il avait rejoint en 2019.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-wout-van-aert-prolonge-a-vie-chez-visma-806211459095"
    },
    {
        "title": "Cet aveu l\u00e2ch\u00e9 en priv\u00e9 qui risque de lui faire perdre des fans",
        "summary": "Alors qu'il criait haut et fort s'\u00eatre fait voler l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2020, le r\u00e9publicain a rapidement reconnu sa d\u00e9faite dans l'intimit\u00e9 de la Maison-Blanche, selon un documentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-cet-aveu-lache-en-prive-qui-risque-de-lui-faire-perdre-des-fans-103186933"
    },
    {
        "title": "Cadeaux \u00e0 gogo: licenciement d'un fonctionnaire confirm\u00e9",
        "summary": "Un employ\u00e9 de l'Office des b\u00e2timents avait re\u00e7u des voyages et autres faveurs en \u00e9change de l'attribution de mandats. Licenci\u00e9, il a contest\u00e9. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral lui a donn\u00e9 tort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-cadeaux-a-gogo-licenciement-d-un-fonctionnaire-confirme-103186916"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9mule de Pelicot: \u00abJe suis un violeur, je veux une punition dure\u00bb",
        "summary": "Au lendemain de l'audition de\u00a0Dominique Pelicot, le principal accus\u00e9, Jean-Pierre M., 63 ans, a \u00e9t\u00e9 entendu \u00e0 la barre mercredi. Cet \u00e9mule du principal accus\u00e9 s'est d\u00e9crit comme un \u00abvioleur\u00bb \u00e0 l\u2019enfance violent\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-des-viols-de-mazan-l-emule-de-pelicot-je-suis-un-violeur-je-veux-une-punition-dure-103187057"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'explosion des bipeurs au Liban",
        "summary": "Un grand nombre de membres du mouvement islamiste ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par des d\u00e9flagrations simultan\u00e9es, caus\u00e9es par un \u00abpiratage isra\u00e9lien\u00bb. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/je-n-ai-jamais-vu-ca-ce-que-l-on-sait-de-l-explosion-des-bipeurs-au-liban-103187047"
    },
    {
        "title": "Il d\u00e9couvre qu'il avait un Lego coinc\u00e9 dans le nez depuis 26 ans",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir souffert pendant des ann\u00e9es d'apn\u00e9e du sommeil et d'asthme, un Am\u00e9ricain a enfin d\u00e9termin\u00e9 la source de ses soucis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-decouvre-qu-il-avait-un-lego-coince-dans-le-nez-depuis-26-ans-103186245"
    },
    {
        "title": "Le sort de Moutier sera scell\u00e9 le 22 septembre",
        "summary": "Les Jurassiens et les Bernois se rendent aux urnes pour valider ou non le transfert de la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise dans le canton du Jura.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-cantonales-le-sort-de-moutier-sera-scelle-le-22-septembre-103175275"
    },
    {
        "title": "Tout ce qu\u2019il faut savoir sur la r\u00e9forme de la LPP",
        "summary": "Le sujet peut para\u00eetre technique et r\u00e9barbatif, mais il est tr\u00e8s important pour nos retraites: voici une explication sur la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance professionnelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-22-septembre-tout-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-reforme-de-la-lpp-103183433"
    },
    {
        "title": "Initiative biodiversit\u00e9: les enjeux expliqu\u00e9s en 2 minutes",
        "summary": "Au planning des votations qui auront lieu le dimanche 22 septembre en Suisse, l\u2019Initiative biodiversit\u00e9, un sujet qui fait d\u00e9bat dans les milieux agricoles. Mais de quoi s\u2019agit-il au juste? On vous explique tout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-22-septembre-initiative-biodiversite-les-enjeux-expliques-en-2-minutes-103183488"
    },
    {
        "title": "Sondage: un double rejet se dessine",
        "summary": "\u00c0 en croire le deuxi\u00e8me sondage \u00ab20 minutes/Tamedia\u00bb, tant la r\u00e9forme LPP que l'initiative biodiversit\u00e9 se dirigent vers un \u00e9chec dans les urnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-22-septembre-sondage-un-double-rejet-se-dessine-103182887"
    },
    {
        "title": "Paysans et militants proclimat \u00aben guerre\u00bb pour la biodiversit\u00e9",
        "summary": "L'initiative biodiversit\u00e9 demande de donner des moyens et de l\u2019espace pour m\u00e9nager la nature. De quoi faire s\u2019\u00e9trangler des agriculteurs, qui y voient une menace sur les surfaces exploitables. Mais la sant\u00e9 de la biodiversit\u00e9 m\u00e9rite qu\u2019on s\u2019y attarde, affirment les auteurs du texte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-22-septembre-paysans-et-militants-proclimat-en-guerre-pour-la-biodiversite-103180398"
    },
    {
        "title": "Le festival du film retire un documentaire russe de son site",
        "summary": "Le film d\u2019Anastasia Trofimova \u00abRussians at War\u00bb montre ses sept mois pass\u00e9s avec les troupes russes sur le front. Le ZFF l'avait programm\u00e9, avant de le faire dispara\u00eetre de son site.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-le-festival-du-film-retire-un-documentaire-russe-de-son-site-103187023"
    },
    {
        "title": "Un accus\u00e9 affirme ne pas \u00eatre un violeur et avoir particip\u00e9 \u00e0 un \u00abd\u00e9lire\u00bb",
        "summary": "\u00abJe suis un violeur\u00bb, a reconnu mardi Dominique Pelicot, accus\u00e9 comme 50 autres hommes de viols sur son ex-femme Gis\u00e8le lors de son proc\u00e8s dans le sud de la France. Il est accus\u00e9 de l\u2019avoir drogu\u00e9e pour lui faire subir des viols au domicile familial de Mazan (sud) durant dix ans. Nous avons interrog\u00e9 l\u2019un des accus\u00e9s, qui affirme pour sa part ne pas \u00eatre un violeur. (20Minuten/AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/proces-des-viols-de-mazan-un-accuse-affirme-ne-pas-etre-un-violeur-et-avoir-participe-a-un-delire-103187089"
    },
    {
        "title": "Dix-huit ans de prison et l'internement requis contre le tueur",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public a estim\u00e9 que l'accus\u00e9 de 23 ans, meurtrier en 2019 et d\u00e9j\u00e0 auteur de la terrible agression de Saint-Jean en 2017, \u00e9tait \u00abinqui\u00e9tant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-des-charmilles-ge-dix-huit-ans-de-prison-et-l-internement-requis-contre-le-tueur-103187010"
    },
    {
        "title": "Alinghi lance un peu plus sa \u00abremontada\u00bb \u00e0 Barcelone",
        "summary": "Le d\u00e9fi suisse a nettement domin\u00e9 Ineos Britannia lors de la sixi\u00e8me manche de la demi-finale de la Coupe Louis-Vuitton. Il n\u2019est plus men\u00e9 que 4-2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-alinghi-lance-un-peu-plus-sa-remontada-a-barcelone-549053612404"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9e d'avoir plagi\u00e9 une chanson de Bruno Mars",
        "summary": "Miley Cyrus est poursuivie par les propri\u00e9taires du catalogue d'un co-auteur de \u00abWhen I Was Your Man\u00bb, titre du chanteur dont elle se serait inspir\u00e9e pour \u00abFlowers\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/miley-cyrus-accusee-d-avoir-plagie-une-chanson-de-bruno-mars-103187044"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e continuera de faire des exercices communs avec l'OTAN",
        "summary": "Le Conseil des \u00c9tats a largement refus\u00e9 une motion de commission du National qui aurait voulu interdire les exercices de d\u00e9fense communs avec l\u2019OTAN.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-le-conseil-des-etats-tient-aux-exercices-communs-avec-l-otan-103186993"
    },
    {
        "title": "C\u2019est la fin de l\u2019aventure pour Alinghi",
        "summary": "Le d\u00e9fi suisse, qui avait remport\u00e9 la premi\u00e8re manche mercredi, a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 5-2 par Ineos Britannia en demi-finales de la Coupe Louis Vuitton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-c-est-la-fin-de-l-aventure-pour-alinghi-549053612404"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 13 ans met la p\u00e2t\u00e9e \u00e0 Novak Djokovic",
        "summary": "Lors d\u2019un match exhibition organis\u00e9 \u00e0 Sofia, le Bulgare Grigor Dimitrov a laiss\u00e9 un ramasseur de balles jouer sa balle de match contre le Serbe. Bien lui a pris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-un-enfant-de-13-ans-met-la-patee-a-novak-djokovic-103187074"
    },
    {
        "title": "La meilleure pizza du monde n'est pas faite en Italie",
        "summary": "Le classement annuel des meilleures pizzerias du monde vient d'\u00eatre publi\u00e9. \u00c9tonnamment, l'\u00e9tablissement qui arrive en t\u00eate n'est pas en Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/50-top-pizza-world-2024-la-meilleure-pizza-du-monde-n-est-pas-faite-en-italie-103186104"
    },
    {
        "title": "Dix-huit mastodontes du service public moins nocifs en CO2",
        "summary": "Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des principaux prestataires de services d'int\u00e9r\u00eat public ont globalement diminu\u00e9 de 7%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-dix-huit-mastodontes-du-service-public-moins-nocifs-en-co2-103187130"
    },
    {
        "title": "Un homme retrouv\u00e9 mort dans un appartement: deux hommes arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Mercredi matin, la police zurichoise a retrouv\u00e9 le corps sans vie d'un trentenaire, dans un immeuble \u00e0 Glattbrugg. Deux personnes, pr\u00e9sentes sur les lieux, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-un-homme-retrouve-mort-dans-un-appartement-deux-hommes-arretes-103187185"
    },
    {
        "title": "Une fusillade meurtri\u00e8re \u00e9clate \u00e0 Moscou, pr\u00e8s du Kremlin",
        "summary": "Au moins deux personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es mercredi, au si\u00e8ge de Wildberries, le g\u00e9ant russe d'e-commerce, sur fond de divorce houleux du couple fondateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-une-fusillade-meurtriere-eclate-a-moscou-pres-du-kremlin-103187154"
    },
    {
        "title": "Snap lance de nouvelles lunettes Spectacles au design audacieux",
        "summary": "L'\u00e9diteur de Snapchat a pr\u00e9sent\u00e9 la 5e g\u00e9n\u00e9ration de ses lunettes de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e, qui ne se destinent pas, pour le moment, au grand public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/realite-augmentee-snap-lance-de-nouvelles-lunettes-spectacles-au-design-audacieux-103186894"
    },
    {
        "title": "La raclette \u00e0 l\u2019honneur sur la place de la gare",
        "summary": "Une forte odeur de raclette r\u00e9gnait mercredi \u00e0 midi sur la place de la gare de Berne. Pour f\u00eater ses 450 ans, le plat embl\u00e9matique du Valais s\u2019est invit\u00e9 au coeur de la capitale. (Christine Talos)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/berne-la-raclette-a-l-honneur-sur-la-place-de-la-gare-103187175"
    },
    {
        "title": "Dans les stades, Federer ne se sent pas \u00abcomme un extraterrestre\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e9sent \u00e0 Berlin pour la Laver Cup ce week-end, le B\u00e2lois explique pourquoi il reste au contact des joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-dans-les-stades-federer-ne-se-sent-pas-comme-un-extraterrestre-212254556256"
    },
    {
        "title": "Servette Ch\u00eanois craque en fin de match",
        "summary": "Les Genevoises ont fr\u00f4l\u00e9 l\u2019exploit, mardi \u00e0 Rome en barrages aller de la Champions League. Mais elles ont c\u00e9d\u00e9 en fin de match, s\u2019inclinant 3-1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-servette-chenois-craque-en-fin-de-match-223206028527"
    },
    {
        "title": "Le Parlement suspend le cong\u00e9 parental genevois",
        "summary": "Les modalit\u00e9s pour financer les huit semaines de cong\u00e9 accord\u00e9es aux jeunes p\u00e8res ne sont pas compatibles avec le droit f\u00e9d\u00e9ral. Mais une r\u00e9vision de la loi sur les APG est en cours. Les \u00e9lus pr\u00e9f\u00e8rent donc temporiser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-le-parlement-suspend-le-conge-parental-genevois-103187191"
    },
    {
        "title": "Pont effondr\u00e9 \u00e0 Baltimore: un d\u00e9dommagement \u00e0 100 millions",
        "summary": "Le Minist\u00e8re am\u00e9ricain de la justice attaque le propri\u00e9taire et le g\u00e9rant du cargo qui a embouti l'\u00e9difice en mars et r\u00e9clame une somme importante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-pont-effondre-a-baltimore-un-dedommagement-a-100-millions-103187210"
    },
    {
        "title": "Les chevilles ouvri\u00e8res de l'\u00e9cole inclusive montent au front",
        "summary": "Un collectif d'assistantes \u00e0 l'int\u00e9gration demande une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration. Elles ont saisi la justice face \u00e0 leur employeur, le Canton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-les-chevilles-ouvrieres-de-l-ecole-inclusive-montent-au-front-103187002"
    }
]