[
    {
        "title": "Comment les fabricants diminuent les paquets sans toucher au prix",
        "summary": "Les emballages deviennent plus petits mais les tarifs restent les m\u00eames ou presque afin que les clients n'y voient que du feu. Quelques exemples en Suisse de \u00abshrinkflation\u00bb.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024438"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'ai pas fait expr\u00e8s de te violer\u00bb",
        "summary": "Un policier de Pennsylvanie a sexuellement agress\u00e9 une jeune femme puis s'est trahi en avouant les faits dans une conversation enregistr\u00e9e.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023838"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tonnante attitude des policiers pendant le massacre d'Uvalde",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la Justice am\u00e9ricain a d\u00e9plor\u00e9 cette semaine dans un rapport une \u00abcascade d\u2019\u00e9checs\u00bb dans la r\u00e9action des forces de l\u2019ordre lors de la tuerie d\u2019Uvalde, le 24 mai 2022. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024641"
    },
    {
        "title": "Un homme \u00e9crou\u00e9 pour meurtre 15 ans apr\u00e8s",
        "summary": "Un homme suspect\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 une femme a \u00e9t\u00e9 \u00e9crou\u00e9 samedi gr\u00e2ce aux progr\u00e8s de l\u2019identification ADN.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/474321447000"
    },
    {
        "title": "Revanchard, Gen\u00e8ve-Servette s\u2019offre le leader Gott\u00e9ron",
        "summary": "\u00c9cras\u00e9s la veille \u00e0 Fribourg, les Aigles se sont rachet\u00e9s, samedi soir, aux Vernets. Victoire sans discussion des Grenat (5-2) et bonne op\u00e9ration au classement de National League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/568844695452"
    },
    {
        "title": "Nikki Haley attaque Trump sur sa capacit\u00e9 \u00e0 gouverner \u00e0 son \u00e2ge",
        "summary": "La candidate \u00e0 l\u2019investiture du Parti r\u00e9publicain Nikki Haley a remis en question la capacit\u00e9 mentale de Donald Trump \u00e0 gouverner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/215362122663"
    },
    {
        "title": "Une marche de pingouin salutaire, panique dans l\u2019avion et une surprise d\u00e9goutante",
        "summary": "Voici un petit cocktail des vid\u00e9os les plus loufoques, jolies ou dr\u00f4les de la semaine. (Instagram/Storyful/AP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024800"
    },
    {
        "title": "La foudre s\u2019abat sur une famille sur une plage",
        "summary": "Au moins une femme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e et trois autres membres de sa famille ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9s sur une plage de l\u2019\u00c9tat de Sao Paulo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/522017735450"
    },
    {
        "title": "Une avalanche fait un mort dans le massif du Mont-Blanc",
        "summary": "<strong>Alors que le danger est \u00abmarqu\u00e9\u00bb ce week-end, un skieur qui faisait du hors-piste a perdu la vie pr\u00e8s de Chamonix (F). La coul\u00e9e de neige a \u00e9galement fait un bless\u00e9.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024743"
    },
    {
        "title": "Lausanne-Sport essuie une d\u00e9faite frustrante contre Saint-Gall",
        "summary": "Sans son public, le LS a perdu son duel contre Saint-Gall, malgr\u00e9 une bonne performance collective , samedi en Super League (0-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/830633679497"
    },
    {
        "title": "Deux ados \u00e9copent de 12 ans de travaux forc\u00e9s pour avoir regard\u00e9 de la K-pop",
        "summary": "Deux adolescents nord-cor\u00e9ens \u00e2g\u00e9s de 16 ans ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 Pyongyang \u00e0 12 ans de travaux forc\u00e9s pour avoir regard\u00e9 des films, des s\u00e9ries et des clips sud-cor\u00e9ens. (BBC/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024624"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme \u00e0 Laax: Chloe Kim a \u00e9t\u00e9 battue!",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine de 23 ans n\u2019a pas gagn\u00e9 un concours de half-pipe pour la 1re fois depuis 6 ans. Mitsuki Ono en a profit\u00e9 pour conserver sa couronne au Laax Open.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/811688289616"
    },
    {
        "title": "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial: Kylian Mbapp\u00e9 dit tout ou presque",
        "summary": "La star fran\u00e7aise a particip\u00e9 jeudi soir au grand entretien de France 2 o\u00f9 il s\u2019est confi\u00e9 sur de nombreux sujets. Morceaux choisis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/978127674071"
    },
    {
        "title": "Une maison enti\u00e8rement d\u00e9truite par le feu",
        "summary": "Un homme et un enfant se trouvaient dans l'habitation lors du d\u00e9part de l'incendie. L'homme a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024741"
    },
    {
        "title": "La mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite inqui\u00e8te en Allemagne",
        "summary": "Plusieurs dizaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9 dimanche, apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation d'un projet d'expulsion massive de personnes d'origine \u00e9trang\u00e8re \u00e9labor\u00e9 par le parti d'extr\u00eame droite AfD, en hausse dans les sondages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103020586"
    },
    {
        "title": "La NASA a perdu le contact avec son h\u00e9licopt\u00e8re sur Mars",
        "summary": "<strong>\u00abIngenuity\u00bb \u00e9tait en train d\u2019effectuer son 72e vol sur la plan\u00e8te rouge quand l\u2019agence spatiale am\u00e9ricaine a perdu le contact avec lui. Tout espoir n\u2019est pas perdu.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024623"
    },
    {
        "title": "Une offre innovante transforme les bureaux de poste dans l\u2019Hexagone",
        "summary": "Chez nos voisins, une nouvelle id\u00e9e est test\u00e9e pour rendre la vie des clients plus facile. Ils peuvent d\u00e9sormais essayer sur place les v\u00eatements qu\u2019ils ont command\u00e9s. (dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023959"
    },
    {
        "title": "La grande manif des supporters de foot n'aura pas lieu",
        "summary": "Plusieurs groupes de supporters de foot avaient annonc\u00e9 qu'ils protesteraient samedi \u00e0 Berne contre les sanctions collectives prononc\u00e9es contre le public suite \u00e0 des r\u00e9cents d\u00e9bordements. Ils ont finalement laiss\u00e9 tomber.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024622"
    },
    {
        "title": "Le PLR dit non \u00e0 la 13e rente AVS et oui \u00e0 la retraite \u00e0 66 ans",
        "summary": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti, r\u00e9unis \u00e0 Zoug, ont sans surprise accept\u00e9 l'initiative des Jeunes du parti sur les rentes et refus\u00e9 la 13e rente AVS. Le pr\u00e9sident est revenu sur le mauvais score du PLR aux derni\u00e8res \u00e9lections.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024559"
    },
    {
        "title": "Le festival international des ballons a pris son envol samedi",
        "summary": "Le festival d\u00e9ploie pendant 9 jours sa 44e \u00e9dition. L'occasion d'admirer une septantaine de montgolfi\u00e8res de toutes les formes dans le ciel du Pays-d'Enhaut et d'assister \u00e0 des comp\u00e9titions hautes en couleur.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024587"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve est l'une des villes les plus embouteill\u00e9es au monde",
        "summary": "Le fabricant de syst\u00e8mes de navigation TomTom a d\u00e9termin\u00e9 les 387 grandes villes o\u00f9 les bouchons \u00e9taient les plus fr\u00e9quents sur la plan\u00e8te. La Suisse place deux villes dans le top-30.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024351"
    },
    {
        "title": "Les joueurs islandais irrit\u00e9s par leur hymne national bafou\u00e9",
        "summary": "Panne embarrassante lors de l\u2019\u00e9v\u00e9nement sportif \u00e0 Cologne. L\u2019hymne national islandais \u00e9tait m\u00e9connaissable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023740"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Laax, le retour aux affaires des m\u00e9ga stars",
        "summary": "Chloe Kim et Eileen Gu sont en lice ce week-end dans les Grisons. La \u00abGenevoise\u00bb n\u2019avait plus couru depuis deux ans et la Chinoise a repris le chemin du Slopestyle. A ne pas manquer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/128513349064"
    },
    {
        "title": "La panne d\u2019un train cause sept heures de retard par grand froid",
        "summary": "<strong>La premi\u00e8re locomotive du Paris-Clermont en rade, une autre a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e de la capitale \u00e0 Montargis. Les passagers ont re\u00e7u l\u2019aide de la Croix-Rouge et seront rembours\u00e9s.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024590"
    },
    {
        "title": "Un raciste p\u00e8te les plombs: un passager courageux s\u2019interpose",
        "summary": "Un homme a menac\u00e9 et insult\u00e9 de mani\u00e8re raciste un passager dans un train. La situation \u00e9tait sur le point de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer lorsqu'un troisi\u00e8me homme s\u2019est interpos\u00e9 pour d\u00e9fendre la victime de l\u2019attaque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024059"
    },
    {
        "title": "Saison termin\u00e9e pour Petra Vlhov\u00e1 apr\u00e8s sa chute",
        "summary": "Le g\u00e9ant f\u00e9minin \u00e0 Jasna n\u2019aurait pas pu commencer pire avec une chute de la star locale Petra Vlhova. La course a d\u00fb \u00eatre interrompue. Devant son public, la championne olympique de slalom \u00e0 P\u00e9kin en 2022 a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e, consciente, en barquette par les secours. Le verdict est lourd: une d\u00e9chirure des ligaments du genou lui fera manquer le reste de la saison. (RTS)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024388"
    },
    {
        "title": "Cette influenceuse d\u00e9nigre la C\u00f4te d\u2019Ivoire \u00abpire que l\u2019\u00e2ge de pierre\u00bb",
        "summary": "L\u2019Alg\u00e9rienne Sofia Benlemmane a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9e de C\u00f4te d\u2019Ivoire apr\u00e8s la publication d\u2019une vid\u00e9o o\u00f9 elle d\u00e9nigrait le pays organisateur de la Coupe d\u2019Afrique des Nations. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024291"
    },
    {
        "title": "Un Boeing 747 prend feu en plein vol apr\u00e8s une panne moteur",
        "summary": "L\u2019avion cargo de la compagnie a\u00e9rienne am\u00e9ricaine Atlas Air a atterri en urgence tard jeudi \u00e0 Miami, apr\u00e8s un dysfonctionnement du moteur survenu peu apr\u00e8s son d\u00e9collage. (X/AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024144"
    },
    {
        "title": "Deux v\u00e9hicules se percutent, l\u2019un finit sur le flanc",
        "summary": "Un accident de la circulation s\u2019est produit vendredi soir sur la route de Vernier. Aucun bless\u00e9 n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024443"
    },
    {
        "title": "Le macaron anti-pollution n\u2019a servi que deux fois",
        "summary": "Les autocollants Stick\u2019Air, introduits en 2020 pour limiter le trafic lors d\u2019\u00e9pisodes de smog, a \u00e0 peine \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 depuis. Le Canton le juge toujours utile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024383"
    },
    {
        "title": "Fourgon blind\u00e9 attaqu\u00e9: le dernier des braqueurs prend 12 ans",
        "summary": "Un troisi\u00e8me verdict a \u00e9t\u00e9 rendu ce vendredi dans le cadre de l'affaire du braquage de Chavornay.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024071"
    },
    {
        "title": "En pleine crise schizophr\u00e9nique, il avait tent\u00e9 d'enlever un enfant",
        "summary": "L'homme suspect\u00e9 d'avoir essay\u00e9 de kidnapper un bambin dans le pr\u00e9au d'une \u00e9cole au mois de septembre aurait entendu des voix. Un t\u00e9moin s'\u00e9tait interpos\u00e9 pour sauver le gar\u00e7on de 3 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024021"
    },
    {
        "title": "Il se tue en tentant de monter dans le train qui partait",
        "summary": "Un homme de 36 ans a perdu la vie samedi \u00e0 la gare de Degersheim (SG). Il s'est retrouv\u00e9 coinc\u00e9 entre le quai et le convoi en voulait monter dans le train qui \u00e9tait en train de partir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024488"
    },
    {
        "title": "Une commission veut supprimer les rentes pour enfants dans l'AVS",
        "summary": "Les Suisses \u00e2g\u00e9s qui ont encore un enfant \u00e0 charge au moment de la retraite pourraient bient\u00f4t ne plus recevoir de rente AVS suppl\u00e9mentaire pour eux. C'est la volont\u00e9 d'une commission du National. L'USS est furieuse.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024386"
    },
    {
        "title": "Il a fait jusqu'\u00e0 -28 degr\u00e9s en Suisse la nuit derni\u00e8re",
        "summary": "La m\u00e9t\u00e9o de la nuit derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 la plus glaciale de l'hiver. Les temp\u00e9ratures sont tomb\u00e9es largement en dessous de z\u00e9ro. C'est dans les Grisons qu'il a fait le plus froid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024332"
    },
    {
        "title": "Vols \u00e0 l'\u00e9talage: la police b\u00e2loise accus\u00e9e de laxisme",
        "summary": "Une nouvelle pratique veut que les vols de moins de 300 francs ne n\u00e9cessitent plus l'intervention syst\u00e9matique de la police \u00e0 B\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023637"
    },
    {
        "title": "\u00abAu train o\u00f9 vont les choses, tous les otages vont mourir\u00bb",
        "summary": "Des milliers de manifestants exigent le retour des otages du Hamas et le d\u00e9part de Benyamin Netanyahou, dont les d\u00e9cisions \u00abne sont pas prises pour le bien du pays\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024920"
    },
    {
        "title": "\u00abIsra\u00ebl doit conserver le contr\u00f4le de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gaza\u00bb",
        "summary": "<strong>Le Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin Netanyahou, a martel\u00e9 qu\u2019une fois le Hamas d\u00e9truit, Isra\u00ebl doit s\u2019assurer que Gaza ne soit plus une menace.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024612"
    },
    {
        "title": "Dix morts dans une frappe isra\u00e9lienne \u00e0 Damas",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidente agress\u00e9e par deux femmes lors d\u2019un \u00e9v\u00e9nement officiel",
        "summary": "Dina Boluarte a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e par deux femmes dans la ville andine d\u2019Ayacucho.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/743810793813"
    },
    {
        "title": "20\u00a0candidats valid\u00e9s par le Conseil constitutionnel",
        "summary": "L\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui se d\u00e9roulera le 25 f\u00e9vrier prochain compte d\u00e9sormais 20\u00a0candidats officiellement valid\u00e9s par le Conseil constitutionnel s\u00e9n\u00e9galais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/721407374512"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9picier et deux femmes retrouv\u00e9s \u00e9gorg\u00e9s \u00e0 Cayenne",
        "summary": "<strong>Les trois personnes, de la m\u00eame famille et d\u2019origine asiatique, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de leur commerce. La communaut\u00e9 asiatique est souvent la cible de violences en Guyane.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024863"
    },
    {
        "title": "Deuxi\u00e8me mort violente en trois jours d\u2019un jeune de Saint-Denis",
        "summary": "<strong>Agress\u00e9 mercredi, le jour de la mort de Sedan, 14 ans, Farid, 18 ans, a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures ce samedi, pr\u00e8s de Paris. Les appels au calme se multiplient.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024804"
    },
    {
        "title": "En Islande,\u00a0l\u2019\u00e9ruption volcanique \u00e0 Grindavik est termin\u00e9e",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021519"
    },
    {
        "title": "Sans neige, l'une des stations les plus hautes du monde d\u00e9sesp\u00e8re",
        "summary": "La station de ski de Gulmarg, situ\u00e9e \u00e0 2650&nbsp;m d'altitude, attend d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment les milliers de touristes qu\u2019elle attire habituellement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024392"
    },
    {
        "title": "En 2024, le tourisme mondial devrait retrouver son niveau pr\u00e9-pand\u00e9mie",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "L'Allemagne assouplit les conditions d\u2019octroi de la nationalit\u00e9",
        "summary": "La loi r\u00e9duira le temps de r\u00e9sidence n\u00e9cessaire avant de pouvoir faire une demande, et ouvrira la possibilit\u00e9 \u00e0 davantage de personnes d\u2019avoir une double nationalit\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024046"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Allemagne est un homme fatigu\u00e9 qui doit prendre un bon caf\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le ministre des Finances de l'Allemagne, Christian Lindner, a soutenu vendredi que son pays, en r\u00e9cession en 2023, n'\u00e9tait \u00abpas malade\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023898"
    },
    {
        "title": "Okafor lib\u00e8re Milan \u00e0 la derni\u00e8re minute",
        "summary": "L\u2019AC Milan s\u2019est impos\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un but du jeune suisse face \u00e0 l\u2019Udinese (2-3). Le match s\u2019\u00e9tait interrompu \u00e0 la 34e apr\u00e8s des cris racistes \u00e0 l\u2019encontre de Maignan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/285980270199"
    },
    {
        "title": "Deux victoires contre Ambri, un sans-faute pour Bienne",
        "summary": "Les Biennois ont remport\u00e9 leur 2e match du week-end contre les Tessinois(3-2). La 6e place significative de qualification pour les play-off est \u00e0 cinq longueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/961908100175"
    },
    {
        "title": "Ajoie n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 battre Zoug une deuxi\u00e8me fois",
        "summary": "Les Jurassiens ne sont pas parvenus \u00e0 faire tomber les Zougois une seconde fois en 24 heures- D\u00e9faite 1-3.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/130055416597"
    },
    {
        "title": "Fanny Smith et Alex Fiva 3es \u00e0 Nakiska",
        "summary": "La Vaudoise a arrach\u00e9 la derni\u00e8re place sur le podium, samedi au Canada, comme le Grison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/954149351064"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "D\u00e8s 2025, la Su\u00e8de b\u00e2tira la plus grande ville en bois du monde",
        "summary": "<strong>Une entreprise su\u00e9doise de d\u00e9veloppement urbain a d\u00e9voil\u00e9 les plans de construction de la plus grande cit\u00e9 en bois de la plan\u00e8te. Nomm\u00e9e \u00abStockholm Wood City\u00bb, elle sera situ\u00e9e dans le quartier de Sickla de la capitale su\u00e9doise. Les travaux devraient d\u00e9buter l\u2019an prochain. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018127"
    },
    {
        "title": "La Californie construit des installations solaires au-dessus des canaux",
        "summary": "Les panneaux photovolta\u00efques peuvent \u00eatre fix\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents endroits afin de g\u00e9n\u00e9rer de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 propre. Le <a href=\"https://www.tid.org/about-tid/current-projects/project-nexus/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Project Nexus</a>, en Californie, a choisi d\u2019\u00e9quiper les canaux d\u2019irrigation de tels panneaux, ce qui \u00e9vite notamment que l\u2019eau ne s\u2019\u00e9vapore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/983044248653"
    },
    {
        "title": "Elle a s\u00e9duit le mari de sa meilleure amie sans le savoir",
        "summary": "Une star d'OnlyFans s'est rendu compte qu'elle avait bris\u00e9 le mariage d'une de ses plus proches copines sans le faire expr\u00e8s.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023668"
    },
    {
        "title": "Il diffusait les pleurs des enfants des voisins en pleine nuit",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'agressions sonores, apr\u00e8s avoir fait vivre un enfer \u00e0 son voisinage pendant plusieurs mois, en Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023699"
    },
    {
        "title": "Deux amies humili\u00e9es par une photo trafiqu\u00e9e",
        "summary": "Deux influenceuses flamandes ont d\u00e9couvert qu'un clich\u00e9 d'elles nues circulait sur les r\u00e9seaux sociaux. Un faux, fabriqu\u00e9 avec l'intelligence artificielle.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022499"
    },
    {
        "title": "Pouss\u00e9e au meurtre par une fausse star de la s\u00e9rie \u00abTop Models\u00bb",
        "summary": "Persuad\u00e9e de filer le parfait amour avec l'acteur jouant Ridge Forrester, une sexag\u00e9naire aurait tent\u00e9 d'empoisonner son mari.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019029"
    },
    {
        "title": "Ils portent plainte contre Madonna pour ses retards \u00e0 ses shows",
        "summary": "\u00c0 travers une action en justice au civil, deux fans r\u00e9clament une r\u00e9paration financi\u00e8re \u00e0 la reine de la pop pour avoir poiraut\u00e9 durant des heures \u00e0 ses concerts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024226"
    },
    {
        "title": "Alec Baldwin de nouveau inculp\u00e9 pour homicide involontaire",
        "summary": "L'acteur am\u00e9ricain avait accidentellement tu\u00e9 la directrice de la photographie d'un western tourn\u00e9 en 2021 au Nouveau Mexique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024185"
    },
    {
        "title": "Des C\u00e9sar d\u2019honneur pour Christopher Nolan et Agn\u00e8s Jaoui",
        "summary": "Lors de la 49e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar en f\u00e9vrier \u00e0 Paris, le r\u00e9alisateur am\u00e9ricano-britannique et la cin\u00e9aste fran\u00e7aise vont recevoir un prix pour l'ensemble de leur \u0153uvre.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024106"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t une s\u00e9rie sur l'ex-reine du Danemark",
        "summary": "Le feuilleton, dont le tournage doit commencer en 2025, racontera la vie de Margrethe II, \u00e0 partir de l'ann\u00e9e 1940.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023677"
    },
    {
        "title": "La sortie de l'album de Kanye West et Ty Dolla Sign est repouss\u00e9e",
        "summary": "Le disque \u00abVultures\u00bb \u00e9tait attendu pour la mi-d\u00e9cembre 2023. D\u00e9sormais, la galette du superduo YS est annonc\u00e9e pour le 9 f\u00e9vrier 2024. \u00c7a pourrait encore changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022621"
    },
    {
        "title": "Le duo suisse Adriatique mixera au prestigieux Coachella",
        "summary": "Les deux Zurichois pr\u00e9senteront leur musique \u00e9lectronique, qui fait merveille tout autour du globe, les 12 et 19 avril 2024, lors du festival californien.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022411"
    },
    {
        "title": "Des stars en devenir \u00e0 voir \u00e0 Villars",
        "summary": "Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, le Montreux Jazz Festival organise des concerts de jeunes artistes dans la station vaudoise. Le menu est connu.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022337"
    },
    {
        "title": "Charlotte de Witte lance un label d\u00e9di\u00e9 aux anciens hits electro",
        "summary": "La DJ belge, star mondiale des platines, sortira un remix d'\u00abUniversal Nation\u00bb, le 25 janvier 2024. C'est la premi\u00e8re sortie de son nouveau label \u00c9poque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021516"
    },
    {
        "title": "Netflix snobe le casque Vision Pro d'Apple",
        "summary": "Contrairement \u00e0 ses concurrents, la plateforme de streaming ne pr\u00e9voit pas de d\u00e9ployer une app sp\u00e9cifique pour le casque de r\u00e9alit\u00e9 mixte du g\u00e9ant de Cupertino.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023157"
    },
    {
        "title": "Celle qui a transform\u00e9 Facebook en machine publicitaire s'en va",
        "summary": "L\u2019ex-num\u00e9ro deux du r\u00e9seau social, Sheryl Sandberg, a annonc\u00e9 quitter le conseil d\u2019administration de sa maison m\u00e8re, le groupe Meta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023292"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re montre d\u2019Apple \u00e0 nouveau interdite aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Une cour am\u00e9ricaine a ordonn\u00e9 mercredi l'interruption de la vente des Apple Watch Series&nbsp;9 et Ultra&nbsp;2 aux \u00c9tats-Unis, dans le cadre d\u2019une querelle sur les brevets avec le fabricant californien d\u2019appareils m\u00e9dicaux Masimo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023145"
    },
    {
        "title": "Samsung dope le Galaxy\u00a0S24 \u00e0 l\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en a pr\u00e9sent\u00e9, mercredi, sa nouvelle gamme de smartphones et de nouveaux outils int\u00e9gr\u00e9s par d\u00e9faut pour traduire des conversations en simultan\u00e9 ou faciliter la recherche d\u2019infos \u00e0 travers les apps mobiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023109"
    },
    {
        "title": "S\u00e9duisant, ce \u00abMetroid\u00bb \u00e0 la mode orientale!",
        "summary": "Ubisoft s\u2019est largement inspir\u00e9 du hit de Nintendo pour redonner vie avec brio \u00e0 la franchise \u00abPrince of Persia\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023057"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne parlera jamais assez du sujet de la sant\u00e9 mentale\u00bb",
        "summary": "Bernadette Ramaker, coach mental chez BDS, r\u00e9agit aux r\u00e9centes initiatives sur le bien-\u00eatre psychique dans l\u2019e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021098"
    },
    {
        "title": "ZywOo sacr\u00e9 meilleur joueur 2023 de \u00abCounter-Strike\u00bb",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, membre de Vitality, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 ce week-end lors des HLTV Awards.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021112"
    },
    {
        "title": "Moissons au c\u0153ur de la guerre",
        "summary": "M\u00e9lange subtil entre jeu de tir et jeu de strat\u00e9gie, \u00abSilica\u00bb, encore en d\u00e9veloppement, a un r\u00e9el potentiel pour s\u00e9duire \u00e0 large \u00e9chelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103020714"
    },
    {
        "title": "\u00abJe peux aller loin dans la d\u00e9complexion si je suis en confiance\u00bb",
        "summary": "Suzy Bemba, qui joue des sc\u00e8nes os\u00e9es dans le film&nbsp;\u00abPauvres Cr\u00e9atures\u00bb, assure que les coordinateurs d\u2019intimit\u00e9 sont essentiels sur les plateaux de tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022381"
    },
    {
        "title": "Josh Hutcherson a failli tout arr\u00eater",
        "summary": "L'acteur, star de la saga \u00abHunger Games\u00bb, a disparu des \u00e9crans pendant plusieurs ann\u00e9es, songeant \u00e0 mettre un terme \u00e0 sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021408"
    },
    {
        "title": "Moisson pour \u00abOppenheimer\u00bb aux Critics Choice Awards",
        "summary": "Le biopic sign\u00e9 Christopher Nolan a remport\u00e9, dimanche, huit r\u00e9compenses aux Critics Choice Awards, la derni\u00e8re Palme d'or, \u00abAnatomie d\u2019une chute\u00bb \u00e9tant \u00e9galement prim\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103020645"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est le r\u00f4le le plus fort de ma carri\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Jouer Bella dans la com\u00e9die noire \u00abPauvres Cr\u00e9atures\u00bb a \u00e9t\u00e9 une exp\u00e9rience incroyable pour l\u2019actrice Emma Stone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103020286"
    },
    {
        "title": "Les 8 choses \u00e0 ne pas faire dans une salle de sport",
        "summary": "En d\u00e9but d'ann\u00e9e, on croise beaucoup de nouvelles t\u00eates dans les salles de sport. Que vous y refassiez surface apr\u00e8s une longue pause ou que vous y d\u00e9barquiez pour la premi\u00e8re fois, vous devez conna\u00eetre ces r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023434"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les hommes g\u00e9missent moins que les femmes durant les \u00e9bats",
        "summary": "Certaines femmes aimeraient que les hommes soient plus expressifs vocalement pendant un rapport sexuel. Une sexologue nous explique pourquoi ils craignent de perdre le contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021433"
    },
    {
        "title": "Les 6 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour \u00e9chapper \u00e0 la d\u00e9mence",
        "summary": "Vous n'en avez peut-\u00eatre pas (encore) conscience, mais certains petits \u00e9carts du quotidien augmentent le risque de d\u00e9mence pr\u00e9coce. Voici comment le pr\u00e9venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103020851"
    },
    {
        "title": "Est-ce vraiment malsain de se coucher apr\u00e8s minuit?",
        "summary": "L'heure du coucher est personnelle. Mais d'un point de vue scientifique, il existe quelques r\u00e8gles \u00e0 respecter pour que le sommeil soit r\u00e9parateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/368243033830"
    },
    {
        "title": "Porter le bonnet de bain au bureau",
        "summary": "Dr\u00f4le d'accessoire que celui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Fashion Week de Milan. Le couvre-chef en question rappelle \u00e9trangement un bonnet de bain.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022503"
    },
    {
        "title": "Les 6 tenues de sport \u00e0 bannir \u00e0 tout prix",
        "summary": "Si vous vous entra\u00eenez r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la salle de sport, vous devez adopter une tenue ad\u00e9quate. Certains accoutrements n'y ont pas leur place. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019367"
    },
    {
        "title": "Ces bottines suisses volent la vedette aux Moon Boots",
        "summary": "Finis, les pieds froids et mouill\u00e9s! Gr\u00e2ce \u00e0 cette chaussure tendance, vos petons resteront d\u00e9sormais au chaud et au sec.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/306081566154"
    },
    {
        "title": "Les Suisses portent-ils leur bague de fian\u00e7ailles du mauvais c\u00f4t\u00e9?",
        "summary": "Sur internet, on pr\u00e9tend qu\u2019en Suisse, la bague de fian\u00e7ailles se porte \u00e0 la main droite. Or, pour beaucoup, notamment en Allemagne et en Autriche, elle se porte \u00e0 la main gauche. Nous avons demand\u00e9 l\u2019avis d\u2019un expert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/567177491706"
    },
    {
        "title": "Le si\u00e8ge le plus s\u00fbr dans un avion, c'est...",
        "summary": "L'avion est un moyen de transport s\u00fbr. Toutefois, la place occup\u00e9e peut faire la diff\u00e9rence pour survivre \u00e0 un crash.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022640"
    },
    {
        "title": "Le passeport suisse: l'un des meilleurs du monde",
        "summary": "Le passeport \u00e0 croix blanche permet de voyager sans visa dans 190 pays, ce qui lui vaut la cinqui\u00e8me place du classement mondial des documents d'identit\u00e9 les plus avantageux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019167"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 ce qui arrive aux paquebots de croisi\u00e8re en fin de vie",
        "summary": "M\u00eame les plus grands paquebots de luxe n\u2019ont pas une dur\u00e9e de vie illimit\u00e9e. Mais qu\u2019advient-il de ces g\u00e9ants des oc\u00e9ans une fois qu\u2019ils cessent de naviguer?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/262706950956"
    },
    {
        "title": "Les dix plages les plus bond\u00e9es du monde sont en Europe",
        "summary": "Un classement fait \u00e9tat des dix plages les plus bond\u00e9es du monde. Fait \u00e9tonnant: cinq se trouvent en Espagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/485199395742"
    },
    {
        "title": "Son exc\u00e8s de vitesse fait d'elle une influenceuse beaut\u00e9",
        "summary": "La photo d'une Am\u00e9ricaine prise lors de son arrestation pour exc\u00e8s de vitesse est devenue virale. C'est avant tout la mise en beaut\u00e9 de la jeune femme qui a interpell\u00e9 les internautes.<br /><strong></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023247"
    },
    {
        "title": "Comment se coiffer pour para\u00eetre plus jeune",
        "summary": "Une coiffeuse r\u00e9v\u00e8le comment&nbsp;gagner quelques ann\u00e9es&nbsp;gr\u00e2ce \u00e0 la bonne coupe de cheveux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021606"
    },
    {
        "title": "Prendre soin de son vagin: lubie ou n\u00e9cessit\u00e9?",
        "summary": "Les soins spa ne s'arr\u00eatent pas au visage. Depuis quelque temps, ils sont \u00e9galement propos\u00e9s pour les zones intimes des femmes. Explications d'une gyn\u00e9cologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017226"
    },
    {
        "title": "En janvier, les femmes assument leurs poils",
        "summary": "Une majorit\u00e9 de femmes s\u2019\u00e9pilent les jambes, le maillot et les aisselles. Le d\u00e9fi du \u00abJanuhairy\u00bb consiste \u00e0 faire tout le contraire en renon\u00e7ant \u00e0 l\u2019\u00e9pilation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/485691018515"
    },
    {
        "title": "Cet \u00eelot priv\u00e9 est \u00e0 vendre",
        "summary": "<strong><strong>Island 7 est \u00e0 vendre. Maison meubl\u00e9e, ponton et connexion Internet compris \u00e0 un prix tout \u00e0 fait raisonnable.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023734"
    },
    {
        "title": "Les c\u00e2lins, source de stress pour certains animaux",
        "summary": "<strong>Vous aimez c\u00e2liner votre animal de compagnie? Une v\u00e9t\u00e9rinaire nous \u00e9claire sur cette pratique.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021809"
    },
    {
        "title": "\u00abUn propri\u00e9taire n'a pas \u00e0 savoir qui passe la nuit chez vous\u00bb",
        "summary": "Votre partenaire passe souvent la nuit chez vous? Voici ce que la loi autorise et ce qu'elle interdit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021028"
    },
    {
        "title": "Vente de l'un des chalets les plus exclusifs des Alpes",
        "summary": "Un chalet de luxe est actuellement en vente dans la station de ski italienne de Cervinia. Son nom: \u00abLa Fenice\u00bb. Son point fort: il se trouve au pied du Cervin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/595312813101"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Tout ne passe pas au lave-vaisselle",
        "summary": "Le lave-vaisselle tourne au quotidien dans un grand nombre de foyers. Il est toutefois pr\u00e9f\u00e9rable de nettoyer certains ustensiles \u00e0 la main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022361"
    },
    {
        "title": "Toutes les viandes ne sont pas mauvaises",
        "summary": "Vous aimeriez manger de la viande, sans pour autant nuire \u00e0 votre organisme? Nous avons demand\u00e9 \u00e0 deux expertes quelle est la viande la plus saine au rayon boucherie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593124623880"
    },
    {
        "title": "Les bananes ne sont pas toujours v\u00e9ganes",
        "summary": "Le fait que certains aliments ne soient pas exclusivement v\u00e9ganes n'est pas toujours une \u00e9vidence. Voici une compilation d'aliments qui cachent bien leur jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/597034287604"
    },
    {
        "title": "Vrai ou faux: le caf\u00e9 est une drogue?",
        "summary": "Si vous aimez boire du caf\u00e9, vous avez sans doute d\u00e9j\u00e0 entendu de pr\u00e9tendues v\u00e9rit\u00e9s \u00e0 ce sujet. Nous avons d\u00e9m\u00eal\u00e9 le vrai du faux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/487180028252"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont l'avenir de l'automobile en Suisse",
        "summary": "<strong>La 18e \u00e9dition de la Journ\u00e9e des garages suisses a notamment \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par deux th\u00e8mes: l'innovation et la contribution des femmes au d\u00e9veloppement de la branche.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023144"
    },
    {
        "title": "Les 10 morceaux les plus dangereux au volant",
        "summary": "\u00c9couter \u00abDragostea Din Tei\u00bb en voiture est potentiellement dangereux. C'est, en tout cas, ce qui ressort d'une enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le d'autres titres \u00e0 risque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/268214819903"
    },
    {
        "title": "420 francs d'amende pour avoir circul\u00e9 \u00e0 Florence",
        "summary": "<strong><strong>Des vacanciers re\u00e7oivent des amendes parce qu'ils ont circul\u00e9 sans autorisation <strong><strong>dans des zones environnementales en Italie</strong></strong>. Des centaines de francs s'envolent alors rapidement.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017916"
    },
    {
        "title": "Ces 10 nouveaux mod\u00e8les arrivent chez les concessionnaires en 2024",
        "summary": "La nouvelle ann\u00e9e promet d\u2019\u00eatre riche en nouveaut\u00e9s dans le secteur de l\u2019automobile, avec, entre autres, l\u2019arriv\u00e9e de sportives \u00e9lectriques et d\u2019iconiques v\u00e9hicules thermiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/218229918503"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat #07",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour The Beat #07, le festival hip-hop n\u00b01 en Suisse romande,&nbsp; qui aura lieu le 27 janvier \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023336"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Franglish",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Franglish qui aura lieu le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844054197484"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Incendie dans un terminal gazier",
        "summary": "L\u2019incendie s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans le terminal gazier du port d\u2019Oust-Louga dans les environs de Saint-P\u00e9tersbourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/285930830562"
    },
    {
        "title": "Cinq mois de prison pour avoir menac\u00e9 et insult\u00e9 son ex",
        "summary": "Un jeune Vaudois a harcel\u00e9 son ancienne copine pendant plus de trois mois. Il avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour des faits similaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022078"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s du vol de la collection Balmain commence mardi",
        "summary": "<strong>Une camionnette remplie de pi\u00e8ces de la maison de haute couture avait \u00e9t\u00e9 braqu\u00e9e en septembre. Sept personnes viennent d\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9es et seront jug\u00e9es en comparution imm\u00e9diate.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024701"
    },
    {
        "title": "Victoire pour le HCC et Sierre, pas pour Martigny",
        "summary": "La Chaux-de-Fonds s\u2019est impos\u00e9e samedi contre Olten, Sierre face \u00e0 Thurgovie et Martigny a perdu chez le leader, B\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/336010946341"
    },
    {
        "title": "Melania \u00abfriendzone\u00bb Donald Trump  et le web se marre",
        "summary": "Une sc\u00e8ne capt\u00e9e lors des fun\u00e9railles de la m\u00e8re de l\u2019ancienne first lady est beaucoup comment\u00e9e outre-Atlantique. (AP/AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024979"
    },
    {
        "title": "Djokovic humilie Mannarino: \u00abCe n\u2019\u00e9tait pas trop mal\u00bb",
        "summary": "Le Serbe n\u2019a laiss\u00e9 aucune chance \u00e0 Adrian Mannarino (6-0 6-0 6-3) en 8es de finale et \u00e9gal\u00e9 un record de Roger Federer en Grand Chelem.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/858516464759"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Loeb est le \u00abPoulidor\u00bb des sables",
        "summary": "Le nonuple champion du monde des rallyes WRC est toujours \u00abmaudit\u00bb sur cette \u00e9preuve qu\u2019il aimerait tant gagner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438578153420"
    },
    {
        "title": "L'EuroAirport de B\u00e2le-Mulhouse\u00a0\u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s une alerte \u00e0 la bombe",
        "summary": "L'a\u00e9roport a subi une nouvelle alerte \u00e0 la bombe t\u00f4t dimanche. Le terminal a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9. Une op\u00e9ration de police est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025087"
    },
    {
        "title": "L\u00e9nine, oubli\u00e9 des Russes et m\u00e9pris\u00e9 par Poutine",
        "summary": "Vladimir Poutine reproche au p\u00e8re de la r\u00e9volution bolch\u00e9vique d\u2019avoir \u00abinvent\u00e9\u00bb l\u2019Ukraine et lui pr\u00e9f\u00e8re Staline.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025080"
    },
    {
        "title": "Kevin Fiala d\u00e9cisif pour les Los Angeles Kings",
        "summary": "L\u2019ailier saint-gallois a marqu\u00e9 un but et r\u00e9colt\u00e9 la troisi\u00e8me \u00e9toile du match. Roman Josi dans l\u2019histoire de sa franchise, Nico Hischier, Timo Meier et Nino Niederreiter passeurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/877739046510"
    },
    {
        "title": "Selena Gomez produira une suite des \u00abSorciers de Waverly Place\u00bb",
        "summary": "L'actrice et chanteuse, qui \u00e9tait la star de cette s\u00e9rie de Disney Channel, fera une apparition dans le premier \u00e9pisode du sequel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023710"
    },
    {
        "title": "Ramin Zenh\u00e4usern est forfait",
        "summary": "Souffrant de douleurs dorsales depuis quelques jours, le Haut-Valaisan est contraint de renoncer au slalom de Kitzb\u00fchel dont a premi\u00e8re manche sera donn\u00e9e \u00e0 10 h 30.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/913283162800"
    },
    {
        "title": "Trois villes suisses sont un paradis pour les expatri\u00e9s",
        "summary": "O\u00f9 fait-il le mieux vivre quand on est expatri\u00e9? Selon un nouveau classement, Berne arrive en t\u00eate. Deux autres villes suisses figurent \u00e9galement dans le Top 10.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023818"
    },
    {
        "title": "\u00abLa pand\u00e9mie \u00e9tait une hypnose de masse\u00bb",
        "summary": "<strong>Les positions de l\u2019ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC sont toujours plus radicales, notamment sa critique de la gestion de la pand\u00e9mie par Berne.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025138"
    },
    {
        "title": "Le \u00abr\u00e9veil\u00bb soudain de cet iceberg qui fait 40 fois Paris",
        "summary": "Le plus grand iceberg du monde est en mouvement apr\u00e8s plus de 30 ans rest\u00e9 coinc\u00e9 au fond de l\u2019oc\u00e9an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024492"
    },
    {
        "title": "La Streif a pris des accents romands ce week-end",
        "summary": "Huiti\u00e8me samedi \u00e0 Kitzb\u00fchel, le Fribourgeois Alexis Monney a r\u00e9ussi le meilleur r\u00e9sultat de sa jeune carri\u00e8re. La veille, c\u2019est le Valaisan Arnaud Boisset qui a sign\u00e9 un v\u00e9ritable exploit (9e).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/156907389668"
    },
    {
        "title": "Magali Berdah a port\u00e9 plainte contre Maeva Ghennam",
        "summary": "L'ex-papesse des influenceurs a saisi la justice contre son ancienne prot\u00e9g\u00e9e. Ghennam l'aurait menac\u00e9e de mort en plus de l'avoir harcel\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025131"
    },
    {
        "title": "M\u00e9lanie Meillard troisi\u00e8me apr\u00e8s la 1re manche du slalom de Jasna",
        "summary": "La Neuch\u00e2telo-Valaisanne a r\u00e9alis\u00e9 une superbe performance en Slovaquie. Michelle Gisin (6e) et Camille Rast (7e) sont aussi plac\u00e9es. Mikaela Shiffrin loin devant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/477529841381"
    },
    {
        "title": "Une BMW chute d'un pont et atterrit sur le toit",
        "summary": "Un conducteur de 21 ans a d\u00e9fonc\u00e9 la balustrade du pont et a fait une chute de plusieurs m\u00e8tres en contrebas \u00e0 Gilten (GL). S'il s'en sort bien, sa passag\u00e8re de 31 ans a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025196"
    },
    {
        "title": "L\u2019Inde veut poser une cl\u00f4ture \u00e0 sa fronti\u00e8re avec la Birmanie",
        "summary": "<strong>Apr\u00e8s que des soldats birmans ont travers\u00e9 la fronti\u00e8re, fuyant des attaques, New Delhi va se \u00abbarricader\u00bb sur 1200 km, \u00e0 travers la jungle et des sommets enneig\u00e9s de l\u2019Himalaya.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025180"
    },
    {
        "title": "Le meurtrier d\u2019un adolescent plac\u00e9 en d\u00e9tention pr\u00e9ventive",
        "summary": "<strong>Le jeune homme s\u2019\u00e9tait rendu \u00e0 la police jeudi, au lendemain de la mort de Sedan (14 ans). Il a crois\u00e9 le groupe de sa victime et pens\u00e9 que la situation allait d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025221"
    },
    {
        "title": "Des prisonniers \u00abbattus, puis rel\u00e2ch\u00e9s juste avec des couches\u00bb",
        "summary": "Selon l'ONU, des milliers d'hommes auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenus \u00abdans des conditions globalement horribles\u00bb par les forces de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes depuis le d\u00e9but de la guerre.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023984"
    },
    {
        "title": "Une Chilienne meurt dans un accident de motoneige",
        "summary": "L'engin, qui tirait une remorque avec 7 personnes sur la route des Mayens \u00e0 Aminona (VS), a quitt\u00e9 la route, d\u00e9val\u00e9 un talus sur plusieurs m\u00e8tres avant de s\u2019immobiliser contre un mur. Une Chilienne de 63 ans a perdu la vie, une Belge de 30 ans a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025241"
    },
    {
        "title": "Franche sur l'interruption de sa grossesse",
        "summary": "L'influenceuse Shanna Kress \u00e9tait enceinte.&nbsp;Bien qu'elle d\u00e9sire un deuxi\u00e8me enfant, elle a d\u00e9cid\u00e9, avec son&nbsp;compagnon Jonathan Matijas, que ce serait pour plus tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023691"
    },
    {
        "title": "Il \u00abplayback\u00bb C\u00e9line Dion en prison puis est sanctionn\u00e9",
        "summary": "Un d\u00e9tenu de la prison d\u2019Ann\u0153ullin dans le nord de la France a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 pour avoir poss\u00e9d\u00e9 un t\u00e9l\u00e9phone et publi\u00e9 des vid\u00e9os sur TikTok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023969"
    },
    {
        "title": "C'est chez les jeunes que les co\u00fbts de la sant\u00e9 grimpent le plus",
        "summary": "Depuis 2011, les co\u00fbts par personne ont augment\u00e9 de 37% chez les 6-30 ans et m\u00eame 74% chez les 6-10 ans. Contre 10% seulement chez les retrait\u00e9s. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui inqui\u00e8te les sp\u00e9cialistes.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025121"
    },
    {
        "title": "Servette peut-il aller chercher le titre en mai prochain?",
        "summary": "Au pied du podium \u00e0 l\u2019heure de la reprise, le club grenat poss\u00e8de de solides arguments \u00e0 faire valoir. Assez pour ravir ce printemps le titre \u00e0 YB, champion sortant? D\u00e9but de r\u00e9ponse d\u00e8s ce week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/507283738083"
    },
    {
        "title": "Un objet insolite d\u00e9vale la piste et arr\u00eate la course",
        "summary": "Il semblerait qu\u2019une bonbonne d\u2019eau d\u00e9valant la piste \u00e0 Kitzb\u00fchel a arr\u00eat\u00e9 pendant quelques instants la deuxi\u00e8me manche du slalom.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025323"
    },
    {
        "title": "Une frappe ukrainienne fait au moins 25 morts \u00e0 Donetsk",
        "summary": "<strong>Les autorit\u00e9s russes de Donetsk expliquent que les obus sont tomb\u00e9s sur un march\u00e9 fr\u00e9quent\u00e9 et qu\u2019il y aurait \u00e9galement une vingtaine de bless\u00e9s.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025307"
    },
    {
        "title": "Daniel Yule fr\u00f4le le tripl\u00e9 \u00e0 Kitzb\u00fchel",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueur en 2020 et 2023, le Valaisan est remont\u00e9 sur le podium ce dimanche en slalom en terminant 3e derri\u00e8re l\u2019Allemand Linus Strasser et le Su\u00e9dois Kristoffersen Jakobsen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/781186693495"
    },
    {
        "title": "Un t\u00e9l\u00e9ski sans arr\u00eat en panne f\u00e2che les skieurs \u00e0 Laax",
        "summary": "Samedi, le domaine skiable de Flims-Laax a connu une panne prolong\u00e9e du t\u00e9l\u00e9ski de Fuorcla. Belote et rebelote dimanche. Au grand dam de skieurs qui paient cher le forfait journalier.&nbsp;&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025343"
    },
    {
        "title": "Les anciens du Bar\u00e7a s\u2019amusent \u00e0 Miami",
        "summary": "Lionel Messi, Luis Suarez, Sergio Busquets et Jordi Alba ont r\u00e9gal\u00e9 les supporters am\u00e9ricains dans un match amical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/830220003997"
    },
    {
        "title": "Mathilde Gremaud intouchable \u00e0 Laax",
        "summary": "La Fribourgeoise a remport\u00e9 de fa\u00e7on souveraine le Slopestyle du Laax Open. Andri Ragettli a rat\u00e9 le podium \u00ab\u00e0 la maison\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/211852940174"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 des trafiquants \u00abcr\u00e9atifs\u00bb, la Belgique veut un r\u00e9seau",
        "summary": "<strong>Alors qu\u2019Anvers est la premi\u00e8re porte d\u2019entr\u00e9e de la coca\u00efne en Europe, la Belgique pr\u00f4ne une collaboration \u00e9troite entre les ports de l\u2019Union europ\u00e9enne.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025401"
    },
    {
        "title": "Lena H\u00e4cki-Gross boucle son week-end de brillante mani\u00e8re",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois victorieuse en Coupe du monde vendredi, l\u2019Obwaldienne a termin\u00e9 troisi\u00e8me de la mass-start ce dimanche \u00e0 Antholz/Anterselva.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/778005469284"
    },
    {
        "title": "Le SLO en patron!",
        "summary": "Mais quelle premi\u00e8re p\u00e9riode des hommes de Dionisio! Pourtant pas favori dans cette rencontre, les lausannois proposent une v\u00e9ritable d\u00e9monstration face \u00e0 Lugano.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/125948396142"
    },
    {
        "title": "Des anti-Poutine se r\u00e9unissent sur la place des Nations",
        "summary": "Quelques dizaines de manifestants ont appel\u00e9 \u00e0 un changement de pouvoir en Russie, en vue des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de mars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025451"
    },
    {
        "title": "250\u2019000 manifestants d\u00e9filent contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9, samedi, dans plusieurs villes d\u2019Allemagne contre un projet d\u2019expulsion massive d\u2019\u00e9trangers port\u00e9 par la mouvance identitaire et certains membres du parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025441"
    },
    {
        "title": "Si son attaque \u00e9tait \u00abn\u00e9cessaire\u00bb, le Hamas admet des \u00aberreurs\u00bb",
        "summary": "<strong>Le mouvement islamiste assume l\u2019attaque du 7 octobre, reconna\u00eet un \u00abchaos\u00bb, demande la fin de l\u2019agression isra\u00e9lienne et dit que les Palestiniens doivent d\u00e9cider de leur avenir.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025509"
    },
    {
        "title": "Quatre survivants apr\u00e8s le crash d\u2019un petit avion russe",
        "summary": "<strong>Le Falcon 10 effectuait un vol m\u00e9dicalis\u00e9 entre l\u2019Inde et la Russie quand il s\u2019est \u00e9cras\u00e9 dans les montagnes de l\u2019Afghanistan. Deux personnes sont port\u00e9es disparues.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025562"
    },
    {
        "title": "Le Bayern chute et perd du terrain sur Leverkusen",
        "summary": "Les Munichois se sont inclin\u00e9s \u00e0 domicile face au Werder Br\u00eame (0-1) et voient le Bayer Leverkusen conforter sa premi\u00e8re place en t\u00eate du classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/168393954031"
    },
    {
        "title": "Le Congo arrache le match nul face au Maroc",
        "summary": "Les Congolais ont surpris les Marocains avec une \u00e9galisation en fin de match, gr\u00e2ce \u00e0 une passe d\u00e9cisive d\u2019Elia, dimanche dans la Coupe d\u2019Afrique des nations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/508995902741"
    },
    {
        "title": "Les gens du voyage ont fait un bref retour \u00e0 Lausanne",
        "summary": "Six caravanes en provenance de France se sont install\u00e9es bri\u00e8vement au parking de la Bourdonnette dimanche. Pri\u00e9s de quitter les lieux, les gens du voyage sont repartis en fin de journ\u00e9e.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025521"
    },
    {
        "title": "Comment la r\u00e9v\u00e9lation choc d\u2019un m\u00e9dia a secou\u00e9 toute l\u2019Allemagne",
        "summary": "Plus de 250\u2019000 personnes ont manifest\u00e9 samedi contre l\u2019extr\u00eame droite \u00e0 travers l\u2019Allemagne contre le parti d\u2019extr\u00eame droite AfD et son id\u00e9ologie radicale. Des dizaines de milliers de personnes sont de nouveau attendues dimanche dans plusieurs villes telles que Berlin, Munich ou Cologne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025535"
    },
    {
        "title": "En Valais, le loup est \u00abmassacr\u00e9\u00bb \u00e0 l\u2019aide de cabanes illicites",
        "summary": "<strong>Les d\u00e9fenseurs de la nature d\u00e9noncent les chasseurs de loups valaisans qui utilisent des cabanes d\u2019aff\u00fbt non signal\u00e9es pour les abattre. Un danger aussi pour les randonneurs.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025273"
    },
    {
        "title": "Caroline Receveur: nouvelle t\u00eate pour f\u00eater sa gu\u00e9rison",
        "summary": "L'influenceuse fran\u00e7aise install\u00e9e \u00e0 Duba\u00ef est en r\u00e9mission. Elle s'est offert une nouvelle coupe pour c\u00e9l\u00e9brer la nouvelle.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025402"
    },
    {
        "title": "Mathilde Gremaud: \u00abJe me sens si bien sur les skis\u2026\u00bb",
        "summary": "La championne fribourgeoise a ajout\u00e9 une ligne \u00e0 son fabuleux palmar\u00e8s, au Laax Open. Elle parle notamment de la confiance qui l\u2019habite actuellement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/115409685853"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve s\u2019impose sur le fil \u00e0 Vevey",
        "summary": "Le duel entre les deux poursuivants de Fribourg a tourn\u00e9 en faveur des Lions. Robert Zinn leur a offert la victoire d\u2019un tir \u00e0 trois points, \u00e0 18 secondes de la sir\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/887340361574"
    },
    {
        "title": "Un semi-submersible de 15 m de long transportait 795 kg de coca\u00efne",
        "summary": "Une op\u00e9ration anti-drogue conjointe entre la Colombie et l\u2019Equateur a permis ce week-end la saisie de deux semi-submersibles charg\u00e9s de drogue, ont annonc\u00e9 les deux pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025669"
    },
    {
        "title": "Sarah Ferguson a un cancer de la peau",
        "summary": "L\u2019ex-\u00e9pouse du prince Andrew vient d\u2019apprendre qu\u2019elle est atteinte d\u2019un m\u00e9lanome malin. Cet \u00e9t\u00e9, elle avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e d\u2019une forme pr\u00e9coce de cancer du sein.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025675"
    },
    {
        "title": "Le Real gagne \u00e0 la 99e avec un arbitrage pol\u00e9mique, Torres sauve le Bar\u00e7a",
        "summary": "Men\u00e9s 0-2 \u00e0 la mi-temps, les Madril\u00e8nes ont renvers\u00e9 Almer\u00eda dimanche (3-2). \u00abJe pense que quelqu\u2019un a d\u00e9cid\u00e9 que nous n\u2019avions pas le droit de gagner\u00bb, s\u2019est exprim\u00e9 un joueur. Le Bar\u00e7a, lui, a battu le Betis (2-4) gr\u00e2ce \u00e0 un tripl\u00e9 de Torres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/415690259415"
    },
    {
        "title": "Ron DeSantis se retire et soutiendra Donald Trump",
        "summary": "Le gouverneur de Floride Ron DeSantis se retire de la course \u00e0 l\u2019investiture r\u00e9publicaine et annonce qu'il soutiendra Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025696"
    },
    {
        "title": "Elle renverse un policier intentionnellement pour lui \u00abdonner une le\u00e7on\u00bb",
        "summary": "Une femme de 24 ans a \u00e9t\u00e9 surprise en train de conduire du mauvais c\u00f4t\u00e9 de la route avant de heurter un policier lorsque celui-ci s\u2019est approch\u00e9 d\u2019elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025291"
    },
    {
        "title": "David Beckham fait la guerre aux contrefa\u00e7ons",
        "summary": "L\u2019ex-footballeur anglais s\u2019est lanc\u00e9 dans une bataille juridique contre les vendeurs de contrefa\u00e7ons de ses marques de v\u00eatements et de parfums.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/671006283935"
    },
    {
        "title": "Jonas Lenherr l\u2019emporte \u00e0 Nakiska, Fanny Smith au pied du podium",
        "summary": "La deuxi\u00e8me journ\u00e9e de l\u2019\u00e9tape canadienne a souri au Saint-Gallois, vainqueur de sa cinqui\u00e8me course en Coupe du monde. De son c\u00f4t\u00e9, Fanny Smith est pass\u00e9e proche d\u2019un nouveau podium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/244428182705"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la fronde, une r\u00e9forme de l\u2019agriculture est report\u00e9e",
        "summary": "Rattrap\u00e9 par la col\u00e8re des agriculteurs, le gouvernement fran\u00e7ais a annonc\u00e9 dimanche reporter de \u00abquelques semaines\u00bb un projet de loi sur l\u2019agriculture, alors que manifestations et blocages se poursuivent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025702"
    },
    {
        "title": "La chienne ne pouvait m\u00eame pas se coucher dans son panier la nuit",
        "summary": "La justice de B\u00e2le-Campagne a condamn\u00e9 une sexag\u00e9naire qui d\u00e9tenait deux chiennes dans des conditions \u00e9pouvantables. Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 une peine p\u00e9cuniaire, mais pourra continuer d'avoir des animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025419"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but de campagne sous les radars pour Joe Biden",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Joe Biden a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas faire campagne dans le New Hampshire, l\u2019\u00c9tat qui donne traditionnellement le coup d\u2019envoi des primaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/199553341747"
    },
    {
        "title": "Vlahovic propulse la Juventus en t\u00eate de Serie A",
        "summary": "Les Turinois se sont impos\u00e9s 3 \u00e0 0 \u00e0 Lecce dimanche, gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 du Serbe. Ils d\u00e9logent l\u2019Inter Milan de la premi\u00e8re place au classement du Championnat d\u2019Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/791497254236"
    }
]