[
    {
        "title": "Naissance rare: deux tortues sont sorties d'un m\u00eame \u0153uf",
        "summary": "Une Vaudoise a cru voir double en d\u00e9couvrant deux petites tortues, l\u00e0 o\u00f9 elle n'en attendait qu'une.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/orbe-vd-naissance-rare-deux-tortues-sont-sorties-d-un-meme-oeuf-103181033"
    },
    {
        "title": "Paris \u00abn'oubliera pas\u00bb la marathonienne Rebecca Cheptegei",
        "summary": "La maire de la capitale fran\u00e7aise a annonc\u00e9 qu'un site porterait le nom de l'athl\u00e8te, tu\u00e9e par son compagnon qui l'a immol\u00e9e \u00e0 son retour des JO.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/feminicide-paris-n-oubliera-pas-la-marathonienne-rebecca-cheptegei-103181115"
    },
    {
        "title": "Affaire des viols de Mazan: pourquoi ce proc\u00e8s est-il hors du commun?",
        "summary": "Le proc\u00e8s des viols de Mazan a d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Avignon le 2 septembre, o\u00f9 51 accus\u00e9s seront jug\u00e9s durant pr\u00e8s de quatre mois pour avoir perp\u00e9tr\u00e9s des viols sur Gis\u00e8le P\u00e9licot.  (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-affaire-des-viols-de-mazan-pourquoi-ce-proces-est-il-hors-du-commun-103180941"
    },
    {
        "title": "\u00abDu vomi\u00bb: un docu pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Venise ulc\u00e8re les Ukrainiens",
        "summary": "Tourn\u00e9 sur le front, \u00abRussians at War\u00bb fait parler des soldats russes. En Ukraine, on s'insurge qu'une telle \u00abpropagande\u00bb ait sa place \u00e0 la Mostra.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-du-film-de-venise-du-vomi-un-docu-presente-a-venise-ulcere-les-ukrainiens-103181149"
    },
    {
        "title": "\u00abQuoi qu\u2019il arrive, on est plus proches de la fin que du d\u00e9but\u00bb",
        "summary": "Sept ans apr\u00e8s \u00ab13\u00bb, le groupe fran\u00e7ais Indochine est de retour avec \u00abBabel Babel\u00bb, un double album qui pose un regard sans concession sur notre \u00e9poque. Rencontre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indochine-quoiqu-il-arrive-on-est-plus-proches-de-la-fin-que-du-debut-103181017"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine mari\u00e9s, ils roulent volontairement sur le gar\u00e7on d'honneur",
        "summary": "Juste apr\u00e8s leur mariage fin ao\u00fbt, dans le Michigan, deux jeunes gens se sont disput\u00e9s avec un ami proche. Ils l'ont ensuite mortellement percut\u00e9 avec leur voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-a-peine-maries-ils-roulent-volontairement-sur-le-garcon-d-honneur-103180872"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9cheresse d\u00e9voile un village submerg\u00e9 depuis des d\u00e9cennies",
        "summary": "\u00c0 la fin des ann\u00e9es 1970, le village de Kallio a \u00e9t\u00e9 submerg\u00e9 pour cr\u00e9er le r\u00e9servoir du barrage de Mornos. Aujourd\u2019hui, \u00e0 cause d\u2019une s\u00e9cheresse prolong\u00e9e, ses ruines sont de nouveau visibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/grece-la-secheresse-devoile-un-village-submerge-depuis-des-decennies-103180913"
    },
    {
        "title": "La capsule\u00a0Starliner de Boeing quitte l\u2019ISS sans \u00e9quipage",
        "summary": "La capsule\u00a0Starliner de Boeing a entam\u00e9 son retour sur Terre dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, mais sans les deux astronautes qu\u2019elle avait emmen\u00e9s sur l\u2019ISS \u00e0 l\u2019aller.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-la-capsule-starliner-de-boeing-quitte-l-iss-sans-equipage-145728839379"
    },
    {
        "title": "L\u2019improbable accrochage de Charles Leclerc avec sa Ferrari",
        "summary": "Au volant de sa Ferrari Purosangue en ville de Monaco, le pilote de F1 Charles Leclerc n\u2019a pas frein\u00e9 suffisamment t\u00f4t et a touch\u00e9 la voiture devant lui. Cocasse! (lch/Instagram)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/monaco-l-improbable-accrochage-de-charles-leclerc-avec-sa-ferrari-103181014"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier vante sa \u00abcapacit\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier\u00bb",
        "summary": "Michel Barnier, nomm\u00e9 Premier ministre par Emmanuel Macron, a donn\u00e9 vendredi sa premi\u00e8re interview sur TF1. Il a donn\u00e9 des gages \u00e0 la droite, comme \u00e0 la gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-premier-ministre-francais-michel-barnier-vante-sa-capacite-a-negocier-721276500149"
    },
    {
        "title": "Le prix du p\u00e9trole chute au plus bas depuis mars 2023",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve Servette battu en Allemagne",
        "summary": "Les Genevois, champions europ\u00e9ens en titre, ont commenc\u00e9 leur campagne par une d\u00e9faite sur la glace des Penguins de Bremerhaven.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-hockey-league-geneve-servette-battu-en-allemagne-343901669170"
    },
    {
        "title": "La vall\u00e9e de Saas coup\u00e9e du monde: plus de 2000 touristes bloqu\u00e9s",
        "summary": "En raison d\u2019une coul\u00e9e de boue, la route principale 212 restera ferm\u00e9e jusqu\u2019au d\u00e9but de la semaine prochaine. Un pont a\u00e9rien permettra aux personnes dispos\u00e9es \u00e0 payer de quitter la vall\u00e9e valaisanne vendredi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vallee-de-saas-vs-route-fermee-jusqu-a-dimanche-plus-de-2000-touristes-bloques-103181031"
    },
    {
        "title": "La peine de Trump sera prononc\u00e9e apr\u00e8s l'\u00e9lection",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 repouss\u00e9e \u00e0 septembre, l'annonce de la sanction inflig\u00e9e \u00e0 l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain dans l'affaire Stormy Daniels interviendra fin novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-la-peine-de-trump-sera-prononcee-apres-l-election-103181133"
    },
    {
        "title": "Lausanne perd sa premi\u00e8re \u00e0 domicile",
        "summary": "Vendredi \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na, les Lausannois ont commenc\u00e9 leur comp\u00e9tition europ\u00e9enne par une d\u00e9faite contre les Tch\u00e8ques de Trinec.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-hockey-league-lausanne-perd-sa-premiere-a-domicile-903128843012"
    },
    {
        "title": "Nora Meister d\u00e9croche l\u2019argent sur 400m libre",
        "summary": "L\u2019Argovienne a termin\u00e9 deuxi\u00e8me vendredi dans le bassin de la D\u00e9fense Arena derri\u00e8re la Chinoise Jiang.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-nora-meister-decroche-l-argent-sur-400m-libre-271538378776"
    },
    {
        "title": "Un fourgon passe \u00e0 deux doigts d\u2019un accident avec un train",
        "summary": "Un habitant de South Boston a film\u00e9 une sc\u00e8ne qui aurait pu \u00eatre tragique. Un fourgon qui avait forc\u00e9 un passage \u00e0 niveau a failli se faire percuter par un train. L\u2019incident n\u2019a pas fait de bless\u00e9s. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-fourgon-passe-a-deux-doigts-d-un-accident-avec-un-train-103180343"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9crit qu'il \u00aby a une bombe dans l'avion\u00bb sur une serviette",
        "summary": "Un appareil d'une compagnie indienne s'est d\u00e9rout\u00e9 et a effectu\u00e9 un atterrissage d'urgence en Turquie, vendredi. Les d\u00e9mineurs sont entr\u00e9s en action.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/turquie-il-ecrit-il-y-a-une-bombe-dans-l-avion-sur-une-serviette-103181071"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019hypoth\u00e8se criminelle est toujours d\u2019actualit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L'analyse g\u00e9n\u00e9tique des ossements retrouv\u00e9s en for\u00eat \u00e0 P\u00e2ques est termin\u00e9e. Le rapport, qui pourrait contenir des r\u00e9v\u00e9lations cruciales, est attendu pour la fin du mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-d-emile-l-hypothese-criminelle-est-toujours-d-actualite-103180831"
    },
    {
        "title": "Un gar\u00e7on de 11 ans soup\u00e7onn\u00e9 de radicalisme islamiste",
        "summary": "L'enqu\u00eate fait suite \u00e0 des propos tenus par l'enfant sur les r\u00e9seaux sociaux. Celui-ci a admis des contacts avec des groupes extr\u00e9mistes \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-un-garcon-de-11-ans-soupconne-de-radicalisme-islamiste-103181076"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Rennes, \u00abl\u2019affaire du bouc vol\u00e9\u00bb agace les habitants",
        "summary": "Dimanche 1\u1d49\u02b3 septembre, \u00e0 Rennes, un b\u00e9lier a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 du parc du Landry, mis en \u00e9co-p\u00e2turage. Les habitants, r\u00e9volt\u00e9s, avaient alors film\u00e9 la sc\u00e8ne.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-a-rennes-l-affaire-du-bouc-vole-agace-les-habitants-103180482"
    },
    {
        "title": "La Fondation Abb\u00e9-Pierre annonce vouloir changer de nom",
        "summary": "De nouvelles accusations de violences sexuelles ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es contre le pr\u00eatre. La Fondation veut s'en distancier, \u00abpar respect pour les victimes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-fondation-abbe-pierre-annonce-vouloir-changer-de-nom-103181085"
    },
    {
        "title": "Plainte contre Sunrise, qui \u00abd\u00e9courage\u00bb la r\u00e9siliation de contrat",
        "summary": "La protection des consommateurs intente une action en justice contre l'op\u00e9rateur pour augmentation des prix en raison de l'inflation et r\u00e9siliation de contrat compliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-plainte-contre-sunrise-qui-decourage-la-resiliation-de-contrat-103180973"
    },
    {
        "title": "Kevin De Bruyne et Bernardo Silva en ont ras le bol du calendrier",
        "summary": "Les deux joueurs de Manchester City ont manifest\u00e9 leur opposition \u00e0 la surcharge du calendrier. Le Belge s\u2019en est pris directement \u00e0 l\u2019UEFA et la FIFA tandis que le Portugais d\u00e9nonce une absurdit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kevin-de-bruyne-et-bernardo-silva-en-ont-ras-le-bol-du-calendrier-103181072"
    },
    {
        "title": "Skibidi Toilet pourrait rapporter des milliards",
        "summary": "L\u2019ovni pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de la g\u00e9n\u00e9ration Alpha, Skibidi Toilet, est en passe de se faire franchiser \u00e0 Hollywood gr\u00e2ce (ou \u00e0 cause) de Michael Bay.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/hollywood-skibidi-toilet-pourrait-rapporter-des-milliards-103179869"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9l\u00e9phante donne naissance \u00e0 des jumeaux",
        "summary": "Un \u00e9v\u00e9nement rare a eu lieu le 26 ao\u00fbt dernier dans un zoo du Myanmar. Une \u00e9l\u00e9phante \u00e2g\u00e9e de 21 ans a mis au monde deux petits. Ils se portent bien. (Kameraone/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/myanmar-une-elephante-donne-naissance-a-des-jumeaux-103180207"
    },
    {
        "title": "Elvis Presley, un discours \u00ab\u00e9mouvant\u00bb et une blague subtile",
        "summary": "Il avait n\u00e9goci\u00e9 avec succ\u00e8s les conditions du Brexit et vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 par Emmanuel Macron: Michel Barnier, 73 ans, fait face \u00e0 un nouveau d\u00e9fi en succ\u00e9dant \u00e0 Gabriel Attal, 35 ans.\n(Vid\u00e9o: AFP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/michel-barnier-premier-ministre-elvis-presley-un-discours-emouvant-et-une-blague-subtile-103180691"
    },
    {
        "title": "Cette seconde d'inattention aurait pu entra\u00eener une catastrophe",
        "summary": "Un chauffeur de camion a regard\u00e9 son t\u00e9l\u00e9phone portable en pleine autoroute. Une seconde de distraction qui a failli tourner au drame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pays-de-galles-cette-seconde-d-inattention-aurait-pu-entrainer-une-catastrophe-103179381"
    },
    {
        "title": "Fausse alerte \u00e0 la bombe dans une \u00e9cole: un \u00e9l\u00e8ve interpell\u00e9",
        "summary": "Vendredi matin, le cycle d'orientation de Goubing a \u00e9t\u00e9 victime d'une fausse alerte la bombe et a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9. Un adolescent de 14 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-nouvelle-alerte-a-la-bombe-dans-une-ecole-a-sierre-cette-fois-103180893"
    },
    {
        "title": "Un nouvel assureur maladie tire la prise \u00e0 l'h\u00f4pital de La Tour",
        "summary": "Apr\u00e8s le Groupe Mutuel, au tour d'Helsana de refuser le remboursement des soins en priv\u00e9 et semi-priv\u00e9, au sein de la structure meyrinoise. En cause: les tarifs pratiqu\u00e9s par cette derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meyrin-ge-un-nouvel-assureur-maladie-tire-la-prise-a-l-hopital-de-la-tour-103180969"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lus ont voulu repousser la prostitution un peu trop loin",
        "summary": "Les r\u00e8gles \u00e9tablies par le Conseil communal du village vaudois \u00e9taient inutilement trop restrictives, a jug\u00e9 le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lucens-vd-les-elus-ont-voulu-repousser-la-prostitution-un-peu-trop-loin-103180970"
    },
    {
        "title": "Une voiture remonte la Sarine \u00ab\u00e0 contre-courant\u00bb",
        "summary": "Jeudi soir, une conductrice a d\u00e9val\u00e9 un talus en ville de Fribourg, avant que son v\u00e9hicule ne finisse sa course dans la rivi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-une-voiture-remonte-la-sarine-a-contre-courant-103180904"
    },
    {
        "title": "Pris la main dans le sac avec des tambours en peau de varan",
        "summary": "Un S\u00e9n\u00e9galais qui entrait en Suisse en tant que passager d'un bus a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par les douaniers tessinois. Il transportait un bagage tr\u00e8s sp\u00e9cial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chiasso-ti-pris-la-main-dans-le-sac-avec-des-tambours-en-peau-de-varan-103180994"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl ne laisse plus entrer le chef suisse de l'UNRWA \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le dirigeant de l'agence humanitaire de l'ONU pour les Palestiniens de Gaza, fait face au refus d'Isra\u00ebl de lui d\u00e9livrer un visa. Le DFAE se montre critique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/humanitaire-israel-ne-laisse-plus-entrer-le-chef-suisse-de-l-unrwa-a-gaza-103180874"
    },
    {
        "title": "Une t\u00eate de porc d\u00e9pos\u00e9e devant une mosqu\u00e9e",
        "summary": "Des inconnus s'en sont pris \u00e0 un \u00e9tablissement musulman b\u00e2lois, la semaine pass\u00e9e. Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-une-tete-de-porc-deposee-devant-une-mosquee-103180869"
    },
    {
        "title": "Accord de libre-\u00e9change: les patrons suisses r\u00eavent d\u00e9j\u00e0 d'Inde",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a transmis au Parlement le projet d'accord \u00e9conomique avec le pays le plus peupl\u00e9 du monde pour approbation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-accord-de-libre-echange-les-patrons-suisses-revent-deja-d-inde-103180228"
    },
    {
        "title": "Les anneaux olympiques sur la tour Eiffel jusqu\u2019en 2028?",
        "summary": "Anne Hidalgo, la maire de Paris, a propos\u00e9 que les anneaux olympiques resteront sur l\u2019\u00e9difice au moins jusqu\u2019aux JO de Los Angeles. Idem pour les Agitos sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-les-anneaux-olympiques-sur-la-tour-eiffel-jusqu-en-2028-292710532689"
    },
    {
        "title": "Catherine Debrunner s\u2019offre une quatri\u00e8me m\u00e9daille d\u2019or",
        "summary": "Apr\u00e8s le 5000m, le 800m et le 1500m, la Thurgovienne a remport\u00e9 l\u2019\u00e9preuve du 400m en fauteuil roulant, ce jeudi. Sa cinqui\u00e8me m\u00e9daille \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-2024-catherine-debrunner-s-offre-une-quatrieme-medaille-d-or-254618306920"
    },
    {
        "title": "Une 4e m\u00e9daille pour Catherine Debrunner \u00e0 Paris",
        "summary": "La Thurgovienne a termin\u00e9 deuxi\u00e8me du 100m. C\u2019est sa premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019argent \u00e0 Paris apr\u00e8s les trois en or.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-une-4e-medaille-pour-catherine-debrunner-a-paris-257277456186"
    },
    {
        "title": "La paracycliste genevoise Celine van Till remporte l'argent",
        "summary": "La paracycliste a pris la deuxi\u00e8me place du contre-la-montre individuel en cat\u00e9gorie tricycle, remport\u00e9 par la N\u00e9erlandaise Marieke van Soest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-2024-la-genevoise-celine-van-till-en-argent-103179723"
    },
    {
        "title": "La Suisse remporte sa dixi\u00e8me m\u00e9daille",
        "summary": "L\u2019Appenzelloise Franziska Matile-D\u00f6rig a glan\u00e9 le bronze mercredi dans l\u2019\u00e9preuve du contre-la-montre individuel C4 en para-cyclisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-2024-la-suisse-remporte-sa-dixieme-medaille-103179636"
    },
    {
        "title": "Blinken appelle Isra\u00ebl et le Hamas \u00e0 accepter le cessez-le-feu",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Une fillette tu\u00e9e \u00e0 Gaza alors qu'elle faisait du roller",
        "summary": "Tala, 10 ans, venait de supplier son p\u00e8re de pouvoir sortir jouer lorsqu'une frappe a vis\u00e9 un logement voisin. Elle a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e sous les d\u00e9combres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-une-fillette-tuee-a-gaza-alors-qu-elle-faisait-du-roller-103180599"
    },
    {
        "title": "Un tribunal du Travail ordonne la fin de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "La justice a ordonn\u00e9 la fin du mouvement de gr\u00e8ve lanc\u00e9 lundi \u00e0 l\u2019appel de la centrale syndicale Histadrut pour obtenir la lib\u00e9ration des otages retenus \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-un-tribunal-du-travail-ordonne-la-fin-de-la-greve-generale-103178848"
    },
    {
        "title": "\u00abIl reste des otages vivants, on peut encore faire un accord\u00bb",
        "summary": "Les familles d'otages et l'opposition veulent faire pression sur le gouvernement de Netanyahu. Ils ont appel\u00e9 \u00e0 une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale dans le pays, lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-il-reste-des-otages-vivants-on-peut-encore-faire-un-accord-103178218"
    },
    {
        "title": "Lula limoge un ministre accus\u00e9 de harc\u00e8lement sexuel",
        "summary": "Le ministre des Droits humains au Br\u00e9sil a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 vendredi par le pr\u00e9sident Lula. Plusieurs femmes l\u2019accusent de harc\u00e8lement sexuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-lula-limoge-un-ministre-accuse-de-harcelement-sexuel-698087697026"
    },
    {
        "title": "Affaire d\u2019adult\u00e8re: le ministre de la Culture d\u00e9missionne",
        "summary": "Gennaro Sangiuliano, emp\u00eatr\u00e9 dans une affaire d\u2019adult\u00e8re, a quitt\u00e9 son poste de ministre de la Culture en Italie vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-affaire-d-adultere-le-ministre-de-la-culture-demissionne-841407914164"
    },
    {
        "title": "Il d\u00e9boule, machette \u00e0 la main, dans un commissariat",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. Cet islamiste radicalis\u00e9 avait clairement l'intention de tuer des policiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-il-deboule-machette-a-la-main-dans-un-commissariat-103181035"
    },
    {
        "title": "La juge au proc\u00e8s de Trump \u00e0 Washington fixe un nouveau calendrier",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Didier Raoult relance la pol\u00e9mique sur l'hydroxychloroquine",
        "summary": "Un nouvel article du controvers\u00e9 professeur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9. Il pr\u00e9tend une nouvelle fois d\u00e9montrer l\u2019efficacit\u00e9 contre le Covid-19 d'un traitement d\u00e9cri\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-19-didier-raoult-relance-la-polemique-sur-l-hydroxychloroquine-103181012"
    },
    {
        "title": "Swiss ouvre une liaison a\u00e9rienne vers Berlin",
        "summary": "La compagnie helv\u00e9tique volera pour la premi\u00e8re fois depuis Cointrin \u00e0 destination de la capitale allemande. Elle renforcera aussi son r\u00e9seau vers la Scandinavie, pour la saison d'hiver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-swiss-ouvre-une-liaison-aerienne-vers-berlin-103180868"
    },
    {
        "title": "Moteur en feu: l\u2019UE ordonne des inspections sur des Airbus",
        "summary": "Apr\u00e8s l'incendie qui a touch\u00e9 lundi un appareil de Cathay Pacific, l'agence europ\u00e9enne de la s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne demande une vague de contr\u00f4les.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeronautique-moteur-en-feu-l-ue-ordonne-des-inspections-sur-des-airbus-103180386"
    },
    {
        "title": "Xi promet \u00e0 l\u2019Afrique 50 milliards de dollars",
        "summary": "Un grand sommet Chine-Afrique s\u2019est ouvert jeudi \u00e0 P\u00e9kin. Le pr\u00e9sident chinois a annonc\u00e9e que son pays \u00e9tait pr\u00eat \u00ab\u00e0 approfondir sa coop\u00e9ration avec les pays africains\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-la-chine-est-prete-a-approfondir-sa-cooperation-avec-l-afrique-394058254730"
    },
    {
        "title": "Ses Nutri-Scores s'effondrent: Danone cesse de les publier",
        "summary": "Un nouveau mode de calcul a fait plonger les notes des yaourts \u00e0 boire. Le groupe fran\u00e7ais a donc d\u00e9cid\u00e9 de ne plus les faire figurer sur l'emballage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-ses-nutri-scores-s-effondrent-danone-cesse-de-les-publier-103179935"
    },
    {
        "title": "Humili\u00e9e par l\u2019Italie, l\u2019\u00e9quipe de France se noie dans le marasme",
        "summary": "Pour leur premi\u00e8re sortie depuis leur Euro contrast\u00e9, les Bleus ont livr\u00e9 une prestation inqui\u00e9tante contre l\u2019Italie au Parc des Princes (1-3), en Ligue des nations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-humiliee-par-l-italie-l-equipe-de-france-se-noie-dans-le-marasme-312843472851"
    },
    {
        "title": "Les M21 suisses tr\u00e9buchent sur la route vers l\u2019Euro",
        "summary": "Dominateurs dans le jeu, les Rougets ont \u00e9t\u00e9 surpris par une Albanie efficace \u00e0 la Tuili\u00e8re ce vendredi soir (1-2). Ils conc\u00e8dent leur premi\u00e8re d\u00e9faite dans leur groupe de qualification pour l\u2019Euro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-m21-suisses-trebuchent-sur-la-route-vers-l-euro-471048467264"
    },
    {
        "title": "La 19e \u00e9tape et le maillot rouge pour Roglic",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne a fait coup double sur la Vuelta vendredi en s\u2019imposant en solitaire \u00e0 Alto de Moncalvillo. Il pique la premi\u00e8re place du g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019Australien O\u2019Connor.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-d-espagne-la-19e-etape-et-le-maillot-rouge-pour-roglic-886785654318"
    },
    {
        "title": "\u00abCela m'a surpris que Granit perde son sang froid\u00bb",
        "summary": "L'ancien cadre de l'\u00e9quipe de Suisse Valon Behrami revient sur la d\u00e9faite de la Nati et l'attitude de Granit Xhaka, expuls\u00e9 jeudi lors de la d\u00e9faite \u00e0 Copenhague (2-0 face au Danemark).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-chronique-de-valon-behrami-cela-m-a-surpris-que-granit-perde-son-sang-froid-103181018"
    },
    {
        "title": "Voyager durablement dans le Parc national suisse",
        "summary": "La pr\u00e9servation de l'environnement est une priorit\u00e9 dans cette zone prot\u00e9g\u00e9e. Il en va de m\u00eame pour l'unique cabane qui s'y trouve, la Chamanna Cluozza. Visite guid\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/randonnee-voyager-durablement-dans-le-parc-national-suisse-103179933"
    },
    {
        "title": "\u00abNos produits peuvent charger super rapidement\u00bb",
        "summary": "La start-up zurichoise BTRY a mis au point une batterie d\u2019un nouveau genre, qui est plus s\u00fbre, plus durable et plus rapide \u00e0 charger. Elle pourrait bient\u00f4t devenir un standard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/batterie-suisse-nos-produits-peuvent-charger-super-rapidement-103176333"
    },
    {
        "title": "Cette danse avec une mascotte a caus\u00e9 la perte du directeur",
        "summary": "Le responsable d'un lyc\u00e9e californien s'est l\u00e2ch\u00e9 lors d'une f\u00eate marquant la rentr\u00e9e, ce qui a choqu\u00e9 de nombreux parents. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-cette-danse-avec-une-mascotte-a-cause-la-perte-du-directeur-103180221"
    },
    {
        "title": "La photo foireuse d'un commandant lui co\u00fbte sa carri\u00e8re",
        "summary": "La marine de guerre am\u00e9ricaine a post\u00e9 sur Instagram un clich\u00e9 de Cameron Yates tenant un fusil dont la lunette de vis\u00e9e \u00e9tait mont\u00e9e \u00e0 l'envers. Quatre mois plus tard, le grad\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/us-navy-la-photo-foireuse-d-un-commandant-lui-coute-sa-carriere-103180278"
    },
    {
        "title": "En pleine rentr\u00e9e scolaire, elle accouche dans l'\u00e9cole de sa fille",
        "summary": "Une m\u00e8re originaire de Bretagne a perdu les eaux lundi matin, mais pensait avoir le temps d'accompagner sa fille en classe. Son b\u00e9b\u00e9 avait d'autres plans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-en-pleine-rentree-scolaire-elle-accouche-dans-l-ecole-de-sa-fille-103179865"
    },
    {
        "title": "Elle d\u00e9couvre qu'elle loue son appart \u00e0 Jean-Jacques Goldman",
        "summary": "Une Bretonne a v\u00e9cu une rencontre improbable avec l'un de ses chanteurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, en juillet dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-elle-decouvre-qu-elle-loue-son-appart-a-jean-jacques-goldman-103179383"
    },
    {
        "title": "50e festival de Deauville: Michael Douglas invit\u00e9 d\u2019honneur",
        "summary": "Le 50e festival de Deauville a ouvert ses portes vendredi. Michael Douglas a re\u00e7u un prix d\u2019honneur pour l\u2019ensemble de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-americain-50e-festival-de-deauville-michael-douglas-invite-d-honneur-412329406110"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gende de la bossa nova, Sergio Mendes est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Le natif de Niter\u00f3i s\u2019est \u00e9teint jeudi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 83 ans \u00e0 Los Angeles. Il s\u2019\u00e9tait fait conna\u00eetre internationalement avec le tube \u00abMas Que Nada\u00bb en 1966.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-bresilienne-legende-de-la-bossa-nova-sergio-mendes-est-decede-421502928680"
    },
    {
        "title": "Naomi Lareine: \u00ab\u00c7a m'est \u00e9gal si c'est boum dans ta face\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s de son dernier EP tr\u00e8s R'n'B, la Zurichoise prend un tournant beaucoup plus pop, qui tire m\u00eame sur le rock. Pari r\u00e9ussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sortie-d-album-naomi-lareine-ca-m-est-egal-si-c-est-boum-dans-ta-face-103180410"
    },
    {
        "title": "Kate Winslet en femme libre, tortur\u00e9e et opini\u00e2tre",
        "summary": "Projet\u00e9 au festival de Deauville, le film \u00abLee\u00bb explore une p\u00e9riode charni\u00e8re de la vie d'une pionni\u00e8re du photojournalisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-kate-winslet-en-femme-libre-torturee-et-opiniatre-103180928"
    },
    {
        "title": "Pour les artistes suisses, \u00abjouer au P'tit du Gros, c'est ouf!\u00bb",
        "summary": "En marge du festival du Chant du Gros, qui se tiendra du 5 au 7 septembre, la sc\u00e8ne du \u00abP'tit\u00bb fait office de tremplin pour les jeunes talents en devenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-noirmont-ju-pour-les-artistes-suisses-jouer-au-p-tit-du-gros-c-est-ouf-103178834"
    },
    {
        "title": "Kaaris et Luther rejoignent Maes et Zamdane au Beat Lausanne",
        "summary": "Voil\u00e0 la programmation compl\u00e8te de la soir\u00e9e rap qui embrasera la Vaudoise ar\u00e9na, le 7 d\u00e9cembre prochain. C'est du lourd.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-kaaris-et-luther-rejoignent-maes-et-zamdane-au-beat-lausanne-103179708"
    },
    {
        "title": "Damso fait un carton avec ses vieux sons",
        "summary": "Le rappeur belge a sorti une mixtape intitul\u00e9e \u00abVieux sons\u00bb, rappelant son parcours musical, qui fait un v\u00e9ritable tabac sur les plateformes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-damso-fait-un-carton-avec-ses-vieux-sons-103179330"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement britannique a entendu la col\u00e8re des fans d'Oasis",
        "summary": "De nombreux internautes se sont vus proposer des places bien plus ch\u00e8res que les prix indiqu\u00e9s avant la mise en vente, \u00abtarification dynamique\u00bb oblige. La ministre de la Culture veut r\u00e9agir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-gouvernement-britannique-a-entendu-la-colere-des-fans-d-oasis-103178808"
    },
    {
        "title": "Sony confirme le design de la future PS5 Pro",
        "summary": "La marque nipponne, qui va c\u00e9l\u00e9brer les 30\u00a0ans de la marque PlayStation, a partag\u00e9 une image affichant une variante de console encore inconnue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-sony-confirme-le-design-de-la-future-ps5-pro-103180850"
    },
    {
        "title": "Ce PC portable pour gamer int\u00e8gre une manette de jeu d\u00e9tachable",
        "summary": "Le fabricant Acer a d\u00e9voil\u00e9 un concept de produit innovant baptis\u00e9 Project DualPlay, \u00e0 la 100e \u00e9dition du salon \u00e9lectronique de Berlin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ifa-2024-ce-pc-portable-pour-gamer-integre-une-manette-de-jeu-detachable-103180285"
    },
    {
        "title": "Snapchat mise sur les pubs au sein des messages priv\u00e9s",
        "summary": "L'app de messagerie et de partage de contenus \u00e9ph\u00e9m\u00e8res tente une nouvelle approche pour s\u00e9duire les marques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/snaps-sponsorises-snapchat-mise-sur-les-pubs-au-sein-des-messages-prives-103180134"
    },
    {
        "title": "X est aussi sur la sellette en Europe",
        "summary": "Accus\u00e9 de r\u00e9pandre de fausses informations, X est suspendu au Br\u00e9sil et s'expose \u00e0 des sanctions en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-x-est-aussi-sur-la-sellette-en-europe-103180114"
    },
    {
        "title": "Rien n\u2019est trop sanglant pour l\u2019empereur",
        "summary": "Dans \u00abWarhammer 40,000: Space Marine 2\u00bb, on tue des ennemis par centaines dans une ambiance satur\u00e9e de testost\u00e9rone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-rien-n-est-trop-sanglant-pour-l-empereur-103179973"
    },
    {
        "title": "\u00abOn r\u00eavait de jouer \u00e0 \u00abCall of Duty\u00bb sur un terrain de foot\u00bb",
        "summary": "La start-up EVA, leader de l\u2019e-sport en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, \u00e9tait \u00e0 l\u2019Esports World Cup cet \u00e9t\u00e9. Son cofondateur revient sur ce succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/realite-virtuelle-on-revait-de-jouer-a-call-of-duty-sur-un-terrain-de-foot-103178918"
    },
    {
        "title": "Les tops et les flops de l'Esports World Cup",
        "summary": "Les audiences des diff\u00e9rents tournois de la grande manifestation saoudienne sont d\u00e9sormais connues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-les-tops-et-les-flops-de-l-esports-world-cup-103178912"
    },
    {
        "title": "De nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur la future PS5 Pro",
        "summary": "Le nom officiel et le design de la version plus puissante de la console de Sony semblent avoir fuit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-de-nouvelles-revelations-sur-la-future-ps5-pro-103176371"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur du \u00abPetit Nicolas\u00bb s'est \u00e9teint \u00e0 57 ans",
        "summary": "Le cin\u00e9aste Laurent Tirard est mort jeudi 5 septembre 2024 des suites d'un cancer, a indiqu\u00e9 son agent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-le-realisateur-du-petit-nicolas-s-est-eteint-a-57-ans-103180431"
    },
    {
        "title": "\u00abCe film a chang\u00e9 ma vie et l'approche de mon m\u00e9tier\u00bb",
        "summary": "Durant le tournage de son nouveau film \u00abKill the Jockey\u00bb, Ursula Corbero, qui a toujours besoin de tout contr\u00f4ler, a d\u00fb travailler avec un r\u00e9alisateur qui aime le flou artistique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ursula-corbero-ce-film-a-change-ma-vie-et-l-approche-de-mon-metier-103179626"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 14 ans, tu es d\u00e9connect\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le jeune com\u00e9dien Paul Kircher, qui joue dans \u00abLeurs enfants apr\u00e8s eux\u00bb, a ador\u00e9 incarner un ado rebelle dans le film en comp\u00e9tition \u00e0 la Mostra de Venise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paul-kircher-a-14-ans-tu-es-deconnecte-de-la-realite-103179803"
    },
    {
        "title": "Fini James Bond: Daniel Craig se d\u00e9construit avec un r\u00f4le gay",
        "summary": "L'acteur britannique de 56 ans casse les codes de James Bond en jouant dans le dernier film de Luca Guadagnino, pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition au festival de Venise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-de-venise-fini-james-bond-daniel-craig-se-deconstruit-avec-un-role-gay-103179459"
    },
    {
        "title": "Un peu de sport suffit \u00e0 pr\u00e9venir la d\u00e9mence",
        "summary": "La pratique hebdomadaire ou bihebdomadaire d'une activit\u00e9 physique suffit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 r\u00e9duire le risque de maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-un-peu-de-sport-suffit-a-prevenir-la-demence-103179148"
    },
    {
        "title": "La dur\u00e9e d'utilisation maximale d'une capote",
        "summary": "Les pr\u00e9servatifs ont une date de p\u00e9remption, mais il faut aussi les jeter au bout d'un moment au cours d'un rapport sexuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexualite-la-duree-d-utilisation-maximale-d-une-capote-103176357"
    },
    {
        "title": "Le meilleur sport pour rester jeune longtemps",
        "summary": "Le sport est indubitablement bon pour la sant\u00e9, en particulier le HIIT, qui prolonge la dur\u00e9e de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/age-biologique-le-meilleur-sport-pour-rester-jeune-longtemps-103175164"
    },
    {
        "title": "Orgasme simul\u00e9: ce canton est le champion de Suisse",
        "summary": "Un sondage indique que les Suisses ne sont pas pleinement \u00e9panouis sur le plan sexuel et que l'orgasme est souvent simul\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexualite-en-suisse-orgasme-simule-ce-canton-est-le-champion-de-suisse-103173223"
    },
    {
        "title": "Cette tendance risque de ralentir la file d'attente \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, une nouvelle tendance consiste \u00e0 poster une photo de ses effets personnels soigneusement dispos\u00e9s dans un bac en plastique destin\u00e9 \u00e0 passer aux rayons X \u00e0 l'a\u00e9roport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-cette-tendance-risque-de-ralentir-la-file-d-attente-a-l-aeroport-103179747"
    },
    {
        "title": "Sans placement de produits, pas de s\u00e9ries en streaming",
        "summary": "\u00abEmily in Paris\u00bb et \u00abStranger Things\u00bb sont des vitrines commerciales qui n\u2019existeraient pas sans le soutien de la publicit\u00e9 qui se m\u00eale \u00e0 l\u2019intrigue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apple-coca-et-baccarat-sans-placement-de-produits-pas-de-series-en-streaming-103179887"
    },
    {
        "title": "Quand et comment laver un soutien-gorge",
        "summary": "Beaucoup de femmes ne lavent pas souvent leurs soutiens-gorge. Une experte nous \u00e9claire sur la fr\u00e9quence et la mani\u00e8re de les laver pour qu'ils conservent leur forme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-quand-et-comment-laver-un-soutien-gorge-103177159"
    },
    {
        "title": "Bella Hadid, plus d\u00e9esse que jamais",
        "summary": "La it-girl s'affiche en nuisette. Un style qui pourrait bien annoncer l'arriv\u00e9e d'une nouvelle mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nuisette-en-dentelle-bella-hadid-plus-deesse-que-jamais-103176409"
    },
    {
        "title": "Une passag\u00e8re souffre en silence: son voisin prend des photos",
        "summary": "Une passag\u00e8re a pass\u00e9 trois heures avec le bras de son voisin en pleine figure. La raison: il prenait des photos \u00e0 travers le hublot. Un comportement qui divise les esprits sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maintien-des-distances-une-passagere-souffre-en-silence-son-voisin-prend-des-photos-103179901"
    },
    {
        "title": "Ce \u00abbon plan\u00bb peut co\u00fbter plus cher que l'\u00e9conomie escompt\u00e9e",
        "summary": "La technique pour \u00e9conomiser de l'argent sur un billet d'avion peut, en r\u00e9alit\u00e9, donner lieu \u00e0 une facture suppl\u00e9mentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-ce-bon-plan-peut-couter-plus-cher-que-l-economie-escomptee-103179206"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lisbonne, les touristes paient le prix fort",
        "summary": "Des restaurateurs lisbo\u00e8tes pratiquent diff\u00e9rents tarifs pour les visiteurs et les habitants. Une pratique ill\u00e9gale qui suscite la col\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piege-a-touristes-a-lisbonne-les-touristes-paient-le-prix-fort-103176516"
    },
    {
        "title": "14'000 fr. offerts aux moins de 30 ans pour aller en Espagne",
        "summary": "L'Estr\u00e9madure offre de l'argent \u00e0 des jeunes pour augmenter sa d\u00e9mographie. Il y a toutefois certaines conditions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/estremadure-15-000-fr-offerts-aux-moins-de-30-ans-pour-aller-en-espagne-103175463"
    },
    {
        "title": "Ce bain de bouche promet une haleine \u00e9ternelle",
        "summary": "Un bain de bouche fait fureur sur TikTok. Et pour cause, il est cens\u00e9 faire dispara\u00eetre \u00e0 jamais la mauvaise haleine. Une dentiste fait la part des choses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-buccale-ce-bain-de-bouche-promet-une-haleine-eternelle-103179348"
    },
    {
        "title": "Changer la couleur de ses yeux pour 10'000 francs",
        "summary": "La chirurgie esth\u00e9tique qui consiste \u00e0 changer la couleur de l'iris de l'\u0153il fait partie des op\u00e9rations les plus dangereuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-changer-la-couleur-de-ses-yeux-pour-10-000-francs-103178801"
    },
    {
        "title": "Les effets sur la peau de la consommation de viande",
        "summary": "Vous r\u00eavez d'une peau parfaite? Faut-il pour autant renoncer\u00a0\u00e0 la viande ou, au contraire, en consommer? Une dermatologue nous explique tout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-les-effets-sur-la-peau-de-la-consommation-de-viande-103174865"
    },
    {
        "title": "Quand la manucure donne des sueurs froides",
        "summary": "Les manucures r\u00e9alisent des effets sp\u00e9ciaux dignes des proth\u00e9sistes des studios de cin\u00e9ma. \u00c2mes sensibles s'abstenir!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trompe-l-oeil-quand-la-manucure-donne-des-sueurs-froides-103172131"
    },
    {
        "title": "Anne-Sophie Pic \u00e0 la conqu\u00eate d\u2019une 3e \u00e9toile \u00e0 Lausanne",
        "summary": "La cheffe la plus \u00e9toil\u00e9e du monde rouvre son restaurant au Beau-Rivage avec une ambition: atteindre le firmament en mettant en valeur des talents locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reouverture-du-restaurant-anne-sophie-pic-a-la-conquete-d-une-3e-etoile-a-lausanne-103180378"
    },
    {
        "title": "La maison d'enfance du fondateur d'Ikea est en vente",
        "summary": "La maison d'enfance d'Ingvar Kamprad, situ\u00e9e dans un cadre bucolique, pr\u00e8s des\u00a0for\u00eats du Sm\u00e5land, est \u00e0 vendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-en-suede-la-maison-d-enfance-du-fondateur-d-ikea-est-en-vente-103179407"
    },
    {
        "title": "Oui, il faut nettoyer le lave-vaisselle",
        "summary": "Pour que la vaisselle soit impeccable, il faut nettoyer l'appareil tous les deux ou trois mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/appareil-electromenager-oui-il-faut-nettoyer-le-lave-vaisselle-103178883"
    },
    {
        "title": "Cet ing\u00e9nieur badigeonne les vitres de sa maison avec du yogourt",
        "summary": "Tom Greenhill pr\u00e9tend avoir trouv\u00e9 une m\u00e9thode simple, efficace et bon march\u00e9 pour garder un int\u00e9rieur au frais pendant les vagues de chaleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anticanicule-cet-ingenieur-badigeonne-les-vitres-de-sa-maison-avec-du-yogourt-103176990"
    },
    {
        "title": "Alimentation \u00e9quilibr\u00e9e: quel pain faut-il consommer?",
        "summary": "Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous explique comment bien choisir du pain dans le large assortiment disponible, en fonction de ses besoins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/farine-blanche-ou-complete-alimentation-equilibree-quel-pain-faut-il-consommer-103178684"
    },
    {
        "title": "Cet influenceur provoque une p\u00e9nurie de concombres",
        "summary": "Les vid\u00e9os de Logan Moffitt, dans lesquelles il \u00e9labore des recettes au concombre, ont un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal sur TikTok. Au point de provoquer des ruptures de stocks du l\u00e9gume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-culinaire-cet-influenceur-provoque-une-penurie-de-concombres-103175930"
    },
    {
        "title": "Carottes tach\u00e9es de noir impropres \u00e0 la consommation",
        "summary": "Si les carottes couvertes de moisissures sont parfois comestibles, ce n'est pas toujours le cas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-carottes-tachees-de-noir-impropres-a-la-consommation-103174715"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quand des m\u00e9duses dans nos assiettes?",
        "summary": "Des instituts de recherche travaillent sur le projet d'aliments \u00e0 base de m\u00e9duses. Et pas seulement pour leurs valeurs nutritionnelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/superaliment-a-quand-des-meduses-dans-nos-assiettes-103173175"
    },
    {
        "title": "La voiture \u00e9lectrique la plus puissante de tous les temps",
        "summary": "Un passage de 0 \u00e0 100 km/h en neuf secondes, ce n'est d\u00e9j\u00e0 pas mal. La Nevera R, elle, y parvient en seulement 1,8 seconde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rimac-nevera-r-la-voiture-electrique-la-plus-puissante-de-tous-les-temps-103178936"
    },
    {
        "title": "Une bouteille d'eau dans l'auto, c'est potentiellement la catastrophe",
        "summary": "Qu'elle soit en verre ou en plastique, une simple bouteille d'eau expos\u00e9e en plein soleil dans une voiture peut d\u00e9clencher un incendie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-d-incendie-une-bouteille-d-eau-dans-l-auto-et-c-est-potentiellement-la-catastrophe-103177082"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9phoner au volant peut-il \u00eatre sanctionn\u00e9 par un retrait de permis?",
        "summary": "D\u00e9trompez-vous si vous pensez que t\u00e9l\u00e9phoner au volant est syst\u00e9matiquement sanctionn\u00e9 par une amende de 100 francs! Ce geste peut valoir au conducteur une amende de milliers de francs, voire un retrait du permis de conduire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/distraction-au-volant-telephoner-au-volant-peut-il-etre-sanctionne-par-un-retrait-de-permis-103176100"
    },
    {
        "title": "Lamborghini mise sur la propulsion hybride",
        "summary": "Malgr\u00e9 ses deux cylindres en moins, la Temerario se veut encore plus puissante que le pr\u00e9c\u00e9dent mod\u00e8le de supercar de la marque italienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-modele-d-entree-de-gamme-lamborghini-mise-sur-la-propulsion-hybride-103175846"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour le HeroFest 2024",
        "summary": "Le HeroFest se tiendra cette ann\u00e9e du 11 au 13 octobre 2024, \u00e0 Berne, et promet \u00e0 nouveau une exp\u00e9rience inoubliable pour tous les fans de gaming et de culture pop. Saisis ta chance et gagne deux billets pour ce salon spectaculaire !",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-le-herofest-2024-103168440"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour la Nuit du Court m\u00e9trage de ton choix!",
        "summary": "Toi et ton accompagnant aurez peut-\u00eatre la chance d'\u00eatre invit\u00e9s a\u0300 la Nuit du Court m\u00e9trage de votre choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-la-nuit-du-court-metrage-de-ton-choix--103154072"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Moby",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Moby qui aura lieu le 25 septembre \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na de Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-moby-103092141"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "La justice ordonne la chasse des hippopotames d\u2019Escobar",
        "summary": "Les hippopotames issus d\u2019un couple introduit en Colombie par Pablo Escobar doivent \u00eatre \u00e9radiqu\u00e9s via des mesures de  \u00abchasse contr\u00f4l\u00e9e\u00bb et \u00abst\u00e9rilisation\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-la-justice-ordonne-la-chasse-des-hippopotames-d-escobar-797193192899"
    },
    {
        "title": "L\u2019Alg\u00e9rie \u00e9lit son pr\u00e9sident, victoire attendue de Tebboune",
        "summary": "Les Alg\u00e9riens. se rendent aux urnes samedi pour une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui suscite peu d\u2019enthousiasme, la r\u00e9\u00e9lection d\u2019Abdelmadjid Tebboune \u00e9tant attendue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-du-nord-l-algerie-elit-son-president-victoire-attendue-de-tebboune-278725922655"
    },
    {
        "title": "Il faut \u00abarr\u00eater la spirale\u00bb des violences tribales",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois a appel\u00e9 samedi la Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e, o\u00f9 il est en d\u00e9placement, \u00e0 \u00abarr\u00eater la spirale\u00bb des violences tribales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-pape-en-papouasie-nouvelle-guinee-il-faut-arreter-la-spirale-des-violences-tribales-870661276497"
    },
    {
        "title": "Un premier cas humain de grippe aviaire sans contact animal",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sanitaires am\u00e9ricaines ont annonc\u00e9 vendredi un cas de grippe aviaire. La personne n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 en contact avec un animal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-premier-cas-humain-de-grippe-aviaire-sans-contact-animal-818677338821"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9coles ferm\u00e9es apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re \u00e0 la roquette",
        "summary": "Des \u00e9coles ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es ce samedi dans l\u2019\u00c9tat du Manipur, dans le nord-est de l\u2019Inde, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re \u00e0 la roquette ayant fait un mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-des-ecoles-fermees-apres-une-attaque-meurtriere-a-la-roquette-555746136054"
    },
    {
        "title": "De nouveaux ballons charg\u00e9s de d\u00e9chets vers le Sud",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Sud a annonc\u00e9 samedi avoir re\u00e7u des centaines de ballons remplis de d\u00e9chets provenant de la Cor\u00e9e du Nord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-de-nouveaux-ballons-charges-de-dechets-vers-le-sud-470969155041"
    }
]