[
    {
        "title": "M\u00e9dicaments pour maigrir rembours\u00e9s: \u00e7a angoisse les assureurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/9c23f7b9-dd9c-4c66-9b42-840c7d08a5a6.png?s=be19e96c13f2ee5cb313817828fc2c27\" /><br />Depuis le mois de mars, le Wegovy est \u00e0 son tour pris en charge par l'assurance de base. Cela peut repr\u00e9senter des millions de francs par an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062668"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00eame apr\u00e8s une guerre nucl\u00e9aire, la Terre serait plus vivable que Mars\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/f3af9f29-c0e6-45e1-99da-f00a79932e84.jpeg?s=96eeed52b603ed5603cc8a55f66fb43e\" /><br />Invit\u00e9 d\u2019une conf\u00e9rence sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 Paris, Barack Obama a donn\u00e9 son avis sur une \u00e9ventuelle conqu\u00eate de Mars \u00e0 l\u2019avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/752241079449"
    },
    {
        "title": "La Suisse romande rend hommage aux randonneurs disparus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/21263802-358d-4900-bf7b-7f3897927f62.jpeg?s=1d03340b70cec76a42a40c4b4516eacb\" /><br />Outre la commune de Vex, l'Universit\u00e9 de Fribourg et la Police cantonale valaisanne ont honor\u00e9 la m\u00e9moire des victimes de la dramatique randonn\u00e9e \u00e0 T\u00eate Blanche (VS).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062984"
    },
    {
        "title": "Kobel en quarts de finale, Sommer \u00e0 la trappe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/1bdd2bc7-4d5e-406d-9b8f-8b8a7faff4ed.avif?s=1826dd2674236b1b4552fb2aa32f1b87\" /><br />L'Inter Milan de Yann Sommer a \u00e9t\u00e9 estourbi par l'Atl\u00e9tico de Madrid, lors du match retour des 8es de finale de la Champions League (2-1 ap, 3-2 tab; aller 1-0). Gregor Kobel, lui, a aid\u00e9 Dortmund \u00e0 sortir le PSV Eindhoven (2-0; 1-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/501461357921"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu UDC s'attaque aux salaires des conseillers f\u00e9d\u00e9raux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/3ce0eb57-b7be-4aa6-bdb0-e1326aa84f6b.jpeg?s=8caaf6a458b466f472a22f1eb7a241e7\" /><br />David Zuberb\u00fchler estime que les privil\u00e8ges de l'Ex\u00e9cutif sont d\u00e9plac\u00e9s, \u00e0 l'heure o\u00f9 le pouvoir d'achat des Suisses ne cesse de diminuer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062682"
    },
    {
        "title": "\u00abIl lui a arrach\u00e9 la main, il n'a plus de main!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/bdc3a1ae-bfad-4423-97a9-e8ba3e6309ec.png?s=4d5620248590a6d1b230b36875dbe2d4\" /><br />Un p\u00eacheur a miraculeusement surv\u00e9cu \u00e0 une attaque de saurien, dimanche en Floride. Mais il y a laiss\u00e9 un membre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062655"
    },
    {
        "title": "\u00abPour maman\u00bb: un passager pensait filmer ses derniers instants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/fbe7bc18-5379-4459-b47d-c685b47bb036.jpeg?s=24dd30e00b4aa4b3e3d311479421473d\" /><br />L\u2019avion Boeing 787 Dreamliner de LATAM Airlines a soudainement perdu de l\u2019altitude lundi 11 mars, blessant des dizaines de voyageurs terrifi\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062892"
    },
    {
        "title": "Le HC Bienne s'impose \u00e0 Ambri et se qualifie pour les play-off",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/acb14513-633f-46c7-a876-a12f204b9b4c.jpeg?s=ce20922a0f4e76f1f3058dbc06099726\" /><br />Vainqueur 2-4 \u00e0 Ambri au match retour des play-in, le HC Bienne a d\u00e9croch\u00e9 le dernier ticket pour les play-off et affrontera Zurich en quarts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/411141597691"
    },
    {
        "title": "Catherine Ringer explique pourquoi elle a mis un vent \u00e0 Emmanuel Macron",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/a8f82ed7-15ec-4e84-8bfa-35f976ab5726.jpeg?s=cdd115395213f1ccbd517f8d9709d5a0\" /><br />Pas fan de la bise en g\u00e9n\u00e9ral, la chanteuse estime que le moment \u00absolennel\u00bb du scellement de la Constitution le 8 mars ne se pr\u00eatait \u00e0 cette \u00abexpression de copinage\u00bb.\n(Vid\u00e9o: X/T\u00e9l\u00e9matin/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062974"
    },
    {
        "title": "\u00c7a se r\u00e9chauffe et \u00e7a bourgeonne de partout",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/e51a6162-f6e7-446b-8c22-8731ccdd615a.png?s=7a516739cefa7a21b374861b7678a5cb\" /><br />Alors qu'un courant d'ouest nous accompagnera ces prochains jours, les temp\u00e9ratures flirteront avec les 20 degr\u00e9s en plaine. De quoi \u00e9moustiller la flore...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062920"
    },
    {
        "title": "Rallonge europ\u00e9enne de 5 milliards pour financer des armes pour l'Ukraine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/b1eb410a-5a59-4652-8f1f-c91b59ceb9bf.avif?s=bf08968b634e73b61b6ef9c5ebf6e894\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Une charte pour lutter contre la fraude: \u00abDe qui se moque-t-on?\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/6b3e0f35-6739-4eba-b73b-db627ca6e788.jpeg?s=48cb5e6534e55489d1688f00f49e79ad\" /><br />La nouvelle mesure de l'Etat pour inciter les entreprises \u00e0 payer les assurances sociales passe mal aupr\u00e8s des syndicats. Ils veulent des actions plus contraignantes. Le gouvernement se dit ouvert aux discussions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062845"
    },
    {
        "title": "Le NUC n'a rien pu faire face \u00e0 Chieri '76",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/7b225f28-1dbb-4e2f-97ac-4cbc77bbb99a.jpeg?s=7ede65f304c2dd0045cde883f816c245\" /><br />Les Neuch\u00e2teloises \u00e9taient loin d'\u00eatre favorites de ce match aller de la finale de CEV Cup, face aux Italiennes, et il n'y a pas eu de miracle (0-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062857"
    },
    {
        "title": "Il a tu\u00e9 sa compagne par amour pour une femme qui n'existait pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/2a85dde3-f8f7-4a33-bd5f-5b30712bcded.jpeg?s=b55de8af16cedc07d19c9f61cd87a3ca\" /><br />Tomb\u00e9 amoureux d'une personne rencontr\u00e9e en ligne, un jeune homme s'est d\u00e9barrass\u00e9 de sa compagne pour refaire sa vie. Son amante \u00e9tait en fait un \u00abbrouteur\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062812"
    },
    {
        "title": "Comment cette nouvelle arme laser pourrait \u00abr\u00e9volutionner l\u2019espace de combat\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/6fea9683-e1b2-4d63-b1f7-a921f8031a72.jpeg?s=bce76385beb7740bb01a80e1e9c7e7f3\" /><br />L\u2019arm\u00e9e britannique a mis au point la \u00abpremi\u00e8re arme laser\u00bb. Le \u00abDragonFire\u00bb est si pr\u00e9cis, qu\u2019il peut toucher une pi\u00e8ce d\u2019une livre \u00e0 un kilom\u00e8tre et permet de lutter \u00e0 moindres frais contre les drones. (X/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062772"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u00e9sus a surv\u00e9cu dans une grange\u00bb, se justifie la m\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/9ab248de-cd5d-45df-986b-9ce2e5479229.jpeg?s=5795a4e925738d048b9b0d75d0ffd4e6\" /><br />L'aristocrate jug\u00e9e pour le d\u00e9c\u00e8s de son b\u00e9b\u00e9, probablement mort d'hypothermie apr\u00e8s une nuit pass\u00e9e sous tente en plein hiver, assume son choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062994"
    },
    {
        "title": "Il voulait cr\u00e9er g\u00e9n\u00e9tiquement une lign\u00e9e de mouflons g\u00e9ants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/f5cd387c-b685-4e84-9f71-1c9fe204cd13.jpeg?s=e0ea688a75582daf22b5f4e063e510c4\" /><br />Un \u00e9leveur du Montana a jou\u00e9 les apprentis sorciers et a clon\u00e9 des embryons import\u00e9s. Il risque une lourde peine de prison et une amende \u00e9norme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063077"
    },
    {
        "title": "Patrick Bloch: \u00abTout le monde trouve cette situation absurde\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/d6bff224-54e1-4a14-91d1-c73e107c9b51.avif?s=2398b17943ea5a37e002b1eda9ccf99e\" /><br />CEO de Swiss Ice Hockey, Patrick Bloch \u00e9voque la r\u00e9cente controverse li\u00e9e au blason qui orne les maillots de l\u2019\u00e9quipe Suisse de hockey.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/517262203881"
    },
    {
        "title": "La religion va \u00eatre rang\u00e9e dans le placard du coll\u00e8ge",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/d4bbea48-9165-47b2-91a1-93016cea2392.jpeg?s=3e4b81d892eca69ad089c8cbd7d004bd\" /><br />Apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation de cas d'abus sexuels au sein de l'Abbaye de Saint-Maurice, les autorit\u00e9s valaisannes vont vers une s\u00e9paration de la partie coll\u00e8ge de la partie monastique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062936"
    },
    {
        "title": "L\u2019homme qui vivait dans un poumon d\u2019acier, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 78 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/3d212b01-37b0-4832-b064-2b30ef10df06.jpeg?s=472293bb36aefc72d73876f99081fcd4\" /><br />Paul Alexander est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce lundi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 78 ans \u00e0 Dallas aux \u00c9tats-Unis. Il avait contract\u00e9 la polio \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 6 ans. Il avait ainsi \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 passer sa vie dans un poumon d\u2019acier. \n(TikTok/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062745"
    },
    {
        "title": "B\u00e9b\u00e9 s\u00e9par\u00e9 de sa m\u00e8re au CHUV: la justice valide",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/814ae0ab-616c-49a0-a4f7-9d3d76d931e1.jpeg?s=4a00a2db0087e2d0fb32f9e35fd8c3d2\" /><br />Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral donne raison aux autorit\u00e9s vaudoises, qui avaient plac\u00e9 une petite fille juste apr\u00e8s sa naissance \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062809"
    },
    {
        "title": "Priv\u00e9 de coalition, Geert Wilders ne dirigera pas le pays",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/80b89073-0734-47a2-bbed-286b24303e58.jpeg?s=545e1e8576f47798c21f77687243ac25\" /><br />Le leader d'extr\u00eame droite n\u00e9erlandais, largement vainqueur des derni\u00e8res l\u00e9gislatives, n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 obtenir le soutien n\u00e9cessaire pour gouverner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063134"
    },
    {
        "title": "Cette nouvelle th\u00e9orie au sujet des cicatrices du requin \u00abScarface\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/2a0902aa-1874-4027-af43-6b1cecad32d6.jpeg?s=f0033afa95a4ea0eeb65dc5ee3cbcc1a\" /><br />En 2021, le photographe sous-marin Dean Spraakman a pris des clich\u00e9s d\u2019un requin pr\u00e9sentant d\u2019importantes cicatrices. Depuis des ann\u00e9es, on s\u2019interroge sur les cicatrices de ce requin. Spraakman partage d\u00e9sormais sa th\u00e9orie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062496"
    },
    {
        "title": "Loana serait sortie de l'h\u00f4pital",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/c983b19f-8b2b-46b1-a1f8-1c205d23122d.avif?s=97779964748d3abb3b94a4039c63f5e2\" /><br />Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e dans un \u00e9tat inqui\u00e9tant la semaine derni\u00e8re, l'ancienne star de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 aurait rejoint son domicile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062727"
    },
    {
        "title": "Au pays de Galles, un coureur tombe nez-\u00e0-nez avec un myst\u00e9rieux monolithe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/01badb7d-eea3-42bc-9477-125600fa4fe6.jpeg?s=0f1347d54d8ca2eedc0c80ca9ad375de\" /><br />Un bloc d\u2019acier \u00e9nigmatique est apparu, le week-end dernier, sur la colline de Hay Bluff, au pays de Galles. Son origine fait l\u2019objet de toutes les sp\u00e9culations. (X/AFP/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062633"
    },
    {
        "title": "Allier le ski et l\u2019\u00e9quitation, c\u2019est os\u00e9...",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/69cb4199-4bcf-4358-87d4-2926f3fd5fd1.jpeg?s=acfba892d79ce0bbed634928ffc1e2ad\" /><br />Jim Ryan, skieur professionnel, s\u2019est essay\u00e9 au Ski jo\u00ebring sur son compte Instagram. Le r\u00e9sultat est impressionnant.\n(Vid\u00e9o: @jimmiryan/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062302"
    },
    {
        "title": "Quand une fus\u00e9e traverse le ciel, les habitants n\u2019en reviennent pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/0254ae4e-cb0e-4be3-a39e-ac7a933247ed.jpeg?s=8f2944fc352eae0ad6a400b2b10503d6\" /><br />La mission SpaceX Crew-7 de la NASA vers la Station spatiale internationale s\u2019est achev\u00e9e apr\u00e8s six mois par un amerrissage r\u00e9ussi au large de Pensacola, en Floride, le 12 mars.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062235"
    },
    {
        "title": "\u00abBooba au Pal\u00e9o, c\u2019est next\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/c7341a3c-c19c-499f-b573-d28ea0e46ec6.jpeg?s=94a423e5157307e78fb3929091943741\" /><br />Le festival nyonnais a d\u00e9voil\u00e9 sa programmation pour 2024. Nous venons vous demander votre avis. (Vid\u00e9o: 20min/Killiane Hamache - Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062203"
    },
    {
        "title": "Un coll\u00e9gien rate sa matu et son recours en justice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/e8ae8df6-a432-4b75-89fa-5400ce5e41d7.jpeg?s=4d3cf06d33800b6e123fc3152b922fc6\" /><br />Le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral a recal\u00e9 un \u00e9tudiant qui contestait ses notes de maths et d'arts visuels. Elles avaient contribu\u00e9 \u00e0 le faire \u00e9chouer aux examens de maturit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062948"
    },
    {
        "title": "Aide au suicide: acquittement d\u00e9finitif pour un m\u00e9decin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/ad00761f-51bd-49d8-bca3-314376b1187b.jpeg?s=075704612064d689736db38fdbcb309f\" /><br />Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a confirm\u00e9 que le vice-pr\u00e9sident d'Exit, Pierre Beck, n'avait pas contrevenu \u00e0 la Loi sur les stup\u00e9fiants. Il avait aid\u00e9 une femme de 86 ans, en bonne sant\u00e9, \u00e0 mourir avec son mari.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062904"
    },
    {
        "title": "Georges Godel aurait d\u00fb savoir ce qu'il pouvait dire ou pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/18e70414-dd9b-4c29-ba37-8e63ae236107.jpeg?s=7510fc2d3232876caa31c82a3006f1a5\" /><br />Le journaliste Jean-Marc Ang\u00e9loz a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9. La justice estime qu'il n'a pas pouss\u00e9 l'ancien conseiller d'Etat \u00e0 violer le secret de fonction.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062743"
    },
    {
        "title": "Les cas de vol \u00e0 l'arrach\u00e9 en soir\u00e9e sont en recrudescence",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/3239a793-a2dc-404b-88aa-469dbf02dd4e.jpeg?s=6b7ac76a4a11aa4ed69e13f9f9fef0a9\" /><br />La police cantonale a \u00e9mis un avertissement sur les r\u00e9seaux sociaux, pr\u00e9cisant les comportements \u00e0 adopter pour limiter la casse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062760"
    },
    {
        "title": "Vers des cours de langue obligatoires pour tous les apprentis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/d59aa81c-96b9-44cb-86ec-494ee07cdda3.jpeg?s=1380d92f293bdcd240f40813aee11136\" /><br />Le National a accept\u00e9 un postulat qui vise \u00e0 rendre obligatoire l'enseignement d'une langue \u00e9trang\u00e8re ou d'une 2e langue nationale en apprentissage, m\u00eame dans les professions techniques.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062822"
    },
    {
        "title": "Adecco condamn\u00e9 pour discrimination et fichage racial",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/7777717b-7685-48a8-8ee3-bc87fb822fa5.jpeg?s=0730c3d00d67630e087f28ec618cf94b\" /><br />Le groupe franco-suisse, leader du placement en int\u00e9rim, a \u00e9cop\u00e9 mercredi d'une amende de 50'000 euros pour des faits remontant \u00e0 plus de vingt ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062949"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9nateurs pr\u00eats \u00e0 expulser les Erythr\u00e9ens vers des pays tiers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/d6ce70dd-b4aa-4987-9497-70504fb83eee.jpeg?s=7f10308abf8b62e23c642eb13e441e38\" /><br />Le Conseil des \u00c9tats a accept\u00e9 une motion PLR qui demande que Berne conclue un accord de transit avec un pays tiers pour y envoyer les \u00c9rythr\u00e9ens d\u00e9bout\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062893"
    },
    {
        "title": "Le drapeau de l'UE du pr\u00e9sident du National fait enrager un UDC",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/85156694-9450-4635-9fad-d13a35a7c57e.jpeg?s=e61362b6709af9b0720fa9e58b26bde4\" /><br />L'\u00e9tendard bleu europ\u00e9en qui flotte dans le bureau bernois d'Eric Nussbaumer offusque le conseiller national Andreas Glarner (UDC/AG) qui exige son retrait. L'int\u00e9ress\u00e9 s'en amuse.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062723"
    },
    {
        "title": "Ce qu'il y a \u00e0 savoir sur la jet\u00e9e temporaire am\u00e9ricaine au large de Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/e0b9e11b-0a97-40e1-92d2-52525d67c11e.jpeg?s=8053b3c0d59fc7aa8402e87f23bb25c3\" /><br />La semaine pass\u00e9e, Joe Biden a annonc\u00e9 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019un port maritime de substitution au large de la bande de Gaza, une structure \u00e0 vocation humanitaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062719"
    },
    {
        "title": "Dans les unis suisses, des voix s'\u00e9l\u00e8vent contre l'autocensure",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/4e22a99a-5a95-4438-95ee-b91d3f86f618.jpeg?s=b3a238bb0ca7071ef70d0c329bddf96d\" /><br />Environ 500 universitaires du pays r\u00e9clament davantage de soutien face aux accusations d'antis\u00e9mitisme utilis\u00e9es pour discr\u00e9diter le discours scientifique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061828"
    },
    {
        "title": "Plus d\u2019enfants tu\u00e9s en 4 mois \u00e0 Gaza qu\u2019en 4 ans dans le monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/f130ae4f-cb20-475e-bd65-68db529de24a.jpeg?s=b1aefcad287ec58c8fff500a361d08df\" /><br />Le patron de l\u2019agence de l\u2019ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens a comment\u00e9, mardi, des chiffres \u00abvertigineux\u00bb, d\u00e9non\u00e7ant une \u00abguerre contre les enfants\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062399"
    },
    {
        "title": "In\u00e9ligible, la rivale de Maduro fait quand m\u00eame campagne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/3c7cb211-3ee1-4b0a-b90a-4b7aa3d594ba.jpeg?s=2c7bd18b72d54fa491b211a9090821db\" /><br />Figure de l\u2019opposition d\u00e9clar\u00e9e in\u00e9ligible, Maria Corina Machado continue malgr\u00e9 tout de faire campagne en vue de la pr\u00e9sidentielle du 28\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/142424199206"
    },
    {
        "title": "\u00abIsra\u00ebl doit faire de l\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza sa priorit\u00e9 No1\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/32483261-9068-4c78-b54c-9d0922e271ff.avif?s=596e2380b37110aa08200dfa9f518ee2\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Un jeune meurt apr\u00e8s une course-poursuite avec la police",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/e1894a7f-c1b9-44db-a6ce-303eb2bedb99.jpeg?s=e88121c2c5e73acdbb4235eb1dc064bd\" /><br />Un scooter a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par une voiture de police lors d\u2019une course-poursuite, mercredi dans le nord de Paris. Le conducteur du deux-roues est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/896000790575"
    },
    {
        "title": "L\u2019Argentine assouplit l\u2019usage des armes \u00e0 feu par la police",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/6ff88815-ffca-4a0e-8cbd-e6bb4bfb1566.jpeg?s=0dc88c9e957785117d9e11c38eb27895\" /><br />Le gouvernement argentin a r\u00e9tabli un protocole supprim\u00e9 par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement de centre-gauche concernant l\u2019usage des armes \u00e0 feu par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/636448318580"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s du patriarche de l\u2019\u00c9glise orthodoxe bulgare, N\u00e9ophyte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/4f2fbd90-8240-48d4-a96d-64a9aaa2e367.jpeg?s=7c8c549ffecbdf8326a54533ebab631a\" /><br />N\u00e9ophyte, le patriarche de l\u2019\u00c9glise orthodoxe bulgare, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 78\u00a0ans des suites d\u2019une longue maladie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/146153344344"
    },
    {
        "title": "Adidas: perte nette en 2023, en partie \u00e0 cause du litige Kanye West",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/a79f3188-48a8-47d1-81cc-b91b67db6947.jpeg?s=08034fe17dcce5b14275e66f4707f106\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "La palme des r\u00e9ductions d'\u00e9missions de CO2 va au secteur financier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/5f70ea0a-a6d0-4598-815e-bc90875d8d9e.jpeg?s=02f5607a85bb8583d93861ff8ebbe5b4\" /><br />Swiss Re et Zurich Insurance sont \u00e0 la t\u00eate d'un classement de 328 entreprises dans le monde.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062116"
    },
    {
        "title": "Deux fois plus de viande de contrebande contr\u00f4l\u00e9e l'an dernier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/e1db280e-c7f5-49fa-b543-29e7f64c47ac.jpeg?s=782a67fb08cf3624f7f18485f59576e5\" /><br />Les douaniers ont intercept\u00e9 260 tonnes de viande ill\u00e9galement import\u00e9e en Suisse en 2023. Les morceaux de b\u0153uf seraient les plus pris\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061962"
    },
    {
        "title": "Decathlon va faire fondre le nombre de ses marques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/6fe2c24e-d04e-4f43-a94f-d5e04e79cdab.jpeg?s=4da099c765b7ae91003d92b9fdd0a886\" /><br />Le distributeur fran\u00e7ais d\u2019articles de sport va r\u00e9duire son portefeuille de marques \u00e0 une grosse douzaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062113"
    },
    {
        "title": "Milan-Turin: deux Suisses sur le podium",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/0eb7b7fb-3662-475e-8ff2-d151ea03a263.jpeg?s=1beecfd426e728be2f6fb8b68482fef2\" /><br />Jan Christen et Marc Hirschi n'ont \u00e9t\u00e9 battus que par l'Italien Alberto Bettiol, mercredi en Italie",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062958"
    },
    {
        "title": "Le kebab \u00abrond comme le cr\u00e2ne de Mbapp\u00e9\u00bb ne passe pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/b3855984-539e-4b8f-a8a4-617bd112d686.jpeg?s=cf1d08ef9888f8cf169a930d5716bb23\" /><br />La star des Bleus et du PSG aurait somm\u00e9 le youtubeur Mohamed Henni de retirer son nom de la description peu flatteuse d'un de ses sandwiches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062847"
    },
    {
        "title": "La Russie n\u2019envisage pas de boycotter les JO",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/5956bf11-72ea-4372-85b4-3500439ca0ed.jpeg?s=7f556a6adf884878da9dc7578910ce85\" /><br />Alors que les rumeurs sur un boycott russe des Jeux olympiques ont agit\u00e9 l\u2019hiver, le ministre des Sports Oleg Matytsine estime que ce n\u2019est pas judicieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/458359712782"
    },
    {
        "title": "Une bande qui cambriolait des maisons de luxe \u00e0 Madrid arr\u00eat\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/9595583a-a685-44ae-a2b2-88a86f1345f2.jpeg?s=997a2ee78b6a7b844bcca109d3eef887\" /><br />Afin de choisir leurs victimes, les malfaiteurs se servaient des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062805"
    },
    {
        "title": "Une communaut\u00e9 de vignerons romands introduit des bouteilles de vin r\u00e9utilisables",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/2bfbdd90-82b9-492c-9512-806a1a4c42e3.jpeg?s=bdbe37bf188e9998c8304b48bc31a346\" /><br />Dans le canton de Vaud, huit viticulteurs et viticultrices veulent bouleverser la fili\u00e8re viticole suisse. Leur objectif: r\u00e9duire de mani\u00e8re significative l\u2019empreinte \u00e9cologique gr\u00e2ce \u00e0 des bouteilles non jetables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061532"
    },
    {
        "title": "Des bus de nuit pour se d\u00e9placer en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/0fb885a1-d829-41d7-99c3-9954914320fd.jpeg?s=89352be05ede1ae26a4b73072c18e408\" /><br />La start-up zurichoise Twiliner mise sur des bus \u00e0 deux \u00e9tages pour r\u00e9volutionner les voyages sur le Vieux Continent, et donc \u00e9viter les d\u00e9placements en avion sur de courtes distances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058684"
    },
    {
        "title": "Investir dans la fili\u00e8re bois, c\u2019est \u00e0 la mode\u2026 et durable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c402b11f-d16c-4d2b-8714-108cc42f7dcc.jpeg?s=65c1b4a21060985ea06bcbe7d64b8b41\" /><br /><strong>Toujours plus de tours en bois s\u2019\u00e9l\u00e8vent en Suisse. Erik Reichmuth, managing director</strong> <strong>de Timber Finance, nous explique pourquoi ce mat\u00e9riau de construction suscite autant de passion et comment il permet de gagner de l\u2019argent. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053949"
    },
    {
        "title": "Que signifie r\u00e9ellement \u00abr\u00e9g\u00e9n\u00e9ratif\u00bb?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/ca76e4d3-41a6-4059-bfaa-e2366516313d.jpeg?s=8ee5edc4ed58b8c2651fce41ef8fdc34\" /><br /><strong>Ce terme semble \u00eatre le dernier mot \u00e0 la mode en mati\u00e8re de promesses vertes. Mais qu\u2019est-ce qui se cache vraiment derri\u00e8re cette formule? Greenwashing ou v\u00e9ritable protection de l\u2019environnement?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051572"
    },
    {
        "title": "Deux gardiennes prises au pi\u00e8ge avec un gorille dans son enclos",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/bc973bf6-5f2c-41b6-81ed-200aba6ea0c1.png?s=878676d5bda8f51de6fc501e2eb65b29\" /><br />Un incident surr\u00e9aliste est survenu en octobre dernier dans un zoo texan. Les images, publi\u00e9es vendredi dernier sur TikTok, font froid dans le dos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062714"
    },
    {
        "title": "Ce veau \u00e0 deux t\u00eates d\u00e9fie les lois de la nature",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/b5f5bfae-64c7-4330-9bf9-f5ea4ee3bb5c.jpeg?s=22ab4393223c567a6f5f5f857347c4a1\" /><br />N\u00e9e le 27 f\u00e9vrier dans une ferme de Louisiane, une femelle atteinte de polyc\u00e9phalie s'accroche \u00e0 la vie, faisant mentir les statistiques.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059445"
    },
    {
        "title": "Effray\u00e9 par un accident, un chien court alerter sa pension",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/d323ee6d-541b-477c-b58d-c38b5f0e878d.png?s=4add8a7714a1c79d00efee43bdcfdfde\" /><br />Une chienne a fui les lieux d'un choc routier sans gravit\u00e9 et a parcouru 1,5 kilom\u00e8tre jusqu'\u00e0 un lieu qu'elle connaissait bien pour trouver de l'aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058742"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai cru que j'allais me faire scalper par cette ourse\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/55aa7a63-30f6-4326-aea3-e9dea1f920eb.png?s=fb8d313cd818db8188c283618142e23b\" /><br />Une quinquag\u00e9naire a miraculeusement surv\u00e9cu \u00e0 une attaque de plantigrade, mardi en Pennsylvanie. Elle raconte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058611"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 s'installe dans le country",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/6bc5fd87-120c-4630-a572-63361982de20.jpeg?s=cad703ac3ae4f85692b3bc494d35c0ea\" /><br />L'ancienne membre des Destiny Child's a cr\u00e9\u00e9 la surprise sur les r\u00e9seaux sociaux, apr\u00e8s l'annonce de la sortie de l'acte II de son projet musical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062884"
    },
    {
        "title": "Escroquerie \u00e0 la taxe carbone: \u00abJe ne vais pas en cavale\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/edf245af-ec2c-4579-a468-1ec33b96ecda.jpeg?s=7cfd6cb98b9cc56e4791e84b27d01382\" /><br />Marco Mouly, un des escrocs qui a inspir\u00e9 le livre et la s\u00e9rie \u00abD\u2019argent et de sang\u00bb, s'est rendu mercredi au tribunal, en vue de son incarc\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062898"
    },
    {
        "title": "La quotidienne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la tourn\u00e9e n'aura pas lieu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/eb41a8cd-7287-4a97-a0f9-ebf6f15dc8c9.avif?s=71f6e9ed0b3753850301b43b6d075feb\" /><br />TF1 et Endemol France ont d\u00e9cid\u00e9 d'annuler l'\u00e9mission quotidienne sur les coulisses de la tourn\u00e9e \u00abStar Academy\u00bb. La raison est une volont\u00e9 de pr\u00e9server les \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062888"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais jou\u00e9 quelqu\u2019un d\u2019aussi bien-aim\u00e9 que Lincoln\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/2f62f4e5-e92a-452a-bc5b-6dd0e513df51.jpeg?s=e1b7d01e412e05665e173489fab7efa9\" /><br />Dans la s\u00e9rie \u00abManhunt\u00bb, disponible sur AppleTV+, l'Am\u00e9ricain Hamish Linklater ressuscite le c\u00e9l\u00e8bre pr\u00e9sident, un r\u00f4le dans lequel de grands acteurs l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061448"
    },
    {
        "title": "La fille de Kim Kardashian et Kanye West va sortir un album",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/491429b5-7fe6-4c42-9a58-8756f8ade908.jpeg?s=735fd18ac3864983e4ee9fd08130e242\" /><br />North West a travaill\u00e9 sur un premier album. La fillette de 10 ans a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'information et le nom de l'opus, \u00abElementary School Dropout\u00bb, le 10 mars 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062118"
    },
    {
        "title": "Sean Paul, Zaho de Sagazan et Booba au programme de Pal\u00e9o",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/836dec26-80a4-4baf-b1e2-f1d641da7828.avif?s=f0668770065c5c27627c22a21a05dabe\" /><br />Le festival nyonnais a d\u00e9voil\u00e9 sa programmation 2024. D\u00e9couvrez les artistes qui seront pr\u00e9sents sur la plaine de l'Asse, du 23 au 28 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061498"
    },
    {
        "title": "La BCF Arena de Fribourg se transforme en salle de concert",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/8908e1cd-e01e-40b5-9ab9-88b429446036.png?s=6e6ac20d7546b56cfaba0a381d46c244\" /><br />Du 24 au 25 mai 2024, Bellarena Events propose une aventure musicale et respectueuse de l'environnement, avec des stars internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061206"
    },
    {
        "title": "Un mois de mars riche en festivals d'altitude",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/0ab46bbb-ed91-4e59-a06e-8dde785cd339.jpeg?s=c8712d46244e9f474161b3d157744dcc\" /><br />Cinq \u00e9v\u00e9nements musicaux se tiendront dans les montagnes valaisannes, vaudoises et bernoises pendant le mois de mars. Petit tour d'horizon en images.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059254"
    },
    {
        "title": "TikTok pourrait d\u00e9fier Instagram avec une app rivale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/e7be3631-459f-41b4-8836-3d17eb41bd90.jpeg?s=f9572a4012ec134b53b9d8cf360b42b2\" /><br />Le service de courtes vid\u00e9os plancherait sur une nouvelle application baptis\u00e9e TikTok Photos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062731"
    },
    {
        "title": "Les eurod\u00e9put\u00e9s adoptent une loi \u00abhistorique\u00bb pour encadrer l'IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/a0f1f1e0-6034-48d3-8f5a-2f08c850544d.jpeg?s=63ff25ae9669306b9ad82d71dd463c73\" /><br />Une l\u00e9gislation unique au niveau mondial visant \u00e0 r\u00e9glementer les syst\u00e8mes d'intelligence artificielle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e mercredi au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062814"
    },
    {
        "title": "Interdire TikTok, c'est \u00abse tirer une balle dans le pied\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/9d247aa2-1e33-4d52-a3b7-972b50a0a860.jpeg?s=931dc67730a3077919101e60f2a3c166\" /><br />La Chine a r\u00e9agi en amont d'un vote de la Chambre am\u00e9ricaine des repr\u00e9sentants, qui doit se prononcer mercredi sur un projet de loi qui pr\u00e9voit l'interdiction du populaire r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062696"
    },
    {
        "title": "Des apps pour iOS pourront se t\u00e9l\u00e9charger depuis un site Internet",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/fd9762e4-235d-4a49-91d7-5f8567e20a32.jpeg?s=71e18bfea5d684d391cab8639e6dedf9\" /><br />Apple a promis mardi plus de souplesse \u00e0 ses utilisateurs dans l\u2019UE, en r\u00e9ponse \u00e0 une nouvelle loi europ\u00e9enne et \u00e0 la pression croissante de ses concurrents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062666"
    },
    {
        "title": "\u00abOn vend plus de maillots que pas mal de clubs de foot de L1\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/b03b66c7-6cc0-4bf2-a017-6d11e5944d61.jpeg?s=cfcda979d7611475d27027936d977a20\" /><br />L\u2019\u00e9quipe Vitality a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 une d\u00e9cennie de succ\u00e8s l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e. Interview avec son cofondateur, Nicolas Maurer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061547"
    },
    {
        "title": "Beau de loin mais loin d\u2019\u00eatre beau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/f2aca107-1945-44a7-bd56-281ef586ef2e.jpeg?s=85f042c41235593879cd59c1e47f869a\" /><br />Square Enix livre, avec \u00abRebirth\u00bb,la deuxi\u00e8me partie de la trilogie de son remake de \u00abFinal Fantasy VII\u00bb, sorti le si\u00e8cle dernier.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058497"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9ditions d\u2019enfer en vieux break pourri",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/98b35cbf-2a05-4a9c-b801-2b0216929955.jpeg?s=94ec374eda30ffeeee6222bb9700e5c8\" /><br />Avec son concept rafra\u00eechissant r\u00e9unissant plusieurs genres, \u00abPacific Drive\u00bb va happer les joueurs dans sa zone d\u2019inconfort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053253"
    },
    {
        "title": "On va ramer avec \u00abSkull and Bones\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/6ad66796-9e40-4ee0-8369-fba4ba54baca.jpeg?s=5fd18e37b5c59dbad4fbf33cbfcb7e8e\" /><br />La simulation de piraterie d\u2019Ubisoft a bien failli couler \u00e0 plusieurs reprises avant de finalement prendre le large. Mais \u00e7a se ressent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051727"
    },
    {
        "title": "L'interpr\u00e8te d'Anakin Skywalker plac\u00e9 en h\u00f4pital psychiatrique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/bc656970-394b-41fd-830c-72c74a606697.jpeg?s=daf368bacf734ad205a55e969806adfc\" /><br />La m\u00e8re de Jake Lloyd a expliqu\u00e9 que son fils, devenu star \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans, souffre de troubles psychiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062660"
    },
    {
        "title": "Un personnage embl\u00e9matique va faire son retour dans \u00abScream 7\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/0841872b-66f2-48bb-8a66-0e34e75992b2.jpeg?s=65397c7370bac83f6c40f5df3e80453c\" /><br />Pr\u00e9sente dans les cinq premiers volets de la saga horrifique, l'actrice qui revient a partag\u00e9 une photo du script du prochain film sur son compte Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062724"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'aurai toute ma vie Maurice Ravel avec moi\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/e8b10912-71f9-4f1a-9d69-add40157d6d9.jpeg?s=de73f30f4fe860605b33ca2c955f694a\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abBol\u00e9ro\u00bb, Raphael Personnaz incarne avec brio le c\u00e9l\u00e8bre compositeur. Un personnage d'exception dont l'acteur fran\u00e7ais se sent proche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061836"
    },
    {
        "title": "Et le pire film de 2023 est...",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/483ef148-288b-48db-b5e0-81528e23e06b.png?s=1c6dac19a820b38f34aa23b4efdfb573\" /><br />La version psychopathe de Winnie l'Ourson et Porcinet a obtenu la premi\u00e8re place lors des Razzie Awards.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059996"
    },
    {
        "title": "L'orgasme ne doit pas \u00eatre \u00e0 sens unique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/353e46a0-c653-4148-99e1-eb7049064023.jpeg?s=2faf40e9425e97ded103b0a3a1e31222\" /><br />Ce n'est pas la taille du p\u00e9nis, mais la technique qui est d\u00e9terminante pour la qualit\u00e9 d'un rapport sexuel. Explications d'une sexologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061887"
    },
    {
        "title": "Les mots \u00e0 ne jamais prononcer (m\u00eame lors d'une dispute)",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/3eb94a7e-7359-4a79-b814-57f9d9d0965e.jpeg?s=725b0ab3731d46deb99e166640eea079\" /><br />Il n'y a pas de relations sans accrochages. Ce qui est d\u00e9cisif, c'est la mani\u00e8re de les g\u00e9rer. Certaines phrases laissent des traces d\u00e9finitives. Il faut les \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059537"
    },
    {
        "title": "Sommeil r\u00e9parateur: oubliez les id\u00e9es re\u00e7ues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/165544eb-d454-4928-a9a9-b37a80b9ba40.jpeg?s=592618cc98514d6c4bbd08ce19e990bb\" /><br />Toutes sortes de th\u00e9ories sur le sommeil sont plus ou moins s\u00e9rieuses. Trions le vrai du faux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058112"
    },
    {
        "title": "Est-ce mauvais de croiser les jambes?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/f2ea4625-5e1b-4d72-b3c2-65c6799777ee.jpeg?s=c84e3eaa77e5c01ce140d2785516907c\" /><br />Un grand nombre de personnes croisent automatiquement les jambes en s'asseyant et trouvent cela confortable. Cette position est-elle risqu\u00e9e?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057993"
    },
    {
        "title": "La queue de cheval la plus ch\u00e8re du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/59b47cca-7a08-4890-badc-67764bcf1fbe.jpeg?s=f9a073bc9f458262fb00fcbe3c6f1983\" /><br />Cette coiffure peut valoir une fortune, si on la sublime avec des accessoires de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062016"
    },
    {
        "title": "Tops et flops des stars aux Oscars 2024",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/b3620951-0ce7-4cbf-8c01-dee7c56dad37.jpeg?s=79a45dad719b7f71280871c656327673\" /><br />La 96e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars a eu lieu \u00e0 Los Angeles dimanche. Les stars, habill\u00e9es par les grands couturiers, ont foul\u00e9 le tapis rouge du Dolby Theatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061163"
    },
    {
        "title": "Le Swipe Bag de Coperni fait le buzz",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/0f8d43e3-cced-4344-a6c0-a2e17ab2707f.jpeg?s=213c4e8a34bda6641811c0cd0e99f365\" /><br />Un sac fait de rien... C'est ce qu'a pr\u00e9sent\u00e9 la marque Coperni lors de la Fashion Week de Paris. La fabrication de ce nouvel accessoire tr\u00e8s en vogue, fait d'air et de verre, repose sur la technologie de la NASA.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058728"
    },
    {
        "title": "Des conservateurs en roue libre \u00e0 cause d\u2019un casque",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/f310a5b0-0e4a-4d16-acb4-009aeaaecb51.jpeg?s=4a0d387522f544127db1781a715a1b35\" /><br /><strong>Le cycliste est apparu avec un nouvel accessoire a\u00e9rodynamique qui aurait plu \u00e0 la Fashion Week. Les sp\u00e9cialistes du sport, eux, le trouvent moche.&nbsp;</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057187"
    },
    {
        "title": "S'offrir une escapade abordable en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/2a9f3d25-a9a5-4f35-b3a8-86b50d9622eb.jpeg?s=b0fa4c9a7e0e108789785042893c0411\" /><br />Un classement a identifi\u00e9 les cinq villes les plus agr\u00e9ables et les moins ch\u00e8res pour s'\u00e9vader le temps d'un week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061344"
    },
    {
        "title": "Les pays les plus s\u00fbrs et les plus dangereux pour les automobilistes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/5924f565-959c-4607-9eb9-4ac9a54aef0a.jpeg?s=246d63bacdc11e3249f9d5b56bd1c3db\" /><br />Un classement indique quels sont les pays europ\u00e9ens les plus s\u00fbrs et les plus dangereux en mati\u00e8re de circulation routi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059294"
    },
    {
        "title": "Qui a le contr\u00f4le du cache-hublot dans un avion?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/4febb6cb-e65b-4bf0-b810-6060579ecc53.jpeg?s=90ae88b3a8638121e19b9ba40e4a5c2c\" /><br />Sur TikTok, une vid\u00e9o virale illustre le d\u00e9saccord entre une passag\u00e8re et un enfant occupant le si\u00e8ge devant le sien.&nbsp; Alors qu'elle veut laisser le store relev\u00e9, il insiste pour le baisser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056578"
    },
    {
        "title": "Les aliments \u00e0 ne pas consommer dans un a\u00e9roport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5736c4cf-f12a-462d-b79a-036b1d4c2e4e.jpeg?s=c7e1ee7662516c3429d966bb86f3c1be\" /><br />Dans les a\u00e9roports, l'offre de nourriture est souvent limit\u00e9e. Quand bien m\u00eame, il vaut mieux faire la fine bouche que d'avaler certains aliments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053428"
    },
    {
        "title": "Sublimez votre coiffure gr\u00e2ce \u00e0 cet accessoire capillaire r\u00e9tro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/a508b502-4461-4b40-8437-f6849d9c54ea.jpeg?s=8cbe7f843855b68c1293b57a9649e85a\" /><br />Autrefois, il n'y avait pas une photo de classe sans rubans dans les cheveux. Et si on remettait \u00e7a pour votre prochaine photo de groupe?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061434"
    },
    {
        "title": "Les effets \u00e0 long terme des injections r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'acide hyaluronique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/3a75e733-a3e3-4897-9fbc-6b5d18fbd7d9.jpeg?s=6fcb9443a8cc90a9476a6fb188882d40\" /><br />Les uns affirment que l'acide hyaluronique finit par \u00eatre pleinement r\u00e9sorb\u00e9. Les autres, en revanche, pensent qu'il reste ind\u00e9finiment dans l'organisme. Une chirurgienne esth\u00e9tique nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058835"
    },
    {
        "title": "Familles royales: leurs secrets de beaut\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/82510f4d-db29-4c50-b3fd-ba638214d10a.jpeg?s=7555d64dca488f4855f6efe6441b698c\" /><br />Contrairement aux membres des familles royales, tout le monde n'a pas la chance d'\u00eatre pris en charge par des grands maquilleurs. Quelques astuces suffisent pour parvenir au m\u00eame r\u00e9sultat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057421"
    },
    {
        "title": "La qualit\u00e9 justifie-t-elle la diff\u00e9rence de prix?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/4b80a01c-f654-4c92-ac67-fcbd08d15cd2.jpeg?s=aa7f08e0345359ed9dc9282968c1794e\" /><br />Si vous \u00eates du genre \u00e0 d\u00e9penser des fortunes pour chouchouter votre peau, vous risquez la d\u00e9sillusion. Surtout apr\u00e8s avoir pris connaissance des r\u00e9sultats de l'analyse de cette chimiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054197"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9duquer un chien avec bienveillance",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/55351c45-1b44-4691-ab7d-face38970614.jpeg?s=5e7710f5750da931a4702b4e47dbef08\" /><br />L'\u00e9ducation non violente des chiens table sur un dressage non r\u00e9pressif et sur la r\u00e9compense. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059391"
    },
    {
        "title": "Oubliez les dosettes de lessive!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/16d0557a-a38e-4146-867e-ca71f0e7277d.jpeg?s=cefb68121a35ac6b9a72b50fe791233e\" /><br />Certes, les dosettes de lessive sont pratiques pour laver le linge. Mais elles seraient aussi responsables du fait qu'il ne soit jamais vraiment propre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056700"
    },
    {
        "title": "Les multiples usages du bain de bouche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/00074dcf-e06f-49bd-ad57-18c1f83afa97.jpeg?s=be7debe90e3a459ea7c47bb22dbd0fb5\" /><br />Utilis\u00e9 essentiellement pour \u00e9radiquer la mauvaise haleine, le bain de bouche est un produit tr\u00e8s versatile dont on ignore souvent les pouvoirs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053532"
    },
    {
        "title": "Du papier WC pour d\u00e9sodoriser le frigo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/1d4dec4e-2d65-4038-b759-ade0c8f3a8ec.jpeg?s=ea80204b0e944eb094e182f802a69ccc\" /><br />Votre r\u00e9frig\u00e9rateur sent mauvais, alors qu'il ne contient pas d'aliments avari\u00e9s? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 y placer du papier toilette?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052166"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont gage de long\u00e9vit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/e0053d35-c07c-4bb9-a8ee-57a587c053e8.jpeg?s=d4ffbac30559554b1a373e42333f9a89\" /><br />Pour vivre vieux, il faut miser sur un style de vie sain. Cela commence par l'alimentation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059635"
    },
    {
        "title": "R\u00e9alisez ce test pour savoir si vos \u0153ufs sont encore frais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/d6f1909c-02b8-46a8-8e3d-7e41042c28af.jpeg?s=0cdc2d9dd0f4167018bfd3ea3d11a1a2\" /><br />En cuisinant, les \u0153ufs oubli\u00e9s dans le r\u00e9frig\u00e9rateur vous reviennent soudain \u00e0 l'esprit. Sont-ils encore comestibles? Une simple astuce permet de le savoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059359"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ne sont pas chauvins dans leurs go\u00fbts culinaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/2b377e86-6ffe-4137-b9d3-c3b009930f55.jpeg?s=26d3dade017c791093c30f3136a8022b\" /><br />Quel type de restaurants remporte le plus de succ\u00e8s en Suisse? Petit indice: ni la cuisine italienne ni la cuisine traditionnelle helv\u00e9tique n'arrive en t\u00eate du classement, comme le r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057849"
    },
    {
        "title": "Aliments transform\u00e9s: c'est encore pire que ce que l'on pense",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/097060da-64c9-4715-9b60-64f05016933e.jpeg?s=66d496c7de277cd34c40d09e8108788e\" /><br />Cornflakes, plats pr\u00e9par\u00e9s, barres prot\u00e9in\u00e9es... Selon une nouvelle \u00e9tude, ces produits sont n\u00e9fastes pour tous les syst\u00e8mes de l'organisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057131"
    },
    {
        "title": "\u00abLes trottinettes \u00e9lectriques sont gar\u00e9es n'importe o\u00f9... \u00c7a m'\u00e9nerve!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/764164d2-78c7-40a3-865a-9b1c1457d427.jpeg?s=d50f603e0c0ac10c3850ef9cbc46f332\" /><br /><strong><strong>Les incivilit\u00e9s des utilisateurs des trottinettes \u00e9lectriques en libre-service sont souvent d\u00e9nonc\u00e9es par les pi\u00e9tons. Quelles sont les r\u00e8gles en la mati\u00e8re?</strong><br /></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058197"
    },
    {
        "title": "Le grand retour d'une voiture culte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/05c5367e-113e-4850-82a0-3d0473ea19b4.jpeg?s=0a83a02ed8ded5ad4198947a1333cb77\" /><br />C'est un sans-faute pour Renault qui fait rena\u00eetre la cultissime R5 en version \u00e9lectrique au Salon international de l'automobile \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057329"
    },
    {
        "title": "Un enfant sur deux est mal attach\u00e9 en auto",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/77c35933-35e1-41eb-ae26-943939775718.jpeg?s=f0ccb56429da9c0bfcd7361bb43a46d1\" /><br /><strong>Les si\u00e8ges auto pour enfants ne prot\u00e8gent que s'ils sont utilis\u00e9s correctement. Or, selon une \u00e9tude du BPA et du TCS, ce n'est pas le cas pour un enfant sur deux.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054286"
    },
    {
        "title": "Puis-je laisser ma carte de visite si j'ai caus\u00e9 un dommage?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/460d0821-04c0-4c52-a076-12e277ab8722.jpeg?s=2b11627465d483c392d39c5afa08f88d\" /><br />Quand on ab\u00eeme un v\u00e9hicule gar\u00e9, une pratique courante consiste \u00e0 laisser ses coordonn\u00e9es sur le pare-brise. Or, l\u00e9galement, on risque une proc\u00e9dure p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052977"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Polymanga",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/71afd9b5-8a11-48b2-9c44-bfb3b3d312ed.jpeg?s=2407dee2632aa2d82e1916bbfc31fa32\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Polymanga qui aura lieu du 29 mars au 1er avril \u00e0 Beaulieu, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057955"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de PLK",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/634b7dba-64d5-4d8f-9ea3-acc11f382a45.jpeg?s=927dba07c28f2eccfb459f2e58ce15ba\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de PLK qui aura lieu le 22 mars 2024 \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056450"
    },
    {
        "title": "Gagne une exp\u00e9rience unique pour le Snow Vibes Festival !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/23/3e3a2a8d-0df9-4921-935b-ddc514dea54f.png?s=43c45c95b59114804ffcad53afc8aa57\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre 2 billets, une nuit\u00e9e en chambre double avec acc\u00e8s au spa pour le Snow Vibes Festival, qui aura lieu les 13 et 14 avril 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025855"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Hunter Biden sera jug\u00e9 pour d\u00e9tention ill\u00e9gale d\u2019arme en juin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/84a44169-9015-449c-90c8-c002971df460.jpeg?s=ed9549a438360b952e60f776ac023cbc\" /><br />Accus\u00e9 d\u2019avoir menti pour acqu\u00e9rir une arme \u00e0 feu en 2018, Hunter Biden, fils du pr\u00e9sident Joe Biden, risque jusqu\u2019\u00e0 25\u00a0ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/912029412093"
    },
    {
        "title": "Kim Jong-un d\u00e9voile et teste un nouveau char de combat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/1839c4ea-3269-4ada-a0f2-318453349294.jpeg?s=347516a015eba745aeda65952413bc54\" /><br />Le r\u00e9gime nord-cor\u00e9en a d\u00e9voil\u00e9 un \u00abnouveau type de char de combat\u00bb, au dernier jour des man\u0153uvres militaires annuelles de printemps de Washington et S\u00e9oul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/370995481670"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9tention malgr\u00e9 des preuves\u00a0obtenues ill\u00e9galement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/e8832806-5863-4bdb-977d-3f85e8f704fb.jpeg?s=ed1dc27b0b012614fad88fef04c40619\" /><br />Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a admis, mercredi, que la police genevoise avait faut\u00e9 en fouillant ill\u00e9galement le t\u00e9l\u00e9phone d'un suspect, ce qui a men\u00e9 \u00e0 sa d\u00e9tention. Ce dernier ne sera pas pour autant lib\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062865"
    },
    {
        "title": "Les Suisses sont friands de voitures allemandes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/08c28ae2-c421-464c-bcc5-39011985002f.png?s=fa08c9f220e7199054acb81f6f99a35b\" /><br />Une analyse Comparis r\u00e9v\u00e8le que les constructeurs automobiles allemands ont toujours autant la cote en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062908"
    },
    {
        "title": "Co\u00fbt de la vie: 40% des familles renoncent \u00e0 un nouvel enfant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/3ca78e83-f79a-41fc-88bb-01a334a19782.jpeg?s=677e25616e9ce8fdb8dd78af1743f07b\" /><br />De plus en plus de m\u00e9nages suisses gal\u00e8rent financi\u00e8rement. Une \u00e9volution qui pourrait avoir des r\u00e9percussions sur le march\u00e9 du travail, mais aussi sur la d\u00e9mographie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062601"
    },
    {
        "title": "Quand Odermatt, Murisier et Caviezel se pourchassent en pleine for\u00eat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/a3accf9b-3b9e-48ee-b5d9-2eb4c1bd9bf1.jpeg?s=02da11e60fee203fb08babafc4148cec\" /><br />Justin Murisier a partag\u00e9 sur Instagram une vid\u00e9o dans laquelle il joue au jeu du chat et de la souris dans la for\u00eat avec Marco Odermatt et Gino Caviezel.\n(Vid\u00e9o: @justin_murisier/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063245"
    },
    {
        "title": "Un fort tremblement de terre secoue la r\u00e9gion des Balkans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/df7332af-e2a5-4b08-b61e-c4050f040e07.png?s=f8cb4625a4ec66e358105fd83f7c01fc\" /><br />Un s\u00e9isme d\u2019une magnitude de 5,4 a frapp\u00e9 une zone \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Mont\u00e9n\u00e9gro et la Bosnie, t\u00f4t ce jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/623904986142"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre son clignotant peut co\u00fbter cher",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/94c78c61-2cae-486b-90a3-1a0c69d158fd.jpeg?s=437f266c7311fe4648ece31b1852d73c\" /><br />Les feux indicateurs de direction sont un moyen de communication important. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des conducteurs ignorent comment les utiliser. D'autres n'y pensent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062129"
    },
    {
        "title": "Une campagne exaltante au service d\u2019un futur souverain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/4dabda49-292c-4704-a5a2-534a8340661a.jpeg?s=c527b8e9627112d08a9960337f3260c3\" /><br />\u00abUnicorn Overlord\u00bb invite les joueurs \u00e0 s\u2019emparer du tr\u00f4ne lors d\u2019une croisade palpitante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063403"
    },
    {
        "title": "Atlanta subit une deuxi\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive en NBA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/c0a55dcf-2225-4de9-a864-cd9a0d00c549.jpeg?s=9654ff3546fbff320b02d11f18f3f55c\" /><br />L\u2019\u00e9quipe du Genevois Clint Capela s\u2019est inclin\u00e9e 106-102 \u00e0 Portland contre les Trail Blazers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405820235119"
    },
    {
        "title": "Les partis politiques sous pression pour lancer la transition",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/575547d8-49db-4cd6-830e-0c4671c2b98a.jpeg?s=d8af1ba7e467fe19b3b8cb72c5ce7b7c\" /><br />Un \u00abconseil pr\u00e9sidentiel de transition\u00bb doit voir le jour pour tenter de r\u00e9tablir un semblant de stabilit\u00e9 en Ha\u00efti, mais des d\u00e9saccords apparaissent d\u00e9j\u00e0.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/182955130894"
    },
    {
        "title": "Un 50e assist pour Roman Josi en NHL",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/b555a0fe-cf66-44e6-aa4d-86f74803bff5.jpeg?s=366def522d7db8b01f0fe7025f383ed9\" /><br />Le d\u00e9fenseur bernois de Nashville a distill\u00e9 deux passes d\u00e9cisives dans la victoire \u00e0 Winnipeg (2-4). Il a atteint un nouveau plateau de r\u00e9f\u00e9rence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/996877219148"
    },
    {
        "title": "Une app traque ceux qui filent sans payer leur plein",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/59320fab-bef0-4094-8986-af6fcc2c7b6e.jpeg?s=4798b0b21c3d022f509b9a0eb4d47010\" /><br />Les automobilistes qui filent sans r\u00e9gler leur facture d'essence co\u00fbteraient des millions chaque ann\u00e9e aux stations-services en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062626"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est une erreur que Meghan n'aurait jamais faite\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/7d06f0d4-0abc-4f9b-86a4-f352c47c9152.avif?s=83de437eb78258609ff97783e5e85dd4\" /><br />Les Sussex sont sortis du silence dans \u00abl'affaire des retouches\u00bb de la photo de Kate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063440"
    },
    {
        "title": "Un maillot de foot avec des flocages Dragon Ball en guise d\u2019hommage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/d90027d1-8854-47f4-9a8c-6ed4a11a2541.jpeg?s=028c80be16bb39cb642a268de9d7d750\" /><br />Le fondateur de Dragon Ball est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au d\u00e9but du mois de mars. Un club de football bolivien a ins\u00e9r\u00e9 des personnages du c\u00e9l\u00e8bre anim\u00e9 dans ses maillots pour faire honneur au mangaka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/800172458738"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis \u00e0 fond pour Trump, il va \u00eatre le sauveur de ce pays\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/d6f09dc3-2a9e-4e79-8c17-923b41500d2a.jpeg?s=638114486a751ef70ffce73495f24f3e\" /><br />Des conservateurs californiens racontent pourquoi ils voteront Trump et ne laisseront pas leur pays \u00abdevenir socialiste\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063449"
    },
    {
        "title": "Quand un b\u00e9b\u00e9 vole la vedette lors d\u2019un shooting pour Gucci",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/f062a939-bd07-4799-b316-7b475185af48.jpeg?s=d86ccde7e1b6b54277b92586172e1c85\" /><br />Un adorable bambin est devenu la star improbable d\u2019une s\u00e9ance de photos pour un magazine de mode \u00e0 Auckland, en Nouvelle-Z\u00e9lande.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063049"
    },
    {
        "title": "Lionel Messi s'amuse avec Nashville, puis sort sur blessure",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/2a998057-fb12-4352-b60f-f19474d7b189.jpeg?s=99b33ce2c5dc3c4665e15c12bbcc84c7\" /><br />Avec un but et un assist, l'Argentin a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif lors de la qualification de l'Inter Miami pour les quarts de finale de la Ligue des champions. Mais il n'a pas fini la rencontre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063441"
    },
    {
        "title": "5G: le nombre d'antennes et leurs emplacements sont enfin connus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/d6a26016-9cdc-4c5d-baf9-f09a41c23dec.jpeg?s=c2f191e02d3abf17aee93a115689e842\" /><br />Swisscom poss\u00e8de bien plus d'antennes et de modules 5G que ses concurrents. Mais certaines r\u00e9gions sont mieux couvertes que d'autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063471"
    },
    {
        "title": "\u00c9vacuation de 150 personnes apr\u00e8s une \u00abmenace\u00bb:\u00a0une \u00e9cole touch\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/63823bb7-b481-4817-a3f5-4faaa9ad5f29.png?s=f40c1ebc64b1e2b4b7fe1c3944635ce5\" /><br />Tout le quartier de Guggenb\u00fchl a \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9 jeudi matin, en raison d'une \u00abmenace\u00bb. Plusieurs services de police et de pompiers sont sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063490"
    },
    {
        "title": "Une vingtaine d'entreprises soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir form\u00e9 un cartel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/d258b731-e449-45fe-9e07-0df5532d2482.jpeg?s=b9c1218e00d38bb5b0bda2a7eea3a663\" /><br />La Commission de la concurrence enqu\u00eate d\u00e9sormais sur 19 soci\u00e9t\u00e9s neuch\u00e2teloises. Elles pourraient s'\u00eatre illicitement arrang\u00e9es sur une centaine d'appels d'offres, entre 2013 et 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063446"
    },
    {
        "title": "Paris se pr\u00e9pare pour contrer des \u00abmenaces terroristes\u00bb par drone",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/7cf464b6-4fc0-4dcd-a3cd-3b605af80a51.jpeg?s=d43d376289da7841f520ee9ad2ff167e\" /><br />Face \u00e0 l\u2019explosion du nombre de ces engins, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la France teste son dispositif antidrones avant les Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063488"
    },
    {
        "title": "Marco Degennaro retrouve de l\u2019embauche au FC Sion",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/0ec3612f-ff1f-49b6-9fe4-0512815237eb.jpeg?s=fe316758b2e34efc98136d2254da9323\" /><br />Le club s\u00e9dunois a annonc\u00e9 jeudi qu\u2019il recrutait l\u2019Italien en tant que directeur g\u00e9n\u00e9ral. Il avait d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9 ce r\u00f4le en Valais entre 2015 et 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/748153324593"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une dispute, un \u00e9l\u00e8ve se pointe \u00e0 l'\u00e9cole avec une hache",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/82c2ff4b-8d73-49a8-9e3e-40a48bda9684.png?s=b492abd8dbf8162620dfe095419d768e\" /><br />Un \u00e9l\u00e8ve a quitt\u00e9 son \u00e9tablissement scolaire apr\u00e8s une dispute, mardi. Il est revenu dans la cour avec une arme blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063482"
    },
    {
        "title": "Un snowboardeur norv\u00e9gien perd la vie \u00e0 Verbier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/8b4c64e5-fa36-4aff-b555-f3cbb0859c49.jpeg?s=a0161a7bc20ae14ef55e26dec8f821ad\" /><br />Un accident de snowboard s'est produit mardi, en dehors du domaine skiable de Verbier. Un trentenaire est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063537"
    },
    {
        "title": "Olivia Munn atteinte d'un cancer du sein",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/569d88c6-f17f-4810-a6b0-21c5561af660.jpeg?s=0c3feed0e6d1262c103005a770b78afc\" /><br />L'actrice am\u00e9ricaine a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa maladie sur Instagram. Elle a subi une double mastectomie mais s'estime \u00abchanceuse\u00bb&nbsp;face \u00e0 cette \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063492"
    },
    {
        "title": "Comment voyagent les stars et les personnes fortun\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/12bedeac-504c-4981-900b-6b497bed0de0.jpeg?s=89d6228d3b87237ada0d8b1ad2488487\" /><br />Rob DelliBovi, agent \u00e9tabli \u00e0 New York, compte plus de&nbsp;mille personnes c\u00e9l\u00e8bres et fortun\u00e9es parmi ses clients. Il nous r\u00e9v\u00e8le leurs souhaits les plus fantaisistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062245"
    },
    {
        "title": "Que s'est-il pass\u00e9 dans le premier \u00e9pisode de \u00abTop Chef\u00bb?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/405d372e-4d29-483b-a3c6-4037b1610433.png?s=a3aad34aa96e94d2d6034639dd2bd748\" /><br />D\u00e9couvrez comment le Fribourgeois Pierre-Pascal Cl\u00e9ment et Thibault Marchand, chef dans le canton de Vaud, s'en sont sortis lors du lancement de l'\u00e9mission culinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063527"
    },
    {
        "title": "Embellie sur les march\u00e9s financiers: \u00abPour vivre heureux, vivons cach\u00e9s\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/0f9c5653-a777-401a-9de7-06a95634ba45.jpeg?s=28f7f5429e80efaede1e4c780e3b821f\" /><br />Reto Zenh\u00e4usern, investisseur et conseiller financier, commente l\u2019embellie r\u00e9cente sur les march\u00e9s financiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063571"
    },
    {
        "title": "Surveillants de prison en garde \u00e0 vue pour trafic de stups",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/9a492ac3-f4ee-4625-a0c8-65aa922cce19.jpeg?s=8a9204ebd9cab5691f5923f3e464d1e0\" /><br />Ils sont accus\u00e9s d'avoir introduit t\u00e9l\u00e9phones, alcool et produits stup\u00e9fiants dans l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063579"
    },
    {
        "title": "Fuite d'eau radioactive: un \u00abincident mineur\u00bb sans cons\u00e9quences",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/8ca710e7-651a-4503-8ef6-be944cc17165.jpeg?s=483de2ee792d09431c880d3bebf6c100\" /><br />Selon le chef de l\u2019AIEA, la fuite d\u2019eau radioactive de la centrale nucl\u00e9aire japonaise survenue en f\u00e9vrier est sans danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063567"
    },
    {
        "title": "Un fan du PSV gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 Dortmund",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/3bd3f384-0cf9-4077-8f0f-4afb76584877.jpeg?s=1df7c3ca5738c0a9105bf3d4affac311\" /><br />Un affrontement entre supporters aurait eu lieu mercredi en marge du huiti\u00e8me de finale de Champions League entre le Borussia et Eindhoven.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063532"
    },
    {
        "title": "M\u00eame les amis de Kate et William sont \u00abcompl\u00e8tement d\u00e9rout\u00e9s\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/69d01fb2-667d-4da4-848f-4ab44bb90c2b.jpeg?s=4b096d9a9d042ca0545fca7e9756a462\" /><br />L'animateur am\u00e9ricain, Stephen Colbert, a mis le feu aux r\u00e9seaux sociaux en relan\u00e7ant la rumeur concernant une infid\u00e9lit\u00e9 du prince de Galles. Un proche se dit d\u00e9concert\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063505"
    },
    {
        "title": "Nomination controvers\u00e9e au sommet de l'Etat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/b994b34e-15c3-443d-9c30-72b61b05e4d4.jpeg?s=a4e0386830d29f54dc506e23f46c0bdf\" /><br />L'Ex\u00e9cutif cantonal a nomm\u00e9 le p\u00e8re de la Conseill\u00e8re d'Etat Delphine Bachmann \u00e0 un haut poste de l'administration. C'est l\u00e9gal. Mais le risque de conflits d'int\u00e9r\u00eats existe, d\u00e9noncent des \u00e9lus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063495"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t banni? Le PDG appelle \u00e0 l\u2019aide, les influenceurs s\u2019alarment",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/722889cb-9511-4428-88e4-d0677e17734f.jpeg?s=36ef6f3e6df5b5341003526f7f01d9fc\" /><br />Le PDG de TikTok, Shou Zi Chew, a appel\u00e9 ses utilisateurs aux Etats-Unis \u00e0 se faire \u00abentendre\u00bb apr\u00e8s un vote mercredi de la Chambre des repr\u00e9sentants faisant planer la menace d\u2019une interdiction du r\u00e9seau dans le pays. Les influenceurs ont peur pour leur m\u00e9tier. \n(AFP/lch/TikTok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063550"
    },
    {
        "title": "Poutine dit aux Russes de ne pas \u00abse d\u00e9tourner du chemin\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/e0f39eea-2e51-4f0f-8112-8ceeabaa887a.jpeg?s=51157f2acaa0b9cb39a7d57ce94da35a\" /><br />Le pr\u00e9sident russe \u00e0 appel\u00e9 son peuple \u00e0 aller voter lors du scrutin qui se d\u00e9roulera du 15 au 17 mars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063609"
    },
    {
        "title": "La vaisselle jetable, en plastique ou pas, est interdite",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/f052fa0e-c15a-44af-9f54-d02d56be77d9.jpeg?s=c2d8e486fcad2e23f6289d6d3a9092b7\" /><br />La Municipalit\u00e9, d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 r\u00e9duire la production de d\u00e9chets, impose les contenants r\u00e9utilisables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063616"
    },
    {
        "title": "La Poste fait 250 millions de b\u00e9n\u00e9fice, mais ne fanfaronne pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/37c3a4ae-a263-41ae-a594-d158f6eb6d25.jpeg?s=cef540f333a4133e30281550fea86b8f\" /><br />Une baisse inexorable des lettres, des paquets et des paiements aux guichets contraint la Poste suisse \u00e0 appr\u00e9hender l'avenir avec prudence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063522"
    },
    {
        "title": "Huit Romands convoqu\u00e9s avec la Nati",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/26a6ad91-3834-4a91-9faf-1cbb320ed4f9.jpeg?s=036c4918396ce8b54b6ae7ecfb27047a\" /><br />Murat Yakin a d\u00e9voil\u00e9 jeudi la liste des 26 joueurs convoqu\u00e9s pour le dernier rassemblement de l\u2019\u00e9quipe de Suisse avant l\u2019Euro. Avec six Genevois, un Vaudois et un Valaisan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/612694819683"
    },
    {
        "title": "Rel\u00e2ch\u00e9 au bord du L\u00e9man en 2023, un aigle a \u00e9t\u00e9 abattu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/65a8b67f-20c5-4e68-8e99-e5d2cce6eaa0.jpeg?s=cea4b47f30048eb98872576ada022a89\" /><br />C'est le troisi\u00e8me pygargue \u00e0 t\u00eate blanche du programme de sauvegarde de cette esp\u00e8ce rarissime qui meurt dans de telles circonstances. L'auteur du tir a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063538"
    },
    {
        "title": "Audition \u00e0 haut risque pour Hanouna devant les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/92664170-8ae7-4dc6-acb9-d7f8a396a7de.jpeg?s=389ac1ecf47649e04db717b7f23b3c6c\" /><br />Le pilier de C8 est entendu jeudi par la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur l\u2019attribution des fr\u00e9quences t\u00e9l\u00e9, une audition \u00e0 haut risque pour l\u2019animateur le plus controvers\u00e9 du PAF.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063668"
    },
    {
        "title": "L'UE s'attaque \u00e0 TikTok et AliExpress",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/41fbf764-e644-4c53-a141-5d36f4673612.jpeg?s=68ef585fb72b9955eb1ea839b718ada5\" /><br />Bruxelles continue un vaste tour de vis contre plusieurs grandes plateformes en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063682"
    },
    {
        "title": "Avant le champagne, Servette va devoir plier Plzen",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/16c20c75-6d55-4afd-9c16-da5642246b7e.jpeg?s=0eb3d5f0aabf25b26c86cdf3394be1a5\" /><br />Servette joue ce jeudi (18h45) face au Viktoria Plzen en huiti\u00e8mes de finale de Conference League. Dans une ville notamment marqu\u00e9e par le c\u00e9l\u00e8bre breuvage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/265789197610"
    },
    {
        "title": "Il faute trois fois en six mois, la police lui prend sa voiture",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/ef6e232b-e48a-4f34-9431-35dd08800ce4.png?s=6e45a840f878eeb1a8e90057261d0040\" /><br />Un automobiliste de 30 ans, d\u00e9j\u00e0 sous le coup d'un retrait de permis, a tent\u00e9 d'\u00e9chapper \u00e0 une patrouille pr\u00e8s de Romont (FR) dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063713"
    },
    {
        "title": "Pour pr\u00e9server leur union, ils s'imposent la \u00abr\u00e8gle des 14 jours\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/56a9c383-1390-4506-b9ea-13383a9f3b97.jpeg?s=8298ca1df6b8bdcb65d461fa2e6807c4\" /><br />Dans une interview, l'acteur oscaris\u00e9 et son \u00e9pouse, mari\u00e9s depuis 18 ans, livrent l'astuce qui leur a permis de rester en couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063512"
    },
    {
        "title": "En 2023, les pi\u00e9tons ont particuli\u00e8rement souffert",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/35b6f4cd-831c-475f-9ab2-49ce653c0373.jpeg?s=5c4e9fe84af7128c266080628f7825b9\" /><br />Les automobilistes ont \u00e9t\u00e9 moins souvent gravement bless\u00e9s ou tu\u00e9s sur les routes l'an dernier. La tendance est mitig\u00e9e chez les gens \u00e0 v\u00e9lo et n\u00e9gative pour ceux \u00e0 pied.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063581"
    },
    {
        "title": "Une cinquantaine de pr\u00e9tendus \u00absorciers\u00bb morts apr\u00e8s des rituels",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/5ec6c85a-f4f9-410e-bbed-4ac39f0aa779.jpeg?s=710f8c2ccf16d048efadec1512a1d977\" /><br />Des personnes ont \u00e9t\u00e9 contraintes de boire une d\u00e9coction cens\u00e9e d\u00e9terminer si elles pratiquaient des rites occultes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063701"
    },
    {
        "title": "Le Conseil des \u00c9tats enterre l'imp\u00f4t \u00e0 la source pour tous",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/21/9653427d-cd8b-43b6-a92e-ae4e2824ccc1.jpeg?s=2e6ecd5581faea012cd521680c546c75\" /><br />Les s\u00e9nateurs ont refus\u00e9 une initiative d'Emmanuel Amoos (PS/VS) qui voulait un pr\u00e9l\u00e8vement direct sur les salaires pour \u00e9viter l'endettement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063636"
    },
    {
        "title": "Moussa Diaby appel\u00e9 en \u00e9quipe de France, pas\u00a0 Bradley Barcola",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/f6a3c4a6-3a85-4100-91ed-7d45caaf025a.jpeg?s=f247137a8b230a64f4d643c83a5ab69b\" /><br />Le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France Didier Deschamps a \u00e9labor\u00e9 une liste de 23 joueurs tr\u00e8s classique avec les retours jeudi d'Ibrahima Konat\u00e9, Benjamin Pavard, Aur\u00e9lien Tchouam\u00e9ni et Moussa Diaby pour affronter l'Allemagne (23 mars \u00e0 Lyon) et le Chili (26 mars \u00e0 Marseille) en matches de pr\u00e9paration pour l'Euro-2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063739"
    },
    {
        "title": "Le festival de Glastonbury fait la part belle aux femmes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/a3a22bd8-18db-4460-9e9d-160b305be51f.jpeg?s=79ea2639be50189d3f1e956ae5907556\" /><br />Pour son \u00e9dition 2024, du 25 au 30 juin, la manifestation britannique accueillera Dua Lipa, SZA, Shania Twain, PJ Harvey, Cindy Lauper. Mais aussi Coldplay.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063691"
    },
    {
        "title": "Clash entre la Ligue de football et les autorit\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/e2529b75-3378-446f-89e7-1e346342691d.jpeg?s=3e7a4afb8c4e1d7028df3ef8bc5db568\" /><br />Des mesures pour pr\u00e9venir les violences autour des matches en Suisse ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es jeudi, suivant le format en cascade. Elles entreront en vigueur la saison prochaine malgr\u00e9 le rejet de la Swiss Football League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/956291768075"
    },
    {
        "title": "Donner un double nom de famille aux enfants? La droite se cabre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/a25d8c5f-4462-49e3-bc95-d707030c7f80.jpeg?s=104ae2567ff7bd112b435604b4e9123b\" /><br />Le retour du double nom de famille pour les \u00e9poux attendra. La majorit\u00e9 bourgeoise rechigne au volet qui veut autoriser le double nom aux enfants \u00e9galement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063433"
    },
    {
        "title": "Scoot\u00e9riste gravement touch\u00e9 dans une collision",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/a1743b9e-fd8c-4aef-8303-3e94f9263e9e.jpeg?s=99eb18dd3390173d6c88f7defa9f1c6c\" /><br />Un choc entre un camion et un deux-roues motoris\u00e9 a tr\u00e8s s\u00e9rieusement bless\u00e9 le pilote de ce dernier, jeudi apr\u00e8s-midi. Il est entre la vie et la mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063785"
    },
    {
        "title": "Ce vol parti de Suisse s'est termin\u00e9 par un fou rire collectif",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/54cea458-da2c-45f4-9a73-dcceb6e71d5a.jpeg?s=b8875ae82398b094916eb96766baf5a7\" /><br />Le chef de cabine a craqu\u00e9 lors de l\u2019annonce lors de la derni\u00e8re annonce d'un vol&nbsp; Zurich-Tenerife. Son rire a contamin\u00e9 les passagers et fait d\u00e9sormais le bonheur des internautes sur TikTok. (dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063635"
    },
    {
        "title": "Starship, la fus\u00e9e g\u00e9ante de SpaceX, a d\u00e9coll\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/9bcd48a9-a8f4-4b6e-94eb-218a873579af.jpeg?s=388259b4ca376b58f683d732040bfc59\" /><br />Apr\u00e8s deux premi\u00e8res tentatives qui s'\u00e9taient sold\u00e9es par des explosions, le vaisseau spatial a entam\u00e9 jeudi son troisi\u00e8me vol d'essai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063766"
    },
    {
        "title": "\u00abSciences Po Paris ne peut pas devenir un bunker islamo-gauchiste\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/0d003223-b47a-4a5d-bb0c-a029814a4e3b.jpeg?s=c5d54a7610b71ebf11036f784c788f3a\" /><br />Le prestigieux \u00e9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur est accus\u00e9 de laisser prosp\u00e9rer l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063737"
    },
    {
        "title": "En 13 ans, la guerre en Syrie a fait un demi-million de morts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/4a502024-d135-4073-b1f8-ea4be7053e7f.jpeg?s=ad1523608121037342fad73852883853\" /><br />La guerre en Ukraine puis celle qui fait rage \u00e0 Gaza ont un peu fait oublier le conflit en Syrie, qui a encore tu\u00e9 4000 personnes l'an dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063786"
    },
    {
        "title": "TX Group a d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice de 60 millions l'an dernier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/8feda708-7cdd-40cb-becd-80ad45aca24e.jpeg?s=681a29b3c517706cc8b6a82df43e2787\" /><br />L'entreprise zurichoise de m\u00e9dias parle de r\u00e9sultats 2023 r\u00e9jouissants malgr\u00e9&nbsp;un contexte \u00abexigeant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063746"
    },
    {
        "title": "Une loi d'amnistie pour les ind\u00e9pendantistes catalans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/f8b6c0bb-cf63-49dc-8345-ac34addb8d21.jpeg?s=f73bdfd32406c7a2ba230f13d1729e04\" /><br />Les d\u00e9put\u00e9s ont accept\u00e9 de justesse cette amnistie offerte aux Catalans qui avaient voulu faire s\u00e9cession en 2017. Mais le S\u00e9nat pourrait refuser de la valider.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063755"
    },
    {
        "title": "Podium pour le Fribourgeois Liam Rivera avant l'Xtreme de Verbier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/d2f7d0b0-10dc-4531-b703-c2f29c04c0d6.jpeg?s=5f9dbe4dd4d4a66f10a1365fb11dd329\" /><br />Le snowboardeur fribouregois a brill\u00e9 \u00e0 Fieberbrunn lors de la premi\u00e8re \u00e9tape des finales du FWT. Rendez-vous dans une dizaine de jours \u00e0 Verbier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063791"
    },
    {
        "title": "P\u00e2ques 2024: les 10 destinations pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Suisses",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/dd9d722f-ed24-4f22-91fa-ddac4b2bbd3e.jpeg?s=201e503f77572de68f008e0cfa79a28f\" /><br />Booking.com publie les classements des pays ainsi que des villes \u00e0 l'\u00e9tranger et en Suisse o\u00f9 les voyageurs ont envie d'aller au printemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063660"
    },
    {
        "title": "Beat Jans subit \u00e0 son tour les foudres de l'UDC",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/c9e7a9dc-2466-411f-b459-a5c4c986af7d.jpeg?s=c4741e9f8217e75adc2150adc8cbed56\" /><br />Comme Elisabeth Baume-Schneider avant lui, le nouveau ministre socialiste de la Justice a eu droit \u00e0 son bapt\u00eame du feu lors de la session extraordinaire demand\u00e9e par l'UDC sur les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063759"
    },
    {
        "title": "Une conductrice de 103 ans pinc\u00e9e sans permis en pleine nuit",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/5b36411b-f031-4f23-bc03-f0496713e700.jpeg?s=63ce2b7cfe61c0c8cf56dd0b90adeb95\" /><br />Verbalis\u00e9e, la dynamique centenaire n'a pas l'intention de rester chez elle. Elle va voir ses amis \u00e0 v\u00e9lo, en attendant de s'acheter un scooter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063828"
    },
    {
        "title": "Le geste obsc\u00e8ne de ce joueur envers son adversaire en plein match",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/65a6aad5-8d7b-4a51-a810-6b1f241fde43.jpeg?s=5abfe2838ae31221ef27eaa522503c73\" /><br />Le match de Ligue des champions entre l\u2019Atl\u00e9tico Madrid et l\u2019Inter a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un moment \u00e9tonnant, mercredi soir. L\u2019attaquant int\u00e9riste Marcus Thuram a saisi les parties intimes du d\u00e9fenseur madril\u00e8ne Stefan Savi\u0107. Un geste qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9. (ZDF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063657"
    },
    {
        "title": "La Belgique rendra hommage \u00e0 Tintin pendant l\u2019Euro 2024",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/e3539888-4d3d-4fe8-90ac-987d9bb699e3.jpeg?s=c8fbe7db97787e431f64c5965a111c2d\" /><br />La s\u00e9lection belge a d\u00e9voil\u00e9 une tenue inspir\u00e9e du c\u00e9l\u00e8bre personnage de bande dessin\u00e9e, qu\u2019elle arborera lors du prochain Championnat d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/188060475397"
    },
    {
        "title": "Le grand d\u00e9sarroi des brancardiers des HUG",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/ea280891-df6f-4a5f-8843-da017e039825.jpeg?s=be6e57a0ad880eff7f2960b8dad7359b\" /><br />Les employ\u00e9s qui transportent les patients, plomb\u00e9s par un \u00e9norme taux d'absent\u00e9isme, r\u00e9clament des renforts et d\u00e9brayent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063769"
    },
    {
        "title": "Un lieu de vie pour les patients s\u00e9v\u00e8rement c\u00e9r\u00e9brol\u00e9s\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/79d73fda-1e65-4a85-96f2-9f97c2b04b18.jpeg?s=e7830d09297ccd80ba3cd3a2ca661dd8\" /><br />Un secteur de soins neurologiques prolong\u00e9s a vu le jour \u00e0 l'H\u00f4pital de Bellerive. Une premi\u00e8re au bout du lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063783"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9quipe suisse triomphe au Grand Prix de Denain, K\u00fcng \u00e0 terre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/839634e4-3747-4f1e-8cf0-35f2da55690a.jpeg?s=df3da25f1f1bd20da4eea9470e87425d\" /><br />Vainqueur du Grand Prix de Denain, l\u2019Allemand Jannik Steimle a offert \u00e0 l\u2019\u00e9curie suisse Q36.5 sa premi\u00e8re victoire cette saison. Stefan K\u00fcng, lui, a chut\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/159827190864"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9quipe d\u2019Allemagne remani\u00e9e, Toni Kroos rappel\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/d8e24384-3cf9-4d8a-a464-207a1fa55cfd.jpeg?s=0fc835675a145b7ea8e0d79ae851c824\" /><br />Julian Nagelsmann a convoqu\u00e9 26 joueurs pour les prochains matches amicaux, \u00e0 la fin du mois. Dans sa liste figurent plusieurs novices et des revenants, dont Toni Kroos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/366159914844"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re randonneuse est introuvable: les recherches sont suspendues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/91a881fd-9a62-48bf-beaf-e900b2c514e0.avif?s=2c37581030e073b11d9121a0ac84d520\" /><br />Les recherches pour retrouver la derni\u00e8re personne disparue samedi dans la r\u00e9gion de la T\u00eate Blanche ont \u00e9t\u00e9 suspendues jeudi apr\u00e8s concertation avec la famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063867"
    },
    {
        "title": "Moscou menace ceux qui perturberaient la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/d970af94-344a-4d00-907e-018f08cba9cc.jpeg?s=2835515f2e0b04dd4a0212be0325ec66\" /><br />Alors que la veuve de l'opposant russe Alexe\u00ef Navalny a appel\u00e9 \u00e0 des rassemblements dans les bureaux de vote, le Parquet promet des sanctions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063864"
    },
    {
        "title": "Lefevere \u00e9pingl\u00e9 pour des \u00abpropos d\u00e9nigrants envers les femmes\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/dab0ab42-07fa-4241-a400-061aab4d3b6a.jpeg?s=8b83b9a6d739688299c63871ac4f5465\" /><br />Le c\u00e9l\u00e8bre patron de l\u2019\u00e9curie Soudal-Quick Step a \u00e9t\u00e9 somm\u00e9 par l\u2019UCI de s\u2019excuser publiquement sous peine d\u2019amende, apr\u00e8s un signalement pour des propos pol\u00e9miques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/981463160931"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai senti des pattes ramper sur moi\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/f109ba11-cc7e-47ef-97c1-57802681a206.jpeg?s=f6a35a0b29f61d52ef06b49ed765a577\" /><br />Une Australienne qui \u00e9tait en train de faire une sieste, a soudain senti quelque chose sauter sur son lit... (TikTok/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062691"
    },
    {
        "title": "Raid policier dans une \u00abusine \u00e0 escroqueries en ligne\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/e7e37d4f-b112-47d2-9dd1-d7b0fc9efa6f.jpeg?s=4812859a161be29e3edddbb9533ee733\" /><br />Les forces de l'ordre ont lib\u00e9r\u00e9 pr\u00e8s de 900 personnes qui \u00e9taient forc\u00e9es de \u00abtravailler\u00bb dans un centre sp\u00e9cialis\u00e9 dans les arnaques sur internet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063854"
    },
    {
        "title": "Vinicius d\u00e9nonce de nouveaux chants racistes \u00e0 son encontre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/e1361e82-0bbd-42a9-a008-cdf5aabdffe0.jpeg?s=9c76c6c38a2eb9db01c030d7efec3b51\" /><br />L\u2019attaquant br\u00e9silien du Real Madrid a interpell\u00e9 l\u2019UEFA sur des chants racistes le visant, entonn\u00e9s par des supporters de l\u2019Atl\u00e9tico Madrid avant le match de Ligue des champions contre l\u2019Inter Milan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/514885847659"
    },
    {
        "title": "Score toujours nul entre Viktoria Plze\u0148 et Servette",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/947f561e-c67a-49c9-979a-46e015089e9e.jpeg?s=f49b155712f147883e5b6e577621bc87\" /><br />Apr\u00e8s le nul obtenu au Stade de Gen\u00e8ve, les Grenat se d\u00e9placent en Tch\u00e9quie pour le match retour de Conference&nbsp;League d\u00e8s 18h45.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/581352713575"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza sera jug\u00e9 pour violences sur deux de ses ex",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/5cd145d2-0c43-4b6a-b8a0-3ab64903dcd8.jpeg?s=777607d27187d666e306a17e086393e5\" /><br />Apr\u00e8s 48 heures de garde \u00e0 vue, l'animateur star de M6, qui a toujours ni\u00e9 les faits, a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 pour un proc\u00e8s qui se tiendra \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063910"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sence de Kylian Mbapp\u00e9 aux Jeux olympiques est compromise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/8bd83d97-49aa-4e80-974d-e5709f42d942.jpeg?s=23923b3269113eba2f65541ae58ebba6\" /><br />Malgr\u00e9 son d\u00e9sir affich\u00e9 de participer aux JO de Paris cet \u00e9t\u00e9, la star fran\u00e7aise devrait y renoncer, pour plusieurs raisons expos\u00e9es par Didier Deschamps et Thierry Henry.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/235323821791"
    },
    {
        "title": "Le GPS de l'avion du ministre de la D\u00e9fense a \u00e9t\u00e9 brouill\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/f8734fce-556d-42fd-9b98-1664a16dba74.jpeg?s=e76aaef664d615aaaeaedc31d51af67f\" /><br />Alors que l'appareil rentrait de Pologne, il a perdu tout signal GPS mercredi, au moment o\u00f9 il est pass\u00e9 pr\u00e8s de l\u2019enclave russe de Kaliningrad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063883"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi le mythique Concorde traverse New York... sur l\u2019eau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/916f6deb-9575-4b3c-8910-af94a8483a9d.jpeg?s=c092130f646e146de99c9bc3417def47\" /><br />Apr\u00e8s d\u2019importants travaux de r\u00e9novation, le mythique Concorde s\u2019appr\u00eate \u00e0 regagner l\u2019Intrepid Museum de New York, o\u00f9 il est expos\u00e9 depuis son dernier vol, en 2003. Pour cela, l\u2019avion a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 sur une barge et a travers\u00e9 Big Apple via l\u2019Huston.\n(Vid\u00e9o: AP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063860"
    },
    {
        "title": "Lena H\u00e4cki-Gross brille \u00e0 nouveau en Coupe du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/8dff4e77-784a-47d1-a9d2-fe7c953706aa.jpeg?s=593e11b658fbeca2c7408cde2008c9d6\" /><br />L\u2019Obwaldienne a termin\u00e9 3e du sprint de Canmore (Canada), ce jeudi. Elle grimpe sur le podium pour la cinqui\u00e8me fois de la saison en Coupe du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/709925442160"
    },
    {
        "title": "Grave accident au Mont-sur-Lausanne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/29/31a1daaa-f29c-42a8-8072-3b4b3b58086d.jpeg?s=c9130c0d4975053743f11728ecbfef1d\" /><br />Un motard a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 la suite d'un choc avec une voiture, jeudi matin. La police lance un appel \u00e0 t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063971"
    },
    {
        "title": "Grosse pression de Leverkusen face \u00e0 Qarabag en ce d\u00e9but de match!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/d85cc85d-17ab-4dc9-a341-7cadc3c98856.jpeg?s=231982c4a8197d256d5acfd678d69d41\" /><br />Pour ces huiti\u00e8me de finale retour, le Bayer Leverkusen va tenter de poursuivre sa formidable s\u00e9rie d'invincibilit\u00e9 face \u00e0 Qarabag. Les co\u00e9quipiers de Xhaka, qui ont arrach\u00e9s le nul la semaine derni\u00e8re en Azerba\u00efdjan dans les derniers instants, ont la possibilit\u00e9 de se qualifier pour les quarts d'Europa League. Rencontre \u00e0 suivre en live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063953"
    },
    {
        "title": "Cadeau! En plein proc\u00e8s, il sort 20'000 euros de leur cachette",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/163c03e2-9f49-4703-a8ac-12ad1dd25afb.jpeg?s=54302fb2be374789ea7b70b647a52f36\" /><br />Au proc\u00e8s des faussaires de \u00abLa Gen\u00e8verie\u00bb, un des pr\u00e9venus a \u00e9voqu\u00e9 du cash, planqu\u00e9 dans une machine qui avait \u00e9t\u00e9 saisie lors d'une perquisition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063957"
    }
]