[
    {
        "title": "Gigantesque brasier \u00e0 Ependes, visible loin \u00e0 la ronde",
        "summary": "Une ferme \u00e9tait la proie des flammes mardi soir, non loin d'Yverdon-les-Bains. Un important dispositif de secours a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-gigantesque-brasier-a-ependes-visible-loin-a-la-ronde-103171758"
    },
    {
        "title": "Washington fait pression sur le Hamas pour une tr\u00eave",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain Antony Blinken presse le Hamas \u00e0 accepter une tr\u00eave \u00e0 Gaza mais constate des divergences avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-a-gaza-washington-fait-pression-sur-le-hamas-pour-une-treve-843503859563"
    },
    {
        "title": "Sac pi\u00e9g\u00e9: \u00abPourquoi cette famille? Il n\u2019y a aucune raison!\u00bb",
        "summary": "Parmi les voisins de la victime de l'explosion, c'est l'incompr\u00e9hension. Le quartier a \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9 jusqu'\u00e0 17h mardi pour les besoins de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-sac-piege-pourquoi-cette-famille-il-ny-a-aucune-raison-103171697"
    },
    {
        "title": "Kyrgios \u00e0 Sinner: \u00abTu devrais \u00eatre suspendu\u00bb",
        "summary": "L'Australien et d'autres joueurs ont vivement r\u00e9agi apr\u00e8s que l'Italien a \u00e9t\u00e9 blanchi d'accusations de dopage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-kyrgios-a-sinner-tu-devrais-etre-suspendu-103171742"
    },
    {
        "title": "Jennifer Lopez demande le divorce \u00e0 Ben Affleck",
        "summary": "Cette fois, c\u2019est vraiment fini: Jennifer Lopez a demand\u00e9 le divorce \u00e0 Ben Affleck, apr\u00e8s deux ans de mariage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-jennifer-lopez-demande-le-divorce-a-ben-affleck-763147200362"
    },
    {
        "title": "Quand l\u2019avion se transforme en ring de boxe",
        "summary": "Les plus de 100 voyageurs d\u2019un vol Liverpool-Tenerife ont eu droit \u00e0 un spectacle gratuit. Une bagarre a \u00e9clat\u00e9 en plein vol. Un passager visiblement ivre a frapp\u00e9 un steward avant de se prendre un coup de poing par un autre passager. (Facebook/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vol-liverpool-tenerife-quand-lavion-se-transforme-en-ring-de-boxe-103171729"
    },
    {
        "title": "Emmen\u00e9s par les Obama, les d\u00e9mocrates sacrent Harris",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour de la convention d\u00e9mocrate \u00e0 Chicago, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s doivent symboliquement sacrer Kamala Harris en tant que candidate \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-emmenes-par-les-obama-les-democrates-sacrent-harris-100275984280"
    },
    {
        "title": "Un choc violent entre une voiture et un scooter fait deux bless\u00e9s",
        "summary": "Un grave accident de la route a envoy\u00e9 deux personnes \u00e0 l'h\u00f4pital mardi matin. La Rega a d\u00fb intervenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rossens-fr-un-choc-violent-entre-une-voiture-et-un-scooter-fait-deux-blesses-103171462"
    },
    {
        "title": "Des fourmis d\u00e9chirent sa tente et se tapent l\u2019incruste en pleine nuit",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur de l\u2019environnement Paul Rosolie a v\u00e9cu une nuit inoubliable au c\u0153ur de la for\u00eat amazonienne. Connu pour ses aventures en pleine nature qu\u2019il partage avec ses abonn\u00e9s sur Instagram, l\u2019Am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 une invasion nocturne d\u2019insectes, notamment des fourmis coupe-feuille, qui ont envahi sa tente apr\u00e8s l\u2019avoir rong\u00e9e. (Instagram/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/foret-amazonienne-des-fourmis-dechirent-sa-tente-et-se-tapent-lincruste-en-pleine-nuit-103171609"
    },
    {
        "title": "Le village profite du d\u00e9c\u00e8s d'un couple gagnant de l'Euromillions",
        "summary": "La commune a empoch\u00e9 des imp\u00f4ts faramineux apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d'une gagnante \u00e0 l'Euromillions. Son mari est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 six mois plus tard, ce qui devrait encore impacter les finances communales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leuggern-ag-le-village-profite-du-deces-d-un-couple-gagnant-de-l-euromillions-103171346"
    },
    {
        "title": "Les tarifs vertigineux fix\u00e9s par l\u2019ex-coach de Serena Williams",
        "summary": "Dans un long entretien accord\u00e9 \u00e0 \u00abLEGEND\u00bb, Patrick Mouratoglou a notamment r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le montant que certains clients sont pr\u00eats \u00e0 d\u00e9bourser pour b\u00e9n\u00e9ficier de ses conseils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-les-tarifs-vertigineux-fixes-par-l-ex-coach-de-serena-williams-152891571028"
    },
    {
        "title": "Chiens m\u00e9chants: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne veut pas uniformiser les r\u00e8gles",
        "summary": "Un \u00e9lu UDC souhaite harmoniser les autorisations pour les chiens de races \u00abdangereuses\u00bb dans tous les cantons. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette la motion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-chiens-mechants-le-conseil-federal-ne-veut-pas-uniformiser-les-regles-103169802"
    },
    {
        "title": "Ce TikToker pr\u00e9sente le \u00abmoyen de paiement du futur\u00bb",
        "summary": "L\u2019argent liquide et les cartes de paiement physiques sont de moins en moins populaires. D\u00e9sormais, les gens utilisent davantage leur t\u00e9l\u00e9phone pour effectuer des paiements. Mais la n\u00e9cessit\u00e9 de cette approche pourrait bient\u00f4t appartenir au pass\u00e9, avec l\u2019essor des syst\u00e8mes de paiement biom\u00e9triques. (Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-ce-tiktoker-presente-le-moyen-de-paiement-du-futur-103171491"
    },
    {
        "title": "Zoom autorise des appels jusqu'\u00e0 un million de personnes",
        "summary": "La plateforme de visioconf\u00e9rence a augment\u00e9 le nombre maximal de participants simultan\u00e9s \u00e0 ses webinaires, r\u00e9cemment utilis\u00e9s pour lever des fonds pour Kamala Harris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/visioconference-zoom-autorise-des-appels-jusqu-a-un-million-de-personnes-103171608"
    },
    {
        "title": "Cauchemar en vol: steward en T-shirt dans un Boeing qui \u00abpue\u00bb",
        "summary": "Un vol au d\u00e9part du Kosovo a vir\u00e9 au cauchemar samedi: l'avion est arriv\u00e9 avec quatre heures de retard dans un \u00e9tat lamentable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vol-pristina-bale-cauchemar-en-vol-le-steward-en-t-shirt-dans-un-boeing-qui-pue-103171441"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne te fera de cadeau\u00bb dit Samuel Eto'o \u00e0 son fils pour sa f\u00eate",
        "summary": "Etienne Eto'o f\u00eatait ses 22 ans dimanche et a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par le Rayo Vallecano. Son c\u00e9l\u00e8bre p\u00e8re n'a pas manqu\u00e9 de l'encourager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-personne-ne-te-fera-de-cadeau-dit-samuel-eto-o-a-son-fils-pour-sa-fete-103171233"
    },
    {
        "title": "Il y a bien trop de plastiques sur les plages du L\u00e9man",
        "summary": "L'\u00e9tude \u00abPla\u2019stock\u00bb r\u00e9v\u00e8le une pollution pr\u00e9occupante. Les fibres textiles synth\u00e9tiques rel\u00e2ch\u00e9es lors du lavage des v\u00eatements sont en cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etude-il-y-a-bien-trop-de-plastiques-sur-les-plages-du-leman-103171453"
    },
    {
        "title": "Des journ\u00e9es pour mettre en avant les femmes oubli\u00e9es par l'Histoire",
        "summary": "Une association organise \u00e0 Lausanne les Journ\u00e9es du Matrimoine, pour faire briller le r\u00f4le des femmes dans la culture d'hier et d'aujourd'hui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-des-journees-pour-mettre-en-avant-les-femmes-oubliees-par-l-histoire-103171623"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le Japon pleure autant la disparition d\u2019Alain Delon?",
        "summary": "Les habitants japonais pleurent l\u2019acteur fran\u00e7ais, au lendemain de l\u2019annonce de sa mort. Il \u00e9tait tr\u00e8s populaire l\u00e0-bas.\n(Vid\u00e9o: AFP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/dieu-vivant-pourquoi-le-japon-pleure-autant-la-disparition-dalain-delon-103171611"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9niors chutent toujours plus: certains m\u00e9dicaments en cause",
        "summary": "Les chutes chez les personnes \u00e2g\u00e9es sont un facteur important de d\u00e9c\u00e8s. Le bureau de pr\u00e9vention des accidents met en garde contre certains risques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-seniors-chutent-toujours-plus-certains-medicaments-en-cause-103171461"
    },
    {
        "title": "L\u2019improbable exp\u00e9dition derri\u00e8re le sabotage de Nord Stream",
        "summary": "Le 26 septembre 2022, quatre fuites de gaz en mer Baltique font trembler le monde entier. Issues du g\u00e9ant gazoduc Nord Stream reliant la Russie \u00e0 l\u2019Allemagne, ces fuites sont rapidement qualifi\u00e9es de sabotage. Ce qui semblait au d\u00e9part un incident isol\u00e9 a pris une tournure digne d\u2019un thriller international, avec des r\u00e9v\u00e9lations explosives reliant l\u2019op\u00e9ration \u00e0 des officiels ukrainiens, et m\u00eame, selon le Wall Street Journal, au pr\u00e9sident Volodymyr Zelensky. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ivresse-plongeurs-et-cia-limprobable-expedition-derriere-le-sabotage-de-nord-stream-103171174"
    },
    {
        "title": "Un \u00abtueur en s\u00e9rie psychopathe\u00bb s'\u00e9vade avec 12 cod\u00e9tenus",
        "summary": "L'homme, accus\u00e9 du meurtre de dizaines de femmes, s'est \u00e9vad\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi. Il aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de \u00abcomplicit\u00e9s\u00bb de policiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kenya-un-tueur-en-serie-psychopathe-s-evade-avec-12-codetenus-103171610"
    },
    {
        "title": "Le parlement s'\u00e9charpe sur la neutralit\u00e9 \u00e0 l'uni de Lausanne",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9bat si interminable qu'il avait commenc\u00e9 avant les vacances, les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 de justesse un amendement encadrant la communication des scientifiques de l'institution vaudoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-parlement-s-echarpe-sur-la-neutralite-a-l-uni-de-lausanne-103171661"
    },
    {
        "title": "Astuces pour nettoyer sa salle de bains sans trop se fouler",
        "summary": "Astiquer.... Quelle corv\u00e9e! Voici quelques astuces pour se faciliter la t\u00e2che et \u00eatre plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/menage-astuces-pour-nettoyer-sa-salle-de-bains-sans-trop-se-fouler-103171188"
    },
    {
        "title": "Qui est le plus rapide? Le hors-bord ou l\u2019h\u00e9lico?",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais River van der Linden a v\u00e9cu une sc\u00e8ne inhabituelle la semaine derni\u00e8re sur la Meuse. L\u2019homme naviguait avec son hors-bord, quand un h\u00e9licopt\u00e8re Chinook de l\u2019arm\u00e9e n\u00e9erlandaise, l\u2019a d\u00e9pass\u00e9. L\u2019appareil voulait faire la course. (TikTok/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pays-bas-qui-est-le-plus-rapide-le-hors-bord-ou-lhelico-103171221"
    },
    {
        "title": "Encore mieux plac\u00e9 dans ce bar que dans un vrai stade de foot?",
        "summary": "Cosm, un lieu situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du SoFi Stadium en Californie, a diffus\u00e9 le match de vendredi entre Manchester United et Fulham avec une touche sp\u00e9ciale...\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/los-angeles-encore-mieux-place-dans-ce-bar-que-dans-un-vrai-stade-de-foot-103170886"
    },
    {
        "title": "Ce joueur se prend un carton rouge pour une raison rarissime",
        "summary": "Sebasti\u00e1n Mu\u00f1oz a pris un carton rouge pour une raison rarissime, samedi, lors d\u2019un match de Coupe du P\u00e9rou.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-ce-joueur-se-prend-un-carton-rouge-pour-une-raison-rarissime-103171037"
    },
    {
        "title": "\u00abJe pense que Yann Sommer \u00e9tait unique\u00bb",
        "summary": "Le gardien mythique de la Nati a annonc\u00e9 sa retraite internationale lundi. Dans les rues de Lausanne, les avis sont \u00e9logieux. (Fanette Fabrizio/Gilles Br\u00f6nnimann)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/equipe-de-suisse-je-pense-que-yann-sommer-etait-unique-103171181"
    },
    {
        "title": "Le trafic sera restreint \u00e0 Ouchy avec le triathlon de Lausanne",
        "summary": "Des restrictions du trafic et de stationnement seront instaur\u00e9es samedi et dimanche prochains \u00e0 Ouchy et alentours, en raison du triathlon de Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/manifestation-le-trafic-sera-restreint-a-ouchy-avec-le-triathlon-de-lausanne-103171586"
    },
    {
        "title": "Nouveaut\u00e9: une cal\u00e8che pour transporter les d\u00e9funts",
        "summary": "La Ville propose une nouvelle prestation payante au cimeti\u00e8re de Saint-Georges: un convoi hippomobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-nouveaute-une-caleche-pour-transporter-les-defunts-103171402"
    },
    {
        "title": "Un homme se noie dans le L\u00e9man",
        "summary": "Un nageur n\u2019a pas pu \u00eatre r\u00e9anim\u00e9 lundi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, \u00e0 la plage des Trois-Jet\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nyon-vd-un-homme-se-noie-dans-le-leman-103171365"
    },
    {
        "title": "De 250 \u00e0 320 fr. de rabais sur les abos Mobilis jeunes et seniors",
        "summary": "Le Canton de Vaud veut inciter \u00e0 prendre les transports publics en offrant une remise sur l'abonnement annuel. Les moins de 25 ans en profiteront d\u00e8s la rentr\u00e9e de l'\u00e9t\u00e9 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-de-250-a-320-fr-de-rabais-sur-les-abos-mobilis-jeunes-et-seniors-103171408"
    },
    {
        "title": "Alerte aux vers plats invasifs",
        "summary": "Les \u00abplathelminthes\u00bb envahissants se r\u00e9pandent petit \u00e0 petit en Suisse. Un r\u00e9cent signalement a eu lieu \u00e0 Olten (SO), qui a mis en garde sa population. Ces bestioles sont dangereuses pour l'\u00e9cosyst\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soleure-alerte-aux-vers-plats-invasifs-103171572"
    },
    {
        "title": "Des cam\u00e9ras dans les piscines pour sauver des vies",
        "summary": "Une piscine publique thurgovienne vient d'investir pour alerter les gardiens quand une personne est en difficult\u00e9. Le syst\u00e8me pose des questions de protection des donn\u00e9es, mais s\u00e9duit les sauveteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-cameras-dans-les-piscines-pour-sauver-des-vies-103171401"
    },
    {
        "title": "Traverser le L\u00f6tschberg avec sa voiture co\u00fbtera plus cher",
        "summary": "La compagnie BLS a annonc\u00e9, mardi, une hausse de 5% en moyenne de ses tarifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-traverser-le-loetschberg-avec-sa-voiture-coutera-plus-cher-103171627"
    },
    {
        "title": "Les jeunes n'aiment pas t\u00e9l\u00e9phoner, ils pr\u00e9f\u00e8rent les messages",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, les jeunes ont de plus en plus \u00abpeur du t\u00e9l\u00e9phone\u00bb. Si les baby-boomers pr\u00e9f\u00e8rent communiquer de vive voix, la g\u00e9n\u00e9ration Z mise plut\u00f4t sur les SMS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-jeunes-n-aiment-pas-telephoner-ils-preferent-les-messages-103171332"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a accept\u00e9 le plan de tr\u00eave, le Hamas appel\u00e9 \u00e0 faire pareil",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien, qui n'a pas particip\u00e9 aux n\u00e9gociations, refuse toujours le plan en trois phases propos\u00e9 par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-israel-a-accepte-le-plan-de-treve-le-hamas-appele-a-faire-pareil-103171242"
    },
    {
        "title": "Blinken affirme que le temps presse pour parvenir \u00e0 un accord sur Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 de dix mois contamin\u00e9 par la polio \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le d\u00e9sastre sanitaire qui frappe la bande de Gaza a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par le premier cas de poliomy\u00e9lite depuis 25 ans. L'ONU demande des pauses humanitaires pour vacciner les enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/premier-cas-depuis-25-ans-un-bebe-de-dix-mois-contamine-de-la-polio-a-gaza-342498385262"
    },
    {
        "title": "\u00abIl s\u2019agit de la vid\u00e9o la plus explicite jamais diffus\u00e9e par le Hezbollah\u00bb",
        "summary": "Le puissant mouvement libanais, qui a jur\u00e9 de riposter \u00e0 Isra\u00ebl, a d\u00e9voil\u00e9 en images d'imposants lanceurs de missiles positionn\u00e9s dans des tunnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-il-sagit-de-la-video-la-plus-explicite-jamais-diffusee-par-le-hezbollah-103169973"
    },
    {
        "title": "Police et arm\u00e9e ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher la\u00a0 tuerie de Lewiston",
        "summary": "En 2023, 18 personnes avaient p\u00e9ri sous les balles d'un tireur parano\u00efaque. Un rapport d\u00e9nonce l'inaction des forces de l'ordre, malgr\u00e9 les alertes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-police-et-armee-ont-echoue-a-empecher-la-tuerie-de-lewiston-103171747"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tention provisoire confirm\u00e9e pour le militant Paul Watson",
        "summary": "La Haute Cour du Groenland a confirm\u00e9 mardi le placement en d\u00e9tention du militant anti-chasse \u00e0 la baleine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danemark-detention-provisoire-confirmee-pour-le-militant-paul-watson-103171732"
    },
    {
        "title": "\u00abNe pleurez pas\u00bb: la doyenne de l'humanit\u00e9 s'est \u00e9teinte \u00e0 117 ans",
        "summary": "Mar\u00eda Branyas est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en Catalogne, \u00abpaisiblement et sans souffrance\u00bb, a annonc\u00e9 sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-la-doyenne-de-l-humanite-s-est-eteinte-a-117-ans-103171510"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran derri\u00e8re des tentatives de piratage informatique contre Trump et Harris, selon Washington",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Charles III va rencontrer des petits survivants \u00e0 Southport",
        "summary": "Trois semaines apr\u00e8s le meurtre de trois fillettes lors d'une attaque au couteau, le roi se rend sur place pour rencontrer des rescap\u00e9s et remercier les services d'urgence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-charles-iii-va-rencontrer-des-petits-survivants-a-southport-103171495"
    },
    {
        "title": "Boeing suspend les vols tests du 777X apr\u00e8s la d\u00e9faillance d\u2019une pi\u00e8ce",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Les confitures Hero \u00abmade in Switzerland\u00bb, c'est fini",
        "summary": "L\u2019entreprise agroalimentaire argovienne d\u00e9localise la production en Espagne. Il ne restera en Suisse que le si\u00e8ge social de ce fleuron de l'alimentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-les-confitures-hero-made-in-switzerland-c-est-fini-103171359"
    },
    {
        "title": "Des objets ayant appartenu \u00e0 Avicii seront mis aux ench\u00e8res",
        "summary": "La vente des 267 articles choisis par la famille du DJ su\u00e9dois, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2018, est caritative. Les b\u00e9n\u00e9fices iront \u00e0 la fondation qui porte son nom.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-des-objets-ayant-appartenus-a-avicii-seront-mis-aux-encheres-103171406"
    },
    {
        "title": "Les jeunes \u00e9trangers paient bien plus cher la casco compl\u00e8te",
        "summary": "Les jeunes conducteurs originaires du Kosovo, de Mac\u00e9doine ou de Turquie peuvent payer jusqu'\u00e0 74% de plus que les Suisses, selon une \u00e9tude de Comparis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-voiture-les-jeunes-etrangers-paient-bien-plus-cher-la-casco-complete-103171050"
    },
    {
        "title": "Roglic fait coup double sur la Vuelta",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne a remport\u00e9 mardi la 4e \u00e9tape du Tour d\u2019Espagne et s\u2019est empar\u00e9 du maillot rouge de leader du g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-roglic-fait-coup-double-sur-la-vuelta-123054348944"
    },
    {
        "title": "Sinner a subi un contr\u00f4le antidopage positif et a \u00e9t\u00e9 blanchi",
        "summary": "L'Italien, No 1 mondial, a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif en mars au tournoi d'Indian Wells, mais ses explications ont convaincu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-sinner-a-subi-un-controle-antidopage-positif-et-a-ete-blanchi-103171693"
    },
    {
        "title": "Pas de Mondiaux en Suisse pour Marlen Reusser",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 absente des JO de Paris, la Bernoise, qui souffre d\u2019un syndrome post-Covid, ne sera pas non plus au d\u00e9part des Mondiaux \u00e0 Zurich, fin septembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-pas-de-mondiaux-en-suisse-pour-marlen-reusser-602928644382"
    },
    {
        "title": "Xherdan Shaqiri a h\u00e2te de retrouver le terrain",
        "summary": "De retour dans son club formateur du FC B\u00e2le, la d\u00e9sormais ex-star de l\u2019\u00e9quipe de Suisse, tr\u00e8s souriante, a tenu mardi apr\u00e8s-midi sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-xherdan-shaqiri-hate-d-avoir-a-nouveau-la-joie-de-jouer-au-football-507746341332"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Migros emballe-t-elle ses concombres dans du plastique?",
        "summary": "Bien que cette enseigne veuille r\u00e9duire sa consommation de plastique, elle continue de conditionner certains l\u00e9gumes dans du plastique \u2013 y compris ceux portant le label Bio. Selon le D\u00e9partement du d\u00e9veloppement durable du distributeur, ce mat\u00e9riau peut \u00eatre \u00e9cologiquement judicieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-pourquoi-migros-emballe-t-elle-ses-concombres-dans-du-plastique-103169534"
    },
    {
        "title": "Comment am\u00e9liorer le bilan \u00e9cologique de vos animaux de compagnie",
        "summary": "L\u2019empreinte \u00e9cologique des chiens et des chats n\u2019est pas n\u00e9gligeable. Mais leurs propri\u00e9taires peuvent parfaitement r\u00e9duire les \u00e9missions de CO 2 de leurs compagnons \u00e0 quatre pattes gr\u00e2ce \u00e0 des mesures simples. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-comment-ameliorer-le-bilan-ecologique-de-vos-animaux-de-compagnie-103168988"
    },
    {
        "title": "Il bat un record en connectant 444\u00a0consoles au m\u00eame t\u00e9l\u00e9viseur",
        "summary": "Un collectionneur saoudien est entr\u00e9 dans le \u00abLivre Guinness des records\u00bb avec un exploit insolite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-il-bat-un-record-en-connectant-444-consoles-au-meme-televiseur-103169274"
    },
    {
        "title": "Sazan, le joyau qu\u2019Ivanka Trump veut rendre Great Again",
        "summary": "La fille de Donald Trump veut transformer l\u2019\u00eele albanaise de Sazan en villas de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/albanie-sazan-le-joyau-albanais-quivanka-trump-veut-rendre-great-again-103165694"
    },
    {
        "title": "Au Grand Prix de l\u2019horlogerie de Gen\u00e8ve, l\u2019Albanie dans une montre",
        "summary": "Pirro Rucco esp\u00e8re remporter le Grand Prix d'Horlogerie de Gen\u00e8ve dans la cat\u00e9gorie m\u00e9tier d\u2019art - les \u00abOscars de l\u2019horlogerie\u00bb - avec sa montre sur laquelle il a pass\u00e9 cinq ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/12-million-au-grand-prix-de-lhorlogerie-de-geneve-lalbanie-dans-une-montre-103164935"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9s au casino pour un syst\u00e8me de triche quasi ind\u00e9tectable",
        "summary": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en flagrant d\u00e9lit de tricherie dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi au casino d\u2019Enghien-les-Bains, \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au nord de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-arretes-au-casino-pour-un-systeme-de-triche-quasi-indetectable-103161323"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e pour les concerts de Coldplay \u00e0 Vienne",
        "summary": "Alors que les shows de Taylor Swift ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s \u00e0 cause d'une menace terroriste, la police de la capitale autrichienne sera massivement pr\u00e9sente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-securite-renforcee-pour-les-concerts-de-coldplay-a-vienne-103171681"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas une bonne gameuse car je m\u2019agace vite\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la s\u00e9rie \u00abFallout\u00bb, adapt\u00e9e d'un jeu vid\u00e9o, Ella Purnell a \u00e9t\u00e9 emball\u00e9e par son nouveau r\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ella-purnell-je-ne-suis-pas-une-bonne-gameuse-car-je-magace-vite-103171115"
    },
    {
        "title": "Sa fille l'a convaincu d'arr\u00eater la drogue",
        "summary": "Le chanteur Machine Gun Kelly a pu vaincre son addiction gr\u00e2ce \u00e0 sa petite Casie, qui ne supportait plus de voir son p\u00e8re se d\u00e9truire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/machine-gun-kelly-sa-fille-l-a-convaincu-d-arreter-la-drogue-103171433"
    },
    {
        "title": "C'est fait: Shiloh ne s'appelle plus Pitt",
        "summary": "La fille d'Angelina Jolie et de Brad Pitt a vu sa requ\u00eate accord\u00e9e. Elle ne porte d\u00e9sormais que le nom de famille de sa m\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etas-unis-shiloh-ne-s-appelle-plus-pitt-103171357"
    },
    {
        "title": "De la raviole au rock\u2019n\u2019roll, il n'y a qu'un plat pour Etchebest",
        "summary": "Le grand chef \u00e9toil\u00e9 fran\u00e7ais \u00e9tait \u00e0 la batterie de son boys band, Chef and the Gang, samedi soir au Venoge Festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venoge-festival-de-la-raviole-au-rock-n-roll-il-n-y-a-qu-un-plat-pour-etchebest-103170586"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attentat d\u00e9jou\u00e9 de Vienne, Taylor Swift est de retour",
        "summary": "Environ 90'000 fans sont attendus au stade de Wembley \u00e0 Londres pour chacun des cinq derniers concerts europ\u00e9ens de la star.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-apres-lattentat-dejoue-de-vienne-taylor-swift-est-de-retour-103169243"
    },
    {
        "title": "\u00abLes jeunes rappeurs sont moins misogynes, il y a du respect\u00bb",
        "summary": "Carton plein pour la soir\u00e9e urbaine qui ouvrait les festivit\u00e9s du Venoge Festival mercredi. Le genre s\u00e9duit, surtout les jeunes filles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-les-jeunes-rappeurs-sont-moins-misogynes-il-y-a-du-respect-103169141"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00catre sur sc\u00e8ne avec les gens, c'est ma r\u00e9compense\u00bb",
        "summary": "Mosimann se produira vendredi 16 ao\u00fbt au Venoge Festival \u00e0 Penthaz (VD). Derri\u00e8re ses platines, le Franco-Suisse se r\u00e9jouit de faire vibrer \u00e0 nouveau les spectateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mosimann-etre-sur-scene-avec-les-gens-c-est-ma-recompense-103168232"
    },
    {
        "title": "Voici \u00e0 quoi ressemble le mus\u00e9e Nintendo qui ouvrira cet automne",
        "summary": "La firme nippone ouvrira son propre mus\u00e9e \u00e0 Kyoto le 2\u00a0octobre prochain, permettant aux visiteurs d\u2019explorer ses plus de 130\u00a0ans d\u2019histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-voici-a-quoi-ressemble-le-musee-nintendo-qui-ouvrira-cet-automne-103171493"
    },
    {
        "title": "Fin d'ann\u00e9e agit\u00e9e en vue pour les g\u00e9ants de la tech",
        "summary": "Le nouvel arsenal juridique de l\u2019UE visant \u00e0 mettre au pas les g\u00e9ants d\u2019Internet y sera d\u00e9ploy\u00e9 avec force.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-fin-d-annee-agitee-en-vue-pour-les-geants-de-la-tech-103171446"
    },
    {
        "title": "Le syst\u00e8me de Valve pr\u00eat \u00e0 s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres consoles",
        "summary": "Le fabricant de la Steam Deck travaille \u00e0 rendre compatible son syst\u00e8me d\u2019exploitation SteamOS avec d\u2019autres appareils sous Windows.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/steamos-le-systeme-de-valve-pret-a-s-etendre-a-d-autres-consoles-103171151"
    },
    {
        "title": "Cadre de Huawei rep\u00e9r\u00e9 avec un smartphone qui se plie en trois",
        "summary": "Deux photos publi\u00e9es en ligne montrent Richard Yu utilisant un t\u00e9l\u00e9phone pliant qui n'a pas encore \u00e9t\u00e9 officialis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobile-cadre-de-huawei-repere-avec-un-smartphone-qui-se-plie-en-trois-103169947"
    },
    {
        "title": "\u00abCall of Duty\u00bb et \u00abBorderlands 4\u00bb s\u2019invitent \u00e0 l\u2019ouverture",
        "summary": "Le plus gros salon du jeu vid\u00e9o s\u2019est ouvert mardi \u00e0 Cologne. Les blockbusters des mois \u00e0 venir ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gamescom-call-of-duty-et-borderlands-4-s-invitent-a-l-ouverture-694023316292"
    },
    {
        "title": "\u00abFortnite\u00bb fait son retour sur iPhone en Europe et sur Android",
        "summary": "L'\u00e9diteur Epic a lanc\u00e9 sa boutique alternative d\u2019apps mobiles, vendredi, rendant \u00e0 nouveau accessible son c\u00e9l\u00e8bre jeu, quatre ans apr\u00e8s sa suppression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fortnite-fait-son-retour-sur-iphone-en-europe-et-sur-android-103169825"
    },
    {
        "title": "La Nintendo Switch 2 pourrait sortir plus tard que pr\u00e9vu",
        "summary": "Le lancement de l'attendue console de jeux vid\u00e9o n'interviendra probablement pas avant le printemps 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-nintendo-switch-2-pourrait-sortir-plus-tard-que-prevu-103168922"
    },
    {
        "title": "\u00abCette victoire, \u00e7a fait quatre ans que je l\u2019attendais\u00bb",
        "summary": "L\u2019Autrichien Vic0, recrut\u00e9 par la team suisse Ovation Esports, s\u2019est adjug\u00e9 la grande finale des Fortnite Champion Series en duo. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortnite-cette-victoire-ca-fait-quatre-ans-que-je-lattendais-103167969"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'aime pas les \u00e9tiquettes\u00bb",
        "summary": "Dans\u00a0\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb,\u00a0Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3n incarne un narcotrafiquant qui veut changer de sexe. Un r\u00f4le choc qui lui a valu les honneurs du dernier Festival de Cannes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/karla-sofia-gascon-je-n-aime-pas-les-etiquettes-103169541"
    },
    {
        "title": "Sa fortune, teint\u00e9e de myst\u00e8re, un secret bien gard\u00e9",
        "summary": "L'acteur fran\u00e7ais Alain Delon \u00e9tait aussi un homme d\u2019affaires avis\u00e9 qui a su faire fructifier son image de star jusqu\u2019\u00e0 accumuler un patrimoine consid\u00e9rable, dont le montant, \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s, est un secret bien gard\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alain-delon-sa-fortune-teintee-de-mystere-un-secret-bien-garde-103170720"
    },
    {
        "title": "Delon laisse \u00abun vide abyssal que rien, ni personne, ne pourra combler\u00bb",
        "summary": "Des responsables politiques au monde de la culture, les r\u00e9actions affluent dimanche apr\u00e8s l\u2019annonce de la mort d\u2019Alain Delon, ic\u00f4ne fran\u00e7aise du 7e art.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-dalain-delon-pluie-dhommages-pour-le-monstre-sacre-du-cinema-103170640"
    },
    {
        "title": "Ce film devient le plus gros succ\u00e8s fran\u00e7ais depuis dix ans",
        "summary": "\u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb, la com\u00e9die d\u2019Artus port\u00e9e par des acteurs en situation de handicap, a d\u00e9j\u00e0 attir\u00e9 en salles plus de 10 millions de spectateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ce-film-devient-le-plus-gros-succes-francais-depuis-dix-ans-103170227"
    },
    {
        "title": "Oreillers jaunis, nids \u00e0 bact\u00e9ries",
        "summary": "Les fluides corporels, comme la sueur et la salive, laissent des aur\u00e9oles inesth\u00e9tiques sur l'oreiller. Mais est-ce le signe de la pr\u00e9sence de microbes nuisibles pour la peau?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-oreillers-jaunis-nids-a-bacteries-103170911"
    },
    {
        "title": "Infid\u00e9lit\u00e9: les motivations des femmes diff\u00e8rent de celles des hommes",
        "summary": "Le manque d'investissement du partenaire principal et la vengeance sont les principaux motifs des femmes qui trompent leur mec, indique une \u00e9tude internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-infidelite-les-motivations-des-femmes-different-de-celles-des-hommes-103168464"
    },
    {
        "title": "Cinq phrases par lesquelles remplacer \u00abJe t'aime\u00bb",
        "summary": "Quoi de plus agr\u00e9able que de prononcer et d'entendre une d\u00e9claration d'amour? Voici quelques id\u00e9es pour s'y prendre correctement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-cinq-phrases-par-lesquelles-remplacer-je-t-aime-103160020"
    },
    {
        "title": "C'est prouv\u00e9: la chaleur tape sur le syst\u00e8me",
        "summary": "La chaleur d\u00e9cuple l'agressivit\u00e9. C'est ce qu'ont mis en \u00e9vidence des chercheurs qui ont \u00e9tudi\u00e9 le lien entre les temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es et l'humeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-c-est-prouve-la-chaleur-tape-sur-le-systeme-103159375"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 payer 300 francs pour un slip \u00absale\u00bb?",
        "summary": "Willy Chavarria a lanc\u00e9 une ligne de sous-v\u00eatements de luxe plut\u00f4t singuli\u00e8re: on dirait qu'ils sont tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dirty-willy-underwear-pret-a-payer-300-francs-pour-un-slip-sale-103171029"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle ne l\u00e2che plus cet accessoire de mode",
        "summary": "La duchesse de Sussex, qui voyage en Am\u00e9rique du Sud, porte un collier en or, cr\u00e9\u00e9 par un c\u00e9l\u00e8bre bijoutier parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-l-or-en-colombie-meghan-markle-ne-lache-plus-cet-accessoire-de-mode-103170964"
    },
    {
        "title": "Elles portent une fausse bague de fian\u00e7ailles",
        "summary": "Divers sites Internet proposent des bagues de fian\u00e7ailles en toc, qui ressemblent \u00e0 s'y m\u00e9prendre \u00e0 des vraies. Et la demande est croissante, y compris en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-elles-portent-une-fausse-bague-de-fiancailles-103160231"
    },
    {
        "title": "Kevin Germanier: le cr\u00e9ateur valaisan m\u00e9daill\u00e9 d'or par \u00abVogue\u00bb et \u00abElle\u00bb",
        "summary": "Le couturier suisse a cr\u00e9\u00e9 les costumes de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux olympiques de Paris. La presse sp\u00e9cialis\u00e9e salue son talent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-kevin-germanier-le-createur-valaisan-medaille-d-or-par-vogue-et-elle-103167681"
    },
    {
        "title": "Lit et douche: le luxe d'un vol dans une suite de la First Class",
        "summary": "Deux vid\u00e9os d'influenceurs pr\u00e9sentent les espaces dont dispose la client\u00e8le de la cat\u00e9gorie la plus \u00e9lev\u00e9e de Singapore Airlines et d'Emirates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-hotel-dans-un-avion-il-devoile-le-luxe-d-un-vol-dans-une-suite-de-la-first-class-103169859"
    },
    {
        "title": "Les 5 destinations o\u00f9 partir en septembre",
        "summary": "On pr\u00e9pare la rentr\u00e9e, mais on r\u00eave de prolonger les vacances. Et si l'on bookait un voyage \u00e0 Menton, Malte ou Mad\u00e8re?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-les-5-destinations-ou-partir-en-septembre-103169441"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la quantit\u00e9, Barcelone s'essaie \u00e0 la qualit\u00e9",
        "summary": "La ville espagnole a revu son positionnement marketing. Avec le slogan\u00a0\u00abThis is Barcelona\u00bb, elle tente d'endiguer le tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lutte-contre-le-surtourisme-apres-la-quantite-barcelone-s-essaie-a-la-qualite-103159508"
    },
    {
        "title": "Deux sites suisses parmi les plus extraordinaires du monde",
        "summary": "Sur les 100 lieux remarquables d\u00e9sign\u00e9s par le magazine\u00a0\u00abTime\u00bb, deux se situent en Suisse: l'un \u00e0 Gen\u00e8ve, l'autre \u00e0 Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-et-valais-deux-sites-suisses-parmi-les-plus-extraordinaires-du-monde-103158102"
    },
    {
        "title": "Le verre ne prot\u00e8ge pas des UV",
        "summary": "Il est important de se prot\u00e9ger du soleil, \u00e0 l'ext\u00e9rieur comme \u00e0 l'int\u00e9rieur. En effet, le risque est tout aussi grand derri\u00e8re une vitre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-et-vieillissement-de-la-peau-le-verre-ne-protege-pas-des-uv-103159634"
    },
    {
        "title": "Elle est la plus belle femme du monde",
        "summary": "Ordinateur, \u00f4 mon bel ordinateur, dis-moi, qui est la plus belle? La r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e par un chirurgien esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anya-taylor-joy-elle-est-la-plus-belle-femme-du-monde-103158622"
    },
    {
        "title": "Pourquoi un d\u00e9odorant perd-il son efficacit\u00e9?",
        "summary": "Un dermatologue nous explique pourquoi un d\u00e9odorant peut nous l\u00e2cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvaise-odeur-pourquoi-un-deodorant-perd-de-son-efficacite-103157548"
    },
    {
        "title": "Elles dorment la t\u00eate band\u00e9e",
        "summary": "Des jeunes femmes portent une mentonni\u00e8re pour \u00e9viter l'apparition d'un double menton. Une chirurgienne esth\u00e9tique r\u00e9fute cette absurdit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/double-menton-elles-dorment-la-tete-bandee-103155607"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour se d\u00e9barrasser des limaces",
        "summary": "Les limaces\u00a0peuvent faire de gros d\u00e9g\u00e2ts dans un potager. Il existe des solutions chimiques, mais aussi d'autres beaucoup plus naturelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardinage-des-astuces-pour-se-debarrasser-les-limaces-103160057"
    },
    {
        "title": "Recette d'un r\u00e9pulsif antimoustique 100% naturel",
        "summary": "Sur TikTok, des cr\u00e9ateurs de contenus vantent les m\u00e9rites d'une solution antimoustique faite maison, cens\u00e9e \u00eatre plus efficace que les produits du commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-recette-d-un-repulsif-antimoustique-100-naturel-103155708"
    },
    {
        "title": "Que faire contre la chaleur accablante dans un logement",
        "summary": "Les pi\u00e8ces mal isol\u00e9es ou les appartements situ\u00e9s sous les combles peuvent se transformer en fournaise. Pour \u00e9viter cela, nous avons demand\u00e9 conseil \u00e0 une experte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mansardes-que-faire-contre-la-chaleur-accablante-dans-un-logement-103154742"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9gayacht sera plus grand que le Titanic",
        "summary": "L'Ulyssia prendra la mer en 2028. Il comptera \u00e0 bord des locataires \u00e0 demeure qui auront la possibilit\u00e9 de fa\u00e7onner leur appartement \u00e0 leur image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-etablie-en-suisse-ce-megayacht-sera-plus-grand-que-le-titanic-103153816"
    },
    {
        "title": "Caf\u00e9: le flat white d\u00e9pass\u00e9 par le cortado",
        "summary": "Le caf\u00e9 tendance est originaire d'Espagne. Le cortado est servi dans un verre. Il est moins mousseux que le flat white qui avait la cote auparavant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/servi-dans-un-verre-le-flat-white-passe-le-relais-au-cortado-103155114"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9lation des aliments: 3 astuces qui changent la vie",
        "summary": "Il y a des m\u00e9thodes tr\u00e8s simples pour sceller un plastique et pour pr\u00e9parer un bouillon de l\u00e9gumes qui prendront place dans le cong\u00e9lateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-congelation-des-aliments-3-astuces-qui-changent-la-vie-103158442"
    },
    {
        "title": "La salade de p\u00e2tes n'est pas un plat d\u00e9nu\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat",
        "summary": "Qui dit barbecue ou pique-nique, dit salade de p\u00e2tes. Accompagnement banal pour certains, celle-ci pr\u00e9sente pourtant bien des qualit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accompagnement-contrairement-a-sa-reputation-la-salade-de-pates-est-saine-103157610"
    },
    {
        "title": "Pour ne pas suer, \u00e9vitez ces aliments!",
        "summary": "Le caf\u00e9 frapp\u00e9 et les frites font partie des aliments \u00e0 \u00e9viter si l'on ne veut pas transpirer \u00e0 grosses gouttes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pour-ne-pas-suer-evitez-ces-aliments-103150865"
    },
    {
        "title": "Batterie \u00e0 plat: la clim plombe-t-elle la voiture \u00e9lectrique?",
        "summary": "En hiver, le chauffage d\u00e9savantage la batterie d'un v\u00e9hicule \u00e9lectrique compar\u00e9e au moteur \u00e0 combustion. En \u00e9t\u00e9, qu'en est-il du syst\u00e8me de refroidissement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vague-de-chaleur-batterie-a-plat-la-clim-plombe-t-elle-la-voiture-electrique-103169763"
    },
    {
        "title": "Combien de cylindres doit compter une voiture?",
        "summary": "La plupart des v\u00e9hicules en circulation en Suisse sont encore des voitures thermiques. Mais comment fonctionne un moteur \u00e0 combustion?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-thermiques-combien-de-cylindres-doit-compter-une-voiture-103158795"
    },
    {
        "title": "Manque d'autonomie: une peur souvent injustifi\u00e9e",
        "summary": "La majorit\u00e9 des v\u00e9hicules \u00e9lectriques test\u00e9s ont une autonomie longue distance. Ils permettent donc de partir en vacances l'esprit tranquille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vehicules-electriques-la-peur-de-l-autonomie-n-est-souvent-pas-justifiee-103157696"
    },
    {
        "title": "Dois-je laisser la priorit\u00e9 au bus qui met son clignotant?",
        "summary": "Quand un bus quitte un arr\u00eat, le chauffeur met le clignotant gauche. Quelle en est la signification?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bus-de-ligne-aux-arrets-dois-je-laisser-la-priorite-au-bus-qui-met-son-clignotant-627708350079"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Vitaa",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Vitaa qui aura lieu le 14 d\u00e9cembre 2024 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-vitaa-103098861"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "L\u2019Australie va construire la \u00abplus grande\u00bb centrale solaire du monde",
        "summary": "L\u2019Australie a annonc\u00e9 mercredi la construction d\u2019une vaste ferme solaire qui doit produire suffisamment d\u2019\u00e9nergie pour alimenter trois millions de foyers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-l-australie-va-construire-la-plus-grande-centrale-solaire-du-monde-151438726821"
    },
    {
        "title": "Canicules: non \u00e0 moins de vacances en \u00e9t\u00e9 pour partir au printemps",
        "summary": "Des \u00e9lus avaient sign\u00e9 un texte demandant de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 d\u00e9placer une semaine de vacances scolaires de l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'Ascension. Ils ont fini par baisser les bras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-canicules-non-a-moins-de-vacances-en-ete-pour-partir-au-printemps-103171466"
    },
    {
        "title": "Emmen\u00e9s par les Obama, les d\u00e9mocrates sacrent Kamala Harris",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour de la convention d\u00e9mocrate \u00e0 Chicago, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont officiellement sacr\u00e9 Kamala Harris en tant que candidate \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-emmenes-par-les-obama-les-democrates-sacrent-kamala-harris-100275984280"
    },
    {
        "title": "Une fus\u00e9e part en fum\u00e9e au d\u00e9collage",
        "summary": "Le moteur d\u2019une fus\u00e9e a explos\u00e9 lors d\u2019un essai de lancement depuis la base de SaxaVord. L\u2019incident n\u2019a fait aucun bless\u00e9. L\u2019engin en test appartient \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 allemande Rocket Factory Augsburg (RFA). L\u2019entreprise est une startup concurrente de SpaceX. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ecosse-une-fusee-part-en-fumee-au-decollage-103171698"
    },
    {
        "title": "Armand Duplantis va prendre de la hauteur \u00e0 Ouchy",
        "summary": "Le Su\u00e9dois, double champion olympique du saut \u00e0 la perche, sera assur\u00e9ment l\u2019attraction du City Event d\u2019Athletissima, ce mercredi d\u00e8s 18\u2009h, sur la place de la Navigation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletissima-armand-duplantis-va-prendre-de-la-hauteur-a-ouchy-103171714"
    },
    {
        "title": "Cette petite chinoise fait trembler l'industrie automobile",
        "summary": "La Seagull, mod\u00e8le \u00e9lectrique bon march\u00e9 de BYD, fait monter la pression aux \u00c9tats-Unis. Elle pourrait m\u00eame faire vaciller le secteur de l'automobile en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/electrique-bon-marche-cette-petite-chinoise-fait-trembler-l-industrie-automobile-103171519"
    },
    {
        "title": "Moscou vis\u00e9 par une attaque de drones, selon son maire",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019autoritarisme croissant de la Chine ne s\u2019arr\u00eatera pas \u00e0 l\u2019\u00eele\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ta\u00efwanais Lai Ching-te estime que l'\u00eele de Ta\u00efwan n'est pas \u00abla seule cible\u00bb\u00a0de P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-pour-son-president-taiwan-n-est-pas-la-seule-cible-de-pekin-753368835563"
    },
    {
        "title": "Un bus de p\u00e8lerins se renverse et fait au moins 28\u00a0morts",
        "summary": "Le v\u00e9hicule, qui a pris feu dans l'accident, transportait des Pakistanais se rendant \u00e0 un rituel religieux musulman.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-un-bus-de-pelerins-se-renverse-et-fait-au-moins-28-morts-103171830"
    },
    {
        "title": "Payer avec la Maestro co\u00fbte d\u00e9sormais plus cher aux commer\u00e7ants",
        "summary": "Mastercard a modifi\u00e9 son syst\u00e8me de frais sur les paiements par carte. L'impact sera heureusement assez faible pour commer\u00e7ants et consommateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-payer-avec-la-maestro-coute-desormais-plus-cher-aux-commercants-103171399"
    },
    {
        "title": "Sous l'\u00e9cole en chantier, des trouvailles arch\u00e9ologiques",
        "summary": "Les travaux de r\u00e9novation de l'\u00e9tablissement scolaire ont fait \u00e9merger les murs d'un prieur\u00e9, une forge et divers objets datant de l'\u00e9poque romaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nyon-vd-sous-l-ecole-en-chantier-des-trouvailles-archeologiques-103168961"
    },
    {
        "title": "Des randonneurs se font une belle frayeur sur un volcan",
        "summary": "Deux groupes de randonneurs ont escalad\u00e9 le mont Dukono. Le volcan le plus actif d\u2019Indon\u00e9sie entre r\u00e9guli\u00e8rement en \u00e9ruption. Malgr\u00e9 cela, les marcheurs se sont rendus sur le bord du crat\u00e8re et ils ont \u00e9t\u00e9 surpris par un nuage de cendres. (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/indonesie-des-randonneurs-se-font-une-belle-frayeur-sur-un-volcan-103171236"
    },
    {
        "title": "Il part pour 133 km, perd les piles de son GPS et tourne en rond",
        "summary": "Jim Dreyer, un ultranageur am\u00e9ricain, esp\u00e9rait traverser le Lac Michigan sur 133 km. Un couac logistique a fichu en l\u2019air sa tentative apr\u00e8s 50 bornes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/natation-il-part-pour-133-km-perd-les-piles-de-son-gps-et-tourne-en-rond-707335158980"
    },
    {
        "title": "Nouvelles perquisitions au domicile de l\u2019influenceur Andrew Tate",
        "summary": "L\u2019influenceur masculiniste britannique Andrew Tate, qui attend d\u00e9j\u00e0 un proc\u00e8s pour viols et traite d\u2019\u00eatre humains, fait l'objet d'une nouvelle enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roumanie-nouvelles-perquisitions-au-domicile-de-linfluenceur-andrew-tate-103171866"
    },
    {
        "title": "Les Suisses pourront peut-\u00eatre avoir des plaques personnalis\u00e9es",
        "summary": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes est en train d'\u00e9tudier des plaques d'immatriculation, o\u00f9 se m\u00ealeront des chiffres et des lettres, avec la possibilit\u00e9 d'exaucer les v\u0153ux des conducteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immatriculation-les-suisses-pourront-peut-etre-avoir-des-plaques-personnalisees-103171843"
    },
    {
        "title": "Les gens du voyage ont quitt\u00e9 Avenches apr\u00e8s une pluie d'amendes",
        "summary": "Dans le cadre d\u2019une intervention de la Police cantonale vaudoise et du Minist\u00e8re public, 73 occupants des 56 caravanes install\u00e9es ill\u00e9galement ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s. Les Gitans sont d\u00e9sormais \u00e0 Lucens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-les-gens-du-voyage-ont-quitte-avenches-apres-une-pluie-d-amendes-103171873"
    },
    {
        "title": "Le chien d'Alain Delon \u00e9chappe \u00e0 l'euthanasie",
        "summary": "L'acteur ayant \u00e9mis le souhait d'\u00eatre enterr\u00e9 avec Loubo, l'avenir de l'animal semblait compromis. La fondation Bardot et la famille du d\u00e9funt rassurent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-chien-d-alain-delon-echappe-a-l-euthanasie-103171889"
    },
    {
        "title": "Une fausse alarme donne (encore) des sueurs froides aux habitants",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s l'\u00e9norme bug de sir\u00e8nes qui a secou\u00e9 le canton de Vaud, un nouveau couac s'est produit ce mercredi dans la capitale olympique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-une-fausse-alarme-donne-encore-des-sueurs-froides-aux-habitants-103171874"
    },
    {
        "title": "Armand Duplantis: \u00abLausanne est le plus grand meeting \u00e0 faire\u00bb",
        "summary": "Le champion olympique et recordman du monde du saut \u00e0 la perche compte bien prendre son pied lors du City Event d'Athletissima. Il appr\u00e9cie sentir la proximit\u00e9 du public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletissima-armand-duplantis-lausanne-est-le-plus-grand-meeting-a-faire-103171707"
    },
    {
        "title": "On a retrouv\u00e9 (et touch\u00e9) la perche du champion olympique",
        "summary": "La perche qui a permis au Su\u00e9dois Armand Duplantis de battre le record du monde aux JO de Paris dort dans un hangar pr\u00e8s des machines agricoles, dans un lieu tenu secret. Ceci avant de retrouver son ma\u00eetre \u00e0 Athletissima. Rencontre avec un objet d'exception qui permet de s\u2019\u00e9lever \u00e0 6,25 m. Quand m\u00eame! La comp\u00e9tition de\u00a0saut \u00e0 la perche aura lieu mercredi 21 ao\u00fbt \u00e0 partir de 18h \u00e0 la Place de la Navigation \u00e0 Ouchy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/gros-de-vaud-on-a-retrouve-et-touche-la-perche-du-champion-olympique-103166389"
    },
    {
        "title": "La pollution \u00e0 la dioxine n'a pas impact\u00e9 la sant\u00e9 des habitants",
        "summary": "Une \u00e9tude a pu montrer que les personnes qui ont consomm\u00e9 des produits issus de la terre pollu\u00e9e ne vont pas plus mal que ceux qui ne l'ont pas fait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-la-pollution-a-la-dioxine-n-a-pas-impacte-la-sante-des-habitants-103171920"
    },
    {
        "title": "Obama s\u2019attaque \u00e0 l\u2019\u00ab\u00e9trange obsession\u00bb de Trump et fait hurler la foule",
        "summary": "Barack Obama a lanc\u00e9 un vibrant plaidoyer en faveur de Kamala Harris, vice-pr\u00e9sidente et candidate \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, lors d\u2019un discours prononc\u00e9 mardi \u00e0 Chicago. S\u2019adressant \u00e0 une foule de militants, l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain a proclam\u00e9 que \u00able flambeau a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9\u00bb. Il a \u00e9galement fustig\u00e9 Donald Trump. (AFP/X/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-obama-sattaque-a-letrange-obsession-de-trump-et-fait-hurler-la-foule-103171917"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on Marchand fait le show avec David Guetta \u00e0 Ibiza",
        "summary": "Quadruple champion olympique \u00e0 Paris, le nageur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 sur sc\u00e8ne par le c\u00e9l\u00e8bre DJ parisien, lundi soir, dans la bo\u00eete de nuit de l\u2019Ushua\u00efa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/natation-leon-marchand-fait-le-show-avec-david-guetta-a-ibiza-449817641273"
    },
    {
        "title": "Les restes d\u2019une femme retrouv\u00e9s dans le ventre d\u2019un crocodile",
        "summary": "La victime, \u00e2g\u00e9e de 54\u00a0ans, nageait dans une rivi\u00e8re avant d'\u00eatre d\u00e9vor\u00e9e par l'animal, qui a \u00e9t\u00e9 abattu par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-les-restes-dune-femme-retrouves-dans-le-ventre-dun-crocodile-103171927"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z boit de l'\u00abeau de t\u00eatard\u00bb",
        "summary": "La g\u00e9n\u00e9ration Z ne jure que par l'eau de chia pour perdre du poids. Des experts mettent toutefois en garde contre une consommation excessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/effet-ozempic-la-generation-z-boit-de-l-eau-de-tetard-103171647"
    },
    {
        "title": "Un agent secret russe s'\u00e9tait procur\u00e9 1000 cartouches de sniper",
        "summary": "Se pr\u00e9sentant comme diplomate, un espion est parvenu \u00e0 se procurer des balles sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour toucher leur cible \u00e0 travers fen\u00eatres et pare-brise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-un-agent-secret-russe-s-etait-procure-1000-cartouches-de-sniper-103171896"
    },
    {
        "title": "Le cauchemar de Charlotte, projet\u00e9e dans la mer avec son b\u00e9b\u00e9",
        "summary": "Une Britannique de 35 ans et sa fille \u00e2g\u00e9e d'un an ont miraculeusement surv\u00e9cu au naufrage du Bayesian, qui a fait un mort et six disparus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/naufrage-en-sicile-le-cauchemar-de-charlotte-projetee-dans-la-mer-avec-son-bebe-103171935"
    },
    {
        "title": "Fillette \u00e9lectrocut\u00e9e: propri\u00e9taire d'un poulailler accus\u00e9",
        "summary": "Un homme fait face \u00e0 la justice, apr\u00e8s les graves blessures dont a \u00e9t\u00e9 victime une enfant de 19 mois, en 2018. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lectrocut\u00e9e en touchant un enclos apparemment ill\u00e9gal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-fillette-electrocutee-proprietaire-d-un-poulailler-accuse-103171940"
    },
    {
        "title": "Madonna a f\u00eat\u00e9 ses 66 ans en famille",
        "summary": "La reine de la pop a d\u00e9voil\u00e9 les photos de son somptueux anniversaire en Italie, entour\u00e9e de ses proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anniversaire-madonna-a-fete-ses-66-ans-en-famille-103171936"
    },
    {
        "title": "Quelque 60\u2019000 litres de jus de fumier polluent un ruisseau",
        "summary": "Mardi, le cours d\u2019eau de Planafaye a \u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8rement pollu\u00e9. L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-chatelard-pres-romont-fr-quelque-60000-litres-de-jus-de-fumier-polluent-un-ruisseau-103171969"
    },
    {
        "title": "Il retourne sur le lieu de l'accident pour r\u00e9cup\u00e9rer sa plaque",
        "summary": "Un conducteur a fonc\u00e9 dans un r\u00e9verb\u00e8re, puis a pris la poudre d'escampette. Il est ensuite revenu pour r\u00e9cup\u00e9rer sa plaque d'immatriculation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-il-retourne-sur-le-lieu-de-l-accident-pour-recuperer-sa-plaque-103171894"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni veut augmenter les expulsions",
        "summary": "Le nouveau gouvernement britannique promet notamment d\u2019augmenter le nombre d\u2019expulsions de migrants et de lutter contre les \u00abgangs de passeurs\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-immigration-illegale-le-royaume-uni-veut-durcir-ses-mesures-103171954"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9dition pour f\u00eater \u00abla diversit\u00e9 de la sc\u00e8ne musicale suisse\u00bb",
        "summary": "Le festival Label Suisse se tiendra du 13 au 15 septembre 2024, dans diff\u00e9rents lieux de Lausanne. Une soixantaine de concerts sont pr\u00e9vus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/label-suisse-une-edition-pour-feter-la-diversite-de-la-scene-musicale-suisse-103171626"
    },
    {
        "title": "Les obs\u00e8ques d'Alain Delon auront lieu samedi dans sa propri\u00e9t\u00e9",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e8bre de l\u2019acteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche dernier, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, aura lieu dans la commune du Loiret, o\u00f9 il a pass\u00e9 la fin de sa vie, selon plusieurs sources.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-obseques-d-alain-delon-auront-lieu-samedi-dans-sa-propriete-103171973"
    },
    {
        "title": "Veaux brul\u00e9s vifs: \u00abVoir son b\u00e9tail p\u00e9rir ainsi, c'est tr\u00e8s dur\u00bb",
        "summary": "Un grand hangar agricole qui abritait du b\u00e9tail et du fourrage a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9truit mardi soir. Une trentaine de veaux ont p\u00e9ri. Le syndic est encore sous le choc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nord-vaudois-incendie-a-ependes-voir-son-betail-perir-ainsi-c-est-tres-dur-103171961"
    },
    {
        "title": "Une fusillade dans une \u00e9cole fait trois morts",
        "summary": "Un employ\u00e9 d'un \u00e9tablissement scolaire\u00a0dans le nord-ouest de la Bosnie a tu\u00e9 trois de ses coll\u00e8gues avec une arme militaire avant de tenter de mettre fin \u00e0 ses jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bosnie-une-fusillade-dans-une-ecole-fait-trois-morts-103172019"
    },
    {
        "title": "Les magasins Migros changent de nom... et vendront de l'alcool",
        "summary": "La structure fran\u00e7aise du g\u00e9ant orange demeure, mais ses magasins vont changer de nom au profit du groupe U. Et vendre de l'alcool.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-migros-va-disparaitre-de-france-voisine-au-profit-du-groupe-u-103172055"
    },
    {
        "title": "Tentes, matelas, chaises: ces festivaliers laissent presque tout derri\u00e8re eux",
        "summary": "Les visiteurs du Boardmasters Festival \u00e0 Newquay, en Angleterre, ont transform\u00e9 le site de l'\u00e9v\u00e9nement en un v\u00e9ritable d\u00e9potoir. Jay, un b\u00e9n\u00e9vole, estime que les gens ont abandonn\u00e9 environ 70 % de leurs affaires. Face \u00e0 cette situation, les internautes s\u2019indignent et pointent du doigt la mauvaise gestion des organisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/boardmasters-festival-tentes-matelas-chaises-les-visiteurs-laissent-presque-tout-derriere-eux-103169936"
    },
    {
        "title": "\u00c0 contre-courant, Procreate refuse d'int\u00e9grer de l'IA g\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs de la fameuse app de dessins et d'illustrations se sont engag\u00e9s \u00e0 ne jamais introduire de fonctionnalit\u00e9s d'IA g\u00e9n\u00e9rative, afin de pr\u00e9server la cr\u00e9ativit\u00e9 humaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/app-a-contre-courant-procreate-refuse-d-integrer-de-l-ia-generative-103171361"
    },
    {
        "title": "La cha\u00eene Subway veut ouvrir 70 nouvelles succursales en sept ans",
        "summary": "L'offre de sandwichs va s'\u00e9toffer en Suisse avec un doublement des points de vente ces prochaines ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-chaine-subway-veut-ouvrir-70-nouvelles-succursales-en-sept-ans-103171965"
    },
    {
        "title": "\u00abIls venaient pour br\u00fbler, tuer et d\u00e9truire\u00bb",
        "summary": "Des colons ont attaqu\u00e9 un village de Cisjordanie occup\u00e9e, tuant au moins une personne. Pour l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne, c\u2019est du \u00abterrorisme d\u2019Etat organis\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/descente-de-colons-juifs-ils-venaient-pour-bruler-tuer-et-detruire-103169841"
    },
    {
        "title": "Victoria Beckham aura droit \u00e0 sa s\u00e9rie documentaire",
        "summary": "Netflix a annonc\u00e9 le 21 ao\u00fbt 2024 la mise en production de la docu s\u00e9rie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la Britannique. Elle se concentrera sur la construction de son empire de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/netflix-victoria-beckham-aura-droit-a-sa-serie-documentaire-103172081"
    },
    {
        "title": "Les tarifs de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 vont baisser de 12% au bout du lac",
        "summary": "Les SIG vont adapter leur politique tarifaire l\u2019an prochain. Pour les m\u00e9nages, cela repr\u00e9sentera en moyenne un all\u00e9gement annuel d\u2019une centaine de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-tarifs-de-lelectricite-vont-baisser-de-12-au-bout-du-lac-103172100"
    },
    {
        "title": "La skateuse d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e9tait une star internationale dans le milieu",
        "summary": "La jeune femme qui a perdu la vie lundi \u00e0 Erlinsbach (AG) \u00e9tait une skateuse suisse professionnelle. Elle s'\u00e9tait r\u00e9cemment qualifi\u00e9e pour les World Skate Games.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-la-skateuse-decedee-etait-une-star-internationale-dans-le-milieu-103171963"
    },
    {
        "title": "Des dizaines de c\u0153urs sur la route pour autant d'accidents",
        "summary": "Une campagne de pr\u00e9vention rappelle que 160 collisions et sorties de route ont eu lieu en une d\u00e9cennie sur la mont\u00e9e accidentog\u00e8ne qui m\u00e8ne \u00e0 Saint-Cergue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-cergue-vd-des-dizaines-de-coeurs-sur-la-route-pour-autant-d-accidents-103172075"
    },
    {
        "title": "Manuel Neuer annonce sa retraite internationale",
        "summary": "\u00c0 38 ans, l'embl\u00e9matique gardien du Bayern Munich a annonc\u00e9 qu'il ne rejouerait plus avec l'\u00e9quipe d'Allemagne. Champion du monde en 2014, il totalise 124 s\u00e9lections.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manuel-neuer-annonce-sa-retraite-internationale-103172129"
    },
    {
        "title": "Les images du yacht disparaissant dans la trombe marine",
        "summary": "Une cam\u00e9ra de surveillance aurait captur\u00e9 le naufrage du yacht \u00abBayesian\u00bb, frapp\u00e9 par une trombe marine au large de Porticello dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. Une personne a perdu la vie et six autres sont toujours port\u00e9es disparues. Les recherches se poursuivent. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-les-images-du-yacht-disparaissant-dans-la-trombe-marine-103172045"
    },
    {
        "title": "Il boute le feu \u00e0 de l'essence dans la mairie d'Angoul\u00eame",
        "summary": "Un homme a allum\u00e9 un incendie dans l'h\u00f4tel de ville, mercredi. Des policiers ont tir\u00e9 sur lui pour le stopper. Personne d'autre n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-il-boute-le-feu-a-de-l-essence-dans-la-mairie-d-angouleme-103172111"
    },
    {
        "title": "\u00c0 cet \u00e2ge-l\u00e0, on prend soudain un gros coup de vieux",
        "summary": "Le poids des ans se manifeste \u00e0 deux stades pr\u00e9cis de la vie. Un bouleversement susceptible d'avoir de profondes r\u00e9percussions sur la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-a-cet-age-la-on-prend-soudain-un-gros-coup-de-vieux-103171691"
    },
    {
        "title": "Eric Stauffer annonce son retour \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le fondateur du MCG quitte le Valais, o\u00f9 il vivait depuis 2018. Il se cherche un point de chute politique au bout du lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-eric-stauffer-annonce-son-retour-a-geneve-103172151"
    },
    {
        "title": "Il d\u00e9tient des v\u00e9los vol\u00e9s haut de gamme et les exporte en Afrique",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 pour avoir d\u00e9tenu des v\u00e9los vol\u00e9s et les avoir envoy\u00e9s en Gambie. Selon lui, ce trafic servait \u00e0 aider l'association humanitaire dont il faisait partie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-il-detient-des-velos-voles-haut-de-gamme-et-les-exporte-en-afrique-103172067"
    },
    {
        "title": "Quatre corps retir\u00e9s de l\u2019\u00e9pave du super yacht en Sicile",
        "summary": "Les plongeurs ont remont\u00e9 les corps de quatre des six personnes qui ont disparu lors de la temp\u00eate fulgurante qui a coul\u00e9 un voilier, lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-deux-corps-retrouves-dans-lepave-du-super-yacht-en-sicile-103172147"
    },
    {
        "title": "Fin de cavale pour l'\u00e9vad\u00e9 de la colonie ouverte de la prison",
        "summary": "Le Suisse qui avait pris la poudre d'escampette jeudi dernier a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 ce lundi dans l'ouest lausannois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/orbe-vd-fin-de-cavale-pour-l-evade-de-la-colonie-ouverte-de-la-prison-103172154"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai senti quelque chose qui me mordait les testicules\u00bb",
        "summary": "Un python se cachait dans les toilettes d'un habitant de Bangkok, qui a bien failli y laisser ses parties intimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-j-ai-senti-quelque-chose-qui-me-mordait-les-testicules-103172124"
    },
    {
        "title": "Quand Jamie Vardy chambre les supporters de Tottenham",
        "summary": "L'embl\u00e9matique joueur de Leicester City, de retour en Premier League avec son club, n'a pas manqu\u00e9 de faire parler de lui lors de la reprise contre Tottenham.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-quand-jamie-vardy-chambre-les-supporters-de-tottenham-103171749"
    },
    {
        "title": "Pas d'abos TPG gratuits pour les jeunes les plus ais\u00e9s",
        "summary": "Une toute petite minorit\u00e9 des moins de 25 ans ne pourra pr\u00e9tendre \u00e0 des transports publics sans bourse d\u00e9lier: ceux qui gagnent plus de 50'000 francs par an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-pas-d-abos-tpg-gratuits-pour-les-jeunes-les-plus-aises-103172107"
    },
    {
        "title": "Zermatt sera \u00e0 nouveau accessible en train d\u00e8s lundi",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs semaines d'interruption en raison de d\u00e9g\u00e2ts d\u00fbs aux intemp\u00e9ries, la ligne ferroviaire va rouvrir le 26 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-du-valais-zermatt-sera-a-nouveau-accessible-en-train-des-lundi-103172168"
    },
    {
        "title": "Les fourrures provenant d'animaux maltrait\u00e9s bient\u00f4t interdites",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation son contre-projet indirect \u00e0 l'initiative \u00abfourrure\u00bb. Il veut interdire l'importation et la commercialisation de peaux fabriqu\u00e9es \u00e0 partir d\u2019animaux ayant subi des traitements cruels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-berne-ne-veut-plus-de-fourrures-provenant-d-animaux-maltraites-103172047"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019effet Ang\u00e8le\u00bb: apr\u00e8s les JO, il conquiert les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Ang\u00e8le a chant\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux olympiques, elle a fait sensation. Une tendance est n\u00e9e autour de cette performance. C\u2019est \u00abl\u2019effet Ang\u00e8le\u00bb. (lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paris-leffet-angele-apres-les-jo-il-conquiert-les-reseaux-sociaux-103172123"
    },
    {
        "title": "Morts \u00e9lectrocut\u00e9s dans l'Arve: la justice accuse les SIG",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s le drame de Vessy, l'enqu\u00eate confirme ses causes: un r\u00e9pulseur \u00e0 poissons d\u00e9fectueux, jamais r\u00e9par\u00e9 suite \u00e0 plusieurs n\u00e9gligences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-morts-electrocutes-dans-l-arve-la-justice-accuse-les-sig-103172180"
    },
    {
        "title": "Colis pi\u00e9g\u00e9: deux pistes sont privil\u00e9gi\u00e9es par les policiers",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019explosion qui a bless\u00e9 un homme, plusieurs hypoth\u00e8ses sont examin\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-colis-piege-deux-pistes-sont-privilegiees-par-les-policiers-103172159"
    },
    {
        "title": "Pavel Bittner remporte la 5e \u00e9tape du bout de la roue",
        "summary": "Le Tch\u00e8que de 21 ans a sign\u00e9 sa premi\u00e8re victoire au plus haut niveau. Mercredi, \u00e0 S\u00e9ville, il a devanc\u00e9 d'un cheveu, au sprint, Wout Van Aert lors de la 5e \u00e9tape du Tour d'Espagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-d-espagne-pavel-bittner-remporte-la-5e-etape-du-bout-de-la-roue-103172200"
    },
    {
        "title": "Armand Duplantis s\u2019impose \u00e0 Ouchy et bat le record du meeting",
        "summary": "Le tout frais double champion olympique a remport\u00e9 le concours de la perche d\u2019Athletissima, disput\u00e9 au bord du L\u00e9man, \u00e0 Lausanne. Personne n\u2019avait saut\u00e9 aussi haut \u00e0 Lausanne (6,15 m).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletissima-armand-duplantis-s-impose-a-ouchy-et-bat-le-record-du-meeting-917560491045"
    },
    {
        "title": "Les propri\u00e9taires pri\u00e9s de participer aux co\u00fbts des s\u00e9ismes",
        "summary": "En cas de grave tremblement de terre, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut que les proprios soient mis \u00e0 contribution \u00e0 hauteur de 0,7% de la somme assur\u00e9e du b\u00e2timent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-federal-les-proprietaires-pries-de-participer-aux-couts-des-seismes-103172076"
    },
    {
        "title": "InZOI: le jeu impressionnant qui pourrait concurrencer les Sims",
        "summary": "InZOI a lanc\u00e9 sa version d\u00e9mo ce 21 ao\u00fbt. Selon plusieurs Youtubeurs, les Sims ont du souci \u00e0 se faire.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/gaming-inzoi-le-jeu-impressionnant-qui-pourrait-concurrencer-les-sims-103172024"
    },
    {
        "title": "\u00abPour moi, Lausanne, c'est Athletissima\u00bb",
        "summary": "Aur\u00e9ol\u00e9e d'une nouvelle finale olympique, Mujinga Kambundji sera l'une des stars, jeudi, d'un meeting qui lui tient \u00e0 c\u0153ur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-pour-moi-lausanne-c-est-athletissima-103172158"
    },
    {
        "title": "Le club qui a vu d\u00e9buter les Beatles devient un Airbnb",
        "summary": "La maison familiale de Pete Best, premier batteur du groupe mythique, accueille d\u00e9sormais des h\u00f4tes. Le club du sous-sol a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 tel quel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liverpool-gb-le-club-qui-a-vu-debuter-les-beatles-devient-un-airbnb-103172204"
    },
    {
        "title": "Les Tokyo\u00eftes ont eu droit \u00e0 une bonne douche mercredi",
        "summary": "De fortes pluies se sont abattues sur la r\u00e9gion de Tokyo, mercredi. Des services ferroviaires ont \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9 \u00e0 l\u2019heure de pointe du soir et des rues se sont transform\u00e9es en rivi\u00e8res. (X/AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/japon-les-tokyoites-ont-eu-droit-a-une-bonne-douche-mercredi-103172146"
    },
    {
        "title": "Un nouveau drame au mont Blanc du Tacul fait deux morts",
        "summary": "Deux alpinistes espagnols ont chut\u00e9 mercredi de ce sommet du massif du Mont-Blanc. Ils n'ont pas surv\u00e9cu. Leur compagnon de cord\u00e9e a donn\u00e9 l'alerte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-nouveau-drame-au-mont-blanc-du-tacul-fait-deux-morts-103172231"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e d\u00e9ment une surcharge de son h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "Alors qu\u2019une agence locale iranienne impute la mort d\u2019Ebrahim Ra\u00efssi \u00e0 une surcharge de l\u2019h\u00e9licopt\u00e8re dans lequel il se trouvait, l\u2019arm\u00e9e d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-de-l-ex-president-d-iran-l-armee-dement-une-surcharge-de-son-helicoptere-313992005354"
    },
    {
        "title": "\u00c0 12 ans, il est reconnu coupable d\u2019apologie du terrorisme",
        "summary": "Un gar\u00e7on qui avait enregistr\u00e9 plus de 1700 vid\u00e9os de propagande djihadiste a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 mercredi \u00e0 Montb\u00e9liard. Il a \u00e9t\u00e9 embrigad\u00e9 sur les r\u00e9seaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frande-a-12-ans-il-est-reconnu-coupable-dapologie-du-terrorisme-103172245"
    },
    {
        "title": "Accident d\u2019avion au Malawi: un N\u00e9erlandais et un Zimbabw\u00e9en tu\u00e9s",
        "summary": "Un pilote zimbabw\u00e9en de 50 ans et un N\u00e9erlandais de 29 ans ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s mardi dans un crash d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re au lac Malawi. Il y a une rescap\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-accident-d-avion-au-malawi-un-neerlandais-et-un-zimbabween-tues-682713010386"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceur Andrew Tate en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Apr\u00e8s une perquisition \u00e0 son domicile, l\u2019influenceur masculiniste Andrew Tate a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 lundi en garde \u00e0 vue par la police roumaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roumanie-l-influenceur-andrew-tate-en-garde-a-vue-921176848500"
    },
    {
        "title": "Young Boys se fait peur mais prend une option sur la qualification",
        "summary": "Les Jaune et Noir ont men\u00e9 2-0 contre Galatasaray en barrage aller de la Ligue des champions, avant d\u2019\u00eatre rejoints en 5 minutes puis de s\u2019imposer sur le fil (3-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligue-des-champions-young-boys-se-fait-peur-mais-prend-une-option-sur-la-qualification-170712700491"
    }
]