[
    {
        "title": "Vir\u00e9e pour de faux certificats m\u00e9dicaux",
        "summary": "Une apprentie bernoise a falsifi\u00e9 quatre documents parce qu'elle d\u00e9testait aller chez le m\u00e9decin. Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour faux dans les titres et a perdu son travail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-viree-pour-de-faux-certificats-medicaux-103147780"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris lance sa campagne en attaquant Donald Trump",
        "summary": "Kamala Harris a donn\u00e9 ce lundi son premier discours de campagne, dans lequel elle a attaqu\u00e9 Donald Trump, compar\u00e9 \u00e0 un \u00abpr\u00e9dateur\u00bb et un \u00abescroc\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-kamala-harris-lance-sa-campagne-en-attaquant-donald-trump-312112640668"
    },
    {
        "title": "Le rappeur am\u00e9ricain Snoop Dogg va porter la flamme olympique",
        "summary": "Le rappeur am\u00e9ricain Snoop Dogg aura l\u2019honneur de porter la flamme olympique l\u2019ultime journ\u00e9e de relais pr\u00e9c\u00e9dant la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-olympiques-le-rappeur-americain-snoop-dogg-va-porter-la-flamme-olympique-523829517567"
    },
    {
        "title": "Un cerveau trop ou pas assez \u00absynchronis\u00e9\u00bb pr\u00e9dirait la psychose",
        "summary": "Une \u00e9quipe de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve r\u00e9v\u00e8le qu\u2019une interconnexion trop forte ou trop faible entre certaines zones c\u00e9r\u00e9brales pourrait signaler un risque de psychose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-cerveau-trop-ou-pas-assez-synchronise-predirait-la-psychose-103153820"
    },
    {
        "title": "Encagoul\u00e9 et arm\u00e9, il les menace dans leur chambre \u00e0 coucher",
        "summary": "Un jeune couple a \u00e9t\u00e9 r\u00e9veill\u00e9 en pleine nuit par un cambrioleur, ce week-end, dans le canton d'Argovie. Le malfrat court toujours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-encagoule-et-arme-il-les-menace-dans-leur-chambre-a-coucher-103153778"
    },
    {
        "title": "Ordinateur en feu: panique \u00e0 bord d\u2019un avion",
        "summary": "Peu apr\u00e8s l\u2019atterrissage d\u2019un vol \u00e0 San Francisco, la panique s\u2019est install\u00e9e. Un ordinateur portable venait de prendre feu. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/san-francisco-ordinateur-en-feu-panique-a-bord-dun-avion-103153741"
    },
    {
        "title": "Tadej Pogacar renonce aux Jeux olympiques de Paris",
        "summary": "Tout juste vainqueur de son troisi\u00e8me Tour de France, le Slov\u00e8ne n'encha\u00eenera pas avec les JO. Son Comit\u00e9 olympique invoque \u00abun \u00e9tat de fatigue extr\u00eame\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-tadej-pogacar-renonce-aux-jeux-olympiques-de-paris-103153902"
    },
    {
        "title": "\u00abQuatre ans de plus\u00bb, volte-face et confusion: l'anatomie d\u2019une \u00abchute\u00bb",
        "summary": "Joe Biden avait promis en 2020 de n\u2019\u00eatre le candidat que d\u2019un seul mandat, avant de faire volte-face une fois au pouvoir. Retour sur cette \u00abchute\u00bb. (lch/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/joe-biden-quatre-ans-de-plus-volte-face-et-confusion-l-anatomie-dune-chute-103153788"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris re\u00e7oit de nouveaux soutiens de poids",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a renonc\u00e9, dimanche, \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection de novembre 2024. Une annonce choc, qui survient \u00e0 moins de quatre mois du scrutin et apr\u00e8s des semaines de remise en question de sa condition physique et mentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons \u00e9chou\u00e9\u00bb, conc\u00e8de le Secret Service",
        "summary": "La patronne du service charg\u00e9 de la protection des personnalit\u00e9s am\u00e9ricaines a \u00e9t\u00e9 entendue lundi par des membres du Congr\u00e8s et a reconnu une faille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-attentat-contre-donald-trump-nous-avons-echoue-103153835"
    },
    {
        "title": "Les Suisses sont les champions de la cr\u00e8me solaire",
        "summary": "Neuf personnes sur dix appliquent de la cr\u00e8me dans notre pays, tout comme en Autriche. C'est plus que chez nos voisins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sondage-les-suisses-sont-les-champions-de-la-creme-solaire-103153582"
    },
    {
        "title": "\u00abLa vie aurait pu commencer ailleurs que sur la terre ferme\u00bb",
        "summary": "Des chercheurs ont observ\u00e9 la formation d'oxyg\u00e8ne \u00e0 4 km de profondeur dans l'oc\u00e9an, en l'absence de toute source de lumi\u00e8re et donc de photosynth\u00e8se.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oxygene-sous-marin-la-vie-aurait-pu-commencer-ailleurs-que-sur-la-terre-ferme-103153861"
    },
    {
        "title": "Ce geste d\u2019Eminem restera grav\u00e9 \u00e0 vie dans la t\u00eate de Bigflo et Oli",
        "summary": "Les fr\u00e8res toulousains Bigflo et Oli ont rencontr\u00e9 la star du rap US \u00e0 l\u2019occasion de la sortie du nouvel album de ce dernier.\n(Vid\u00e9o: Bigflo et Oli/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/un-reve-de-gosse-ce-geste-deminem-restera-grave-a-vie-dans-la-tete-de-bigflo-et-oli-103153831"
    },
    {
        "title": "Les stars de la Nati s'\u00e9clatent en vacances",
        "summary": "Noah Okafor et Ruben Vargas se d\u00e9tendent \u00e0 Ibiza, Silvan Widmer visite l'Italie avec femme et enfants, et Denis Zakaria a pos\u00e9 ses valises \u00e0 Hollywood.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-stars-de-la-nati-s-eclatent-en-vacances-103153753"
    },
    {
        "title": "Katy Perry ferait tout pour sauver son retour musical",
        "summary": "Suite aux critiques tr\u00e8s n\u00e9gatives sur son nouveau single \u00abWoman's World\u00bb, la chanteuse serait paniqu\u00e9e. Elle voudrait donc rectifier le tir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-katy-perry-ferait-tout-pour-sauver-son-retour-musical-103153628"
    },
    {
        "title": "Un homme et deux chiens perdent la vie dans un accident de train",
        "summary": "Un sexag\u00e9naire qui se promenait avec ses animaux le long de la voie ferr\u00e9e a \u00e9t\u00e9 happ\u00e9 par un convoi, dimanche matin. Il a \u00e9t\u00e9 mortellement bless\u00e9, tout comme ses compagnons \u00e0 quatre pattes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aarberg-be-un-homme-et-deux-chiens-perdent-la-vie-dans-un-accident-de-train-103153813"
    },
    {
        "title": "Le Nyon-Saint-Cergue pr\u00eat \u00e0 assurer pour le Pal\u00e9o Festival",
        "summary": "Les trains rouges circulent \u00e0 nouveau normalement depuis le samedi 20 juillet. Le trafic \u00e9tait interrompu depuis le 9 juin suite aux intemp\u00e9ries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-nyon-saint-cergue-pret-a-assurer-pour-le-paleo-festival-103153638"
    },
    {
        "title": "Les supporters de River Plate jettent de l\u2019huile sur le feu",
        "summary": "Emp\u00eatr\u00e9 dans le scandale du chant raciste contre l\u2019\u00e9quipe de France, Enzo Fernandez a re\u00e7u le soutien de son ancien public. Lequel n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 franchir les limites\u2026",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chant-raciste-argentin-les-supporters-de-river-plate-jettent-de-lhuile-sur-le-feu-103153911"
    },
    {
        "title": "Un avion d'Edelweiss doit se poser en urgence \u00e0 Zurich",
        "summary": "L'appareil reliait la Floride \u00e0 Zurich. Il a annonc\u00e9 lundi matin une situation d'urgence en raison d'un probl\u00e8me m\u00e9dical chez un pilote.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-aerien-un-avion-d-edelweiss-doit-se-poser-en-urgence-a-zurich-103153657"
    },
    {
        "title": "\u00abDes hommes s\u2019arr\u00eatent devant la piscine et reluquent les gamins\u00bb",
        "summary": "En raison des travaux de construction, l'espace pour enfants de la piscine de Rorschach est visible depuis l'ext\u00e9rieur. De quoi indigner certains habitants de la commune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rorschach-sg-des-hommes-sarretent-devant-la-piscine-et-reluquent-les-gamins-103150759"
    },
    {
        "title": "Macron \u00e9voque une \u00abtr\u00eave\u00bb \u00e0 l\u2019occasion des JO",
        "summary": "Coup de tonnerre: l\u2019alliance de gauche du Nouveau Front populaire est sortie en t\u00eate du deuxi\u00e8me tour dimanche 7 juillet, devant les macronistes et le Rassemblement national dont la progression est largement endigu\u00e9e. Le flou r\u00e8gne quant \u00e0 l'avenir politique du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-legislatives-anticipees-alliance-avec-lextreme-droite-les-elus-lr-reagissent-avec-vigueur-103125015"
    },
    {
        "title": "Une compagnie a\u00e9rienne s\u2019excuse apr\u00e8s le buzz de cette vid\u00e9o",
        "summary": "La compagnie a\u00e9rienne de Hong Kong, Cathay Pacific, a \u00e9t\u00e9 contrainte de s\u2019excuser apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux montrant, en flagrant d\u00e9lit, un employ\u00e9 au sol de l\u2019a\u00e9roport jeter, sans pr\u00e9caution aucune, plusieurs bagages dans un escalier.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/malaisie-une-compagnie-aerienne-sexcuse-apres-le-buzz-de-cette-video-103153774"
    },
    {
        "title": "Berne pr\u00e9pare un plan pour imposer fiscalement les pourboires",
        "summary": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales va d\u00e9cider cet automne d'une marche \u00e0 suivre pour que les pourboires, vers\u00e9s toujours plus de mani\u00e8re num\u00e9rique, puissent \u00eatre impos\u00e9s fiscalement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hotellerie-restauration-berne-prepare-un-plan-pour-imposer-fiscalement-les-pourboires-103153664"
    },
    {
        "title": "Souffrez-vous de \u00abc\u00e9cit\u00e9 des sourcils\u00bb?",
        "summary": "Des vid\u00e9os \u00e9voquant l'\u00abeyebrow blindness\u00bb circulent sur TikTok. Il ne s'agit pas d'une maladie, mais d'un ph\u00e9nom\u00e8ne qui vous a peut-\u00eatre touch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-phenomene-souffrez-vous-de-cecite-des-sourcils-103150487"
    },
    {
        "title": "Elle s\u2019\u00e9vanouit apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mordue par un cheval de la garde royale",
        "summary": "Une touriste s\u2019est approch\u00e9e un peu trop pr\u00e8s d\u2019un cheval de la garde royale \u00e0 Londres. Elle s\u2019est \u00e9vanouie peu apr\u00e8s.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/londres-elle-sevanouit-apres-avoir-ete-mordue-par-un-cheval-de-la-garde-royale-103153608"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019UEFA lance une enqu\u00eate sur les stars espagnoles Rodri et Morata",
        "summary": "L\u2019UEFA va se saisir de l\u2019affaire du chant espagnol en marge des c\u00e9l\u00e9brations de leur sacre \u00e0 l\u2019Euro. Alvaro Morata et Rodri assuraient que \u00abGibraltar est espagnol\u00bb.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-pourquoi-luefa-lance-une-enquete-sur-les-stars-espagnoles-rodri-et-morata-103153634"
    },
    {
        "title": "Ce voyageur a \u00e9conomis\u00e9 50 euros gr\u00e2ce \u00e0 cette astuce",
        "summary": "Le bagage \u00e0 main du passager d\u2019un vol \u00e0 bas co\u00fbts \u00e9tait trop gros. Le voyageur a donc enfil\u00e9 quelques t-shirts et pulls pour le faire entrer dans le gabarit des bagages et a ainsi \u00e9conomis\u00e9 50 euros. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pologne-ce-voyageur-a-economise-50-euros-grace-a-cette-astuce-103153377"
    },
    {
        "title": "Le \u00abriz \u00e0 la viande\u00bb ou comment un Sud-Cor\u00e9en veut r\u00e9volutionner les prot\u00e9ines",
        "summary": "Dans un laboratoire de S\u00e9oul, une \u00e9quipe de scientifiques sud-cor\u00e9ens injecte dans des grains de riz des cellules de boeuf cultiv\u00e9es, avec l\u2019espoir que leur invention r\u00e9volutionne un jour l\u2019alimentation. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/viande-de-culture-le-riz-a-la-viande-ou-comment-un-sud-coreen-veut-revolutionner-les-proteines-103131674"
    },
    {
        "title": "Des orages font dix bless\u00e9s et des d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "De violents orages ont balay\u00e9 une partie de l\u2019Est de la France la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Dix bless\u00e9s l\u00e9gers et de nombreux d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont \u00e0 d\u00e9plorer. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-des-orages-font-dix-blesses-et-des-degats-103153476"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 500 litres d'hydrocarbures d\u00e9vers\u00e9s dans la Birse",
        "summary": "Un accident a provoqu\u00e9 le d\u00e9versement d'environ 500 litres d'hydrocarbures dans la Birse et les canalisations. Les circonstances de l'incident sont encore \u00e0 d\u00e9finir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tavannes-be-pres-de-500-litres-d-hydrocarbures-deverses-dans-la-birse-103153754"
    },
    {
        "title": "Objectif: atteindre la stratosph\u00e8re \u00e0 bord d'un avion solaire",
        "summary": "L'explorateur suisse Rapha\u00ebl Domjan a r\u00e9cemment survol\u00e9 le Cervin avec son avion solaire. Il s'agissait d'une pr\u00e9paration pour sa tentative d'atteindre la stratosph\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/record-du-monde-objectif-atteindre-la-stratosphere-a-bord-d-un-avion-solaire-103153670"
    },
    {
        "title": "Les Balkans et un toboggan \u00e0 l'honneur pour cette 47e \u00e9dition",
        "summary": "La plaine de l'Asse s'appr\u00eate \u00e0 nouveau \u00e0 accueillir le plus grand festival de Suisse romande. Petit tour d'horizon des principales nouveaut\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-les-balkans-et-un-toboggan-a-l-honneur-pour-cette-47e-edition-103153690"
    },
    {
        "title": "Record battu pour la travers\u00e9e du lac en longueur: 22h09!",
        "summary": "Le britannique Neil Gilson a parcouru \u00e0 la nage la distance qui s\u00e9pare le Ch\u00e2teau de Chillon, \u00e0 Veytaux (Vaud) des Bains des P\u00e2quis (Gen\u00e8ve). Un exploit r\u00e9alis\u00e9 entre le 16 et le 17 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-record-battu-pour-la-traversee-du-lac-leman-en-longueur-22h09-103153632"
    },
    {
        "title": "Les recrues suisses sont plut\u00f4t en forme, se r\u00e9jouit l'arm\u00e9e",
        "summary": "Plus de la moiti\u00e9 des jeunes conscrits sont consid\u00e9r\u00e9s comme bien entra\u00een\u00e9s et 80 % remplissent les recommandations de la Conf\u00e9d\u00e9ration en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9 physique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fitness-les-recrues-suisses-sont-plutot-en-forme-se-rejouit-l-armee-103153770"
    },
    {
        "title": "UBS augmente le loyer, un fleuriste contraint de s'en aller",
        "summary": "UBS a rachet\u00e9 \u00e0 Credit Suisse un b\u00e2timent embl\u00e9matique de la Paradeplatz. Un vendeur de fleurs install\u00e9 depuis plus de 100 ans en fait les frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-ubs-augmente-le-loyer-un-fleuriste-contraint-de-s-en-aller-103153646"
    },
    {
        "title": "Activit\u00e9 sportive: les Suisses augmentent le rythme",
        "summary": "De plus en plus de Suisses font du sport. Ils sont 76% \u00e0 avoir une activit\u00e9 physique durant leur temps libre. Mais une petite diff\u00e9rence entre les sexes persiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-activite-sportive-les-suisses-augmentent-le-rythme-103153598"
    },
    {
        "title": "Bagarre au Palais f\u00e9d\u00e9ral: une plainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e",
        "summary": "Lors de la visite du pr\u00e9sident du Parlement ukrainien au Palais f\u00e9d\u00e9ral en juin, le chef du groupe UDC Thomas Aeschi s'\u00e9tait battu avec un policier. Le MPC a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thomas-aeschi-et-la-police-bagarre-au-palais-federal-une-plainte-penale-a-ete-deposee-103153585"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont bombard\u00e9 alors que les gens \u00e9taient encore \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a ordonn\u00e9 une nouvelle \u00e9vacuation du sud de la bande de Gaza avant \u00abune op\u00e9ration intensive contre des organisations terroristes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-evacuation-a-gaza-ils-ont-bombarde-alors-que-les-gens-etaient-encore-a-linterieur-103153765"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a tu\u00e9 70 Palestiniens \u00e0 Khan Youn\u00e8s selon le Hamas",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Des militants \u00e9trangers pro-Palestiniens tabass\u00e9s par des colons",
        "summary": "\u00abIls sont arriv\u00e9s avec d\u2019\u00e9normes b\u00e2tons et ils ont commenc\u00e9 \u00e0 nous frapper\u00bb, a d\u00e9crit une des b\u00e9n\u00e9voles qui escortaient des Palestiniens sur des terres agricoles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cisjordanie-des-militants-etrangers-pro-palestiniens-tabasses-par-des-colons-103153234"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9norme incendie fait rage \u00e0 Hodeida apr\u00e8s les frappes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Selon un employ\u00e9, les r\u00e9servoirs de carburant et la centrale \u00e9lectrique du port contr\u00f4l\u00e9 par les rebelles houthis \u00e9taient toujours en flammes dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yemen-un-enorme-incendie-fait-rage-a-hodeida-apres-les-frappes-israeliennes-103152871"
    },
    {
        "title": "Maduro accuse des m\u00e9dias d\u2019\u00eatre des \u00abtueurs \u00e0 gages du mensonge\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Maduro a accus\u00e9 les m\u00e9dias internationaux de le censurer et de \u00abmanipuler\u00bb les informations sur sa campagne \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-maduro-accuse-des-medias-d-etre-des-tueurs-a-gages-du-mensonge-384650838711"
    },
    {
        "title": "Donald Trump g\u00ean\u00e9 \u00e0 son tour par la question de l\u2019\u00e2ge",
        "summary": "Le retrait de Joe Biden a remis l\u2019\u00e2ge de Donald Trump sur le devant de la sc\u00e8ne puisqu\u2019\u00e0 78\u00a0ans, l\u2019ancien pr\u00e9sident est d\u00e9sormais de loin le plus vieux candidat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-donald-trump-gene-a-son-tour-par-la-question-de-l-age-690294131782"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle, un cardinal reprend ses fonctions",
        "summary": "Archev\u00eaque de Qu\u00e9bec depuis 2011 et cardinal depuis 2014, G\u00e9rald Cyprien Lacroix \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019agression sexuelle sur une mineure au Canada.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-accuse-d-agression-sexuelle-un-cardinal-reprend-ses-fonctions-327748802537"
    },
    {
        "title": "La Russie dit avoir abattu 75 drones ukrainiens",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Le cocotier, symbole insolite du soutien \u00e0 Kamala Harris",
        "summary": "Une anicienne d\u00e9claration incongrue de la vice-pr\u00e9sidente am\u00e9ricaine resurgit sur les r\u00e9seaux. Mais cette fois-ci, elle est clairement en sa faveur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-cocotier-symbole-insolite-du-soutien-a-kamala-harris-103153924"
    },
    {
        "title": "Google revient en arri\u00e8re et garde les cookies",
        "summary": "Google ne va finalement pas abandonner les \u00abcookies\u00bb de suivi de ses utilisateurs sur son navigateur Chrome comme pr\u00e9vu \u00e0 partir de cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-google-revient-en-arriere-et-garde-les-cookies-185008821086"
    },
    {
        "title": "Air Antilles reprend tous ses vols apr\u00e8s une liquidation judiciaire",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "L'initiative voulant taxer \u00e0 50% les successions fiche la trouille",
        "summary": "Deux poids lourds de l'UDC au Parlement veulent faire supprimer la clause de r\u00e9troactivit\u00e9 de l'initiative lanc\u00e9e par la Jeunesse socialiste. Une disposition qui ferait fuir les ultrariches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-initiative-voulant-taxer-a-50-les-successions-fiche-la-trouille-103152888"
    },
    {
        "title": "Plus de 80% de l'argent des super-riches provient d'h\u00e9ritages",
        "summary": "Seuls 8% des 300 Suisses les plus fortun\u00e9s du pays sont des patrons actifs, indique une \u00e9tude du KOF. La majorit\u00e9 des autres ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de successions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-plus-de-80-de-l-argent-des-super-riches-provient-d-heritages-103153025"
    },
    {
        "title": "Conor McGregor traite Jake Paul de \u00absac \u00e0 merde\u00bb",
        "summary": "The Notorious a insult\u00e9 le Youtubeur devenu boxeur qui a pass\u00e9 le k.-o. \u00e0 l\u2019un de ses prot\u00e9g\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boxe-conor-mcgregor-traite-jake-paul-de-sac-a-merde-103153797"
    },
    {
        "title": "Un match arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s le jet de croquettes de poisson",
        "summary": "En Norv\u00e8ge, dimanche, la partie entre Rosenborg et Lillestr\u00f6m a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e pour une raison insolite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-match-arrete-apres-le-jet-de-croquettes-de-poisson-103153786"
    },
    {
        "title": "LeBron James sera porte-drapeau aux JO",
        "summary": "La d\u00e9l\u00e9gation am\u00e9ricaine a nomm\u00e9 la superstar de la s\u00e9lection masculine de basket pour \u00eatre porte-drapeau lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-le-bron-james-sera-porte-drapeau-aux-jo-219760297591"
    },
    {
        "title": "Europa League: Servette est (presque) fix\u00e9",
        "summary": "Les Grenat d\u00e9fieront les Portugais de Braga ou les Isra\u00e9liens du Maccabi Petha-Tikva au 3e tour qualificatif de l\u2019Europa League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-europa-league-servette-est-presque-fixe-812990035561"
    },
    {
        "title": "Les cargos misent sur le retour des voiles",
        "summary": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019industrie maritime n\u2019a eu de cesse de s\u2019int\u00e9resser aux solutions durables, afin de r\u00e9duire son importante empreinte carbone. L\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie du vent pour soutenir la propulsion des navires repr\u00e9sente une approche prometteuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-eolienne-les-cargos-misent-sur-le-retour-des-voiles-103146533"
    },
    {
        "title": "De l'art pour lutter contre la fonte des glaciers",
        "summary": "De nombreux mus\u00e9es et institutions participent au projet \u00abRegarde comme le glacier dispara\u00eet\u00bb en proposant des expositions et des pr\u00e9sentations sur ce sujet. Visite guid\u00e9e de l'Aargauer Kunsthaus, situ\u00e9 \u00e0 Aarau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/initiative-nationale-de-lart-pour-lutter-contre-la-fonte-des-glaciers-103142690"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que votre barbecue se transforme en p\u00e9ch\u00e9 \u00e9cologique",
        "summary": "La Suisse est une nation de grillades. La scientifique Franziska St\u00f6ffel nous explique comment en faire de la mani\u00e8re la plus durable possible. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/estival-comment-eviter-que-votre-barbecue-se-transforme-en-peche-ecologique-103142157"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-on s\u00fbr d'avoir besoin de ce genre de touristes \u00e0 Florence?\u00bb",
        "summary": "Une jeune femme s'est adonn\u00e9e \u00e0 une s\u00e9ance photo d'un go\u00fbt douteux pr\u00e8s d'une statue bien connue des Florentins. Col\u00e8re et indignation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-on-est-sur-d-avoir-besoin-de-ce-genre-de-touristes-a-florence-103150917"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Simpson\u00bb\u00a0ont encore frapp\u00e9",
        "summary": "Un \u00e9pisode de la s\u00e9rie, habitu\u00e9e des troublantes pr\u00e9dictions, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9programm\u00e9 apr\u00e8s l'attaque contre l'ex-pr\u00e9sident. Une sc\u00e8ne ressemblait \u00e9trangement aux \u00e9v\u00e9nements du 13 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attentat-contre-trump-les-simpson-ont-encore-frappe-103150790"
    },
    {
        "title": "Ce supporter anglais s'est quelque peu emball\u00e9",
        "summary": "Convaincu que l'Angleterre allait triompher en finale, un jeune homme s'est fait tatouer une \u00e9norme coupe sur la cuisse gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ce-supporter-anglais-s-est-quelque-peu-emballe-103149900"
    },
    {
        "title": "Il se trompe de pr\u00e9nom pendant l'amour et y laisse son p\u00e9nis",
        "summary": "Un homme a prononc\u00e9 le nom de sa ma\u00eetresse en couchant avec sa femme. Celle-ci l'a sanctionn\u00e9 en sectionnant son sexe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-il-se-trompe-de-prenom-pendant-l-amour-et-y-laisse-son-penis-103147872"
    },
    {
        "title": "\u00abMa th\u00e9rapie musicale est termin\u00e9e, j'ai gu\u00e9ri\u00bb",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre rappeur belge a annonc\u00e9 la fin de sa carri\u00e8re sur Instagram. Un dernier album pr\u00e9vu pour 2025 signera la fin de son aventure musicale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/damso-ma-therapie-musicale-est-terminee-j-ai-gueri-103153627"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza cambriol\u00e9 alors qu'il se trouvait chez lui",
        "summary": "La star de M6 a \u00e9t\u00e9 victime d'un vol par effraction, samedi 20 juillet 2024, en soir\u00e9e. Les cambrioleurs se sont introduits chez lui alors qu'il \u00e9tait pr\u00e9sent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/infraction-stephane-plaza-cambriole-alors-qu-il-se-trouvait-chez-lui-103153595"
    },
    {
        "title": "Duran Duran offre un bain de jouvence au MJF",
        "summary": "Samedi soir, l'iconique groupe new wave a donn\u00e9 \u00e0 son public d'ex-ados des eighties ce qu'il \u00e9tait venu chercher: un peu de sa jeunesse. S\u00e9quence nostalgie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-duran-duran-offre-un-bain-de-jouvence-au-mjf-103152842"
    },
    {
        "title": "La Gen Z tout feu, tout flamme devant Koba LaD et Ninho",
        "summary": "Le festival a cl\u00f4tur\u00e9 sa 9e \u00e9dition samedi avec une soir\u00e9e rap qui a ravi la jeunesse. Au total, la manifestation a attir\u00e9 59'000 personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sion-sous-les-etoiles-une-soiree-rap-ultra-chaude-juste-avant-le-retour-de-la-pluie-103152559"
    },
    {
        "title": "Bruce Springsteen entre dans le club des musiciens milliardaires",
        "summary": "Comme Rihanna, Jay-Z ou encore Taylor Swift, Bruce Springsteen est r\u00e9cemment entr\u00e9 dans le club tr\u00e8s ferm\u00e9 des musiciens milliardaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortune-bruce-springsteen-entre-dans-le-club-des-musiciens-milliardaires-969485403718"
    },
    {
        "title": "\u00c0 19 ans, D4vd sait comment mettre le feu",
        "summary": "Le chanteur am\u00e9ricain donnait son premier concert en Suisse, vendredi soir. Il a offert une belle surprise au public en faisant un duo avec sa petite s\u0153ur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-a-19-ans-d4vd-sait-comment-mettre-le-feu-103152301"
    },
    {
        "title": "Loreen a fait danser le public du Casino",
        "summary": "La chanteuse su\u00e9doise se produisait ce 18 juillet 2024 au Montreux Jazz Festival. Un concert qu'elle a conclu en apoth\u00e9ose sur le titre \u00abTattoo\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-loreen-a-fait-danser-le-public-du-casino-103151773"
    },
    {
        "title": "\u00abDans vingt ans, on sera des pi\u00e8ces de mus\u00e9e, on l'est peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0!\u00bb",
        "summary": "Plus de 40 ans apr\u00e8s y avoir jou\u00e9 \u00e0 la Rose d'Or, Duran Duran, groupe iconique de la new wave, est de retour \u00e0 Montreux. Ce samedi, il s'offre les honneurs du MJF.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-dans-vingt-ans-on-sera-des-pieces-de-musee-on-l-est-peut-etre-deja-103151471"
    },
    {
        "title": "La panne informatique mondiale a affect\u00e9 8,5 millions d\u2019ordinateurs",
        "summary": "Microsoft a publi\u00e9 un billet de blog, samedi, sur l'incident sans pr\u00e9c\u00e9dent qui a touch\u00e9 ses syst\u00e8mes et paralys\u00e9 une partie de la plan\u00e8te la veille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chaos-cause-par-crowdstrike-la-panne-informatique-mondiale-a-affecte-85-millions-dordinateurs-103152722"
    },
    {
        "title": "Progressif retour \u00e0 la normale apr\u00e8s la panne informatique g\u00e9ante",
        "summary": "La cause de cette panne historique qui a touch\u00e9 les syst\u00e8mes informatiques du monde entier \u00e9tait une mise \u00e0 jour d\u00e9fectueuse sur les syst\u00e8mes d\u2019exploitation Windows de Microsoft.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-progressif-retour-a-la-normale-apres-la-panne-informatique-geante-103152426"
    },
    {
        "title": "De nombreuses entreprises dans le monde paralys\u00e9es",
        "summary": "Compagnies a\u00e9riennes clou\u00e9es au sol, bourses perturb\u00e9es: depuis quelques heures, le nombre d\u2019entreprises faisant \u00e9tat de pannes ou de perturbations se multiplie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/panne-geante-de-microsoft-de-nombreuses-entreprises-dans-le-monde-paralysees-a-cause-de-crowstrike-103151920"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate contre Google pour pratiques commerciales \u00abtrompeuses\u00bb",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web est accus\u00e9 d\u2019envoyer aux utilisateurs une demande de consentement \u00abagressive\u00bb et \u00abtrompeuse\u00bb\u00a0pour lier ses services.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-enquete-contre-google-pour-pratiques-commerciales-trompeuses-103151311"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re qu\u2019il y aura plus de tournois avec des filles\u00bb",
        "summary": "Les joueuses de Team Vitality s\u2019appr\u00eatent \u00e0 disputer le Mondial f\u00e9minin de \u00abMLBB\u00bb \u00e0 l\u2019Esports World Cup, en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-espere-quil-y-aura-plus-de-tournois-avec-des-filles-103150032"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour la populaire Xbox\u00a0360",
        "summary": "La boutique en ligne de l'ancienne console de Microsoft fermera d\u00e9finitivement \u00e0 la fin du mois de juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fin-de-partie-pour-la-populaire-xbox-360-103147450"
    },
    {
        "title": "Hausse de prix et nouvel abonnement pour le Xbox Game Pass",
        "summary": "Microsoft revoit les tarifs de ses abonnements \u00e0 la hausse et pr\u00e9voit une nouvelle offre \u00abStandard\u00bb moins attrayante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-hausse-de-prix-et-nouvel-abonnement-pour-le-xbox-game-pass-103146558"
    },
    {
        "title": "Un peu fade et g\u00e9n\u00e9rique, ce jeu cor\u00e9en a des arguments",
        "summary": "\u00c0 mi-chemin entre \u00abDestiny\u00bb et \u00abWarframe\u00bb, le free-to-play \u00abThe First Descendant\u00bb tente de s\u00e9duire un maximum de joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-peu-fade-et-generique-ce-jeu-coreen-a-des-arguments-103144950"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e8re autour d'un possible tournage de \u00abMission: Impossible\u00bb",
        "summary": "La superstar hollywoodienne a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue il y a quelques jours \u00e0 l'a\u00e9roport de Buochs (NW). Pour y tourner des sc\u00e8nes du prochain film de la franchise?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-cruise-a-nidwald-mystere-autour-d-un-possible-tournage-de-mission-impossible-103152393"
    },
    {
        "title": "Ladj Ly accepte de verser 50'000 euros d\u2019amende pour \u00e9viter un proc\u00e8s",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur des \u00abMis\u00e9rables\u00bb \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir pioch\u00e9 dans les caisses de son \u00e9cole de cin\u00e9ma alors que celle-ci b\u00e9n\u00e9ficie de subventions publiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-cineaste-ladj-ly-condamne-a-50-000-euros-damende-103152050"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai eu de grosses mont\u00e9es d\u2019adr\u00e9naline\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film catastrophe \u00abTwisters\u00bb, l'actrice britannique Daisy Edgar-Jones a v\u00e9cu des sensations fortes et elle a ador\u00e9 \u00e7a.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daisy-edgar-jones-jai-eu-de-grosses-montees-dadrenaline-103146687"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque film est un test d\u2019endurance\u00bb",
        "summary": "Dans la peau d'une championne de natation dans \u00abFace \u00e0 la mer: l\u2019histoire de Trudy Ederle\u00bb, sur Disney +, Daisy Ridley s'est surpass\u00e9e pour ce r\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daisy-ridley-chaque-film-est-un-test-dendurance-103149831"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi reconna\u00eet-on un menteur?",
        "summary": "Selon des chercheurs, certains signes permettent d'affirmer qu'une personne dit la v\u00e9rit\u00e9 ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-a-quoi-reconnait-on-un-menteur-103149901"
    },
    {
        "title": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb, un retour \u00e0 l'\u00e9tat naturel du pied",
        "summary": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb sont cens\u00e9es \u00eatre plus saines et assurer une d\u00e9marche plus naturelle. Un orthop\u00e9diste d\u00e9crit les avantages et les inconv\u00e9nients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-chaussures-barefoot-un-retour-a-l-etat-naturel-du-pied-103146762"
    },
    {
        "title": "Pour montrer votre affection, inspirez-vous du manchot",
        "summary": "La tendance du \u00abpebbling\u00bb fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux. Cette mode s'inspire des galets offerts par les manchots m\u00e2les aux femelles qu'ils convoitent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pebbling-pour-montrer-votre-affection-inspirez-vous-du-manchot-103145284"
    },
    {
        "title": "Ces gestes qui renvoient une image antipathique de nous",
        "summary": "Dans nos \u00e9changes avec les autres, notre langage corporel en dit souvent plus que les mots. Voici cinq gestes qui sont mal per\u00e7us par nos interlocuteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/communication-non-verbale-ces-gestes-qui-renvoient-une-image-antipathique-de-nous-103140294"
    },
    {
        "title": "La robe de mari\u00e9e est transparente en 2024",
        "summary": "Que portent les mari\u00e9es cette ann\u00e9e pour le jour J? Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une styliste quelles \u00e9taient les robes en vogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-experte-les-robes-de-mariees-est-transparente-en-2024-103150005"
    },
    {
        "title": "L'apologie d'un m\u00e9dicament qui fait maigrir ne passe pas",
        "summary": "L'inscription \u00abI love Ozempic\u00bb sur un d\u00e9bardeur suscite la pol\u00e9mique \u00e0 la Fashion Week de Berlin. Ses cr\u00e9ateurs se justifient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-week-de-berlin-l-apologie-d-un-medicament-qui-fait-maigrir-ne-passe-pas-103147866"
    },
    {
        "title": "Ce bracelet co\u00fbte cher et ne donne acc\u00e8s \u00e0 aucun festival",
        "summary": "Balenciaga commercialise le \u00abBracelet Raver\u00bb,\u00a0qui ressemble \u00e0 un bracelet de festivalier. Le prix de l'accessoire de mode peut atteindre... 4400 francs!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/derives-de-la-mode-ce-bracelet-coute-cher-et-ne-donne-acces-a-aucun-festival-balenciaga-103147309"
    },
    {
        "title": "Moche, mais \u00e0 la mode",
        "summary": "La mode a rarement \u00e9t\u00e9 aussi belle et horrible en m\u00eame temps. V\u00eatements tach\u00e9s, pantalons d\u00e9chir\u00e9s et autres Crocs permettent de se la jouer \u00abugly chic\u00bb. D\u00e9cryptage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ugly-chic-moche-mais-a-la-mode-103145395"
    },
    {
        "title": "L'amour \u00e0 la plage, \u00e0 vos risques et p\u00e9rils",
        "summary": "Un rapport sexuel dans l'espace public peut vous co\u00fbter cher et m\u00eame vous envoyer en prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ebats-amoureux-l-amour-a-la-plage-a-vos-risques-et-perils-103152129"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Majorque, on redouble d'ing\u00e9niosit\u00e9 pour\u00a0s'assurer un transat",
        "summary": "Fini les serviettes pos\u00e9es sur les transats! Les vacanciers adoptent d\u00e9sormais une nouvelle strat\u00e9gie pour s'assurer une place les pieds dans l'eau \u00e0 la plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-des-serviettes-a-majorque-on-redouble-d-ingeniosite-pour-s-assurer-un-transat-103150321"
    },
    {
        "title": "Majorque est envahie par des cafards g\u00e9ants",
        "summary": "Majorque est confront\u00e9e \u00e0 un nouveau fl\u00e9au: les cafards. Ces nuisibles r\u00e9sistants aux insecticides prolif\u00e8rent sur l'\u00eele des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/invasion-d-insectes-majorque-est-envahie-par-les-cafards-geants-103147478"
    },
    {
        "title": "Ce lac d'Italie est une perle rare et m\u00e9connue",
        "summary": "L'Italie compte de magnifiques lacs qui attirent chaque ann\u00e9e des touristes du monde entier. Celui, plut\u00f4t m\u00e9connu, de Molveno a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 le plus beau de tout le pays. Il est nich\u00e9 dans les Dolomites de Brenta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lago-di-molveno-ce-lac-d-italie-est-une-perle-rare-et-meconnue-103145985"
    },
    {
        "title": "Pleins phares sur le maquillage \u00abcoup de soleil\u00bb",
        "summary": "Des influenceuses utilisent du make-up pour imiter un \u00e9ryth\u00e8me solaire. Le trend s'appelle \u00abtanline make-up\u00bb ou \u00absunburn make-up\u00bb",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-de-l-ete-pleins-phares-sur-le-maquillage-coup-de-soleil-103147990"
    },
    {
        "title": "Peut-on se faire implanter LE soutien-gorge parfait?",
        "summary": "Certaines cliniques esth\u00e9tiques promettent une poitrine ferme \u00e0 vie. Une chirurgienne explique ce qu'est cette \u00abbrassi\u00e8re interne\u00bb, ses avantages et... ses inconv\u00e9nients!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-se-faire-implanter-le-soutien-gorge-parfait-est-ce-possible-103145153"
    },
    {
        "title": "Son petit ami opte pour la coupe rase et c'est la prise de t\u00eate",
        "summary": "La vid\u00e9o de la jeune femme d\u00e9pit\u00e9e par la nouvelle coupe rase de son petit ami a d\u00e9clench\u00e9 un gros d\u00e9bat sur TikTok. Pourtant, la buzz cut est tendance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buzz-cut-son-petit-ami-opte-pour-la-coupe-rase-et-cest-la-prise-de-tete-103140401"
    },
    {
        "title": "Le truc pour avoir un \u00e9lastique \u00e0 cheveux comme neuf",
        "summary": "Si vous avez des \u00e9lastiques \u00e0 cheveux d\u00e9tendus que vous pensez inutilisables, ne les jetez plus. Voici une astuce pour qu'ils reprennent leur forme en quelques secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fini-le-gaspillage-le-truc-pour-avoir-un-elastique-a-cheveux-comme-neuf-103130506"
    },
    {
        "title": "Ils lavent les fruits et les l\u00e9gumes dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Ces vid\u00e9os font fureur sur TikTok et Instagram. Un fabricant d'\u00e9lectrom\u00e9nager d\u00e9conseille de placer des produits alimentaires dans un lave-vaisselle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fou-ou-malin-ils-lavent-les-fruits-et-legumes-au-lave-vaisselle-103147377"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9liminer une tache de sauce tomate sur du textile",
        "summary": "Les taches rouge\u00e2tres de sauce tomate ou de ketchup sont particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 retirer des v\u00eatements ou des tapis. Bonne nouvelle: il y a des astuces!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/truc-utile-comment-eliminer-une-tache-de-sauce-tomate-sur-du-textile-103145684"
    },
    {
        "title": "Sept choses \u00e0 ne jamais stocker dans le tiroir du four",
        "summary": "Destin\u00e9 aux plaques et moules \u00e0 tarte, le tiroir du four est parfois d\u00e9tourn\u00e9 de cet usage, surtout si la cuisine est petite. Mais cela peut s'av\u00e9rer dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-dincendie-sept-choses-a-ne-jamais-stocker-dans-le-tiroir-du-four-103142434"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des parasites qui infestent la maison",
        "summary": "En \u00e9t\u00e9, les insectes pullulent aussi bien \u00e0 l'ext\u00e9rieur qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur. Pour en venir \u00e0 bout, il existe des solutions. Mais le recours \u00e0 un professionnel est parfois n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-de-pro-comment-se-debarrasser-des-parasites-qui-infestent-la-maison-103141103"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs que tout le monde commet en utilisant de l'huile",
        "summary": "Les b\u00e9n\u00e9fices d'une huile alimentaire disparaissent si elle est consomm\u00e9e \u00e0 mauvais escient ou si elle est chauff\u00e9e \u00e0 une temp\u00e9rature excessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-utiliser-avec-parcimonie-les-huiles-les-plus-appreciees-ne-sont-pas-les-plus-saines-103149797"
    },
    {
        "title": "Comment boire au goulot avec un bouchon solidaire",
        "summary": "Sur Instagram, une vid\u00e9o montre la bonne fa\u00e7on de d\u00e9visser les nouveaux\u00a0 bouchons des bouteilles en plastique pour boire sans \u00eatre g\u00ean\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-boire-au-goulot-avec-un-bouchon-solidaire-103146588"
    },
    {
        "title": "Le yaourt, produit sain ou bombe de sucre?",
        "summary": "Nature, grec, skyr... quel yaourt est le plus sain? Une nutritionniste d\u00e9taille les particularit\u00e9s de chacun pour nous aider \u00e0 faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dieteticienne-le-yaourt-produit-sain-ou-bombe-de-sucre-103145779"
    },
    {
        "title": "Comment faire manger des l\u00e9gumes \u00e0 ses enfants",
        "summary": "Chantage, menace: les parents sont parfois pr\u00eats \u00e0 tout pour faire avaler la nourriture \u00e0 leur enfant. Et c'est dangereux, selon Ilona Sanchez, nutritionniste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-comment-faire-manger-des-legumes-a-ses-enfants-103142564"
    },
    {
        "title": "Les cyclistes ne doivent-ils pas s'arr\u00eater aux passages pi\u00e9tons?",
        "summary": "Les deux-roues ne font pas toujours bon m\u00e9nage avec les pi\u00e9tons. Pr\u00e9cisons qui a la priorit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-les-cyclistes-ne-doivent-ils-pas-s-arreter-aux-passages-pietons-103150980"
    },
    {
        "title": "Le roadster de Mercedes-AMG est un vrai petit bijou",
        "summary": "Avec la\u00a0Mercedes-AMG SL 63 4MATIC+ Manufaktur Golden Coast, le pr\u00e9parateur \u00e9l\u00e8ve l'art de la fabrication automobile \u00e0 un autre niveau et propose un vrai petit bijou en \u00e9dition strictement limit\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/edition-limitee-le-roadster-de-mercedes-amg-est-un-vrai-petit-bijou-103147798"
    },
    {
        "title": "Comprenez-vous ces signes du bras et de la main?",
        "summary": "La r\u00e9gulation du trafic par des gestes est rare. On a vite fait d'oublier ce que signifie tel ou tel signe. Petit r\u00e9capitulatif des r\u00e8gles et des personnes autoris\u00e9es \u00e0 r\u00e9guler la circulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-du-trafic-comprenez-vous-ces-signes-du-bras-et-de-la-main-103146570"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de stationner sur la chauss\u00e9e avec mes feux de d\u00e9tresse?",
        "summary": "Voir des v\u00e9hicules avec les feux de d\u00e9tresse allum\u00e9s est monnaie courante. Ils sont utilis\u00e9s en cas d'accident, en queue d'embouteillage ou en guise de remerciement. Mais que dit la r\u00e9glementation?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-de-la-route-ai-je-le-droit-de-stationner-sur-la-chaussee-avec-mes-feux-de-detresse-103142053"
    },
    {
        "title": "Gagne 2 casques pour une Silent Party les pieds dans l'eau \u00e0 Montreux",
        "summary": "Le Waterings Contest organise sa traditionnelle Silent Party le 10 ao\u00fbt au port de Territet. Tente de gagner 2 casques pour venir passer une soir\u00e9e gratuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-2-casques-pour-une-silent-party-les-pieds-dans-leau-a-montreux-103142898"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le Venoge Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le Venoge Festival qui aura lieu du 14 au 17 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Penthaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-venoge-festival-103098779"
    },
    {
        "title": "Gagne de superbes prix!",
        "summary": "Participe \u00e0 notre concours passionnant et saisis ta chance de gagner des prix fantastiques!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-de-superbes-prix-103146481"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Julian Assange appara\u00eet tout sourire sur une plage australienne",
        "summary": "Stella Assange, la femme de Julian Assange, a publi\u00e9 une rare photo de la nouvelle vie de famille du fondateur de WikiLeaks, un mois apr\u00e8s son retour en Australie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wiki-leaks-julian-assange-apparait-tout-sourire-sur-une-plage-australienne-470851900942"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d'avoir laiss\u00e9 mourir une prostitu\u00e9e trans chez lui",
        "summary": "Un toxicomane, d\u00e9j\u00e0 connu de la justice, a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 lundi pour ne pas avoir pr\u00eat\u00e9 secours \u00e0 une travailleuse du sexe qu'il avait fait venir \u00e0 son domicile, en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-a-vevey-vd-accuse-d-avoir-laisse-mourir-une-prostituee-trans-chez-lui-103153663"
    },
    {
        "title": "Voici les grandes stars des JO de Paris",
        "summary": "Plus de 10\u2019000 athl\u00e8tes de tous horizons seront en lice entre le 26 juillet et le 11 ao\u00fbt aux Jeux olympiques de Paris. Voici les six grandes stars des JO.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-voici-les-grandes-stars-des-jo-de-paris-103153821"
    },
    {
        "title": "Les bons plans de ChatGPT pour un Pal\u00e9o r\u00e9ussi",
        "summary": "\u00c0 quelques heures de l'ouverture des portes du festival, on a demand\u00e9 conseil \u00e0 l'intelligence artificielle. Floril\u00e8ge de ses meilleures r\u00e9ponses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-les-bons-plans-de-chatgpt-pour-un-paleo-reussi-103152419"
    },
    {
        "title": "Ce homard d\u2019une couleur exceptionnelle n\u2019ira pas \u00e0 la casserole",
        "summary": "Le 17 juillet 2024, un homard orange, surnomm\u00e9 \u00abCrush\u00bb, a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la casserole dans un restaurant Red Lobster du Colorado. C\u2019est la couleur exceptionnelle de sa carapace qui lui a sauv\u00e9 la vie. En effet, les chances de tomber sur un homard orange sont d\u2019une sur 30 millions. Il devrait couler des jours heureux dans un aquarium. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-ce-homard-dune-couleur-exceptionnelle-nira-pas-a-la-casserole-103153939"
    },
    {
        "title": "Les assassinats d\u2019indig\u00e8nes progressent, mais aussi les suicides",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e lundi fait \u00e9tat d\u2019une d\u00e9gradation g\u00e9n\u00e9rale de la vie des communaut\u00e9s indig\u00e8nes au Br\u00e9sil entre 2022 et 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-les-assassinats-d-indigenes-progressent-mais-aussi-les-suicides-769351104254"
    },
    {
        "title": "La riche histoire de six gratte-ciel \u00e0 l'abandon",
        "summary": "Ces tours ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2ties en Am\u00e9rique ou en Asie, mais elles ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es \u00e0 la suite d'une guerre ou d'une crise \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/batiments-desaffectes-la-riche-histoire-de-six-gratte-ciel-a-l-abandon-103150549"
    },
    {
        "title": "Au moins 173\u00a0morts et plus de 1100 arrestations au Bangladesh",
        "summary": "Devant la violente r\u00e9pression, le mouvement \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019origine des manifestations au Bangladesh a suspendu ses protestations lundi pour 48\u00a0heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/manifestations-au-moins-173-morts-et-plus-de-1100-arrestations-au-bangladesh-912982376322"
    },
    {
        "title": "Les corridas seront interdites en Colombie d\u00e8s 2027",
        "summary": "Promulgu\u00e9e par le pr\u00e9sident Gustavo Petro lundi, une loi va mettre fin aux corridas en Colombie \u00e0 partir de 2027, apr\u00e8s une p\u00e9riode \u00abtransitoire\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tauromachie-les-corridas-seront-interdites-en-colombie-des-2027-397831811525"
    },
    {
        "title": "Quatre ans apr\u00e8s, un ex-international anglais sort de sa retraite",
        "summary": "Recordman du nombre de matches jou\u00e9s en Premier League, Gareth Barry avait arr\u00eat\u00e9 sa carri\u00e8re professionnelle en 2020. \u00c0 43 ans, il reprend du service en 11e division anglaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-quatre-ans-apres-un-ex-international-anglais-sort-de-sa-retraite-103153926"
    },
    {
        "title": "Choisir son concert de 1h du matin: le dilemme corn\u00e9lien",
        "summary": "Le dernier show de la grande sc\u00e8ne vient se terminer mais il n'est pas encore l'heure de rentrer. On vous donne trois raisons de prolonger la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-choisir-son-concert-de-1h-du-matin-le-dilemme-cornelien-103153934"
    },
    {
        "title": "Des chauffards pinc\u00e9s au volant de bolides suisses au Kosovo",
        "summary": "La police kosovare a arr\u00eat\u00e9 plusieurs voitures de luxe immatricul\u00e9es en Suisse dans le cadre d'un contr\u00f4le autoroutier. Amend\u00e9s, les conducteurs ont \u00e9t\u00e9 interdits de rouler pendant 10 mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rodeos-routiers-des-chauffards-pinces-au-volant-de-bolides-suisses-au-kosovo-103153793"
    },
    {
        "title": "Chasse au miel hallucinog\u00e8ne: \u00abS\u2019il n\u2019est pas enivrant, ils ne l'ach\u00e8tent pas\u00bb",
        "summary": "Suspendus \u00e0 une corde et \u00e0 une \u00e9chelle de bambou pour d\u00e9nicher du miel aux vertus hallucinog\u00e8nes sur une falaise de l\u2019Himalaya, des grimpeurs n\u00e9palais perp\u00e9tuent une pratique ancienne, menac\u00e9e aujourd\u2019hui par le changement climatique. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nepal-chasse-au-miel-hallucinogene-sil-nest-pas-enivrant-ils-ne-l-achetent-pas-103151025"
    },
    {
        "title": "Un balcon s\u2019\u00e9croule dans un immeuble \u00e0 Naples: deux morts",
        "summary": "Quelques 500 familles ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es et l'accident a en outre fait 13 bless\u00e9s, dont deux enfants dans un \u00e9tat grave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-un-balcon-secroule-dans-un-immeuble-a-naples-deux-morts-103154055"
    },
    {
        "title": "Alcaraz et Nadal affolent d\u00e9j\u00e0 le village olympique",
        "summary": "Les deux stars espagnoles sont arriv\u00e9es lundi \u00e0 Paris et le moins que l\u2019on puisse dire, c\u2019est qu\u2019elles sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s demand\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-alcaraz-et-nadal-affolent-deja-le-village-olympique-464645582889"
    },
    {
        "title": "\u00c9norme carambolage en IndyCar \u00e0 Toronto",
        "summary": "Un impressionnant accident impliquant plusieurs pilotes a eu lieu durant la course d'IndyCar de Toronto, ce week-end. Aucun bless\u00e9 grave n'est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-enorme-carambolage-en-indycar-a-toronto-103153925"
    },
    {
        "title": "En Argentine, il devient rare de pouvoir manger de la viande",
        "summary": "Dans le pays, la pauvret\u00e9 touche 41,7% de la population. Et dans la capitale, Buenos Aires, 16% des habitants vivent dans l'extr\u00eame pauvret\u00e9 (moins de 2,15 dollars par jour), un record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extreme-pauvrete-en-argentine-il-devient-rare-de-pouvoir-manger-de-la-viande-103154035"
    },
    {
        "title": "Les athl\u00e8tes testent la solidit\u00e9 des lits \u00abanti-sexe\u00bb",
        "summary": "Alors que plusieurs athl\u00e8tes se sont montr\u00e9s satisfaits de la solidit\u00e9 et du confort des lits une place du village olympique, des polo\u00efstes australiennes ont pein\u00e9 \u00e0 trouver le sommeil dans la capitale. (Vid\u00e9o: Instagram/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-les-athletes-testent-la-solidite-des-lits-anti-sexe-du-village-olympique-103154040"
    },
    {
        "title": "Andy Murray prendra bien sa retraite apr\u00e8s les JO",
        "summary": "Le joueur britannique l\u2019avait laiss\u00e9 entendre, il a confirm\u00e9 la nouvelle sur ses r\u00e9seaux sociaux mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-andy-murray-prendra-bien-sa-retraite-apres-les-jo-563467865552"
    },
    {
        "title": "Au moins 146 morts dans un glissement de terrain",
        "summary": "Peu de d\u00e9tails sont disponibles sur cette catastrophe, mais les recherches continuent et le bilan pourrait encore s\u2019alourdir d'apr\u00e8s les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ethiopie-au-moins-146-morts-dans-un-glissement-de-terrain-103154081"
    },
    {
        "title": "Un ruban jaune accroch\u00e9 \u00e0 un arbre fruitier? Servez-vous",
        "summary": "Vous avez d\u00e9couvert un ruban jaune suspendu \u00e0 un arbre fruitier? Cela veut dire que vous pouvez vous servir. Cette initiative allemande commence \u00e0 se d\u00e9velopper en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recoltes-ruban-jaune-destine-a-lutter-contre-le-gaspillage-alimentaire-103151373"
    },
    {
        "title": "Coinc\u00e9s deux heures dans le train: \u00ables gens d\u00e9sesp\u00e9raient\u00bb",
        "summary": "Un train \u00e0 destination de Gen\u00e8ve-A\u00e9roport est rest\u00e9 \u00e0 l'arr\u00eat durant deux heures et demie, mardi matin, dans la campagne vaudoise. Les passagers ont finalement \u00e9t\u00e9 transbord\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liaison-delemont-geneve-coinces-deux-heures-dans-le-train-les-gens-desesperaient-103147513"
    },
    {
        "title": "Le maire des Gets a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue d\u00e9but juillet",
        "summary": "Dans le cadre du litige autour du rachat de la station haut-savoyarde, l'\u00e9dile a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par les enqu\u00eateurs pour suspicion de prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats, favoritisme et concurrence d\u00e9loyale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-le-maire-des-gets-a-ete-place-en-garde-a-vue-debut-juillet-103154085"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl frappe la ville de Hodeida, contr\u00f4l\u00e9e par les rebelles Houthis",
        "summary": "Ces raids interviennent au lendemain d\u2019une attaque de drone\u00a0des rebelles Houthis qui a fait un mort \u00e0 Tel-Aviv.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yemen-frappes-sur-la-ville-de-hodeida-controlee-par-les-rebelles-103152553"
    },
    {
        "title": "Toujours contest\u00e9, Macron va enfin rompre le silence",
        "summary": "Le chef de l'Etat va pr\u00e9ciser ses intentions et d\u00e9finir la \u00abtr\u00eave olympique et politique\u00bb qu\u2019il invoque dans une interview pr\u00e9vue mardi soir sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chaos-politique-en-france-toujours-conteste-macron-va-enfin-rompre-le-silence-103154105"
    },
    {
        "title": "Italie: l\u2019a\u00e9roport de Catane ferm\u00e9 \u00e0 cause d\u2019une \u00e9ruption de l\u2019Etna",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Deux nouvelles stars \u00e0 Athletissima",
        "summary": "La 49e \u00e9dition du meeting de Lausanne (Wanda Diamond League) le 22 ao\u00fbt prochain verra la participation de Jakob Ingebrigtsen, la star du 1500 m et de Grant\u00a0Holloway quasi-imbattable sur 110 m haies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deux-nouvelles-stars-a-athletissima-103154146"
    },
    {
        "title": "Une femme \u00e2g\u00e9e retrouv\u00e9e morte dans un incendie criminel",
        "summary": "Une septuag\u00e9naire a perdu la vie, vendredi, dans l'incendie de son appartement. Un suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vevey-vd-une-femme-retrouvee-morte-dans-un-incendie-d-origine-criminelle-103154172"
    },
    {
        "title": "Elle souffrirait du syndrome de Cockett, mais c'est quoi au juste?",
        "summary": "En raison d'intenses douleurs aux jambes, l'ex-Miss France Alexandra Rosenfeld ne peut plus marcher sans b\u00e9quilles. Les m\u00e9decins penchent pour une pathologie rare.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alexandra-rosenfeld-elle-souffrirait-du-syndrome-de-cockett-mais-c-est-quoi-au-juste-103154124"
    },
    {
        "title": "Homme agress\u00e9 et d\u00e9valis\u00e9 pr\u00e8s de la gare: appel \u00e0 t\u00e9moins lanc\u00e9",
        "summary": "Un passant qui a refus\u00e9 de remettre son sac a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 au visage jeudi par trois individus. La police a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bienne-be-homme-agresse-et-devalise-pres-de-la-gare-appel-a-temoins-lance-103154193"
    },
    {
        "title": "Plus de huit milliards d'heures de travail",
        "summary": "Les salari\u00e9s suisses ont travaill\u00e9 8,106 milliards d'heures durant l'ann\u00e9e 2023. Selon l'OFS, la dur\u00e9e de travail par semaine dans notre pays a \u00e9t\u00e9 de 42 heures et 33 minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-plus-de-huit-milliards-d-heures-de-travail-103153784"
    },
    {
        "title": "Un capitaine de ferry imprudent s\u00e8me la terreur sur une plage",
        "summary": "\u00c0 Mykonos, un capitaine de ferry imprudent a provoqu\u00e9 une vague importante. Sur la plage, quelques baigneurs ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s de plein fouet par l\u2019eau. Une femme s\u2019est cass\u00e9 deux c\u00f4tes, selon les m\u00e9dias locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/grece-un-capitaine-de-ferry-imprudent-seme-la-terreur-sur-une-plage-103154097"
    },
    {
        "title": "Paris tente de faire fuir les rats avant les Jeux",
        "summary": "De nombreuses mesures ont \u00e9t\u00e9 prises pour \u00e9loigner les ind\u00e9sirables des sites des Jeux olympiques et des secteurs les plus fr\u00e9quent\u00e9s de la capitale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-paris-tente-de-faire-fuir-les-rats-avant-les-jeux-103154199"
    }
]