[
    {
        "title": "L'Inter Milan se hisse en finale apr\u00e8s un match d'anthologie",
        "summary": "Au terme d'une nouvelle confrontation surr\u00e9aliste, remport\u00e9e 4-3 face au Bar\u00e7a, l'\u00e9quipe de Yann Sommer s'est qualifi\u00e9e pour la finale de la Champions League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-league-l-inter-milan-se-hisse-en-finale-apres-un-match-d-anthologie-103337589"
    },
    {
        "title": "L\u2019Inde a men\u00e9 des frappes au Pakistan, Islamabad riposte",
        "summary": "New Delhi dit agir en repr\u00e9sailles \u00e0 l\u2019attentat du 22 avril dans le Cachemire indien, visant des \u00abinfrastructures terroristes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-du-sud-l-inde-a-mene-des-frappes-aeriennes-dans-3-regions-du-pakistan-103337823"
    },
    {
        "title": "Grands axes limit\u00e9s \u00e0 30 km/h: on continue comme avant",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont refus\u00e9 de suspendre, le temps que Berne se d\u00e9cide, la possibilit\u00e9 d'abaisser la vitesse sur des routes principales en localit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-grands-axes-limites-a-30-kmh-on-continue-comme-avant-103337423"
    },
    {
        "title": "Ils visaient une Patek, ils finissent \u00e0 l\u2019ombre",
        "summary": "Deux trentenaires italiens ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s, mardi, pour un vol \u00e0 l'arrach\u00e9 avort\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ils-visaient-une-patek-ils-finissent-a-l-ombre-103337618"
    },
    {
        "title": "Cent jours et des d\u00e9clarations d\u00e9j\u00e0 cultes",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain tranche avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs dans sa mani\u00e8re de communiquer, prenant souvent de court ses auditeurs tant sur le fond que sur la forme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trump-a-la-maison-blanche-cent-jours-et-des-declarations-deja-cultes-103337746"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait une crotte propre, pas eu besoin de m\u2019essuyer!\u00bb",
        "summary": "Une femme de 44 ans a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e en train de d\u00e9f\u00e9quer sur la voiture d\u2019une autre conductrice dans un acte r\u00e9pugnant de vengeance routi\u00e8re apr\u00e8s une vive altercation. (Vid\u00e9o: X/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-c-etait-une-crotte-propre-pas-eu-besoin-de-m-essuyer-103336468"
    },
    {
        "title": "Le Hamas ne voit plus d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier",
        "summary": "Alors qu\u2019Isra\u00ebl pr\u00e9voit la conqu\u00eate de Gaza, le Hamas pense que des n\u00e9gociations pour une tr\u00eave n\u2019ont plus \u00abaucun sens\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-le-hamas-ne-voit-plus-d-interet-a-negocier-103337910"
    },
    {
        "title": "Chinois et Am\u00e9ricains vont s\u2019entretenir en Suisse",
        "summary": "Le secr\u00e9taire du Tr\u00e9sor am\u00e9ricain se rend en Suisse pour des discussions avec la Chine sur le commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-chinois-et-americains-vont-s-entretenir-en-suisse-103337907"
    },
    {
        "title": "Cette chambre insolite peut vous faire dormir au septi\u00e8me ciel",
        "summary": "Cette chambre d\u2019h\u00f4tel pas comme les autres se trouve \u00e0 Amsterdam. Elle abrite un v\u00e9ritable cockpit d\u2019avion.\n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/amsterdam-cette-chambre-insolite-peut-vous-faire-dormir-au-septieme-ciel-103334766"
    },
    {
        "title": "Gaza: Trump dit que trois otages suppl\u00e9mentaires sont morts",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-donald-trump-les-houthis-ont-capitule-103021430"
    },
    {
        "title": "Camille Cerf somm\u00e9e de se rhabiller: \u00ab\u00c7a m\u2019a trop saoul\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Miss France 2015 n'a pas dig\u00e9r\u00e9 qu'on l'interpelle pour atteinte \u00e0 la pudeur sur une plage de Guadeloupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guadeloupe-camille-cerf-sommee-de-se-rhabiller-ca-m-a-trop-saoulee-103337548"
    },
    {
        "title": "Fin du feuilleton: les \u00e9pouses Vardy/Rooney ont trouv\u00e9 un accord",
        "summary": "Rebekah Vardy et Coleen Rooney, femmes des c\u00e9l\u00e8bres footballeurs anglais, ont trouv\u00e9 un accord financier pour mettre fin \u00e0 des ann\u00e9es de conflit, sur fond de diffamation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-fin-du-feuilleton-les-epouses-vardyrooney-ont-trouve-un-accord-103337671"
    },
    {
        "title": "L\u2019extrait qui r\u00e9v\u00e8le le rapport de Trump aux m\u00e9dias am\u00e9ricains",
        "summary": "\u00c0 bord d\u2019Air Force One, Donald Trump a refus\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 un journaliste du \u00abWall Street Journal\u00bb, illustrant ses relations tendues avec certains m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pour-qui-travaillez-vous-l-extrait-qui-revele-le-rapport-de-trump-aux-medias-americains-103336951"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame valide l'exclusion des militaires transgenres",
        "summary": "M\u00eame si la d\u00e9cision se veut provisoire, elle a clairement confort\u00e9 ce d\u00e9cret du pr\u00e9sident am\u00e9ricain instaurant ce bannissement des rangs de l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-americaine-la-cour-supreme-valide-l-exclusion-des-transgenres-par-trump-103337665"
    },
    {
        "title": "Il escalade une cl\u00f4ture pour un selfie du Colis\u00e9e et s'empale",
        "summary": "Vendredi dernier, un touriste s'est gri\u00e8vement bless\u00e9 en escaladant les grilles qui entourent le Colis\u00e9e de Rome, en qu\u00eate peut-\u00eatre du clich\u00e9 parfait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-il-escalade-une-cloture-pour-un-selfie-du-colisee-et-s-empale-103337047"
    },
    {
        "title": "Yverdon ne peut faire mieux que match nul contre St-Gall",
        "summary": "\u00c0 onze contre dix pendant 30 minutes, les Nord-Vaudois ont fait 1-1 contre Saint-Gall mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-yverdon-ne-peut-faire-mieux-que-match-nul-contre-st-gall-103337662"
    },
    {
        "title": "Il court les 10 kilom\u00e8tres en chaussures de ski et fait le buzz",
        "summary": "Courir 10 kilom\u00e8tres, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9fi pour beaucoup. Mais les faire\u2026 en chaussures de ski? C\u2019est le pari un peu fou relev\u00e9 par un Vaudois de 33 ans.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lausanne-il-court-les-10-kilometres-en-chaussures-de-ski-et-fait-le-buzz-103337360"
    },
    {
        "title": "Calculer les primes maladie selon le revenu, c\u2019est toujours non",
        "summary": "Le Conseil national a refus\u00e9 une motion qui demandait \u00e0 ce que les primes ne soient plus les m\u00eames pour tous mais soient proportionnelles au revenu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-calculer-les-primes-maladie-selon-le-revenu-c-est-toujours-non-103337456"
    },
    {
        "title": "L'Inde va couper l'eau au Pakistan",
        "summary": "L'Inde a annonc\u00e9 qu'elle allait couper l'eau des fleuves qui prennent leur source sur son territoire et irriguent le Pakistan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-l-inde-va-couper-l-eau-au-pakistan-103337621"
    },
    {
        "title": "Friedrich Merz est \u00e9lu chancelier dans la douleur",
        "summary": "\u00c0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, le conservateur a d\u00fb se soumettre \u00e0 un deuxi\u00e8me tour, mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-friedrich-merz-est-elu-chancelier-au-deuxieme-tour-103337530"
    },
    {
        "title": "\u00abOn peut toujours compter sur Louis pour faire son coquin!\u00bb",
        "summary": "Le plus jeune des enfants de William et Kate s\u2019est attir\u00e9 tous les regards lors des c\u00e9l\u00e9brations des 80 ans de la fin de la Seconde Guerre mondiale en Europe.\u202fIl s\u2019est notamment moqu\u00e9 de son fr\u00e8re a\u00een\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/famille-royale-on-peut-toujours-compter-sur-louis-pour-faire-son-coquin-103337383"
    },
    {
        "title": "Sus aux subsides maladie des gens qui bossent \u00e0 temps partiel",
        "summary": "Le Grand Conseil valaisan a accept\u00e9 un postulat demandant au Canton d'\u00e9tudier comment prendre en compte le taux de travail dans le calcul des subsides.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-sus-aux-subsides-maladie-des-gens-qui-bossent-a-temps-partiel-103337414"
    },
    {
        "title": "Connor Hughes est de retour au LHC",
        "summary": "Le gardien canado-suisse a paraph\u00e9 une entente pour les cinq prochaines saisons avec le club vaudois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-connor-hughes-est-de-retour-au-lhc-103337546"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'hypoth\u00e8se d'un malaise rend les enqu\u00eateurs sceptiques",
        "summary": "Beaucoup de questions se posent apr\u00e8s la d\u00e9couverte, dimanche, du corps de la joggeuse disparue le 10 avril dans l'ouest de la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-d-agathe-en-france-pourquoi-l-hypothese-d-un-malaise-rend-les-enqueteurs-sceptiques-103337290"
    },
    {
        "title": "Megan Thee Stallion enfreint la r\u00e8gle de base du Met Gala",
        "summary": "La rappeuse am\u00e9ricaine Megan Thee Stallion a enfreint l\u2019une des r\u00e8gles les plus importantes pendant le Met Gala lundi. Elle a sorti son t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur. Normalement, on ne voit les stars qu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Car ensuite, la r\u00e8gle est la suivante: on ne peut ni filmer ni utiliser son t\u00e9l\u00e9phone portable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/new-york-megan-thee-stallion-enfreint-la-regle-de-base-du-met-gala-103337327"
    },
    {
        "title": "Le Fran\u00e7ais Marcus Thuram dans la tourmente suite \u00e0 cette vid\u00e9o",
        "summary": "Charlotte Lavish a publi\u00e9 une vid\u00e9o dans laquelle elle accuse le joueur fran\u00e7ais Marcus Thuram de violences conjugales survenues en mai 2022.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-m-a-sequestree-le-francais-marcus-thuram-dans-la-tourmente-suite-a-cette-video-103337197"
    },
    {
        "title": "Cette fille propulse la carri\u00e8re de son p\u00e8re en une seule vid\u00e9o",
        "summary": "Cet \u00e9crivain s\u2019est retrouv\u00e9 seul \u00e0 la s\u00e9ance de d\u00e9dicace pr\u00e9vue pour son nouveau roman. C\u2019\u00e9tait sans compter sur l\u2019inventivit\u00e9 de sa fille qui a su rem\u00e9dier \u00e0 la situation...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-cette-fille-propulse-la-carriere-de-son-pere-en-une-seule-video-103337086"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9colonisation, l'origine du conflit indo-pakistanais",
        "summary": "Retour en infographie sur 70 ans de guerre au Cachemire indien, o\u00f9 il n\u2019y a toujours pas de solution en vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/conflit-au-cashemire-les-dessous-du-conflit-indo-pakistanais-103336912"
    },
    {
        "title": "Cours de formation pour chiens: le Grand Conseil sort les crocs",
        "summary": "Le Parlement valaisan a soutenu, mardi, deux motions pour durcir la formation des ma\u00eetres de chiens. Un examen et une r\u00e9vision l\u00e9gislative sont dans les tuyaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-cours-de-formation-pour-chiens-le-grand-conseil-sort-les-crocs-103337439"
    },
    {
        "title": "La patronne du maintien \u00e0 domicile part \u00e0 la retraite",
        "summary": "\u00c0 la t\u00eate de l'IMAD depuis 2010, Marie Da Roxa quittera la r\u00e9gie publique en mars 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-patronne-du-maintien-a-domicile-part-a-la-retraite-103337468"
    },
    {
        "title": "Un ex-cadre de la BCGE a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour homophobie",
        "summary": "Le pr\u00e9venu aurait multipli\u00e9 les insultes et propos offensants envers un employ\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de \u00abdiscrimination en raison de l\u2019orientation sexuelle\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-ex-cadre-de-la-bcge-a-ete-condamne-pour-homophobie-103337495"
    },
    {
        "title": "Accident de travail: un homme de 63 ans d\u00e9c\u00e8de",
        "summary": "Deux hommes ont chut\u00e9 d\u2019une \u00e9chelle en d\u00e9montant une enseigne lundi \u00e0 Sion. L\u2019un d\u2019eux, \u00e2g\u00e9 de 63 ans, n\u2019a pas surv\u00e9cu \u00e0 ses blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sion-accident-de-travail-un-homme-de-63-ans-decede-103337484"
    },
    {
        "title": "Les propri\u00e9taires ne seront pas oblig\u00e9s de pucer leurs chats",
        "summary": "Mardi, le Conseil national a refus\u00e9 de rendre obligatoire le pu\u00e7age des chats, contrairement aux chiens, qui y sont soumis. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral y \u00e9tait pourtant favorable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-proprietaires-ne-seront-pas-obliges-de-pucer-leurs-chats-103337408"
    },
    {
        "title": "Saison \u00abexceptionnellement bonne\u00bb pour les remont\u00e9es m\u00e9caniques",
        "summary": "Les stations suisses ont connu un hiver record, avec une hausse de 11% de la fr\u00e9quentation. Les petits domaines ont particuli\u00e8rement tir\u00e9 leur \u00e9pingle du jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-saison-exceptionnellement-bonne-pour-les-remontees-mecaniques-103337257"
    },
    {
        "title": "En cinq ans, le nombre de frontaliers a grimp\u00e9 de 20%",
        "summary": "On d\u00e9nombrait un peu plus de 400'000 travailleurs en possession d'un permis G dans le pays, fin mars, contre 338'000 en 2020.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-en-cinq-ans-le-nombre-de-frontaliers-a-grimpe-de-20-103337275"
    },
    {
        "title": "Le Roundup tr\u00e8s accessible en ligne, mais pas la notice",
        "summary": "En Suisse, les particuliers peuvent encore se procurer ce d\u00e9sherbant \u00e0 base de glyphosate. Mais, sur internet, les infos d\u2019usage sont absentes ou dures \u00e0 trouver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-roundup-tres-accessible-en-ligne-mais-pas-la-notice-103336763"
    },
    {
        "title": "Des opposants v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens trouvent refuge aux USA",
        "summary": "Des opposants v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens proches de Maria Corina Machado sont arriv\u00e9s aux Etats-Unis apr\u00e8s une op\u00e9ration de \u00absauvetage\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-des-opposants-venezueliens-trouvent-refuge-aux-usa-103337914"
    },
    {
        "title": "\u00c0 15h mercredi, les t\u00e9l\u00e9communications seront coup\u00e9es au Vatican",
        "summary": "Apr\u00e8s les fun\u00e9railles du pape Fran\u00e7ois \u00e0 Rome, les cardinaux se pr\u00e9parent maintenant \u00e0 \u00e9lire le prochaine souverain pontife. Suivez le direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/succession-du-pape-francois-a-15-h-mercredi-les-telecommunications-seront-coupees-au-vatican-103283403"
    },
    {
        "title": "Des robots de combat dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00abd'ici \u00e0 trois ans\u00bb",
        "summary": "La grande muette ne reste pas les bras crois\u00e9s et d\u00e9veloppe en mode \u00abcomp\u00e9tition\u00bb des cybersoldats qui viendront bient\u00f4t \u00e9toffer ses rangs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelles-technologies-des-robots-de-combat-dans-l-armee-francaise-d-ici-trois-ans-103337681"
    },
    {
        "title": "Le Canada int\u00e9gr\u00e9 aux USA? Passe d'armes \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Le Premier ministre canadien Mark Carney a fermement d\u00e9fendu la souverainet\u00e9 du Canada, avant que les discussions commerciales ne prennent le pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maison-blanche-le-canada-integre-aux-etats-unis-passe-d-armes-avec-trump-103337619"
    },
    {
        "title": "Gis\u00e8le Pelicot laur\u00e9ate du Prix Libert\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 par 10'000 jeunes",
        "summary": "La victime des viols de Mazan, dont la dignit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e au niveau mondial, partage ce prix avec une association d'aide aux enfants et une militante \u00e9cologiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metoo-gisele-pelicot-laureate-du-prix-liberte-decerne-par-10-000-jeunes-103337561"
    },
    {
        "title": "Alvyn Sanches \u00e9lu meilleur joueur de la saison par ses pairs",
        "summary": "Le milieu de terrain du Lausanne-Sport a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9 par le syndicat des footballeurs professionnels suisses. Il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 notamment \u00e0 Xherdan Shaqiri.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-super-league-alvyn-sanches-elu-meilleur-joueur-de-la-saison-par-ses-pairs-103337550"
    },
    {
        "title": "Max Verstappen compare sa fille \u00e0 un poulet de supermarch\u00e9",
        "summary": "Kelly Piquet, la compagne du pilote n\u00e9erlandais, a donn\u00e9 naissance \u00e0 la petite Lily avant le GP de Miami. Le papa s\u2019est fendu d\u2019une comparaison surprenante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/f1-max-verstappen-compare-sa-fille-a-un-poulet-de-supermarche-103337238"
    },
    {
        "title": "Cristiano Ronaldo Junior sur les traces de son p\u00e8re",
        "summary": "Le fils a\u00een\u00e9 du quintuple Ballon d\u2019or a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois avec l\u2019\u00e9quipe du Portugal des moins de 15 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-cristiano-ronaldo-junior-sur-les-traces-de-son-pere-103337402"
    },
    {
        "title": "Militaires, douaniers et cam\u00e9ras pour la s\u00e9curit\u00e9 de l'Eurovision",
        "summary": "Les risques s\u00e9curitaires durant l'Eurovision \u00e0 B\u00e2le sont jug\u00e9s s\u00e9rieux. Les 1300 policiers mobilis\u00e9s seront soutenus par l'arm\u00e9e et la Conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-militaires-douaniers-et-cameras-pour-la-securite-de-l-eurovision-103336833"
    },
    {
        "title": "Plus de 1400 seniors en piste pour un bal \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "L\u2019Eurovision organise un bal pour les seniors avec des tubes des concours pass\u00e9s et des ann\u00e9es 60 \u00e0 80 pour mettre B\u00e2le dans l\u2019ambiance de la f\u00eate avant la grande finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/eurovision-2025-plus-de-1400-seniors-en-piste-pour-un-bal-a-bale-103336138"
    },
    {
        "title": "Papa Pingouin, ABBA et du poisson: ces anecdotes \u00e0 conna\u00eetre",
        "summary": "Le concours de l\u2019Eurovision 2025 aura lieu du 13 au 17 mai \u00e0 B\u00e2le. Voici quatre anecdotes \u00e0 conna\u00eetre sur la comp\u00e9tition. \n(20 minutes/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/eurovision-2025-les-anecdotes-insolites-a-connaitre-sur-le-concours-103334240"
    },
    {
        "title": "Gjon\u2019s Tears et Aliose nous donnent la recette d\u2019un tube",
        "summary": "En vue de l\u2019Eurovision qui aura lieu \u00e0 B\u00e2le en mai, les artistes Gjon\u2019s Tears (candidat suisse 2021) et Aliose ont r\u00e9pondu \u00e0 nos questions sur les chansons du concours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/eurovision-2025-gjon-s-tears-et-aliose-nous-donnent-la-recette-d-un-tube-103331596"
    },
    {
        "title": "Plats v\u00e9g\u00e9 et toilettes non genr\u00e9es au menu des festivit\u00e9s",
        "summary": "Le concours Eurovision 2025 \u00e0 B\u00e2le se veut durable et inclusif\u202f: 75% de plats v\u00e9g\u00e9s, toilettes non binaires, z\u00e9ro vaisselle jetable et transports publics gratuits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-a-bale-plats-vege-et-toilettes-non-genrees-au-menu-des-festivites-103331400"
    },
    {
        "title": "Dans quelle mesure les produits capillaires sont-ils durables?",
        "summary": "De plus en plus de personnes sont attentives aux produits durables, y compris en ce qui concerne le soin de leurs cheveux. Mais de quoi parle-t-on vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-dans-quelle-mesure-les-produits-capillaires-sont-ils-durables-103335127"
    },
    {
        "title": "Des crevettes durables en provenance de\u2026 Winterthour",
        "summary": "La start-up Lucky Shrimp, sise \u00e0 Winterthour, \u00e9l\u00e8ve des crustac\u00e9s. Exit donc les transports en avion, mais aussi les antibiotiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-des-crevettes-durables-en-provenance-de-winterthour-103330982"
    },
    {
        "title": "\u00abLes for\u00eats suisses sont sous pression\u00bb",
        "summary": "L\u2019OFEV a analys\u00e9 l\u2019\u00e9tat des for\u00eats suisses. Son nouveau rapport atteste de tendances positives. Elena Strozzi nous explique pourquoi, tout en tirant la sonnette d\u2019alarme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rapport-forestier-2025-les-forets-suisses-sont-sous-pression-103332027"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ficit commercial des \u00c9tats-Unis \u00e0 un niveau record en mars",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-deficit-commercial-des-etats-unis-a-un-niveau-record-en-mars-103021435"
    },
    {
        "title": "Une agence de relocation poursuivie pour ses m\u00e9thodes douteuses",
        "summary": "Un chasseur d'appartements est accus\u00e9 d'avoir plac\u00e9 des personnes en situation irr\u00e9guli\u00e8re dans des appartements obtenus en usurpant l'identit\u00e9 d'autres clients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-agence-de-relocation-poursuivie-pour-ses-methodes-douteuses-103337413"
    },
    {
        "title": "Crise du logement: l'Asloca croule sous les demandes",
        "summary": "L'association vaudoise de d\u00e9fense des locataires dit avoir connu une hausse de 40% des cas \u00e0 traiter l'an dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-crise-du-logement-l-asloca-croule-sous-les-demandes-103337382"
    },
    {
        "title": "Le spectre des taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs se pr\u00e9cise de plus en plus",
        "summary": "Face \u00e0 la force du franc suisse, la Banque nationale suisse se retrouve dans une situation d\u00e9licate et pourrait \u00eatre contrainte d'abaisser son taux directeur d\u00e8s juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/politique-monetaire-le-spectre-des-taux-d-interet-negatifs-se-precise-de-plus-en-plus-103332925"
    },
    {
        "title": "L'unique survivant t\u00e9moigne: elle refusait toute aide en cuisine",
        "summary": "Erin Patterson, 50 ans, accus\u00e9e de trois meurtres, est jug\u00e9e dans l\u2019\u00c9tat australien de Victoria. Un proc\u00e8s tr\u00e8s suivi par les m\u00e9dias et qui doit durer six semaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-elle-a-tue-trois-invites-en-cuisinant-des-champignons-veneneux-103337178"
    },
    {
        "title": "Un yacht de luxe rempli d'influenceuses fait naufrage",
        "summary": "Une trentaine de jeunes femmes ont \u00e9t\u00e9 secourues en catastrophe quand leur bateau a pris l'eau, samedi \u00e0 Miami Beach. Cela ne les a pas emp\u00each\u00e9es de poursuivre la f\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/miami-floride-un-yacht-de-luxe-rempli-d-influenceuses-fait-naufrage-103336751"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9tait pourtant s\u00fbr que le crocodile \u00e9tait en plastique",
        "summary": "Un visiteur a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par un reptile apr\u00e8s s'\u00eatre introduit dans son \u00e9tang, lundi, dans un zoo de la p\u00e9ninsule de Zamboanga. Il s'en est miraculeusement sorti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-il-etait-pourtant-sur-que-le-crocodile-etait-en-plastique-103333588"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9alise qu'il a rachet\u00e9 sa propre voiture vol\u00e9e",
        "summary": "Un Britannique qui s'\u00e9tait fait subtiliser sa pr\u00e9cieuse Honda Civic a v\u00e9cu une histoire rocambolesque, qui a laiss\u00e9 sans voix policiers et garagistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-realise-qu-il-a-rachete-sa-propre-voiture-volee-103333250"
    },
    {
        "title": "\u00abJe sais que vous gal\u00e9rez \u00e0 trouver du \u00abCiao Kombucha\u00bb\u00bb",
        "summary": "Squeezie a annonc\u00e9 lancer une boisson. Alors que ses fans se plaignent de ne pas la trouver, le youtubeur s'est expliqu\u00e9 sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/squeezie-je-sais-que-vous-galerez-a-trouver-du-ciao-kombucha-103337351"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez les artistes qui se produiront sur la Sc\u00e8ne de la Plage",
        "summary": "Le Caribana Festival reste fid\u00e8le \u00e0 sa tradition de mettre en avant les artistes romands. Ils seront sept \u00e0 se produire du 4 au 7 juin sur la Sc\u00e8ne de la Plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/caribana-festival-decouvrez-les-artistes-qui-se-produiront-sur-la-scene-de-la-plage-103337254"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza en garde \u00e0 vue dans une affaire de stup\u00e9fiants",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison avec sursis pour violences, l\u2019animateur a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, lundi, \u00e0 son domicile. Il serait le client d\u2019un r\u00e9seau de trafiquants de drogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-stephane-plaza-arrete-pour-une-histoire-de-trafic-de-stupefiants-103337258"
    },
    {
        "title": "Divorc\u00e9, Joshua Jackson se d\u00e9chire encore avec son ex-femme",
        "summary": "L'acteur canadien et Jodie Turner-Smith ont r\u00e9gl\u00e9 leur divorce, mais ils se battent toujours au sujet de la scolarit\u00e9 de leur fille Juno.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-divorce-joshua-jackson-se-dechire-encore-avec-son-ex-femme-103336752"
    },
    {
        "title": "Nouvelle m\u00e9thode pour traiter la d\u00e9pression avec des ultrasons",
        "summary": "Des chercheurs fran\u00e7ais ont mis au point des lentilles acoustiques qui envoient les ultrasons \u00e0 travers le cr\u00e2ne, sans implantation d'\u00e9lectrodes dans le cerveau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-nouvelle-methode-pour-traiter-la-depression-avec-des-ultrasons-103337308"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9: femmes, \u00e9trangers et handicap\u00e9s sont encore discrimin\u00e9s",
        "summary": "Dans leur parcours m\u00e9dical, ces trois cat\u00e9gories de personnes voient souvent leurs douleurs minimis\u00e9es voire ne sont pas prises en charge, d\u00e9nonce un rapport fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-sante-femmes-etrangers-et-handicapes-sont-encore-discrimines-103337256"
    },
    {
        "title": "\u00abPerdre 15-16 kilos en deux mois\u00bb avec un m\u00e9dicament d\u00e9tourn\u00e9",
        "summary": "Le Kosovo n\u2019a pas \u00e9chapp\u00e9 au ph\u00e9nom\u00e8ne international de l\u2019Ozempic, m\u00e9dicament d\u00e9tourn\u00e9 de son usage initial et qui a envahi le march\u00e9 malgr\u00e9 les avertissements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-au-kosovo-perdre-15-16-kilos-en-deux-mois-avec-un-medicament-detourne-103337163"
    },
    {
        "title": "Blanchiment dentaire: manquements point\u00e9s dans plusieurs cabinets",
        "summary": "L'Inspection du travail a contr\u00f4l\u00e9 dix \u00e9tablissements proposant de blanchir les dents. Nombre d'entre eux ne respectent pas les r\u00e8gles de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-blanchiment-dentaire-manquements-pointes-dans-plusieurs-cabinets-103336724"
    },
    {
        "title": "Covid-19: Trump veut limiter la recherche sur les virus",
        "summary": "Entour\u00e9 de repr\u00e9sentants d'agences sanitaires, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 un d\u00e9cret destin\u00e9 \u00e0 \u00abam\u00e9liorer la s\u00fbret\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 de la recherche biologique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-veut-limiter-la-recherche-sur-les-virus-et-cite-le-covid-103337148"
    },
    {
        "title": "Rihanna et A$AP Rocky attendent un troisi\u00e8me enfant",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion du Met Gala \u00e0 New York, Rihanna et A$AP Rocky ont annonc\u00e9 l\u2019arriv\u00e9e prochaine d\u2019un troisi\u00e8me b\u00e9b\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-rihanna-et-aap-rocky-attendent-un-troisieme-enfant-103337107"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga met le feu \u00e0 Rio",
        "summary": "La star a enflamm\u00e9 la plage de Copacabana lors d'un concert gratuit devant une foule immense. Elle a chant\u00e9 ses plus grands tubes, dont \u00abPoker Face\u00bb et \u00abBloody Mary\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mega-concert-gratuit-lady-gaga-met-le-feu-a-rio-103336032"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 \u00e9clips\u00e9e par ses filles Blue Ivy et Rumi",
        "summary": "Le Cowboy Carter Tour, la nouvelle tourn\u00e9e de Beyonc\u00e9 a commenc\u00e9 fin avril \u00e0 Inglewood et deux personnes font presque de l\u2019ombre \u00e0 la star. Ses filles Blue Ivy et Rumi. \n(lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cowboy-carter-tour-beyonce-eclipsee-par-ses-filles-blue-ivy-et-rumi-103335161"
    },
    {
        "title": "Voici le secret de son \u00absans-faute\u00bb au concours de pronos Pal\u00e9o",
        "summary": "\u00ab20 minutes\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de la grande gagnante du concours Pal\u00e9o 2025. Elle remporte deux pass pour la semaine du festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/concours-de-pronos-paleo-la-gagnante-a-mixe-strategie-et-beaucoup-de-chance-103320606"
    },
    {
        "title": "\u00abGTA 6\u00bb: Rockstar publie une deuxi\u00e8me bande-annonce",
        "summary": "L'\u00e9diteur am\u00e9ricain a d\u00e9voil\u00e9 le deuxi\u00e8me trailer de son jeu tant attendu, dont la date de sortie a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e au 26 mai 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-gta-6-rockstar-publie-une-deuxieme-bande-annonce-103337537"
    },
    {
        "title": "Apple pourrait briser le cycle de sortie de l'iPhone",
        "summary": "D\u00e8s 2026, la marque \u00e0 la pomme devrait rompre avec le sch\u00e9ma en place depuis l'iPhone 4s en 2011, en ne lan\u00e7ant plus simultan\u00e9ment tous les mod\u00e8les d'une m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/smartphones-apple-pourrait-briser-le-cycle-de-sortie-de-l-iphone-103336960"
    },
    {
        "title": "Vers une interdiction des r\u00e9seaux pour les moins de 16 ans?",
        "summary": "Le Premier ministre n\u00e9o-z\u00e9landais propose d\u2019interdire l\u2019acc\u00e8s aux r\u00e9seaux sociaux aux moins de 16 ans. Les plateformes pourraient \u00eatre sanctionn\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-zelande-vers-une-interdiction-des-reseaux-pour-les-moins-de-16-ans-103337154"
    },
    {
        "title": "Nintendo poursuit un accessoiriste apr\u00e8s la fuite de la Switch\u00a02",
        "summary": "La marque Genki, qui avait d\u00e9voil\u00e9 une maquette de la console en d\u00e9but d'ann\u00e9e, avant sa pr\u00e9sentation, est attaqu\u00e9e en justice par le g\u00e9ant du jeu vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-nintendo-poursuit-un-accessoiriste-apres-la-fuite-de-la-switch-2-103336759"
    },
    {
        "title": "OpenAI veut \u00abrester une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 but non lucratif\u00bb",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de ChatGPT, par la voix de son boss Sam Altman, dit avoir chang\u00e9 d'avis apr\u00e8s avoir \u00e9chang\u00e9 avec des leaders de la soci\u00e9t\u00e9 civile et des magistrats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-openai-veut-rester-une-societe-a-but-non-lucratif-103337071"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9mirats vont enseigner l'IA... d\u00e8s la maternelle",
        "summary": "Les \u00c9mirats arabes unis investissent en masse dans l'intelligence artificielle et veulent former les enfants d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/educations-les-emirats-vont-enseigner-l-ia-des-la-maternelle-103336739"
    },
    {
        "title": "La th\u00e9rapie IA devient r\u00e9alit\u00e9, pas toujours sous contr\u00f4le",
        "summary": "L\u2019Universit\u00e9 Dartmouth explore l'IA en tant que psychoth\u00e9rapie. Des tests cliniques prometteurs ouvrent la voie \u00e0 une alternative aux applications non r\u00e9gul\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-la-therapie-ia-devient-realite-pas-toujours-sous-controle-103336069"
    },
    {
        "title": "La politesse avec ChatGPT: cata \u00e9colo, mais super pour la t\u00eate",
        "summary": "Le patron d\u2019OpenAI affirme que les formules polies envers les IA co\u00fbtent cher \u00e0 la plan\u00e8te. Pourtant, un expert invite \u00e0 cultiver la courtoisie, m\u00eame avec les machines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rapports-a-l-ia-la-politesse-avec-chatgpt-cata-ecolo-mais-super-pour-la-tete-103335247"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e8re d\u2019un roi des cryptomonnaies retrouv\u00e9 le doigt coup\u00e9",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s son enl\u00e8vement en plein Paris, le quinquag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 samedi. Quatre suspects ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-pere-d-un-entrepreneur-francais-enleve-retrouve-le-doigt-coupe-103336014"
    },
    {
        "title": "Les escrocs rivalisent de ruse pour blanchir leur argent sale",
        "summary": "Le Bureau suisse charg\u00e9 du blanchiment d\u2019argent a re\u00e7u 15\u2019141 signalements en 2024, un chiffre record. Nouveaut\u00e9: les alertes ne viennent plus forc\u00e9ment des banques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-et-hamas-les-escrocs-rivalisent-de-ruse-pour-blanchir-leur-argent-sale-103335398"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Ce n\u2019est pas un titre pour les gros bourrins",
        "summary": "Sans r\u00e9volutionner le genre futuriste post-apocalyptique, \u00abSteel Seed\u00bb se distingue par quelques m\u00e9caniques sympathiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-ce-n-est-pas-un-titre-pour-les-gros-bourrins-103336149"
    },
    {
        "title": "La sortie de \u00abGTA VI\u00bb repouss\u00e9e au 26 mai 2026",
        "summary": "Le lancement de \u00abGTA VI\u00bb, initialement pr\u00e9vu pour l\u2019automne 2025, est d\u00e9cal\u00e9 au 26 mai 2026. Rockstar Games vise une qualit\u00e9 optimale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeu-video-la-sortie-de-gta-vi-repoussee-au-26-mai-2026-103335380"
    },
    {
        "title": "Messi, Ronaldo et Mbapp\u00e9 en superh\u00e9ros dans le nouveau jeu \u00abFIFA\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abFIFA Rivals\u00bb, l\u2019organisme mondial du foot revient dans le jeu vid\u00e9o. Ce titre mobile sortira avant la Coupe du monde des clubs en juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-messi-ronaldo-mbappe-en-superheros-dans-le-nouveau-jeu-fifa-103334762"
    },
    {
        "title": "Switch: une mise \u00e0 jour majeure pr\u00e9pare l'arriv\u00e9e de la Switch 2",
        "summary": "Nintendo a d\u00e9ploy\u00e9 la version 20.0.0 du logiciel de sa console hybride de jeux. Elle apporte des \u00e9l\u00e9ments qui seront partag\u00e9s entre les deux g\u00e9n\u00e9rations de l'appareil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nintendo-switch-une-mise-a-jour-majeure-prepare-l-arrivee-de-la-switch-2-103334154"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne va pas jeter l\u2019actrice principale du haut d\u2019une tour\u00bb",
        "summary": "L'actrice Florence Pugh a bataill\u00e9 pour ex\u00e9cuter une cascade digne de Tom Cruise dans le nouveau Marvel \u00abThunderbolts*\u00bb, actuellement au cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/florence-pugh-on-ne-va-pas-jeter-l-actrice-principale-du-haut-d-une-tour-103333683"
    },
    {
        "title": "Florian Zeller r\u00e9unit Javier Bardem et Pen\u00e9lope Cruz \u00e0 l'\u00e9cran",
        "summary": "L'\u00e9crivain et cin\u00e9aste fran\u00e7ais a choisi le couple d'acteurs comme t\u00eates d'affiche de son prochain film, \u00abThe Bunker\u00bb. Ils se donneront la r\u00e9plique pour la dixi\u00e8me fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-florent-zeller-reunit-javier-bardem-et-penelope-cruz-a-l-ecran-103336758"
    },
    {
        "title": "Donald Trump veut taxer les films produits hors des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Donald Trump veut venir en aide \u00e0 l\u2019industrie cin\u00e9matographique am\u00e9ricaine, qui \u00abest en train de mourir tr\u00e8s rapidement\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-donald-trump-veut-taxer-les-films-produits-hors-des-etats-unis-103336589"
    },
    {
        "title": "Depardieu tourne au Portugal sous la baguette de Fanny Ardant",
        "summary": "L'acteur fran\u00e7ais, mis en cause dans plusieurs affaires d'agressions sexuelles, n'est pas boycott\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du Portugal o\u00f9 il tourne sous la direction de sa fid\u00e8le amie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metoo-depardieu-tourne-au-portugal-sous-la-baguette-de-fanny-ardant-103335410"
    },
    {
        "title": "Fumer et boire, sans sport: d\u00e9couvrez \u00e0 quel \u00e2ge on le paie",
        "summary": "Statistiquement, c'est \u00e0 36 ans que les cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 se manifestent chez une personne menant un mode de vie malsain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maladies-cardiaques-et-cancer-fumer-et-boire-sans-faire-du-sport-a-cet-age-la-on-le-paie-103333621"
    },
    {
        "title": "Quand l'enfant endosse le r\u00f4le de parent, il finit par le payer",
        "summary": "Les enfants qui veillent sur leurs parents paraissent souvent forts, mais ils finissent par en payer le prix. Car la parentification a des r\u00e9percussions \u00e0 l'\u00e2ge adulte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roles-parent-enfant-a-vouloir-tout-faire-a-la-perfection-on-finit-par-le-payer-103330831"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode de la pierre grise court-circuite les narcissiques",
        "summary": "Les personnes narcissiques ont besoin d'attention. Si vous les en privez, elles se d\u00e9sint\u00e9ressent de vous. C'est l\u00e0 tout l'enjeu de la m\u00e9thode de la pierre grise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-la-methode-de-la-pierre-grise-court-circuite-les-narcissiques-103329706"
    },
    {
        "title": "La Suisse, le pays du bonheur absolu pour les couples",
        "summary": "La Suisse est le pays de l'amour. Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le qu'il n'y a pas meilleur endroit pour l'\u00e9panouissement d'un couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-la-suisse-le-pays-du-bonheur-absolu-pour-les-couples-103326813"
    },
    {
        "title": "Top ou flop? Jugez les looks des stars au Met Gala 2025",
        "summary": "Zendaya, Kylie Jenner, Pharrell Williams\u2026 Les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont rivalis\u00e9 d'\u00e9l\u00e9gance \u00e0 la soir\u00e9e mode la plus importante de l'ann\u00e9e. Pour le pire et le meilleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-top-ou-flop-jugez-les-looks-des-stars-au-met-gala-2025-103335286"
    },
    {
        "title": "Les enfants des aristos d\u00e9gainent leurs looks pour la chasse",
        "summary": "Le prince et la princesse de Galles ont publi\u00e9 un portrait de leur fille Charlotte en veste de camouflage. Zoom sur les chasseurs en herbe de l'\u00e9lite britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-britannique-les-enfants-des-aristos-degainent-leurs-looks-pour-la-chasse-103335418"
    },
    {
        "title": "Cette nouvelle tendance bijoux ne fait pas dans la discr\u00e9tion",
        "summary": "Cette saison, les bijoux se veulent flamboyants. Les grosses bagues sont plus tendance que jamais. Notre s\u00e9lection pour briller en soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-mode-cette-nouvelle-tendance-bijoux-ne-fait-pas-dans-la-discretion-103327678"
    },
    {
        "title": "Composez la tenue parfaite gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des 7 points",
        "summary": "La r\u00e8gle des 7 points permet de ma\u00eetriser l'art et la mani\u00e8re de composer un look. On vous donne l'explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-mode-composez-la-tenue-parfaite-grace-a-la-regle-des-7-points-103326877"
    },
    {
        "title": "Trattoria, osteria et ristorante: connaissez-vous la diff\u00e9rence?",
        "summary": "Destination de vacances pris\u00e9e, l'Italie s\u00e9duit notamment par sa cuisine. Le pays regorge d'\u00e9tablissements aux noms diff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-trattoria-osteria-et-ristorante-connaissez-vous-la-difference-103330219"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez ces aliments si vous voulez passer un agr\u00e9able vol",
        "summary": "Ce qu'un passager consomme \u00e0 bord d\u2019un avion peut provoquer son inconfort. Un ancien steward explique ce qu'il faut \u00e9viter \u00e0 tout prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-conseils-d-un-stewart-evitez-ces-aliments-si-vous-voulez-passer-un-agreable-vol-103329510"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez les valises noires \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Il vaut mieux acheter un mod\u00e8le qui se distingue des autres et prendre une photo de ses bagages avant l'enregistrement. Nos conseils pour \u00e9viter de les \u00e9garer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-evitez-les-valises-noires-a-l-aeroport-103326143"
    },
    {
        "title": "Les 20 meilleurs a\u00e9roports du monde",
        "summary": "L'a\u00e9roport de Changi, \u00e0 Singapour, est l'a\u00e9roport de tous les superlatifs. Il arrive en t\u00eate des World Airport Awards 2025. Zurich se hisse \u00e0 la 10e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroport-de-l-annee-2025-les-20-meilleurs-aeroports-du-monde-103324706"
    },
    {
        "title": "Peut-on reconna\u00eetre une augmentation des fesses \u00e0 son odeur?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, la rumeur circule: il serait possible de reconna\u00eetre un lipofilling fessier \u00e0 sa mauvaise odeur. Un chirurgien plasticien r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-peut-on-reconnaitre-une-augmentation-des-fesses-a-son-odeur-103326976"
    },
    {
        "title": "Bye-bye, les tatouages! Bienvenue au marquage \u00e0 l'azote liquide",
        "summary": "Le marquage \u00e0 l'azote liquide (-196\u00b0C) fait fureur sur Internet. Une pratique pr\u00e9tendument indolore, mais tr\u00e8s risqu\u00e9e, selon une dermatologue. Sauvez votre peau!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-le-betail-bye-bye-les-tatouages-bienvenue-au-marquage-a-l-azote-liquide-103322765"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des poils d'animaux sur les v\u00eatements",
        "summary": "Les poils d'animaux sont particuli\u00e8rement tenaces sur les v\u00eatements. Le lave-linge n'est pas efficace, mais il existe des solutions pour les retirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-se-debarrasser-des-poils-d-animaux-sur-les-vetements-103331046"
    },
    {
        "title": "Ce que vous risquez en mangeant ce qui est tomb\u00e9 par terre",
        "summary": "La r\u00e8gle des 5 secondes assure qu'on peut consommer sans risque un aliment rest\u00e9 au sol durant ce laps de temps. Voici ce que d\u00e9montre la science.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ce-que-vous-risquez-en-mangeant-ce-qui-est-tombe-par-terre-103330301"
    },
    {
        "title": "La gourde: l'accessoire de mode qu'on s'arrache",
        "summary": "Apr\u00e8s l'engouement pour les marques Stanley et Owala, Bink fait un tabac. Le consommateur se lasse d'un produit durable pour acqu\u00e9rir un nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-de-stock-en-suisse-la-gourde-l-accessoire-de-mode-qu-on-s-arrache-103327580"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'ultime minute d'un programme est-elle interminable?",
        "summary": "L'exc\u00e8s de lessive, un tambour trop rempli ou une eau trop froide perturbent l'appareil qui va automatiquement allonger la dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lave-linge-pourquoi-l-ultime-minute-d-un-programme-est-elle-interminable-103326256"
    },
    {
        "title": "Petit-d\u00e9j': peut-on remplacer les tartines par un shake prot\u00e9in\u00e9?",
        "summary": "La prot\u00e9ine de lactos\u00e9rum (\u00abwhey\u00bb) est un compl\u00e9ment alimentaire que certains associent \u00e0 leur routine matinale. Attention toutefois \u00e0 ne pas surcharger les reins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-petit-dej-peut-on-remplacer-les-tartines-par-un-shake-proteine-103333033"
    },
    {
        "title": "Dor\u00e9navant, en Suisse aussi, on fait la f\u00eate dans une boulangerie",
        "summary": "Un boulanger bernois transforme son commerce en club. En pleine journ\u00e9e, on dansera avec un croissant dans une main et un expresso martini, dans l'autre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bakery-rave-en-suisse-aussi-on-fait-la-fete-dans-une-boulangerie-103330511"
    },
    {
        "title": "Chocolat Duba\u00ef et marshmallows teints: les tendances \u00e0 P\u00e2ques",
        "summary": "M\u00eame si les traditions pascales demeurent, cette ann\u00e9e, elles sont un peu influenc\u00e9es par des tendances internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-chocolat-dubai-et-marshmallows-teints-les-tendances-de-paques-103326258"
    },
    {
        "title": "Est-ce que \u00e7a vaut le coup de cuisiner quand on vit seul?",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes vivent seules. Mais cuisiner pour soi est souvent associ\u00e9 au gaspillage alimentaire. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celibat-ca-vaut-le-coup-de-cuisiner-quand-on-vit-seul-103321500"
    },
    {
        "title": "Jurer au volant, c'est bon pour la sant\u00e9",
        "summary": "La voiture est sans doute l'endroit o\u00f9 les automobilistes jurent le plus, surtout les femmes, comme le r\u00e9v\u00e8le un sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jurer-en-voiture-jurer-au-volant-est-bon-pour-la-sante-103124814"
    },
    {
        "title": "Une moto a-t-elle le droit de remonter une file de voitures?",
        "summary": "Des motards slaloment entre les bagnoles dans les bouchons. Est-ce interdit et combien cela peut-il co\u00fbter en cas d'infraction?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embouteillage-et-feu-rouge-une-moto-a-t-elle-le-droit-de-remonter-la-file-103334210"
    },
    {
        "title": "Suis-je oblig\u00e9 de dire d'o\u00f9 je viens \u00e0 la police?",
        "summary": "\u00abD'o\u00f9 venez-vous?\u00bb fait partie des questions courantes pos\u00e9es aux automobilistes par la police lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controle-routier-suis-je-oblige-de-dire-d-ou-je-viens-a-la-police-103331448"
    },
    {
        "title": "Faut-il toujours mettre son clignotant pour d\u00e9passer un v\u00e9lo?",
        "summary": "Par commodit\u00e9 ou par h\u00e9sitation, on met de moins en moins son clignotant. Son actionnement est-il obligatoire lorsqu'on d\u00e9passe un v\u00e9lo ou une voiture en stationnement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/regle-de-la-circulation-faut-il-toujours-mettre-son-clignotant-pour-depasser-un-velo-103326748"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour le Red Bull BC One Cypher Switzerland",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la finale nationale de la plus importante comp\u00e9tition nationale en solo pour breakers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-le-red-bull-bc-one-cypher-switzerland-103322958"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'enverrais pas ma grand-m\u00e8re seule chez Swisscom\u00bb",
        "summary": "\u00c9coutes ill\u00e9gales de clients, magouilles pour faire du chiffre \u00e0 tout prix: deux employ\u00e9s \u00e9voquent des pratiques tr\u00e8s discutables dans la r\u00e9gion Vaud-Valais-Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/telecommunications-je-n-enverrais-pas-ma-grand-mere-seule-chez-swisscom-103319937"
    },
    {
        "title": "Trump a regard\u00e9 \u00abL'\u00c9vad\u00e9 d'Alcatraz\u00bb le soir avant sa d\u00e9cision",
        "summary": "\u00abJe suppose que j\u2019\u00e9tais cens\u00e9 \u00eatre cin\u00e9aste\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Donald Trump\u00a0lorsqu\u2019on lui a demand\u00e9 pourquoi il avait d\u00e9cid\u00e9 de rouvrir la c\u00e9l\u00e8bre prison de l\u2019\u00eele d\u2019Alcatraz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rouvrir-alcatraz-trump-a-regarde-l-evade-d-alcatraz-le-soir-avant-sa-decision-103337427"
    },
    {
        "title": "Mikaela Shiffrin se lance dans le ballon rond",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine rejoint le groupe de propri\u00e9taires de la future \u00e9quipe de Denver en premi\u00e8re division.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-mikaela-shiffrin-se-lance-dans-le-ballon-rond-103337796"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne sais plus du tout ce que c\u2019est, cette date\u00bb",
        "summary": "\u00c0 quelques jours du 80\u00e8me anniversaire de l\u2019armistice de 1945, l\u2019AFP a men\u00e9 son micro dans toute l\u2019Europe pour recueillir, aupr\u00e8s des jeunes, des t\u00e9moignages de m\u00e9moire... et d\u2019oubli (cbf).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/le-8-mai-pour-les-jeunes-je-ne-sais-plus-du-tout-ce-que-c-est-cette-date-103337643"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs que tout le monde commet en utilisant de l'huile",
        "summary": "Les b\u00e9n\u00e9fices d'une huile alimentaire disparaissent si elle est consomm\u00e9e \u00e0 mauvais escient ou si elle est chauff\u00e9e \u00e0 une temp\u00e9rature excessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-ces-erreurs-que-tout-le-monde-commet-en-utilisant-de-l-huile-103149797"
    },
    {
        "title": "Nelo: \u00abIl faut avoir le courage de se battre pour sa place\u00bb",
        "summary": "Pointure mondiale de \u00abValorant\u00bb, la Fran\u00e7aise Nelo s'est confi\u00e9e sur ses d\u00e9buts chez G2\u2009Gozen et la sc\u00e8ne f\u00e9minine du jeu de Riot Games, en marge du Red Bull Instalock.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-nelo-il-faut-avoir-le-courage-de-se-battre-pour-sa-place-103337527"
    },
    {
        "title": "\u00abCes chansons sont ma mani\u00e8re d\u2019exprimer ce que je ressens\u00bb",
        "summary": "C'est avec une \u00abauthenticit\u00e9 pure\u00bb que Pale Male se d\u00e9voile dans \u00abIII\u00bb. Son nouvel EP sera disponible d\u00e8s le 9 mai 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pale-male-ces-chansons-sont-ma-maniere-d-exprimer-ce-que-je-ressens-103334856"
    },
    {
        "title": "Jour J pour un conclave historique au Vatican",
        "summary": "Les 133 cardinaux \u00e9lecteurs de 70 pays s\u2019enferment ce mercredi apr\u00e8s-midi dans la chapelle Sixtine pour d\u00e9signer le prochain pape.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/election-du-pape-jour-j-pour-un-conclave-historique-au-vatican-103337921"
    },
    {
        "title": "La Chine l\u00e2che du lest mon\u00e9taire pour soutenir son \u00e9conomie",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomie chinoise, qui ne s\u2019est jamais compl\u00e8tement remise de la pand\u00e9mie, subit les effets de la guerre commerciale avec Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/baisse-de-taux-la-chine-lache-du-lest-monetaire-pour-soutenir-son-economie-103337927"
    }
]