[
    {
        "title": "Fribourg remporte la premi\u00e8re manche en s\u2019imposant \u00e0 Lausanne",
        "summary": "Plus entreprenants, les Fribourgeois ont frapp\u00e9 fort d'entr\u00e9e dans la demi-finale des play-off de National League. Ils se sont impos\u00e9s 2-3 \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-lhc-retrouve-gotteron-en-demies-103313882"
    },
    {
        "title": "Un ado meurt en tentant d'entrer dans un commerce en pleine nuit",
        "summary": "Un jeune homme de 16 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 coinc\u00e9 au niveau du cou dans la porte coulissante d'une sandwicherie, samedi tr\u00e8s t\u00f4t. Il n'a pas surv\u00e9cu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vevey-vd-il-meurt-en-tentant-d-entrer-dans-un-commerce-en-pleine-nuit-103313992"
    },
    {
        "title": "Venise d\u00e9nonce des \u00abfake news\u00bb sur la d\u00e9mesure de la f\u00eate",
        "summary": "La ville italienne, choisie par le milliardaire pour convoler avec Lauren Sanchez en juin, s'est fendue d'un communiqu\u00e9 officiel samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mariage-de-jeff-bezos-venise-denonce-des-fake-news-sur-la-demesure-de-la-fete-103314126"
    },
    {
        "title": "Servette s\u2019impose \u00e0 Lugano et creuse l\u2019\u00e9cart en t\u00eate",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 une efficacit\u00e9 redoutable, Servette s\u2019impose au Tessin et conforte sa place de leader. Les Genevois ont su exploiter leurs rares occasions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-servette-s-impose-a-lugano-et-creuse-l-ecart-en-tete-103314100"
    },
    {
        "title": "Le Pen \u00abne croit pas\u00bb \u00e0 une peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 imm\u00e9diate",
        "summary": "Marine Le Pen a dit \u00e0 \u00abLa Tribune Dimanche\u00bb ne pas croire qu\u2019elle sera condamn\u00e9e ce lundi \u00e0 une peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 imm\u00e9diate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-pen-ne-croit-pas-a-une-peine-d-ineligibilite-immediate-103314366"
    },
    {
        "title": "Une femme accouche dans la rue apr\u00e8s le tremblement de terre",
        "summary": "Une m\u00e8re a donn\u00e9 naissance dans la rue \u00e0 Bangkok apr\u00e8s le tremblement de terre vendredi \u00e0 Bangkok en Tha\u00eflande ce vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/seisme-en-asie-une-femme-accouche-dans-la-rue-apres-le-tremblement-de-terre-103314033"
    },
    {
        "title": "Embolo offre la 2e place \u00e0 Monaco et retarde le titre du PSG",
        "summary": "Monaco, en s\u2019imposant 2-1 face \u00e0 Nice gr\u00e2ce \u00e0 un but de l'attaquant suisse, a repouss\u00e9 le sacre du PSG, imp\u00e9rial \u00e0 Saint-\u00c9tienne plus t\u00f4t (1-6).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-embolo-offre-la-2e-place-a-monaco-et-retarde-le-titre-du-psg-103314217"
    },
    {
        "title": "Des centaines de manifestants contre Elon Musk",
        "summary": "Des centaines de rassemblements ont eu lieu samedi aux \u00c9tats-Unis devant des magasins Tesla pour s\u2019opposer \u00e0 Elon Musk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-des-centaines-de-manifestants-contre-elon-musk-103314362"
    },
    {
        "title": "Des profs et des enfants coinc\u00e9s sous les d\u00e9combres d'une \u00e9cole",
        "summary": "Un puissant tremblement de terre de magnitude 7,7 a frapp\u00e9 vendredi le centre de la Birmanie. Les secousses ont \u00e9t\u00e9 ressenties jusqu\u2019en Tha\u00eflande et en Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seisme-en-asie-plus-de-90-personnes-piegees-dans-un-batiment-103313278"
    },
    {
        "title": "Accident lors d\u2019un show de voltige: le pilote survit",
        "summary": "Un avion de voltige s\u2019est \u00e9cras\u00e9 lors du salon a\u00e9ronautique international d\u2019Avalon. L\u2019accident s\u2019est produit vendredi, lorsqu\u2019un appareil a perdu le contr\u00f4le lors d\u2019une d\u00e9monstration et s\u2019est \u00e9cras\u00e9 sur la piste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-accident-lors-d-un-show-de-voltige-le-pilote-survit-103313937"
    },
    {
        "title": "Paris d\u00e9nonce des \u00abing\u00e9rences\u00bb am\u00e9ricaines \u00abinacceptables\u00bb",
        "summary": "Une lettre de l'ambassade am\u00e9ricaine envoy\u00e9e aux entreprises fran\u00e7aises, et portant sur les politiques d\u2019inclusion, fait bondir les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-paris-denonce-des-ingerences-americaines-inacceptables-103314200"
    },
    {
        "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne Marc Marquez a encore frapp\u00e9",
        "summary": "L'Espagnol s'est impos\u00e9 samedi dans le sprint du GP des Am\u00e9riques. Il r\u00e9alise le d\u00e9but de saison parfait avec cinq victoires en autant de courses disput\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motogp-le-phenomene-marc-marquez-a-encore-frappe-103314333"
    },
    {
        "title": "Un braquage digne du Far West sur l\u2019autoroute",
        "summary": "Deux fourgons blind\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s vendredi pr\u00e8s de Livourne, sur la c\u00f4te toscane. Une dizaine de malfrats sont entr\u00e9s en action pour emporter le butin. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/livourne-i-un-braquage-digne-du-far-west-sur-l-autoroute-103313794"
    },
    {
        "title": "Les Verts veulent instaurer le \u00abtop sharing\u00bb\u00a0au Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Afin de rendre la charge de conseiller f\u00e9d\u00e9ral plus compatible avec la vie de famille, les Verts souhaitent qu'elle puisse d\u00e9sormais \u00eatre partag\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-verts-veulent-instaurer-le-top-sharing-au-conseil-federal-103313397"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic n'avait d'yeux que pour Lionel Messi",
        "summary": "Et il n'\u00e9tait pas le seul... L'Argentin a enflamm\u00e9 les tribunes du Hard Rock Stadium, pendant que le Serbe battait facilement Grigor Dimitrov au masters 1000 de Miami.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-novak-djokovic-n-avait-d-yeux-que-pour-lionel-messi-103313656"
    },
    {
        "title": "Sion et Yverdon se neutralisent dans le derby romand",
        "summary": "Valaisans et Nord-Vaudois se sont quitt\u00e9s sur le score de 1-1 samedi \u00e0 Tourbillon. De quoi figer les positions au classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-sion-et-yverdon-se-neutralisent-dans-le-derby-romand-103313913"
    },
    {
        "title": "\u00abTesla kills\u00bb: la vitrine du magasin du Flon vandalis\u00e9e",
        "summary": "La devanture du magasin Tesla situ\u00e9 au Flon, \u00e0 Lausanne, a \u00e9t\u00e9 asperg\u00e9e de peinture, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Un jeune homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-tesla-kills-la-vitrine-du-magasin-du-flon-vandalisee-103313738"
    },
    {
        "title": "La Premi\u00e8re ministre danoise va se rendre mercredi au Groenland",
        "summary": "La visite de Mette Frederiksen a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e au lendemain du discours critique du vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain JD Vance \u00e0 l'encontre du Danemark.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pour-renforcer-l-unite-la-premiere-ministre-danoise-va-se-rendre-mercredi-au-groenland-103313973"
    },
    {
        "title": "Une Am\u00e9ricaine lib\u00e9r\u00e9e par les talibans en Afghanistan",
        "summary": "Faye Hall avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e le 1er f\u00e9vrier avec un couple d\u2019amis britanniques septuag\u00e9naires et leur traducteur dans la province de Bamiyan \u00e0 l\u2019ouest de Kaboul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-une-americaine-liberee-par-les-talibans-en-afghanistan-103314045"
    },
    {
        "title": "Les conditions semblent r\u00e9unies pour un bilan dramatique",
        "summary": "Les experts estiment que le bilan du s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 la Birmanie vendredi pourrait atteindre des dizaines de milliers de morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seisme-en-asie-les-conditions-semblent-reunies-pour-un-bilan-dramatique-103313746"
    },
    {
        "title": "Il poignarde un homme en plein centre-ville et le regarde mourir",
        "summary": "Sur une vid\u00e9o gla\u00e7ante diffus\u00e9e sur X, un homme est assis sur un banc en pierre, un couteau \u00e0 la main. Pr\u00e8s de lui, un homme bless\u00e9, respirant encore, allong\u00e9 sur le dos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bordeaux-f-il-poignarde-un-homme-en-plein-centre-ville-et-le-regarde-mourir-103313782"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re d'Igor Tudor sur le banc, la Juventus se relance",
        "summary": "Apr\u00e8s deux d\u00e9faites cons\u00e9cutives en championnat et pour la premi\u00e8re sortie de son nouvel entra\u00eeneur, la Juventus s'est rassur\u00e9e en s'imposant face au Genoa (1-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pour-la-premiere-d-igor-tudor-sur-le-banc-la-juventus-se-relance-103314089"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9clipse solaire immortalis\u00e9e depuis la Suisse",
        "summary": "Le Soleil a \u00e9t\u00e9 partiellement cach\u00e9 par l'ombre de la Lune, samedi, en fin de matin\u00e9e. Un lecteur a film\u00e9 le ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-l-eclipse-solaire-immortalisee-depuis-la-suisse-103313833"
    },
    {
        "title": "Le Bayern Munich garde ses distances en t\u00eate de la Bundesliga",
        "summary": "Le Bayern Munich s'est impos\u00e9 3-2 face \u00e0 St. Pauli et reprend six points d'avance sur le Bayer Leverkusen, \u00e0 sept journ\u00e9es de la fin du championnat d'Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-bayern-munich-garde-ses-distances-en-tete-de-la-bundesliga-103313927"
    },
    {
        "title": "Elle entasse son chien dans un mini-sac et veut embarquer avec",
        "summary": "Bien qu\u2019elle ait litt\u00e9ralement d\u00fb \u00ab\u202fpresser\u202f\u00bb son chien dans un sac de transport, cette passag\u00e8re affirme que son animal a suffisamment de place. Une employ\u00e9e de l\u2019a\u00e9roport n\u2019\u00e9tait pas du m\u00eame avis et a refus\u00e9 de la laisser monter dans l\u2019avion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-elle-entasse-son-chien-dans-un-mini-sac-et-veut-embarquer-avec-103312779"
    },
    {
        "title": "Les fans de matcha risquent de passer des moments difficiles",
        "summary": "Les fans de matcha risquent de passer des moments difficiles. En 2024, la consommation de matcha a atteint un niveau record, mais la production ne suit pas.\n(lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/consommation-les-fans-de-matcha-risquent-de-passer-des-moments-difficiles-103313648"
    },
    {
        "title": "Ce rhinoc\u00e9ros n\u2019a pas aim\u00e9 ces intrus en jeep",
        "summary": "Des touristes ont v\u00e9cu un incident terrifiant dans un parc national indien. Un rhinoc\u00e9ros les a charg\u00e9s alors qu\u2019ils circulaient en jeep. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-ce-rhinoceros-n-a-pas-aime-ces-intrus-en-jeep-103310574"
    },
    {
        "title": "Images style Ghibli: le message d\u2019alerte de Miyazaki ressurgit",
        "summary": "La nouvelle version de chatgpt pose d\u00e9j\u00e0 quelques probl\u00e8mes. Un message d\u2019Hayao Miyazaki a ressurgit \u00e0 cette occasion.\n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chatgpt-images-style-ghibli-le-message-d-alerte-de-miyazaki-ressurgit-103313607"
    },
    {
        "title": "Avec le retrait am\u00e9ricain, l\u2019OMS doit couper son budget de 20%",
        "summary": "Suite \u00e0 la d\u00e9cision de Donald Trump, Tedros Adhanom Ghebreyesus a envoy\u00e9 un e-mail interne au personnel de l\u2019agence de sant\u00e9 de l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-avec-le-retrait-americain-l-oms-doit-couper-son-budget-de-20-103313852"
    },
    {
        "title": "Une biche apeur\u00e9e a provoqu\u00e9 la fermeture de l'autoroute",
        "summary": "Un cervid\u00e9 a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 sur l'A1, au Vengeron. La police a ferm\u00e9 des voies de trafic, mais l'animal a tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par une auto. Il est\u00a0malheureusement d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bellevue-ge-une-biche-apeuree-a-provoque-la-fermeture-de-l-autoroute-103313745"
    },
    {
        "title": "Le combattant suisse mort sur le front \u00e9tait un jeune Vaudois",
        "summary": "Selon la RTS, le Suisse d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au combat aux c\u00f4t\u00e9s des forces ukrainiennes aurait grandi en r\u00e9gion lausannoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-le-combattant-suisse-mort-sur-le-front-etait-un-jeune-vaudois-103313718"
    },
    {
        "title": "Trois individus pinc\u00e9s pour des tags et graffitis sur des trains",
        "summary": "Interpell\u00e9s lors d'un banal contr\u00f4le routier, trois ressortissants espagnols ont avou\u00e9 avoir commis des d\u00e9gradations \u00e0 Bulle, Fribourg et ailleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-trois-individus-pinces-pour-des-tags-et-graffitis-sur-des-trains-103313598"
    },
    {
        "title": "Un camion transportant des chevaux prend feu sur l'autoroute",
        "summary": "Un poids lourd qui convoyait des chevaux a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9 par les flammes, samedi matin, sur l'A1. Heureusement, ni hommes ni animaux n'ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-un-camion-transportant-des-chevaux-prend-feu-sur-l-autoroute-103313756"
    },
    {
        "title": "La Lune a obscurci le Soleil samedi dans l\u2019h\u00e9misph\u00e8re Nord",
        "summary": "Une \u00e9clipse partielle de Soleil \u00e9tait visible dans l\u2019h\u00e9misph\u00e8re Nord ce samedi. Une partie du disque solaire a \u00e9t\u00e9 recouverte par la nouvelle Lune d\u00e8s 11h14 \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eclipse-partielle-le-soleil-a-rendez-vous-avec-la-lune-samedi-dans-le-ciel-suisse-103313733"
    },
    {
        "title": "Un joueur remporte le jackpot historique de l'EuroMillions",
        "summary": "Jamais une cagnotte Euromillions n'avait \u00e9t\u00e9 aussi importante. Vendredi 28 mars, 243 millions d'euros \u00e9taient mis en jeu par la loterie europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loterie-un-joueur-remporte-le-jackpot-historique-de-l-euromillions-103313719"
    },
    {
        "title": "On va passer \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9 ce week-end",
        "summary": "Avancez vos montres d'une heure dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. La Suisse, comme l'UE, change d'horaire. Une pratique qui n'est pas pr\u00e8s de dispara\u00eetre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-on-va-passer-a-l-heure-d-ete-ce-week-end-103310445"
    },
    {
        "title": "Ahmad al-Chareh annonce la formation d\u2019un nouveau gouvernement",
        "summary": "Le pr\u00e9sident syrien par int\u00e9rim a annonc\u00e9 samedi qu\u2019un nouveau gouvernement allait \u00eatre form\u00e9, surtout compos\u00e9 de ses fid\u00e8les.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-ahmad-al-chareh-annonce-la-formation-d-un-nouveau-gouvernement-103314346"
    },
    {
        "title": "Le corps d\u2019une femme d\u00e9couvert dans la Marne",
        "summary": "Apr\u00e8s un assaut du GIGN contre un forcen\u00e9 dans une maison dans la Marne, le corps d\u2019une femme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-corps-d-une-femme-decouvert-dans-la-marne-103314331"
    },
    {
        "title": "Le Hamas dit accepter une nouvelle proposition de tr\u00eave",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-washington-somme-l-armee-libanaise-de-desarmer-le-hezbollah-103021430"
    },
    {
        "title": "La cha\u00eene japonaise Sukiya ferme temporairement tous ses restos",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9e pour ses bowls de b\u0153uf, Sukiya a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses dans un communiqu\u00e9 apr\u00e8s deux cas de contamination dans ses restaurants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rat-et-insecte-dans-des-plats-la-chaine-japonaise-sukiya-ferme-temporairement-tous-ses-restos-103313906"
    },
    {
        "title": "Un fondateur pr\u00e9sum\u00e9 du gang de la Brise de mer assassin\u00e9",
        "summary": "Robert Moracchini, membre historique de la c\u00e9l\u00e8bre bande criminelle form\u00e9e dans les ann\u00e9es 1980, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle samedi matin \u00e0 Bastia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/corse-un-fondateur-presume-du-gang-de-la-brise-de-mer-assassine-103313826"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 sauve le Real Madrid en Liga, l'Atl\u00e9tico cale",
        "summary": "Un doubl\u00e9 de la star fran\u00e7aise a permis aux Merengues de battre Legan\u00e9s (3-2) et rejoindre le Bar\u00e7a en t\u00eate de la Liga. Les Colchoneros, eux, marquent le pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kylian-mbappe-sauve-le-real-madrid-en-liga-l-atletico-cale-103314347"
    },
    {
        "title": "Aryna Sabalenka triomphe au tournoi WTA 1000 de Miami",
        "summary": "La No 1 mondiale a \u00e9cart\u00e9 l'Am\u00e9ricaine Jessica Pegula (4e) en finale, samedi, pour remporter le 19e titre de sa carri\u00e8re sur le circuit principal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-aryna-sabalenka-triomphe-au-tournoi-wta-1000-de-miami-103314342"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re m\u00e9daille mondiale pour Sarah H\u00f6fflin",
        "summary": "La Genevoise de 34 ans a remport\u00e9 sa toute premi\u00e8re m\u00e9daille plan\u00e9taire, aux Championnats du monde de St-Moritz: l'argent du Big Air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-freestyle-premiere-medaille-mondiale-pour-sarah-hoefflin-103314219"
    },
    {
        "title": "Les labels Bio, Fairtrade et Demeter sont-ils durables?",
        "summary": "Des dizaines de labels promettent une production durable des aliments vendus dans les supermarch\u00e9s. Mais sont-ils vraiment fiables? Labelinfo.ch en a pass\u00e9 41 au crible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-les-labels-bio-fairtrade-et-demeter-sont-ils-durables-103312002"
    },
    {
        "title": "Les PME, moins durables que les grandes entreprises",
        "summary": "Les PME sont \u00e0 la tra\u00eene en mati\u00e8re de durabilit\u00e9. L\u2019Institut suisse pour les PME et l\u2019entrepreneuriat de l\u2019Universit\u00e9 de Saint-Gall en explique les raisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/travail-les-pme-moins-durables-que-les-grandes-entreprises-103309885"
    },
    {
        "title": "10 canaux Instagram sur le d\u00e9veloppement durable et le climat",
        "summary": "Instagram compte plus de deux milliards de comptes. En voici dix qui publient quotidiennement des informations d\u00e9di\u00e9es au climat et au d\u00e9veloppement durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-10-canaux-instagram-sur-le-developpement-durable-et-le-climat-103305512"
    },
    {
        "title": "Musk tente \u00e0 nouveau d'acheter des \u00e9lecteurs \u00e0 coups de millions",
        "summary": "Le multimilliardaire, proche conseiller de Trump, a promis sur son r\u00e9seau social X d'enrichir substantiellement deux votants sympathisants avant de se r\u00e9tracter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-musk-tente-a-nouveau-d-acheter-des-electeurs-a-coups-de-millions-103313631"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: restructuration massive du Minist\u00e8re de la sant\u00e9",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-etats-unis-restructuration-massive-du-ministere-de-la-sante-103021435"
    },
    {
        "title": "Le yacht Stefania vendu 10 millions d\u2019euros au profit de l\u2019Etat",
        "summary": "Saisi dans une affaire de blanchiment impliquant un Bi\u00e9lorusse, un yacht est finalement parti aux ench\u00e8res jeudi \u00e0 La Ciotat. L'argent ira \u00e0 l'Etat fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blanchiment-d-argent-aux-encheres-le-yacht-au-profit-de-l-etat-n-a-pas-decolle-103312947"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sormais, Zalando bloque les clients qui renvoient trop de colis",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but du mois de mars, des milliers d'utilisateurs de la plateforme Zalando ont vu leur compte client \u00eatre bloqu\u00e9, pour cause d'abus de la clause de renvoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-desormais-zalando-bloque-les-clients-qui-renvoient-trop-de-colis-103313226"
    },
    {
        "title": "Le \u00abmonstre\u00bb cach\u00e9 sous le lit \u00e9tait bien r\u00e9el",
        "summary": "Une baby-sitter a eu l'effroyable surprise de tomber nez \u00e0 nez avec un intrus, cach\u00e9 sous le lit de l'enfant qu'elle voulait coucher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-monstre-cache-sous-le-lit-etait-bien-reel-103313098"
    },
    {
        "title": "La reine de la photo d'identification judiciaire a encore frapp\u00e9",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s avoir pris la pose tout sourire pour un \u00abmugshot\u00bb qui deviendra viral, Lily Stewart a de nouveau \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-reine-de-la-photo-d-identification-judiciaire-a-encore-frappe-103310466"
    },
    {
        "title": "Trump fait d\u00e9crocher un portrait de lui qu'il trouve moche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne se trouvait pas beau sur un tableau accroch\u00e9 au mur du capitole du Colorado. L'\u0153uvre sera d\u00e9croch\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-fait-decrocher-un-portrait-de-lui-qu-il-trouve-moche-103310589"
    },
    {
        "title": "Sans hommes et sans enfants! Les soir\u00e9es \u00abmamans\u00bb font le buzz",
        "summary": "Des femmes, m\u00e8res pour la plupart, d\u00e9compressent gr\u00e2ce \u00e0 de nouvelles soir\u00e9es dansantes non mixtes, qui se d\u00e9veloppent notamment en France et en Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-sans-hommes-et-sans-enfants-les-soirees-mamans-font-le-buzz-103309059"
    },
    {
        "title": "E.T. l\u2019extraterrestre est \u00e0 vendre",
        "summary": "Un mod\u00e8le original de E.T. cr\u00e9\u00e9 pour le film culte \u00abE.T., l\u2019extra-terrestre\u00bb de Steven Spielberg est mis aux ench\u00e8res par la maison de vente Sotheby\u2019s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-et-l-extraterrestre-est-a-vendre-103313706"
    },
    {
        "title": "Des chansons de BTS version berceuses bient\u00f4t disponibles",
        "summary": "Une marque am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les musiques pour enfants va sortir un album de reprises du groupe de K-Pop. Les treize chansons seront d\u00e9voil\u00e9es le 4 avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-des-chansons-de-bts-version-berceuses-bientot-disponibles-103313465"
    },
    {
        "title": "Jeff Bezos va se marier: la liste d\u2019invit\u00e9s est prestigieuse",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur d'Amazon et Lauren S\u00e1nchez se diront oui en juin \u00e0 Venise, o\u00f9 cinq h\u00f4tels de luxe affichent d\u00e9j\u00e0 complet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-jeff-bezos-se-marie-a-venise-une-liste-d-invites-prestigieuse-103313535"
    },
    {
        "title": "Laurence Boccolini souffre d'une rare tumeur \u00e0 l'oreille",
        "summary": "Dans son autobiographie qui sort le 2 avril, l'animatrice fran\u00e7aise r\u00e9v\u00e8le souffrir d'une tumeur b\u00e9nigne, qui ne peut toutefois pas \u00eatre enlev\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-laurence-boccolini-souffre-d-une-rare-tumeur-a-l-oreille-103313640"
    },
    {
        "title": "Foie de cochon implant\u00e9 sur un humain: \u00ab\u00c7a a bien fonctionn\u00e9\u00bb",
        "summary": "L'exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e avec succ\u00e8s pendant 10 jours sur un receveur en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale. Elle ouvre peut-\u00eatre la voie \u00e0 des greffes provisoires ou \u00abauxiliaires\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-foie-de-cochon-implante-sur-un-humain-ca-a-bien-fonctionne-103312043"
    },
    {
        "title": "Une chercheuse explore le pouvoir du microbiote dans notre sant\u00e9",
        "summary": "Le microbiote intestinal joue un r\u00f4le cl\u00e9 dans notre sant\u00e9 physique et mentale. \u00c0 l\u2019EPFL, Camille Goemans explore ses myst\u00e8res et les moyens de le pr\u00e9server.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epfl-une-chercheuse-explore-le-pouvoir-du-microbiote-dans-notre-sante-103311558"
    },
    {
        "title": "Lancement d'un nouvel antibio contre les infections urinaires",
        "summary": "Le g\u00e9ant pharmaceutique britannique GSK a re\u00e7u le feu vert des autorit\u00e9s sanitaires am\u00e9ricaines pour commercialiser ce nouveau traitement nomm\u00e9 Blujepa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-lancement-d-un-nouvel-antibio-contre-les-infections-urinaires-103311600"
    },
    {
        "title": "Plus de transplantations de cellules souches du sang que jamais",
        "summary": "La Croix-Rouge annonce ce mardi que la demande de cellules souches du sang a atteint un niveau record dans les h\u00f4pitaux suisses, en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-plus-de-transplantations-de-cellules-souches-du-sang-que-jamais-103310475"
    },
    {
        "title": "Avec les chiclettes, des microplastiques rel\u00e2ch\u00e9s dans la bouche",
        "summary": "Dans une \u00e9tude, des chercheurs ont montr\u00e9 que les chewing-gums \u00e9taient une voie par laquelle de minuscules fractions de plastique pouvaient p\u00e9n\u00e9trer dans le corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-avec-les-chiclettes-des-microplastiques-relaches-dans-la-bouche-103310916"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion d'Amra: le rappeur Koba LaD pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la justice",
        "summary": "Le rappeur, actuellement en d\u00e9tention provisoire en attendant d\u2019\u00eatre jug\u00e9 pour homicide involontaire aggrav\u00e9, est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir un lien avec le narcotrafiquant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-evasion-d-amra-le-rappeur-koba-lad-presente-a-la-justice-103313410"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s'attendait pas \u00e0 ce que je sois une pop star super fra\u00eeche\u00bb",
        "summary": "Sorti le 14 mars, le premier album d\u2019Helena, demi-finaliste de la \u00abStar Ac\u2019\u00bb l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, est un succ\u00e8s. On d\u00e9cortique avec elle quatre de ses titres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hele-cartonne-on-s-attendait-pas-a-ce-que-je-sois-une-pop-star-super-fraiche-103310772"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est la premi\u00e8re fois en dix ans que je chante cette chanson\u00bb",
        "summary": "En concert \u00e0 Mexico, dans le cadre de sa tourn\u00e9e mondiale, Zayn Malik a r\u00e9serv\u00e9 une belle surprise \u00e0 ses fans. Il a repris \u00abNight Changes\u00bb des One Direction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zayn-malik-c-est-la-premiere-fois-en-dix-ans-que-je-chante-cette-chanson-103311808"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme au groupe\u00bb",
        "summary": "Form\u00e9 en 2024 dans \u00abPopstars\u00bb, sur Amazon Prime, le girls band Sor4 annonce sa s\u00e9paration. En cause? Une incompatibilit\u00e9 cr\u00e9ative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sor4-nous-avons-decide-de-mettre-un-terme-au-groupe-103310559"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re incursion du chatbot Grok en dehors du r\u00e9seau X",
        "summary": "L'IA g\u00e9n\u00e9rative d'Elon Musk fait ses premiers pas sur l'app de messagerie instantan\u00e9e Telegram, o\u00f9 elle est accessible aux abonn\u00e9s Premium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-premiere-incursion-du-chatbot-grok-en-dehors-du-reseau-x-103312649"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-service star du piratage musical vise le m\u00e9tavers",
        "summary": "R\u00e9cemment vendu pour 207\u00a0millions de dollars \u00e0 Infinite Reality, Napster souhaite se r\u00e9inventer en devenant une \u00abplateforme sociale immersive\u00bb d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-l-ex-service-star-du-piratage-musical-vise-le-metavers-103312608"
    },
    {
        "title": "Images fa\u00e7on Ghibli: acc\u00e8s gratuit repouss\u00e9 face au succ\u00e8s",
        "summary": "OpenAI a report\u00e9, pour les comptes ChatGPT gratuits, l'acc\u00e8s \u00e0 son nouveau g\u00e9n\u00e9rateur d'images en raison de l'engouement suscit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chatgpt-images-facon-ghibli-acces-gratuit-repousse-face-au-succes-103312693"
    },
    {
        "title": "Fin de parcours de Google Assistant \u00e0 bord de Waze",
        "summary": "L'assistant vocal, encore pr\u00e9sent dans la version iOS de l'app GPS, mais en panne depuis plus d'un an, est d\u00e9sormais remplac\u00e9 par Gemini.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-vocal-fin-de-parcours-de-google-assistant-a-bord-de-waze-103311875"
    },
    {
        "title": "ChatGPT remplace Dall-E pour cr\u00e9er des images photor\u00e9alistes",
        "summary": "OpenAI a int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 son mod\u00e8le de langage GPT-4o un nouveau g\u00e9n\u00e9rateur d'images, pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00able plus avanc\u00e9 \u00e0 ce jour\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/openai-chatgpt-remplace-dall-e-pour-creer-des-images-photorealistes-103311578"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA, un risque pour la stabilit\u00e9 financi\u00e8re?",
        "summary": "Les autorit\u00e9s qui r\u00e9gulent les march\u00e9s financiers appellent \u00e0 la prudence quant \u00e0 l'utilisation de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvel-outil-l-ia-un-risque-pour-la-stabilite-financiere-103311549"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ont d\u00e9sormais acc\u00e8s aux r\u00e9sum\u00e9s IA sur Google",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a \u00e9tendu \u00e0 d'autres pays europ\u00e9ens sa fonctionnalit\u00e9 AI Overviews (Aper\u00e7us IA), qui utilise l'IA g\u00e9n\u00e9rative pour r\u00e9sumer les r\u00e9sultats de recherche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-les-suisses-ont-desormais-acces-aux-resumes-ia-sur-google-103310698"
    },
    {
        "title": "ChatGPT apprend la politesse en ne coupant plus la parole",
        "summary": "OpenAI a mis \u00e0 jour le mode vocal avanc\u00e9 de son chatbot d'IA g\u00e9n\u00e9rative afin, notamment, de ne plus interrompre les utilisateurs pendant leurs pauses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-chatgpt-apprend-la-politesse-en-ne-coupant-plus-la-parole-103310527"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Une annonce de Trump fait grimper en fl\u00e8che plusieurs cryptos",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le bitcoin, l'ethereum, Solana, XRP et Cardano seront inclus dans la future \u00abr\u00e9serve strat\u00e9gique\u00bb am\u00e9ricaine de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devises-numeriques-une-annonce-de-trump-fait-grimper-en-fleche-plusieurs-cryptos-103293761"
    },
    {
        "title": "Un monde aussi idyllique qu\u2019inhospitalier",
        "summary": "\u00c0 mi-chemin entre \u00abStalker\u00bb et \u00abFallout\u00bb, \u00abAtomfall\u00bb propose son propre chemin de croix dans un monde postapocalyptique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-monde-aussi-idyllique-qu-inhospitalier-103313183"
    },
    {
        "title": "Elon Musk tacle un jeu d'Ubisoft, l'\u00e9diteur r\u00e9plique avec humour",
        "summary": "La r\u00e9ponse ne s'est pas fait attendre apr\u00e8s une pique adress\u00e9e par le milliardaire contre le jeu vid\u00e9o \u00abAssassin's Creed Shadows\u00bb, sorti le 20\u00a0mars dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assassin-s-creed-shadows-elon-musk-tacle-un-jeu-d-ubisoft-l-editeur-replique-avec-humour-103311752"
    },
    {
        "title": "\u00abJe fais le pont entre le public et les joueurs\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sentatrice e-sport Keltoum \u00abGiniro\u00bb Baddaje, qui anime notamment le LEC, \u00e9voque les facettes de son job et ses meilleurs souvenirs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-je-fais-le-pont-entre-le-public-et-les-joueurs-103310940"
    },
    {
        "title": "Un deuxi\u00e8me prototype de Nintendo PlayStation refait surface",
        "summary": "L'ancien PDG de Sony, Ken Kutaragi, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'il poss\u00e9dait une unit\u00e9 de la console rare jamais commercialis\u00e9e, dont on pensait jusqu'ici qu'un seul exemplaire existait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-un-deuxieme-prototype-de-nintendo-playstation-refait-surface-103307673"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00catre acteur, c'est une vie d'angoiss\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abLa Cache\u00bb, actuellement au cin\u00e9ma, William Lebghil a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 de donner la r\u00e9plique \u00e0 Michel Blanc, dans le dernier film dans lequel il a jou\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/william-lebghil-etre-acteur-c-est-une-vie-d-angoisse-103311688"
    },
    {
        "title": "Dix-huit mois de prison avec sursis requis contre Depardieu",
        "summary": "Le parquet a pr\u00e9sent\u00e9 ses agressions sexuelles comme \u00abintentionnelles\u00bb, ce que conteste l'avocat de la star, qui plaide la relaxe. Verdict le 13 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-18-mois-de-prison-avec-sursis-requis-contre-depardieu-103312607"
    },
    {
        "title": "La photo supprim\u00e9e de Sydney Sweeney qui affole les fans",
        "summary": "Les internautes sont convaincus que l'actrice de 27 ans n'est plus fianc\u00e9e au producteur de cin\u00e9ma Jonathan Davino apr\u00e8s la suppression d'une photo sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sur-instagram-sydney-sweeney-le-baiser-efface-qui-en-dit-long-103311596"
    },
    {
        "title": "\u00abJe cherchais depuis des ann\u00e9es un projet pour casser mon image\u00bb",
        "summary": "Dans le film \u00abThe Last Showgirl\u00bb, la star incarne une danseuse de Las Vegas en fin de carri\u00e8re. Un r\u00f4le aux antipodes de celui qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9e dans \u00abAlerte \u00e0 Malibu\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pamela-anderson-je-cherchais-depuis-des-annees-un-projet-pour-casser-mon-image-103299494"
    },
    {
        "title": "Pourquoi tout le monde se met de l'huile de ricin sur le nombril",
        "summary": "L'huile de ricin a la cote sur les r\u00e9seaux sociaux. Elle est utilis\u00e9e pour lutter contre les crampes, le stress et les probl\u00e8mes de peau. Mais est-ce efficace?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/huile-de-ricin-sur-le-nombril-contre-crampes-stress-et-dermatites-103311735"
    },
    {
        "title": "Retour en force de l'apologie de la minceur sur TikTok",
        "summary": "Une experte tire la sonnette d'alarme face aux milliers de vid\u00e9os qui circulent sur TikTok. Le hashtag\u00a0#skinnytok vante la maigreur extr\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/skinnytok-retour-en-force-de-l-apologie-de-la-minceur-sur-tiktok-103310560"
    },
    {
        "title": "L'eau gazeuse est-elle vraiment mauvaise pour les dents?",
        "summary": "L'eau gazeuse a mauvaise r\u00e9putation: elle ab\u00eemerait les dents \u00e0 long terme.\u00a0Une dentiste nous explique pourquoi cette inqui\u00e9tude n'est pas fond\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-dentaire-l-eau-gazeuse-est-elle-vraiment-mauvaise-pour-les-dents-103310102"
    },
    {
        "title": "La cr\u00e9atine: entre v\u00e9rit\u00e9 et id\u00e9es re\u00e7ues",
        "summary": "R\u00e9pandu dans les milieux sportifs, ce compl\u00e9ment alimentaire est cens\u00e9 \u00eatre b\u00e9n\u00e9fique pour les muscles et le cerveau. Une experte fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-et-san-dix-idees-recues-sur-la-creatine-103310031"
    },
    {
        "title": "Les couleurs tendance \u00e0 adopter au printemps et en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le mocha mousse, le rose tendre, le rouge tomate et le vert strident sont les nuances qu'on voit partout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-les-couleurs-tendance-a-adopter-au-printemps-et-en-ete-103296286"
    },
    {
        "title": "Cinq looks qui retracent l'histoire de Donatella Versace",
        "summary": "Donatella Versace c\u00e8de son poste de directrice artistique, apr\u00e8s 28 ans de r\u00e8gne. Retour en images sur les looks qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire d'une reine de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legende-de-la-mode-5-looks-qui-retracent-l-histoire-de-donatella-versace-103301340"
    },
    {
        "title": "Les lunettes de soleil les plus styl\u00e9es",
        "summary": "Les collections de pr\u00eat-\u00e0-porter sont pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fashion Week de Paris. Zoom sur l'accessoire indispensable pour parfaire un look et prot\u00e9ger ses yeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-week-de-paris-les-lunettes-de-soleil-les-plus-stylees-103298712"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les culottes ont-elles un n\u0153ud cousu sur le devant?",
        "summary": "Qu'elles soient en dentelle sexy ou en coton, les petites culottes sont g\u00e9n\u00e9ralement dot\u00e9es d'un n\u0153ud \u00e0 l'avant. Mais \u00e0 quoi sert-il?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ruban-decoratif-pourquoi-les-culottes-ont-elles-un-petit-noeud-103295281"
    },
    {
        "title": "Le tourisme cause la crise du logement: Majorque appelle \u00e0 l'aide",
        "summary": "Dans une lettre ouverte adress\u00e9e au gouvernement espagnol, des agents immobiliers revendiquent le droit aux logements d\u00e9cents pour les habitants des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-le-tourisme-cause-la-crise-du-logement-majorque-appelle-a-l-aide-103310722"
    },
    {
        "title": "Sri Lanka: un s\u00e9jour enchanteur au bord du lac de Kandalama",
        "summary": "Au c\u0153ur de l'\u00eele, ce r\u00e9servoir d'eau sert de refuge aux voyageurs en qu\u00eate de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Un lieu magique o\u00f9 la nature luxuriante rencontre la culture ancestrale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-sri-lanka-voyage-enchanteur-au-bord-du-lac-de-kandalama-103308452"
    },
    {
        "title": "Voyage dans un train sri-lankais au milieu des plantations de th\u00e9",
        "summary": "Touristes et population locale embarquent dans l'Udarata Menike. Ce train mythique serpente \u00e0 travers les spectaculaires montagnes du Sri Lanka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-voyage-dans-un-train-sri-lankais-au-milieu-des-plantations-de-the-103308482"
    },
    {
        "title": "Avion: le moment opportun pour r\u00e9server un vol au meilleur prix",
        "summary": "Une grande agence de voyage active sur internet indique les heures, les jours et les mois id\u00e9aux pour acheter le billet d'avion le moins cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faire-des-economies-avion-le-moment-opportun-pour-reserver-un-vol-au-meilleur-prix-103307834"
    },
    {
        "title": "Le blond Barbie c\u00e8de sa place au blond p\u00e2le",
        "summary": "Les cheveux blond platine sont pass\u00e9s de mode. La tendance du \u00abblond\u00e2tre\u00bb, \u00e0 mi-chemin entre le blond et le brun, s'impose comme la couleur du moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couleur-de-cheveux-le-blond-barbie-cede-sa-place-au-blond-pale-103307109"
    },
    {
        "title": "Cette alternative au fluor ne tient pas forc\u00e9ment ses promesses",
        "summary": "L'hydroxyapatite (HAP) est pr\u00e9sent\u00e9e comme une alternative au fluorure pour prot\u00e9ger les dents des caries. Une dentiste met en garde face \u00e0 cette substance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-dentaires-l-hydroxyapatite-est-elle-une-alternative-fiable-au-fluorure-103306146"
    },
    {
        "title": "Tout le monde veut savoir comment r\u00e9aliser cette coiffure",
        "summary": "Une vid\u00e9o dans laquelle une jeune femme r\u00e9alise une coiffure torsad\u00e9e, en quelques secondes, totalise des millions de vues. Nous avons tent\u00e9 de reproduire la technique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tresse-a-une-main-tout-le-monde-veut-savoir-comment-realiser-cette-coiffure-103302164"
    },
    {
        "title": "Les plus grandes stars portent ces produits de beaut\u00e9 bon march\u00e9",
        "summary": "Vous pensez qu'EmRata, Beyonc\u00e9 et Kendall Jenner n'appliquent que des produits hors de prix sur leur peau? D\u00e9trompez-vous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cosmetique-les-plus-grandes-stars-portent-ces-produits-de-beaute-bon-marche-103300419"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9sordre vous rend-il \u00abaveugle\u00bb?",
        "summary": "Lorsque le d\u00e9sordre est install\u00e9 depuis longtemps, le cerveau finit par l'occulter. Un ph\u00e9nom\u00e8ne appel\u00e9 \u00abjunk blindness\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-menage-de-printemps-le-desordre-vous-rend-il-aveugle-103307631"
    },
    {
        "title": "Des gratte-ciel incroyables poussent \u00e0 Tirana",
        "summary": "Des architectes \u00e9trangers de renom construisent des immeubles dans la capitale albanaise. Elle veut redorer son blason pour attirer des touristes et des investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/entre-promotion-et-corruption-voila-pourquoi-il-y-a-tant-de-gratte-ciel-remarquables-a-tirana-103312486"
    },
    {
        "title": "Ils assument leur d\u00e9sordre et le montrent sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le \u00abNormal House Tour\u00bb est la tendance qui consiste \u00e0 prendre le contrepied des photos l\u00e9ch\u00e9es qui pullulent sur les r\u00e9seaux sociaux et dans les magazines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/privilegier-la-realite-ils-assument-leur-desordre-et-le-montrent-sur-les-reseaux-sociaux-103310833"
    },
    {
        "title": "Savoir ranger sa chambre pour bien dormir: les conseils des pros",
        "summary": "La cr\u00e9ation d'un espace harmonieux et fonctionnel favorise un sommeil r\u00e9parateur. Une home organizer et le n\u00b01 mondial de l'ameublement proposent des solutions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-savoir-ranger-sa-chambre-pour-bien-dormir-les-conseils-des-pros-103300503"
    },
    {
        "title": "Ce yogourt \u00e0 35 francs se vend comme des petits pains",
        "summary": "Le yogourt de la marque Coconut Cult est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour ses nombreux bienfaits suppos\u00e9s pour la sant\u00e9. Mais peut-il vraiment faire autant d'effet?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coconut-cult-ce-yaourt-a-35-francs-fait-un-carton-103306861"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle heure arriver en tant qu'invit\u00e9?",
        "summary": "La ponctualit\u00e9 est un sujet de controverse. Un expert recommande de se pr\u00e9senter chez ses h\u00f4tes un quart d'heure apr\u00e8s l'heure convenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnes-manieres-a-quelle-heure-arriver-en-tant-qu-invite-103305391"
    },
    {
        "title": "Erreurs fr\u00e9quentes \u00e0 \u00e9viter quand on cong\u00e8le des fruits",
        "summary": "Les fruits surgel\u00e9s sont tr\u00e8s pratiques. Mais pour bien les pr\u00e9parer et les savourer, il faut respecter quelques r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/congelation-erreurs-frequentes-a-eviter-quand-on-congele-des-fruits-103299564"
    },
    {
        "title": "Voici ce qui se passe si on mange du pain tous les jours",
        "summary": "Il n'y a pas que la quantit\u00e9 consomm\u00e9e qui compte, mais aussi la vari\u00e9t\u00e9. Les conseils d'une di\u00e9t\u00e9ticienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-voici-ce-qui-se-passe-si-on-mange-du-pain-tous-les-jours-103299210"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o d'une cam\u00e9ra embarqu\u00e9e peut-elle servir de preuve?",
        "summary": "On dit souvent que les dashcams sont interdites et que les vid\u00e9os de cam\u00e9ras embarqu\u00e9es ne constituent pas une preuve recevable par la justice. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-la-video-d-une-camera-embarquee-peut-elle-servir-de-preuve-103312538"
    },
    {
        "title": "Faut-il syst\u00e9matiquement appeler la police en cas d'accident?",
        "summary": "En cas de carambolage en ville, il n'est g\u00e9n\u00e9ralement pas n\u00e9cessaire d'appeler la police. Dans certains cas, en revanche, il est conseill\u00e9, voire obligatoire de le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-de-la-route-faut-il-systematiquement-appeler-la-police-en-cas-d-accident-103306773"
    },
    {
        "title": "Il a fait fortune en investissant dans l'achat de 240 Land Rover",
        "summary": "Il y a dix ans, Charles Fawcett\u00a0a command\u00e9 plus de 200 Land Rover Defender, avant l'arr\u00eat de la production du 4x4 britannique. Son investissement s'est av\u00e9r\u00e9 rentable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-il-a-fait-fortune-en-investissant-dans-l-achat-de-240-land-rover-103305120"
    },
    {
        "title": "BYD d\u00e9fie Tesla avec un syst\u00e8me de recharge ultrarapide",
        "summary": "Appel\u00e9 \u00abSuper e-Platform\u00bb, le nouveau syst\u00e8me de recharge permet aux voitures de r\u00e9cup\u00e9rer jusqu\u2019\u00e0 470\u00a0kilom\u00e8tres d\u2019autonomie en seulement cinq minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-electriques-byd-defie-tesla-avec-un-systeme-de-recharge-ultra-rapide-103305339"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Styleto aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Styleto qui aura lieu le 10 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-styleto-aux-docks-103301435"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Donald Trump dit s\u2019en \u00abficher compl\u00e8tement\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a dit samedi qu\u2019il se \u00abfiche compl\u00e8tement\u00bb d\u2019une \u00e9ventuelle hausse du co\u00fbt des voitures aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hausse-du-prix-des-voitures-donald-trump-dit-s-en-ficher-completement-103314374"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin, Tokyo et S\u00e9oul veulent un accord de libre-\u00e9change",
        "summary": "La Chine, le Japon et la Cor\u00e9e du Sud ont dit dimanche vouloir renforcer leurs liens \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-pekin-tokyo-et-seoul-veulent-un-accord-de-libre-echange-103314378"
    },
    {
        "title": "Ces ados re\u00e7oivent un entra\u00eenement au tir \u00e0 cause de Poutine",
        "summary": "Depuis cette ann\u00e9e scolaire, le tir fait partie de l\u2019enseignement obligatoire pour les jeunes de 14 et 15 ans en Pologne. La mesure a \u00e9t\u00e9 introduite en r\u00e9action \u00e0 la guerre en Ukraine. Nos coll\u00e8gues de 20 Minuten ont \u00e9t\u00e9 l\u00e0 quand des adolescents \u00e0 \u0141\u00f3d\u017a, ont tenu une arme en main pour la premi\u00e8re fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/reportage-en-pologne-ces-ados-recoivent-un-entrainement-au-tir-a-cause-de-poutine-103278424"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis promettent une \u00abdissuasion cr\u00e9dible\u00bb",
        "summary": "Le ministre de la D\u00e9fense japonais a dit dimanche que Washington assurera une \u00abune dissuasion cr\u00e9dible\u00bb dans la r\u00e9gion Asie-Pacifique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/detroit-de-taiwan-les-etats-unis-promettent-une-dissuasion-credible-103314383"
    },
    {
        "title": "Nico Hischier claque un tripl\u00e9 en NHL",
        "summary": "Le Valaisan a battu son record de buts samedi, lors de la victoire 5-2 des Devils \u00e0 Minnesota.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-nico-hischier-claque-un-triple-en-nhl-103314380"
    },
    {
        "title": "La nouvelle offre d'une soci\u00e9t\u00e9 suisse agite les \u00e9colos italiens",
        "summary": "Pour autant qu'on y mette le prix, on devrait bient\u00f4t pouvoir survoler les Dolomites avec un avion de chasse. L\u00e9gale, l'activit\u00e9 n'en est pas moins critiqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vols-prives-en-jet-militaire-la-nouvelle-offre-d-une-societe-suisse-agite-les-ecolos-italiens-103310709"
    },
    {
        "title": "L'humoriste cens\u00e9e se moquer de Trump exclue du d\u00eener annuel",
        "summary": "L'association qui organise le d\u00eener des correspondants de la Maison-Blanche a annul\u00e9 son spectacle comique en raison de tensions avec l'administration Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diner-des-correspondants-l-humoriste-censee-se-moquer-de-trump-exclue-du-diner-annuel-103314387"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour l'anc\u00eatre des grands magasins outre-Atlantique",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-fin-de-partie-pour-l-ancetre-des-grands-magasins-outre-atlantique-103021435"
    },
    {
        "title": "Carlo Ancelotti va \u00eatre jug\u00e9 pour fraude fiscale",
        "summary": "L'entra\u00eeneur du Real Madrid doit compara\u00eetre mercredi et jeudi prochains, aupr\u00e8s du tribunal sup\u00e9rieur de justice de Madrid. L'affaire remonte \u00e0 il y a dix ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-carlo-ancelotti-va-etre-juge-pour-fraude-fiscale-103313383"
    },
    {
        "title": "Le record du monde du 100 m d'Usain Bolt en grand danger",
        "summary": "Des scientifiques britanniques testent une nouvelle piste qui permettrait d'am\u00e9liorer les performances de 20%. World\u00a0Athletics a pris connaissance du projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-le-record-du-monde-du-100-m-d-usain-bolt-en-grand-danger-103314345"
    },
    {
        "title": "Plus de 1600 morts, nouvelles r\u00e9pliques \u00e0 Mandalay",
        "summary": "Un puissant tremblement de terre de magnitude 7,7 a frapp\u00e9 vendredi le centre de la Birmanie. Les secousses ont \u00e9t\u00e9 ressenties jusqu\u2019en Tha\u00eflande et en Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seisme-en-asie-plus-de-1600-morts-nouvelles-repliques-a-mandalay-103313278"
    },
    {
        "title": "On assiste \u00e0 un mouvement migratoire \u00e0 l\u2019envers",
        "summary": "Des Am\u00e9ricains, pour certains d\u2019origine mexicaine, pr\u00e9f\u00e8rent vivre \u00e0 Mexico pour rester \u00e0 distance de la politique de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fuir-donald-trump-on-assiste-a-un-mouvement-migratoire-a-l-envers-103314399"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'y a pas de v\u00e9ritable pression sur la Russie\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-il-n-y-a-pas-de-veritable-pression-sur-la-russie-405723338808"
    },
    {
        "title": "Il se fait attraper, d\u00e9fonc\u00e9, au volant d'une bagnole trop tun\u00e9e",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public vient de condamner deux hommes, l'un pour avoir conduit une voiture inadapt\u00e9e \u00e0 la route et l'autre pour la lui avoir mise entre les mains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-il-se-fait-attraper-defonce-au-volant-d-une-bagnole-trop-tunee-103310696"
    },
    {
        "title": "La folle acrobatie d'un chauffeur poids lourd",
        "summary": "Pour laver son pare-brise sur l'aire d'autoroute de Wasserbillig, un conducteur de camion est mont\u00e9 sur une poubelle \u00e0 roulettes, vendredi. La sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/luxembourg-la-folle-acrobatie-d-un-chauffeur-poids-lourd-103314413"
    },
    {
        "title": "Elle documente le quotidien de son chien paralys\u00e9 sur TikTok",
        "summary": "@Diggydag donne notamment des conseils pour faciliter la vie de son petit animal s\u2019il est paralys\u00e9.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/qui-pleure-aussi-elle-documente-le-quotidien-de-son-chien-paralyse-sur-tiktok-103313140"
    }
]