[
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine rappelle Donald Trump \u00e0 l\u2019ordre",
        "summary": "La Cour supr\u00eame n\u2019a pas appr\u00e9ci\u00e9 l\u2019appel \u00e0 destituer un juge f\u00e9d\u00e9ral lanc\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-cour-supreme-americaine-rappelle-donald-trump-a-l-ordre-103305732"
    },
    {
        "title": "Bourr\u00e9es d'anticorps, moins de souris sont test\u00e9es en labo",
        "summary": "Des chercheurs zurichois ont trouv\u00e9 comment r\u00e9duire le nombre de cobayes utilis\u00e9s pour d\u00e9velopper des m\u00e9dicaments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-zurich-bourrees-d-anticorps-moins-de-souris-sont-testees-en-labo-103305172"
    },
    {
        "title": "Un but en prolongation permet \u00e0 Berne de se relancer",
        "summary": "Les Dragons ma\u00eetrisaient leur sujet avant une charge inutile d\u2019Andreas Borgman. Les Ours ont fini par gagner \u00e0 la 69e minute (3-2) et recollent \u00e0 2-1 dans la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-fribourg-se-rend-a-berne-pour-l-acte-iii-103305318"
    },
    {
        "title": "Une simple erreur d'adresse mail, et l'un des suspects est lib\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tu\u00e9 un jeune couple en novembre 2022 dans l'ouest de la France, Nathan B. a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sur vice de proc\u00e9dure. Les proches des victimes sont outr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-de-leslie-et-kevin-une-simple-erreur-d-adresse-mail-et-l-un-des-suspects-est-libere-103305405"
    },
    {
        "title": "Le reste des archives sur l\u2019assassinat de JFK rendu public",
        "summary": "L\u2019assassinat du pr\u00e9sident am\u00e9ricain John F. Kennedy en 1963 a donn\u00e9 lieu \u00e0 de nombreuses th\u00e9ories et sp\u00e9culations depuis des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-reste-des-archives-sur-l-assassinat-de-jfk-rendu-public-103305748"
    },
    {
        "title": "Personne ne sait ce qui est tomb\u00e9 du ciel sur ces images\u2026sauf un pilote",
        "summary": "Une vid\u00e9o envoy\u00e9e par une lectrice montre ce qui semble \u00eatre un objet non identifi\u00e9 en train de tomber du ciel. Ni Skyguide ni les forces a\u00e9riennes suisses ne peuvent expliquer de quoi il s\u2019agit. Mais un pilote de ligne a sans doute la bonne r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/buelach-zh-personne-ne-sait-ce-qui-est-tombe-du-ciel-sur-ces-imagessauf-un-pilote-103305471"
    },
    {
        "title": "Trump et Poutine se sont parl\u00e9, en voici les points principaux",
        "summary": "Comme convenu, les pr\u00e9sidents russe et am\u00e9ricain ont \u00e9chang\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone. Kiev attend les d\u00e9tails de l'entretien avec un brin d'anxi\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-trump-et-poutine-se-sont-parle-en-voici-les-points-principaux-103305519"
    },
    {
        "title": "Les deux astronautes coinc\u00e9s dans l\u2019ISS enfin de retour sur Terre",
        "summary": "Apr\u00e8s pr\u00e8s de neuf mois pass\u00e9s en orbite dans l\u2019ISS, Suni Williams et Butch Wilmore ont amerri ce mardi soir au large de la Floride.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-les-deux-astronautes-coinces-dans-l-iss-enfin-de-retour-sur-terre-103305735"
    },
    {
        "title": "Le toit d\u2019une v\u00e9randa s\u2019effondre: trente bless\u00e9s",
        "summary": "Le toit d\u2019une v\u00e9randa s\u2019est effondr\u00e9 lors d\u2019une f\u00eate pour la Saint-Patrick. Une trentaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, mais aucune victime n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/saint-patrick-aux-etats-unis-le-toit-d-une-veranda-s-effondre-trente-blesses-103304799"
    },
    {
        "title": "Un homme muni d'un couteau aper\u00e7u aux abords d'\u00e9coles",
        "summary": "Jeudi dernier, la police a \u00e9t\u00e9 alert\u00e9e de la pr\u00e9sence d'un individu suspect pr\u00e8s de deux \u00e9tablissements scolaires de la Jonction. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-homme-muni-d-un-couteau-apercu-aux-abords-d-ecoles-103299503"
    },
    {
        "title": "Les corridas avec mise \u00e0 mort de taureaux, c\u2019est fini \u00e0 Mexico",
        "summary": "La ville de Mexico a mis fin aux corridas avec mise \u00e0 mort de taureaux, sous la pression de collectifs de d\u00e9fense animale tr\u00e8s mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tauromachie-les-corridas-avec-mise-a-mort-de-taureaux-c-est-fini-a-mexico-103305707"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Landy en garde \u00e0 vue apr\u00e8s un cambriolage chez Inoxtag",
        "summary": "Deux personnes, dont l'artiste de 29 ans, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es pour les faits qui s'\u00e9taient produits en novembre dernier. Leurs auditions sont en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-rappeur-landy-en-garde-a-vue-apres-un-cambriolage-chez-inoxtag-103305428"
    },
    {
        "title": "Des influenceurs font la promo de l\u2019Afghanistan\u2026 et des talibans",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis et au Canada, des influenceurs adeptes de voyages extr\u00eames filment leurs s\u00e9jours en Afghanistan. Entre selfies avec les talibans et r\u00e9cits \u00e9dulcor\u00e9s, leurs vid\u00e9os font des millions de vues\u2026 et les affaires du r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/controverse-des-influenceurs-font-la-promo-de-l-afghanistan-et-des-talibans-103305527"
    },
    {
        "title": "Les mesures d'\u00e9conomie prises par Musk \u00abprobablement\u00bb ill\u00e9gales",
        "summary": "Un tribunal f\u00e9d\u00e9ral saisi par des employ\u00e9s de l'Agence am\u00e9ricaine de d\u00e9veloppement, condamn\u00e9e par les directives d'Elon Musk, a rendu son avis mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-mesures-d-economie-prises-par-musk-probablement-illegales-103305659"
    },
    {
        "title": "\u00abMelania n'aime pas qu'il y ait d'autres femmes dans mon lit\u00bb",
        "summary": "Lors d'un vol dans son jet priv\u00e9 en 2023, le milliardaire a propos\u00e9 \u00e0 une d\u00e9put\u00e9e enceinte de s'allonger sur son lit pour se reposer, ajoutant une allusion \u00e0 sa femme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-melania-n-aime-pas-qu-il-y-ait-d-autres-femmes-dans-mon-lit-103305113"
    },
    {
        "title": "Pascal Bataille annonce \u00eatre en r\u00e9mission de son cancer du poumon",
        "summary": "L'animateur, qui pr\u00e9sente l'\u00e9mission \u00abY'a que la v\u00e9rit\u00e9 qui compte\u00bb en bin\u00f4me avec Laurent Fontaine, avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'il \u00e9tait malade en d\u00e9cembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-pascal-bataille-annonce-etre-en-remission-de-son-cancer-du-poumon-103305435"
    },
    {
        "title": "\u00abLes recrues sont sorties du char en criant\u00bb",
        "summary": "Un char de combat de l'arm\u00e9e suisse transportant trois recrues a chut\u00e9 dans l'Aar mardi apr\u00e8s-midi, faisant trois bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/uttigen-be-les-recrues-sont-sorties-du-char-en-criant-103305530"
    },
    {
        "title": "Sa fille lui rend hommage: \u00abMerci maman\u00bb",
        "summary": "Milla Savarese, 22 ans, s'est exprim\u00e9e sur la mort de sa m\u00e8re, survenue dimanche soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-d-emilie-dequenne-sa-fille-lui-rend-hommage-merci-maman-103305368"
    },
    {
        "title": "Macklemore, Pierre Garnier, Nemo et Santa au Pal\u00e9o",
        "summary": "Le festival nyonnais a lev\u00e9 le voile sur la programmation de sa 48e \u00e9dition. D\u00e9couvrez les artistes qui se produiront sur la plaine de l\u2019Asse, du 22 au 27 juillet 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-macklemore-pierre-garnier-nemo-et-santa-au-paleo-103304645"
    },
    {
        "title": "La C\u00f4te d\u2019Azur secou\u00e9e par plusieurs s\u00e9ismes",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-tempete-en-espagne-deux-personnes-portees-disparues-103021519"
    },
    {
        "title": "Une minute de silence pour un joueur\u2026 encore en vie",
        "summary": "En Bulgarie, l'\u00e9quipe d'Arda Kardjali a rendu hommage \u00e0 un ancien joueur du club, le croyant d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Ses dirigeants ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs excuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-une-minute-de-silence-pour-un-joueur-encore-en-vie-103304915"
    },
    {
        "title": "\u00c9vacuation tendue de 400 jeunes migrants \u00e0 Paris",
        "summary": "Les forces de l\u2019ordre ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation sous haute tension de la Ga\u00eet\u00e9 Lyrique, \u00e0 Paris, qui \u00e9tait occup\u00e9e depuis plus de trois mois par des centaines de jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-evacuation-tendue-de-400-jeunes-migrants-a-paris-103305299"
    },
    {
        "title": "Des traces de sang retrouv\u00e9es sur un bac \u00e0 fleurs",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont saisi une jardini\u00e8re, la semaine derni\u00e8re au Haut Vernet. Ils y ont d\u00e9tect\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment qui pourrait s'av\u00e9rer crucial pour l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-d-emile-des-traces-de-sang-retrouvees-sur-un-bac-a-fleurs-103305394"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis envoient des membres de gangs dans la m\u00e9ga-prison du Salvador",
        "summary": "238 d\u00e9tenus ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s par le gouvernement de Donald Trump vers ce pays d\u2019Am\u00e9rique centrale. Le pr\u00e9sident Bukele les fait incarc\u00e9rer dans le Terrorism Confinement Center, aux frais des Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/el-salvador-les-etats-unis-envoient-des-membres-de-gangs-dans-la-mega-prison-du-salvador-103304465"
    },
    {
        "title": "\u00abOh p*****, il y a Th\u00e9odort!\u00bb",
        "summary": "Le Pal\u00e9o Festival a d\u00e9voil\u00e9 sa programmation pour son \u00e9dition 2025. Nous sommes venus vous demander votre top 3.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paleo-festival-oh-p-il-y-a-theodort-103305370"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait de l\u2019attaque \u00absans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Gaza",
        "summary": "Dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, Isra\u00ebl a men\u00e9 les frappes les plus intenses depuis le d\u00e9but de la tr\u00eave. Elles ont fait au moins 330 morts, selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/conflit-au-moyen-orient-ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-sans-precedent-d-israel-a-gaza-103305077"
    },
    {
        "title": "Un pilote s\u2019\u00e9jecte \u00e0 temps lors d\u2019un vol d\u2019entra\u00eenement",
        "summary": "Un avion de chasse chinois s\u2019est \u00e9cras\u00e9 lors d\u2019un vol d\u2019entra\u00eenement au-dessus de Hainan, rapportent des m\u00e9dias chinois. Le pilote a surv\u00e9cu en s\u2019\u00e9jectant \u00e0 temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-un-pilote-s-ejecte-a-temps-lors-d-un-vol-d-entrainement-103304170"
    },
    {
        "title": "Les images \u00e9mouvantes du retour du p\u00eacheur apr\u00e8s 95 jours en mer",
        "summary": "Un p\u00eacheur p\u00e9ruvien de 61 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 vivant dans les eaux internationales apr\u00e8s avoir d\u00e9riv\u00e9 durant 95 jours et a quitt\u00e9 l\u2019h\u00f4pital samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/perou-les-images-emouvantes-du-retour-du-pecheur-apres-95-jours-en-mer-103304542"
    },
    {
        "title": "Baisse \u00abencourageante\u00bb des \u00e9missions carbone",
        "summary": "Le Canton a fait un point de situation sur les efforts de r\u00e9duction des \u00e9missions de CO2 au bout du lac. L'objectif de neutralit\u00e9 carbone en 2050 \u00abest atteignable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-baisse-encourageante-des-emissions-carbone-103305239"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e8ches: l'initiative des partis du centre d\u00e9pos\u00e9e cette semaine",
        "summary": "Le Centre et les Vert'lib\u00e9raux ont r\u00e9colt\u00e9 plus de 4000 paraphes. Ils veulent muscler le financement cantonal et plafonner les co\u00fbts imput\u00e9s aux parents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-creches-l-initiative-des-partis-du-centre-deposee-cette-semaine-103305441"
    },
    {
        "title": "La Petite Corniche s'offre un coup de jeune et passe \u00e0 60 km/h",
        "summary": "Le canton de Vaud va investir 1,5 million de francs pour r\u00e9nover, d\u00e8s avril, trois tron\u00e7ons de l'embl\u00e9matique route qui sillonne les vignobles en Lavaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lavaux-vd-la-petite-corniche-s-offre-un-coup-de-jeune-et-passe-a-60-kmh-103305386"
    },
    {
        "title": "Un jeune homme jug\u00e9 pour avoir poignard\u00e9 son oncle",
        "summary": "Le Tribunal criminel m\u00e8ne cette semaine le proc\u00e8s d'un Kosovar de 22\u00a0ans qui, en ao\u00fbt 2022, avait violemment attaqu\u00e9 le fr\u00e8re de sa m\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-jeune-homme-juge-pour-avoir-poignarde-son-oncle-103305272"
    },
    {
        "title": "Il tire devant l'h\u00f4pital et file se barricader dans une chambre",
        "summary": "Un homme de 23 ans arm\u00e9 d'un pistolet \u00e0 air comprim\u00e9 a d\u00e9clench\u00e9 une intervention massive de la police, mardi \u00e0 l'h\u00f4pital de Bruderholz. Il a rapidement \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bottmingen-bl-il-tire-devant-l-hopital-et-file-se-barricader-dans-une-chambre-103305668"
    },
    {
        "title": "L'initiative pour taxer l'h\u00e9ritage des \u00abultrariches\u00bb balay\u00e9e",
        "summary": "La proposition de la jeunesse socialiste pour imposer les successions n'a pas convaincu la majorit\u00e9 bourgeoise, y compris des contre-projets de la gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-national-l-initiative-pour-taxer-l-heritage-des-ultra-riches-balayee-103305577"
    },
    {
        "title": "Les st\u00e9r\u00e9otypes de genre sont en net recul dans la pub",
        "summary": "Le Protocole Gisler a publi\u00e9 son 4e rapport annuel. Si tout n\u2019est pas encore parfait dans les spots, du chemin a \u00e9t\u00e9 parcouru dans le paysage publicitaire suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-stereotypes-de-genre-sont-en-net-recul-dans-la-pub-103305303"
    },
    {
        "title": "Jeunes et r\u00e9seaux: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pri\u00e9 de mieux les prot\u00e9ger",
        "summary": "Le Conseil national a accept\u00e9 un postulat demandant de mieux prot\u00e9ger la sant\u00e9 des jeunes connect\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-jeunes-et-reseaux-le-conseil-federal-prie-de-mieux-les-proteger-103305422"
    },
    {
        "title": "Record de personnes oblig\u00e9es de fuir les catastrophes climatiques",
        "summary": "Le nombre de personnes oblig\u00e9es de fuir face \u00e0 des catastrophes climatiques en 2024 a \u00e9t\u00e9 le plus important depuis 2008.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/changement-climatique-record-de-personnes-obligees-de-fuir-les-catastrophes-climatiques-103305744"
    },
    {
        "title": "Feu vert au \u00abbazooka\u00bb budg\u00e9taire de 1500 milliards d'euros",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s allemands ont accept\u00e9 le \u00abplus gros paquet de d\u00e9penses\u00bb de l\u2019histoire. La d\u00e9fense et l'ensemble des infrastructures du pays en b\u00e9n\u00e9ficieront.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rearmement-allemand-feu-vert-au-bazooka-budgetaire-de-1500-milliards-103305579"
    },
    {
        "title": "N\u00e9tanyahou avertit que les frappes \u00e0 Gaza n\u2019\u00e9taient \u00abqu\u2019un d\u00e9but\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-erdogan-qualifie-israel-d-etat-terroriste-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00abSi l'on veut \u00e9viter la guerre, on doit se pr\u00e9parer \u00e0 la guerre\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne souhaite que le Vieux-Continent dispose, \u00abd'ici \u00e0 2030\u00bb, d'une \u00abdissuasion cr\u00e9dible\u00bb et d'une industrie militaire propre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-russie-ukraine-si-on-veut-eviter-la-guerre-on-doit-se-preparer-a-la-guerre-103305528"
    },
    {
        "title": "Retailleau et Darmanin pr\u00eats \u00e0 d\u00e9missionner si Bayrou \u00abc\u00e8de\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre fait face aux deux poids lourds du gouvernement qui se veulent sans concession sur les dossiers li\u00e9s \u00e0 l'Alg\u00e9rie et au port du voile dans le sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-retailleau-et-darmanin-prets-a-demissionner-si-bayrou-cede-103305455"
    },
    {
        "title": "Les policiers surpris par l'absence de mat\u00e9riel m\u00e9dical",
        "summary": "Le jour de la mort de Maradona, ils sont entr\u00e9s chez lui en premier. Mardi lors du proc\u00e8s de l'\u00e9quipe soignante, ils ont dit n'y avoir trouv\u00e9 aucune chambre m\u00e9dicalis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-de-maradona-les-policiers-surpris-par-l-absence-de-materiel-medical-103305700"
    },
    {
        "title": "Qui, quoi, o\u00f9, comment? Tout savoir sur les Mondiaux en Suisse",
        "summary": "Les Championnats du monde de ski freestyle et de snowboard ont lieu en Engadine, pendant une dizaine de jours. Voici ce qu'il faut savoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-freestyle-qui-quoi-ou-comment-tout-savoir-sur-les-mondiaux-en-suisse-103291860"
    },
    {
        "title": "\u00abSoulag\u00e9\u00bb, Thibaut Courtois reconna\u00eet \u00abdes erreurs\u00bb",
        "summary": "Le gardien belge du Real Madrid est de retour avec sa s\u00e9lection, apr\u00e8s une absence de quasi deux ans. Il a tout \u00abmis \u00e0 plat\u00bb avec ses partenaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-soulage-thibaut-courtois-reconnait-des-erreurs-103305400"
    },
    {
        "title": "Expliquer la durabilit\u00e9 et la protection du climat aux jeunes",
        "summary": "La perception de l'impact de son propre comportement sur l'environnement s'acquiert d\u00e8s l'enfance. Reste aux parents \u00e0 inculquer la notion de durabilit\u00e9 aux enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-expliquer-la-durabilite-et-la-protection-du-climat-aux-jeunes-103304490"
    },
    {
        "title": "Pourquoi une start-up suisse r\u00e9nove des cuisines en Afrique",
        "summary": "Climate Gains modernise des cuisines en Afrique. Ses projets climatiques sont pilot\u00e9s et contr\u00f4l\u00e9s num\u00e9riquement depuis la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-climatique-pourquoi-une-start-up-suisse-renove-des-cuisines-en-afrique-103297001"
    },
    {
        "title": "Points \u00e0 retenir quand vous d\u00e9posez des objets dans une brocante",
        "summary": "Amener des objets en bon \u00e9tat dans une brocante permet non seulement de pr\u00e9server l\u2019environnement, mais aussi, souvent, de soutenir des projets sociaux. Mode d\u2019emploi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-points-a-retenir-quand-vous-deposez-des-objets-dans-une-brocante-103296250"
    },
    {
        "title": "Revers pour Apple, plac\u00e9 sous surveillance renforc\u00e9e en Allemagne",
        "summary": "La Cour de justice allemande a confirm\u00e9 une d\u00e9cision de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des cartels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concurrence-revers-pour-apple-place-sous-surveillance-renforcee-en-allemagne-103305477"
    },
    {
        "title": "Cybers\u00e9curit\u00e9: Google rach\u00e8te Wiz pour 32\u00a0milliards de dollars",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-cybersecurite-google-rachete-wiz-pour-32-milliards-de-dollars-103021435"
    },
    {
        "title": "BYD d\u00e9fie Tesla avec un syst\u00e8me de recharge ultrarapide",
        "summary": "Appel\u00e9 \u00abSuper e-Platform\u00bb, le nouveau syst\u00e8me de recharge permet aux voitures de r\u00e9cup\u00e9rer jusqu\u2019\u00e0 470\u00a0kilom\u00e8tres d\u2019autonomie en seulement cinq minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-electriques-byd-defie-tesla-avec-un-systeme-de-recharge-ultra-rapide-103305339"
    },
    {
        "title": "Une Suisse moins prosp\u00e8re pour 2025 et 2026",
        "summary": "Le SECO a revu \u00e0 la baisse ses pr\u00e9visions de croissance pour 2025 et 2026, invoquant un climat d\u2019incertitude qui freine la conjoncture suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-seco-abaisse-ses-previsions-de-croissance-pour-2025-et-2026-103305238"
    },
    {
        "title": "Elle voulait vendre en ligne des orteils r\u00e9gurgit\u00e9s par un chien",
        "summary": "Une employ\u00e9e d'un refuge pour animaux de Melbourne s'\u00e9tait procur\u00e9 des restes humains r\u00e9gurgit\u00e9s par le chien d'une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. Elle esp\u00e9rait en retirer 200 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-elle-voulait-vendre-en-ligne-des-orteils-regurgites-par-un-chien-103304753"
    },
    {
        "title": "Elle oublie de payer, sa fillette vir\u00e9e de la cantine sans manger",
        "summary": "Une m\u00e8re en pleine s\u00e9paration a oubli\u00e9 de recharger la carte permettant \u00e0 sa fille de 5 ans de prendre son repas au r\u00e9fectoire. La petite a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e chez elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-elle-oublie-de-payer-sa-fillette-viree-de-la-cantine-sans-manger-103304455"
    },
    {
        "title": "A neuf ans, un tatoueur impressionne \u00e0 Bangkok",
        "summary": "L\u2019art du tatouage n\u2019a pas d\u2019\u00e2ge! A Bangkok, un enfant de neuf ans fascine en dessinant d\u2019impressionnants serpents sur la peau de ses proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-a-neuf-ans-un-tatoueur-impressionne-a-bangkok-103303662"
    },
    {
        "title": "La Chine ne veut pas voir de fesses sur la Grande Muraille",
        "summary": "Deux touristes japonais ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenus en Chine, pendant deux semaines, puis expuls\u00e9s pour avoir pris des photos de leur post\u00e9rieur sur la Grande Muraille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/touristes-expulses-la-chine-ne-veut-pas-voir-de-fesses-sur-la-grande-muraille-103301948"
    },
    {
        "title": "Conchita Wurst, Luca H\u00e4nni et Remo Forrer seront \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "De nombreuses animations sont pr\u00e9vues en marge de l'Eurovision. D'anciens participants sont attendus au Village de l'Eurovision.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-conchita-wurst-luca-haenni-et-remo-forrer-seront-a-bale-103305374"
    },
    {
        "title": "Le cancer touche de plus en plus de jeunes, comme Emilie Dequenne",
        "summary": "Le d\u00e9c\u00e8s de la com\u00e9dienne belge, morte le 16\u00a0mars \u00e0 43\u00a0ans d'un corticosurr\u00e9nalome, rappelle que les cancers pr\u00e9coces progressent. Mais ils restent minoritaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-cancer-touche-de-plus-en-plus-de-jeunes-comme-emilie-dequenne-103305153"
    },
    {
        "title": "\u00abUn contr\u00f4leur tellement hautain que je pensais avoir fraud\u00e9\u00bb",
        "summary": "Issa Doumbia s'est plaint sur Instagram du comportement d'un agent de train.\u00a0Il a fait son \u00abrapport\u00bb \u00e0 la SNCF.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/issa-doumbia-un-controleur-tellement-hautain-que-je-pensais-avoir-fraude-103304501"
    },
    {
        "title": "Un nouveau festival hip-hop \u00abold school\u00bb taill\u00e9 pour les darons",
        "summary": "Timbaland, Busta Ryhmes, M.O.P: des \u00e9normes noms du vieux rap US rallumeront la flamme des nostalgiques dans le cadre luxueux d'Andermatt. Un pari audacieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/high-peak-un-nouveau-festival-hip-hop-old-school-taille-pour-les-darons-103300423"
    },
    {
        "title": "Vivre dans l'espace: ses d\u00e9fis et ses impacts sur la sant\u00e9",
        "summary": "Ost\u00e9oporose, fonte musculaire et d\u00e9ficience visuelle: les astronautes font face \u00e0 de nombreux risques lors de missions spatiales prolong\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-que-se-passe-t-il-pour-le-corps-humain-dans-l-espace-103305246"
    },
    {
        "title": "Une technologie suisse redonne espoir aux paralys\u00e9s",
        "summary": "Des chercheurs de l'EPFL ont mis au point une technologie alliant robotique et stimulation \u00e9lectrique pour aider les paralys\u00e9s \u00e0 retrouver du mouvement plus efficacement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epfl-une-technologie-suisse-redonne-espoir-aux-paralyses-103301013"
    },
    {
        "title": "Suppression de l'aide am\u00e9ricaine: des millions de vies menac\u00e9es",
        "summary": "L\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 a pr\u00e9venu, lundi, des cons\u00e9quences que pourraient engendrer les coupes d\u00e9cid\u00e9es par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-suppression-de-l-aide-americaine-des-millions-de-vies-menacees-103304881"
    },
    {
        "title": "Oui, le mariage fait grossir, mais surtout les hommes",
        "summary": "Une \u00e9tude polonaise d\u00e9montre qu'apr\u00e8s avoir convol\u00e9, ces messieurs ont trois fois plus de risques de devenir ob\u00e8ses. Leurs \u00e9pouses prennent aussi du poids, mais moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-oui-le-mariage-fait-grossir-mais-surtout-les-hommes-103304560"
    },
    {
        "title": "Une souche transmissible \u00e0 l\u2019homme r\u00e9appara\u00eet aux Etats-Unis",
        "summary": "Des analyses ont confirm\u00e9 la pr\u00e9sence, la semaine derni\u00e8re, de cas de grippe aviaire de type H7N9, dans un \u00e9levage de poulets, dans le Mississippi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grippe-aviaire-une-souche-transmissible-a-l-homme-reapparait-103304551"
    },
    {
        "title": "Damso signe le nouvel hymne du Sidaction",
        "summary": "Imagin\u00e9 par le rappeur, \u00abGrand Soleil\u00bb r\u00e9unit 18 artistes francophones. Les b\u00e9n\u00e9fices du titre iront \u00e0 la lutte contre le sida.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-damso-signe-le-nouvel-hymne-du-sidaction-103301412"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me dis que je n'ai pas le droit \u00e0 l'erreur\u00bb",
        "summary": "Ewave se produira le 18 mars sur la sc\u00e8ne principale de Tomorrowland Winter. Le DJ genevois vit son r\u00eave, m\u00eame si ce n'est pas sans pression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ewave-je-me-dis-que-je-n-ai-pas-le-droit-a-l-erreur-103296842"
    },
    {
        "title": "\u00abLe jodel est une langue qui vient du c\u0153ur\u00bb",
        "summary": "Le groupe Oesch\u2019s die Dritten vient d'entamer une grande tourn\u00e9e et de sortir son 17e album. Rencontre avec sa voix principale et chanteuse de jodel, Melanie Oesch.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/melanie-oesch-le-yodel-est-une-langue-qui-vient-du-coeur-103300485"
    },
    {
        "title": "Quand Sabrina Carpenter chantait du Calogero \u00e0 10 ans",
        "summary": "Une vid\u00e9o de Sabrina Carpenter fait le buzz. On la d\u00e9couvre \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans chantant \u00abSi seulement je pouvais lui manquer\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-quand-sabrina-carpenter-chantait-du-calogero-a-10-ans-103301001"
    },
    {
        "title": "L'IA conquiert la Suisse: deux tiers utilisent ChatGPT ou Gemini",
        "summary": "Selon un sondage de Comparis, 62,4 % des adultes ont d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 les deux chatbots d'IA g\u00e9n\u00e9rative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-l-ia-conquiert-la-suisse-deux-tiers-utilisent-chatgpt-ou-gemini-103305205"
    },
    {
        "title": "Des Romands cr\u00e9ent une app pour aider \u00e0 mieux trier les d\u00e9chets",
        "summary": "Looping, une nouvelle app romande, utilise l\u2019IA pour simplifier le tri des d\u00e9chets. Un simple scan suffit pour savoir o\u00f9 jeter ses objets usag\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-des-romands-creent-une-app-pour-aider-a-mieux-trier-les-dechets-103301246"
    },
    {
        "title": "Le chatbot Copilot va devenir l'alli\u00e9 IA des gamers sur Xbox",
        "summary": "Microsoft a annonc\u00e9 le lancement de Copilot for Gaming, une version de son chatbot IA pour aider les utilisateurs lors de sessions de jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-le-chatbot-copilot-va-devenir-l-allie-ia-des-gamers-sur-xbox-103302163"
    },
    {
        "title": "La traduction instantan\u00e9e arriverait enfin sur les AirPods",
        "summary": "Apple pr\u00e9parerait une mise \u00e0 jour permettant \u00e0 ses \u00e9couteurs sans fil de traduire en temps r\u00e9el, une fonction disponible depuis longtemps chez la concurrence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ios-19-la-traduction-instantanee-arriverait-enfin-sur-les-airpods-103301967"
    },
    {
        "title": "Baidu lance deux mod\u00e8les d\u2019IA\u00a0 pour concurrencer DeepSeek",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s le lancement du robot conversationnel de DeepSeek, Baidu riposte avec deux mod\u00e8les d\u2019IA gratuits pour son Ernie Bot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/course-a-l-ia-baidu-lance-deux-modeles-d-ia-pour-concurrencer-deepseek-103303629"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA met d\u00e9sormais le nez dans les imp\u00f4ts des Soleurois",
        "summary": "Apr\u00e8s les cantons d'Obwald et Nidwald, Soleure utilise l'intelligence artificielle pour traiter les d\u00e9clarations d'imp\u00f4ts. Un expert\u00a0met en garde contre les risques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-ia-met-desormais-le-nez-dans-les-impots-des-soleurois-103302816"
    },
    {
        "title": "L'IA avance au galop et complique la t\u00e2che des investisseurs",
        "summary": "D\u00e9nicher une p\u00e9pite sur le march\u00e9 des mod\u00e8les d'IA devient un casse-t\u00eate pour les soci\u00e9t\u00e9s de capital-risque qui essayent de suivre le boom des outils g\u00e9n\u00e9ratifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/las-vegas-l-ia-avance-au-galop-et-complique-la-tache-des-investisseurs-103302005"
    },
    {
        "title": "Du pionnier ChatGPT aux challengers: les IA qui se d\u00e9marquent",
        "summary": "Depuis le lancement de ChatGPT en 2022, les mod\u00e8les d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative se sont multipli\u00e9s, changeant le quotidien de millions d\u2019usagers. Voici les principales interfaces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-du-pionnier-chatgpt-aux-challengers-les-ia-qui-se-demarquent-103300972"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Une annonce de Trump fait grimper en fl\u00e8che plusieurs cryptos",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le bitcoin, l'ethereum, Solana, XRP et Cardano seront inclus dans la future \u00abr\u00e9serve strat\u00e9gique\u00bb am\u00e9ricaine de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devises-numeriques-une-annonce-de-trump-fait-grimper-en-fleche-plusieurs-cryptos-103293761"
    },
    {
        "title": "Le nouveau patron de la BNS refuse l'achat de bitcoins",
        "summary": "Pour Martin Schlegel, les cryptomonnaies sont extr\u00eamement volatiles, donc difficile \u00e0 g\u00e9rer comme investissement de long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monnaies-le-nouveau-patron-de-la-bns-refuse-l-achat-de-bitcoins-103292178"
    },
    {
        "title": "\u00abValorant\u00bb et \u00abCounter-Strike\u00bb ont un rival",
        "summary": "Toujours en haut de l\u2019affiche, les jeux de tir comp\u00e9titifs accueillent un nouveau venu gratuit du nom de \u00abFragPunk\u00bb. Et c\u2019est franchement pas mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-valorant-et-counterstrike-ont-un-rival-103301925"
    },
    {
        "title": "Parents inquiets, \u00abne laissez pas vos enfants sur Roblox\u00bb",
        "summary": "David Baszucki, patron de la plateforme d'univers virtuels, a conseill\u00e9 aux parents inquiets pour la s\u00e9curit\u00e9 de leurs enfants de simplement ne pas les laisser y jouer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/message-du-pdg-parents-inquiets-ne-laissez-pas-vos-enfants-sur-roblox-103301294"
    },
    {
        "title": "Une console portable Xbox pourrait sortir en fin d'ann\u00e9e",
        "summary": "Microsoft plancherait sur le lancement, en 2025, d'un appareil nomade con\u00e7u avec un partenaire de longue date.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-une-console-portable-xbox-pourrait-sortir-en-fin-d-annee-103300370"
    },
    {
        "title": "Quand \u00abSuper Mario Bros.\u00bb sert \u00e0 \u00e9valuer les IA",
        "summary": "Un laboratoire de l'universit\u00e9 de Californie, \u00e0 San Diego, a compar\u00e9 les capacit\u00e9s des outils d'IA g\u00e9n\u00e9rative en utilisant le c\u00e9l\u00e8bre jeu vid\u00e9o de Nintendo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-quand-super-mario-bros-sert-a-evaluer-les-ia-103295328"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re interview \u00e9mouvante d'Emilie Dequenne",
        "summary": "\u00c9milie Dequenne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce dimanche des suites d\u2019un cancer \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 43 ans. En d\u00e9cembre dernier, elle livrait l\u2019une de ses derni\u00e8res interviews. \n(lch/TF1)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/deces-d-emilie-dequenne-sa-derniere-interview-comment-en-parler-sans-pleurer-103304338"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice belge Emilie Dequenne est morte \u00e0 43\u00a0ans",
        "summary": "Atteinte d'un cancer rare, l\u2019actrice s'est \u00e9teinte ce dimanche soir, dans un h\u00f4pital pr\u00e8s de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-l-actrice-belge-emilie-dequenne-est-morte-a-43-ans-103304246"
    },
    {
        "title": "Dylan Robert: \u00abMa vie est limite g\u00e2ch\u00e9e \u00e0 tout jamais\u00bb",
        "summary": "R\u00e9compens\u00e9 d'un C\u00e9sar en 2019, l'acteur aurait pu avoir une brillante carri\u00e8re. Au lieu de cela, il vient d'\u00e9coper de 3 ans de prison ferme pour un car-jacking.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-dylan-robert-ma-vie-est-limite-gachee-a-tout-jamais-103302384"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai fait des recherches jusqu\u2019\u00e0 plus soif\u00bb",
        "summary": "Reg\u00e9-Jean Page incarne un espion anglais dans \u00abThe Insider\u00bb, en salle le 12 mars, mais ne lui parlez plus de James Bond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rege-jean-page-j-ai-fait-des-recherches-jusqu-a-plus-soif-103299470"
    },
    {
        "title": "Ces mots ne suffisent pas toujours aux yeux d'un enfant",
        "summary": "En voulant f\u00e9liciter son enfant, les parents peuvent parfois mal s'y prendre sans s'en rendre compte, et cr\u00e9er l'effet inverse. Explications d'une experte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-ces-mots-ne-suffisent-pas-toujours-aux-yeux-d-un-enfant-103302006"
    },
    {
        "title": "Ces mauvaises habitudes vous emp\u00eachent de bien dormir",
        "summary": "Nous consacrons un tiers de notre vie \u00e0 dormir. Or, seule une moiti\u00e9 des Suisses dorment d'un sommeil de qualit\u00e9. Des experts nous en expliquent les causes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ces-mauvaises-habitudes-vous-empechent-de-bien-dormir-103301022"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous un samoura\u00ef, un cowboy ou un pirate?",
        "summary": "Une nouvelle th\u00e9orie classe les hommes en trois arch\u00e9types: le samoura\u00ef, le cowboy et le pirate. \u00c0 chacun d'eux correspond une personnalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/profil-psychologique-masculin-etes-vous-un-samourai-un-cowboy-ou-un-pirate-103299424"
    },
    {
        "title": "Et si vous changiez de salle de sport?",
        "summary": "Vous fr\u00e9quentez un fitness qui vous co\u00fbte un bras et dans lequel vous vous sentez mal \u00e0 l'aise? L'heure du changement a sonn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-et-si-vous-changiez-de-salle-de-sport-103296830"
    },
    {
        "title": "Les couleurs tendance \u00e0 adopter au printemps et en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le mocha mousse, le rose tendre, le rouge tomate et le vert strident sont les nuances qu'on voit partout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-les-couleurs-tendance-a-adopter-au-printemps-et-en-ete-103296286"
    },
    {
        "title": "Cinq looks qui retracent l'histoire de Donatella Versace",
        "summary": "Donatella Versace c\u00e8de son poste de directrice artistique, apr\u00e8s 28 ans de r\u00e8gne. Retour en images sur les looks qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire d'une reine de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legende-de-la-mode-5-looks-qui-retracent-l-histoire-de-donatella-versace-103301340"
    },
    {
        "title": "Les lunettes de soleil les plus styl\u00e9es",
        "summary": "Les collections de pr\u00eat-\u00e0-porter sont pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fashion Week de Paris. Zoom sur l'accessoire indispensable pour parfaire un look et prot\u00e9ger ses yeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-week-de-paris-les-lunettes-de-soleil-les-plus-stylees-103298712"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les culottes ont-elles un n\u0153ud cousu sur le devant?",
        "summary": "Qu'elles soient en dentelle sexy ou en coton, les petites culottes sont g\u00e9n\u00e9ralement dot\u00e9es d'un n\u0153ud \u00e0 l'avant. Mais \u00e0 quoi sert-il?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ruban-decoratif-pourquoi-les-culottes-ont-elles-un-petit-noeud-103295281"
    },
    {
        "title": "Cette station baln\u00e9aire veut brider les f\u00eatards \u00e0 la Pentec\u00f4te",
        "summary": "La station baln\u00e9aire italienne de Lignano Sabbiadoro en a ras-le-bol des touristes f\u00eatards \u00e0 la Pentec\u00f4te. Elle va imposer des r\u00e8gles strictes pour faire r\u00e9gner l'ordre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/80-000-visiteurs-cette-station-balneaire-veut-brider-les-fetards-a-la-pentecote-103300356"
    },
    {
        "title": "Les pires cochonneries d\u00e9nonc\u00e9es par des h\u00f4tels en Suisse",
        "summary": "Une vid\u00e9o recommandant de ranger une chambre d'h\u00f4tel avant de la quitter suscite la pol\u00e9mique sur TikTok. Quatre h\u00f4teliers suisses nous donnent leur avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvais-clients-les-pires-cochonneries-denoncees-par-des-hotels-en-suisse-103298690"
    },
    {
        "title": "Il est interdit de boire de l'alcool sur la voie publique",
        "summary": "Boire une bi\u00e8re dans la rue est interdit dans certaines villes europ\u00e9ennes. C'est le cas \u00e0 Rome, \u00e0 Barcelone et \u00e0 Amsterdam, o\u00f9 les contrevenants s'exposent \u00e0 une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/villes-europeennes-il-est-interdit-de-boire-de-l-alcool-sur-la-voie-publique-103296168"
    },
    {
        "title": "Paillettes et tambours: Lisbonne se d\u00e9guise en Rio pour carnaval",
        "summary": "Import\u00e9e par une forte communaut\u00e9 br\u00e9silienne, la folie de carnaval offre un exutoire tr\u00e8s attendu. L'\u00e9v\u00e9nement est d\u00e9sormais reconnu comme une manifestation culturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/portugal-paillettes-et-tambours-lisbonne-se-deguise-en-rio-pour-carnaval-103296614"
    },
    {
        "title": "Tout le monde veut savoir comment r\u00e9aliser cette coiffure",
        "summary": "Une vid\u00e9o dans laquelle une jeune femme r\u00e9alise une coiffure torsad\u00e9e, en quelques secondes, totalise des millions de vues. Nous avons tent\u00e9 de reproduire la technique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tresse-a-une-main-tout-le-monde-veut-savoir-comment-realiser-cette-coiffure-103302164"
    },
    {
        "title": "Les plus grandes stars portent ces produits de beaut\u00e9 bon march\u00e9",
        "summary": "Vous pensez qu'EmRata, Beyonc\u00e9 et Kendall Jenner n'appliquent que des produits hors de prix sur leur peau? D\u00e9trompez-vous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cosmetique-les-plus-grandes-stars-portent-ces-produits-de-beaute-bon-marche-103300419"
    },
    {
        "title": "Les soins du cuir chevelu conqui\u00e8rent la Suisse",
        "summary": "Les head spas, inspir\u00e9s par une pratique japonaise, se multiplient en Occident. Ils proposent des soins cosm\u00e9tiques, mais ne remplacement pas un traitement m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venus-du-japon-les-soins-pour-cuir-chevelu-conquierent-la-suisse-103298913"
    },
    {
        "title": "Une dermatologue conseille de se doucher apr\u00e8s un bain",
        "summary": "Avant de sortir de la baignoire, une petite douche est n\u00e9cessaire pour \u00e9liminer les squames et la sueur qui s'accumulent dans l'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proprete-une-dermatologue-conseille-de-se-doucher-apres-un-bain-103293896"
    },
    {
        "title": "Le ch\u00e2teau qui abriterait le tr\u00e9sor de Napol\u00e9on est \u00e0 vendre",
        "summary": "Occup\u00e9 par des familles de nobles et riche de nombreuses l\u00e9gendes, le ch\u00e2teau de Saint-Chartier est d\u00e9sormais en vente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-le-chateau-qui-abriterait-le-tresor-de-napoleon-est-a-vendre-103302316"
    },
    {
        "title": "Le programme court permet-il d'avoir un linge vraiment propre?",
        "summary": "Les lave-linges modernes disposent g\u00e9n\u00e9ralement d'un cycle de lavage court. Mais ces programmes ne conviennent qu'aux v\u00eatements peu sales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gain-de-temps-le-programme-court-permet-il-d-avoir-un-linge-vraiment-propre-103301490"
    },
    {
        "title": "Que faire au jardin au mois de mars?",
        "summary": "Le mois de mars marque le d\u00e9but de la saison du jardinage. C'est le moment id\u00e9al pour commencer les premi\u00e8res plantations et rempoter les plantes d'int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/main-verte-que-faire-au-jardin-au-mois-de-mars-103301356"
    },
    {
        "title": "Facilitez-vous la t\u00e2che gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des deux minutes",
        "summary": "Prendre r\u00e9guli\u00e8rement deux minutes pour le rangement au lieu d'y consacrer un apr\u00e8s-midi entier le week-end: telle est l'id\u00e9e qui se cache derri\u00e8re cette r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-pour-ranger-chez-soi-facilitez-vous-la-tache-grace-a-la-regle-des-deux-minutes-103288941"
    },
    {
        "title": "Erreurs fr\u00e9quentes \u00e0 \u00e9viter quand on cong\u00e8le des fruits",
        "summary": "Les fruits surgel\u00e9s sont tr\u00e8s pratiques. Mais pour bien les pr\u00e9parer et les savourer, il faut respecter quelques r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/congelation-erreurs-frequentes-a-eviter-quand-on-congele-des-fruits-103299564"
    },
    {
        "title": "Voici ce qui se passe si on mange du pain tous les jours",
        "summary": "Il n'y a pas que la quantit\u00e9 consomm\u00e9e qui compte, mais aussi la vari\u00e9t\u00e9. Les conseils d'une di\u00e9t\u00e9ticienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-voici-ce-qui-se-passe-si-on-mange-du-pain-tous-les-jours-103299210"
    },
    {
        "title": "Avaler des \u00e9pinards crus le matin pour \u00e9viter la fringale",
        "summary": "Une tendance, relay\u00e9e sur TikTok, consiste \u00e0 commencer la journ\u00e9e en mangeant une poign\u00e9e d'\u00e9pinards crus. Une di\u00e9t\u00e9ticienne doute de l'efficacit\u00e9 de cette routine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apport-de-nutriments-avaler-des-epinards-crus-le-matin-pour-eviter-la-fringale-103296650"
    },
    {
        "title": "Supermarch\u00e9: ces zones sont de v\u00e9ritables nids \u00e0 bact\u00e9ries",
        "summary": "Il y a davantage de bact\u00e9ries f\u00e9cales sur un caddie que sur le si\u00e8ge des toilettes. En Suisse, la grande distribution prend des mesures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-supermarche-ces-zones-sont-de-veritables-nids-a-bacteries-103294677"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable des dommages caus\u00e9s lors du lavage auto?",
        "summary": "M\u00eame si c'est rare, il peut arriver qu'un v\u00e9hicule se retrouve endommag\u00e9 \u00e0 la sortie d'une station de lavage. \u00c0 qui incombent les frais?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voiture-qui-est-responsable-des-dommages-causes-lors-du-lavage-auto-103302266"
    },
    {
        "title": "La nouvelle Jaguar \u00e9lectrique\u00a0Type 00 recharg\u00e9e... \u00e0 l'essence",
        "summary": "L\u2019acteur Barry Keoghan a d\u00e9voil\u00e9 la voiture \u00e9lectrique avec une grande mise en sc\u00e8ne  lors de la Fashion Week de Paris. Ce concept-car \u00e9lectrique divisait d\u00e9j\u00e0 les fans d\u2019automobile lors de sa pr\u00e9sentation en d\u00e9cembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paris-la-nouvelle-jaguar-electrique-rechargee-a-l-essence-103299480"
    },
    {
        "title": "Des astuces maison pour nettoyer votre voiture \u00e0 fond",
        "summary": "Le m\u00e9nage de printemps s'applique aussi \u00e0 la voiture. Voici quelques astuces faciles et bon march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-pratique-des-astuces-maison-pour-nettoyer-votre-voiture-a-fond-103299207"
    },
    {
        "title": "Le tram a-t-il toujours la priorit\u00e9?",
        "summary": "Les accidents impliquant un tramway\u00a0sont souvent dus \u00e0 l'ignorance des r\u00e8gles de circulation, notamment en ce qui concerne la priorit\u00e9 \u00e0 un passage pour pi\u00e9tons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passage-pieton-le-tram-a-t-il-toujours-la-priorite-103296081"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Styleto aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Styleto qui aura lieu le 10 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-styleto-aux-docks-103301435"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert d'Ad\u00e9 aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert d'Ad\u00e9 qui aura lieu le 5 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-ade-aux-docks-103301226"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de SAEZ",
        "summary": "Tente ta chance et remportes peut-\u00eatre tes places pour le concert de SAEZ qui aura lieu le 10 avril \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-saez-103290172"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Les Houthis affirment avoir \u00e0 nouveau attaqu\u00e9 un porte-avions",
        "summary": "Apr\u00e8s des frappes am\u00e9ricaines au Y\u00e9men, les Houthis ont revendiqu\u00e9 mercredi une nouvelle attaque sur le porte-avions USS Harry Truman.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mer-rouge-les-houthis-affirment-avoir-a-nouveau-attaque-un-porte-avions-103305753"
    },
    {
        "title": "L\u2019interdiction des personnes transgenres dans l\u2019arm\u00e9e suspendue",
        "summary": "Une juge f\u00e9d\u00e9rale a suspendu ce mardi un d\u00e9cret du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump excluant les personnes transgenres des forces arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-interdiction-des-personnes-transgenres-dans-l-armee-suspendue-103305751"
    },
    {
        "title": "Voici \u00e0 quoi ressemble un coucher de soleil sur la Lune",
        "summary": "Les clich\u00e9s du coucher de soleil lunaire pourraient permettre d\u2019\u00e9lucider enfin le myst\u00e8re de la lueur \u00e0 la surface de la Lune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-voici-a-quoi-ressemble-un-coucher-de-soleil-sur-la-lune-103305762"
    },
    {
        "title": "Netanyahou avertit que les frappes \u00e0 Gaza ne sont que \u00able d\u00e9but\u00bb",
        "summary": "Benyamin N\u00e9tanyahou a averti que les attaques sur Gaza, qui ont fait plus de 400 morts selon le Hamas, n\u2019\u00e9taient \u00abque le d\u00e9but\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-netanyahou-avertit-que-les-frappes-a-gaza-ne-sont-que-le-debut-103305766"
    }
]