[
    {
        "title": "Un cadre des CFF tire la sonnette d\u2019alarme",
        "summary": "La Suisse investit des milliards de francs dans la construction de nouveaux tunnels, gares et lignes ferroviaires, sans que cela soit forc\u00e9ment n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/infrastructure-ferroviaire-un-cadre-des-cff-tire-la-sonnette-dalarme-103174190"
    },
    {
        "title": "Elle va mettre la m\u00e9decine sur pause pour se consacrer au football",
        "summary": "Pendant une ann\u00e9e, la Servettienne va uniquement se concentrer sur le ballon rond. Avec la Ligue des championnes et l'Euro 2025 dans le viseur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-laura-tufo-jai-hate-de-voir-quel-niveau-je-peux-atteindre-103174542"
    },
    {
        "title": "Pas de panique, l'\u00e9t\u00e9 n'est pas encore fini",
        "summary": "Le temps de ce dimanche laissait pr\u00e9sager la fin des festivit\u00e9s estivales. Que nenni! Le soleil va reprendre du service d\u00e8s lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meteo-pas-de-panique-l-ete-n-est-pas-encore-fini-103174268"
    },
    {
        "title": "Un collaborateur de Reuters tu\u00e9 et deux bless\u00e9s",
        "summary": "Un missile a atteint un h\u00f4tel dans la ville ukrainienne de Kramatorsk samedi. Un collaborateur de Reuters a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et deux autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frappe-dans-un-hotel-en-ukraine-un-collaborateur-de-reuters-tue-et-deux-blesses-270765664466"
    },
    {
        "title": "Violente rixe en marge d'une f\u00eate de vieux tracteurs",
        "summary": "Pr\u00e9par\u00e9 pour faire la f\u00eate, le village du pied du Jura vaudois a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'une violente altercation entre voisins, samedi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berolle-vd-violente-rixe-en-marge-d-une-fete-de-vieux-tracteurs-103174498"
    },
    {
        "title": "Vous pourriez sentir une odeur de soufre dans l\u2019air ces prochains jours",
        "summary": "Cela pourrait sentir le soufre ces prochains jours en Suisse. En effet, des \u00e9manations de l\u2019\u00e9ruption volcanique survenue jeudi 22 ao\u00fbt ont atteint l\u2019ouest de l\u2019Europe cette fin de semaine.  (lch/x/AP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/on-vous-explique-vous-pourriez-sentir-une-odeur-de-soufre-dans-lair-ces-prochains-jours-103174545"
    },
    {
        "title": "Armand Duplantis bat encore le record du monde",
        "summary": "Vingt jours apr\u00e8s son exploit aux JO de Paris, le sauteur su\u00e9dois a pass\u00e9 6,26m dimanche en Pologne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-armand-duplantis-bat-encore-le-record-du-monde-416648385888"
    },
    {
        "title": "Chelsea en feu avant de se d\u00e9placer \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Les Blues ont pr\u00e9par\u00e9 le match retour contre Servette en enfilant six buts \u00e0 Wolverhampton (2-6). Liverpool s'est, lui, impos\u00e9 \u00e0 Anfield contre Brentford (2-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-en-angleterre-chelsea-en-feu-avant-de-se-deplacer-a-geneve-103174514"
    },
    {
        "title": "Effondrement d\u2019une grotte de glace: deux disparus",
        "summary": "Une grotte de glace s\u2019est effondr\u00e9e lors d\u2019un tour organis\u00e9 en Islande. Deux personnes ont disparu et deux autres sont gri\u00e8vement bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/islande-effondrement-d-une-grotte-de-glace-2-disparus-635499427468"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 savoir sur Pavel Durov, le boss de Telegram",
        "summary": "Pavel Durov a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce samedi 25 ao\u00fbt \u00e0 son arriv\u00e9e en France. Voici ce qu'il faut savoir de lui. (lch/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/arrete-en-france-cinq-choses-a-savoir-sur-pavel-durov-le-boss-de-telegram-103174509"
    },
    {
        "title": "Les CFF testent des drones pour contrer les tagueurs de trains",
        "summary": "Une autorisation temporaire a \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9e \u00e0 la compagnie ferroviaire pour tester l'usage d'engins volants pour d\u00e9tecter les d\u00e9linquants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-cff-testent-des-drones-pour-contrer-les-tagueurs-de-trains-103174207"
    },
    {
        "title": "Shaqiri ovationn\u00e9 pour la victoire de B\u00e2le contre Yverdon",
        "summary": "Porteur du No 10, Xherdan Shaqiri est entr\u00e9 en jeu \u00e0 la 66e minute avec le FCB qui menait d\u00e9j\u00e0 2-0 contre Yverdon. La foule l\u2019a accueilli avec enthousiasme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-shaqiri-ovationne-pour-la-victoire-de-bale-contre-yverdon-103174315"
    },
    {
        "title": "Le suspect \u00e9crou\u00e9 aurait des liens avec \u00abun groupe terroriste\u00bb",
        "summary": "Un Syrien \u00e2g\u00e9 de 26 ans s\u2019est rendu dimanche aux autorit\u00e9s. Il est soup\u00e7onn\u00e9 de l'attaque au couteau revendiqu\u00e9e par l'organisation \u00c9tat islamique (EI) qui a choqu\u00e9 l\u2019Allemagne et enflamme le d\u00e9bat politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attaque-de-solingen-le-suspect-ecroue-aurait-des-liens-avec-un-groupe-terroriste-103174447"
    },
    {
        "title": "Accident en pleine course de c\u00f4te: un bolide pulv\u00e9ris\u00e9",
        "summary": "Lors de la course de c\u00f4te \u00e0 Oberhallau (SH), un accident spectaculaire a secou\u00e9 les spectateurs. Un pilote a perdu le contr\u00f4le de son v\u00e9hicule, percutant un arbre \u00e0 grande vitesse. Malgr\u00e9 la violence du choc, le pilote s\u2019en sort miraculeusement avec seulement des blessures l\u00e9g\u00e8res. (Ytb/Lecteur-reporter/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/oberhallau-sh-accident-en-pleine-course-de-cote-un-bolide-pulverise-103174381"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid s'impose, Kylian Mbapp\u00e9 d\u00e9\u00e7oit",
        "summary": "Pour son premier match au Santiago Bernab\u00e9u, la star fran\u00e7aise n'est pas parvenue \u00e0 s'illustrer dimanche lors du succ\u00e8s madril\u00e8ne contre Valladolid (3-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-en-espagne-le-real-madrid-s-impose-kylian-mbappe-decoit-103174508"
    },
    {
        "title": "\u00c9olien, solaire... et nucl\u00e9aire: la guerre des subventions lanc\u00e9e",
        "summary": "De plus en plus de voix r\u00e9clament la lev\u00e9e de l'interdiction de construire de nouvelles centrales nucl\u00e9aires. Leurs partisans ont d\u00e9j\u00e0 une id\u00e9e pour les financer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-en-suisse-eolien-solaire-et-nucleaire-la-guerre-des-subventions-lancee-103174223"
    },
    {
        "title": "Norris inflige une 1re d\u00e9faite \u00e0 Verstappen aux Pays-Bas",
        "summary": "Le Britannique a remport\u00e9 dimanche le Grand Prix \u00e0 Zandvoort, devant le N\u00e9erlandais, qui n\u2019avait jamais perdu sur ses terres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/f1-gp-de-zandvoort-pays-bas-norris-inflige-une-1re-defaite-a-verstappen-aux-pays-bas-103174194"
    },
    {
        "title": "Les images d\u00e9chirantes de l\u2019\u00e9paulard Kshamenk, 35 ans",
        "summary": "Une vid\u00e9o circule actuellement sur X. On peut y voir l\u2019\u00e9paulard Kshamenk, 35 ans, ne pas bouger d\u2019un centim\u00e8tre pendant des heures dans un bassin. L\u2019orque est en captivit\u00e9 depuis 32 ans dans le parc marin \u00abMundo Marino\u00bb au sud de Buenos Aires. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/argentine-les-images-dechirantes-de-lepaulard-kshamenk-35-ans-103173479"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9novation du tunnel du L\u00f6tschberg tourne au fiasco",
        "summary": "Le b\u00e9ton cens\u00e9 remplacer le ballast des voies ferr\u00e9es dans l\u2019ouvrage reliant le canton de Berne \u00e0 celui du Valais pr\u00e9sente des fissures. Les co\u00fbts des travaux s'\u00e9l\u00e8vent d\u00e9sormais \u00e0 180 millions de francs, au lieu des 105 millions pr\u00e9vus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/difficultes-imprevues-la-renovation-du-tunnel-du-loetschberg-tourne-au-fiasco-103174202"
    },
    {
        "title": "La population augmente mais la prosp\u00e9rit\u00e9 par t\u00eate de pipe diminue",
        "summary": "Le pays a enregistr\u00e9 l'an dernier une baisse du produit int\u00e9rieur brut (PIB) par habitant. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne ne se produit habituellement qu\u2019en p\u00e9riode de crise ou de r\u00e9cession. L\u2019immigration est point\u00e9e du doigt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-population-augmente-mais-la-prosperite-par-tete-de-pipe-diminue-103174134"
    },
    {
        "title": "LFI, \u00absans doute le plus grand danger politique pour notre pays\u00bb",
        "summary": "Le leader de la Droite r\u00e9publicaine,\u00a0Laurent Wauquiez, a promis dimanche de \u00abfaire barrage\u00bb au parti de gauche La France insoumise (LFI).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-lfi-sans-doute-le-plus-grand-danger-politique-pour-notre-pays-103174293"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9action hilarante du pr\u00e9sident devant un diamant exceptionnel",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me plus gros diamant au monde, 2492 carats, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans une mine au Botswana. Celui-ci a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au pr\u00e9sident de ce pays d\u2019Afrique australe, jeudi \u00e0 Gaborone. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/botswana-la-reaction-hilarante-du-president-devant-un-diamant-exceptionnel-103174138"
    },
    {
        "title": "Netanyahou pr\u00e9vient qu\u2019Isra\u00ebl n\u2019a pas dit \u00abson dernier mot\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris l\u00e8ve plus d'un demi-milliard de dollars en un mois",
        "summary": "La campagne de la candidate d\u00e9mocrate assure avoir lev\u00e9 540 millions de dollars depuis le 21 juillet, un \u00abrecord\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-kamala-harris-leve-plus-d-un-demi-milliard-de-dollars-en-un-mois-103174235"
    },
    {
        "title": "Cette \u00e9pave rouill\u00e9e attire les \u00abdark touristes\u00bb comme des aimants",
        "summary": "L\u2019\u00e9pave du paquebot de croisi\u00e8re MS World Discoverer g\u00eet dans les eaux peu profondes de la baie de Roderick, aux \u00eeles Salomon. Depuis son naufrage il y a plus de 20 ans, le site est devenu une destination touristique pris\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/iles-salomon-cette-epave-rouillee-attire-les-dark-touristes-comme-des-aimants-103173776"
    },
    {
        "title": "Elle passe de la sc\u00e8ne d'un concert de Macklemore... \u00e0 la prison",
        "summary": "Une jeune femme s\u2019est vant\u00e9e d\u2019\u00eatre all\u00e9e sur sc\u00e8ne aux c\u00f4t\u00e9s du chanteur Macklemore lors du festival Lovestream en Slovaquie mi-ao\u00fbt. Mal lui en a pris.  (lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/slovaquie-voila-une-maniere-loufoque-de-passer-dun-concert-de-macklemore-a-la-prison-103173723"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e8ques de Delon \u00e0 huis clos: une admiratrice \u00abtr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue\u00bb",
        "summary": "Une centaine de fervents admirateurs d\u2019Alain Delon se sont rassembl\u00e9s ce samedi devant les grilles de sa propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 Douchy, dans le Loiret, pour lui rendre un dernier hommage. Malgr\u00e9 la stricte intimit\u00e9 des obs\u00e8ques, tenues \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de l\u00e0, ces anonymes ont exprim\u00e9 leur affection pour l\u2019acteur, entre chants sinc\u00e8res et hommages silencieux. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-obseques-de-delon-a-huis-clos-une-admiratrice-tres-decue-103173993"
    },
    {
        "title": "Un sprinteur de seulement 16 ans affole les compteurs au 100m",
        "summary": "En Australie, lors des championnats du Queensland, Gout Gout, un sprinteur de 16 ans d\u2019origine soudanaise, a impressionn\u00e9 en gagnant le 100m, terminant avec plusieurs m\u00e8tres d\u2019avance. La vid\u00e9o de sa course fait le tour du monde, et certains le comparent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Usain Bolt. (X/Instagram/AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/le-nouvel-usain-bolt-un-sprinteur-de-seulement-16-ans-affole-les-compteurs-au-100m-103173813"
    },
    {
        "title": "Huit minutes pour d\u00e9crocher une place d\u2019apprentissage",
        "summary": "L\u2019association Mobilet organise le premier \u00abspeedrecruiting\u00bb pour les jeunes de la r\u00e9gion, en novembre \u00e0 Beaulieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-huit-minutes-pour-decrocher-une-place-dapprentissage-103174510"
    },
    {
        "title": "Arrestation mouvement\u00e9e d'un motard quai de Cologny",
        "summary": "Samedi, vers 22h, un motocycliste au comportement dangereux a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9. Au guidon d'un engin vol\u00e9, il roulait en direction de V\u00e9senaz. Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par la police alors qu'il tentait de fuir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-arrestation-mouvementee-d-un-motard-quai-de-cologny-103174189"
    },
    {
        "title": "Cologny devra payer pour l'aide aux sans-abris",
        "summary": "La commune la plus riche du canton avait fait recours contre la modification du syst\u00e8me de p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re intercommunale. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral lui a donn\u00e9 tort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-cologny-devra-payer-pour-l-aide-aux-sans-abris-103174118"
    },
    {
        "title": "Un bateau se retourne sur le L\u00e9man, le navigateur sain et sauf",
        "summary": "Une personne qui naviguait sur le lac a \u00e9t\u00e9 secourue dimanche matin. Les sauveteurs s'activent pour remorquer l'embarcation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cully-vd-un-bateau-se-retourne-sur-le-leman-le-navigateur-sain-et-sauf-103174175"
    },
    {
        "title": "Fausse couche: un \u00e9lu veut un cong\u00e9 pay\u00e9 aussi pour les papas",
        "summary": "Le Parlement se prononcera sur une proposition de garantir un cong\u00e9 aux deux parents en cas de perte d'un enfant avant la 23e semaine de grossesse. Pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, c'est pr\u00e9matur\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-fausse-couche-un-elu-veut-un-conge-paye-aussi-pour-les-papas-103173608"
    },
    {
        "title": "Un nouvel accident de parapente fait un mort dans les Alpes",
        "summary": "Un homme de 39 ans a perdu la vie samedi apr\u00e8s-midi apr\u00e8s s'\u00eatre \u00e9cras\u00e9 peu apr\u00e8s son envol en parapente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/engelberg-ow-un-nouvel-accident-de-parapente-fait-un-mort-dans-les-alpes-103174142"
    },
    {
        "title": "Impressions de photos de nus bannies pour prot\u00e9ger les apprentis",
        "summary": "Afin de ne pas d\u00e9stabiliser les plus jeunes employ\u00e9s, il est formellement interdit d'imprimer des photos de nus chez Copyquick \u00e0 la gare de Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-impressions-de-photos-de-nus-bannies-pour-proteger-les-apprentis-103171051"
    },
    {
        "title": "Son AG est valable, mais sa photo trop vieille: 243 fr. d'amende",
        "summary": "Un ado de 17 ans a oubli\u00e9 de rafra\u00eechir la photo sur son SwissPass. \u00c7a aurait pu lui co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trajet-fribourg-berne-son-ag-est-valable-mais-sa-photo-trop-vieille-243-fr-d-amende-103173167"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a accept\u00e9 le plan de tr\u00eave, le Hamas appel\u00e9 \u00e0 faire pareil",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien, qui n'a pas particip\u00e9 aux n\u00e9gociations, refuse toujours le plan en trois phases propos\u00e9 par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-israel-a-accepte-le-plan-de-treve-le-hamas-appele-a-faire-pareil-103171242"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 de dix mois contamin\u00e9 par la polio \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le d\u00e9sastre sanitaire qui frappe la bande de Gaza a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par le premier cas de poliomy\u00e9lite depuis 25 ans. L'ONU demande des pauses humanitaires pour vacciner les enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/premier-cas-depuis-25-ans-un-bebe-de-dix-mois-contamine-de-la-polio-a-gaza-342498385262"
    },
    {
        "title": "\u00abIl s\u2019agit de la vid\u00e9o la plus explicite jamais diffus\u00e9e par le Hezbollah\u00bb",
        "summary": "Le puissant mouvement libanais, qui a jur\u00e9 de riposter \u00e0 Isra\u00ebl, a d\u00e9voil\u00e9 en images d'imposants lanceurs de missiles positionn\u00e9s dans des tunnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-il-sagit-de-la-video-la-plus-explicite-jamais-diffusee-par-le-hezbollah-103169973"
    },
    {
        "title": "\u00abIls venaient pour br\u00fbler, tuer et d\u00e9truire\u00bb",
        "summary": "Des colons ont attaqu\u00e9 un village de Cisjordanie occup\u00e9e, tuant au moins une personne. Pour l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne, c\u2019est du \u00abterrorisme d\u2019Etat organis\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/descente-de-colons-juifs-ils-venaient-pour-bruler-tuer-et-detruire-103169841"
    },
    {
        "title": "Garde \u00e0 vue prolong\u00e9e pour le patron de Telegram",
        "summary": "Le patron franco-russe de la messagerie Telegram, Pavel Durov, arr\u00eat\u00e9 en France samedi, a vu sa garde \u00e0 vue prolong\u00e9e dimanche soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-garde-a-vue-prolongee-pour-le-patron-de-telegram-969110260527"
    },
    {
        "title": "Pour ses 102\u00a0ans, une Britannique s'offre un saut en parachute",
        "summary": "Manette Baillie, ex-\u00e9pouse d'un parachutiste, a f\u00eat\u00e9 son anniversaire en sautant \u00e0 plus de 2000 m\u00e8tres d'altitude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-pour-ses-102-ans-une-britannique-s-offre-un-saut-en-parachute-103174378"
    },
    {
        "title": "Moscou accuse Paris de \u00abrefuser de coop\u00e9rer\u00bb",
        "summary": "Les droits de Pavel Durov, qui poss\u00e8de les nationalit\u00e9s fran\u00e7aise et russe, doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s et un acc\u00e8s consulaire doit lui \u00eatre accord\u00e9, exige l'ambassade russe \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/patron-de-telegram-arrete-moscou-accuse-paris-de-refuser-de-cooperer-103174214"
    },
    {
        "title": "Le m\u00e9tro rouvre apr\u00e8s plus d'un mois, les habitants de Dacca soulag\u00e9s",
        "summary": "Le r\u00e9seau du m\u00e9tro a\u00e9rien de la capitale dens\u00e9ment peupl\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 \u00e0 la mi-juillet lors des manifestations men\u00e9es par les \u00e9tudiants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bangladesh-le-metro-rouvre-apres-plus-d-un-mois-les-habitants-de-dacca-soulages-103174209"
    },
    {
        "title": "\u00abChoisissons la joie!\u00bb exhorte Oprah Winfrey \u00e0 la convention d\u00e9mocrate",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "La Fed affirme que \u00able temps est venu\u00bb pour une premi\u00e8re baisse des taux",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Le nouveau patron de Starbucks pourra se rendre au travail en jet",
        "summary": "D\u00e9sireux de rester vivre en Californie, le nouveau patron de Strabucks aura le droit d\u2019emprunter le jet de la soci\u00e9t\u00e9 pour se rendre au si\u00e8ge du groupe \u00e0 Seattle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-nouveau-patron-de-starbucks-pourra-se-rendre-au-travail-en-jet-314761654727"
    },
    {
        "title": "Il sera possible de supprimer l\u2019App Store sur les appareils Apple",
        "summary": "Pour se conformer aux nouvelles r\u00e8gles de concurrence de l\u2019UE, Apple va d\u00e9sormais permettre de supprimer ses applications install\u00e9es par d\u00e9faut sur ses appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-il-sera-possible-de-supprimer-l-app-store-sur-les-appareils-apple-193092938061"
    },
    {
        "title": "Trump annonce le lancement de sa propre plateforme de cryptos",
        "summary": "Deux des fils du candidat r\u00e9publicain, Eric et Donald Jr, ont d\u00e9crit l'initiative, ces derni\u00e8res semaines, comme de \u00abl\u2019immobilier num\u00e9rique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-annonce-le-lancement-de-sa-propre-plateforme-de-cryptos-103172687"
    },
    {
        "title": "L'OM accroch\u00e9, deux sur deux pour Lens",
        "summary": "Les Marseillais n'ont pu faire mieux que match nul contre Reims au V\u00e9lodrome, dimanche soir en Ligue 1. Lens rejoint le trio de t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-om-accroche-deux-sur-deux-pour-lens-103174558"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re victoire pour le Naples de Conte",
        "summary": "Les Napolitains se sont impos\u00e9s contre Bologne et ses trois Suisses, dimanche soir en Serie A.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-premiere-victoire-pour-le-naples-de-conte-103174556"
    },
    {
        "title": "Yates gagne la 9e \u00e9tape en solitaire",
        "summary": "Parti seul \u00e0 58 kilom\u00e8tres de l\u2019arriv\u00e9e, l\u2019Anglais s\u2019est impos\u00e9 \u00e0 Grenade et se replace  au classement g\u00e9n\u00e9ral toujours domin\u00e9 par Ben O\u2019Connor.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-d-espagne-yates-gagne-la-9e-etape-en-solitaire-428081863736"
    },
    {
        "title": "Marc Hirschi gagne la Bretagne Classic en costaud",
        "summary": "Parti en solitaire \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u2019arriv\u00e9e, le Bernois a d\u00e9croch\u00e9 une quatri\u00e8me victoire cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-marc-hirschi-gagne-la-bretagne-classic-en-costaud-409954201046"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Migros emballe-t-elle ses concombres dans du plastique?",
        "summary": "Bien que cette enseigne veuille r\u00e9duire sa consommation de plastique, elle continue de conditionner certains l\u00e9gumes dans du plastique \u2013 y compris ceux portant le label Bio. Selon le D\u00e9partement du d\u00e9veloppement durable du distributeur, ce mat\u00e9riau peut \u00eatre \u00e9cologiquement judicieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-pourquoi-migros-emballe-t-elle-ses-concombres-dans-du-plastique-103169534"
    },
    {
        "title": "Vir\u00e9 pour avoir urin\u00e9 dans le hall de son h\u00f4tel, il porte plainte",
        "summary": "Un vendeur informatique assure souffrir de troubles s\u00e9v\u00e8res de la vessie et que son ex-employeur, qu'il attaque en justice, le savait quand il l\u2019avait embauch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-vire-pour-avoir-urine-dans-le-hall-de-son-hotel-103173762"
    },
    {
        "title": "Il fr\u00f4le une mort atroce puis tourne calmement un reportage",
        "summary": "Attaqu\u00e9 par un ours lors d'une partie de chasse en Alaska, un trentenaire s'est tir\u00e9 une balle dans la jambe en luttant avec l'animal. En attendant les secours, il a tourn\u00e9 une vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-frole-une-mort-atroce-puis-tourne-calmement-un-reportage-103173116"
    },
    {
        "title": "\u00abUne immense arnaque\u00bb: un billet \u00e0 1600 euros pour ne rien voir",
        "summary": "Un Fran\u00e7ais a d\u00e9pens\u00e9 une fortune pour assister \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, mais a \u00abpass\u00e9 quatre heures \u00e0 regarder un \u00e9cran\u00bb. Il exige d'\u00eatre rembours\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-de-paris-une-immense-arnaque-un-billet-a-1600-euros-pour-ne-rien-voir-103173188"
    },
    {
        "title": "France 2 confond des images d'un jeu vid\u00e9o avec la r\u00e9alit\u00e9",
        "summary": "Lors d'un reportage sur les incendies \u00e0 Mad\u00e8re, diffus\u00e9 mercredi au JT de 13h, une s\u00e9quence sortie tout droit de \u00abFlight Simulator\u00bb a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e. La cha\u00eene s'excuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-france-2-confond-des-images-d-un-jeu-video-avec-la-realite-103173038"
    },
    {
        "title": "Alain Delon a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 dans sa propri\u00e9t\u00e9 du Loiret",
        "summary": "Les obs\u00e8ques du com\u00e9dien Alain Delon se sont d\u00e9roul\u00e9es samedi \u00e0 Douchy (Loiret). Les rares invit\u00e9s, tri\u00e9s sur le volet, ont d\u00fb se plier aux exigences de la famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-d-alain-delon-les-invites-aux-obseques-pries-de-respecter-certaines-regles-103173688"
    },
    {
        "title": "Justin et Hailey Bieber sont parents d'un petit gar\u00e7on",
        "summary": "La superstar canadienne a annonc\u00e9, vendredi sur Instagram, la venue au monde du petit Jack Blues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-justin-et-hailey-bieber-sont-parents-d-un-petit-garcon-103173584"
    },
    {
        "title": "Elle n'en revient pas qu'Adele soit fan d'\u00abEspresso\u00bb",
        "summary": "Chez Jimmy Fallon pour promouvoir son nouvel album, Sabrina Carpenter a avou\u00e9 qu'elle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9poustoufl\u00e9e en apprenant qu'Adele aimait sa chanson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sabrina-carpenter-elle-n-en-revient-pas-qu-adele-soit-fan-d-espresso-103173183"
    },
    {
        "title": "Une saison aux allures de baroud d'honneur pour Cyril Hanouna",
        "summary": "Avant l\u2019arr\u00eat sanction de C8 fin f\u00e9vrier, jamais son animateur phare mais controvers\u00e9 n\u2019aura \u00e9t\u00e9 autant pr\u00e9sent, 7 jours sur 7 sur la cha\u00eene, et aussi sur la radio Europe 1, du lundi au vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-saison-aux-allures-de-baroud-d-honneur-pour-cyril-hanouna-103173168"
    },
    {
        "title": "\u00abLa dance music m\u2019a gu\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du remake de \u00abThe Crow\u00bb, FKA twigs a trouv\u00e9 une inspiration inattendue pour son futur album, alors qu'elle tournait le film en Tch\u00e9quie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fka-twigs-la-dance-music-ma-guerie-103167964"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9dition pour f\u00eater \u00abla diversit\u00e9 de la sc\u00e8ne musicale suisse\u00bb",
        "summary": "Le festival Label Suisse se tiendra du 13 au 15 septembre 2024, dans diff\u00e9rents lieux de Lausanne. Une soixantaine de concerts sont pr\u00e9vus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/label-suisse-une-edition-pour-feter-la-diversite-de-la-scene-musicale-suisse-103171626"
    },
    {
        "title": "De la raviole au rock\u2019n\u2019roll, il n'y a qu'un plat pour Etchebest",
        "summary": "Le grand chef \u00e9toil\u00e9 fran\u00e7ais \u00e9tait \u00e0 la batterie de son boys band, Chef and the Gang, samedi soir au Venoge Festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venoge-festival-de-la-raviole-au-rock-n-roll-il-n-y-a-qu-un-plat-pour-etchebest-103170586"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attentat d\u00e9jou\u00e9 de Vienne, Taylor Swift est de retour",
        "summary": "Environ 90'000 fans sont attendus au stade de Wembley \u00e0 Londres pour chacun des cinq derniers concerts europ\u00e9ens de la star.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-apres-lattentat-dejoue-de-vienne-taylor-swift-est-de-retour-103169243"
    },
    {
        "title": "La FIFA et Google au tribunal pour un obscur site internet",
        "summary": "Un m\u00e9dia en ligne publie de violentes accusations contre la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football. Celle-ci veut faire supprimer les articles sur Google. Qui s'y oppose. La justice tranchera.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-la-fifa-et-google-au-tribunal-pour-un-obscur-site-internet-103172454"
    },
    {
        "title": "Microsoft \u00e0 la recherche d\u2019un second souffle au salon Gamescom",
        "summary": "Avec une cinquantaine de jeux pr\u00e9sent\u00e9s et \u00abson plus gros stand\u00bb jamais tenu au salon europ\u00e9en du jeu vid\u00e9o, la firme veut rassurer les joueurs, apr\u00e8s plusieurs mois compliqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-microsoft-a-la-recherche-dun-second-souffle-au-salon-gamescom-103172370"
    },
    {
        "title": "\u00c0 contre-courant, Procreate refuse d'int\u00e9grer de l'IA g\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs de la fameuse app de dessins et d'illustrations se sont engag\u00e9s \u00e0 ne jamais introduire de fonctionnalit\u00e9s d'IA g\u00e9n\u00e9rative, afin de pr\u00e9server la cr\u00e9ativit\u00e9 humaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/app-a-contre-courant-procreate-refuse-d-integrer-de-l-ia-generative-103171361"
    },
    {
        "title": "Zoom autorise des appels jusqu'\u00e0 un million de personnes",
        "summary": "La plateforme de visioconf\u00e9rence a augment\u00e9 le nombre maximal de participants simultan\u00e9s \u00e0 ses webinaires, r\u00e9cemment utilis\u00e9s pour lever des fonds pour Kamala Harris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/visioconference-zoom-autorise-des-appels-jusqu-a-un-million-de-personnes-103171608"
    },
    {
        "title": "\u00abCall of Duty\u00bb et \u00abBorderlands 4\u00bb s\u2019invitent \u00e0 l\u2019ouverture",
        "summary": "Le plus gros salon du jeu vid\u00e9o s\u2019est ouvert mardi \u00e0 Cologne. Les blockbusters des mois \u00e0 venir ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gamescom-call-of-duty-et-borderlands-4-s-invitent-a-l-ouverture-694023316292"
    },
    {
        "title": "Le syst\u00e8me de Valve pr\u00eat \u00e0 s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres consoles",
        "summary": "Le fabricant de la Steam Deck travaille \u00e0 rendre compatible son syst\u00e8me d\u2019exploitation SteamOS avec d\u2019autres appareils sous Windows.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/steamos-le-systeme-de-valve-pret-a-s-etendre-a-d-autres-consoles-103171151"
    },
    {
        "title": "\u00abFortnite\u00bb fait son retour sur iPhone en Europe et sur Android",
        "summary": "L'\u00e9diteur Epic a lanc\u00e9 sa boutique alternative d\u2019apps mobiles, vendredi, rendant \u00e0 nouveau accessible son c\u00e9l\u00e8bre jeu, quatre ans apr\u00e8s sa suppression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fortnite-fait-son-retour-sur-iphone-en-europe-et-sur-android-103169825"
    },
    {
        "title": "Il bat un record en connectant 444\u00a0consoles au m\u00eame t\u00e9l\u00e9viseur",
        "summary": "Un collectionneur saoudien est entr\u00e9 dans le \u00abLivre Guinness des records\u00bb avec un exploit insolite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-il-bat-un-record-en-connectant-444-consoles-au-meme-televiseur-103169274"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s requis contre G\u00e9rard Depardieu pour viols sur Charlotte Arnould",
        "summary": "L'actrice fran\u00e7aise de 28 ans accuse le com\u00e9dien fran\u00e7ais de 75 ans de l'avoir viol\u00e9e \u00e0 deux reprises en 2018.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-proces-requis-contre-gerard-depardieu-pour-viols-sur-charlotte-arnould-103172608"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai \u00e9t\u00e9 un supporter et un psy pour Zo\u00eb\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abBlink Twice\u00bb, premier film r\u00e9alis\u00e9 par sa fianc\u00e9e Zo\u00eb Kravitz, Channing Tatum a tout fait pour la mettre en confiance sur le tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/channing-tatum-j-ai-ete-un-supporter-et-un-psy-pour-zoe-103171909"
    },
    {
        "title": "Les obs\u00e8ques d'Alain Delon auront lieu samedi dans sa propri\u00e9t\u00e9",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e8bre de l\u2019acteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche dernier, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, aura lieu dans la commune du Loiret, o\u00f9 il a pass\u00e9 la fin de sa vie, selon plusieurs sources.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-obseques-d-alain-delon-auront-lieu-samedi-dans-sa-propriete-103171973"
    },
    {
        "title": "Le chien d'Alain Delon \u00e9chappe \u00e0 l'euthanasie",
        "summary": "L'acteur ayant \u00e9mis le souhait d'\u00eatre enterr\u00e9 avec Loubo, l'avenir de l'animal semblait compromis. La fondation Bardot et la famille du d\u00e9funt rassurent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-chien-d-alain-delon-echappe-a-l-euthanasie-103171889"
    },
    {
        "title": "Les filles sont sensibles \u00e0 la beaut\u00e9 d\u00e8s l'\u00e2ge de 3 ans",
        "summary": "Une \u00e9tude indique que les filles attachent tr\u00e8s t\u00f4t de l'importance \u00e0 leur apparence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-les-filles-sont-sensibles-a-la-beaute-des-l-age-de-3-ans-103172669"
    },
    {
        "title": "\u00c0 cet \u00e2ge-l\u00e0, on prend soudain un gros coup de vieux",
        "summary": "Le poids des ans se manifeste \u00e0 deux stades pr\u00e9cis de la vie. Un bouleversement susceptible d'avoir de profondes r\u00e9percussions sur la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-a-cet-age-la-on-prend-soudain-un-gros-coup-de-vieux-103171691"
    },
    {
        "title": "Oreillers jaunis, nids \u00e0 bact\u00e9ries",
        "summary": "Les fluides corporels, comme la sueur et la salive, laissent des aur\u00e9oles inesth\u00e9tiques sur l'oreiller. Mais est-ce le signe de la pr\u00e9sence de microbes nuisibles pour la peau?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-oreillers-jaunis-nids-a-bacteries-103170911"
    },
    {
        "title": "Infid\u00e9lit\u00e9: les motivations des femmes diff\u00e8rent de celles des hommes",
        "summary": "Le manque d'investissement du partenaire principal et la vengeance sont les principaux motifs des femmes qui trompent leur mec, indique une \u00e9tude internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-infidelite-les-motivations-des-femmes-different-de-celles-des-hommes-103168464"
    },
    {
        "title": "Zara retire ce T-shirt de la vente, mais pas partout",
        "summary": "La vid\u00e9o, dans laquelle une m\u00e8re de famille se dit choqu\u00e9e par un T-shirt Zara, est devenue virale sur TikTok. Au point que la marque a retir\u00e9 la pi\u00e8ce de la vente... du moins au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/t-shirt-controverse-zara-retire-ce-t-shirt-de-la-vente-mais-pas-partout-103171938"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 payer 300 francs pour un slip \u00absale\u00bb?",
        "summary": "Willy Chavarria a lanc\u00e9 une ligne de sous-v\u00eatements de luxe plut\u00f4t singuli\u00e8re: on dirait qu'ils sont tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dirty-willy-underwear-pret-a-payer-300-francs-pour-un-slip-sale-103171029"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle ne l\u00e2che plus cet accessoire de mode",
        "summary": "La duchesse de Sussex, qui voyage en Am\u00e9rique du Sud, porte un collier en or, cr\u00e9\u00e9 par un c\u00e9l\u00e8bre bijoutier parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-l-or-en-colombie-meghan-markle-ne-lache-plus-cet-accessoire-de-mode-103170964"
    },
    {
        "title": "Elles portent une fausse bague de fian\u00e7ailles",
        "summary": "Divers sites Internet proposent des bagues de fian\u00e7ailles en toc, qui ressemblent \u00e0 s'y m\u00e9prendre \u00e0 des vraies. Et la demande est croissante, y compris en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-elles-portent-une-fausse-bague-de-fiancailles-103160231"
    },
    {
        "title": "Rester coinc\u00e9 sur ces dunes vous co\u00fbtera 2600 francs",
        "summary": "Les Sleeping Bear Dunes sont une destination touristique pris\u00e9e. Comme en t\u00e9moignent de nombreux touristes, un sauvetage peut co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-rester-coince-sur-ces-dunes-vous-coutera-2600-francs-103173033"
    },
    {
        "title": "Le design d'un h\u00f4tel r\u00e9v\u00e8le si les femmes sont bienvenues",
        "summary": "Une tiktokeuse pr\u00e9sente les \u00e9quipements qui d\u00e9montrent qu'une chambre d'h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue uniquement pour des hommes, au m\u00e9pris des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/differences-hommesfemmes-le-design-d-un-hotel-revele-si-les-femmes-sont-bienvenues-103172016"
    },
    {
        "title": "Lit et douche: le luxe d'un vol dans une suite de la First Class",
        "summary": "Deux vid\u00e9os d'influenceurs pr\u00e9sentent les espaces dont dispose la client\u00e8le de la cat\u00e9gorie la plus \u00e9lev\u00e9e de Singapore Airlines et d'Emirates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-hotel-dans-un-avion-il-devoile-le-luxe-d-un-vol-dans-une-suite-de-la-first-class-103169859"
    },
    {
        "title": "Les 5 destinations o\u00f9 partir en septembre",
        "summary": "On pr\u00e9pare la rentr\u00e9e, mais on r\u00eave de prolonger les vacances. Et si l'on bookait un voyage \u00e0 Menton, Malte ou Mad\u00e8re?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-les-5-destinations-ou-partir-en-septembre-103169441"
    },
    {
        "title": "Quand la manucure donne des sueurs froides",
        "summary": "Les manucures r\u00e9alisent des effets sp\u00e9ciaux dignes des proth\u00e9sistes des studios de cin\u00e9ma. \u00c2mes sensibles s'abstenir!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trompe-l-oeil-quand-la-manucure-donne-des-sueurs-froides-103172131"
    },
    {
        "title": "Le verre ne prot\u00e8ge pas des UV",
        "summary": "Il est important de se prot\u00e9ger du soleil, \u00e0 l'ext\u00e9rieur comme \u00e0 l'int\u00e9rieur. En effet, le risque est tout aussi grand derri\u00e8re une vitre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-et-vieillissement-de-la-peau-le-verre-ne-protege-pas-des-uv-103159634"
    },
    {
        "title": "Elle est la plus belle femme du monde",
        "summary": "Ordinateur, \u00f4 mon bel ordinateur, dis-moi, qui est la plus belle? La r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e par un chirurgien esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anya-taylor-joy-elle-est-la-plus-belle-femme-du-monde-103158622"
    },
    {
        "title": "Pourquoi un d\u00e9odorant perd-il son efficacit\u00e9?",
        "summary": "Un dermatologue nous explique pourquoi un d\u00e9odorant peut nous l\u00e2cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvaise-odeur-pourquoi-un-deodorant-perd-de-son-efficacite-103157548"
    },
    {
        "title": "Vos invit\u00e9s ne devineront jamais \u00e0 quoi sert ce meuble",
        "summary": "Chairie est un tabouret compos\u00e9 de plusieurs cylindres. \u00c0 en croire son designer, il offre\u00a0d'autres fonctions, plus intimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-et-sexualite-vos-invites-ne-devineront-jamais-a-quoi-sert-ce-meuble-103172165"
    },
    {
        "title": "Astuces pour nettoyer sa salle de bains sans trop se fouler",
        "summary": "Astiquer.... Quelle corv\u00e9e! Voici quelques astuces pour se faciliter la t\u00e2che et \u00eatre plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/menage-astuces-pour-nettoyer-sa-salle-de-bains-sans-trop-se-fouler-103171188"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour se d\u00e9barrasser des limaces",
        "summary": "Les limaces\u00a0peuvent faire de gros d\u00e9g\u00e2ts dans un potager. Il existe des solutions chimiques, mais aussi d'autres beaucoup plus naturelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardinage-des-astuces-pour-se-debarrasser-les-limaces-103160057"
    },
    {
        "title": "Recette d'un r\u00e9pulsif antimoustique 100% naturel",
        "summary": "Sur TikTok, des cr\u00e9ateurs de contenus vantent les m\u00e9rites d'une solution antimoustique faite maison, cens\u00e9e \u00eatre plus efficace que les produits du commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-recette-d-un-repulsif-antimoustique-100-naturel-103155708"
    },
    {
        "title": "Gare aux d\u00e9sagr\u00e9ments de l'eau citronn\u00e9e",
        "summary": "L'eau citronn\u00e9e est une boisson rafra\u00eechissante, qui donne un coup de fouet au r\u00e9veil, mais elle peut aussi avoir des effets secondaires fort d\u00e9sagr\u00e9ables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-gare-aux-desagrements-de-l-eau-citronnee-103172641"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z boit de l'\u00abeau de t\u00eatard\u00bb",
        "summary": "La g\u00e9n\u00e9ration Z ne jure que par l'eau de chia pour perdre du poids. Des experts mettent toutefois en garde contre une consommation excessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/effet-ozempic-la-generation-z-boit-de-l-eau-de-tetard-103171647"
    },
    {
        "title": "Caf\u00e9: le flat white d\u00e9pass\u00e9 par le cortado",
        "summary": "Le caf\u00e9 tendance est originaire d'Espagne. Le cortado est servi dans un verre. Il est moins mousseux que le flat white qui avait la cote auparavant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/servi-dans-un-verre-le-flat-white-passe-le-relais-au-cortado-103155114"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9lation des aliments: 3 astuces qui changent la vie",
        "summary": "Il y a des m\u00e9thodes tr\u00e8s simples pour sceller un plastique et pour pr\u00e9parer un bouillon de l\u00e9gumes qui prendront place dans le cong\u00e9lateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-congelation-des-aliments-3-astuces-qui-changent-la-vie-103158442"
    },
    {
        "title": "Carrosserie: qui paie les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des fruits?",
        "summary": "Une place \u00e0 l'ombre est une b\u00e9n\u00e9diction quand il fait chaud, mais elle peut s'av\u00e9rer fatale \u00e0 la carrosserie d'un v\u00e9hicule gar\u00e9 sous un arbre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-carrosserie-endommagee-qui-paie-les-degats-par-des-fruits-103172532"
    },
    {
        "title": "Cette petite chinoise fait trembler l'industrie automobile",
        "summary": "La Seagull, mod\u00e8le \u00e9lectrique bon march\u00e9 de BYD, fait monter la pression aux \u00c9tats-Unis. Elle pourrait m\u00eame faire vaciller le secteur de l'automobile en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/electrique-bon-marche-cette-petite-chinoise-fait-trembler-l-industrie-automobile-103171519"
    },
    {
        "title": "Batterie \u00e0 plat: la clim plombe-t-elle la voiture \u00e9lectrique?",
        "summary": "En hiver, le chauffage d\u00e9savantage la batterie d'un v\u00e9hicule \u00e9lectrique compar\u00e9e au moteur \u00e0 combustion. En \u00e9t\u00e9, qu'en est-il du syst\u00e8me de refroidissement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vague-de-chaleur-batterie-a-plat-la-clim-plombe-t-elle-la-voiture-electrique-103169763"
    },
    {
        "title": "Combien de cylindres doit compter une voiture?",
        "summary": "La plupart des v\u00e9hicules en circulation en Suisse sont encore des voitures thermiques. Mais comment fonctionne un moteur \u00e0 combustion?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-thermiques-combien-de-cylindres-doit-compter-une-voiture-103158795"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Moby",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Moby qui aura lieu le 25 septembre \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na de Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-moby-103092141"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Vitaa",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Vitaa qui aura lieu le 14 d\u00e9cembre 2024 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-vitaa-103098861"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Des dizaines de morts dans une attaque dans le Centre-nord",
        "summary": "Une attaque de \u00abterroristes\u00bb dans le Centre-nord du Burkina Fasa a fait plusieurs dizaines de morts samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/burkina-faso-des-dizaines-de-morts-dans-une-attaque-dans-le-centre-nord-365614623483"
    },
    {
        "title": "Le torchon br\u00fble \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 des cafetiers restaurateurs",
        "summary": "L'ancien tr\u00e9sorier a d\u00e9pos\u00e9 une plainte contre le pr\u00e9sident. Il d\u00e9nonce l'opacit\u00e9 des comptes, du \u00abn\u00e9potisme\u00bb et du mobbing. Laurent Terlinchamp se dit \u00abd\u00e9\u00e7u\u00bb mais \u00abserein\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-torchon-brule-a-la-societe-des-cafetiers-restaurateurs-103155182"
    },
    {
        "title": "\u00abActrice ou chanteuse, je refuse de choisir!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abThe Deliverance\u00bb, Andra Day a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme chanteuse. L'Am\u00e9ricaine a choisi d'alterner entre ses deux m\u00e9tiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/andra-day-actrice-ou-chanteuse-je-refuse-de-choisir-103173048"
    },
    {
        "title": "Ces enfants d\u00e9couvrent la joie de la piscine pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Dans un camp surpeupl\u00e9 du nord de la Syrie, des enfants d\u00e9plac\u00e9s par une guerre sans fin profitent d\u2019un rare moment de r\u00e9pit en jouant dans des piscines mobiles install\u00e9es par des b\u00e9n\u00e9voles, sous la chaleur accablante de l\u2019\u00e9t\u00e9. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/syrie-ces-enfants-decouvrent-la-joie-de-la-piscine-pour-la-premiere-fois-103174174"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quand des m\u00e9duses dans nos assiettes?",
        "summary": "Des instituts de recherche travaillent sur le projet d'aliments \u00e0 base de m\u00e9duses. Et pas seulement pour leurs valeurs nutritionnelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/superaliment-a-quand-des-meduses-dans-nos-assiettes-103173175"
    },
    {
        "title": "Un maillot de baseball vendu pour 24\u00a0millions de dollars",
        "summary": "Un maillot de la l\u00e9gende am\u00e9ricaine du baseball Babe Ruth, aux couleurs de l\u2019\u00e9quipe des New York Yankees, a pulv\u00e9ris\u00e9 dimanche le record de l\u2019objet sportif le plus cher jamais vu aux ench\u00e8res",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/record-un-maillot-de-baseball-vendu-pour-24-millions-de-dollars-600274551931"
    },
    {
        "title": "Huit stars \u00e0 suivre \u00e0 Paris",
        "summary": "\u00c0 deux jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques de Paris, voici les sportifs qui pourraient bien faire le plein de m\u00e9dailles. Parmi eux, le Thurgovien Marcel Hug, surnomm\u00e9 \u00abSwiss Silver Bullet\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-huit-stars-a-suivre-a-paris-619108799949"
    },
    {
        "title": "Dix chatons abandonn\u00e9s en for\u00eat: \u00abC\u2019est cruel!\u00bb",
        "summary": "Une promeneuse a trouv\u00e9 des chats, malades ou morts, \u00e0 Commugny. SOS chats y voit un \u00e9levage qui a mal tourn\u00e9 et rappelle que les refuges acceptent les b\u00eates sans poser de questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-dix-chatons-abandonnes-en-foret-cest-cruel-103172155"
    },
    {
        "title": "Sans Premier ministre annonc\u00e9, Macron grappille du temps",
        "summary": "Cadre de partis et autres politiques d\u00e9filent dans le bureau du pr\u00e9sident sans qu'un rempla\u00e7ant \u00e0 Gabriel Attal ne soit nomm\u00e9. La proposition de la gauche a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-sans-premier-ministre-annonce-macron-grappille-du-temps-103174599"
    },
    {
        "title": "Accident \u00e0 Aclens: un Suisse se d\u00e9nonce",
        "summary": "L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l\u2019accident de la circulation qui a bless\u00e9 une cycliste \u00e0 Aclens vendredi avant de prendre la fuite s\u2019est annonc\u00e9 \u00e0 la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-accident-a-aclens-un-suisse-se-denonce-103174603"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l'afflux migratoire, le Br\u00e9sil durcit les r\u00e8gles d'entr\u00e9e",
        "summary": "Des personnes suppos\u00e9es ne faire qu'une escale \u00e0 Sao Paolo restent au Br\u00e9sil, afin d'atteindre les Etats-Unis par voie terrestre. Une pratique que les autorit\u00e9s comptent bien stopper.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immigration-illegale-face-a-l-afflux-migratoire-le-bresil-durcit-les-regles-d-entree-103174584"
    },
    {
        "title": "Des hommes arm\u00e9s ont tu\u00e9 au moins 22 personnes dans plusieurs attaques",
        "summary": "Les auteurs ont vis\u00e9 des plusieurs bus et camions sur une autoroute lundi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pakistan-des-hommes-armes-ont-tue-au-moins-22-personnes-dans-plusieurs-attaques-103174607"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tat de Juan Izquierdo a empir\u00e9",
        "summary": "Plac\u00e9 en soins intensifs apr\u00e8s une crise cardiaque en plein match, le footballeur uruguayen a vu son \u00e9tat se d\u00e9grader \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-etat-de-juan-izquierdo-a-empire-120865505413"
    },
    {
        "title": "Le Liban, des probl\u00e8mes de voisinages mill\u00e9naires",
        "summary": "Retour en infographie sur une histoire du Liban complexe et la r\u00e9silience de la soci\u00e9t\u00e9 libanaise (AP).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/histoire-en-infographie-le-liban-des-problemes-de-voisinages-millenaires-103171150"
    },
    {
        "title": "Les salari\u00e9s obtiennent le \u00abdroit \u00e0 la d\u00e9connexion\u00bb du travail",
        "summary": "Messages, appels, emails en dehors des heures de travail? Les salari\u00e9s australiens ont le droit depuis lundi 26 ao\u00fbt d'ignorer les sollicitations de leur employeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-les-salaries-obtiennent-le-droit-a-la-deconnexion-du-travail-103174622"
    }
]