[
    {
        "title": "Les Italiens sont les rois de la poutze, loin devant les Suisses",
        "summary": "Une enqu\u00eate s'est pench\u00e9e sur les habitudes m\u00e9nag\u00e8res des Europ\u00e9ens. De quoi tordre le cou au clich\u00e9 des Helv\u00e8tes qui seraient les champions de la propret\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/habitudes-les-italiens-sont-les-rois-de-la-poutze-loin-devant-les-suisses-103206231"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid renversant, Breel Embolo et Noah Okafor d\u00e9cisifs",
        "summary": "Men\u00e9s 2-0 \u00e0 la pause, les Espagnols ont fait sombrer le Borussia Dortmund de Gregor Kobel en une mi-temps (5-2). Les attaquants b\u00e2lois de Monaco et de l'AC Milan ont brill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-league-le-real-madrid-renversant-breel-embolo-et-noah-okafor-decisifs-103206481"
    },
    {
        "title": "Oblig\u00e9 de voir son m\u00e9decin pour aller chez un psy: \u00abune h\u00e9r\u00e9sie\u00bb",
        "summary": "Un psychologue rembours\u00e9 par l'assurance de base critique le mod\u00e8le qui veut que les patients doivent d'abord obtenir la prescription de leur g\u00e9n\u00e9raliste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-oblige-de-voir-son-medecin-pour-aller-chez-un-psy-une-heresie-103205968"
    },
    {
        "title": "La disparition de produits M-Budget suscite la grogne des clients",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, certains clients avancent que l'entreprise favorise les gammes plus ch\u00e8res au d\u00e9triment des produits M-Budget. De son c\u00f4t\u00e9, Migros d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/migros-la-disparition-de-produits-m-budget-suscite-la-grogne-des-clients-103206391"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a \u00ab\u00e9limin\u00e9\u00bb le chef du conseil ex\u00e9cutif du Hezbollah",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "La visite surprise de loups n'en \u00e9tait pas une",
        "summary": "Une vid\u00e9o virale montrant des loups face \u00e0 des touristes \u00e9merveill\u00e9s a fait le tour des r\u00e9seaux sociaux. Si les images laissent croire \u00e0 une rencontre fortuite en pleine nature, une lectrice qui a s\u00e9journ\u00e9 dans ce chalet affirme que \u00abcette exp\u00e9rience n'a rien du hasard\u00bb. (Vid\u00e9o: X/chs/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/canada-une-meute-de-loups-encercle-leur-chalet-103205303"
    },
    {
        "title": "Un mort \u00e0 cause d\u2019une bact\u00e9rie dans des hamburgers de McDonald\u2019s",
        "summary": "Des dizaines de personnes sont tomb\u00e9es malades aux \u00c9tats-Unis apr\u00e8s avoir mang\u00e9 chez McDonald\u2019s. Une personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-mort-a-cause-d-une-bacterie-dans-des-hamburgers-de-mcdonald-s-103206803"
    },
    {
        "title": "Fribourg-Gott\u00e9ron gagne enfin deux matches de suite",
        "summary": "\u00c0 Porrentruy, o\u00f9 il n\u2019y a pas eu d\u2019effet Vauclair, les Fribourgeois ont fait la diff\u00e9rence apr\u00e8s la demi-heure avec deux buts inscrits en 58 secondes (1-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-suivez-en-direct-le-match-entre-ajoie-et-fribourg-103206580"
    },
    {
        "title": "Britney Spears s'est \u00e0 nouveau mari\u00e9e",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine a surpris ses fans en annon\u00e7ant son quatri\u00e8me mariage sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-britney-spears-s-est-a-nouveau-mariee-103206268"
    },
    {
        "title": "L\u2019ONU constate que la situation s\u2019aggrave encore en Ha\u00efti",
        "summary": "Selon l'ONU, \u00abla situation s\u2019est malheureusement aggrav\u00e9e\u00bb depuis juillet en Ha\u00efti, malgr\u00e9 le d\u00e9ploiement de la mission multinationale d\u2019appui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/caraibes-l-onu-constate-que-la-situation-s-aggrave-encore-en-haiti-103206795"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous trouvons dans une p\u00e9riode dangereuse et instable\u00bb",
        "summary": "Les services de renseignements suisses ne voient pas l'avenir en rose pour la s\u00e9curit\u00e9 du pays. Les alliances entre des pays comme la Russie et la Chine inqui\u00e8tent la Conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-en-suisse-nous-nous-trouvons-dans-une-periode-dangereuse-et-instable-103206432"
    },
    {
        "title": "Greffes capillaires ill\u00e9gales: le tribunal acquitte deux hommes",
        "summary": "Accus\u00e9s de fraude apr\u00e8s une greffe capillaire rat\u00e9e, deux hommes ont \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9s. Le patient, gri\u00e8vement bless\u00e9, avait \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 sans supervision m\u00e9dicale conforme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-greffes-capillaires-illegales-le-tribunal-acquitte-deux-hommes-103206243"
    },
    {
        "title": "Ils agressent des v\u00e9t\u00e9rinaires pour venger la mort de leur chien",
        "summary": "La clinique v\u00e9t\u00e9rinaire universitaire Federico II s\u2019est transform\u00e9e en ring lundi. Une famille avait amen\u00e9 son chien en urgence pour un traitement. Mais, malheureusement malgr\u00e9 toutes les tentatives du personnel, l\u2019animal est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. C\u2019est alors que les propri\u00e9taires ont organis\u00e9 une exp\u00e9dition punitive pour se venger sur le personnel soignant... (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/naples-i-ils-agressent-des-veterinaires-pour-venger-la-mort-de-leur-chien-103206416"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a brandi un gros couteau et m'a regard\u00e9e sans rien dire\u00bb",
        "summary": "Mardi, une femme arm\u00e9e d'un objet pointu a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e \u00e0 Niederwangen. Une m\u00e8re, qui venait de d\u00e9poser son fils \u00e0 la cr\u00e8che, a crois\u00e9 son regard. Elle raconte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-elle-a-brandi-un-gros-couteau-et-m-a-regardee-sans-rien-dire-103206319"
    },
    {
        "title": "Trois civils tu\u00e9s et une attaque contre l\u2019arm\u00e9e",
        "summary": "Un v\u00e9hicule de l\u2019arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019une attaque de la dissidence des FARC lundi soir, o\u00f9 trois civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par des hommes arm\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-trois-civils-tues-dans-une-attaque-des-farc-103206611"
    },
    {
        "title": "\u00abLe montant des sinistres li\u00e9s au gibier n\u2019a cess\u00e9 d\u2019augmenter\u00bb",
        "summary": "L\u2019assureur AXA a recens\u00e9 plus de 3000 d\u00e9clarations de sinistre pour des chocs avec des animaux sauvages. Les risques sont accrus dans les cantons du Jura, de Fribourg et de Vaud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-montant-des-sinistres-lies-au-gibier-n-a-cesse-d-augmenter-103206257"
    },
    {
        "title": "Le Suisse drogu\u00e9 cherchant Dracula est pass\u00e9 au t\u00e9l\u00e9journal roumain",
        "summary": "Un jeune automobiliste de 19 ans qui pr\u00e9tendait \u00eatre un descendant du c\u00e9l\u00e8bre vampire a \u00e9t\u00e9 attrap\u00e9 par la police apr\u00e8s avoir percut\u00e9 plusieurs v\u00e9hicules sur la route. La t\u00e9l\u00e9vision roumaine a recueilli son t\u00e9moignage. (PROTVNews/GoogleEarth/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/toute-ma-vie-j-en-ai-reve-le-suisse-drogue-cherchant-dracula-est-passe-au-telejournal-roumain-103206503"
    },
    {
        "title": "Une surfeuse italienne tu\u00e9e par un espadon",
        "summary": "La jeune femme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e vendredi, \u00e0 son arriv\u00e9e dans une clinique, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9e \u00e0 la poitrine pendant une session de surf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-une-surfeuse-italienne-tuee-par-un-espadon-103206474"
    },
    {
        "title": "Lamine Yamal lance aussi son propre logo",
        "summary": "Les stars du sport, pass\u00e9 un certain seuil de notori\u00e9t\u00e9, inventent r\u00e9guli\u00e8rement leur propre marque et le logo qui va avec. Le jeune Espagnol de 17 ans n'a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 cette mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-lamine-yamal-lance-aussi-son-propre-logo-103206397"
    },
    {
        "title": "Les communes romandes les plus attractives sont...",
        "summary": "Les villes de taille moyenne sont les plus attrayantes, selon une analyse d'UBS. Celle-ci ne prend toutefois pas en compte la beaut\u00e9 du lieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/selon-ubs-les-communes-romandes-les-plus-attractives-sont-103206221"
    },
    {
        "title": "Des vacanciers bouscul\u00e9s par une manif anti-tourisme de masse",
        "summary": "Le week-end pass\u00e9, plus de 10'000 personnes ont manifest\u00e9 contre le tourisme de masse aux \u00eeles Canaries. Ils ont d\u00e9fil\u00e9 dans des zones pris\u00e9es par les touristes et se sont m\u00eame faufil\u00e9s entre les baigneurs sur la plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/iles-canaries-des-vacanciers-bouscules-par-une-manif-anti-tourisme-de-masse-103206373"
    },
    {
        "title": "Le Conseil de l\u2019Europe s\u2019alarme du \u00abdiscours de haine\u00bb",
        "summary": "Le Conseil de l\u2019Europe s\u2019inqui\u00e8te d\u2019une mont\u00e9e du \u00abdiscours de haine\u00bb et de la x\u00e9nophobie dans la sph\u00e8re publique en Italie et appelle le pays \u00e0 r\u00e9agir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-le-conseil-de-l-europe-s-alarme-du-discours-de-haine-103206556"
    },
    {
        "title": "Un rottweiler d\u00e9boule devant une maison et blesse deux enfants",
        "summary": "Le chien s'est \u00e9chapp\u00e9 d'un appartement, lundi soir \u00e0 Regensdorf, et a attaqu\u00e9 plusieurs personnes. La b\u00eate a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9e et euthanasi\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-un-rottweiler-deboule-devant-une-maison-et-blesse-deux-enfants-103206486"
    },
    {
        "title": "Ukraine: un homme se suicide dans un centre d\u2019enr\u00f4lement",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un Bachelor en quatre ans pour ceux qui veulent devenir influenceurs",
        "summary": "Une nouvelle formation est propos\u00e9e par une universit\u00e9 en Irlande. En quatre ans, elle permet de devenir influenceur.   (tiktok/lch/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/beaucoup-pensent-que-c-est-facile-un-bachelor-en-quatre-ans-pour-ceux-qui-veulent-devenir-influenceurs-103206249"
    },
    {
        "title": "Un robot int\u00e8gre pour la premi\u00e8re fois un orchestre symphonique",
        "summary": "Un robot joue du violoncelle lors d\u2019un concert donn\u00e9 le 17 octobre dernier \u00e0 Malm\u00f6, au sud de la Su\u00e8de, dans ce qui est d\u00e9crit comme la premi\u00e8re performance conjointe d\u2019un orchestre symphonique et d\u2019une machine. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suede-un-robot-integre-pour-la-premiere-fois-un-orchestre-symphonique-103206059"
    },
    {
        "title": "Des militants d\u2019extr\u00eame droite appellent au retour de colons juifs \u00e0 Gaza",
        "summary": "Plusieurs centaines de militants d\u2019extr\u00eame droite, y compris des d\u00e9put\u00e9s et ministres, se sont rassembl\u00e9s lundi pr\u00e8s de la fronti\u00e8re entre Isra\u00ebl et la bande de Gaza pour r\u00e9clamer l\u2019installation de colonies juives dans la bande de Gaza. (AFP/Chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/on-parle-aussi-du-liban-des-militants-d-extreme-droite-appellent-au-retour-de-colons-juifs-a-gaza-103206115"
    },
    {
        "title": "Elle risque de tomber dans le vide en nettoyant une fen\u00eatre",
        "summary": "Une femme s\u2019est fait une belle frayeur en nettoyant une fen\u00eatre de son appartement. Elle a gliss\u00e9 et s\u2019est retrouv\u00e9e pendue entre le 14e et le 15e \u00e9tage de son immeuble. Heureusement, trois hommes sont rapidement arriv\u00e9s pour lui venir en aide. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-elle-risque-de-tomber-dans-le-vide-en-nettoyant-une-fenetre-103205972"
    },
    {
        "title": "Fin de la proc\u00e9dure: 17 journalistes vir\u00e9s de chez Tamedia",
        "summary": "Au terme de la proc\u00e9dure de consultation dans les m\u00e9dias du groupe, 17 journalistes sont licenci\u00e9s, en plus de ceux qui ont choisi de partir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medias-fin-de-la-procedure-17-journalistes-vires-de-chez-tamedia-103206541"
    },
    {
        "title": "Conflit entre Tony Parker et le maire des Gets devant la justice",
        "summary": "Le maire de la station fran\u00e7aise compara\u00eetra en 2025. Il est soup\u00e7onn\u00e9 de favoritisme lors de l\u2019attribution du domaine skiable que convoitait l\u2019ex-basketteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-conflit-entre-tony-parker-et-le-maire-des-gets-devant-la-justice-103206412"
    },
    {
        "title": "La justice classe la proc\u00e9dure visant Dmitry Rybolovlev",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a constat\u00e9 qu'il ne pouvait exploiter les \u00e9l\u00e9ments tir\u00e9s du t\u00e9l\u00e9phone de l'avocate du milliardaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-justice-classe-la-procedure-visant-dmitry-rybolovlev-103206393"
    },
    {
        "title": "Saisie de cartouches ill\u00e9gales pour vapoteuses \u00e0 Morgins",
        "summary": "La douane a d\u00e9couvert le premier cas de contrebande de recharges pour cigarettes \u00e9lectroniques. Son auteur, un Suisse, devra payer plusieurs dizaines de milliers de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-saisie-de-cartouches-illegales-pour-vapoteuses-a-morgins-103206384"
    },
    {
        "title": "L'ach\u00e8vement de l'A9 entre Brigue et Lo\u00e8che repouss\u00e9 \u00e0 2027",
        "summary": "Deux nouveaux tron\u00e7ons de l'autoroute A9 seront mis en service dans la r\u00e9gion de Vi\u00e8ge, l'ann\u00e9e prochaine. La finalisation de l'axe haut-valaisan dans son ensemble arrivera toutefois plus tard que pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haut-valais-l-achevement-de-l-a9-entre-brigue-et-loeche-repousse-a-2027-103206309"
    },
    {
        "title": "Une prime maladie sur cinq va augmenter de plus de 10%",
        "summary": "Si la hausse des primes maladie est en moyenne de 6% pour 2025, un grand nombre d'assur\u00e9s seront impact\u00e9s de mani\u00e8re bien plus forte, selon le site bonus.ch.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-une-prime-maladie-sur-cinq-va-augmenter-de-plus-de-10-103206280"
    },
    {
        "title": "Une touriste suisse \u00e9gorg\u00e9e sur une terrasse en Alg\u00e9rie",
        "summary": "Une femme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e il y a dix jours \u00e0 Djanet, au sud-est du pays. Elle \u00e9tait sur la terrasse d'un caf\u00e9 lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e. Le DFAE a confirm\u00e9 son d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/drame-une-touriste-suisse-egorgee-sur-une-terrasse-en-algerie-103206306"
    },
    {
        "title": "Un bovid\u00e9 d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s avoir mang\u00e9 trop de glands",
        "summary": "La femelle b\u0153uf musqu\u00e9 Maike a p\u00e9ri des suites d'une grave inflammation intestinale d\u00e9but octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoo-de-berne-un-bovide-decede-apres-avoir-mange-trop-de-glands-103206202"
    },
    {
        "title": "Walz vs. Vance: qui sont les vice-pr\u00e9sidents potentiels?",
        "summary": "Tim Walz et J.D. Vance sont respectivement sur le ticket de Kamala Harris et de Donald Trump, lors de l'\u00e9lection du 5 novembre. Qui sont-ils?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-walz-vs-vance-qui-sont-les-vice-presidents-potentiels-103202281"
    },
    {
        "title": "Donald Trump se met en sc\u00e8ne chez McDonald's",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris courtise les \u00e9lecteurs mod\u00e9r\u00e9s de Donald Trump",
        "summary": "\u00c0 quinze jours de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Kamala Harris tente de s\u00e9duire les \u00e9lecteurs r\u00e9publicains mod\u00e9r\u00e9s exasp\u00e9r\u00e9s par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/campagne-presidentielle-kamala-harris-courtise-les-electeurs-moderes-de-donald-trump-103206140"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lections en 200 secondes chrono",
        "summary": "Vous tentez de vous int\u00e9resser \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine du 5 novembre, mais tout vous para\u00eet trop compliqu\u00e9? On vous r\u00e9sume ce moment historique en cinq questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-les-elections-en-200-secondes-chrono-103200229"
    },
    {
        "title": "Pour se moquer de Kamala, Donald rev\u00eat un tablier au McDo",
        "summary": "Donald Trump a jou\u00e9 le r\u00f4le d\u2019un employ\u00e9 de chez McDo pour se moquer de Kamala Harris. Les deux candidats sont toujours au coude-\u00e0-coude dans les sondages.  (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-pour-se-moquer-de-kamala-donald-revet-un-tablier-au-mcdo-103205712"
    },
    {
        "title": "Rudy Giuliani somm\u00e9 de se s\u00e9parer de son patrimoine",
        "summary": "La justice force Rudy Giuliani \u00e0 c\u00e9der une partie de son patrimoine aux deux agentes \u00e9lectorales qu\u2019il a diffam\u00e9es apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2020.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-rudy-giuliani-somme-de-se-separer-de-son-patrimoine-103206814"
    },
    {
        "title": "La gouvernance en Afrique a cess\u00e9 de progresser",
        "summary": "La Fondation Mo Ibrahim se d\u00e9sole de l'arr\u00eat des progr\u00e8s en mati\u00e8re de gouvernance en Afrique lors de la derni\u00e8re d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rapport-la-gouvernance-en-afrique-a-cesse-de-progresser-103206811"
    },
    {
        "title": "Un proc\u00e8s civil contre Roman Polanski annul\u00e9 en Californie",
        "summary": "Pr\u00e9vu en 2025, le proc\u00e8s au civil de Roman Polanski pour viol sur mineur en 1973 en Californie a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 apr\u00e8s un accord entre les parties.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-proces-civil-contre-roman-polanski-annule-en-californie-103206808"
    },
    {
        "title": "Des milliers d\u2019artistes signent une p\u00e9tition contre l\u2019IA",
        "summary": "Des milliers d'artistes ont sign\u00e9 une p\u00e9tition publi\u00e9e mardi sonnant l\u2019alarme quant \u00e0 l\u2019utilisation de leurs cr\u00e9ations par l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-des-milliers-d-artistes-signent-une-petition-contre-l-ia-103206806"
    },
    {
        "title": "Londres et Berlin vont signer un accord de d\u00e9fense \u00abhistorique\u00bb",
        "summary": "Les arm\u00e9es du Royaume-Uni et de l\u2019Allemagne s\u2019entra\u00eeneront plus souvent ensemble afin de renforcer le flanc oriental de l\u2019OTAN.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-londres-et-berlin-vont-signer-un-accord-de-defense-historique-103206801"
    },
    {
        "title": "Bienne s'incline \u00e0 Zurich, malgr\u00e9 un fantastique S\u00e4teri",
        "summary": "Les Biennois ont d'abord bien r\u00e9sist\u00e9 en d\u00e9placement \u00e0 Zurich, mardi. Mais ils ont fini par perdre 4-2 face au leader, qui reste invaincu \u00e0 domicile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-bienne-s-incline-a-zurich-malgre-un-fantastique-saeteri-103206785"
    },
    {
        "title": "Les Pays-Bas annoncent le grand retour de Marcel Hirscher, il d\u00e9ment",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration n\u00e9erlandaise a communiqu\u00e9 que l\u2019Autrichien serait au d\u00e9part du slalom g\u00e9ant de S\u00f6lden dimanche, pour le coup d\u2019envoi de la Coupe du monde. Le principal int\u00e9ress\u00e9 temporise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-les-pays-bas-annoncent-le-grand-retour-de-marcel-hirscher-il-dement-103206516"
    },
    {
        "title": "Coup d\u2019envoi en France du proc\u00e8s \u00abCarton rouge\u00bb",
        "summary": "Un millier de victimes, 28 millions d'euros de pr\u00e9judice: le proc\u00e8s \u00abCarton rouge\u00bb s\u2019est ouvert lundi, \u00e0 Nancy avec, parmi les dup\u00e9s, des clubs de football.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/du-foot-et-des-diamants-coup-d-envoi-en-france-du-proces-carton-rouge-103206429"
    },
    {
        "title": "Un partenariat pass\u00e9 par la FIFA fait bondir le football f\u00e9minin",
        "summary": "Une centaine de joueuses professionnelles se sont plaintes \u00e0 la FIFA d'un contrat de parrainage pass\u00e9 avec Aramco, un g\u00e9ant p\u00e9trolier d'Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-partenariat-passe-par-la-fifa-fait-bondir-le-football-feminin-103206473"
    },
    {
        "title": "Les communes suisses sous la loupe climatique",
        "summary": "Qu\u2019en est-il des mesures de protection du climat dans les communes helv\u00e9tiques? Les cartes climatiques r\u00e9cemment publi\u00e9es permettent \u00e0 la population de se faire une id\u00e9e assez pr\u00e9cise sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-les-communes-suisses-sous-la-loupe-climatique-103205918"
    },
    {
        "title": "L\u2019hydrog\u00e8ne: le grand r\u00eave du gaz vert",
        "summary": "L'hydrog\u00e8ne est consid\u00e9r\u00e9 comme le couteau suisse de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Mais l\u2019utilisation de ce gaz neutre pour le climat n\u2019est pas si ais\u00e9e que cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/klimaneutrales-gas-l-hydrogene-le-grand-reve-du-gaz-vert-103203733"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re les chips de bi\u00e8re de la Coop se cache une premi\u00e8re mondiale",
        "summary": "La brasserie Locher propose, sous la marque Brewbee, des chips r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de r\u00e9sidus issus de la production de bi\u00e8re. Une gamme qui devrait bient\u00f4t s\u2019\u00e9toffer et notamment compter des \u00e9minc\u00e9s et des pizzas. Mais cette entreprise veut d\u00e9sormais devenir un mod\u00e8le d\u2019upcycling pour les brasseries du monde entier gr\u00e2ce \u00e0 son installation de production de poudre de prot\u00e9ines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-derriere-les-chips-de-biere-de-la-coop-se-cache-une-premiere-mondiale-103200699"
    },
    {
        "title": "Le FMI reste prudent pour l\u2019\u00e9conomie mondiale",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien PDG d\u2019Abercrombie & Fitch arr\u00eat\u00e9 pour trafic sexuel",
        "summary": "Mike Jeffries, son compagnon et un autre suspect ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s dans une enqu\u00eate f\u00e9d\u00e9rale pour trafic sexuel men\u00e9e \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ancien-pdg-d-abercrombie-fitch-arrete-pour-trafic-sexuel-103206523"
    },
    {
        "title": "Son tattoo \u00e0 la main lui co\u00fbte un job \u00e0 l'h\u00f4tel: \u00abC'est injuste!\u00bb",
        "summary": "Un Vaudois au dossier solide s'est vu refuser un entretien d'embauche \u00e0 cause d'un motif dessin\u00e9 sur sa peau. La branche souhaite voir cette politique restrictive \u00e9voluer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-vd-son-tattoo-a-la-main-lui-coute-un-job-a-l-hotel-c-est-injuste-103205888"
    },
    {
        "title": "M\u00e9lange entre travail et vie priv\u00e9e? Pas grave, selon les employ\u00e9s",
        "summary": "Un sondage montre que les travailleurs sont demandeurs d'horaires plus libres, m\u00eame si la s\u00e9paration entre vie professionnelle et familiale devient floue. Patrons et syndicats r\u00e9agissent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/horaires-flexibles-melange-entre-travail-et-vie-privee-pas-grave-selon-les-employes-103205793"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9cup\u00e9rer 8000 bitcoins perdus dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un homme avait accidentellement jet\u00e9 un disque dur contenant 8000 bitcoins dans une d\u00e9charge. Il se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer cette fortune, estim\u00e9e \u00e0 500 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-pret-a-tout-pour-recuperer-8000-bitcoins-perdus-dans-une-decharge-103203765"
    },
    {
        "title": "Investisseur imprudent remball\u00e9 par la justice genevoise",
        "summary": "Un homme qui avait investi 143'000 francs en cryptomonnaie accuse une plateforme de l'avoir escroqu\u00e9. Affaire class\u00e9e. Il aurait d\u00fb mieux se renseigner sur cette entreprise, a jug\u00e9 la Chambre p\u00e9nale de recours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-investisseur-imprudent-remballe-par-la-justice-genevoise-103202053"
    },
    {
        "title": "HBO d\u00e9masque le cr\u00e9ateur du bitcoin, mais l'int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9ment",
        "summary": "Le documentaire \u00abMoney Electric: The Bitcoin Mystery\u00bb pr\u00e9tend que le d\u00e9veloppeur canadien Peter Todd est la personne se cachant depuis 2008 sous le pseudonyme Satoshi Nakamoto. La communaut\u00e9 crypto reste sceptique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/satoshi-nakamoto-hbo-demasque-le-createur-du-bitcoin-mais-l-interesse-dement-103199616"
    },
    {
        "title": "Des oiseaux et un jaguar pour chanter l'hymne de la Colombie",
        "summary": "La Colombie, pays qui poss\u00e8de la plus grande diversit\u00e9 d\u2019oiseaux au monde, accueillera la COP16, du 21 octobre au 1er novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop16-des-oiseaux-et-un-jaguar-pour-chanter-l-hymne-de-la-colombie-103203632"
    },
    {
        "title": "Un a\u00e9roport interdit les c\u00e2lins de plus de 3 minutes: \u00abInhumain!\u00bb",
        "summary": "Un panneau install\u00e9 \u00e0 Dunedin demande aux gens voulant partager \u00abdes adieux plus chaleureux\u00bb de bien vouloir utiliser le parking. Les internautes sont tr\u00e8s partag\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-zelande-un-aeroport-interdit-les-calins-de-plus-de-3-minutes-inhumain-103203325"
    },
    {
        "title": "La revanche de Gislayne, devenue polici\u00e8re pour venger son p\u00e8re",
        "summary": "Une Br\u00e9silienne a rejoint les forces de l'ordre pour faire justice \u00e0 son papa, assassin\u00e9 en 1999. En septembre, elle a contribu\u00e9 \u00e0 l'arrestation du meurtrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-la-revanche-de-gislayne-devenue-policiere-pour-venger-son-pere-103202597"
    },
    {
        "title": "Un octog\u00e9naire soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir trich\u00e9 au championnat mondial de marrons",
        "summary": "David Jakins concourt depuis 1977 et a gagn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois. Mais sa victoire est entach\u00e9e par la d\u00e9couverte d'un marron de fer dans sa poche...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-un-octogenaire-soupconne-d-avoir-triche-au-championnat-mondial-de-marrons-103202587"
    },
    {
        "title": "Son p\u00e8re veut \u00absavoir ce qu'il s\u2019est pass\u00e9\u00bb",
        "summary": "Geoff Payne, p\u00e8re du chanteur mort mercredi dernier \u00e0 Buenos Aires, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par un procureur argentin pour \u00abt\u00e9moigner sur tout ce qu\u2019il sait afin d'aider l\u2019enqu\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-liam-payne-son-pere-veut-savoir-ce-qu-il-s-est-passe-103206581"
    },
    {
        "title": "Nicolas Bedos condamn\u00e9 \u00e0 6 mois sous bracelet \u00e9lectronique",
        "summary": "L'acteur et r\u00e9alisateur, poursuivi pour agressions sexuelles, a \u00e9cop\u00e9 mardi d'une peine privative de libert\u00e9 d'un an, dont six mois avec sursis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-nicolas-bedos-condamne-a-six-mois-de-prison-ferme-103206390"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Ga\u00ebl Faye parmi les finalistes du Prix Goncourt",
        "summary": "Quatre finalistes sont en lice pour remporter le prestigieux prix de litt\u00e9rature. Le gagnant sera d\u00e9sign\u00e9 le 4 novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-chanteur-gael-faye-parmi-les-finalistes-du-prix-goncourt-103206353"
    },
    {
        "title": "Roman Polanski jug\u00e9 en appel au civil pour diffamation",
        "summary": "Le cin\u00e9aste franco-polonais comparaitra devant un tribunal parisien, le 23 octobre, pour des propos tenus \u00e0 l'encontre de Charlotte Lewis, actrice britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-roman-polanski-juge-en-appel-au-civil-pour-diffamation-103206175"
    },
    {
        "title": "Entrer au Hall of Fame: \u00abPlus difficile que deux divorces\u00bb",
        "summary": "Cher a enfin rejoint le panth\u00e9on du rock, samedi soir. La star am\u00e9ricaine a plaisant\u00e9 sur la patience qu'il lui a fallu pour y parvenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rock-roll-entrer-au-hall-of-fame-plus-difficile-que-deux-divorces-103205297"
    },
    {
        "title": "J-Hope, membre de BTS, a termin\u00e9 son service militaire",
        "summary": "Le danseur du groupe de K-pop a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mobilis\u00e9 ce jeudi, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 un an et demi sous les drapeaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-j-hope-membre-de-bts-a-termine-son-service-militaire-103203850"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tat d\u00e9labr\u00e9 de sa chambre d'h\u00f4tel en dit plus sur sa mort",
        "summary": "L\u2019ancien membre des One Direction a fait, mercredi, une chute mortelle du troisi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un h\u00f4tel de Buenos Aires. Les autorit\u00e9s essaient de comprendre ce qu'il s'est pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-deces-en-argentine-de-liam-payne-ex-membre-de-one-direction-103203579"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai besoin de vivre les choses pour ensuite \u00e9crire dessus\u00bb",
        "summary": "Caroline Alves sort le 18 octobre \u00abPassionfruit\u00bb. Un EP pop et \u00e9lectro pour lequel la Biennoise s'est inspir\u00e9e de ses propres exp\u00e9riences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/caroline-alves-j-ai-besoin-de-vivre-les-choses-pour-ensuite-ecrire-dessus-103202179"
    },
    {
        "title": "La Paris Games Week va ouvrir mais le secteur est en crise",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e9bration du jeu vid\u00e9o n\u2019a pas encore d\u00e9marr\u00e9 mais l'industrie du jeu vid\u00e9o a d\u00e9j\u00e0 \u00abla gueule de bois\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-paris-games-week-va-ouvrir-mais-le-secteur-est-en-crise-103205219"
    },
    {
        "title": "\u00abPresque impossible de les distinguer d\u2019images de vrais enfants\u00bb",
        "summary": "Une organisation s'alarme de l'augmentation massive des contenus ill\u00e9gaux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'intelligence artificielle, qui risquent de compliquer le travail de la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pedopornographie-et-ia-presque-impossible-de-les-distinguer-d-images-de-vrais-enfants-103204415"
    },
    {
        "title": "Sa fille assassin\u00e9e il y a dix-huit ans r\u00e9appara\u00eet sur internet",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain a d\u00e9couvert avec effroi que l'image et le nom de sa fille d\u00e9c\u00e9d\u00e9e avaient \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour g\u00e9n\u00e9rer un chatbot sur un site d'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sa-fille-assassinee-il-y-a-dix-huit-ans-reapparait-sur-internet-103203152"
    },
    {
        "title": "TikTok connaissait les effets n\u00e9fastes de son app sur les jeunes",
        "summary": "Selon des documents internes, le r\u00e9seau social \u00e9tait au courant des effets n\u00e9gatifs de sa plateforme, mais n'a pas cherch\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre efficacement le probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-sommeil-nutrition-tiktok-connaissait-les-effets-nefastes-de-son-app-sur-les-jeunes-103200767"
    },
    {
        "title": "\u00abDans un tournoi de Zerator, tout le monde se conna\u00eet\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois Noaggs s\u2019appr\u00eate \u00e0 disputer la finale du tournoi de l\u2019Ascension sur le battle royale d\u2019Epic Games, ce week-end \u00e0 Marseille. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortnite-dans-un-tournoi-de-zerator-tout-le-monde-se-connait-103206002"
    },
    {
        "title": "Impeccable, T1 file en demie aux Worlds de \u00abLeague of Legends\u00bb",
        "summary": "Les champions du monde sont venus \u00e0 bout des Chinois de Top Esports ce week-end, en quart de finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-impeccable-t1-file-en-demie-aux-worlds-de-league-of-legends-103205995"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9travail rabot\u00e9: les employ\u00e9s d'un g\u00e9ant du jeu vid\u00e9o font gr\u00e8ve",
        "summary": "Un d\u00e9brayage de trois jours a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 mardi par le personnel d'Ubisoft. L'entreprise traverse une mauvaise passe depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-teletravail-rabote-les-employes-d-ubisoft-font-greve-103202635"
    },
    {
        "title": "Match retour entre stars fran\u00e7aises et espagnoles de l\u2019internet",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs de contenu de ces deux pays vont disputer un match dans la prestigieuse enceinte du stade Metropolitano de l\u2019Atl\u00e9tico Madrid, apr\u00e8s une premi\u00e8re rencontre en 2022 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-match-retour-entre-stars-francaises-et-espagnoles-de-l-internet-103201069"
    },
    {
        "title": "\u00abAznavour est la bande originale de tous nos souvenirs\u00bb",
        "summary": "Dans le biopic \u00abMonsieur Aznavour\u00bb, Tahar Rahim est bluffant dans la peau du chanteur. Il nous livre sa playlist sp\u00e9cial grand Charles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-aznavour-est-la-bande-originale-de-tous-nos-souvenirs-103204368"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis un grand fan de boxe depuis toujours\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abChallenger\u00bb, Alban Ivanov incarne un boxeur pr\u00eat \u00e0 d\u00e9passer ses limites pour r\u00e9ussir. Un personnage aussi d\u00e9termin\u00e9 que lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alban-ivanov-je-suis-un-grand-fan-de-boxe-depuis-toujours-103202257"
    },
    {
        "title": "Malik Frikah: \u00abAimer et \u00eatre aim\u00e9, c'est incroyable\u00bb",
        "summary": "Le nouveau film de Gilles Lellouche, \u00abL'Amour ouf\u00bb, raconte l'histoire d'amour d'un petit d\u00e9linquant et d'une fille du Nord. Rencontre avec le jeune acteur du film, qui a v\u00e9cu ses premiers \u00e9mois \u00e0 l'\u00e9cran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sortie-de-l-amour-ouf-malik-frikah-aimer-et-etre-aime-c-est-incroyable-103202467"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s \u00abMa vie de Courgette\u00bb, place \u00e0 \u00abSauvages\u00bb",
        "summary": "Huit ans apr\u00e8s son premier long m\u00e9trage, le cin\u00e9aste Valaisan est de retour avec ses fameuses marionnettes pour \u00abSauvages\u00bb, film d'animation enti\u00e8rement tourn\u00e9 dans sa terre natale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/claude-barras-apres-ma-vie-de-courgette-place-a-sauvages-103200943"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couverte de nouveaux virus sur des brosses \u00e0 dents",
        "summary": "Des chercheurs am\u00e9ricains ont relev\u00e9 plus de 600 sortes de virus sur des \u00e9chantillons de brosses \u00e0 dents. Pas de quoi s'inqui\u00e9ter pour autant, selon eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etude-decouverte-de-nouveaux-virus-sur-des-brosses-a-dents-103203929"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si votre couple est arriv\u00e9 \u00e0 son terme",
        "summary": "Une mauvaise communication peut indiquer qu'une relation est en danger. Deux expertes expliquent la fa\u00e7on de sauver son couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-comment-savoir-si-votre-couple-est-arrive-a-son-terme-103203170"
    },
    {
        "title": "Ces objets n'ont pas leur place dans la chambre d'un enfant",
        "summary": "Les p\u00e9diatres urgentistes mettent en garde les parents: certains meubles pr\u00e9sentent un risque parfois insoup\u00e7onn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-de-blessure-ces-objets-n-ont-pas-leur-place-dans-la-chambre-d-un-enfant-103202247"
    },
    {
        "title": "L'heure id\u00e9ale pour aller se coucher",
        "summary": "L'heure \u00e0 laquelle on s'endort est importante pour \u00eatre en bonne sant\u00e9. La r\u00e9cup\u00e9ration est optimale quand on se couche vers 22 heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/phase-de-sommeil-profond-l-heure-ideale-pour-aller-se-coucher-103200330"
    },
    {
        "title": "Des fashionistas paient une polaire plus de 1000 francs",
        "summary": "Pratique et bon march\u00e9, la polaire est un classique du style outdoor. Pourtant, des passionn\u00e9s d\u00e9pensent un max pour un mod\u00e8le de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-des-fashionistas-paient-une-polaire-plus-de-1000-francs-103203955"
    },
    {
        "title": "Le polo fait son grand retour",
        "summary": "Le polo retrouve une seconde jeunesse gr\u00e2ce \u00e0 des influenceuses. Voici comment le porter pour \u00eatre \u00e0 la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/style-bcbg-le-polo-fait-son-grand-retour-103203230"
    },
    {
        "title": "Zendaya fait de la luge dans les Alpes suisses",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine appara\u00eet dans un spot publicitaire de la marque On dont elle est l'ambassadrice. La Suisse ou le potentiel commercial d'un d\u00e9cor de carte postale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vals-gr-zendaya-fait-de-la-luge-dans-les-alpes-suisses-103203745"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Milan, l'astronaute s'habille en Prada",
        "summary": "La maison de luxe italienne et Axiom ont collabor\u00e9 pour la conception de la combinaison spatiale qui servira lors de la mission Art\u00e9mis 3, pr\u00e9vue pour 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/milan-a-la-fashion-week-l-astronaute-s-habille-en-prada-103203269"
    },
    {
        "title": "Les six grandes tendances voyage pour 2025",
        "summary": "Les s\u00e9jours tout compris et la chasse aux aurores bor\u00e9ales ont la cote, indique un grand site de r\u00e9servation en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/previsions-2025-les-six-grandes-tendances-voyage-pour-2025-103204390"
    },
    {
        "title": "Zurich sur le podium des plus belles destinations mondiales",
        "summary": "La ville al\u00e9manique fait partie des destinations les plus agr\u00e9ables pour une escapade automnale. Elle arrive deuxi\u00e8me, derri\u00e8re Ljubljana, la capitale slov\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-d-automne-zurich-sur-le-podium-des-plus-belles-destinations-mondiales-103203351"
    },
    {
        "title": "Loin du tourisme de masse, ces destinations vous appellent",
        "summary": "D'un c\u00f4t\u00e9, des stations baln\u00e9aires luttent contre le surtourisme. De l'autre, des pays d\u00e9couvrent tendent les bras aux voyageurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyageurs-bienvenus-destinations-touristiques-loin-de-la-foule-103202283"
    },
    {
        "title": "Ryanair supprime ses comptoirs d'enregistrement",
        "summary": "Les passagers de Ryanair devront s'enregistrer via l'application. La compagnie a\u00e9rienne low-cost passe au tout num\u00e9rique pour faire baisser ses frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economies-ryanair-supprime-ses-comptoirs-d-enregistrement-103200570"
    },
    {
        "title": "La nouvelle coupe \u00e0 la mode s'inspire des souris",
        "summary": "Le rongeur donne son nom \u00e0 la \u00abmouse haircut\u00bb, plus grande tendance capillaire de la saison, tant au niveau de la coupe que de la couleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-taylor-swift-la-nouvelle-coupe-a-la-mode-s-inspire-des-souris-103202545"
    },
    {
        "title": "Six mauvaises habitudes d\u00e9cri\u00e9es par les dentistes",
        "summary": "D\u00e9trompez-vous si vous pensez qu'il faut juste se brosser les dents matin et soir et utiliser parfois du fil dentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-six-mauvaises-habitudes-decriees-par-les-dentistes-103199802"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 pourquoi les femmes ont plus facilement des bleus",
        "summary": "Les femmes sont davantage sujettes aux ecchymoses que les hommes. Un m\u00e9decin nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-voila-pourquoi-les-femmes-ont-plus-facilement-des-bleus-103198945"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z finira-t-elle par regretter ses tatouages?",
        "summary": "Le cybersigilisme est une tendance qui s\u00e9duit la g\u00e9n\u00e9ration Z. Ce tattoo rappelle le tribal des ann\u00e9es 90.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/retour-du-tribal-la-generation-z-finira-t-elle-par-regretter-ses-tatouages-103196577"
    },
    {
        "title": "Quand faut-il allumer le chauffage?",
        "summary": "Le co\u00fbt de la vie est en hausse. Un expert nous donne quelques astuces pour faire des \u00e9conomies d'\u00e9nergie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-un-expert-quand-faut-il-allumer-le-chauffage-103205759"
    },
    {
        "title": "La v\u00e9g\u00e9talisation d'un gratte-ciel: un poumon vert en ville",
        "summary": "L'h\u00f4tel Pan Pacific Orchard \u00e0 Singapour, d\u00e9sign\u00e9 comme le meilleur building du monde, impressionne par son design incluant des espaces verts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/architecture-innovante-la-vegetalisation-d-un-gratte-ciel-un-poumon-vert-en-ville-103200615"
    },
    {
        "title": "Les crit\u00e8res d'achat d'une maison de luxe",
        "summary": "Une agente immobili\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9e dans la vente de propri\u00e9t\u00e9s de prestige aux alentours du lac de Zurich \u00e9voque les attentes de ses clients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-en-suisse-les-criteres-d-achat-d-une-maison-de-luxe-103200128"
    },
    {
        "title": "Devenez propri\u00e9taire de ce manoir pour moins d'un million",
        "summary": "Si vous disposez de 900'000 francs, le r\u00eave de devenir ch\u00e2telain pourrait tr\u00e8s vite se concr\u00e9tiser par l'achat de ce manoir situ\u00e9 en Normandie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-devenez-proprietaire-de-ce-manoir-pour-moins-d-un-million-103199074"
    },
    {
        "title": "L'astuce pour \u00e9viter le coup de barre de l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Une sieste apr\u00e8s avoir bu un caf\u00e9 est la combinaison parfaite pour avoir un regain d'\u00e9nergie, \u00e0 condition de tenir compte de certains \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-l-astuce-pour-eviter-le-coup-de-barre-de-l-apres-midi-103205937"
    },
    {
        "title": "Ces aliments ne sont jamais p\u00e9rim\u00e9s",
        "summary": "La plupart des aliments se conservent bien plus longtemps qu'on ne le pense. Certains, comme le miel et la moutarde, se gardent m\u00eame \u00e9ternellement ou presque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-domestique-ces-aliments-ne-sont-jamais-perimes-103203755"
    },
    {
        "title": "Vitamines et nutriments: quelle pomme faut-il choisir?",
        "summary": "Pr\u00e9f\u00e9rez-vous les pommes sucr\u00e9es ou acides, les rouges ou les vertes? Si le go\u00fbt d'une pomme joue un r\u00f4le important, sa couleur est aussi d\u00e9terminante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-vitamine-et-nutriments-quelle-pomme-faut-il-choisir-103202716"
    },
    {
        "title": "Nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chefs: la rel\u00e8ve coule de source au Cigalon",
        "summary": "Robin Bessire compte reprendre le restaurant de ses parents, institution genevoise sp\u00e9cialiste du poisson. Le but: garder le plaisir et pourquoi pas l'\u00e9toile Michelin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-gourmande-nouvelle-generation-de-chefs-releve-assuree-au-cigalon-103197104"
    },
    {
        "title": "Puis-je me garer devant le garage que je loue?",
        "summary": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le contrat de location ne concerne que le garage, ind\u00e9pendamment du fait qu'une voiture gar\u00e9e devant celui-ci d\u00e9range ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-des-obligations-puis-je-me-garer-devant-le-garage-que-je-loue-103203407"
    },
    {
        "title": "Vitres teint\u00e9es d'une voiture: quelle est la limite?",
        "summary": "\u00c0 Duba\u00ef ou \u00e0 Beverly Hills, les vitres fonc\u00e9es font partie du paysage urbain. En Suisse, en revanche, les r\u00e8gles sont bien plus strictes, notamment pour le pare-brise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-vitres-teintees-d-une-voiture-quelle-est-la-limite-103200293"
    },
    {
        "title": "Trois minutes tol\u00e9r\u00e9es sur un stationnement interdit. Vrai?",
        "summary": "Certains conducteurs se laissent berner par une rumeur. La r\u00e8gle est claire et il n'y a que deux exceptions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-c-est-la-loi-trois-minutes-tolerees-sur-un-stationnement-interdit-vrai-103195826"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, ces pneus ne sont plus conformes en hiver",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 octobre 2024, les pneus portant la mention M+S ne sont plus consid\u00e9r\u00e9s comme des pneus d'hiver en Allemagne. Les contrevenants risquent une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-reglementation-en-allemagne-ces-pneus-ne-sont-plus-conformes-en-hiver-103194309"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Caravan Palace",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Caravan Palace le 13 novembre 2024 \u00e0 Th\u00f4nex, Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-caravan-palace-103203839"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour Avatar",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes places pour le concert \"Avatar\" le 30 mars 2025, \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-avatar-103206276"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Pressenti \u00e0 la t\u00eate du Hezbollah, Hachem Safieddine a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a affirm\u00e9 avoir tu\u00e9 dans une frappe en septembre Hachem Safieddine, souvent cit\u00e9 pour succ\u00e9der \u00e0 Hassan Nasrallah \u00e0 la t\u00eate du Hezbollah.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liban-pressenti-pour-la-tete-du-hezbollah-hachem-safieddine-a-ete-tue-103206821"
    },
    {
        "title": "Un porte-avions chinois d\u00e9tect\u00e9 dans le d\u00e9troit de Ta\u00efwan",
        "summary": "Le porte-avions chinois Liaoning a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 mercredi par les autorit\u00e9s ta\u00efwanaises dans le d\u00e9troit de Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-un-porte-avions-chinois-detecte-dans-le-detroit-de-taiwan-103206817"
    },
    {
        "title": "Il d\u00e9visse la roue de la voiture de son ex, il sera expuls\u00e9",
        "summary": "Un Turc a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour mise en danger de la vie d'autrui. Ses recours jusqu'au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral n'ont pas fonctionn\u00e9: il devra quitter la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jura-bernois-il-devisse-la-roue-de-la-voiture-de-son-ex-il-sera-expulse-103201988"
    },
    {
        "title": "Dix millions pour r\u00e9cup\u00e9rer les otages isra\u00e9liens de Gaza",
        "summary": "Des entrepreneurs isra\u00e9liens offrent des r\u00e9compenses pour convaincre les Gazaouis de lib\u00e9rer les dizaines d\u2019Isra\u00e9liens prisonniers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-dix-millions-pour-recuperer-les-otages-israeliens-de-gaza-103206480"
    },
    {
        "title": "Cette ex-star du ballon rond va d\u00e9couvrir le tennis pro \u00e0 45 ans",
        "summary": "Ancien buteur iconique de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Uruguay, Diego Forlan s\u2019est reconverti avec succ\u00e8s dans le tennis. Au point qu\u2019il participera au tournoi Challenger de Montevideo, en double, en novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-cette-ex-star-du-ballon-rond-va-decouvrir-le-tennis-pro-a-45-ans-103206614"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne sommes pas des ph\u00e9nom\u00e8nes de mode\u00bb",
        "summary": "Star de la tourn\u00e9e Drag Race France Live, qui passera en Suisse romande, les 2 et 4 novembre 2024, la drag-queen Nicky Doll promet un spectacle \u00abl\u00e9gendaire\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nicky-doll-nous-ne-sommes-pas-des-phenomenes-de-mode-103199729"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019accent fribourgeois? Bien plus beau que le genevois!\u00bb",
        "summary": "L\u2019application \u00abDis voir\u00bb, imagin\u00e9e par une \u00e9quipe de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, a pour but de cartographier les diff\u00e9rents accents et mots de Suisse romande, \u00e0 travers plusieurs jeux ludiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/une-app-pour-le-parler-romand-l-accent-fribourgeois-bien-plus-beau-que-le-genevois-103206543"
    },
    {
        "title": "Comment bien soigner un rhume",
        "summary": "Toux, reniflements, \u00e9ternuements: les infections sont en hausse pendant la saison froide. Certaines pratiques courantes peuvent n\u00e9anmoins retarder leur temps de gu\u00e9rison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/idees-recues-comment-bien-soigner-un-rhume-103206022"
    },
    {
        "title": "Kyshawn George, \u00e7a semblait \u00e9crit d'avance",
        "summary": "Tout va tr\u00e8s vite pour le Valaisan de 20 ans, qui devrait faire ses grands d\u00e9buts en NBA, dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, avec les Wizards de Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basket-kyshawn-george-ca-semblait-ecrit-d-avance-103206273"
    },
    {
        "title": "Kim Jong-un inspecte des bases de missiles",
        "summary": "Kim Jong-un a pass\u00e9 en revue les plus puissants engins balistiques intercontinentaux d\u00e9tenus par le r\u00e9gime nord-cor\u00e9en.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-kim-jong-un-inspecte-des-bases-de-missiles-103206824"
    },
    {
        "title": "Il n'y a pas que Trump et Harris en lice",
        "summary": "Ils n'ont aucune chance de gagner, mais ils y vont quand m\u00eame. Et les voix que vont chiper Jill Stein, Cornel West et Chase Oliver vont peut-\u00eatre manquer \u00e0 l'un des deux favoris...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-il-n-y-a-pas-que-trump-et-harris-en-lice-103199753"
    },
    {
        "title": "Le \u00abgel\u00bb du t\u00e9l\u00e9phone, arme l\u00e9gale pour freiner une enqu\u00eate",
        "summary": "La mise sous scell\u00e9s peut retarder des mois durant la police. Un vol de montre l'illustre. La r\u00e9forme de la proc\u00e9dure a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un effet pervers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-gel-du-telephone-arme-legale-pour-freiner-une-enquete-103204206"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9change d\u00e9chirant entre un journaliste et une petite fille palestinienne",
        "summary": "Une petite fille palestinienne a port\u00e9 sa petite soeur pendant plus d\u2019une heure avant qu\u2019un journaliste ne les interpelle et les am\u00e8ne \u00e0 leur destination.  (lch/storyful)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bande-de-gaza-l-echange-dechirant-entre-un-journaliste-et-une-petite-fille-palestinienne-103206435"
    },
    {
        "title": "Trop de vaches, trop de fumier, et pas vraiment de solutions",
        "summary": "Les \u00e9leveurs n\u00e9erlandais sont confront\u00e9s \u00e0 une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent qui ne pourra probablement se r\u00e9gler que par une r\u00e9duction drastique du cheptel bovin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-bas-trop-de-vaches-trop-de-fumier-et-pas-vraiment-de-solutions-103206840"
    },
    {
        "title": "\u00abAu lieu de muscler mon corps, j'ai d\u00fb entra\u00eener ma voix\u00bb",
        "summary": "L'acteur australien Chris Hemsworth pr\u00eate sa voix \u00e0 Optimus Prime, le robot h\u00e9ros de \u00abTransformers\u00bb, dans le nouveau volet de la saga, un film d'animation en 3D.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chris-hemsworth-au-lieu-de-muscler-mon-corps-j-ai-du-entrainer-ma-voix-103206269"
    },
    {
        "title": "A Berne, l'Inter jouera un peu \u00e0 domicile",
        "summary": "Le champion d'Italie sera support\u00e9 par de nombreux Helv\u00e8tes, mercredi, au Wankdorf. Il compte 17 clubs de supporters en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-a-berne-l-inter-jouera-un-peu-a-domicile-103205920"
    },
    {
        "title": "Cinq joueurs suisses obtiennent des points en NHL",
        "summary": "Janis Moser, Timo Meier, Nino Niederreiter, Pius Suter et Roman Josi ont am\u00e9lior\u00e9 leurs statistiques personnelles outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-cinq-joueurs-suisses-obtiennent-des-points-en-nhl-103206846"
    },
    {
        "title": "Comment bien soigner un rhume",
        "summary": "Toux, reniflements, \u00e9ternuements: les infections sont en hausse pendant la saison froide. Certaines mauvaises habitudes peuvent retarder la gu\u00e9rison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-comment-bien-soigner-un-rhume-103206022"
    },
    {
        "title": "Le duo p\u00e8re/fils commence en fanfare",
        "summary": "LeBron James et son fils Bronny ont fait fort mardi soir en ouverture de saison de NHL.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-le-duo-perefils-commence-en-fanfare-103206850"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous pointu sur la politique am\u00e9ricaine?",
        "summary": "Depuis la fin du XVIIIe si\u00e8cle, les Am\u00e9ricains sont appel\u00e9s aux urnes pour d\u00e9signer leur pr\u00e9sident. L'occasion de nombreuses anecdotes \u00e0 d\u00e9couvrir sous forme de quiz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-etes-vous-pointu-sur-la-politique-americaine-103199063"
    },
    {
        "title": "Le jeune Vaudois disparu a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sain et sauf",
        "summary": "Un jeune homme avait disparu d'une fondation, lundi. Il a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en bonne sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concise-vd-avis-de-disparition-avez-vous-vu-cet-homme-103206338"
    }
]