[
    {
        "title": "Les commandements de payer fr\u00f4lent un nouveau record",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/87473572-dfbf-45a1-8b0a-4fd445cb95bd.jpeg?s=d30dd52add4710ff860b1e4008fba057\" /><br />Les Suisses ont de la peine \u00e0 r\u00e9gler leurs factures. Le nombre de commandements de payer a bondi en 2023. Et les faillites ont atteint de nouveaux records.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081257"
    },
    {
        "title": "Parents d'un ado auteur d'une tuerie lourdement condamn\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/fcc3e978-98b2-43c1-89e6-fa80ebcfb1e3.jpeg?s=3eb34e903e42cde6b09a9df3c2a30b93\" /><br />Ils lui avaient offert l'arme avec laquelle il avait abattu en 2021 quatre \u00e9l\u00e8ves dans son lyc\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081586"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9gulateur am\u00e9ricain enqu\u00eate sur trois mod\u00e8les de Boeing",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/165a15c4-1ad0-4133-b6ea-6b5bb2f272b9.jpeg?s=ce5662491c10fb0e10a98042ad0bbb06\" /><br />Trois des quatre mod\u00e8les d\u2019avions commerciaux fabriqu\u00e9s par Boeing sont officiellement vis\u00e9s par une enqu\u00eate de l\u2019Agence am\u00e9ricaine de r\u00e9gulation de l\u2019aviation civile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/607668269640"
    },
    {
        "title": "Le b\u00e9b\u00e9 reste aux HUG",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/b0321543-ca36-448e-b348-319ea4d39f48.jpeg?s=7afcfc6a0b6f6dfe9b7b3a1732b9ba04\" /><br />L'enfant de 5 mois ne sera pas plac\u00e9 dans une famille d'accueil dans l'attente d'une d\u00e9cision d\u00e9finitive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081533"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga va-t-elle se marier? Les rumeurs enflent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/20a48545-b83a-47c6-8846-324f308362e2.jpeg?s=9e3469e9d9fa3354ff16d87e58936463\" /><br />La Toile s'affole depuis que la chanteuse est apparue ce week-end avec un gros diamant sur l'annulaire gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081591"
    },
    {
        "title": "Des activistes aspergent le Centre Porsche de peinture orange",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/bb82e757-e773-4f97-9179-ee8d1e28e230.jpeg?s=e10ac35b4285fb95009130c93c899f38\" /><br />Des militants du climat ont recouvert le concessionnaire de peinture orange. Une action qui fait suite \u00e0 la condamnation de la Suisse par la CEDH pour son inaction climatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081710"
    },
    {
        "title": "Les Sud-Cor\u00e9ens \u00e9lisent leurs d\u00e9put\u00e9s, scrutin crucial pour Yoon",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/f422fa18-c712-45ae-8a81-b0a961aa2dc5.jpeg?s=67eca9331423a6c54a0ae75fb9cfdb09\" /><br />Les l\u00e9gislatives se tiennent mercredi en Cor\u00e9e du Sud. Le pr\u00e9sident conservateur Yoon pourrait voir son grand rival augmenter sa majorit\u00e9 au Parlement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/520258853320"
    },
    {
        "title": "Ex\u00e9cution pr\u00e9vue malgr\u00e9 une p\u00e9tition de 70 gardiens de sa prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/4abdcebe-6230-4363-b5a2-862f14cebac6.jpeg?s=46cd006495626166a9a15d9c5c9d05fd\" /><br />Brian Dorsey doit \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9 par injection l\u00e9tale dans la soir\u00e9e dans l'Etat du Missouri.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081550"
    },
    {
        "title": "Perler: \u00abL'absence de clart\u00e9 a cr\u00e9\u00e9 un sentiment de copinage\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/16f18e14-1dc1-4f75-a7c7-47b7560c591a.jpeg?s=dde20813cbbeec009e4f950b55567399\" /><br />La conseill\u00e8re administrative Fr\u00e9d\u00e9rique Perler explique pourquoi l'ex\u00e9cutif a s\u00e9vi et \u00e9voque une rupture du lien de confiance avec les employ\u00e9s vis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081492"
    },
    {
        "title": "Que font ces troupes fran\u00e7aises au palais de Buckingham?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/c31e698c-ff39-473d-bbc9-8c22d2879c6e.jpeg?s=4f796e3dd995f0809a66953186516e10\" /><br />L\u2019\u00c9lys\u00e9e et Buckingham c\u00e9l\u00e8brent 120 ans d\u2019Entente cordiale avec une rel\u00e8ve de la garde in\u00e9dite commune aux deux palais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081284"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave: les d\u00e9clarations du Hamas jug\u00e9es \u00abpas tr\u00e8s encourageantes\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/3bd7589d-3d67-4714-adff-5d35e7379c4c.jpeg?s=ef1fff0fab9118211bd82789340a6eee\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour avoir vol\u00e9 son chien pr\u00e9c\u00e9demment confisqu\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1b41332a-ebd0-4c77-86a4-89116e9da1ee.png?s=6dce37059f06656dd5169deb4c760342\" /><br />Un homme a vol\u00e9 son propre chien qui avait \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9 par les autorit\u00e9s bernoises. Le toxicomane a \u00e9cop\u00e9 d'une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077791"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9action de Greta Thunberg suite \u00e0 la condamnation de la Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/5008cd60-8af7-4339-b7a5-789100ecade0.jpeg?s=38e8512d35bad17c47e2ccdaceea8862\" /><br />La d\u00e9cision de la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme (CEDH) de condamner la Suisse pour son manque d\u2019initiatives pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique \u00abn\u2019est qu\u2019un d\u00e9but en mati\u00e8re de contentieux climatique\u00bb, salue la militante su\u00e9doise pour le climat Greta Thunberg \u00e0 Strasbourg, \u00e0 l\u2019issue de l\u2019audience historique de la CEDH.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081539"
    },
    {
        "title": "Trois morts et six disparus apr\u00e8s une explosion",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/d4f12fc5-224d-44b5-bee4-1657fa0ba773.jpeg?s=f458089291e8588175ab52a0261c88e9\" /><br />L'\u00e9tablissement est exploit\u00e9 par le g\u00e9ant \u00e9nerg\u00e9tique Enel sur la commune de Camugnano.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081569"
    },
    {
        "title": "Un curieux vol fait taire un piano Steinway du conservatoire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/f618d6fa-5d37-464d-aa4c-a23552281ba5.jpeg?s=59f70b38d5d2716635dafb8b29248749\" /><br />Les marteaux d'un piano \u00e0 queue du conservatoire de Neuch\u00e2tel ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s d\u00e9but mars. Le fabricant a \u00e9t\u00e9 \u00e9mu par l'histoire et a envoy\u00e9 des pi\u00e8ces neuves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081413"
    },
    {
        "title": "Ce bovin rebelle a donn\u00e9 du fil \u00e0 retordre aux policiers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/a955bddb-a600-419a-a96c-12e6bce2f648.jpeg?s=a9d6db5cde42761cdd51fdc13895a002\" /><br />Une vid\u00e9o d\u2019un lecteur-reporter montre des policiers soleurois en train de r\u00e9cup\u00e9rer un bovin qui s\u2019est \u00e9chapp\u00e9 sur la route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081416"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens sont d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s\u00bb: des habitants descendent dans la rue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/c9ee8dc2-b0f9-4ae0-aa7b-b0ce36e2ddc4.jpeg?s=088460bead7b5224611ba3f43995f0d0\" /><br />Des inondations historiques dans les r\u00e9gions russes de l\u2019Oural et en Sib\u00e9rie occidentale ont entra\u00een\u00e9 lundi des manifestations d\u2019habitants dans la ville d\u2019Orsk, la plus touch\u00e9e par ce d\u00e9sastre d\u2019une ampleur pas vue depuis des d\u00e9cennies. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081301"
    },
    {
        "title": "Ce qui pourrait changer avec l\u2019arr\u00eat de la Cour de Strasbourg",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/b6f7ac8c-e87f-4cb1-83e0-e9ed02bb5ed8.jpeg?s=81a3dbde0eb3a64c2b01e25f151de839\" /><br />La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme a condamn\u00e9 la Suisse pour inaction climatique. Mais que va-t-il d\u00e9sormais se passer? On d\u00e9cortique les cons\u00e9quences de cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081456"
    },
    {
        "title": "Les Lions de Gen\u00e8ve pouss\u00e9s au match d\u00e9cisif par Monthey",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/6a8fde30-1bd0-4b7e-81fa-c11023f701ab.jpeg?s=1d8ca456214dfd4f1650eb01b710d7eb\" /><br />Les joueurs de Dragan Andrejevic se sont inclin\u00e9s pour la deuxi\u00e8me fois de suite en Valais, ce lundi (77-62). Dans cette s\u00e9rie des quarts de finale (2-2), tout se jouera jeudi au Pommier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/326392386727"
    },
    {
        "title": "Il ne fera pas appel de son placement sous curatelle renforc\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/b5a598ac-92be-4767-b2f9-19ed7f0bdc1b.jpeg?s=aaa3a64f0375da63eea6d12b89b8b95b\" /><br />La mesure avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e la semaine derni\u00e8re par un juge du centre de la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081635"
    },
    {
        "title": "L'intoxication \u00e0 l'ail: un danger m\u00e9connu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/525f7d19-7587-472a-a5d3-37abc557f747.jpeg?s=f9b3da77142e194ec762bfc4c634cf52\" /><br />La consommation d'ail a g\u00e9n\u00e9ralement des bienfaits sur la sant\u00e9. Dans certain cas, ce bulbe blanc peut toutefois s'av\u00e9rer dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080884"
    },
    {
        "title": "Un New-Yorkais d\u00e9joue un voleur de colis avec un pi\u00e8ge malin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/a9528484-d439-445a-a0f3-dc1dc1df354b.jpeg?s=fa6d359f476001c6804b6e4cf9cf84e2\" /><br />Dans un quartier de New York, Carlos Mejia et ses voisins ont \u00e9t\u00e9 victimes de vols de colis \u00e0 plusieurs reprises. Il d\u00e9cide alors de tendre un pi\u00e8ge au voleur en utilisant une astuce originale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080702"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Montreux, le chantier du 2m2c est prolong\u00e9 jusqu'en 2026",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/5bde6150-9438-4c84-a0c8-76eab539f069.jpeg?s=4a1c50e49b4a88712316c2a8ac4c9916\" /><br />Des am\u00e9liorations \u00e9nerg\u00e9tiques dans le Centre des congr\u00e8s vont prolonger les travaux de r\u00e9novation. Mais les organisateurs d'\u00e9v\u00e9nements culturels s'en doutaient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081463"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arizona valide une loi de\u00a01864 et une interdiction quasi-totale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/5b80b339-e52a-483f-a796-45bd3bca2782.jpeg?s=b349646a0e890cf3b16be879c80ccb8e\" /><br />L'avortement est autoris\u00e9 uniquement si la vie de la m\u00e8re est en danger. Le viol ou l\u2019inceste ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des exceptions valables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081614"
    },
    {
        "title": "Les passagers du Blue Fire ne sont jamais arriv\u00e9s \u00e0 destination",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/417f5e59-a6ab-4e95-a090-5f8f7ff6f348.jpeg?s=767229241e742a8171fffe0ad46f7c55\" /><br />Les amateurs d\u2019\u00e9motions fortes ont \u00e9t\u00e9 servis vendredi \u00e0 Europa-Park. Le train de l\u2019attraction Blue Fire n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 passer le premier sommet et est revenu en arri\u00e8re. Les passagers n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 en danger, a fait savoir le parc. (Lecteur-reporter/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080881"
    },
    {
        "title": "\u00abEn Suisse, il faut qu\u2019on fasse plus confiance aux artistes locaux\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/c1c06b54-762d-4d1a-94da-f705b5fb6b8b.jpeg?s=21aaf1f6af59793bf26cf12b0717ac67\" /><br />En partenariat avec le m\u00e9dia urbain Le Flow, retrouvez chaque mois l\u2019interview d\u2019un artiste. Apr\u00e8s Booba, c\u2019est la Valaisanne KT Gorique qui s\u2019est livr\u00e9e sans concession \u00e0 Arnaud Delacroix. Pour l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de cet entretien, rendez-vous sur les r\u00e9seaux sociaux (ou la chaine YouTube) LeFlow.tv",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081460"
    },
    {
        "title": "Les images du coup de sang de Cristiano Ronaldo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/e0ce2701-ef12-4026-9441-9e8b9ebaa2da.jpeg?s=d7624fea790eb3f4f53c8828500410ea\" /><br />Lors de la demi-finale de Supercoupe d\u2019Arabie Saoudite qui opposait Al-Nassr \u00e0 Al-Hilal (1-2), Cristiano Ronaldo a eu un petit coup de sang \u00e0 la fin du match. Il a re\u00e7u un carton rouge.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081224"
    },
    {
        "title": "Le fort vent fait chuter un camion et une caravane d\u2019un pont",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/2f3e9fb9-c8fc-4a9c-9279-f4461837cc8d.jpeg?s=269b2857b3a12d0cffc4285dbc4dbc48\" /><br />Des conducteurs ont v\u00e9cu des moments de frayeur ce weekend pr\u00e8s de la ville du Cap. Le fort vent a fait tomber un camion et une caravane d\u2019un pont. Miraculeusement personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080927"
    },
    {
        "title": "L'octog\u00e9naire est sortie du quartier cellulaire des HUG",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/ad26b66f-af60-4d68-a0c9-95d2112f2138.jpeg?s=322fa89e4c7f55d8ca015d6d395bf80f\" /><br />Le Tribunal des mesures de contrainte a ordonn\u00e9, mardi matin, la lib\u00e9ration de l'habitante de La C\u00f4te, \u00e2g\u00e9e de 88 ans, et son obligation de s\u00e9jour dans un h\u00f4tel \u00e0 Ch\u00e2teau-d'Oex (VD).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081511"
    },
    {
        "title": "Codirectrice suspendue: \u00abIl ne faut pas noyer le poisson\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/430b9fd6-4d06-45b9-99da-acf9f089196c.jpeg?s=d97c8e1428343414075390f0f8677af1\" /><br />Les partis politiques ont pris acte des sanctions prises dans l'affaire des embauches douteuses au D\u00e9partement de l\u2019am\u00e9nagement. Ils exigent cependant des \u00e9claircissements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081433"
    },
    {
        "title": "Des activistes aspergent le Centre Porsche de peinture orange",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/4ff94637-636e-423a-a5b8-45a3f38287ff.png?s=e23ee95cc1aa46dabb0ff5fdcfcc5734\" /><br />Des militants du climat ont recouvert le concessionnaire de peinture orange. Une action qui fait suite \u00e0 la condamnation de la Suisse par la CEDH pour son inaction climatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081471"
    },
    {
        "title": "Pinc\u00e9 alors qu\u2019il essayait de passer des montres de luxe en douce",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/34ecd7af-e021-486c-8fd2-426f6d8afc82.jpeg?s=2abb53b640dffa13ab2ccbf61e88e3e2\" /><br />Un quadrag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 Cointrin avec plusieurs objets de marque non d\u00e9clar\u00e9s et contrefaits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081467"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s en vue contre un cyber-arnaqueur franco-isra\u00e9lien",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/e700330e-613e-4d9b-b1e1-f9b818b96af4.jpeg?s=c8b99e808b951ca58cd994fcb4a95b46\" /><br />Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9pos\u00e9 un acte d'accusation contre un pr\u00e9sum\u00e9 malfaiteur qui aurait contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9rober 5 millions de francs \u00e0 des entreprises suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081314"
    },
    {
        "title": "Novartis pourrait supprimer jusqu'\u00e0 440 emplois en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/ab4c8596-bac4-43a3-a9f6-966009e1f04b.png?s=5bedddf2c7f5b029a2fe8511666de6bb\" /><br />Le g\u00e9ant pharmaceutique compte r\u00e9duire ses effectifs. Outre la Suisse, les \u00c9tats-Unis sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081523"
    },
    {
        "title": "Il tente d'\u00e9viter une collision et finit en sandwich",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/97663e4a-5a2e-4503-b3d6-a447141bf238.png?s=0efaf59cf46fe463a712f5218caca5c8\" /><br />La circulation a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9e au tunnel du Sonnenberg, lundi soir, en raison de deux accidents et d'un probl\u00e8me technique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081396"
    },
    {
        "title": "Son permis m\u00eame pas en poche, il affole le radar dans une zone 30",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/97939ee5-099f-4fc4-9101-93d8fbe9222f.jpeg?s=9dff2fcb6d7292c8ebed51cfb57d4ee6\" /><br />Un motard de 18 ans a \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 \u00e0 73 km/h dans un quartier r\u00e9sidentiel \u00e0 Baar. Il peut dire au revoir \u00e0 son permis d'\u00e9l\u00e8ve conducteur et sera d\u00e9nonc\u00e9 \u00e0 la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081468"
    },
    {
        "title": "La Turquie s\u00e9vit en limitant ses exportations vers Isra\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/ffc5d690-a391-4c13-9ca2-675989fd582c.jpeg?s=c091324ecbd9c61ea518345a98c76d20\" /><br />En r\u00e9ponse \u00e0 la guerre \u00e0 Gaza, le minist\u00e8re turc du Commerce a annonc\u00e9 restreindre la quantit\u00e9 de marchandises destin\u00e9es \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081255"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Khan Youn\u00e8s, \u00abl\u2019ampleur de la d\u00e9vastation est indescriptible\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/79372429-ad75-4699-929a-34a33ccc261d.jpeg?s=900ac45e21f4491a5db5d44597221d93\" /><br />Apr\u00e8s le retrait des troupes isra\u00e9liennes, les habitants peinent \u00e0 reconna\u00eetre leur ville d\u00e9figur\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080948"
    },
    {
        "title": "C'est \u00able moment opportun\u00bb pour une tr\u00eave, selon Isra\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/6063095a-7a91-42d4-a3b5-3dba45dd42ed.jpeg?s=fd76f57fac69f73c88c9c47b712eb77a\" /><br />Le ministre isra\u00e9lien de la D\u00e9fense, Yoav Gallant, s'est exprim\u00e9 en ce sens face \u00e0 des recrues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080940"
    },
    {
        "title": "Un condamn\u00e9 \u00e0 mort ex\u00e9cut\u00e9 dans l\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain du Missouri",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/20004683-734e-469b-bd44-4ad04ab933ce.jpeg?s=fc882b45259fb185c42faac2af1d6ce9\" /><br />Le Missouri a proc\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 sa premi\u00e8re ex\u00e9cution de l\u2019ann\u00e9e, celle de Brian Dorsey, 52 ans, condamn\u00e9 \u00e0 mort pour un double meurtre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/910249093348"
    },
    {
        "title": "La Russie relance la th\u00e9orie du complot \u00abBiden-Ukraine\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/4904dd17-002d-4c16-96c5-77c71412332a.jpeg?s=4002ee746f06dd2b18bf955369f4b1a4\" /><br />Le pays a ouvert une enqu\u00eate pour \u00abfinancement du terrorisme\u00bb pour le compte de l\u2019Ukraine impliquant les Etats-Unis et leurs alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081521"
    },
    {
        "title": "\u00abEntendre la douleur de la famille, \u00e7a fait mal au c\u0153ur\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/29761ae9-d71a-48c2-a692-a4fa8eccae50.jpeg?s=e37e6bff14e7270a48894af7c4cdf0bf\" /><br />Les obs\u00e8ques de Shemseddine, adolescent de 15 ans battu \u00e0 mort jeudi dernier en France, se sont d\u00e9roul\u00e9es mardi dans la plus stricte intimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081502"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Sud va investir 7 milliards de dollars dans l\u2019IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/bc845f08-6b76-4bea-a85b-a081370c548d.jpeg?s=78a9f684b2299e6feb61d22b03d8a73f\" /><br />Le pays veut devenir un leader mondial \u00abde la technologie de l\u2019IA et aller au-del\u00e0 des puces m\u00e9moire, pour conqu\u00e9rir le futur march\u00e9 des puces d\u2019IA\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081484"
    },
    {
        "title": "Washington a transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Kiev des armes iraniennes saisies",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/449ffe64-e5e6-4684-b1e6-a85550395c0b.jpeg?s=2170de82802c753d5bd58cfabaaf44c8\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Suisse: le taux de ch\u00f4mage se maintient \u00e0 2,4% en mars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/4b461ebd-9215-49b9-89c6-1bdf5bb7b62b.avif?s=94a358fd8adc4b12f4212b0406724295\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Boeing victime d'un \u00abalignement de plan\u00e8tes d\u00e9favorable\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/4612249f-89f7-4706-84b2-cdaafe032bf8.jpeg?s=95271db2f9c7c7a513b8710ab025c4ae\" /><br />Pertes de pi\u00e8ces de carlingue en vol, probl\u00e8mes de moteurs ou soucis m\u00e9caniques, les incidents sur des Boeing s\u2019encha\u00eenent aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081272"
    },
    {
        "title": "\u00abLa pharmacie n'a pas propos\u00e9 le g\u00e9n\u00e9rique\u00bb: la facture fait mal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/a7c15d1e-abe7-463f-90ca-d1a71a5f3d46.jpeg?s=4615194b4118e58c18954b10500a9838\" /><br />Une modification l\u00e9gale qui veut promouvoir les g\u00e9n\u00e9riques pose des difficult\u00e9s. Quand tout ne se passe pas comme pr\u00e9vu, \u00e0 la fin, c'est le patient qui paie les frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080688"
    },
    {
        "title": "Comme le ch\u00f4mage est bas, l'argent coule \u00e0 flots",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/bf5a73a8-8716-4a97-93ab-315e399b1dbb.jpeg?s=3aad1328724d32922c4c4984bf7a41e8\" /><br />L'assurance-ch\u00f4mage a r\u00e9alis\u00e9 plus de 2,7 milliards de francs d'exc\u00e9dent de recettes, l'an dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080630"
    },
    {
        "title": "Avant les quarts, la Suisse s\u2019incline encore aux Mondiaux f\u00e9minins",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/432497a7-26fa-4bed-bbce-7b62a3c3bc29.png?s=28cbd3e4993b30a662f825a8f89b09b6\" /><br />Battue par la R\u00e9publique tch\u00e8que lundi (6-1), l\u2019\u00e9quipe de Colin Muller a conc\u00e9d\u00e9 une quatri\u00e8me d\u00e9faite en autant de matches. En quarts de finale, elle d\u00e9fiera la Finlande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/372342914308"
    },
    {
        "title": "Grasshopper se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur, Bruno Berner",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/a524cdbf-c87b-440b-8b49-b8ba6f6bdd5d.jpeg?s=867e0a2df76300b0eefdfa53a7e687f7\" /><br />Avant-dernier de Super League et sans victoire depuis pr\u00e8s de deux mois, le club le plus titr\u00e9 de Suisse a annonc\u00e9 se s\u00e9parer de son coach avec effet imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/656728899301"
    },
    {
        "title": "Deux nuls fous lancent les quarts de la Ligue des champions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/4b2e642a-9ac9-41b4-9fa8-8a572f1b45b4.jpeg?s=8109cb2637cdd668e7241d6393f9b2cd\" /><br />Les premiers quarts de finale aller de la Ligue des champions, mardi, ont livr\u00e9 deux rencontres prolifiques entre le Real Madrid et Manchester City (3-3) ainsi qu\u2019entre Arsenal et le Bayern Munich (2-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081537"
    },
    {
        "title": "Carlos Alcaraz d\u00e9clare forfait pour le Masters 1000 de Monte-Carlo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/8b5bf719-7859-444d-8210-ee629af939a4.jpeg?s=93692cb364cb2564054aad7ea5991873\" /><br />Insuffisamment remis d\u2019une blessure \u00e0 l\u2019avant-bras droit, le No 3 mondial n\u2019est pas en mesure de disputer le tournoi mon\u00e9gasque, o\u00f9 il ne s\u2019est encore jamais impos\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/934602105559"
    },
    {
        "title": "Une start-up berlinoise veut r\u00e9utiliser un million de kilos de d\u00e9chets textiles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/40a3d995-3c13-4a5c-8596-bc6f40319411.jpeg?s=38322ec6496d271a219f9a11a5937bd8\" /><br />Rebirth Studios s\u2019est fix\u00e9 cet objectif ambitieux. Interview en compagnie de sa fondatrice Liz Valentina Thieme, qui revient sur le potentiel de l\u2019upcycling dans l\u2019industrie de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078967"
    },
    {
        "title": "Une Argovienne r\u00e9invente l\u2019avenir du plastique gr\u00e2ce aux algues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/2fb48656-6fc6-4fc7-b137-63c976facdcf.jpeg?s=2a941607812b017e6129526100bfeda0\" /><br />La Suisse est championne d\u2019Europe quant \u00e0 la consommation de plastique par habitant. Jessica Farda a d\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 des millions de francs avec sa start-up Noriware, qui veut remplacer le plastique nuisible \u00e0 l\u2019environnement par une alternative \u00e0 base d\u2019algues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074067"
    },
    {
        "title": "Il trouve de l\u2019or dans une poubelle et le rend \u00e0 son propri\u00e9taire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/7f8f459f-803b-47a5-97af-f096c2859372.jpeg?s=9ad05093af65a0f2f8c69a709a46c8ad\" /><br />L'honn\u00eate homme n'a pas pu se r\u00e9signer \u00e0 garder les quelque 40'000 francs trouv\u00e9s dans les ordures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080900"
    },
    {
        "title": "Trump insinue que Biden a d\u00e9f\u00e9qu\u00e9 sur le bureau pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/836a7fa0-074c-40bd-9eb0-ee2fb44b3ed9.jpeg?s=ec16b3d71f6dacb7d3959e156d78a781\" /><br />Lors d'un d\u00eener organis\u00e9 par un riche investisseur, samedi soir, le r\u00e9publicain a laiss\u00e9 entendre que son rival avait souill\u00e9 le mythique Resolute Desk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080660"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 160 chats entass\u00e9s dans \u00abl'appartement de l'horreur\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/876dcb79-a07d-4be2-a175-b7c5bf1af0fb.jpeg?s=bf83f1afa2dafb9ef681423ce85816f1\" /><br />Mercredi, le tribunal correctionnel de Nice a condamn\u00e9 \u00e0 1 an avec sursis un couple qui partageait son appartement de 80 m2 avec 159 chats et 7 chiens dans des conditions effroyables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078796"
    },
    {
        "title": "Un livre incrust\u00e9 de 1035 diamants en plein coeur de Manhattan",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/06/52a18d86-f9e3-424b-9e13-502e3b515b21.jpeg?s=c7d724c86964679bc09b9f38be1ca05a\" /><br />\u00abPetit d\u00e9jeuner chez Tiffany\u00bb pour 1,5 million de dollars: c\u2019est le prix d\u2019un exemplaire unique du livre de Truman Capote expos\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 dimanche au salon international du livre rare et ancien \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103079092"
    },
    {
        "title": "George Lucas, papa de Star Wars, recevra la Palme d\u2019or d\u2019honneur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/d559aee5-a6db-4bcf-8ccc-057b0552eaab.jpeg?s=d0f2ad9f008f22c05f0e0570a8e02e51\" /><br />La r\u00e9compense sera remise au c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9alisateur lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture du 77e festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081566"
    },
    {
        "title": "Jeremy Allen White pressenti pour incarner Springsteen au cin\u00e9ma",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/11775415-5fc6-4370-a81a-7f94284d58ec.jpeg?s=1d06ee1af2c9557d8d50ee0d0a49d574\" /><br />L'acteur am\u00e9ricain, h\u00e9ros de la s\u00e9rie \u00abThe Bear\u00bb, serait en discussions pour un biopic autour de l'enregistrement de \u00abNebraska\u00bb, album iconique du Boss.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081440"
    },
    {
        "title": "Dix actrices fran\u00e7aises accusent le cin\u00e9aste Philippe Lioret",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/b0234146-d4a3-4c86-b436-47632c77331e.jpeg?s=198c775e74d80452bf87d8bea4b4d77b\" /><br />Des com\u00e9diennes, dont Marie Gillain, t\u00e9moignent contre le r\u00e9alisateur et d\u00e9noncent son comportement d\u00e9plac\u00e9, entre baisers forc\u00e9s et attouchements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081344"
    },
    {
        "title": "Terrifi\u00e9e d'\u00eatre le personnage principal dans \u00abBridgerton\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/26067441-1f13-443a-ae78-f675f27b86a2.jpeg?s=b6e11c61ee2e0441965520953b11ad8f\" /><br />Dans la 3e saison de la s\u00e9rie qui arrive bient\u00f4t sur Netflix, Nicola Coughlan, alias Penelope Featherington, est au centre de toutes les intrigues. De quoi lui mettre la pression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081299"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vais pas abandonner, c'est ce qui m'apporte de la joie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/dec96d43-1a72-44eb-adbd-ad5473763060.jpeg?s=ee75df7c65ab61894ecac6bfb282b69e\" /><br />Apr\u00e8s avoir post\u00e9 un message \u00e9nigmatique, Lizzo a tenu \u00e0 rassurer ses fans. La chanteuse n'arr\u00eate pas sa carri\u00e8re, mais ne se laissera plus atteindre par les critiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076906"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift est milliardaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/fc888132-0a46-4581-a1fb-66eb33ec1190.jpeg?s=22c5709931f02d417f5f2084232f1703\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine de 34 ans est, selon Forbes, la premi\u00e8re artiste \u00e0 avoir franchi le seuil \u00e0 dix chiffres uniquement gr\u00e2ce aux revenus tir\u00e9s de sa musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076708"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019en ai marre d\u2019\u00eatre tra\u00een\u00e9e dans la boue, je d\u00e9missionne\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/c4182b62-6117-48f0-bb00-83453afb22d0.jpeg?s=2f6f31a86a1b3ae4c328f3699698a3e6\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine Lizzo, confront\u00e9e depuis plusieurs mois \u00e0 des accusations de harc\u00e8lement, a d\u00e9clar\u00e9 sur Instagram \u00abd\u00e9missionner\u00bb \u00e0 cause des \u00abmensonges\u00bb racont\u00e9s sur elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074317"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura aux JO de Paris: elle r\u00e9pond en chanson \u00e0 ses d\u00e9tracteurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/3bdb6fc6-8fa6-4bba-b3a8-1f3acb11794c.jpeg?s=d98ee8dd48f143e61634442d5e46e697\" /><br />Son dernier titre, \u00abDoggy\u00bb, sorti vendredi, parle de ces \u00abennemis\u00bb, qu'elle ne connait m\u00eame pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074100"
    },
    {
        "title": "Google lance son r\u00e9seau de localisation d'objets perdus ou vol\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/c127fd24-2e8a-44fd-b381-bfd75a4363be.jpeg?s=a10aa77fd58d04f22a7422791c6d83aa\" /><br />En d\u00e9ployant officiellement \u00abLocaliser mon appareil\u00bb sur Android, Google pr\u00e9pare le terrain pour un potentiel rival maison de l'AirTag, le localisateur d'objets d'Apple, mais aussi du SmartTag de Samsung.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081291"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9er des playlists devient beaucoup plus simple sur Spotify",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/1e33dd04-06cd-4d79-9e72-4ae0a6b7c30d.jpeg?s=a0c2160127f2271f2398ea4680d5b710\" /><br />La plateforme de streaming a lanc\u00e9 une nouvelle fonctionnalit\u00e9 de playlists personnalis\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080731"
    },
    {
        "title": "L'iPhone s'ouvre finalement aux \u00e9mulateurs de jeux vid\u00e9o r\u00e9tro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/5172abfa-c663-4c07-b258-5ac1d4860214.jpeg?s=8973636e89d0b0d23c1e770d1cabbbfe\" /><br />Les r\u00e8gles de l'App Store autorisent d\u00e9sormais les apps permettant de jouer aux jeux vid\u00e9o d'anciennes consoles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080865"
    },
    {
        "title": "L'IA prend petit \u00e0 petit ses marques dans la \u00abvraie vie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/b0e55eec-388b-4180-987f-003e8ff82419.jpeg?s=41c6c12ee664b50d0eaa98c177d16053\" /><br />\u00c0 l'occasion du Raise Summit, ce lundi \u00e0 Paris, des sp\u00e9cialistes pr\u00e9sentent les domaines o\u00f9 l'intelligence artificielle est d'une aide pr\u00e9cieuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080725"
    },
    {
        "title": "Natus Vincere entre dans l\u2019histoire de \u00abCounter-Strike 2\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/e16ccaad-a5af-46ee-b776-fb9d6bce54bd.jpeg?s=cabdf77cad483a657e85066ff53c2566\" /><br />Contre toute attente, la team jaune et noir s\u2019est adjug\u00e9 le premier Major du nouvel opus du jeu de tir de Valve, dimanche au Danemark.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075826"
    },
    {
        "title": "Un sans-faute pour Gentle Mates au Major de Copenhague",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/659f70d2-e3aa-4e3b-bbb0-d2231f68e501.jpeg?s=eae87b923e7db8763d4b8d2567d9d741\" /><br />La team de Seikoo, Itachi et Juicy a remport\u00e9 le premier tournoi international de l'ann\u00e9e sur le c\u00e9l\u00e8bre jeu de foot avec des voitures de Psyonix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075840"
    },
    {
        "title": "Les images d'une future console Xbox fuitent en ligne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/14e05b70-5d57-4296-b3cb-d2ef61a422d5.jpeg?s=b35040dd30f15e943a04b7fc04d1ad8f\" /><br />Microsoft pr\u00e9parerait la sortie d'une Xbox Series X de couleur blanche d\u00e9pourvue de lecteur de disque Blu-Ray.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073418"
    },
    {
        "title": "Le streamer Ninja r\u00e9v\u00e8le \u00eatre atteint d'un cancer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/d86731d4-e523-4062-bcc5-387f15591907.png?s=a22d402770addc7a0ab127a547098ca3\" /><br />C'est lors d'un contr\u00f4le chez le dermatologue que l'Am\u00e9ricain de 32 ans a d\u00e9couvert qu'il avait un m\u00e9lanome. Il encourage ses fans \u00e0 faire des examens de la peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073545"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne m'inqui\u00e8te pas pour ma carri\u00e8re apr\u00e8s \u00abStranger Things\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/12b11a50-aed2-4e1f-9a98-4c7a606823a1.jpeg?s=fd8f337d98bdbc6dde1b5379b88a5ba0\" /><br />R\u00e9v\u00e9l\u00e9 par la s\u00e9rie ph\u00e9nom\u00e8ne, Finn Wolfhard, 21 ans, poursuit en parall\u00e8le sa route au cin\u00e9ma. Il est ainsi \u00e0 l'affiche du nouveau \u00abS.O.S Fant\u00f4mes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080697"
    },
    {
        "title": "\u00abLes films d'angoisse et d'horreur, c'est tout ce qui me pla\u00eet\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/b690f16a-c407-493a-8db8-452b170bbf82.jpeg?s=9960528ad45eb75bb721ee4852b688b3\" /><br />L'Anglaise tient le r\u00f4le principal dans \u00abLa Mal\u00e9diction: L\u2019Origine\u00bb. Si elle adore se faire peur, elle aime aussi le challenge qu'implique ce genre de r\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078676"
    },
    {
        "title": "Le film sort enfin au Japon, traumatis\u00e9 par la bombe atomique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/185de852-4417-4f4d-a225-1915b322896b.jpeg?s=dd02f0a78986056e5969957e009acfb2\" /><br />Huit mois apr\u00e8s sa sortie dans le reste du monde, les Japonais peuvent d\u00e9couvrir le long-m\u00e9trage de Christopher Nolan sur le p\u00e8re de la bombe atomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074037"
    },
    {
        "title": "\u00abMaintenant, je vois l'urgence de la cause \u00e9colo\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/9505ad47-1263-46d4-9bbf-2c4230564777.jpeg?s=438b0fc690fc680db9256482f5423680\" /><br />F\u00e9lix Moati, \u00e0 l'affiche de \u00abLa promesse verte\u00bb, a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par son personnage engag\u00e9 dans un combat environnemental.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071182"
    },
    {
        "title": "La quantit\u00e9 de sommeil se r\u00e9percute sur l'\u00e2ge ressenti",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/6a7eec07-387a-4935-afec-dc36e2e11ab7.jpeg?s=59b8c5a1dad0c4adb15502acf9135ec2\" /><br />A-t-on vraiment l'\u00e2ge que l'on ressent? Une r\u00e9cente \u00e9tude indique que tout est une question de quantit\u00e9 de sommeil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078849"
    },
    {
        "title": "Aliments d\u00e9conseill\u00e9s aux femmes enceintes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/7f88dda5-ba1f-40a8-8ed1-6080dc98fa69.jpeg?s=0b1967a806551770fc78b4e22cd1d409\" /><br />S'il est bien connu que le tabac et l'alcool sont \u00e0 proscrire durant la grossesse, les choses sont moins claires en ce qui concerne certains aliments. Une gyn\u00e9cologue fait le point.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076275"
    },
    {
        "title": "Pourquoi se reconnecter \u00e0 son enfant int\u00e9rieur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/d879fe47-cfd8-466f-968a-fce3df768acf.jpeg?s=f965c1738f6b4e1aba817c40bf573552\" /><br />On entend souvent parler d'enfant int\u00e9rieur en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une psychoth\u00e9rapeute ce qu'il en \u00e9tait exactement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073604"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9treinte parfaite est plus longue qu'on ne pense",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/38b3972c-e92f-4e60-98cb-75f2da62e76d.jpeg?s=1cbddeb7492735427a1a6819fb51233c\" /><br />Les c\u00e2lins sont agr\u00e9ables et ont des effets positifs sur le corps et l'esprit. Une embrassade a toutefois une dur\u00e9e id\u00e9ale, comme le d\u00e9montrent diverses \u00e9tudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072205"
    },
    {
        "title": "Qui a dit que le luxe discret \u00e9tait ennuyeux?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/3bb3dc8a-2562-41a2-9c2d-2eb0fc9ff180.jpeg?s=1644f9cce5b924812a37614d4c7de533\" /><br />D\u00e9sormais, le luxe discret dont tout le monde parle fait un peu moins dans la sobri\u00e9t\u00e9 et davantage dans l'originalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080774"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi sert la patte d'\u00e9paule sur un trench-coat?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/002ab7e1-8d88-4aa9-b2d4-a69b34d0d215.jpeg?s=c4eb6fe3448ea30ae0875eca2be7cce4\" /><br />Les trench-coats ont une patte ferm\u00e9e par un bouton sur chaque \u00e9paule. Celle-ci a une fonction bien pr\u00e9cise que beaucoup ignorent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078067"
    },
    {
        "title": "Le porte-jarretelles redevient un accessoire du quotidien",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/55c1951f-f7b3-4cd1-8a6e-89c94de75c59.jpeg?s=62410813a2fc2473f7746fd778ef4245\" /><br />Le sous-v\u00eatement passe d\u00e9sormais de l'ombre \u00e0 la lumi\u00e8re. Les it-girls comme&nbsp;Hailey Bieber et Kristen Stewart montrent l'exemple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076491"
    },
    {
        "title": "Il traque les usines secr\u00e8tes de Zara et de Dior",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/7b86a529-4f0f-4887-b589-c0351b24ca51.jpeg?s=f3752c9a503045bd4e2445c96404db2f\" /><br />Will Lasry d\u00e9voile ce que l'industrie textile veut cacher. Le cr\u00e9ateur de mode publie des vid\u00e9os qu'il tourne chez les sous-traitants des grandes marques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072805"
    },
    {
        "title": "Top 10 des pays les moins pollu\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/a4e701b5-7791-4c87-8d6c-56d42d885a17.jpeg?s=2fb1c88a629fcb8f78ad9228a3d91ce7\" /><br /><strong>L'analyse de donn\u00e9es issues de plus de 30'000 stations de mesure a permis de d\u00e9terminer les endroits o\u00f9 l'air est le plus sain. La Suisse ne figure m\u00eame pas dans le Top 20.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076974"
    },
    {
        "title": "Les 10 m\u00e9tiers les plus convoit\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/afb5fa9f-7183-4bc6-928d-9ddefdbbc574.jpeg?s=7703740e0d7137a4040dcd30be39462a\" /><br />Beaucoup de gens, \u00e0 travers le monde, r\u00eavent d'\u00eatre pilotes d'avion. En Suisse, d'autres professions sont devant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073968"
    },
    {
        "title": "Les couchettes en classe \u00e9co, c'est pour bient\u00f4t?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/07ca1eca-eb89-48a6-a9fc-0a564d6c82fe.jpeg?s=624d69436a4e180326dfcaa9b79b2244\" /><br />Un vol long-courrier en classe \u00e9co peut vite devenir un calvaire en raison du manque d'espace. Ces id\u00e9es innovantes donnent le change.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072986"
    },
    {
        "title": "Transats sur la plage: la guerre est d\u00e9clar\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/fc76f0d7-f302-4c33-b3b2-8a7a3677e751.jpeg?s=97afa639e974dac5557d48de079320cc\" /><br />Le gouvernement grec d\u00e9clare la guerre au tourisme de masse. Les transats seront interdits sur de grandes portions de plages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071878"
    },
    {
        "title": "Les cinq parfums les plus chers du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/17777250-5bfb-475c-9542-4614f3d11e0c.jpeg?s=c3cf30e514a7ff9202e055d588595c6b\" /><br />Quand on aime, on ne compte pas. Cet adage vaut notamment pour les produits de luxe, tels que les parfums, dont les prix atteignent parfois des sommets.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080680"
    },
    {
        "title": "Les jeunes paraissent plus \u00e2g\u00e9s que leurs a\u00een\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/e80f84d4-03ba-4f96-8e6e-a145062cd1ea.jpeg?s=4ee6777e781f5824fe68237fe31769f3\" /><br />Les trentenaires font souvent plus jeunes que leur \u00e2ge. \u00c0 l'inverse, les filles dans la vingtaine paraissent g\u00e9n\u00e9ralement plus \u00e2g\u00e9es. Explication d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077074"
    },
    {
        "title": "Un entra\u00eenement trop pouss\u00e9 endommage les tatouages",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/e988c0d7-827f-4d84-adee-8523a57e8043.jpeg?s=8d0abec3d3eeabd3c101618b97248479\" /><br />Vouloir gagner du muscle alors qu'on a des tatouages est une op\u00e9ration risqu\u00e9e. La prise de masse peut les ab\u00eemer, comme nous l'explique une tatoueuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074079"
    },
    {
        "title": "Est-ce grave de ne pas se laver le visage r\u00e9guli\u00e8rement?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/4744527c-88ab-4efe-9f1c-6f971d3f92d2.jpeg?s=a847e391be83fbf164cf84d46b141982\" /><br />Omettre ce point peut avoir des cons\u00e9quences, comme nous l'explique une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072040"
    },
    {
        "title": "Cinq astuces qui facilitent les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/658e1fb2-1a31-41c8-aafe-8bafd826e867.jpeg?s=6f7a98d7b21f126073e47d7f7df57a07\" /><br /><strong><strong><strong>Personne n'a envie de passer son temps \u00e0 ranger et \u00e0 nettoyer. Gr\u00e2ce \u00e0 ces astuces, les corv\u00e9es les plus fastidieuses deviendront un jeu d'enfant.</strong></strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078923"
    },
    {
        "title": "Ce couple vit au rythme de croisi\u00e8res",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1c32ff43-6ef2-4dc0-a2d2-61a5b5a46203.jpeg?s=874a8ea98c3030d4780c2bb46b8b2d65\" /><br />Un couple d'Am\u00e9ricains vit presque exclusivement sur des paquebots de croisi\u00e8re, depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077908"
    },
    {
        "title": "Il fait d'un ancien lieu de culte sa r\u00e9sidence principale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/776192d2-2965-4be0-a10f-bfbcc643de95.jpeg?s=c340e814145688d666fd23f7599745ad\" /><br /><strong>Un touche-\u00e0-tout a transform\u00e9 une ancienne \u00e9glise abandonn\u00e9e pour en faire son habitation. Le r\u00e9sultat est \u00e9poustouflant.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074118"
    },
    {
        "title": "La villa de Tommy Hilfiger a enfin trouv\u00e9 un acqu\u00e9reur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/f5ac4904-06e9-4a8e-818c-d2ee87cba19b.jpeg?s=9bdccf7d9f1c3d070f57a7dad781434a\" /><br /><strong>Rest\u00e9e un an et demi sur le march\u00e9, la villa du cr\u00e9ateur de mode Tommy Hilfiger, situ\u00e9e \u00e0 Palm Beach, a fini par trouver un nouveau propri\u00e9taire.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073562"
    },
    {
        "title": "Alimentation: ces l\u00e9gendes urbaines sont un danger pour la sant\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/e63002b8-5b3c-405e-9c1e-90fc89bd7b1d.jpeg?s=5a423ad610113f382de6832d219e2d3e\" /><br /><strong><strong><strong>R\u00e8gle des trois secondes, laver la viande, alt\u00e9ration du lait \u00e0 cause de l'orage... Ne croyez pas tout ce qu'il se dit.</strong></strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078099"
    },
    {
        "title": "Ce plat de spaghettis est une v\u00e9ritable tuerie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/13b8c77a-06f5-49b6-a755-5c84fca2389e.jpeg?s=ee816ad4c45361d8f63f6d4e76f7845f\" /><br />Les internautes raffolent des spaghettis \u00aball'assassina\u00bb. Nous vous d\u00e9voilons la recette de ce plat rapide, pas cher et d\u00e9licieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076560"
    },
    {
        "title": "Est-ce risqu\u00e9 de consommer des \u00e9pices p\u00e9rim\u00e9es depuis des ann\u00e9es?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/e8e0b94e-8f9f-403f-a92c-bfe9aedb50d1.jpeg?s=0bde13e8eb0de537a9623678f03489bf\" /><br /><strong>La plupart des \u00e9pices finissent par perdre leur saveur et certaines peuvent moisir. Certains m\u00e9langes contiennent des noix qui rancissent.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072746"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e9langes d'alcool intensifient-ils la gueule de bois?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/5c5074fd-5d76-4bf7-af30-710b86c47235.jpeg?s=312ddc400c9031ba704cf69aafcfd302\" /><br /><strong>On dit que pour \u00e9viter d'avoir la gueule de bois, il faut \u00e9viter les m\u00e9langes d'alcool. Vrai ou faux?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071432"
    },
    {
        "title": "Quel est le risque des radiations dans les voitures \u00e9lectriques?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/6bd6f036-6026-4306-a046-5f81be006e3e.jpeg?s=4f633597da6d4327830cbe38b7b62baa\" /><br />Les v\u00e9hicules \u00e9lectriques sont truff\u00e9s de composants \u00e9lectriques qui g\u00e9n\u00e8rent des champs magn\u00e9tiques. Les sp\u00e9cialistes se veulent n\u00e9anmoins rassurants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080950"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les gyrophares sont bleus, et non rouges",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/c84a233d-449e-4b90-aebf-dfbfe363cd05.jpeg?s=4eada1507875222feaa335735ddef458\" /><br />Dans la plupart des pays, les v\u00e9hicules d'intervention utilisent des gyrophares rouges, alors qu'en Europe, ils sont g\u00e9n\u00e9ralement bleus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078644"
    },
    {
        "title": "Quand la r\u00e9plique miniature vaut plus que l'originale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/4d1e8ed0-d15a-43ab-995e-f1195bb8015e.jpeg?s=628c2e16f331d006df4666fe9b082a8b\" /><br /><strong>Une petite voiture est un jouet con\u00e7u pour un enfant. Pourtant, certains mod\u00e8les <strong>Hot Wheels&nbsp;</strong>valent plus qu'un vrai v\u00e9hicule.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076611"
    },
    {
        "title": "Faut-il laisser passer les voitures qui changent de voie?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/54a327ab-7c84-4d5a-835c-7989bef18511.jpeg?s=4b69d697d375d133ecc77ab27128d13d\" /><br /><strong>Certains pensent que le clignotant donne la priorit\u00e9. D'autres comptent sur le syst\u00e8me de la fermeture \u00c9clair pour s'ins\u00e9rer dans la circulation.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073425"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le Festival Bal\u00e9lec",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/4dbecc9c-5a8b-4f8e-87ec-ac1764c1ff27.jpeg?s=c1d2cb4411208671e743878702563aaf\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le Festival Bal\u00e9lec qui aura lieu le 3 mai 2024 \u00e0 l'EPFL, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062749"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de Civil War \u00e0 Lausanne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/ed5bf029-d36d-4584-8c98-005f1ece6200.jpeg?s=edd54c3d25ec9b715b31435525be498e\" /><br />Tente ta chance et gagne 4 billets pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de CIVIL WAR, le 16 avril 2024, \u00e0 Lausanne. Viens vivre le spectacle sur grand \u00e9cran plein d'adr\u00e9naline avec des amis avant la sortie officielle du film et d\u00e9guste en m\u00eame temps du pop-corn et une boisson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076375"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de THE FALL GUY \u00e0 Lausanne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/3464e02b-4661-4347-9b2b-f021468b8963.png?s=e8fc8d55e4f3a251d0a782ca8b4fad45\" /><br />THE FALL GUY r\u00e9unit les superstars Ryan Gosling et Emily Blunt dans un feu d'artifice de cascades \u00e9poustouflantes, de romantisme cr\u00e9pitant et de com\u00e9die grandiose.<br />Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ta compagnie pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abTHE FALL GUY\u00bb. Profite du film avant sa sortie officielle le 1er mai 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Lundi, 29 avril 2024<br />Cin\u00e9ma: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Path\u00e9 Flon<br />Entr\u00e9e: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;19:15<br />Langue: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076333"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de THE FALL GUY \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/54de9cda-1354-4f58-8746-041d36ddd759.png?s=58a46c12e7ee7f8cf81fb9a616aad921\" /><br />THE FALL GUY r\u00e9unit les superstars Ryan Gosling et Emily Blunt dans un feu d'artifice de cascades \u00e9poustouflantes, de romantisme cr\u00e9pitant et de com\u00e9die grandiose.<br />Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ta compagnie pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abTHE FALL GUY\u00bb. Profite du film avant sa sortie officielle le 1er mai 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Lundi, 29 avril 2024<br />Cin\u00e9ma: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Path\u00e9 Balexert<br />Entr\u00e9e: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 19:15<br />Langue: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076328"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour la soir\u00e9e de concerts avec GIMS, SCH et Grand Corps Malade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/5652635f-1e3c-41a8-876e-6bdab628fa17.jpeg?s=882799f0277d7c3eb3506c0d0fb9e98f\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour les concerts de GIMS, SCH et Grand Corps Malade, qui auront lieu le vendredi 24 mai 2024 \u00e0 la BCF Arena de Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059321"
    },
    {
        "title": "La vue sur le lac L\u00e9man ne justifiait pas un loyer 20% plus cher",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/43fde6de-fd0c-4f68-bed7-bb133e2f2b57.jpeg?s=6fab7ec22df02a881d2542ab0468ecc9\" /><br />Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a arbitr\u00e9 un litige entre un locataire et son bailleur en faveur du premier. Cela lui rapportera gros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073936"
    },
    {
        "title": "Il joue du piano, elle danse: les agents de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9barquent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/fea18f2e-fb3e-4810-ae1c-a1a42e45e2fc.jpeg?s=6f78e6f02416ee564dbece882d336dfc\" /><br />Aur\u00e9lien Froissart et Victoria Dauberville ont alli\u00e9 leur talent le temps d\u2019une chanson \u00e0 la gare de Lyon \u00e0 Paris. \u00c0 la fin de la performance, des agents de s\u00e9curit\u00e9 de la SNCF sont arriv\u00e9s.  (TikTok/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081466"
    },
    {
        "title": "Deux cyberescrocs nig\u00e9rians interpell\u00e9s apr\u00e8s un suicide",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/d7e598d3-9a89-49d9-b899-cb9d29e41623.jpeg?s=64e9e547e9967e1a28dc6d81bd72ccda\" /><br />Une traque internationale a identifi\u00e9, \u00e0 15\u2019000km de distance, les auteurs d\u2019un acte de sextorsion aux cons\u00e9quences tragiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081599"
    },
    {
        "title": "Une langue ondul\u00e9e n'est pas bon signe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/596e59a0-28dd-43c9-9e33-69da3d8fa927.jpeg?s=6d1aacd0398345180a1f5fc30d60cd65\" /><br />La macroglossie se manifeste par une langue protub\u00e9rante portant l'empreinte des dents. Les raisons peuvent \u00eatre multiples.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081329"
    },
    {
        "title": "Nintendo enterre le jeu en ligne sur ses anciennes consoles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/216c83a0-738c-40ea-b872-61a47ee9fd44.jpeg?s=c4ebbd5c501fa7dd9de0fe92439eb129\" /><br />La Wii U et la 3DS ne proposent d\u00e9sormais plus de services en ligne, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081405"
    },
    {
        "title": "Luis Rubiales convoqu\u00e9 par la justice espagnole pour corruption",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/4ec08e84-db9d-4276-b305-cd6a0d56987f.jpeg?s=0291518bb66627054b266bdb2b8ce293\" /><br />D\u00e9j\u00e0 poursuivi dans l\u2019affaire du baiser forc\u00e9, l\u2019ex-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration espagnole devra s\u2019expliquer fin avril dans le cadre d\u2019une autre enqu\u00eate, pour corruption cette fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/886079312283"
    },
    {
        "title": "Golubic renonce aux qualifications de la Billie Jean King Cup",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/4f59309b-3311-4b88-af0a-f40917fc54cd.jpeg?s=6b638698b789040c71b6f39458fe1860\" /><br />La Zurichoise, No 1 suisse, est diminu\u00e9e \u00e0 la jambe gauche et doit d\u00e9clarer forfait pour le match de qualification contre la Pologne, en fin de semaine \u00e0 Bienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/514887332024"
    },
    {
        "title": "L'\u00c9tat veut livrer toutes nos donn\u00e9es fiscales aux statisticiens",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/d883caf3-734a-4e62-9870-d06eabd57abe.jpeg?s=006a608619a71de8e047606fc93c9cc1\" /><br />Un projet de loi doit permettre \u00e0 l'Office de la statistique de collecter ce qui figure sur les d\u00e9clarations d'imp\u00f4ts de tout le monde. Les Cantons sont craintifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081325"
    },
    {
        "title": "Marco Sch\u00e4llibaum rebondit \u00e0 Grasshopper",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/ef3d0bbf-bd58-4289-b2f2-e97957919af4.jpeg?s=aea578845948eb925b1f5f534fec833b\" /><br />Limog\u00e9 par Yverdon l\u2019automne dernier, le Zurichois de 62 ans remplace Bruno Berner \u00e0 la t\u00eate des Sauterelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/180312439473"
    },
    {
        "title": "Pas de d\u00e9cision pour l'ex-Premier ministre accus\u00e9 de l\u00e8se-majest\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/70f27b95-db17-4562-b5ba-22d6b8cfee69.jpeg?s=b683fc8eccc414dbd781e26727b5d783\" /><br />Le procureur g\u00e9n\u00e9ral a report\u00e9 au 29&nbsp;mai la d\u00e9cision pour Thaksin Shinawatra, qui risque un proc\u00e8s pour des propos tenus en 2015 jug\u00e9s diffamatoires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081837"
    },
    {
        "title": "Perspective du cr\u00e9dit souverain chinois abaiss\u00e9e \u00e0 \u00abn\u00e9gative\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/85f4d98f-bab8-488b-999c-f9df195537c0.jpeg?s=0bccfa40691b5f2633c454af6153223e\" /><br />Citant des risques accrus pour les finances publiques de la Chine, l\u2019agence de notation Fitch a abaiss\u00e9 \u00e0 \u00abn\u00e9gative\u00bb la perspective de la note souveraine de la dette chinoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081847"
    },
    {
        "title": "Il construit un boguet enti\u00e8rement en bois",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/76539da9-3f03-4641-9370-384212b10951.avif?s=5127b8adf641efcc2ab9bfec9ee1d0d6\" /><br />Un apprenti menuisier a pass\u00e9 plus de 400 heures pour cr\u00e9er une r\u00e9plique en bois d'un mythique Puch. Et il roule!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081489"
    },
    {
        "title": "Nico Hischier s\u2019illustre en vain en NHL",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/4a8506cd-8cf6-4284-b80e-c9bbccb852f8.jpeg?s=36201b825d6c214b2bd4ec240aeb7060\" /><br />Le centre haut-valaisan a inscrit un but et d\u00e9livr\u00e9 un assist mardi soir. Mais ses New Jersey Devils, battus 2-5 par les Toronto Maple Leafs, disent adieu aux play-off.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/925770577318"
    },
    {
        "title": "\u00abLe r\u00e9gime mal\u00e9fique a fait une erreur et il sera puni\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/1abaa871-11e7-4d13-b812-e377ff885e65.jpeg?s=77ced604a613cb01460a7555a30089c2\" /><br />Le guide supr\u00eame iranien, l\u2019ayatollah Ali Khamenei, a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 ses menaces envers Isra\u00ebl, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re en Syrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081868"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e8re jug\u00e9e pour le meurtre de ses deux enfants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/3c6f7be7-cde8-45dc-bd1a-e64de46e5a11.avif?s=a6f2432ea73ef409e44f75b64454c5a7\" /><br />Une quadrag\u00e9naire risque une peine de prison \u00e0 vie pour avoir poignard\u00e9 ses filles en janvier 2021. Pour la procureure, elle a commis cet acte pour se venger du p\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081524"
    },
    {
        "title": "\u00abJe l'ai trouv\u00e9 au milieu du chemin, je savais que c'\u00e9tait lui\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/ee8249f9-613e-47eb-8103-158b72a11445.avif?s=a5e4f4d5fd35eb84784dd2af14dbd5bd\" /><br />La randonneuse qui a d\u00e9couvert le cr\u00e2ne du petit gar\u00e7on s'est confi\u00e9e \u00e0 BFMTV. Elle se dit \u00e9puis\u00e9e physiquement et psychologiquement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081878"
    },
    {
        "title": "Zurich \u00e9tudie des airbags pour \u00e9quiper ses trams",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/32fbfcbf-4657-487c-9c17-fc839ab400ca.jpeg?s=26324a66527a9728c710c5fb4a9bd31e\" /><br />Apr\u00e8s plusieurs collisions mortelles avec des pi\u00e9tons, la ville cherche \u00e0 s\u00e9curiser ses trams. Des \u00e9lus proposent aussi des herses de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'avant des v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081859"
    },
    {
        "title": "In\u00e8s Reg explique son malaise en coulisses",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/4dddddf8-2240-4e77-8ecb-1f8b73bf07b5.avif?s=120257a2795e1f968b54af89c8cc3ffe\" /><br />L'humoriste s'est saisie de son compte Instagram pour donner de ses nouvelles, apr\u00e8s sa frayeur de vendredi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081890"
    },
    {
        "title": "Le Real et City assurent le spectacle dans un match de folie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/92542c4a-b4d5-4301-8323-b7dc757224f0.jpeg?s=5629fdc4be87ad701606a85115be26ae\" /><br />Men\u00e9 deux fois au score, le Real Madrid a arrach\u00e9 le nul (3-3) mercredi contre Manchester City en quart de finale de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081893"
    },
    {
        "title": "La Warner Bros donne un aper\u00e7u du film \u00abJoker\u00bb avec Lady Gaga",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/f1356d66-a4bd-4af6-9285-7ef4329a1714.png?s=b26bb5e96b415a9804512cb92c5255cf\" /><br />Le studio hollywoodien, qui cherche \u00e0 capitaliser sur le succ\u00e8s rencontr\u00e9 l\u2019an dernier par \u00abBarbie\u00bb, a d\u00e9voil\u00e9 une bande-annonce lors d'une convention \u00e0 Las Vegas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081892"
    },
    {
        "title": "Les Bucks gagnent, mais perdent Antetokounmpo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/e5b1e6d8-c590-4ff9-8b87-53945eba3d91.jpeg?s=1cf36125eade8d11181b16e54f21cf06\" /><br />La franchise de Milwaukee a obtenu un succ\u00e8s de prestige face aux Boston Celtics, mais son int\u00e9rieur star s\u2019est bless\u00e9 au mollet gauche \u00e0 quelques jours des play-off.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/612503035942"
    },
    {
        "title": "Cinq morts dans l\u2019incendie d\u2019un immeuble surpeupl\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/53697da4-e9f1-47af-9afc-c32d472b123e.jpeg?s=6ae046c903f4d783f72031a159eca854\" /><br />Un feu, qui s'est d\u00e9clench\u00e9 dans un immeuble v\u00e9tuste comprenant 230&nbsp;logements, a caus\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s de cinq personnes, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081933"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'aime Rihanna, mais ceci, c'est non!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/036c6404-5622-4c3c-9a1d-a2156aa8fad9.jpeg?s=2ae3a1c10dcbd60e51afcdec47e7b95a\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine a suscit\u00e9 la col\u00e8re de nombreux internautes en posant avec une tenue provocante en couverture du magazine \u00abInterview\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081901"
    },
    {
        "title": "Dans ce fameux quartier hippie, ils d\u00e9truisent la \u00abrue de la drogue\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/32841a7e-f40b-4c73-9ed2-cfcc6d9954c0.jpeg?s=2635415e0396bf3b888222fe83c623ec\" /><br />\u00abPusher Street, c\u2019est fini\u00bb: au Danemark, les habitants de Christiania ont d\u00e9moli samedi l\u2019art\u00e8re principale de cet ancien paradis hippie o\u00f9 le cannabis \u00e9tait en vente libre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080906"
    },
    {
        "title": "Un proche de Maudet \u00e0 la t\u00eate de la Sant\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/92306f15-c04f-4acc-8b5e-69909e75a09c.jpeg?s=c39f325811a7b75ca7a8e4f7caf868dd\" /><br />Le professeur Panteleimon Giannakopoulos assurera l\u2019int\u00e9rim \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Office cantonal de la sant\u00e9, apr\u00e8s la d\u00e9mission d\u2019Adrien Bron.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081961"
    },
    {
        "title": "Inondations: 100'000\u00a0habitants \u00e9vacu\u00e9s au Kazakhstan et en Russie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/426f9d07-dcac-4f17-a6d3-5ce62e57a3ce.jpeg?s=23ca7cfe9421db64b7fd28b8da8335d4\" /><br />Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021519"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 vivre en autarcie sur une \u00eele?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/b1ce29cb-9518-4b05-94ec-7df28b10d30d.jpeg?s=6cbf42eb94f221e3cdfc2d94ee693cec\" /><br />East Sister Rock Island peut tout juste accueillir une petite maison et une piscine. Cette \u00eele priv\u00e9e, en Floride, est \u00e0 vendre pour 14,5 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081914"
    },
    {
        "title": "Le Jurassien roule modeste, le Zougois frime en voiture ch\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/cff44a38-e4f6-4101-988a-d94d6177bc95.jpeg?s=dbf2ab519c6fb5d8c9689480241ceeff\" /><br />Une \u00e9tude montre que les voitures les moins ch\u00e8res sont immatricul\u00e9es dans le Jura et \u00e0 Neuch\u00e2tel. \u00c0 l'inverse, c'est \u00e0 Zoug que l'on trouve les bolides les plus luxueux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081936"
    },
    {
        "title": "Un cycliste perd la vie apr\u00e8s un choc frontal \u00e0 Zermatt",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/2a3e9bb1-ee3a-40d0-b237-6a86437fc570.jpeg?s=36b47ababa65015f728a9190aa30dff7\" /><br />Un Suisse de 49 ans a trouv\u00e9 la mort mardi soir dans la station valaisanne apr\u00e8s avoir percut\u00e9 un v\u00e9hicule \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082003"
    },
    {
        "title": "Biden viendrait en Suisse pour la conf\u00e9rence sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/205315ca-058b-4d12-87b6-faf47b002e27.jpeg?s=92e1c9c379495467bbb0d20bcde9c862\" /><br />Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain serait attendu \u00e0 la \u00abConf\u00e9rence de haut niveau sur la paix en Ukraine\u00bb, \u00e0 la mi-juin, qui pourrait avoir lieu pr\u00e8s de Lucerne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081994"
    },
    {
        "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme l'interdiction du gaz hilarant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/3d00ffd5-276b-4fc0-a67a-a2076b5ffa18.jpeg?s=ef2ef42b0014d721205dec8be060a0ae\" /><br />Un bar b\u00e2lois \u00e9tait all\u00e9 jusqu'au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral pour contester l'interdiction dans le canton de B\u00e2le-Ville de vendre des ballons de protoxyde d'azote \u00e0 inhaler pour faire la f\u00eate. Il a perdu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081986"
    },
    {
        "title": "De plus en plus de personnes souffrent de scl\u00e9rose en plaques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/c2c3c78b-4664-4663-9726-c5e3b98ef873.jpeg?s=b74636d32b824fd0b6847b85fdddcd21\" /><br />Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le nombre de personnes atteintes par cette maladie incurable a drastiquement augment\u00e9. Un sp\u00e9cialiste nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081934"
    },
    {
        "title": "Un grand moment d'astrologie \u00e9clips\u00e9 par des testicules",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/aadc4022-7cd3-4a7d-983e-d1deeb8a4f14.jpeg?s=913e189660f391470318bcc322d96ff6\" /><br />Une cha\u00eene mexicaine s'est retrouv\u00e9e dans l\u2019embarras apr\u00e8s avoir diffus\u00e9 des images surprenantes en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision alors que les journalistes pensaient pr\u00e9senter des images de l\u2019\u00e9clipse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081913"
    },
    {
        "title": "L\u2019Etat voulait trop surveiller les policiers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/e645b52d-2160-4621-8e22-6d35efd3b4a3.jpeg?s=d932648225e7b91eecc017707381dcbb\" /><br />Un recours des syndicats des forces de l\u2019ordre a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 concernant un syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation jug\u00e9 trop intrusif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082009"
    },
    {
        "title": "Irrit\u00e9 par les rumeurs de romance avec Harry Styles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/c2b87fbc-578c-4f4b-87c7-e44186fe512b.jpeg?s=80e89274edafd5f667e0edd4ae55c226\" /><br />M\u00eame si les One Direction sont s\u00e9par\u00e9s depuis neuf ans, certains fans croient toujours que les deux membres sont en couple. Des rumeurs qui agacent Louis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081899"
    },
    {
        "title": "Ado de 15 ans tu\u00e9 dans des circonstances floues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/8ac102e7-3cb3-4ae6-a8da-eeea6a57b527.jpeg?s=230a07d86201a83385204762ada0d95a\" /><br />Un adolescent est mort dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par arme blanche \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082029"
    },
    {
        "title": "Coup dur pour le pr\u00e9sident Yoon aux \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/0b949944-aa1b-4e21-81eb-ff7f086a4dd9.jpeg?s=13d29329f2f83e8b88589ccd0e528114\" /><br />Selon les sondages, les partis d'opposition ont accru leur majorit\u00e9, mercredi. Elle pourrait \u00eatre suffisante pour contrer le droit de veto du pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol, voire pour le destituer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082006"
    },
    {
        "title": "Berne veut d\u00e9bloquer 5 milliards d'ici \u00e0 2036 pour l'Ukraine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/06/17d17dff-f1ce-47b5-8f5f-ecd6d7a39c48.jpeg?s=ef6fdee139cf2d87f532576daeeb49d5\" /><br />Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend puiser dans le budget de la Coop\u00e9ration internationale pour trouver le 1,5 premier milliard destin\u00e9 \u00e0 la reconstruction de l'Ukraine. Le PS est vent debout contre cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082043"
    },
    {
        "title": "\u00abBonjour, je m'appelle Fin Affleck\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/b15dca07-2dd9-427a-95e0-d1f2b566a723.jpeg?s=5082cdb9b21e30b9a8e13741b1264b1f\" /><br />Seraphina, fille de Ben Affleck et Jennifer Garner, a une nouvelle identit\u00e9. L'ado de 15 ans se pr\u00e9sente d\u00e9sormais sous un pr\u00e9nom non genr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081979"
    },
    {
        "title": "Nouveau report du lancement de la fus\u00e9e russe Angara-A5",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/f62fe1bf-1598-47f1-a9ab-d973054bbf67.jpeg?s=11d546f3552c17b20ce23267ca479648\" /><br />Le lancement de cette fus\u00e9e de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 pour la deuxi\u00e8me fois en deux jours. Un nouvel accroc pour le programme spatial russe, min\u00e9 par les difficult\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082051"
    },
    {
        "title": "Mort de Shemseddine: deux mineurs plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/cea8afd9-5478-475b-a862-d4ab5bc2df94.jpeg?s=c542ffffb6eb9fbb82fa2eb898550436\" /><br />Mis en examen pour l'assassinat d'un ado de 15 ans battu \u00e0 mort, deux mineurs ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082035"
    },
    {
        "title": "Trois autres corps retrouv\u00e9s sur un sentier de randonn\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/03edcb6e-4fc0-4099-b1bb-f356f30ddee4.jpeg?s=353e6562a6d0cd892b92bcbca4b99766\" /><br />Le bilan du tremblement de terre massif qui a frapp\u00e9 Ta\u00efwan la semaine derni\u00e8re s'est alourdi \u00e0 16&nbsp;morts, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082066"
    },
    {
        "title": "Un Vaudois et son fauteuil roulant restent coinc\u00e9s dans le train",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/becc56d2-5253-40ff-becf-5a2ee8e77f0c.jpeg?s=99a1faf12d464c22a8e0e81f7add8736\" /><br />Un voyageur crie \u00e0 la discrimination, apr\u00e8s n'avoir pas pu descendre \u00e0 son arr\u00eat, en raison de son handicap. Les CFF reconnaissent avoir encore du job en la mati\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082064"
    },
    {
        "title": "Un Belge arr\u00eat\u00e9 dans un bus avec un fusil d\u2019assaut",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/6ffcd192-f9ce-43f8-a2e9-0b4ce4d53ca9.jpeg?s=365fe3f0b090eff35ff188ac30f92737\" /><br />La police espagnole a arr\u00eat\u00e9 un jeune homme de 25&nbsp;ans, arm\u00e9, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre li\u00e9 au crime organis\u00e9, qui \u00e9tait en route pour la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082096"
    },
    {
        "title": "La transformation de bureaux en logements va d\u00e9coller",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/760e1e90-6ff4-4d41-a75c-83778cddf3cb.jpeg?s=f7190b1c34eda14b5283832a5f20c2ad\" /><br />Les assurances Axa ont annonc\u00e9 la cr\u00e9ation de 228 appartements \u00e0 la place de 16'200 m2 de surfaces commerciales r\u00e9parties dans trois immeubles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082058"
    },
    {
        "title": "Inculp\u00e9s apr\u00e8s une manif au domicile du chef de l\u2019opposition",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/d8f483d4-c036-4b0a-a284-c47dea4a5751.jpeg?s=8680348483832ea50d6e5dd132c499ce\" /><br />Trois personnes \u00e2g\u00e9es d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9es mercredi, apr\u00e8s avoir manifest\u00e9 \u00e0 Londres, devant le domicile de Keir Starmer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082084"
    },
    {
        "title": "Les mauvais banquiers pourraient bient\u00f4t devoir rendre leur bonus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/dc750a78-2611-4ef8-86dd-9e3e6ae5924f.jpeg?s=271466a0f7d11e3272fcd7d271134b18\" /><br />R\u00e9guler mais pas interdire: les r\u00e9mun\u00e9rations des banquiers seront encadr\u00e9es. C'est une des mesures envisag\u00e9es pour \u00e9viter un d\u00e9sastre d'un \u00e9tablissement comme UBS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082074"
    },
    {
        "title": "Cette vid\u00e9o tourn\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel a fait des millions de vues sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/b2d5220b-ff80-4a71-aaff-94cc221dff85.jpeg?s=55605268793bbb6b29f2d304b0b219d5\" /><br />Un coach montre l\u2019exemple, son joueur rate sa premi\u00e8re passe. Puis des millions de vues sur les r\u00e9seaux gr\u00e2ce au partage de nombreuses pages influentes autour du football. D\u00e9couvrez l\u2019histoire du buzz de cette vid\u00e9o.\n(Vid\u00e9o: @akaaeugeneherve/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082092"
    },
    {
        "title": "L'Etat ne pourra pas plafonner le prix des courses des VTC",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/232a38c3-1dac-436e-81de-18598ca33515.jpeg?s=de58cc580cecb4adbf36f394cc1e5f0f\" /><br />Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral interdit au Canton d'agir sur les tarifs des voitures de transport avec chauffeur. Mais il l'autorise \u00e0 limiter leurs \u00e9missions de CO2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082117"
    },
    {
        "title": "Un \u00abcoup de th\u00e9\u00e2tre cruel\u00bb pour les militaires ukrainiens",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/1ed45a83-dcd1-4f21-ad65-dd9837300eaa.jpeg?s=30c77495cad4710cac4534676cd3f450\" /><br />Les d\u00e9put\u00e9s ukrainiens ont commenc\u00e9 mercredi \u00e0 examiner en 2e lecture le projet de loi sur la mobilisation, \u00e0 l\u2019origine d\u2019une nouvelle lev\u00e9e de boucliers en raison d\u2019un revirement sur le retour des soldats qui combattent depuis longtemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082159"
    },
    {
        "title": "Un ado de 15 ans retrouv\u00e9 mort dans les toilettes de son lyc\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/40c9b931-236c-469b-b1a8-b994939550a0.jpeg?s=db19ca3f8e1c5ef2638836ece343bc53\" /><br />Mardi, un \u00e9l\u00e8ve de 15 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort dans les toilettes d\u2019un lyc\u00e9e priv\u00e9 de Reims. Le contexte autour de ce d\u00e9c\u00e8s n\u2019est actuellement pas encore \u00abclairement d\u00e9fini\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082127"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai cru que quelqu'un s'\u00e9tait tromp\u00e9 de maison\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/c47353d9-397d-4283-b985-254a447a4264.jpeg?s=18a8e3fe3122a9ae9eb1b78a69f14833\" /><br />Une Am\u00e9ricaine s'est retrouv\u00e9e nez \u00e0 nez avec un imposant alligator quelque peu d\u00e9sorient\u00e9 apr\u00e8s s'\u00eatre introduit chez elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082026"
    },
    {
        "title": "Peur de voler vers Isra\u00ebl: le personnel d'Easyjet aura le choix",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/0a55ab38-9a05-45d0-bd45-6aedbb803aee.jpeg?s=0c96709b5cfd4ab22e35b594ded98380\" /><br />Seuls les employ\u00e9s volontaires op\u00e9reront sur les avions de la compagnie \u00e0 destination de Tel-Aviv. Le personnel disait r\u00e9cemment craindre pour&nbsp;sa s\u00e9curit\u00e9, en raison de la guerre au Proche-Orient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082115"
    },
    {
        "title": "Utiliser une lotion corporelle sur le visage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/6bdcaee4-b5ee-48ed-ae3b-11c1c4bb0cef.jpeg?s=4e0bd3983ecc821f8d40d362f6d370fc\" /><br />Il arrive qu'on n'ait pas de cr\u00e8me pour le visage. Est-il possible de se rabattre sur une lotion pour le corps? R\u00e9ponse d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081956"
    },
    {
        "title": "La faillite de Delta Car Trade met \u00e0 mal bien des garagistes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/10d7f54e-f7bd-44fa-a8f7-41bf1bd77edf.png?s=3ff151ff517cc51c0817d356d423c707\" /><br />L'entreprise qui servait d'interm\u00e9diaire entre les vendeurs de voitures, neuves et d'occasion, et les ind\u00e9pendants a mis la clef sous la porte, alors que des v\u00e9hicules avaient \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082208"
    },
    {
        "title": "56 personnes pinc\u00e9es\u00a0avec de la drogue au Caprices festival",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/a3f524f3-ea58-4549-ac55-681a55288ddc.jpeg?s=db7f6c1daf6ef8d9ac606310176df475\" /><br />La police n'a pas eu affaire \u00e0 des accidents graves durant les deux week-ends du festival de Crans-Montana. Mais les agents ont saisi une large palette de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082205"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 \u00e0 plus de 180 km/h dans un tunnel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/7cf54eb0-c273-4f4d-a19c-b1afd398a3a4.png?s=4e2ff1ef650a57d2617732774caaf6db\" /><br />L'automobiliste de 21 ans domicili\u00e9 dans le canton de Vaud a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 au Minist\u00e8re public. Son permis a \u00e9t\u00e9 saisi et son v\u00e9hicule s\u00e9questr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082156"
    },
    {
        "title": "Fourrures import\u00e9es: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut les interdire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/f8d1d244-ba2c-489c-a495-7353db98f8eb.jpeg?s=7b110339087ec07fb0380fb83eea962a\" /><br />Le Gouvernement veut \u00eatre plus strict avec les fourrures animales import\u00e9es en Suisse, mais ne juge pas n\u00e9cessaire de passer par une initiative. Concernant le foie gras, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit une d\u00e9claration plus claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082039"
    },
    {
        "title": "Dani Alves peut rester en libert\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/5fac9da5-5b43-46a3-879d-541cc8b94bbb.jpeg?s=9e87f16983fbd33801196113580b18ef\" /><br />Un tribunal de Barcelone a rejet\u00e9, mercredi, les appels du parquet et de la partie civile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/809152869741"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons deux ans pour sauver le monde\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/c5e5fd3b-b202-4a18-8dfc-9983ebbbe655.jpeg?s=8fdb1d5e238d869f22bd47cedba7797c\" /><br />Mercredi, \u00e0 Londres, le chef de l\u2019ONU Climat, Simon Stiell, a plaid\u00e9 en faveur d'un \u00abnouvel accord\u00bb financier \u00e0 m\u00eame d\u2019aider les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 lutter contre le r\u00e9chauffement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082186"
    },
    {
        "title": "Le sommet pour la paix devrait avoir lieu en Suisse centrale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/bdcb300f-365c-4498-9d0d-58c275d424e3.png?s=635a8d4c77f862808dba48b260a2bcfc\" /><br />On le sait, la Suisse doit organiser une conf\u00e9rence pour la paix en Ukraine. Celle-ci pourrait avoir lieu mi-juin dans le luxueux complexe h\u00f4telier du B\u00fcrgenstock qui surplombe le lac des Quatre-Cantons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081234"
    },
    {
        "title": "L'anglais bient\u00f4t obligatoire en\u00a0 maturit\u00e9 professionnelle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/1d88418c-9c12-4fb7-b07d-0a2cda5a0f82.jpeg?s=75336c662d0314cb7c6ef7135e7cad43\" /><br />Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut rendre la maturit\u00e9 plus attrayante pour les jeunes. Outre l'anglais, la MP prendra mieux en compte les formes modernes d\u2019enseignement comme un apprentissage auto-g\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082082"
    },
    {
        "title": "Un fid\u00e8le d\u2019entre les fid\u00e8les de Trump retourne en prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/9f7e28fd-15f6-4857-bea6-fcfc9dc4f8a6.jpeg?s=1c99a4a143c256cb562346e195a6ada1\" /><br />L\u2019ancien directeur financier historique de la Trump Organization, Allen Weisselberg, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mercredi \u00e0 5 mois ferme pour parjure lors du r\u00e9cent proc\u00e8s civil pour fraudes financi\u00e8res de son ex-patron Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082246"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais disparus \u00e0 Mad\u00e8re: la piste de l'accident privil\u00e9gi\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/ff84b1be-45aa-42ad-bfeb-f3c00bc370a8.jpeg?s=054dc9fe301921733011988889da392d\" /><br />Mi-mars, un couple de Fran\u00e7ais en vacances \u00e0 Mad\u00e8re avait disparu peu apr\u00e8s son d\u00e9part en randonn\u00e9e. Les 4 et 5 avril, deux corps avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts dans une zone montagneuse de l'\u00eele portugaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082222"
    },
    {
        "title": "Corps retrouv\u00e9 \u00e0 Ruchonnet: l'homme se serait \u00f4t\u00e9 la vie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/eb7ac485-cd73-40d6-80d3-664caa52ea2d.jpeg?s=de55b60dd7692a5ee4936742dc0378fd\" /><br />Le quadrag\u00e9naire retrouv\u00e9 mort dimanche en pleine rue, \u00e0 deux pas de la gare, serait le seul en cause. L'intervention d\u2019un tiers n\u2019est pas privil\u00e9gi\u00e9e par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082247"
    },
    {
        "title": "Trois camions roulent de front sur l'A12: \u00abDangereux et ill\u00e9gal\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/4090085f-084f-4f86-8368-7d81ddb38ec6.jpeg?s=c5bf7b8f19daa3feb2bfaabaea28dbf4\" /><br />Les poids lourds avaient visiblement pr\u00e9par\u00e9 leur coup, afin de s'adonner \u00e0 un shooting photo sur l'autoroute. La police condamne cet agissement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081987"
    },
    {
        "title": "Les meilleures \u00e9coles d'h\u00f4tellerie du monde sont romandes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/f23173d4-55d6-410a-8eda-77d9871a0ee9.jpeg?s=120527822c3c93bca188de6a39c77253\" /><br />Sept \u00e9coles romandes figurent dans le top 10 d'un classement recensant les meilleurs \u00e9tablissements scolaires h\u00f4teliers du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082044"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n'avons pas trouv\u00e9 une id\u00e9e qui nous enthousiasmait\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/d935c077-5151-489b-92f7-c75e351a00d5.jpeg?s=9f15cc5b6a2159c76a3a5c0ae575ecd2\" /><br />Le projet de s\u00e9rie centr\u00e9e sur le personnage de Jon Snow est mis sur pause. Kit Harington a confi\u00e9 qu'ils n'avaient pas trouv\u00e9 d'histoire \u00e0 raconter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082033"
    },
    {
        "title": "A la tour Eiffel, elle bat le record du monde de grimper de corde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/5e6fe78a-8450-47ed-bbcc-51942e38006d.jpeg?s=0cf868034d92afd77d5d7e6926f8a1f6\" /><br />La Fran\u00e7aise Anouk Garnier est mont\u00e9e, mercredi, jusqu'au deuxi\u00e8me \u00e9tage du monument parisien, soit \u00e0 110 m\u00e8tres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082198"
    },
    {
        "title": "Fin des recherches des restes du corps de l\u2019enfant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/ee8249f9-613e-47eb-8103-158b72a11445.avif?s=a5e4f4d5fd35eb84784dd2af14dbd5bd\" /><br />Les recherches entreprises au Vernet pour retrouver des restes du corps du petit \u00c9mile ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es mercredi, dix jours apr\u00e8s la d\u00e9couverte du cr\u00e2ne de l\u2019enfant disparu en juillet dans ce bourg des Alpes-de-Haute-Provence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082266"
    }
]