[
    {
        "title": "Un prof perd patience et s'en prend \u00e0 un \u00e9tudiant pro-palestinien",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/10a42259-c2ec-4df6-9c6b-301a61955294.jpeg?s=1799a28ed0f2f38e994fec4451bf093b\" /><br />L'enseignant a c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la violence, alors qu'il enjoignait des militants \u00e0 d\u00e9guerpir des couloirs de l'institution. Un comportement \u00abinacceptable\u00bb, a jug\u00e9 l'Universit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071818"
    },
    {
        "title": "La Suisse s\u2019impose \u00e0 Dublin face \u00e0 l\u2019Irlande",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/5f01cbf1-c350-4300-a0f2-fc3961866da8.jpeg?s=4ef16389bc4d676d989ab53b0881432d\" /><br />L\u2019\u00e9quipe nationale termine son rassemblement sur un succ\u00e8s \u00e0 Dublin, gr\u00e2ce \u00e0 un coup franc de Xherdan Shaqiri (1-0). Les enseignements \u00e0 en tirer sont limit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/489871145789"
    },
    {
        "title": "Une annonce glace les passagers: \u00abLe capitaine a fondu en larmes\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/7d646421-0f51-47f4-bed9-69ed3564ef28.jpeg?s=e4276546579fa2a5d4af9c739d175614\" /><br />Deux membres de l'\u00e9quipage du bateau de croisi\u00e8re Nieuw Amsterdam ont accidentellement perdu la vie dans la salle des machines, ce week-end, au large des Bahamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072036"
    },
    {
        "title": "Pessimistes comme jamais, les Suisses jugent l'arm\u00e9e \u00abn\u00e9cessaire\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/17/c54847af-519b-4ee3-8da0-4e833fdc049b.png?s=6cc7fbb051cab0e77e73821f300f643b\" /><br />Une \u00e9tude, mandat\u00e9e par l'Acad\u00e9mie militaire, montre que face \u00e0 l'ins\u00e9curit\u00e9 mondiale, les Suisses souhaiteraient une arm\u00e9e \u00abtr\u00e8s bien instruite\u00bb et \u00abcompl\u00e8tement \u00e9quip\u00e9e\u00bb. Ils seraient aussi une majorit\u00e9 \u00e0 vouloir se rapprocher de l'OTAN.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072081"
    },
    {
        "title": "Complotistes au taquet pour expliquer l'accident du cargo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/1173c9eb-a665-45c7-9cf1-83184a87c436.jpeg?s=f43de459244cbbf96a984d392559289f\" /><br />Quelques heures \u00e0 peine apr\u00e8s l'effondrement d'un pont, heurt\u00e9 par un navire, des th\u00e8ses \u00e9tonnantes \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 avanc\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072372"
    },
    {
        "title": "La France et l\u2019Allemagne gagnent, pas le Portugal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/f07fb551-3ee0-4e12-af77-4cb031d84000.jpeg?s=90c39add40857c44b96dfe7c5410799c\" /><br />En matches amicaux, les Fran\u00e7ais ont battu le Chili et les Allemands, les Pays-Bas. Les Portugais ont chut\u00e9 face \u00e0 la Slov\u00e9nie, Nul entre Anglais et Belges et entre Espagnols et Br\u00e9siliens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/628491732616"
    },
    {
        "title": "Le bilan provisoire est de six morts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/863a3ea8-a4c5-4498-a06e-978be00eb1b0.jpeg?s=11c6b5f42e7d179f38f05588ed47d4d4\" /><br />Six personnes sont pr\u00e9sum\u00e9es mortes apr\u00e8s le violent choc qui a d\u00e9truit un pont \u00e0 Baltimore mardi. Le navire avait un probl\u00e8me \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071797"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau social de Trump sur les chapeaux de roues en Bourse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/61d8a457-8692-4827-8492-aa005e2f80d3.jpeg?s=be255be6b822ee1780f8708a41c88802\" /><br />La soci\u00e9t\u00e9 de m\u00e9dias de l\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump fait une entr\u00e9e en fanfare \u00e0 la bourse de New York pour son premier jour de cotation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/303587924045"
    },
    {
        "title": "Fribourg et Lugano auront un acte VII",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/6b3b87fb-bc3a-498e-a695-9aa7e6f5deea.jpeg?s=31f26a0ac7c5c467df87da8aa59dd330\" /><br />Fribourg a manqu\u00e9 sa premi\u00e8re chance de qualification en demi-finale. On jouera un acte VII jeudi. Revivez cette rencontre comme si vous y \u00e9tiez!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072231"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9tails sombres \u00e9mergent dans l\u2019affaire de la maman youtubeuse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/de8ce02f-8087-41f1-b756-4177274271f6.jpeg?s=9201a8234b4df69013d7ce4a55fbd140\" /><br />De nouveaux d\u00e9tails apparaissent dans l\u2019affaire de Ruby Frank, la maman youtubeuse ayant \u00e9t\u00e9 reconnue coupable de maltraitance sur ses enfants. Des enregistrements vid\u00e9o les montrent amaigris et bless\u00e9s sur tout le corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072134"
    },
    {
        "title": "Les incendiaires \u00e9taient des mineurs \u00e2g\u00e9s entre 14 et 16 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2a40a433-459b-4a37-897d-2872fd39cd62.jpeg?s=7173d6e35f20223bc04b9232bd94e605\" /><br /><strong>Entre janvier et f\u00e9vrier 2024, la police a identifi\u00e9 et auditionn\u00e9 deux mineurs, suspect\u00e9s d\u2019avoir commis des incendies volontaires \u00e0&nbsp;<strong>Payerne et Granges-pr\u00e8s-Marnand.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072245"
    },
    {
        "title": "Menac\u00e9 par la justice, Bolsonaro s\u2019est r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 l\u2019ambassade de Hongrie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/80e59a20-3a6a-497b-9034-6aecd490e167.jpeg?s=0584af7b1bdd140fe96aeade32d01172\" /><br />Jair Bolsonaro a \u00e9t\u00e9 h\u00e9berg\u00e9 durant deux jours \u00e0 l\u2019ambassade de Hongrie \u00e0 Brasilia du 12 au 14 f\u00e9vrier. Les avocats de l\u2019ex-pr\u00e9sident br\u00e9silien l\u2019ont indiqu\u00e9 lundi dans un communiqu\u00e9. Mais ils ont ni\u00e9 qu\u2019il s\u2019y \u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 pour \u00e9chapper \u00e0 la justice. (Afp/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072315"
    },
    {
        "title": "Policier ivre qui fait feu sept fois: r\u00e9vocation confirm\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/aba62e0d-e92e-4753-bbe4-c28547487311.jpeg?s=ded963d3f65af3f01966c956dcada838\" /><br />Pour la Chambre administrative, les actes commis par un inspecteur en 2022 sont graves. Il avait bless\u00e9 un coll\u00e8gue en tirant avec son arme dans les locaux de la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072321"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019explosion du nombre de jeunes r\u00e9fugi\u00e9s, Gen\u00e8ve s\u2019adapte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/6612b1bb-16ff-47e3-917c-382c9d402993.jpeg?s=d904cdb55d2f20a08546cb94377daa18\" /><br />Un centre d\u2019accueil a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour les requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s, toujours plus nombreux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072257"
    },
    {
        "title": "Avant P\u00e2ques, Trump vend des bibles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/319dfef3-aa0d-4920-8737-336cab171dad.jpeg?s=50b2304266ab7c28a5a9a58db551c5eb\" /><br />L\u2019ex-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a annonc\u00e9 mardi le lancement d\u2019un partenariat r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 avec une star de musique country pour vendre des bibles, son \u00ablivre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/596310359922"
    },
    {
        "title": "Les lumi\u00e8res \u00e0 bord du cargo se sont \u00e9teintes peu avant la collision",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/88416d05-5d33-4e62-b902-1a41fe65ab02.jpeg?s=68eea4762dde514b07c7a9c2ebaa7b09\" /><br />Un important pont autoroutier de Baltimore, sur la c\u00f4te est des Etats-Unis, s\u2019est effondr\u00e9 t\u00f4t mardi matin apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un porte-conteneurs, entra\u00eenant des v\u00e9hicules et des personnes dans sa chute. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072023"
    },
    {
        "title": "Une fillette meurt aspir\u00e9e par le tuyau d'une piscine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/a15386f9-ad30-4725-9c65-f16e5ca40cfb.jpeg?s=4215a6673fbf1b2dac3dfc3b3499f3f7\" /><br />Une petite fille de 8 ans s'est noy\u00e9e samedi dans le bassin d'un h\u00f4tel, \u00e0 la suite de ce qui semble \u00eatre un grave dysfonctionnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072133"
    },
    {
        "title": "Les experts du monde entier r\u00e9unis pour \u00abgu\u00e9rir\u00bb la vieillesse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/ca850121-2e42-446a-b4c9-1479a4b351cf.jpeg?s=4ff424351b91d3ac39beed743441dc24\" /><br />D\u00e9fis socio-\u00e9conomiques et technologies pour vivre plus longtemps ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9battus par les scientifiques \u00e0 Lugano, lors d'un sommet sur la long\u00e9vit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071836"
    },
    {
        "title": "Des victimes manifestent contre le dioc\u00e8se de Qu\u00e9bec",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/aa1d9a2d-4f99-4d94-97f9-2df21e15cabe.jpeg?s=163cb1c18756f841fdfd657d6c97db04\" /><br />Des victimes d\u2019abus sexuels perp\u00e9tr\u00e9s par des membres de l\u2019\u00c9glise ont d\u00e9fil\u00e9 mardi \u00e0 Qu\u00e9bec pour sensibiliser \u00e0 ces violences et inviter d\u2019autres victimes \u00e0 parler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/319911895557"
    },
    {
        "title": "\u00abUn enfer!\u00bb:  la nouvelle attraction du parc Ast\u00e9rix n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 du go\u00fbt d\u2019un journaliste",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/f1d4c697-c3d1-4319-858a-824f72ffec1e.jpeg?s=ac36ab3f642fb83cac8fb6d7c5f71c5e\" /><br />Le journaliste de TF1 Stefan Etcheverry se souviendra longtemps de sa visite au parc Ast\u00e9rix. Pour l\u2019\u00e9mission \u00abBonjour ! La Matinale TF1\u00bb, il a test\u00e9 l\u2019attraction \u00abTonnerre de Zeus\u00bb. Elles consiste en une minute et demie de montagnes russes et le moins que l\u2019on puisse dire c\u2019est qu\u2019elle n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 du go\u00fbt du reporter. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072212"
    },
    {
        "title": "Une ex-championne d'athl\u00e9tisme frapp\u00e9e dans un train",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/d7269581-ab53-49de-8458-5ec6c2456da6.jpeg?s=531984926084bed56329c2832c75df8e\" /><br />Lundi soir, Eunice Barber a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e \u00e0 deux reprises par un quadrag\u00e9naire ivre. Elle a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072176"
    },
    {
        "title": "En faillite, Esprit ferme ses boutiques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/18b1386a-7f90-4224-8489-efefd6a3f9ff.avif?s=8760bfa75953b94d6ac936b8dc84fea7\" /><br />Le groupe de mode Esprit Retail Switzerland AG ferme ses magasins et se concentre sur le partenariat commercial et le e-commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072190"
    },
    {
        "title": "Un train qui transportait des \u00e9coliers heurte un tracteur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/5e19474d-74e2-4425-9584-da61d68646c9.png?s=c60ad499b209474c641c94342bb7e429\" /><br />Une rame des TransN avec une trentaine d'\u00e9l\u00e8ves \u00e0 bord, est entr\u00e9e en collision mardi avec un engin agricole sur un passage non gard\u00e9 aux Ponts-de-Martel (NE).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072218"
    },
    {
        "title": "En Inde, une bagarre entre \u00e9l\u00e9phants fait plusieurs bless\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/1aa96f1d-c06d-437a-bec7-4a1a1a168f01.jpeg?s=0ef0200dae2498cf1b564eb99c30894c\" /><br />Le festival du temple de Tharakkal en Inde a fini dans une panique g\u00e9n\u00e9rale. L\u2019un des \u00e9l\u00e9phants pr\u00e9sents lors de l\u2019\u00e9v\u00e9nement a attaqu\u00e9 un autre avant de le poursuivre sur plusieurs kilom\u00e8tres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071931"
    },
    {
        "title": "La justice confirme la nullit\u00e9 de l'initiative anti-frontaliers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/02ace206-4a88-4a09-8bc5-5d057107fa33.jpeg?s=98795a9ea3edc50d68a741627e00be6e\" /><br />La Chambre constitutionnelle a donn\u00e9 raison au Conseil d'Etat, qui avait invalid\u00e9 le texte du MCG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072140"
    },
    {
        "title": "La grande espoir du foot suisse a f\u00eat\u00e9 ses 20 ans avec un doubl\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/36a4093a-b65c-4200-a8f2-0f19ad09db1b.jpeg?s=02845f781c15ae21bbf43b44a6a41619\" /><br /><strong>Au lendemain de son anniversaire, la prometteuse Genevoise a brill\u00e9 avec Hammarby IF en Coupe de Su\u00e8de. Auteure de deux buts dimanche, elle a permis \u00e0 son \u00e9quipe de se qualifier pour les demi-finales.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072126"
    },
    {
        "title": "Austrian Airlines: plus de 400 vols annul\u00e9s \u00e0 P\u00e2ques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/aa47ea18-2e9a-4258-8031-ef019b8ccce7.jpeg?s=612e5df8fba6fe73f8f576eedb724ac8\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Julian Assange: les grandes dates d\u2019une saga judiciaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/4d430a85-19da-4a93-a699-2b3409428344.jpeg?s=fddbdf1dc540e140f9b8b1514d1ac971\" /><br />Voici les grandes dates de la saga judiciaire autour de Julian Assange alors que la justice britannique annonce mardi si elle accorde au fondateur de WikiLeaks un dernier recours contre son extradition vers les Etats-Unis.  (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071882"
    },
    {
        "title": "Un blaireau construit son terrier devant une cam\u00e9ra",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/17437ae9-eb82-4cdd-9c56-db8986e65bb3.jpeg?s=d79bc02bca28a2cad441a5f8cb450f7d\" /><br />Un lecteur a install\u00e9 une cam\u00e9ra \u00e0 gibier dans la for\u00eat. Il a ainsi pu filmer de nombreux blaireaux. Ces animaux nocturnes sont connus pour creuser des terriers tr\u00e8s \u00e9tendus. (Lecteur-reporter/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071592"
    },
    {
        "title": "Ces grandes villes sont \u00e0 risque d\u2019inondation d\u2019ici \u00e0 2050",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/3afd0fdd-acaa-43fc-a486-aaf2e5ff3ed7.jpeg?s=7d3fb59506b5730c79d854862c2e1ef4\" /><br />Une nouvelle \u00e9tude publi\u00e9e par \u00abNature\u00bb d\u00e9voile le nom de grandes villes qui pourraient subir des inondations d\u2019ici \u00e0 2050. Dans la liste, New York, Boston et Amsterdam sont notamment cit\u00e9es. (Nature/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062957"
    },
    {
        "title": "Ils se retrouvent en plein milieu d\u2019une tornade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/27aef1d6-eb9f-4e9c-b061-97d4c20222ab.jpeg?s=e610e69b28422457b3cb203b24e87864\" /><br />Une tornade s\u2019est abattue sur la ville de Garden City, au Kansas. Des automobilistes se sont retrouv\u00e9s dedans. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071458"
    },
    {
        "title": "Lutte contre l'envahisseur: Gen\u00e8ve boude la formation",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/a9efd6ed-c19c-46ac-90bb-323840d9b327.jpeg?s=4360c379fe8c7ae7197069d9666a104d\" /><br />Alors qu\u2019un cours destin\u00e9 \u00e0 limiter la propagation du nuisible a lieu ce mercredi, plusieurs communes du bout du lac, premier canton romand touch\u00e9, ont fait l\u2019impasse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071213"
    },
    {
        "title": "Dr\u00f4le d'annonce pour recruter un conseiller communal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/970b115c-909b-4fdd-8af1-0662051bf2ad.png?s=200d3a8ef2a872989efe5475717ba996\" /><br />Le Parti lib\u00e9ral-radical de Chamoson a publi\u00e9 mardi un appel \u00e0 candidature original pour recruter des int\u00e9ress\u00e9s en vue de remplacer un \u00e9lu \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la commune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072201"
    },
    {
        "title": "P\u00e9tition d\u00e9pos\u00e9e pour un tunnel pi\u00e9ton entre la gare et le Flon",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/5236951c-b46b-4647-9a16-801ee367612b.jpeg?s=a7c17b736843d06734e9c5813dd9d964\" /><br />Plus de 1000 signatures ont \u00e9t\u00e9 remises aux autorit\u00e9s lausannoises et cantonales pour un vieux projet toujours au go\u00fbt du jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072055"
    },
    {
        "title": "Vers un minage apr\u00e8s l'\u00e9boulement sur la route Sierre-Vissoie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/c07cd6ad-f51e-4fa8-9256-0e167046c577.png?s=2ce4dc7c78631b17d7b10a7954963206\" /><br />Suite \u00e0 l\u2019\u00e9boulement qui a endommag\u00e9 la route cantonale menant au Val d'Anniviers ce week-end, la zone reste instable et les sp\u00e9cialistes envisagent de miner la zone pour s\u00e9curiser le site. Mais ce ne sera qu'apr\u00e8s P\u00e2ques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072191"
    },
    {
        "title": "Un fromager inculp\u00e9 de sept homicides par n\u00e9gligence",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/220a8ed6-5bbe-4ae7-811f-c885d842f8cc.jpeg?s=3b6b04b17d33efca85235889c13cc5d1\" /><br />L'homme avait vendu du fromage contamin\u00e9 \u00e0 la bact\u00e9rie listeria durant plus de deux ans. Le Minist\u00e8re public a r\u00e9clam\u00e9 des peines avec sursis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072026"
    },
    {
        "title": "Migros voit son b\u00e9n\u00e9fice chuter de 60%",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/44f4ff55-f06a-45d4-bb02-b1400e48a8ff.jpeg?s=95bcafae6d1f18d73c8e86eac934b3db\" /><br />Alors que le g\u00e9ant orange a r\u00e9alis\u00e9 un chiffre d'affaires record, il voit son b\u00e9n\u00e9fice passer de 459 millions en 2022 \u00e0 175 millions seulement en 2023. Il y a des explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072019"
    },
    {
        "title": "Le Minist\u00e8re public ouvre une enqu\u00eate p\u00e9nale contre Norman Gobbi",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/ef6b7ca4-fd17-4d4d-abee-f1f4368a3f10.png?s=2717c4f665ad5159beb33c419d207367\" /><br />Le conseiller d'\u00c9tat tessinois fait l'objet d'une enqu\u00eate pour d\u00e9terminer si un d\u00e9lit a \u00e9t\u00e9 commis apr\u00e8s un accident de voiture dans lequel il \u00e9tait impliqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072045"
    },
    {
        "title": "Vente l\u00e9gale de cannabis: l'herbe n'\u00e9tait pas assez bonne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/8fa375d4-8350-4228-9c98-e520a411c279.jpeg?s=0ca9ad01d768bd4cf61ce6c09a6f4f16\" /><br />Les premiers r\u00e9sultats du projet pilote Weed Care sont tomb\u00e9s. Si l'achat en pharmacie a convaincu les B\u00e2lois, la qualit\u00e9 des produits beaucoup moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071817"
    },
    {
        "title": "Les jeunes esp\u00e8rent \u00ab\u00eatre tu\u00e9s\u00bb pour mettre fin au \u00abcauchemar\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/3c2b9717-3932-4685-b03d-787055368a9b.jpeg?s=57b48a2053027031eadcb07c7275064c\" /><br />Les conditions de vie \u00e0 Gaza sont telles que des jeunes ont affirm\u00e9 \u00e0 l\u2019Unicef qu\u2019ils esp\u00e8rent \u00ab\u00eatre tu\u00e9s\u00bb afin de mettre fin \u00e0 ce \u00abcauchemar\u00bb, a indiqu\u00e9 un porte-parole de l\u2019agence onusienne mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072039"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9chec du cessez-le-feu exig\u00e9 \u00e0 Gaza \u00absera impardonnable\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/6a34a73c-de1b-4ea2-bde1-0f2a45dfc341.jpeg?s=4b486666101c1e0ca1967e2e6e40ac75\" /><br />Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU,&nbsp;Antonio Guterres, a enjoint Isra\u00ebl et le Hamas \u00e0 appliquer la r\u00e9solution vot\u00e9e lundi par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071526"
    },
    {
        "title": "Macron hausse le ton face \u00e0 Netanyahou et condamne les colonies",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/24/67eea9da-3904-4d08-9a3b-5b7d22e22755.jpeg?s=608dde436517662528e359f95519cc50\" /><br />Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a pr\u00e9venu le Premier Ministre isra\u00e9lien que tout \u00abtransfert forc\u00e9 de population\u00bb constituerait un \u00abcrime de guerre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103070935"
    },
    {
        "title": "Dix peines \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 dans un proc\u00e8s-fleuve de la dictature",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/3bdbf9cd-8a05-49a3-9c4a-03064061c8de.jpeg?s=7be6625176cbe2aa4fcaedc23bd481c3\" /><br />La justice argentine a prononc\u00e9 mardi dix peines de prison \u00e0 vie, dans le cadre d\u2019un proc\u00e8s ouvert il y plus de trois ans sur des crimes de la dictature dans les ann\u00e9es 1970.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/606789753603"
    },
    {
        "title": "Gaza: 18 morts en tentant de r\u00e9cup\u00e9rer de l'aide parachut\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/5f8e5449-572b-4fc9-a886-2df39ff97fec.jpeg?s=d18eccfb56cc1a21b2cbf58d239499e3\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies festoie \u00e0 Versailles, des \u00e9colos s'incrustent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/33b6b319-bec4-4e4e-8449-9db9c8da7b22.jpeg?s=ef803c51b68da2532233432058218426\" /><br />Des militants sont entr\u00e9s dans les jardins du ch\u00e2teau, mardi, pour d\u00e9noncer \u00able r\u00e8gne du p\u00e9trole et du gaz\u00bb. Ils en ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9log\u00e9s par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072226"
    },
    {
        "title": "Les Anglais seront-ils les nouveaux rois des vignobles?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/f17828b6-c9c4-47f0-9190-4b9d3e01a2ea.jpeg?s=f3fbe329cfdf914d15ffd9aebb7757e0\" /><br />Si le r\u00e9chauffement climatique s'aggrave, la production de vins de qualit\u00e9 pourrait devenir impossible dans certaines r\u00e9gions d'ici \u00e0 quelques ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072186"
    },
    {
        "title": "Attaque de roquettes contre la r\u00e9gion russe de Belgorod",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/90decb3d-f794-4bef-b0f3-dc17f745a6a8.jpeg?s=83fc0b79ca8f2d7489de383efdbaefb0\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Les transports publics ne seront pas plus chers l'an prochain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/9b6eb5ad-090d-44f6-84ac-ea8887a888a3.jpeg?s=6675a5b3db19ace2d9d8031f4fa751c3\" /><br />Alliance SwissPass annonce mardi renoncer \u00e0 une hausse des prix des tarifs des transports publics en 2025. Le nombre de voyageurs en hausse permet d'\u00e9quilibrer les comptes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071859"
    },
    {
        "title": "Les assureurs ont d\u00e9bours\u00e9 108 milliards de dollars dans le monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/854a7aaf-a39b-4316-a23b-5a0322b33f50.jpeg?s=51f8c279f48e4be86737f450616fdd81\" /><br />Selon le r\u00e9assureur Swiss Re, les catastrophes naturelles ont co\u00fbt\u00e9 108 milliards de dollars aux compagnies d\u2019assurance en 2023, au niveau mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071893"
    },
    {
        "title": "La mythique porte de \u00abTitanic\u00bb vendue aux ench\u00e8res",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/c53ecac9-fee6-4e34-9f99-7162a13e3ebd.jpeg?s=e837cf858b97302898328d13dcc8e94b\" /><br />L'embl\u00e9matique radeau de fortune qui a sauv\u00e9 la vie de Rose a \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9 \u00e0 prix d'or, lundi, au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071813"
    },
    {
        "title": "Les chocolatiers suisses face \u00e0 un amer dilemme pour P\u00e2ques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/932615fb-46e5-470f-b4a6-83b470c5b037.jpeg?s=40309d8bf5922b952c7f0f8b2ee7a593\" /><br />Au vu de la flamb\u00e9e des cours du cacao, les chocolatiers suisses vont-ils devoir augmenter leurs prix, au risque de couper l\u2019app\u00e9tit des consommateurs d\u00e9j\u00e0 assomm\u00e9s par l\u2019inflation, ou laisser fondre leurs marges?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071763"
    },
    {
        "title": "La Pologne, l\u2019Ukraine et la G\u00e9orgie qualifi\u00e9es pour l\u2019Euro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/3077e26c-1d69-4545-a3aa-db090725c67b.jpeg?s=2c00bb6bbe88f56822fd01f55f2bc803\" /><br />En barrages, les Polonais ont \u00e9limin\u00e9 le Pays de Galles et les Ukrainiens sont venus \u00e0 bout de l\u2019Islande. Qualification historique des G\u00e9orgiens qui ont battu la Gr\u00e8ce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/362840032952"
    },
    {
        "title": "La Chaux-de-Fonds conserve son titre en Swiss League",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/01ccd4e9-0b6d-496e-a028-1a9ee7757012.jpeg?s=cc922a14df06523f814608fa2a30f717\" /><br />Le HCC est champion pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Il a battu mardi soir les GCK Lions (3-1) pour la quatri\u00e8me fois lors de la finale de play-off.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/239887087313"
    },
    {
        "title": "Une Shiffrin trop juste f\u00e9licite Lara Gut-Behrami",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/b2ed22b6-6202-482d-adae-8fe9febc589e.jpeg?s=7fa2d0ec0cd4271360e14129f888540c\" /><br />Mikaela Shiffrin a f\u00e9licit\u00e9 la Tessinoise pour son incroyable saison, mardi. Federica Brignone a aussi parl\u00e9 d\u2019un titre m\u00e9rit\u00e9, tout en critiquant Shiffrin pour son manque de combativit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/734008675104"
    },
    {
        "title": "Sept changements en \u00e9quipe de Suisse en Irlande",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/796eed8e-84c4-4397-addf-bc693a72b320.jpeg?s=3ccda5e414652032e796cbf45409cba6\" /><br />Du onze de base au Danemark, il ne reste pour le test en Irlande que Xhaka, Sch\u00e4r, Widmer et Ndoye. Yakin a brass\u00e9 les cartes. Coup d\u2019envoi \u00e0 20\u00a0h\u00a045.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/439747666377"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 Joulia, les douches chaudes sont moins \u00e9nergivores",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/afbc3b2b-9e5d-47bc-b90d-e4945a7ad351.jpeg?s=aed549b85e1a266216b989fb93129ec2\" /><br />Une entreprise biennoise jongle habilement avec le cycle de l'eau chaude des m\u00e9nages dans le but de r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019\u00e9nergie de ces eaux us\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068745"
    },
    {
        "title": "En phase terminale, il remporte un pactole \u00e0 la loterie nationale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/24/8ef016fd-d4bb-4b1b-bd2b-930d876b6423.jpeg?s=68a0e831f989a8e32fce91434a11ed21\" /><br />Un couple de Britanniques, dont le mari est en phase terminale d'une maladie pulmonaire, a gagn\u00e9 plus de un million de francs en jouant \u00e0 la loterie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103070825"
    },
    {
        "title": "Son activit\u00e9 sur OnlyFans lui co\u00fbte son nouveau job apr\u00e8s 5 jours",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/4753fd02-e228-44ee-a5bc-8e5975559e93.png?s=3668ef8e7c13ae9551ba89301556ec4e\" /><br />\u00c9cart\u00e9e de son lyc\u00e9e en septembre \u00e0 cause de sa pr\u00e9sence sur le r\u00e9seau social pour adultes, une ex-enseignante pensait avoir retrouv\u00e9 un travail. Cela n'a pas dur\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067896"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tourderie, et elle se retrouve \u00e0 poil en plein enterrement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/bea66590-acdb-41e6-bcd5-a4681dd4bed8.jpeg?s=a84c4bc235281dd7128fa027fc557144\" /><br />Une m\u00e8re de famille qui suivait une c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e8bre en visioconf\u00e9rence a oubli\u00e9 d'\u00e9teindre sa cam\u00e9ra. Toute l'\u00e9glise l'a vue sous la douche, puis en train de s'\u00e9piler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068516"
    },
    {
        "title": "Ko, le buffle g\u00e9ant devenu star",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/b885147c-518c-472a-b9d1-2088d8859595.jpeg?s=17f6ee08995a03b21a5e2794eaaf484b\" /><br />Un gros bovin a eu les honneurs d\u2019une r\u00e9ception au si\u00e8ge du gouvernement mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067815"
    },
    {
        "title": "Timoth\u00e9e Chalamet incarnera Bob Dylan \u00e0 l'\u00e9cran",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/a86076f7-f584-4d95-b2a3-2dd394347b74.jpeg?s=7d55c963a352520493746992bd6eba9e\" /><br />L'acteur franco-am\u00e9ricain, chouchou du public et des producteurs, a \u00e9t\u00e9 choisi pour jouer le r\u00f4le du l\u00e9gendaire musicien, aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 82 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072241"
    },
    {
        "title": "L'appartement futuriste de Karl Lagerfeld a \u00e9t\u00e9 vendu 10 millions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/ce164fd3-caa6-4d74-9fd7-79ab9760b08a.jpeg?s=aced95361bc8bca5d6940510a97b2971\" /><br />Les ench\u00e8res se sont boucl\u00e9es mardi, sur un prix deux fois plus \u00e9lev\u00e9 que la mise de d\u00e9part. L'identit\u00e9 de l'acheteur n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072111"
    },
    {
        "title": "Robert Pattinson et Suki Waterhouse sont parents",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/b890bcc9-852e-4824-8ed3-d86746ee4845.jpeg?s=03ca975f23e692845772c4fa71d3add7\" /><br />Le Britannique et sa compagne ont \u00e9t\u00e9 aper\u00e7us \u00e0 Los Angeles avec une poussette rose p\u00e2le. De quoi laisser penser \u00e0 leurs fans qu'ils ont eu une petite fille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072059"
    },
    {
        "title": "Leur bisbille est-elle un coup marketing?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/f41ef433-415f-4711-9a73-2187720f2f20.jpeg?s=2087c00bf2bbf8cbd052129aa7087e50\" /><br />Natasha St-Pier et In\u00e8s Reg n\u2019en finissent pas de s'\u00e9charper et font le buzz... et le beurre de \u00abDanse avec les stars\u00bb, dont les audiences sont \u00e0 la tra\u00eene.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072049"
    },
    {
        "title": "PLK en met plein les yeux et fait perdre sa voix \u00e0 l'Arena",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/23/0251e85f-d682-4dfa-9822-1b242e666ee1.jpeg?s=5f24986f6d1c87b9ce6fd4c807c9acf5\" /><br />Le rappeur fran\u00e7ais a livr\u00e9 une prestation de pr\u00e8s de deux heures vendredi soir, devant un jeune public r\u00e9ceptif qui ma\u00eetrisait parfaitement le sujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069896"
    },
    {
        "title": "\u00abUne tr\u00e8s mauvaise id\u00e9e de se mettre en couple avec un athl\u00e8te\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/dabb6a2e-87d3-41b5-a5b9-cb57d7e0891e.avif?s=8c7ad7472ffc9f56e56117c439e7064d\" /><br />La chanteuse colombienne, qui sort un nouvel album ce vendredi, a confi\u00e9 avoir sacrifi\u00e9 beaucoup pour que son ex continue de jouer au football au plus haut niveau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068817"
    },
    {
        "title": "\u00abCet EP est vraiment quelque chose de tr\u00e8s personnel\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/f9013350-33dc-411f-8023-66c01e6544f1.jpeg?s=c64ba9ac9ed929f9cb6d8c3b8dbb09fe\" /><br />Linda Elys d\u00e9voile le 22 mars 2024 son premier opus. Pour \u00e9crire les cinq titres qui le composent, la musicienne s'est inspir\u00e9e de sa propre vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063770"
    },
    {
        "title": "Pal\u00e9o affiche complet en 21 minutes, Bal\u00e9lec \u00e9coule 4000 billets",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/499b94d1-695e-4042-8cb2-5838c8bdca76.png?s=7393f3b919b10c4014b58c58c859b27d\" /><br />Ouverte mercredi \u00e0 midi, la billetterie de Pal\u00e9o s'est close 21 minutes plus tard. Le festival a \u00e9coul\u00e9 ses 200'000 billets en un temps record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067993"
    },
    {
        "title": "Le patron de Stability AI cr\u00e9e la surprise en quittant sa start-up",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/fe863a18-49a3-4cc9-addb-d56bd2c0e7fc.jpeg?s=b5d8db16411d843e7da9119f353a7d0a\" /><br />Emad Mostaque, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 britannique connue pour son g\u00e9n\u00e9rateur d'images Stable Diffusion, a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission, afin de promouvoir une \u00abIA d\u00e9centralis\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071819"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e9dures d'infraction lanc\u00e9es contre Apple, Alphabet et Meta",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/13beef27-584a-437b-a8f2-69018849add8.jpeg?s=2e85114be1a053dd20351782b94ad8d8\" /><br />Le commissaire europ\u00e9en au Num\u00e9rique, Thierry Breton, estime que les solutions propos\u00e9es par les trois g\u00e9ants de la tech, pour se conformer au nouveau r\u00e8glement DMA, ne respectent pas leurs obligations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071235"
    },
    {
        "title": "Epic Games confirme l'arriv\u00e9e de son App Store sur iOS et Android",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/33116947-9304-4d9f-85b4-33629da27821.jpeg?s=f1535d5988394808c979883013cf8472\" /><br />La boutique de l'\u00e9diteur de \u00abFortnite\u00bb sera plus avantageuse pour les d\u00e9veloppeurs en ne pr\u00e9levant que 12% de commission, comme sur ordinateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068508"
    },
    {
        "title": "L'attente est termin\u00e9e pour le jeu \u00abCall of Duty: Warzone Mobile\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ec88f78a-fc36-4a53-8f0f-5957dae727e8.jpeg?s=e7ad41bb6bd3ef81a12fd037f3919ce2\" /><br />Apr\u00e8s plusieurs reports, le battle royale d'Activision a d\u00e9barqu\u00e9 jeudi sur les plateformes mobiles iOS et Android.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068634"
    },
    {
        "title": "\u00abSi tu performes en Europe, tu vas aussi performer au Major\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/13d27497-a7f3-4233-8f20-3cb6ee545816.jpeg?s=88314e35b9c4ab23079f0e210914ac82\" /><br />Membre de BDS, ExoTiiK \u00e9voque l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit de la team genevoise avant le tournoi de Copenhague.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071535"
    },
    {
        "title": "Sentinels de retour au sommet sur \u00abValorant\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/7b157c78-5bfc-4cd3-8a3c-1e0b431c588c.jpeg?s=25db5132f7cb093a4bf2e7d555a9073e\" /><br />La team de TenZ a remport\u00e9 les Masters de Madrid ce week-end, mettant un terme \u00e0 une longue p\u00e9riode de disette sur le FPS de Riot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071528"
    },
    {
        "title": "Les bo\u00eetes de jeux vid\u00e9o pourraient bient\u00f4t d\u00e9serter les rayons",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/708b6869-bd64-4896-849b-ea90fcd78f62.jpeg?s=ce5405d260de051ac45660b7e2165fe2\" /><br />Pouss\u00e9s par les g\u00e9ants de l\u2019industrie, les t\u00e9l\u00e9chargements et services en ligne de jeux vid\u00e9o repr\u00e9sentent d\u00e9sormais dans le monde une part \u00e9crasante du chiffre d\u2019affaires du secteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068574"
    },
    {
        "title": "La plateforme Steam am\u00e9liore son partage familial de jeux vid\u00e9o",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/0768c564-ec38-45bf-90e5-603949adf1a3.png?s=c643081e59ae11bb26b20909734636f4\" /><br />Valve a d\u00e9ploy\u00e9 une refonte du syst\u00e8me permettant de partager une biblioth\u00e8que vid\u00e9oludique avec des proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067458"
    },
    {
        "title": "\u00abMaintenant, je vois l'urgence de la cause \u00e9colo\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/9505ad47-1263-46d4-9bbf-2c4230564777.jpeg?s=438b0fc690fc680db9256482f5423680\" /><br />F\u00e9lix Moati, \u00e0 l'affiche de \u00abLa promesse verte\u00bb, a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par son personnage engag\u00e9 dans un combat environnemental.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071182"
    },
    {
        "title": "Trois Quartz pour \u00abBlackbird Blackbird Blackberry\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/23/ee115341-9094-4f0a-9d2f-27b280e15fa9.png?s=03d8fbe01a8cfeceaad3a144e133ddec\" /><br />Le film \u00abBlackbird Blackbird Blackberry\u00bb d'Elene Naveriani a remport\u00e9 vendredi soir \u00e0 Zurich le prix du meilleur film suisse de fiction 2024 et deux autres troph\u00e9es. Ella Rumpf et Karim Barras ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus meilleurs acteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069950"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis reconnaissante de tout l'amour de mes fans\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/0b75a54b-4998-4ab6-aead-d4e438de4e7f.jpeg?s=1abdca816d1c29469e798be45cb72358\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abArthur the King\u00bb, l'actrice britannique Nathalie Emmanuel voit que sa notori\u00e9t\u00e9 ne cesse de grandir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067227"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Camille Cottin sera ma\u00eetresse de c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/c3e5f930-d340-4b41-8855-4284a28b12ac.jpeg?s=6305c1c79edc9794b3ac3392f638206a\" /><br />La Fran\u00e7aise sera aux commandes du 77e Festival de Cannes. Elle succ\u00e8de ainsi \u00e0 l'actrice et chanteuse fran\u00e7aise Chiara Mastroianni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064219"
    },
    {
        "title": "Gare au risque d'intoxication \u00e0 la caf\u00e9ine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/bba4072a-c7a5-4ec4-9101-a3eaa994ed9f.jpeg?s=5fe3c993cbd9d40b9904a09d5e5c44fe\" /><br />Le caf\u00e9 est \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration, au risque de subir une intoxication \u00e0 la caf\u00e9ine. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071397"
    },
    {
        "title": "Quelle boisson alcoolis\u00e9e fait le plus grossir le ventre?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/8a8a01d2-53dc-465a-a0d0-1b6bc71804f2.jpeg?s=dd2bdcb61d3b00be660e613bceba1fe5\" /><br />Bi\u00e8re, vin ou spiritueux... lequel est le plus nocif pour les visc\u00e8res? Une \u00e9tude britannique nous apporte la r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068708"
    },
    {
        "title": "Quand mal dormir rend malade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/344b9cf9-e689-43c0-8576-8844eabf4f28.jpeg?s=59a48df77f45e987657d5b690cba86d0\" /><br />Pour beaucoup, le sommeil est sacr\u00e9, comme il se doit d'\u00eatre. Les r\u00e9sultats d'une r\u00e9cente \u00e9tude montrent qu'un sommeil de mauvaise qualit\u00e9 est nocif \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067527"
    },
    {
        "title": "Ces positions sexuelles qui font peur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/f90518fe-86b7-450f-8b4a-f4cd49400058.jpeg?s=8515cb5d030abefa5e225dbf01132a9b\" /><br />Le sexe peut \u00eatre source de satisfaction et de stress. Un sondage met en \u00e9vidence les positions qui inspirent la peur et le fantasme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066860"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le boutonnage des v\u00eatements est invers\u00e9 selon le sexe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/385d57e2-1f47-46d1-8b9d-c82d07f3aee4.jpeg?s=7e346c7b7ee9bb331b8977e32e3412cb\" /><br />Alors que les femmes boutonnent leurs v\u00eatements de droite \u00e0 gauche, les hommes les boutonnent de gauche \u00e0 droite. Nous avons l'explication.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068626"
    },
    {
        "title": "Des maillots de bain pour faire fureur cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/5e6370b2-b8ae-42d4-b69f-ad09dd1a6589.png?s=f26fd441e8cd3ed4d61e4fa594bf3d0a\" /><br />La chaleur approche \u00e0 petits pas et vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de partir en vacances. Mais qu'allez-vous porter cette ann\u00e9e au bord de la piscine ou \u00e0 la plage? Nous avons rep\u00e9r\u00e9 cinq tendances.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067433"
    },
    {
        "title": "La veste se porte d\u00e9sormais \u00e0 m\u00eame la peau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/0bd5a9e7-8509-47c0-9e63-be08160032bd.jpeg?s=d7452ffd0c7e475629cc6ca48d75f5d5\" /><br />Top et chemisier passent \u00e0 la trappe. Cette saison, on imite des it-girls comme Emily Ratajkowski et Joan Smalls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066557"
    },
    {
        "title": "La queue de cheval la plus ch\u00e8re du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/59b47cca-7a08-4890-badc-67764bcf1fbe.jpeg?s=f9a073bc9f458262fb00fcbe3c6f1983\" /><br />Cette coiffure peut valoir une fortune, si on la sublime avec des accessoires de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062016"
    },
    {
        "title": "Escapades europ\u00e9ennes \u00e0 l'\u00e9cart de la foule",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4318acca-6214-43ee-94c1-07991f128e7a.jpeg?s=902f2c54d697a53f2b59e1c1fa1d1d62\" /><br />Besoin d'\u00e9vasion, loin de la foule touristique? Nous avons quelques id\u00e9es de courts s\u00e9jours en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068561"
    },
    {
        "title": "Classement des vols les plus longs du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/82a31dec-c11e-4394-b7ff-412a429f958f.jpeg?s=40c7091cd78dba660bcb1cc78acdb901\" /><br />Si vous avez du mal \u00e0 supporter deux heures en avion, alors attachez votre ceinture! Ces long-courriers ont de quoi faire perdre patience aux plus patients d'entre vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066866"
    },
    {
        "title": "P\u00e2ques 2024: les 10 destinations pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Suisses",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/dd9d722f-ed24-4f22-91fa-ddac4b2bbd3e.jpeg?s=201e503f77572de68f008e0cfa79a28f\" /><br />Booking.com publie les classements des pays ainsi que des villes \u00e0 l'\u00e9tranger et en Suisse o\u00f9 les voyageurs ont envie d'aller au printemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063660"
    },
    {
        "title": "Comment voyagent les stars et les personnes fortun\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/12bedeac-504c-4981-900b-6b497bed0de0.jpeg?s=89d6228d3b87237ada0d8b1ad2488487\" /><br />Rob DelliBovi, agent \u00e9tabli \u00e0 New York, compte plus de&nbsp;mille personnes c\u00e9l\u00e8bres et fortun\u00e9es parmi ses clients. Il nous r\u00e9v\u00e8le leurs souhaits les plus fantaisistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062245"
    },
    {
        "title": "L'erreur \u00e0 ne plus commettre en faisant du sport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/e6e7d1ed-3470-40c9-8034-6a1751205899.jpeg?s=8b47c13c3e510a8728a7f1237813e2a8\" /><br />Tout le monde est libre d'aller \u00e0 la salle de sport comme bon lui semble. Pourtant, il est pr\u00e9f\u00e9rable de renoncer au fond de teint, comme le d\u00e9montre une r\u00e9cente \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071183"
    },
    {
        "title": "Des hommes paient pour avoir des petits t\u00e9tons comme Beckham",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/a47ede04-7d11-4bc9-8846-f43fc30e1c10.jpeg?s=a3bd48994f4a96fe64316df61bafb173\" /><br />\u00c0 New York, les chirurgiens constatent une augmentation du nombre de demandes de r\u00e9duction des mamelons chez les hommes. Qu'en est-il en Suisse?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066639"
    },
    {
        "title": "Si vous avez l'un de ses sympt\u00f4mes, filez chez le dentiste!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/5ebb40e9-c224-4314-90ae-2c0e65d7d3b4.jpeg?s=a0ffd8074ba2113a66cfd0c4e10064bf\" /><br />Pour beaucoup, la visite annuelle chez le dentiste est un passage redout\u00e9, mais oblig\u00e9. Si, toutefois, l'un de ces sympt\u00f4mes appara\u00eet dans l'intervalle, il ne faut pas attendre la prochaine visite pour consulter.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062963"
    },
    {
        "title": "Sublimez votre coiffure gr\u00e2ce \u00e0 cet accessoire capillaire r\u00e9tro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/a508b502-4461-4b40-8437-f6849d9c54ea.jpeg?s=8cbe7f843855b68c1293b57a9649e85a\" /><br />Autrefois, il n'y avait pas une photo de classe sans rubans dans les cheveux. Et si on remettait \u00e7a pour votre prochaine photo de groupe?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061434"
    },
    {
        "title": "Neuf fois plus longue qu'une piscine olympique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/ad4e9680-2b87-4d0d-bdec-cd6ff02da0e4.jpeg?s=661854d64f67d433f2fc836761817a1c\" /><br /><strong>Les constructions pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre du projet Neom sont insolites. Treyam est un pont de 450 m\u00e8tres de long cens\u00e9 abriter un h\u00f4tel.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071350"
    },
    {
        "title": "Appartement microscopique \u00e0 prix astronomique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/790ad9e8-3c01-480b-b7ad-27021dd08c97.jpeg?s=2eb7a9ab004fd9b6ff6dcd7c1e35c5fa\" /><br />\u00c0 New York, m\u00eame les logements les plus modestes co\u00fbtent une fortune. C'est parti pour la visite virtuelle d'un 5m<sup>2</sup>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068148"
    },
    {
        "title": "Le superyacht \u00e0 1 milliard de dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/cf7ed0c9-d56f-4c38-a27b-76a992b67aa4.jpeg?s=dfe03ad706a077c3d4dd815f38094609\" /><br /><strong></strong>Colossea porte bien son nom. Ce superyacht, aux co\u00fbts de construction faramineux, fait 204 m\u00e8tres de long et il est \u00e9quip\u00e9 d'un dirigeable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067272"
    },
    {
        "title": "L'appartement parisien de Karl Lagerfeld est \u00e0 vendre pour des millions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/9547f284-0613-40fb-b762-5a383993cda2.jpeg?s=3b30878d1cb51b5cfd2d6bcd419d8627\" /><br />Dressing de 50 m<sup>2</sup>&nbsp;et ancien propri\u00e9taire c\u00e9l\u00e8bre: le 26 mars prochain, l'appartement parisien de Karl Lagerfeld sera mis aux ench\u00e8res. La mise \u00e0 prix est de&nbsp;5,3 millions d'euros.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062764"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e9langes d'alcool intensifient-ils la gueule de bois?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/5c5074fd-5d76-4bf7-af30-710b86c47235.jpeg?s=312ddc400c9031ba704cf69aafcfd302\" /><br /><strong>On dit que pour \u00e9viter d'avoir la gueule de bois, il faut \u00e9viter les m\u00e9langes d'alcool. Vrai ou faux?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071432"
    },
    {
        "title": "Votre visage est le reflet de votre petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/c33cdcac-f040-47d3-9e23-e60ae39d60a5.jpeg?s=78a6d139d556d94efae147f729041909\" /><br />Le repas matinal est le plus important de la journ\u00e9e. Une \u00e9tude, men\u00e9e en France, tente de prouver qu'un pic de glyc\u00e9mie a un impact direct sur le pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067902"
    },
    {
        "title": "New York: une pizzeria styl\u00e9e dans une station de m\u00e9tro crasseuse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/17/0a41c072-09cd-48c9-9661-78856bc1d21d.jpeg?s=5dabf7f12693d57f6dba691b76d823ec\" /><br />See No Evil Pizza est un nouveau restaurant sous le sol, pr\u00e8s de Times Square. Le m\u00e9tro new-yorkais abrite aussi des bars \u00e0 cocktails, un caf\u00e9 et un resto gastronomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066175"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont gage de long\u00e9vit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/e0053d35-c07c-4bb9-a8ee-57a587c053e8.jpeg?s=d4ffbac30559554b1a373e42333f9a89\" /><br />Pour vivre vieux, il faut miser sur un style de vie sain. Cela commence par l'alimentation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059635"
    },
    {
        "title": "Une petite su\u00e9doise digne des grandes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/eb9c5c3b-b630-42cf-af7b-29df1e12a044.jpeg?s=533a7fc01f3ba850855234ef4c003ee7\" /><br />L\u2019EX30 de Volvo surprend par son prix abordable et ses performances \u00e9tonnantes. Nous l\u2019avons essay\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071133"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable du sinistre lorsque je pr\u00eate mon v\u00e9hicule?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/0b1c994e-499a-41f1-9ebc-457da690a55c.jpeg?s=adf1c4aed6b2780a9567017627db1cc5\" /><br /><strong>En cas de sinistre caus\u00e9 par un tiers \u00e0 qui l'on a pr\u00eat\u00e9 son v\u00e9hicule, il est pr\u00e9f\u00e9rable d'avoir une assurance responsabilit\u00e9 civile qui couvre express\u00e9ment ce cas.&nbsp;</strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068077"
    },
    {
        "title": "Vive la jeunesse au guidon!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/62db2c46-3eec-44f8-9c5b-d3cfa642bc25.jpeg?s=2c36a70b99eff3395cb54bfbb1ca53de\" /><br />BMW se lance dans une nouvelle aventure. Le deux-roues \u00e9lectrique CE 02 est vif et rapide. Il vise clairement les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063479"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 cette \u00e9dition limit\u00e9e, exclusivit\u00e9 rime avec l\u00e9g\u00e8ret\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/3796b1e3-865b-4652-a378-6ab8bc4235b6.jpeg?s=293aa5d3a5ac0590543fa1035ef6e3b2\" /><br />Chez Audi, la RS 6 Avant GT est un mod\u00e8le haut de gamme qui repousse les limites de l\u2019univers sportif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063486"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Kalash Criminel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/82398ec7-a10b-4d05-af4f-5e5c33cc628e.jpeg?s=512416ee1069fdfb97a7fd14b47bac51\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Kalash Criminel qui aura lieu le 18 avril 2024 aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036775"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Le plus grand Dancefloor du Valais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/e17d912c-e17a-4125-a883-4ff3d92de0c4.png?s=bb3c3b586d91c4a5f6c5f4d1ddcd0fe0\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Le plus grand Dancefloor du Valais qui aura lieu les 27 avril et 3 mai \u00e0 la patinoire de Monthey.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049243"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Mahmood",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/4c426df4-7846-4067-8c60-19de5f8b4880.jpeg?s=f2f8bbd7a87e1fc400ef3a60504dbebd\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Mahmood qui aura lieu le 12 avril 2024 \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038568"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "L\u2019avocat de P. Diddy d\u00e9nonce une \u00abchasse aux sorci\u00e8res\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/a5f23c71-4de1-48ff-9e97-49de4cd1fd8e.jpeg?s=052ad4bf2e564ea997960ecf3d6ac28e\" /><br />Apr\u00e8s les perquisitions des luxueuses villas de P. Diddy \u00e0 Los Angeles et Miami, l\u2019avocat du rappeur a d\u00e9nonc\u00e9 mardi une \u00abchasse aux sorci\u00e8res bas\u00e9e sur des accusations sans fondement\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/849421002969"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration militaire contre la dissidence des FARC: 8 morts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/bc9a3e58-e967-4508-aff4-c74f704cb501.jpeg?s=76da2c28d2cdfc662f53c2d1906881e3\" /><br />Une vaste op\u00e9ration militaire a fait \u00abhuit morts et 17 bless\u00e9s\u00bb parmi la principale faction de la dissidence des FARC la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/184751759106"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d\u2019un enfant sur six harcel\u00e9 en ligne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/36923e7a-49c5-449e-985a-5883dbe5f6ac.jpeg?s=7c5bebe24f744ecb60b614d9ca3652ff\" /><br />Selon une nouvelle \u00e9tude, 15% des gar\u00e7ons et 16% des filles ont dit avoir \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9s en ligne pendant les derniers mois au moins une fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/772310111756"
    },
    {
        "title": "Mort de l\u2019Am\u00e9ricain Richard Serra, sculpteur de l\u2019acier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/741eaf3c-1f6f-4400-9df7-3f9217048392.jpeg?s=5038b939f93e47e4671d18fd2c2a1dc6\" /><br />Connu pour ses \u0153uvres monumentales constitu\u00e9es de plaques d\u2019acier rouill\u00e9, le sculpteur Richard Serra est mort mardi \u00e0 85 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/743160826182"
    },
    {
        "title": "Le porte-conteneurs avait pass\u00e9 deux inspections en 2023",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/cb3ed5b7-a491-43dd-9800-cf4a12407630.jpeg?s=46bf01230ac09c7269aaf7b435e9b5dd\" /><br />Les secours ont suspendu mardi soir les recherches \u00e0 Baltimore, les autorit\u00e9s estimant que les six personnes disparues \u00e9taient d\u00e9sormais pr\u00e9sum\u00e9es mortes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/740284756396"
    },
    {
        "title": "Pinc\u00e9 \u00e0 144 km/h au lieu de 80 km/h",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/7752d75f-bee4-47b5-a1cd-9971e39a541f.png?s=a7e7bab0fdb190dcf8739844c4d87af0\" /><br />Un automobiliste a \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route du Grand-St-Bernard \u00e0 Bovernier. Il d\u00e9passait de 64 km/h la limite autoris\u00e9e. Il risque une peine de prison de 1 \u00e0 4 ans ainsi qu\u2019un retrait de permis de 2 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072179"
    },
    {
        "title": "Comment Odin a conquis des millions d\u2019internautes avec sa cam\u00e9ra",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/d48ec13d-fbd7-4d36-b9ab-03db3a1d1684.jpeg?s=407001f4c733ef3112c76af8074c2429\" /><br />Avec ses vid\u00e9os \u00e0 360 degr\u00e9s, Odin, le berger suisse du Valais, fait craquer des millions de personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072003"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qu'il faut retenir c'est que l'argent est all\u00e9 \u00e0 des ONG\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/bda079d3-3cb8-4e79-97dd-b427794156ad.png?s=2b07b06d732c48d7beda1249350abe63\" /><br />J\u00e9r\u00f4me Jarre est au c\u0153ur d'un documentaire qui questionne l'usage des fonds r\u00e9colt\u00e9s lors d'un projet humanitaire. Il affirme que l'argent a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071902"
    },
    {
        "title": "Les sous-v\u00eatements ont-ils une date de p\u00e9remption?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/d8868de1-b318-47c8-bbb8-a52e40314385.jpeg?s=2cba79a0d60ce48c53b355fea0539a9d\" /><br />L'id\u00e9e qu'il faille jeter ses sous-v\u00eatements au bout d'un certain temps circule actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une experte ce qu'il en est.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071505"
    },
    {
        "title": "L'IA Sora convoite Hollywood et s'attire les critiques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/78b25197-01db-47f4-b6a7-68957415d99c.png?s=95352a9af0b1a9666b1a2c755290a950\" /><br />La start-up OpenAI, qui courtise l'industrie cin\u00e9matographique, a d\u00e9voil\u00e9 de premi\u00e8res vid\u00e9os g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par son outil cr\u00e9\u00e9es par des cin\u00e9astes et cr\u00e9atifs tiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071954"
    },
    {
        "title": "Quatre condamn\u00e9s \u00e0 mort pour l\u2019assassinat d\u2019un opposant en 2013",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/80057d65-d036-45bf-ad0f-f389cfc544d8.jpeg?s=109fbdcadb514691d0ffb189590a8f65\" /><br />L\u2019opposant de gauche tunisien Chokri Bela\u00efd avait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 dans sa voiture et devant son domicile le 6\u00a0f\u00e9vrier 2013.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/789128451753"
    },
    {
        "title": "Les patinoires, c\u2019\u00e9tait mieux avant?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/0be1c388-9bdd-41fe-8876-95790de2b6ba.jpeg?s=0926db1c342fcda1c10af7a5204de846\" /><br />D\u00e9sormais belles et spacieuses, les enceintes de National League ont gagn\u00e9 en modernit\u00e9, mais perdu un peu de charme et de folie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/859765900247"
    },
    {
        "title": "Le risque d'\u00abexcuseflation\u00bb est \u00e9cart\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/e458b77c-f54b-450e-9461-627243df9ba0.jpeg?s=5de64c1c9b48e16c5b73ef9fe1cfdbb0\" /><br />La Surveillance des prix a constat\u00e9 que la hausse de la TVA, en d\u00e9but d'ann\u00e9e, n'avait pas engendr\u00e9 d'augmentations de prix injustifi\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071938"
    },
    {
        "title": "Les trois gardes \u00e0 vue ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/23/b9d3b238-934f-400d-a2cf-a016216c1ec4.jpeg?s=dccf778b97e2e59608f31462ec97ebbf\" /><br />Mardi, trois personnes avaient \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue \u00e0 Strasbourg, au nord-est de la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072640"
    },
    {
        "title": "C\u2019\u00e9tait le 1\u1d49\u02b3 ao\u00fbt sur les patinoires de NHL",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/06dc5e9c-e466-4e86-9aae-1e77e23ca908.jpeg?s=ba64d829864f7b26b785b38e384dd5e3\" /><br />Roman Josi (Nashville), Nico Hischier, Timo Meier (New Jersey), Philipp Kurashev (Chicago), Janis Moser (Arizona) et Joey Daccord (Seattle) ont influenc\u00e9 positivement le destin de leur \u00e9quipe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/399774014714"
    },
    {
        "title": "\u00abJe peux pas aller de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, Monsieur, le pont est tomb\u00e9!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/25d437fe-526f-4b76-9ff4-d2d541cd4fdb.jpeg?s=911a70c99c1591166d7259997c983daa\" /><br />Les messages radio des secours, peu avant l'effondrement d'un pont heurt\u00e9 mardi par un cargo, montrent combien cet accident semblait invraisemblable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072433"
    },
    {
        "title": "Le porte-conteneurs \u00abDali\u00bb avait d\u00e9j\u00e0 eu un accident en 2016",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/e3cf818d-2513-4749-937c-6cb84a7edb6a.jpeg?s=666a6ba8ddf6dec2923fe4a103229d10\" /><br />L\u2019accident survenu \u00e0 Baltimore n\u2019est pas le premier du porte-conteneurs \u00abDali\u00bb. En 2016, le navire avait percut\u00e9 un quai du port d\u2019Anvers, en Belgique. Le navire avait \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9 lors de l\u2019accident et avait d\u00fb \u00eatre r\u00e9par\u00e9. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072437"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re \u00e9tape franchie pour la baisse d'imp\u00f4ts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/466113fe-666f-4ce5-8b48-a5e37b99909c.jpeg?s=f02ed8c9944b6b3c9f9c827cd103477e\" /><br />La commission fiscale a vot\u00e9 mardi le projet voulu par la droite et le Conseil d'Etat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072675"
    },
    {
        "title": "Elle abat sa fille en farfouillant dans son sac \u00e0 main",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/4f539247-9f6b-42e2-8a38-37914ac053c6.jpeg?s=e382c1b8151d3a1b5527974f0f23705b\" /><br />Une Am\u00e9ricaine dit avoir accidentellement appuy\u00e9 sur la d\u00e9tente de son pistolet en cherchant ses cl\u00e9s dans son sac. Touch\u00e9e, sa fille de 13 ans n'a pas surv\u00e9cu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071919"
    },
    {
        "title": "Mariage homosexuel en Tha\u00eflande: les d\u00e9put\u00e9s disent oui",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/2f15440d-89e4-448b-b73c-b6815bbd8027.jpeg?s=466c73971f57a4d674624c9f0e9267db\" /><br />Si le texte marque une avanc\u00e9e importante, il doit encore passer devant le S\u00e9nat, avant sa promulgation d\u00e9finitive par le roi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072668"
    },
    {
        "title": "\u00abFils de l\u2019ancien pr\u00e9sident de la Guin\u00e9e-Bissau, il trafiquait de la drogue\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/836a089a-74be-42b1-8e55-585a8ec6458a.jpeg?s=af3e685cd054c554bbe34545e7d4480c\" /><br />Selon la justice am\u00e9ricaine, l'homme de 52 ans \u00e9tait impliqu\u00e9 dans un trafic international d\u2019h\u00e9ro\u00efne, afin de financer un coup d\u2019Etat visant \u00e0 l'installer \u00e0 la t\u00eate de la Guin\u00e9e-Bissau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072663"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka est la nouvelle \u00e9gerie de Nespresso",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/bcaa8eeb-8397-46b3-b325-01f4dfd16f3f.png?s=4e7df1e3da19afc0f3854900a9429980\" /><br />Le tennisman a \u00e9t\u00e9 choisi comme \u00abami de la marque\u00bb, communique mercredi le groupe bas\u00e9 \u00e0 La Tour-de-Peilz. Une nouvelle activit\u00e9 hors tennis pour le Vaudois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/184385787171"
    },
    {
        "title": "Le Jardin des Tuileries choisi pour la flamme olympique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/b5587702-1720-4149-b358-2c8a8bca47b0.jpeg?s=1b7690ce823e84328b9b1db5e9ad2446\" /><br />Apr\u00e8s des semaines de myst\u00e8re, le secret est lev\u00e9 sur le lieu de r\u00e9sidence de la flamme olympique: ce sera au c\u0153ur de Paris, dans le jardin des Tuileries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/440848499708"
    },
    {
        "title": "Si les usagers amend\u00e9s \u00e0 tort ne font rien, l'argent ira \u00e0 l'Etat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/5edc5849-1841-470f-b538-3c29eb4b3ed5.jpeg?s=11c037b786814839f1e58476fbe98c9b\" /><br />Apr\u00e8s avoir distribu\u00e9 des prunes pour exc\u00e8s de vitesse \u00e0 tort, la police bernoise veut rembourser. Mais tous les concern\u00e9s ne se sont pas encore manifest\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072694"
    },
    {
        "title": "Un lynx sans oreilles inqui\u00e8te les experts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/e2c90bcd-5a03-4a30-89c4-39c9e24bcf98.png?s=f59521fbca187a6fc885ada3dda8c515\" /><br />Le f\u00e9lin a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse, dans le Jura. Les experts craignent une perte de diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique au sein de l'esp\u00e8ce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072666"
    },
    {
        "title": "Il choisit un passager au hasard et le pousse sous le m\u00e9tro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/93eea594-bae0-4e02-a6bf-313e2a2cc90c.jpeg?s=6ea2cad3e4738961ed261ba52dedc84d\" /><br />Un individu de 54 ans est mort lundi soir dans une station de Harlem, agress\u00e9 par un jeune homme de 24 ans qu'il ne connaissait pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072683"
    },
    {
        "title": "Aux HUG, les agents de s\u00e9curit\u00e9 de plus en plus sollicit\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/809b24e2-138c-4ec8-bad6-1d732f98f772.jpeg?s=8cc6bdca4dfd354c1c3085801dfdff9c\" /><br />Les cas de patients irascibles voire violents sont en augmentation \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072689"
    },
    {
        "title": "Vous voulez aller voir l\u2019Euro? C\u2019est l\u2019avant-derni\u00e8re chance!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/f85ed95f-3351-4a48-a352-1769ace16def.jpeg?s=81205a39c0ec8fe8a1def851892a8ba6\" /><br />Le tableau de l\u2019Euro 2024 est enfin complet, avec les trois derniers convi\u00e9s en Allemagne. L\u2019occasion de faire un tour des groupes, alors que la billetterie ouvre pour l\u2019avant-derni\u00e8re fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/590578015468"
    },
    {
        "title": "\u00abLa majorit\u00e9 de la g\u00e9n\u00e9ration Z se fiche de l\u2019Holocauste\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/f38e1c0b-da61-4769-a4fe-7d490a03a4aa.jpeg?s=e38aad20f44f1e9328b882f1afdc45cb\" /><br />Dans la minis\u00e9rie \u00abWe Were The Lucky Ones\u00bb, l'actrice Joey King incarne une jeune Juive durant la Shoah. Un r\u00f4le qui fait \u00e9cho au v\u00e9cu de sa propre famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072721"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 jouer des coudes pour un transat?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/fc76f0d7-f302-4c33-b3b2-8a7a3677e751.jpeg?s=97afa639e974dac5557d48de079320cc\" /><br />Le gouvernement grec d\u00e9clare la guerre au tourisme de masse. Les transats seront interdits sur de grandes portions de plages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071878"
    },
    {
        "title": "Comptes 2023: pour une fois, le Canton ne fait pas de b\u00e9n\u00e9fices",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/9dd16bce-9b1f-4da5-8793-a954cb98670e.jpeg?s=9ad4166caa5cca4b87192c3719c67743\" /><br />Alors que Fribourg alignait les exercices positifs depuis des ann\u00e9es, le Canton n'est parvenu \u00e0 l'\u00e9quilibre en 2023 qu'en tapant dans ses provisions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072681"
    },
    {
        "title": "La condamnation de l'ex-municipal Lionel Girardin est d\u00e9finitive",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/ed335ef0-61c5-477f-bb51-847d59b9778d.jpeg?s=f81dca08f84d65ec8dfe30ded3b13f3c\" /><br />Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 le recours de l'ex-\u00e9lu socialiste, reconnu coupable en 2021 de gestion d\u00e9loyale des int\u00e9r\u00eats publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072704"
    },
    {
        "title": "C'est contre-intuitif mais m\u00eame les p\u00eacheurs y gagnent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/672f693c-0e22-4341-8504-55117fbeeeb2.jpeg?s=ecc4172dc2a2f65e11a70a9b827dcf7c\" /><br />Selon une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi, les aires marines prot\u00e9g\u00e9es n\u2019ont pas d\u2019effet n\u00e9gatif sur les captures des p\u00eacheurs et peuvent au contraire leur \u00eatre b\u00e9n\u00e9fiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072776"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m\u2019a forc\u00e9e, l\u2019arme point\u00e9e sur moi, \u00e0 commettre un acte sexuel\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/557fcaf1-06be-458c-b94e-db84bb24a385.jpeg?s=9cf84c307901d302a13421fce1ecea39\" /><br />Amit Soussana, avocate de 40 ans retenue \u00e0 Gaza pendant 55 jours, est la premi\u00e8re Isra\u00e9lienne \u00e0 parler publiquement des agressions sexuelles subies en captivit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072759"
    },
    {
        "title": "Des festivaliers mettent en danger un avion avec des pointeurs lasers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/83a2126e-7dbb-4d8e-af31-fff53d7e083a.jpeg?s=da8da627e85e41b944c48c644f1a40fd\" /><br />Un incident lors du Festival national de la pyrotechnie au Mexique a suscit\u00e9 l\u2019indignation sur les r\u00e9seaux sociaux, rapporte le journal local \u00abMilenio\u00bb. Un grand nombre de participants ont point\u00e9 des lasers vers un avion survolant la zone, provoquant la col\u00e8re des internautes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072784"
    },
    {
        "title": "On votera sur deux initiatives contre la p\u00e9nalisation du mariage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/2ea26de3-8b8b-4136-bebf-ea1f5450a8bf.jpeg?s=fc993a2c0a21f4c34b9c3c80b549e6e3\" /><br />Le Centre a d\u00e9pos\u00e9 mercredi \u00e0 Berne ses deux initiatives pour des imp\u00f4ts et des rentes \u00e9quitables pour les couples mari\u00e9s. Les deux textes ont recueilli plus de 120'000 paraphes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072764"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum contre la passerelle du Mont-Blanc d\u00e9pos\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/59557743-74e3-41ff-8f34-1c50da4fdb25.png?s=1adbfea4c2b067fbe356b696be8191c0\" /><br />Les opposants \u00e0 l'ouvrage destin\u00e9 aux pi\u00e9tons pr\u00e9vu pour jouxter le pont ont r\u00e9colt\u00e9 plus de 4000 signatures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072766"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9decin de famille dans le collimateur de la justice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/d14b49ea-62cf-4af9-b5a4-7dc685b3210e.jpeg?s=815c1db0fab9f9feb6a5ab143213279d\" /><br />\u00c9tabli dans un cabinet de groupe romontois, un g\u00e9n\u00e9raliste est poursuivi par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises pour une affaire fiscale internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072752"
    },
    {
        "title": "Le BPA fait rappeler des si\u00e8ges pour b\u00e9b\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/f423e246-d160-498e-9bd2-3e540e4e2afd.jpeg?s=87452d46f8f0391b7d7f9ca3ce058166\" /><br />Britax R\u00f6mer rappelle les si\u00e8ges \u00e0 coque rigide \u00abBABY-SAFE 5Z\u00bb et certains \u00abBABY-SAFE 5Z2\u00bb, en accord avec le Bureau de pr\u00e9vention des accidents. Les si\u00e8ges peuvent causer des blessures aux b\u00e9b\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072789"
    },
    {
        "title": "Vincent Dedienne va finalement pr\u00e9senter \u00abLe Maillon Faible\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/d9279493-97ef-483e-99cb-a755405295ba.jpeg?s=463f30907eb72dc98f7b53d98b45dc09\" /><br />M6 pr\u00e9voit une \u00e9mission sp\u00e9ciale en prime time du c\u00e9l\u00e8bre jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9. L'humoriste fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 choisi pour animer cet \u00e9pisode qui verra s'affronter des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072712"
    },
    {
        "title": "Cinq morts dans l\u2019accident d\u2019un car Flixbus en route pour Zurich",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/2eee7d04-69ec-4e4e-a3c7-0dc4641c1576.jpeg?s=6c840924c8f17e717ab79d3a6855d082\" /><br />Mercredi matin, plusieurs personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans l\u2019accident d\u2019un car de voyageurs Flixbus sur une autoroute pr\u00e8s de Leipzig.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072804"
    },
    {
        "title": "Indignation apr\u00e8s le d\u00e9part d\u2019un proviseur menac\u00e9 de mort",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/b52139a5-5c28-4e33-831d-580c0287a689.jpeg?s=e6c730668464d84dd5b1ac9404f969ea\" /><br />Un proviseur a quitt\u00e9 ses fonctions pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 un mois apr\u00e8s une altercation avec une \u00e9l\u00e8ve voil\u00e9e. La classe politique crie au scandale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072823"
    },
    {
        "title": "Un Suisse qui vivait \u00e0 l'\u00cele Maurice a \u00e9t\u00e9 \u00e9trangl\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/61fdf669-94de-4003-8ea4-3525beeb59d6.jpeg?s=0d3b1b9d99fe21e873d0ca918576fc27\" /><br />L'homme, \u00e2g\u00e9 de 75 ans, \u00e9tait install\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es sur l'\u00eele. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par des cambrioleurs qu'il avait surpris chez lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072811"
    },
    {
        "title": "Bapt\u00e8me lacustre: une \u00e9glise \u00e9vang\u00e9lique d\u00e9bout\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/bad9e16b-17e6-4c1b-ac50-a3fa9dddb6c1.jpeg?s=684ac1e7cc9b62e27d4f9b6a345f4906\" /><br />Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a refus\u00e9 le recours d'une organisation de Cologny non admise \u00e0 entretenir des rapports avec l'Etat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072817"
    },
    {
        "title": "Record de ventes chez Zweifel: l'entreprise \u00e9largit son offre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/119bb1b8-eaa9-4ae5-b67f-b8e709da956a.jpeg?s=4d34774b317c6b64202638ebd6e18364\" /><br />L'entreprise a r\u00e9alis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un chiffre d'affaires de 300 millions de francs. Elle souhaite \u00e9largir sa gamme de produits snack.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072774"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois, une femme prendra la t\u00eate de l'EPFL",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/d7b8d656-4c40-435a-9eff-372032b6f06d.png?s=6df395d11996c0f0b7a8571529117194\" /><br /><strong><strong>Professeure en science et g\u00e9nie des mat\u00e9riaux,&nbsp;</strong>Anna Fontcuberta i Morral pr\u00e9sidera l\u2019\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, \u00e0 partir du 1er janvier 2025.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072821"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vais pas vous dire que je suis ravi d\u2019\u00eatre l\u00e0\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/f1b9554d-6714-4f98-9637-dc998a380d0b.jpeg?s=0718a7334e6498511882e060019f0413\" /><br />Mercredi, le pr\u00e9sentateur et producteur de l'\u00e9mission Quotidien a assum\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s le fait de ne pas inviter de membre du RN.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072829"
    },
    {
        "title": "Vers\u00e9e en une fois et financ\u00e9e par la TVA et nos salaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/c61e912a-a95a-473f-a69c-16e08f33762e.jpeg?s=a6c8009a1a41ef8e072cbf40cb958573\" /><br />Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de verser la 13e rente AVS une fois l'an, et ce d\u00e8s 2026. Pour la financer, il a retenu deux options: l'une via une hausse des cotisations salariales, l'autre via un rel\u00e8vement des cotisations et de la TVA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072868"
    },
    {
        "title": "Pluie au sud, sable du Sahara \u00e0 l'est et temps mitig\u00e9 ailleurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/b86bec28-7bc8-4461-befa-041ed685ef31.jpeg?s=a80d171f073641d6f1dccc0d220e11a6\" /><br />Le week-end pascal sera tr\u00e8s diff\u00e9rent selon le lieu o\u00f9 l'on se trouvera en Suisse. Le sud sera bien arros\u00e9 et frais. Des poussi\u00e8res du Sahara sont attendues samedi, en Suisse orientale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072835"
    },
    {
        "title": "La neige au Tessin met \u00e0 mal la circulation",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/846d742b-f1a1-4da1-90ac-e6e748fe7ab4.jpeg?s=c0f5e95ae728eff0f37def390f1ffa5d\" /><br />La vall\u00e9e de la L\u00e9ventine au Tessin est recouverte de neige mercredi. Les automobilistes doivent faire preuve de beaucoup de patience avant le tunnel du Saint-Gothard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072881"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine d\u00e9couvert, le plus grand serpent du monde a \u00e9t\u00e9 abattu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/1031aa19-f7cc-451b-ae01-90c49cfb95ce.jpeg?s=989c5a58bdac28bb458e2a77f2d56108\" /><br />Des scientifiques d\u00e9plorent la disparition d\u2019\u00abAna Julia\u00bb, le plus grand serpent au monde, d\u00e9couvert r\u00e9cemment dans la for\u00eat amazonienne br\u00e9silienne. Son corps sans vie a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans la r\u00e9gion de Bonito, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 abattu par des chasseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072724"
    },
    {
        "title": "Meurtre des Charmilles: l'accus\u00e9 risque plus de 10 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/8710082a-d727-4552-8545-8c882222e70b.jpeg?s=478ba59cb2e1a6ee675d32bf2ca81e74\" /><br />Le suspect qui avait tu\u00e9 d'un coup de couteau un jeune&nbsp; homme, en 2019 dans le parking d'un centre commercial, est accus\u00e9 d'assassinat, notamment. Il a d\u00e9j\u00e0 un lourd passif criminel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072845"
    },
    {
        "title": "Parachutes tomb\u00e9s \u00e0 l\u2019eau: \u00abCertains jeunes ne sont pas revenus\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/0eb16f43-121f-4325-97ee-6be7f941564f.jpeg?s=08125e6d78d6eee38efc93cda21dde50\" /><br />Lundi, 18 personnes sont mortes, dont 12 noy\u00e9es, en tentant de r\u00e9cup\u00e9rer des provisions largu\u00e9es par avion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072851"
    },
    {
        "title": "Les billets pour l\u2019acte d\u00e9cisif vendus en 30 secondes!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/847c4688-12c7-4613-8023-804f734734c4.jpeg?s=f88e575a0dbe9e23fdc7bfb0327aa7cf\" /><br />Sans surprise, la BCF Arena affichera guichets ferm\u00e9s pour l\u2019ultime acte du quart de finale entre les Dragons et Lugano. Les 1600 places en vente ont trouv\u00e9 preneur en un temps record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/514569998857"
    },
    {
        "title": "Un milliard de repas gaspill\u00e9s chaque jour dans le monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/d86f2d6d-e7d1-4bd0-88e9-7d35bfad0156.jpeg?s=c99a98fa115e5132bcafe1023fc21322\" /><br />Selon l'ONU, ce gaspillage concerne quasiment un cinqui\u00e8me de la nourriture disponible, et \u00e9quivaut \u00e0 plus de 1000 milliards de dollars par an jet\u00e9s \u00e0 la poubelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072862"
    },
    {
        "title": "Affaire du baiser forc\u00e9: Rubiales risque deux ans et demi de prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/9379121c-96d2-4b8f-97df-f48015d76220.jpeg?s=d86934f64530bf79c37abab54461c286\" /><br />Le parquet espagnol a requis une lourde peine contre l\u2019ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration espagnole, coupable d\u2019avoir embrass\u00e9 de force la joueuse Jenni Hermoso.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/369984391259"
    },
    {
        "title": "Le Canton renonce \u00e0 d\u00e9velopper l'a\u00e9roport de Sion",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/89d941ed-f865-473a-ab7b-130ac00852c8.jpeg?s=462c6bb8734523adc798c7b983b20423\" /><br />La consultation men\u00e9e sur une nouvelle \u00abvision et strat\u00e9gie\u00bb a provoqu\u00e9 trop de critiques pour que le projet soit poursuivi, annoncent mercredi les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072904"
    },
    {
        "title": "Le pape exprime sa solidarit\u00e9 avec les catholiques de Terre sainte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/9bfbe715-8b55-4b91-8c72-0c3ef9a44675.jpeg?s=95f04c2fc13f2b0216da47aade876d0f\" /><br />Mercredi, le souverain pontife a \u00e9galement re\u00e7u deux militants pour la paix isra\u00e9lien et palestinien, qui ont tous deux perdu leur fille dans le conflit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072912"
    },
    {
        "title": "Simon Castaldi: \u00abLe jeu, c\u2019est la pire des drogues\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/3205ced0-2300-4d6a-afce-4924da00a494.jpeg?s=496d4412d370436f6507c3b870c67b4d\" /><br />Le candidat de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 est accro aux jeux d'argent depuis son adolescence. Il essaie aujourd'hui de s'en d\u00e9faire comme il peut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072707"
    },
    {
        "title": "Est-ce grave de ne pas se laver le visage r\u00e9guli\u00e8rement?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/4744527c-88ab-4efe-9f1c-6f971d3f92d2.jpeg?s=a847e391be83fbf164cf84d46b141982\" /><br />Omettre ce point peut avoir des cons\u00e9quences, comme nous l'explique une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072040"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu va voir des Russes chasser le loup: des \u00e9colos ulc\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/2fb417ee-05b6-490e-b87c-89b00a1d5146.jpeg?s=4dbcbfe1d0f9bc0a4762b1e76d084dc7\" /><br />Un conseiller d'Etat et un garde-faune saint-gallois ont assist\u00e9 \u00e0 des battues en Russie, dans le cadre d'une formation. Un voyage inutile, d\u00e9noncent plusieurs associations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072745"
    },
    {
        "title": "La folle amiti\u00e9 entre 2 chiens et une pie bris\u00e9e par les autorit\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/3a810cdc-22c9-4bb3-8912-1c3021b1b885.png?s=2693891d6647546b9de0921e22f7749b\" /><br />Molly, Peggy et Ruby faisaient le bonheur des utilisateurs d'Instagram. Mais au d\u00e9but du mois, le d\u00e9partement de l'Environnement a saisi l'oiseau. Sa famille d'accueil est effondr\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072722"
    },
    {
        "title": "Une voiture renverse une trottinettiste et prend la fuite",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/394417a8-d905-465f-afcf-4c88c7f7cf8e.avif?s=b9c18960a906e72150d6d72328d7f1a7\" /><br />Une voiture a heurt\u00e9 une femme qui circulait en trottinette \u00e9lectrique au giratoire de la rue de la Roulema, mercredi. La police recherche l'auteur de l'accident, qui a pris la fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072953"
    },
    {
        "title": "Wout Van Aert abandonne apr\u00e8s une violente chute collective",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/5f504a8c-4716-4fee-ad72-0f5a98db470f.jpeg?s=524df8e20e4a52f4956916071992e975\" /><br />Une dizaine de cyclistes ont chut\u00e9 \u00e0 66 km de l\u2019arriv\u00e9e de la classique \u00ab\u00c0 travers la Flandre\u00bb. Des favoris comme le Belge Wout van Aert (Visma-Lease a Bike) ou encore le Danois Mads Pederson (Lidl-Trek) ont \u00e9t\u00e9 pris dans l\u2019accident. Le Belge a d\u00fb abandonner la course \u00e0 quelques jours du Tour des Flandres pr\u00e9vu dimanche 31 mars. Jasper Stuyven (Lidl-Trek), Michele Gazzoli (Astana Qazaqstan) et Biniam Girmay (Intermarch\u00e9 - Wanty) ont \u00e9galement abandonn\u00e9. (L\u2019Equipe)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072945"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen et son p\u00e8re Jean-Marie jug\u00e9s \u00e0 partir du 30 septembre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/0d897539-2998-40cc-9108-c8b51fc9fca1.jpeg?s=2f188c6cdf5d90e00ad9765f3a675368\" /><br />La direction du Rassemblement national dans les ann\u00e9es 2010 est accus\u00e9e d'avoir mis en place un syst\u00e8me d'emplois fictifs au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072942"
    },
    {
        "title": "Une ex de l'Usine se lance dans la course pour la Mairie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/d188d169-dcb5-449f-b797-a94f64345002.jpeg?s=212cb8fbd32db4249bee8fffd79401cf\" /><br />Albane Dunand (Schlechten), actuelle directrice de la Fondation romande pour la chanson et les musiques actuelles (FCMA) est candidate \u00e0 la candidature au PS. Interview exclusive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058874"
    },
    {
        "title": "Les plongeurs parcourent les eaux dans des \u00abconditions dangereuses\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/28fc3f36-6fd9-4f2e-9ee4-1f6b9d4156ca.jpeg?s=ce23d04658f6295c729348bf06fe17a4\" /><br />Au lendemain de l'effondrement spectaculaire d'un pont heurt\u00e9 par un navire, les secours recherchent les corps de six ouvriers pr\u00e9sum\u00e9s morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072969"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral renonce \u00e0 ses abonnements de ski",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/bd95d6cb-6882-4511-a1e0-5adbd5ab7c74.jpeg?s=b2e5b0ba1d046c3fc404201d1d75875c\" /><br />Le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de renoncer d\u00e8s fin 2024 \u00e0 l\u2019achat d\u2019abos annuels des Remont\u00e9es m\u00e9caniques suisses et \u00e0 l\u2019utilisation de la loge du th\u00e9\u00e2tre municipal de Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072999"
    },
    {
        "title": "Le Tessin croule sous des montagnes de neige",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/15fdc576-6ee5-4a5f-af1d-9964e89ca5fb.jpeg?s=16296ee9d5cc41ad3aa8abd95db1deac\" /><br />La vall\u00e9e tessinoise de la L\u00e9ventine \u00e9tait recouverte de neige mercredi. Les automobilistes devaient s'armer de patience avant d'atteindre le tunnel du Gothard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072976"
    },
    {
        "title": "Trafic ferroviaire interrompu entre Saxon et Martigny",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/0a85bd79-3870-40e0-932e-b0924ab9f11c.jpeg?s=a77e9c2e34dafb016f3259d7ee10de6c\" /><br />Tous les trains \u00e9taient supprim\u00e9s entre Saxon et Martigny mercredi en fin de journ\u00e9e. La perturbation, li\u00e9e \u00e0 un accident de personne, devrait durer jusqu'\u00e0 18h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072984"
    },
    {
        "title": "Les cancers frappent de plus en plus les moins de 50 ans comme Kate",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/25fe8707-625e-4520-b385-7a3c87693fc6.jpeg?s=b7a1f2c940488b3631b78bdfe5317e59\" /><br />Inqui\u00e9tant, le ph\u00e9nom\u00e8ne est qualifi\u00e9 de v\u00e9ritable \u00ab\u00e9pid\u00e9mie\u00bb par certains m\u00e9decins. Mais ses explications demeurent sp\u00e9culatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072994"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Fribourg, les courageux ont tous eu leur billet",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/68fefcc2-c3ac-401d-86e2-36c0c4e37b35.jpeg?s=4de37747fef11a000e935c74b4766bdd\" /><br />Un peu plus de 200\u00a0personnes ont brav\u00e9 le froid et la pluie, mercredi, afin d\u2019obtenir un billet pour l\u2019acte VII du quart de finale entre Fribourg-Gott\u00e9ron et Lugano. Reportage sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/720911496707"
    },
    {
        "title": "Inond\u00e9, l'Office de l'emploi est en partie ferm\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/328ffea0-ee60-4dff-9695-0808714ae8cf.jpeg?s=6b202a5bcd42e313d2d8376931e44579\" /><br />Un d\u00e9g\u00e2t d'eau a caus\u00e9 l'annulation de nombreux rendez-vous pour des ch\u00f4meurs, sur le site principal de l'OCE. Jusqu'au 8 avril, les entretiens se feront par vid\u00e9o ou par t\u00e9l\u00e9phone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072996"
    },
    {
        "title": "Le PS veut des r\u00e9serves, pas de baisse d\u2019imp\u00f4ts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/679f28b3-ad4a-4b11-909a-e1f2a0a28546.jpeg?s=9cb1e68779b0b525a03f7c51a53d519c\" /><br />Face aux exc\u00e9dents fiscaux, le Parti socialiste propose de constituer des fonds pour les \u00abgrands d\u00e9fis sociaux\u00bb \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073027"
    },
    {
        "title": "Il s'endort chez le coiffeur, la vid\u00e9o fait le buzz",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/352df92e-748f-4a05-8d37-b1e56ec5fae8.png?s=5ef2ae7cdc900a053df7ce9436b85c1b\" /><br />Un homme a fait une bonne grosse sieste alors qu'il se faisait couper les cheveux. Le coiffeur n'a pas eu \u00e0 c\u0153ur de le r\u00e9veiller.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072988"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de violences sexuelles, Moha La Squale b\u00e9n\u00e9ficie d'un non-lieu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/bac5c4bc-7bf9-4ae3-a5ce-2e4383648d51.png?s=74f5615bdcde94750588386ed46963b1\" /><br />Le rappeur de 29 ans devra toutefois compara\u00eetre pour des violences physiques sur six ex-compagnes entre 2017 et 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073026"
    },
    {
        "title": "Van Aert, star du cyclisme belge, souffre de plusieurs fractures",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/06462f53-b754-47f9-abd7-57d358115b43.jpeg?s=4d6700db35237a333c2fb359f63c7759\" /><br />Alors que se profilent le Tour des Flandres et Paris-Roubaix, Wout Van Aert a lourdement chut\u00e9 mercredi. Il souffre de blessures \u00e0 la clavicule et aux c\u00f4tes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/553977278990"
    }
]