[
    {
        "title": "Le bonheur se cache \u00e0 la campagne, pr\u00e8s d'une autoroute",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/17d4597a-3f6f-4534-a668-d6e4d20ed56c.jpeg?s=eb1b727baffaa95a56fdb086177bbc5a\" /><br /><strong>Le bien\u00eatre de la population suisse est davantage dans le pr\u00e9 que dans les villes, trop ch\u00e8res, selon une \u00e9tude.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074873"
    },
    {
        "title": "Pi\u00e9ton entre la vie et la mort apr\u00e8s un choc avec un tram",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/286eedcf-c5a4-48a8-9987-57f6191d65e3.jpeg?s=9c82af24f28cd48f65054391cb16d212\" /><br />Un accident grave s\u2019est produit dimanche en d\u00e9but de soir\u00e9e, \u00e0 Plainpalais. Le trafic des TPG a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075089"
    },
    {
        "title": "Fibre optique: Swisscom devra ouvrir d'innombrables tranch\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/14eba474-6f4d-42ba-8f8c-41385f2e6235.jpeg?s=fd4dc772e767115e8e938f55e1f18340\" /><br />L'op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9phonique a perdu un bras de fer juridique. Une partie du r\u00e9seau devra \u00eatre revue et corrig\u00e9e pour faire de la place \u00e0 la concurrence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074917"
    },
    {
        "title": "\u00abCette nouvelle d\u00e9chirante \u00e9tait redout\u00e9e\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/469b6c66-1c9b-4091-9868-2611af996be3.avif?s=736bb248772094f631b540ddff02db7b\" /><br />Les parents du petit gar\u00e7on disparu en juillet dernier ont pris la parole apr\u00e8s la d\u00e9couverte des ossements de leur fils, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075022"
    },
    {
        "title": "L\u2019opposition en liesse \u00e0 Istanbul au soir des municipales",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/21b87ada-7807-4dd3-b0d6-b50d42df0b70.jpeg?s=64435ba2ae436668dbe407d8b976406f\" /><br />Avec sa r\u00e9\u00e9lection, le m\u00e9diatique maire d\u2019Istanbul Ekrem Imamoglu vient d\u2019infliger une nouvelle d\u00e9faite au pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/843508345241"
    },
    {
        "title": "Une tornade a touch\u00e9 la capitale portugaise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/953bff78-1b67-44e5-9f68-4ea891f22ef5.jpeg?s=8c32060321ae11b983bf0aec56a3bb9d\" /><br />Des automobilistes qui traversaient le pont Vasco de Gama ont enregistr\u00e9 la sc\u00e8ne. Surpris par ce type de tornade\u00a0qui ne se produit que sur de grandes \u00e9tendues d\u2019eau, les images incroyables sont rapidement devenues virales sur les r\u00e9seaux. (Vid\u00e9o: X/YouTube/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075091"
    },
    {
        "title": "Une joueuse d\u2019Arsenal victime d\u2019un malaise en pleine finale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/6ed60993-34f0-499a-8f04-2110919e8480.jpeg?s=253db169d3df92a52d045b86380ad1ae\" /><br />La Norv\u00e9gienne Frida Maanum s\u2019est effondr\u00e9e lors de la finale de la Coupe de la Ligue anglaise f\u00e9minine, ce dimanche, et a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e sur civi\u00e8re. Les nouvelles qui ont suivi \u00e9taient rassurantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/381557693181"
    },
    {
        "title": "Grosse op\u00e9ration de police \u00e0 Renens: la rue toujours bloqu\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/407938a2-98d0-415d-872f-5b6608cc22c7.jpeg?s=7f34a56b16958c34ee96161a47de5083\" /><br />Un chauffeur de bus a appel\u00e9 la police \u00e0 la suite d'une confrontation avec un homme arm\u00e9 d'un couteau, dimanche soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075050"
    },
    {
        "title": "Avalanche spectaculaire: les arbres tombent comme des allumettes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/373c7794-8fe2-4978-86c6-6d64c5a08bba.jpeg?s=84edb43bd91248f94ec70d49737c1542\" /><br />Une avalanche spectaculaire a eu lieu pr\u00e8s de Zwischbergen (VS), samedi. Plusieurs routes ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es dimanche face au risque de coul\u00e9es de neige. (Vid\u00e9o: pomona.media/Daniel Schn\u00fcriger/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075086"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le march\u00e9 de No\u00ebl, place \u00e0 celui du ramadan",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/c61607f0-a1b8-496e-a9ef-0f92d4395605.jpeg?s=692cc123d850c48dd62d0f6afd17deae\" /><br />La ville alsacienne, connue pour ses chalets et son vin chaud, accueille le march\u00e9 du ramadan, manifestation qui se veut ouverte \u00e0 toutes confessions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074999"
    },
    {
        "title": "Sinner n\u2019a laiss\u00e9 aucune chance \u00e0 Dimitrov",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/9d4f3d0f-ee20-45d7-b18e-edd29f5cea8e.jpeg?s=ef00462f67c87538d275a26c2f1e4897\" /><br />L\u2019Italien s\u2019est impos\u00e9 6-3 6-1 en finale du Masters 1000 de Miami, dimanche. Il sera No 2 mondial lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/987182497500"
    },
    {
        "title": "Une Ferrari aux plaques suisses se crashe en Italie: deux morts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/1f1b6bf7-79d4-49f7-921e-12ade6429124.avif?s=5da237184c1fb89f048a4f750a04b211\" /><br />La voiture immatricul\u00e9e en Suisse a percut\u00e9 la glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et a pris feu dimanche \u00e0 la sortie d'un tunnel en Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074943"
    },
    {
        "title": "Une Porsche conduite par un ado de 15 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/5fbdc1cc-a3aa-4a1f-a80e-1f3137939613.jpeg?s=6ffa21c796559c6973d5a9dfb6964b50\" /><br />Les gendarmes fran\u00e7ais ont rep\u00e9r\u00e9 ce dimanche un v\u00e9hicule avec un mineur au volant, au Sal\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074985"
    },
    {
        "title": "Le virus Ebola au c\u0153ur de Polymanga",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/55557ff7-fd5b-4d79-b7c9-f98bf6e0b78d.jpeg?s=44855b425340cde3e4fe7fdbe2496fe5\" /><br />Le partenaire caritatif de Polymanga, M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, organise un escape game au milieu de la convention. Le but: sensibiliser les gens aux probl\u00e9matiques li\u00e9es au virus Ebola, dans un cadre ludique.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074965"
    },
    {
        "title": "Marlen Reusser se fracture la m\u00e2choire sur le Tour des Flandres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/8eed0fbb-76e3-45d7-a4df-a46260aface7.jpeg?s=944702ad0de2ba31388a6e067be380eb\" /><br />La Bernoise a \u00e9t\u00e9 contrainte d\u2019abandonner le Tour des Flandres f\u00e9minin apr\u00e8s avoir lourdement chut\u00e9. Transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, elle a subi une fracture de la m\u00e2choire droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/578135452698"
    },
    {
        "title": "Liverpool grand vainqueur de ce dimanche de Premier League",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/5718d3be-324e-40ea-885b-1ed8f604119e.jpeg?s=9dcbf5c2588c9d129c560447e2113718\" /><br />Les trois premiers du classement \u00e9taient en lice dimanche. Manchester City et Arsenal ont fait 0-0, laissant le champ libre aux Reds vainqueurs de Brighton 2-1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/975967220406"
    },
    {
        "title": "Une maman sauve son enfant des intemp\u00e9ries",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/d24b6226-1b35-4a97-b4c6-4049df87eb62.jpeg?s=29dadf303bee05277cc82b9efa098dc9\" /><br />Plusieurs parties de la Chine ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es par des grosses intemp\u00e9ries. Et lorsque les fen\u00eatres de son appartement ont explos\u00e9 \u00e0 cause des fortes rafales de vent, une maman s\u2019est pr\u00e9cipit\u00e9e pour sauver son enfant. Les images sont impressionnantes... (Vid\u00e9o: X/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074983"
    },
    {
        "title": "Sur un nuage, Vincent Sierro porte Toulouse vers un large succ\u00e8s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/8948d359-cf10-4860-88f0-230bade53983.jpeg?s=23476589a23a59aca088874a8b6ce09c\" /><br />Le milieu de terrain valaisan a conclu sa belle semaine en inscrivant un doubl\u00e9 face \u00e0 Clermont en Ligue 1, dimanche. Son \u00e9quipe s\u2019est impos\u00e9e 0-3. Fabian Rieder a rejou\u00e9 avec Rennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/565065244652"
    },
    {
        "title": "De quel cancer souffre Kate Middleton?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/900056c3-f9d4-47f9-ae37-d3711ad724c2.avif?s=783680eaffc7cbffc37168a4fa700d6c\" /><br />Des m\u00e9decins et sp\u00e9cialistes de la monarchie pensent savoir de quel mal souffre la princesse de Galles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074935"
    },
    {
        "title": "Un jeune acteur tu\u00e9 dans un terrible accident",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/6d8e3dab-5326-4284-905b-d28673110cd2.avif?s=0a2306ef3257982085ff5aad0a0d61d0\" /><br />L'acteur de 27 ans Chance Perdomo est mort vendredi dans un accident de moto.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074898"
    },
    {
        "title": "Peut-\u00eatre le loup\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e en Super League",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/921e60fd-4d75-4868-a6d7-7dc1f108bcfa.jpeg?s=045f4c0f5e72b6ce796a326299eeeb18\" /><br />Alors que le score \u00e9tait de 2-1 en faveur du FCB, Nikola Katic, seul \u00e0 5 m\u00e8tres du but, a manqu\u00e9 une grosse occasion d\u2019\u00e9galiser juste avant la pause. Ce qui n\u2019a pas emp\u00each\u00e9 les Zurichois de ramener un point lors du\u00ab Klassiker\u00bb samedi soir (2-2). (Source SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074903"
    },
    {
        "title": "Le soleil brille toujours davantage en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/c708a8f9-cdfb-43b3-8362-7195da8b63b0.jpeg?s=39c88b3e921a6e51fec8542a9c184869\" /><br />Gen\u00e8ve, B\u00e2le et Zurich ont enregistr\u00e9 des records historiques d'ensoleillement en 2022. Le Plateau est toujours moins envahi par la grisaille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074850"
    },
    {
        "title": "Dans ses Mondiaux, le CC Gen\u00e8ve ne d\u00e9colle toujours pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/77d2fcb1-a608-4f59-a6a8-03d0062748ae.jpeg?s=ad7aca7f97cfb440c2a91c1b76ad283d\" /><br />Dimanche mitig\u00e9 pour l\u2019\u00e9quipe de Suisse \u00e0 Winterthour. En matin\u00e9e, elle a battu la Norv\u00e8ge 10-5, avant de s\u2019incliner au bout du suspense face \u00e0 la Su\u00e8de (7-8).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/160401528870"
    },
    {
        "title": "Il casse le nez d'un \u00e9tudiant soup\u00e7onn\u00e9 d'utiliser ChatGPT",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/65023760-4eb0-4a9b-98e4-1b8e0374b476.png?s=3c8b37a1e5ae5366c3980d8844bc3781\" /><br />Un ancien assistant de l'Universit\u00e9 de Berne a fractur\u00e9 le nez d'un \u00e9tudiant en juin dernier car il le soup\u00e7onnait de tricher avec l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073416"
    },
    {
        "title": "Sa premi\u00e8re apparition publique depuis l'annonce de son cancer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/d4f11968-dc98-4128-95c4-315b362c2e17.jpeg?s=5517cad598a778590b1fb9c8d712c0f4\" /><br />Le roi Charles III est arriv\u00e9 dimanche matin \u00e0 la chapelle Saint-George de Windsor pour assister \u00e0 la traditionnelle c\u00e9r\u00e9monie religieuse de P\u00e2ques, son apparition publique la plus significative depuis l\u2019annonce de son cancer il y a deux mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074891"
    },
    {
        "title": "La peur se r\u00e9pand: des New-Yorkaises frapp\u00e9es au visage dans la rue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/29d1348c-2353-41ec-b0dd-c054b7775126.jpeg?s=4dfb2f96d51558e0be9720309d10ac41\" /><br />Sur TikTok, de nombreuses femmes ont t\u00e9moign\u00e9 derni\u00e8rement. Elles ont \u00e9t\u00e9 victimes de coups dans la rue \u00e0 New York. Entre le 25 et le 27 mars, pas moins de 7 attaques ont eu lieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074858"
    },
    {
        "title": "La maison de la pr\u00e9sidente perquisitionn\u00e9e pour une affaire de Rolex",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/1a0e1cf1-bd84-4404-b0da-e09325d0fb77.jpeg?s=789a4a0ee52dc6cb310791889d7569ca\" /><br />Le domicile de la pr\u00e9sidente p\u00e9ruvienne, Dina Boluarte, a \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9 samedi peu apr\u00e8s minuit dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate pour enrichissement illicite portant sur des montres de luxe qu\u2019elle est soup\u00e7onn\u00e9e de ne pas avoir d\u00e9clar\u00e9 dans son patrimoine. (AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074786"
    },
    {
        "title": "Les images impressionnantes de cet immeuble en proie aux flammes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/424e1aab-9f65-4753-af01-3312bbbe1bdf.jpeg?s=51760340a67db6c6c8962a6c2ac31754\" /><br />Un immeuble en construction a \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019un gros incendie jeudi soir \u00e0 Recife au Br\u00e9sil. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (Storyful/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074236"
    },
    {
        "title": "Gros d\u00e9gagement de fum\u00e9e aux abords de l\u2019autoroute",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/9ca14709-3a41-4d7f-bcfc-cb073729c9af.jpeg?s=5877ebdde39eb6df191e808be4e807d1\" /><br />Un incendie spectaculaire a eu lieu \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019autoroute \u00e0 la hauteur de Bex (VD) samedi, peu avant 20h.  (lecteur reporter/szu/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074666"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9oSuisse: \u00abC'est dur de dire qu\u2019ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 avertis\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/03ce2465-9633-472b-9ec4-6ae8400dcf40.jpeg?s=ee06ed2e72e5524862d67850ba08e560\" /><br />Plusieurs avis m\u00e9t\u00e9o avaient alert\u00e9 sur la situation tr\u00e8s venteuse qui allait toucher le lac L\u00e9man, vendredi. Pourtant, le bateau de la CGN a subi de plein fouet la col\u00e8re d'Eole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074319"
    },
    {
        "title": "Une promeneuse et son chien tu\u00e9s par une voiture \u00e0 Crans-Montana",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/6201ec87-6fb9-48c9-be66-f2a50af344d7.png?s=7fd409ca9eff4cf8e86fe6d2c432c840\" /><br />L'accident s'est produit t\u00f4t samedi alors qu'une femme marchait au bord de la route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074315"
    },
    {
        "title": "Poussi\u00e8res du Sahara: \u00abUne situation exceptionnelle\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/17a2fd9a-ab87-465e-9f1d-d5080a067df9.png?s=29a03bc668ba81fae4d639eb812340b3\" /><br />Des vents en basse altitude ont amen\u00e9 des particules dans l\u2019air \u00e0 un niveau tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9. Mieux vaut ne pas faire de sport samedi, avertit M\u00e9t\u00e9oSuisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074311"
    },
    {
        "title": "Deux bless\u00e9s lors d\u2019une confrontation entre groupes d\u2019\u00c9rythr\u00e9ens",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/11d1741b-435f-475a-890c-bd1bafbb652b.jpeg?s=6d9cfb090142291e9d69240fd44639c4\" /><br />L\u2019affrontement s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 Gerlafingen, une bourgade \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres au nord de Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/191419437285"
    },
    {
        "title": "Berne \u00abpeut vivre\u00bb avec la version officielle de Moscou",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/601d4a71-28ac-4a72-96c4-e466b1607811.jpeg?s=2108f931e4da99d792ee2c12a796478f\" /><br />La quasi-totalit\u00e9 des pays occidentaux tiennent le pr\u00e9sident russe pour responsable de la mort de son principal opposant. Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res voit les choses diff\u00e9remment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074913"
    },
    {
        "title": "Le bio jusqu\u2019\u00e0 25% moins cher chez les discounters",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/548f11d7-2970-481d-9ab1-029bb41be7b6.jpeg?s=e6f36bdfdf0d845d66e2c46b1f86f040\" /><br />Selon le Moniteur des prix de l\u2019association March\u00e9s \u00c9quitables Suisse, les consommateurs paient plus de 100 millions de trop pour les produits bios, surtout chez Coop et Migros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074837"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e9dures d'asile acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es: les effets se font d\u00e9j\u00e0 sentir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/832e0186-9721-4f1c-a0b2-76e6feba8d86.jpeg?s=e8049a4fa641abb289a670ac54a09a4d\" /><br />Les demandes d'asile trait\u00e9es en 24 heures \u00e0 Zurich dissuaderaient certains requ\u00e9rants \u00e0 venir, en particulier ceux des pays du Maghreb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074271"
    },
    {
        "title": "Des n\u00e9gociations pour une tr\u00eave reprennent au Caire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/37100555-cada-484f-93b5-526ea3ada2f2.jpeg?s=e996baa77a748feeb57d3fccaf7979b6\" /><br />Ces pourparlers vont reprendre alors que le territoire palestinien assi\u00e9g\u00e9 et bombard\u00e9 depuis bient\u00f4t six mois et o\u00f9 la population est menac\u00e9e d\u2019une \u00abfamine imminente\u00bb selon les Nations unies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/699334953563"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e8re raconte \u00abl'horreur\u00bb qu'a v\u00e9cue son jeune fils, otage \u00e0 Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/e7538341-1282-49df-b635-be7634ec1f38.jpeg?s=9aa13062cba3cda1bf32f76f3c4517df\" /><br />Eitan, 12 ans, a pass\u00e9 52 jours en captivit\u00e9 dans l'enclave palestinienne. Depuis, \u00abil fait tout le temps des cauchemars\u00bb, t\u00e9moigne sa maman.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073592"
    },
    {
        "title": "Assaut sur Rafah: Washington prend ses distances avec Isra\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/1a5dcad8-a947-4605-9e86-0e3661292a1b.jpeg?s=1b8f3e8d9ce9bda6ef1fb0cc0a109e7b\" /><br />Les Etats-Unis ont provoqu\u00e9 la col\u00e8re d'Isra\u00ebl en permettant lundi l\u2019adoption d\u2019une r\u00e9solution appelant \u00e0 un cessez-le-feu imm\u00e9diat dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073321"
    },
    {
        "title": "Des milliers de manifestants pour demander le d\u00e9part de Netanyahu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/4bc37e67-8baf-47b1-ac49-ddae7728938e.jpeg?s=f744006fe0ca675890fdd32a547b12b3\" /><br />Ils \u00e9taient des milliers \u00e0 se rassembler ce dimanche dans les rues de J\u00e9rusalem pour r\u00e9clamer la d\u00e9mission du premier ministre Benjamin Netanyahu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/245592102871"
    },
    {
        "title": "France, Jordanie et \u00c9gypte appellent \u00e0 un cessez-le-feu \u00abpermanent\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/0757a7a4-8578-4885-93dc-6eabffaea5a0.jpeg?s=4ed6da57d1614abd27e3252a273ab033\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Des feux dans des bidonvilles font 2 morts et 2000 sans-abri",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/68aae341-17b4-4ddb-a95c-e8815575ea2e.jpeg?s=2dbb2f47d8a460f3ffd910b8d47e4ef8\" /><br />Plusieurs incendies distincts ont ravag\u00e9 des quartiers d'habitations de fortune pr\u00e8s de la ville du Cap, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074946"
    },
    {
        "title": "Des ossements du petit Emile ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/5af75d05-07f2-4ed4-abae-aa89ab116870.png?s=d799d6dcc4d5db5280837f9910a23e66\" /><br />Un promeneur a fait cette macabre d\u00e9couverte, samedi. Les analyses confirment que les ossements sont ceux du petit gar\u00e7on qui a disparu l'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074894"
    },
    {
        "title": "Des frappes nocturnes russes font un mort pr\u00e8s de Lviv",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/df5d0c5a-33c0-4438-b6de-0bab4b6c372d.jpeg?s=b0ba86b2168830da4c1d54b354900983\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Nouveaux records pour le Dow Jones et le S&P 500 \u00e0 Wall Street",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/ef6e07fa-703c-4a68-bf8d-049df587991a.jpeg?s=8b056abdac5df67cc6de98e956ad2352\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Des producteurs de caf\u00e9 mexicains r\u00e9clament de meilleurs salaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/4bb97bab-41da-46ce-9c1e-e9bdac3c6418.png?s=1a3b6884e555b0e6bc91e680f5fe322d\" /><br />Pas moins de 200 agriculteurs ont manifest\u00e9 au Mexique contre Nestl\u00e9: l'entreprise paie des salaires toujours plus bas, alors que les prix du march\u00e9 ont augment\u00e9. Une ONG d\u00e9nonce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073328"
    },
    {
        "title": "La France et la Suisse rappellent des mod\u00e8les de Renault",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/ecac4d46-b948-4849-9d8f-0af41f32b364.jpeg?s=4e7cbd8b0d2a5feec3b55fef0da2a284\" /><br />Plusieurs mod\u00e8les du groupe fran\u00e7ais font l\u2019objet d\u2019un rappel depuis vendredi en raison de probl\u00e8mes de fabrication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074506"
    },
    {
        "title": "100 euros contre vos donn\u00e9es personnelles: Temu suspend son offre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/37c04182-2132-461c-a533-2af9dbf019ec.jpeg?s=3c5d191e3ddb3d589704e42c9edaa20e\" /><br />Le site chinois de commerce \u00e9lectronique Temu a retir\u00e9 en France et au Royaume-Uni une campagne de promotion apr\u00e8s une pol\u00e9mique sur l\u2019utilisation des donn\u00e9es des clients, a indiqu\u00e9 samedi la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074358"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid reprend huit points d\u2019avance",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/5d82606f-d0f3-42fb-82f5-2bc1a3517513.jpeg?s=988ae775125cb8b6b1a69c578c30aed5\" /><br />Les Madril\u00e8nes ont facilement battu Bilbao 2-0, dimanche lors de la 30e\u00a0journ\u00e9e de Liga. Avec 75\u00a0points, ils reprennent une belle marge d\u2019avance sur le FC Barcelone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/294106556078"
    },
    {
        "title": "Mathieu van der Poel remporte son troisi\u00e8me Tour des Flandres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/f43d5ca0-d34f-449f-98bb-05d8b23f948b.jpeg?s=82ec6a4169e328df7295ba49a08f9eab\" /><br />Favori de l\u2019\u00e9preuve en l\u2019absence de Wout Van Aert et Tadej Pogacar, le N\u00e9erlandais s\u2019est impos\u00e9 dimanche \u00e0 Audenarde, \u00e0 l\u2019issue d\u2019un raid solitaire de 44 kilom\u00e8tres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/602005642683"
    },
    {
        "title": "Une piscine sur le toit d\u2019un stade de Premier League",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/667829c7-cb11-4d40-9600-b65df610aac3.jpeg?s=b9fd29549126c4622b57768765b007eb\" /><br />En termes d\u2019accueil VIP, Fulham va pousser le curseur tr\u00e8s loin. L\u2019actuel 12e du championnat anglais promet une exp\u00e9rience unique \u00e0 ses fans les plus fortun\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/846354307931"
    },
    {
        "title": "Les fans se sont ru\u00e9s sur les places pour Fribourg-Lausanne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/1ac4c627-b8f1-4f9f-a39b-cb56c4f6f300.jpeg?s=d411d2b6a7ca8bcf4eb4f09131d81d6d\" /><br />La demi-finale des play-off 100% romande entre les Dragons et les Lions se jouera \u00e0 guichets ferm\u00e9s. \u00c0 Fribourg, tout est parti en moins de 20\u00a0secondes alors qu\u2019il ne reste plus que quelques billets en VIP \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/145355778291"
    },
    {
        "title": "Les produits menstruels pass\u00e9s sous la loupe de la durabilit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/bca5f54a-9c78-437f-b849-73ebee50e0d9.jpeg?s=db3147d718faf96f95ae682dc9489071\" /><br />De nos jours, on assiste \u00e0 un retour en force des articles menstruels r\u00e9utilisables. Mais quelle est l\u2019option la plus respectueuse de l\u2019environnement? Petit aper\u00e7u.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068772"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 Joulia, les douches chaudes sont moins \u00e9nergivores",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/afbc3b2b-9e5d-47bc-b90d-e4945a7ad351.jpeg?s=aed549b85e1a266216b989fb93129ec2\" /><br />Une entreprise biennoise jongle habilement avec le cycle de l'eau chaude des m\u00e9nages dans le but de r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019\u00e9nergie de ces eaux us\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068745"
    },
    {
        "title": "Harvard va retirer la peau humaine de la reliure d'un livre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/df09a49e-02b6-4a6e-bbb7-b938c7702eb7.jpeg?s=aaa60efa59747bfe13884efdbae1f8f8\" /><br />L'universit\u00e9 am\u00e9ricaine affirme que le premier propri\u00e9taire de ce livre d'un \u00e9crivain fran\u00e7ais avait pris&nbsp;sans son consentement la peau d'une patiente d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074279"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde chaparde dans Air Force One\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/44abf9a5-64c2-4431-a402-8d00c3afd488.jpeg?s=8f4f192d88631bd8b8a6b2b177e19cf3\" /><br />Le site d\u2019informations am\u00e9ricain Politico s\u2019est amus\u00e9 vendredi d\u2019une mise en garde adress\u00e9e aux journalistes voyageant dans l\u2019avion du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074275"
    },
    {
        "title": "La dr\u00f4le de t\u00eate des suspects d\u00e9pla\u00eet \u00e0 Lego",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/8af61dc9-f349-428d-8db2-7f39641839d5.jpeg?s=16057be7c2bc5910c207615db8c0f3b1\" /><br /><strong>Une police du sud de la Californie a eu l\u2019\u00e9trange id\u00e9e d\u2019anonymiser les photos de d\u00e9linquants pr\u00e9sum\u00e9s avec des t\u00eates de figurines Lego. La firme danoise l\u2019a rappel\u00e9e \u00e0 l\u2019ordre.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073108"
    },
    {
        "title": "Des punaises g\u00e9antes croqueuses d'orteils envahissent les plages",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/cb65f88a-0361-461f-9eff-2bdb8785eaed.jpeg?s=34455be1ad9b264ce353cf4a57ee0a33\" /><br />D'impressionnants insectes volants pouvant mesurer jusqu'\u00e0 12 centim\u00e8tres, et dont la morsure est extr\u00eamement douloureuse, prolif\u00e8rent dans les eaux chypriotes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072820"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons fait congeler nos ovocytes\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/882dffec-dec8-4ab8-8df9-b19dbb20764d.jpeg?s=5984086faacef33e555bfe0114ce9fe9\" /><br />Kristen Stewart a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir entrepris des d\u00e9marches avec sa fianc\u00e9e leur permettant d'avoir un enfant dans le futur. Le couple n'est pas press\u00e9 de le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073477"
    },
    {
        "title": "Des clich\u00e9s de deux stars am\u00e9ricaines qui interpellent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/836e75f2-b01d-488c-989a-0eee21ba2b41.jpeg?s=3f82cc70aae28b3ae2e2ac350335d398\" /><br />Les actrices Jennifer Aniston, 55 ans, et Sandra Bullock, 59 ans, notamment connues pour promouvoir la beaut\u00e9 naturelle, ont \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9es mercredi \u00e0 la sortie d'un cabinet de chirurgie esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074328"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019en ai marre d\u2019\u00eatre tra\u00een\u00e9e dans la boue, je d\u00e9missionne\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/c4182b62-6117-48f0-bb00-83453afb22d0.jpeg?s=2f6f31a86a1b3ae4c328f3699698a3e6\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine Lizzo, confront\u00e9e depuis plusieurs mois \u00e0 des accusations de harc\u00e8lement, a d\u00e9clar\u00e9 sur Instagram \u00abd\u00e9missionner\u00bb \u00e0 cause des \u00abmensonges\u00bb racont\u00e9s sur elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074317"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez qui a gagn\u00e9 \u00abDanse avec les stars d'Internet\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/406bac6f-89c0-4214-81a8-a8e7e2faa3b2.jpeg?s=5a6b900666769fc213f2962515dd05d2\" /><br />Le troisi\u00e8me et dernier \u00e9pisode de la version internet du programme de danse s'est d\u00e9roul\u00e9 le 29 mars 2024. Qui de Natoo et Domingo l'a emport\u00e9?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073596"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura aux JO de Paris: elle r\u00e9pond en chanson \u00e0 ses d\u00e9tracteurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/3bdb6fc6-8fa6-4bba-b3a8-1f3acb11794c.jpeg?s=d98ee8dd48f143e61634442d5e46e697\" /><br />Son dernier titre, \u00abDoggy\u00bb, sorti vendredi, parle de ces \u00abennemis\u00bb, qu'elle ne connait m\u00eame pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074100"
    },
    {
        "title": "\u00abCowboy Carter\u00bb, l\u2019hommage de Queen B \u00e0 la country",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/657b02c0-cef5-4f36-90f8-73bd49974bff.png?s=212215854cb0607155927ef53c1d2e39\" /><br />Les 27 morceaux de ce nouvel album, deuxi\u00e8me acte de sa trilogie musicale \u00abRenaissance\u00bb, sont disponibles depuis vendredi minuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074000"
    },
    {
        "title": "En 40 ans, les paroles sont devenues plus simples et plus r\u00e9p\u00e9titives",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/00ff795b-2afb-4c59-a110-a7ac58080d55.jpeg?s=b519122b955759a3b55aa5383338e839\" /><br />Les chanteurs utilisent \u00e9galement toujours plus le \u00abje\u00bb et le \u00abmoi\u00bb, rel\u00e8vent les auteurs d'une \u00e9tude bas\u00e9e sur 12'000 titres de plusieurs genres musicaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073685"
    },
    {
        "title": "PLK en met plein les yeux et fait perdre sa voix \u00e0 l'Arena",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/23/0251e85f-d682-4dfa-9822-1b242e666ee1.jpeg?s=5f24986f6d1c87b9ce6fd4c807c9acf5\" /><br />Le rappeur fran\u00e7ais a livr\u00e9 une prestation de pr\u00e8s de deux heures vendredi soir, devant un jeune public r\u00e9ceptif qui ma\u00eetrisait parfaitement le sujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069896"
    },
    {
        "title": "Passer les moments ennuyeux d'une vid\u00e9o gr\u00e2ce \u00e0 l'IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/8589af00-9b0c-4046-a9be-457c63bf0cc3.jpeg?s=610954a0498a29f45076781ec2ba73f4\" /><br />La plateforme vid\u00e9o de Google teste un nouvel outil, qui est capable de s\u00e9lectionner automatiquement les meilleurs passages, aupr\u00e8s d'une poign\u00e9e d'utilisateurs de son offre Premium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073315"
    },
    {
        "title": "Amazon investit 2,75 milliards de plus dans la start-up Anthropic",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/23c1ab66-b511-4947-aca2-dc44edabb267.jpeg?s=eb82e544e915b3d3c8e289f6027e0384\" /><br />Le g\u00e9ant de l'e-commerce porte ainsi \u00e0 4&nbsp;milliards le budget accord\u00e9 \u00e0 la firme connue pour son chatbot Claude AI, concurrent de ChatGPT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073499"
    },
    {
        "title": "Les images d'une future console Xbox fuitent en ligne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/14e05b70-5d57-4296-b3cb-d2ef61a422d5.jpeg?s=b35040dd30f15e943a04b7fc04d1ad8f\" /><br />Microsoft pr\u00e9parerait la sortie d'une Xbox Series X de couleur blanche d\u00e9pourvue de lecteur de disque Blu-Ray.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073418"
    },
    {
        "title": "Sega coupe consid\u00e9rablement dans ses effectifs en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/277a03de-2346-4c4b-a83c-51d4c1f65412.jpeg?s=38cdf06dc42d6eea875c0b8983081c9d\" /><br />Apr\u00e8s la r\u00e9duction de 250&nbsp;emplois depuis fin septembre, la firme japonaise a annonc\u00e9 la suppression de 240&nbsp;postes suppl\u00e9mentaires et la cession d'un studio de d\u00e9veloppement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073372"
    },
    {
        "title": "Le streamer Ninja r\u00e9v\u00e8le \u00eatre atteint d'un cancer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/d86731d4-e523-4062-bcc5-387f15591907.png?s=a22d402770addc7a0ab127a547098ca3\" /><br />C'est lors d'un contr\u00f4le chez le dermatologue que l'Am\u00e9ricain de 32 ans a d\u00e9couvert qu'il avait un m\u00e9lanome. Il encourage ses fans \u00e0 faire des examens de la peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073545"
    },
    {
        "title": "\u00abSi tu performes en Europe, tu vas aussi performer au Major\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/13d27497-a7f3-4233-8f20-3cb6ee545816.jpeg?s=88314e35b9c4ab23079f0e210914ac82\" /><br />Membre de BDS, ExoTiiK \u00e9voque l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit de la team genevoise avant le tournoi de Copenhague.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071535"
    },
    {
        "title": "Sentinels de retour au sommet sur \u00abValorant\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/7b157c78-5bfc-4cd3-8a3c-1e0b431c588c.jpeg?s=25db5132f7cb093a4bf2e7d555a9073e\" /><br />La team de TenZ a remport\u00e9 les Masters de Madrid ce week-end, mettant un terme \u00e0 une longue p\u00e9riode de disette sur le FPS de Riot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071528"
    },
    {
        "title": "Epic Games confirme l'arriv\u00e9e de son App Store sur iOS et Android",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/33116947-9304-4d9f-85b4-33629da27821.jpeg?s=f1535d5988394808c979883013cf8472\" /><br />La boutique de l'\u00e9diteur de \u00abFortnite\u00bb sera plus avantageuse pour les d\u00e9veloppeurs en ne pr\u00e9levant que 12% de commission, comme sur ordinateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068508"
    },
    {
        "title": "Le film sort enfin au Japon, traumatis\u00e9 par la bombe atomique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/185de852-4417-4f4d-a225-1915b322896b.jpeg?s=dd02f0a78986056e5969957e009acfb2\" /><br />Huit mois apr\u00e8s sa sortie dans le reste du monde, les Japonais peuvent d\u00e9couvrir le long-m\u00e9trage de Christopher Nolan sur le p\u00e8re de la bombe atomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074037"
    },
    {
        "title": "\u00abMaintenant, je vois l'urgence de la cause \u00e9colo\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/9505ad47-1263-46d4-9bbf-2c4230564777.jpeg?s=438b0fc690fc680db9256482f5423680\" /><br />F\u00e9lix Moati, \u00e0 l'affiche de \u00abLa promesse verte\u00bb, a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par son personnage engag\u00e9 dans un combat environnemental.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071182"
    },
    {
        "title": "Trois Quartz pour \u00abBlackbird Blackbird Blackberry\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/23/ee115341-9094-4f0a-9d2f-27b280e15fa9.png?s=03d8fbe01a8cfeceaad3a144e133ddec\" /><br />Le film \u00abBlackbird Blackbird Blackberry\u00bb d'Elene Naveriani a remport\u00e9 vendredi soir \u00e0 Zurich le prix du meilleur film suisse de fiction 2024 et deux autres troph\u00e9es. Ella Rumpf et Karim Barras ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus meilleurs acteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069950"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis reconnaissante de tout l'amour de mes fans\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/0b75a54b-4998-4ab6-aead-d4e438de4e7f.jpeg?s=1abdca816d1c29469e798be45cb72358\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abArthur the King\u00bb, l'actrice britannique Nathalie Emmanuel voit que sa notori\u00e9t\u00e9 ne cesse de grandir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067227"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9treinte parfaite est plus longue qu'on ne pense",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/38b3972c-e92f-4e60-98cb-75f2da62e76d.jpeg?s=1cbddeb7492735427a1a6819fb51233c\" /><br />Les c\u00e2lins sont agr\u00e9ables et ont des effets positifs sur le corps et l'esprit. Une embrassade a toutefois une dur\u00e9e id\u00e9ale, comme le d\u00e9montrent diverses \u00e9tudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072205"
    },
    {
        "title": "Gare au risque d'intoxication \u00e0 la caf\u00e9ine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/bba4072a-c7a5-4ec4-9101-a3eaa994ed9f.jpeg?s=5fe3c993cbd9d40b9904a09d5e5c44fe\" /><br />Le caf\u00e9 est \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration, au risque de subir une intoxication \u00e0 la caf\u00e9ine. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071397"
    },
    {
        "title": "Quelle boisson alcoolis\u00e9e fait le plus grossir le ventre?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/8a8a01d2-53dc-465a-a0d0-1b6bc71804f2.jpeg?s=dd2bdcb61d3b00be660e613bceba1fe5\" /><br />Bi\u00e8re, vin ou spiritueux... lequel est le plus nocif pour les visc\u00e8res? Une \u00e9tude britannique nous apporte la r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068708"
    },
    {
        "title": "Quand mal dormir rend malade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/344b9cf9-e689-43c0-8576-8844eabf4f28.jpeg?s=59a48df77f45e987657d5b690cba86d0\" /><br />Pour beaucoup, le sommeil est sacr\u00e9, comme il se doit d'\u00eatre. Les r\u00e9sultats d'une r\u00e9cente \u00e9tude montrent qu'un sommeil de mauvaise qualit\u00e9 est nocif \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067527"
    },
    {
        "title": "Il traque les usines secr\u00e8tes de Zara et de Dior",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/7b86a529-4f0f-4887-b589-c0351b24ca51.jpeg?s=f3752c9a503045bd4e2445c96404db2f\" /><br />Will Lasry d\u00e9voile ce que l'industrie textile veut cacher. Le cr\u00e9ateur de mode publie des vid\u00e9os qu'il tourne chez les sous-traitants des grandes marques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072805"
    },
    {
        "title": "Les sous-v\u00eatements n'ont pas date de p\u00e9remption",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/d8868de1-b318-47c8-bbb8-a52e40314385.jpeg?s=2cba79a0d60ce48c53b355fea0539a9d\" /><br />L'id\u00e9e qu'il faille jeter ses sous-v\u00eatements au bout d'un certain temps circule actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une experte ce qu'il en est.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071505"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le boutonnage des v\u00eatements est invers\u00e9 selon le sexe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/385d57e2-1f47-46d1-8b9d-c82d07f3aee4.jpeg?s=7e346c7b7ee9bb331b8977e32e3412cb\" /><br />Alors que les femmes boutonnent leurs v\u00eatements de droite \u00e0 gauche, les hommes les boutonnent de gauche \u00e0 droite. Nous avons l'explication.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068626"
    },
    {
        "title": "Des maillots de bain pour faire fureur cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/5e6370b2-b8ae-42d4-b69f-ad09dd1a6589.png?s=f26fd441e8cd3ed4d61e4fa594bf3d0a\" /><br />La chaleur approche \u00e0 petits pas et vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de partir en vacances. Mais qu'allez-vous porter cette ann\u00e9e au bord de la piscine ou \u00e0 la plage? Nous avons rep\u00e9r\u00e9 cinq tendances.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067433"
    },
    {
        "title": "Les couchettes en classe \u00e9co, c'est pour bient\u00f4t?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/07ca1eca-eb89-48a6-a9fc-0a564d6c82fe.jpeg?s=624d69436a4e180326dfcaa9b79b2244\" /><br />Un vol long-courrier en classe \u00e9co peut vite devenir un calvaire en raison du manque d'espace. Ces id\u00e9es innovantes donnent le change.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072986"
    },
    {
        "title": "Transats sur la plage: la guerre est d\u00e9clar\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/fc76f0d7-f302-4c33-b3b2-8a7a3677e751.jpeg?s=97afa639e974dac5557d48de079320cc\" /><br />Le gouvernement grec d\u00e9clare la guerre au tourisme de masse. Les transats seront interdits sur de grandes portions de plages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071878"
    },
    {
        "title": "Escapades europ\u00e9ennes \u00e0 l'\u00e9cart de la foule",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4318acca-6214-43ee-94c1-07991f128e7a.jpeg?s=902f2c54d697a53f2b59e1c1fa1d1d62\" /><br />Besoin d'\u00e9vasion, loin de la foule touristique? Nous avons quelques id\u00e9es de courts s\u00e9jours en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068561"
    },
    {
        "title": "Classement des vols les plus longs du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/82a31dec-c11e-4394-b7ff-412a429f958f.jpeg?s=40c7091cd78dba660bcb1cc78acdb901\" /><br />Si vous avez du mal \u00e0 supporter deux heures en avion, alors attachez votre ceinture! Ces long-courriers ont de quoi faire perdre patience aux plus patients d'entre vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066866"
    },
    {
        "title": "Est-ce grave de ne pas se laver le visage r\u00e9guli\u00e8rement?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/4744527c-88ab-4efe-9f1c-6f971d3f92d2.jpeg?s=a847e391be83fbf164cf84d46b141982\" /><br />Omettre ce point peut avoir des cons\u00e9quences, comme nous l'explique une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072040"
    },
    {
        "title": "L'erreur \u00e0 ne plus commettre en faisant du sport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/e6e7d1ed-3470-40c9-8034-6a1751205899.jpeg?s=8b47c13c3e510a8728a7f1237813e2a8\" /><br />Tout le monde est libre d'aller \u00e0 la salle de sport comme bon lui semble. Pourtant, il est pr\u00e9f\u00e9rable de renoncer au fond de teint, comme le d\u00e9montre une r\u00e9cente \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071183"
    },
    {
        "title": "Des hommes paient pour avoir des petits t\u00e9tons comme Beckham",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/a47ede04-7d11-4bc9-8846-f43fc30e1c10.jpeg?s=a3bd48994f4a96fe64316df61bafb173\" /><br />\u00c0 New York, les chirurgiens constatent une augmentation du nombre de demandes de r\u00e9duction des mamelons chez les hommes. Qu'en est-il en Suisse?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066639"
    },
    {
        "title": "Si vous avez l'un de ses sympt\u00f4mes, filez chez le dentiste!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/5ebb40e9-c224-4314-90ae-2c0e65d7d3b4.jpeg?s=a0ffd8074ba2113a66cfd0c4e10064bf\" /><br />Pour beaucoup, la visite annuelle chez le dentiste est un passage redout\u00e9, mais oblig\u00e9. Si, toutefois, l'un de ces sympt\u00f4mes appara\u00eet dans l'intervalle, il ne faut pas attendre la prochaine visite pour consulter.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062963"
    },
    {
        "title": "Astuce: mettre un torchon dans le lave-vaisselle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/464f7063-71b1-4231-a156-4bf385924be9.jpeg?s=ce10aa19b0ab6daaaab95d62e4eb19e4\" /><br /><strong>La vaisselle qui ressort toute mouill\u00e9e du lave-vaisselle a le don de vous \u00e9nerver. Nous avons une solution pour y rem\u00e9dier.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072118"
    },
    {
        "title": "Neuf fois plus longue qu'une piscine olympique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/ad4e9680-2b87-4d0d-bdec-cd6ff02da0e4.jpeg?s=661854d64f67d433f2fc836761817a1c\" /><br /><strong>Les constructions pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre du projet Neom sont insolites. Treyam est un pont de 450 m\u00e8tres de long cens\u00e9 abriter un h\u00f4tel.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071350"
    },
    {
        "title": "Appartement microscopique \u00e0 prix astronomique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/790ad9e8-3c01-480b-b7ad-27021dd08c97.jpeg?s=2eb7a9ab004fd9b6ff6dcd7c1e35c5fa\" /><br />\u00c0 New York, m\u00eame les logements les plus modestes co\u00fbtent une fortune. C'est parti pour la visite virtuelle d'un 5m<sup>2</sup>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068148"
    },
    {
        "title": "Le superyacht \u00e0 1 milliard de dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/cf7ed0c9-d56f-4c38-a27b-76a992b67aa4.jpeg?s=dfe03ad706a077c3d4dd815f38094609\" /><br /><strong></strong>Colossea porte bien son nom. Ce superyacht, aux co\u00fbts de construction faramineux, fait 204 m\u00e8tres de long et il est \u00e9quip\u00e9 d'un dirigeable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067272"
    },
    {
        "title": "Est-ce risqu\u00e9 de consommer des \u00e9pices p\u00e9rim\u00e9es depuis des ann\u00e9es?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/e8e0b94e-8f9f-403f-a92c-bfe9aedb50d1.jpeg?s=0bde13e8eb0de537a9623678f03489bf\" /><br /><strong>La plupart des \u00e9pices finissent par perdre leur saveur et certaines peuvent moisir. Certains m\u00e9langes contiennent des noix qui rancissent.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072746"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e9langes d'alcool intensifient-ils la gueule de bois?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/5c5074fd-5d76-4bf7-af30-710b86c47235.jpeg?s=312ddc400c9031ba704cf69aafcfd302\" /><br /><strong>On dit que pour \u00e9viter d'avoir la gueule de bois, il faut \u00e9viter les m\u00e9langes d'alcool. Vrai ou faux?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071432"
    },
    {
        "title": "Votre visage est le reflet de votre petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/c33cdcac-f040-47d3-9e23-e60ae39d60a5.jpeg?s=78a6d139d556d94efae147f729041909\" /><br />Le repas matinal est le plus important de la journ\u00e9e. Une \u00e9tude, men\u00e9e en France, tente de prouver qu'un pic de glyc\u00e9mie a un impact direct sur le pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067902"
    },
    {
        "title": "New York: une pizzeria styl\u00e9e dans une station de m\u00e9tro crasseuse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/17/0a41c072-09cd-48c9-9661-78856bc1d21d.jpeg?s=5dabf7f12693d57f6dba691b76d823ec\" /><br />See No Evil Pizza est un nouveau restaurant sous le sol, pr\u00e8s de Times Square. Le m\u00e9tro new-yorkais abrite aussi des bars \u00e0 cocktails, un caf\u00e9 et un resto gastronomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066175"
    },
    {
        "title": "Faut-il laisser passer les voitures qui changent de voie?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/54a327ab-7c84-4d5a-835c-7989bef18511.jpeg?s=4b69d697d375d133ecc77ab27128d13d\" /><br /><strong>Certains pensent que le clignotant donne la priorit\u00e9. D'autres comptent sur le syst\u00e8me de la fermeture \u00c9clair pour s'ins\u00e9rer dans la circulation.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073425"
    },
    {
        "title": "Une petite su\u00e9doise digne des grandes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/eb9c5c3b-b630-42cf-af7b-29df1e12a044.jpeg?s=533a7fc01f3ba850855234ef4c003ee7\" /><br />L\u2019EX30 de Volvo surprend par son prix abordable et ses performances \u00e9tonnantes. Nous l\u2019avons essay\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071133"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable du sinistre lorsque je pr\u00eate mon v\u00e9hicule?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/0b1c994e-499a-41f1-9ebc-457da690a55c.jpeg?s=adf1c4aed6b2780a9567017627db1cc5\" /><br /><strong>En cas de sinistre caus\u00e9 par un tiers \u00e0 qui l'on a pr\u00eat\u00e9 son v\u00e9hicule, il est pr\u00e9f\u00e9rable d'avoir une assurance responsabilit\u00e9 civile qui couvre express\u00e9ment ce cas.&nbsp;</strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068077"
    },
    {
        "title": "Vive la jeunesse au guidon!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/62db2c46-3eec-44f8-9c5b-d3cfa642bc25.jpeg?s=2c36a70b99eff3395cb54bfbb1ca53de\" /><br />BMW se lance dans une nouvelle aventure. Le deux-roues \u00e9lectrique CE 02 est vif et rapide. Il vise clairement les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063479"
    },
    {
        "title": "Gagne deux entr\u00e9es pour Europa-Park pour tester la nouvelle attraction Voltron Nevera",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/a4e821ee-f6b3-4a81-899c-c6db4a98e2ff.jpeg?s=658bd94c55cb97cf6ac1f69e3ee487bf\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux entr\u00e9es Europa-Park pour tester le nouvel grand huit \"Voltron Nevera powered by Rimac\".",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072033"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour la soir\u00e9e de concerts avec GIMS, SCH et Grand Corps Malade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/5652635f-1e3c-41a8-876e-6bdab628fa17.jpeg?s=882799f0277d7c3eb3506c0d0fb9e98f\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour les concerts de GIMS, SCH et Grand Corps Malade, qui auront lieu le vendredi 24 mai 2024 \u00e0 la BCF Arena de Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059321"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "La principale opposante jure qu\u2019elle ou sa rempla\u00e7ante seront en lice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/9e6d5afd-ca45-4ae2-8fe6-ddc0dfeaa1a6.jpeg?s=275ae00a67d879fbafafb9170ca9c2bc\" /><br />Maria Corina Machado, cheffe de file de l\u2019opposition au Venezuela, a assur\u00e9 ce dimanche qu\u2019elle ou sa rempla\u00e7ante serait bien en lice lors de la pr\u00e9sidentielle du 28\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/782006488723"
    },
    {
        "title": "\u00abLes toilettes sont particuli\u00e8rement prises pour cible\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/7a00249d-0b8c-4d50-9242-eb23450fe442.png?s=416173b8b1582b98ab1ff2c5fed2121e\" /><br />Un d\u00e9ferlement de violence sans pr\u00e9c\u00e9dent frappe les sites de l\u2019\u00c9cole de la transition de Bussigny et de Morges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071378"
    },
    {
        "title": "Mais pour quelles raisons cette ville est-elle envahie de singes?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/0684e9d5-e3f2-43d0-91d8-56dd616f2f21.jpeg?s=2ba51d89ac8bff4cb79b3379b383595e\" /><br />Sous les yeux des touristes et des habitants, des milliers de singes de Lopburi, dans le centre de la Tha\u00eflande, se sont r\u00e9gal\u00e9s de deux tonnes de fruits et de l\u00e9gumes apr\u00e8s la reprise du \u00abfestival du singe\u00bb.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074107"
    },
    {
        "title": "\u00abVous les aimez tant, vous n'avez qu'\u00e0 les bouffer!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/23596757-6a3f-4454-a4a8-d01d1804d331.jpeg?s=bf62615b014f03aa8111dce3b066c1c5\" /><br />Une association antisp\u00e9ciste a obtenu qu'on ne puisse plus manger de lapins en chocolat \u00e0 P\u00e2ques. D\u00e8s 2025, les confiseries seront en forme de SUV.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074096"
    },
    {
        "title": "Des dizaines de cadavres d\u00e9couverts dans un h\u00f4pital de Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/0a6a4234-5ae5-469b-b35d-027ea11e5095.jpeg?s=f3c1ea207a5d7a9ca0e92885a2cb653e\" /><br />Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 de la bande de Gaza contr\u00f4l\u00e9e par le Hamas a affirm\u00e9 lundi que l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a retir\u00e9 ses chars de l\u2019h\u00f4pital al-Chifa, le plus grand du territoire palestinien assi\u00e9g\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075131"
    },
    {
        "title": "Un combat finit dans un bain de sang",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/f6631cfe-8fba-420e-afde-a3509f0778ad.jpeg?s=d38df3be784b6e54608a034c51224552\" /><br />Le front de Tim Tszyu s\u2019est litt\u00e9ralement fendu sur le coude de son adversaire Sebastian Fundora. Cet incident de jeu n\u2019a pas incit\u00e9 l\u2019arbitre \u00e0 arr\u00eater les frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/611127206959"
    },
    {
        "title": "Jokic, James et Doncic brillent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/40909f08-0d32-400e-aaca-cad7e417b2d2.jpeg?s=4991fe2bf39699e1517d9122c39f6ba1\" /><br />Nikola Jokic pour Denver, l\u2019\u00e9ternel LeBron James, auteur de 40\u00a0points \u00e0 39\u00a0ans pour les Los Angeles Lakers, et le Slov\u00e8ne Luka Doncic pour Dallas ont brill\u00e9 dimanche en NBA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/789551767671"
    },
    {
        "title": "Shaqiri rempla\u00e7ant, Chicago \u00e9trill\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/d835f4a4-c7c0-4827-8058-df225e299218.jpeg?s=4021338742be4c6a130018e20a7336f0\" /><br />Le Chicago Fire FC n\u2019a eu aucune chance, sur la pelouse d\u2019Atlanta, dimanche, en MLS. La troupe de Xherdan Shaqiri, entr\u00e9 \u00e0 l\u2019heure de jeu, a \u00e9t\u00e9 \u00e9trill\u00e9e 3-0. Les Suisses Maren Haile-Selassie et Allan Arigoni \u00e9taient quant \u00e0 eux titulaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/909564393302"
    },
    {
        "title": "Les poubelles fleurissent \u00e0 New York, les rats s'en vont",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/406a979a-7a39-418e-a722-95c9c48d1eb7.jpeg?s=882ba56f3813b4f3845b9f42c4121bf5\" /><br />Pour assainir les rues, la ville a commenc\u00e9 \u00e0 installer des conteneurs. Dans le quartier pilote, les rongeurs semblent avoir d\u00e9j\u00e0 perdu la bataille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074865"
    },
    {
        "title": "Un meurtre ou un accident: beaucoup de questions encore en suspens",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/ee8249f9-613e-47eb-8103-158b72a11445.avif?s=a5e4f4d5fd35eb84784dd2af14dbd5bd\" /><br />Si le d\u00e9c\u00e8s du petit Emile a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 dimanche, neuf mois apr\u00e8s sa disparition dans le hameau du Haut-Vernet (Alpes-de-Haute-Provence), ce drame reste entour\u00e9 de myst\u00e8re, un flou que les enqu\u00eateurs esp\u00e8rent maintenant dissiper.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075165"
    },
    {
        "title": "Il a mis le feu \u00e0 sa voiture avec son gril \u00e0 charbon",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/44dbdb64-e9e8-4bf3-91d6-24a08b20a52b.jpeg?s=cb6c5759963a61d25a94ec5abecd0ffe\" /><br />Le Minist\u00e8re public fribourgeois vient de condamner un trentenaire pour incendie par n\u00e9gligence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072854"
    },
    {
        "title": "\u00abBeaucoup\u00a0de fois je me suis regard\u00e9 dans le miroir et je pleurais\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/ae9a50d4-8607-495d-8321-e4dcc862e4ab.jpeg?s=698489fd4f8ef8e50a82110e460182bc\" /><br />Durant sa jeunesse, le chanteur Eddy de Pretto a \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9 \u00e0 cause de son physique et de sa personnalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075172"
    },
    {
        "title": "La villa de Tommy Hilfiger a enfin trouv\u00e9 un acqu\u00e9reur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/f5ac4904-06e9-4a8e-818c-d2ee87cba19b.jpeg?s=9bdccf7d9f1c3d070f57a7dad781434a\" /><br /><strong>Rest\u00e9e un an et demi sur le march\u00e9, la villa du cr\u00e9ateur de mode Tommy Hilfiger, situ\u00e9e \u00e0 Palm Beach, a fini par trouver un nouveau propri\u00e9taire.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073562"
    },
    {
        "title": "Le pays est \u00e0 un \u00abtournant\u00bb, reconna\u00eet Erdogan",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/8a8f6096-3a56-4a56-b499-6408ca80c436.jpeg?s=5f5395f88bf74706a301c64d3e1a6c2e\" /><br />Le pr\u00e9sident turc a affirm\u00e9 vouloir respecter le r\u00e9sultat des urnes, \u00e9voquant m\u00eame sa possible retraite \u00e0 l'issue de son mandat, dans quatre ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075193"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9chappe \u00e0 la mort en une fraction de secondes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/31/4a900196-297c-48f4-8952-426087940c48.jpeg?s=45851e41128a88ea0f26633b7e779099\" /><br />Un homme a \u00e9chapp\u00e9 de justesse \u00e0 la mort lorsqu\u2019une lame de scie a travers\u00e9 un parking avant de se loger dans la porte du magasin o\u00f9 il venait d\u2019entrer. La lame d\u2019une taille de plus de 1m venait de se d\u00e9tacher d\u2019un chantier de construction \u00e0 proximit\u00e9. Quelques jours auparavant, le plafond d\u2019un centre commercial s\u2019est effondr\u00e9 aux Philippines \u00e0 la suite d'une fuite d\u2019eau et le sol d\u2019un magasin en Chine s\u2019est \u00e9galement effondr\u00e9. (Vid\u00e9o: New York Post/ViralHog/Fox News/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075035"
    },
    {
        "title": "Un duo Aya Nakamura \u2013 Michel Sardou aux JO? Les meilleurs poissons sportifs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/801bd228-353d-42c9-b120-98228bbea7a5.png?s=5160f75f80bcafc4d887ee9012498a28\" /><br />M\u00eame si la tradition se perd quelque peu, les m\u00e9dias sportifs s\u2019en sont donn\u00e9 \u00e0 c\u0153ur joie pour imaginer des id\u00e9es loufoques. Petit tour d\u2019horizon, de Jean Todt au FC Aarau en passant par le LUC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/486732997218"
    },
    {
        "title": "La vall\u00e9e coup\u00e9e du monde depuis samedi, les vacanciers bloqu\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/10566474-3981-49e1-81a2-d190004449e7.png?s=0759e4eacb99e754c00ac4b232575cbe\" /><br />Le danger d'avalanches a provoqu\u00e9 la fermeture de la route entre Stalden et Saas-Grund. Aucun autre itin\u00e9raire ne permet de rejoindre la plaine depuis samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075208"
    },
    {
        "title": "D\u00e9j\u00e0 15 fich\u00e9s S rep\u00e9r\u00e9s dans le sillage des Jeux olympiques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/371e2c91-7b7e-449f-a003-1376fd8cc7d5.jpeg?s=ffa1e63e9d4d353a4d779cd199b88374\" /><br />Les autorit\u00e9s passent au crible le profil de ceux qui postulent pour int\u00e9grer l'organisation des JO. Pas moins de 800 personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075207"
    },
    {
        "title": "La Gr\u00e8ce sous d\u2019\u00e9pais nuages de poussi\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/6c292f6e-5c67-43c4-8103-7652d8835269.jpeg?s=4ded672584fb728f16b29cbbabe8ed26\" /><br />hvjgakfdad",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075222"
    },
    {
        "title": "Les apparitions publicitaires r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de Federer divisent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/4dc1f5e1-1679-4a80-b21d-b0b03264c15f.png?s=924584df6786c24300f89fd3bd3e17d2\" /><br />Les spots publicitaires de la l\u00e9gende suisse du tennis ne plaisent pas \u00e0 tout le monde, ainsi que son silence face aux critiques. Un expert en marketing sportif \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075143"
    },
    {
        "title": "Facture de 4800 dollars pour une simple d\u00e9shydratation",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/2a0dd5e9-7a70-4e2e-a69d-781ac8805d17.jpeg?s=1ff8d2660bb28aeee16fc95fdc633c46\" /><br />Celui qui a \u00e9t\u00e9 m\u00e9decin en chef du pays quand Trump \u00e9tait pr\u00e9sident veut une baisse des co\u00fbts de la sant\u00e9 exorbitants qui asphyxient les Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075235"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la F1, Liberty Media rach\u00e8te la moto",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/33b8229b-02f2-4f99-bf0c-d74ae859b0a3.jpeg?s=22ee75bdd271dfd6e3fffc9285b3dbf3\" /><br />Le groupe am\u00e9ricain Liberty Media, d\u00e9j\u00e0 propri\u00e9taire de la Formule 1, a annonc\u00e9 l\u2019acquisition de la soci\u00e9t\u00e9 poss\u00e9dant les droits du championnat du monde de MotoGP, Dorna Sports.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/543056119394"
    },
    {
        "title": "Les recherches des 13 mineurs coinc\u00e9s sous terre s'arr\u00eatent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/c2b62d47-3589-4cfa-bfbd-82de7056d1f5.jpeg?s=ef0102d000b4602a5dc7c0ba674ac2de\" /><br />Ces ouvriers sp\u00e9cialis\u00e9s dans le creusement de tunnels avaient \u00e9t\u00e9 pris dans un \u00e9boulement il y a quinze jours. Mais ils n'ont pas pu \u00eatre localis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075217"
    },
    {
        "title": "Yverdon re\u00e7oit Young Boys au Stade Municipal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/66b7f7c8-bc4d-4c74-b2c0-3a48016df654.jpeg?s=0466060401752d07f57c7584f5dede7d\" /><br />Au Municipal, rencontre entre deux \u00e9quipes en qu\u00eate de victoire. Les Yverdonnois doivent s\u2019imposer pour se donner de l\u2019air, YB pour profiter du faux pas de Servette. Suivez la rencontre en direct!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/711187821783"
    }
]