[
    {
        "title": "\u00abNous payons d\u00e9j\u00e0 notre 13e rente, mais nous ne la recevons pas\u00bb",
        "summary": "Le bouillant pr\u00e9sident de l'USS et conseiller aux \u00c9tats, Pierre-Yves Maillard (PS/VD), d\u00e9fend bec et ongles l'initiative sur la 13e rente AVS soumise au peuple le 3 mars. Interview.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027520"
    },
    {
        "title": "La Suisse \u00e9lue championne d'Europe de l'inhospitalit\u00e9",
        "summary": "Notre pays fait figure de mauvais \u00e9l\u00e8ve dans un classement des 25 pays les plus accueillants d'Europe. Suisse Tourisme se d\u00e9fend.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027328"
    },
    {
        "title": "L\u2019Alabama va ex\u00e9cuter un condamn\u00e9 \u00e0 mort par inhalation d\u2019azote",
        "summary": "Le d\u00e9c\u00e8s sera provoqu\u00e9 par hypoxie (rar\u00e9faction d\u2019oxyg\u00e8ne). Pour l'ONU, cela \u00abpourrait constituer de la torture\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027765"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 d\u2019importantes victoires, des signaux d\u2019alarme pour Trump",
        "summary": "Donald Trump est archi favori pour remporter l\u2019investiture r\u00e9publicaine, mais ses r\u00e9cents r\u00e9sultats dans l\u2019Iowa et le New Hampshire laissent entrevoir des faiblesses pour son duel face \u00e0 Joe Biden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/956136414896"
    },
    {
        "title": "Un surfeur italien s'empale sur un poisson",
        "summary": "Un trentenaire a eu le poumon perfor\u00e9 par une aiguille de mer, un animal au bec pointu et aux dents ac\u00e9r\u00e9es, d\u00e9but d\u00e9cembre. Apr\u00e8s avoir fr\u00f4l\u00e9 la mort, il t\u00e9moigne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027316"
    },
    {
        "title": "Salon de l'auto: \u00abIl n'y a pas que la taille qui compte\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre ans d'absence, le Geneva International Motor Show red\u00e9marre. Pour cette 91e \u00e9dition, une trentaine d'exposants seront pr\u00e9sents \u00e0 Palexpo. Contre 180 en 2019.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027507"
    },
    {
        "title": "La plus grande patinoire du monde enthousiasme des milliers de personnes",
        "summary": "Depuis dimanche, la plus grande patinoire naturelle du monde est \u00e0 nouveau ouverte. Elle se trouve \u00e0 Ottawa, la capitale du Canada. La patinoire du canal Rideau est inscrite au patrimoine mondial de l\u2019Unesco.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027716"
    },
    {
        "title": "Le Bayern reste au contact de Leverkusen",
        "summary": "Vainqueurs mercredi contre l\u2019Union Berlin, les Munichois, deuxi\u00e8mes, restent \u00e0 4\u00a0points du Bayern.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/544670734510"
    },
    {
        "title": "Ce myst\u00e9rieux \u00abh\u00e9ros\u00bb qui scie des radars la nuit en Italie",
        "summary": "Depuis huit mois, au moins dix radars ont \u00e9t\u00e9 sci\u00e9s dans le nord de l\u2019Italie par un homme dont l\u2019identit\u00e9 reste encore un myst\u00e8re et que la presse italienne a surnomm\u00e9 \u00abFleximan .",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026530"
    },
    {
        "title": "Strasser vainqueur, Rochat au pied du podium \u00e0 Schladming",
        "summary": "Le Vaudois \u00e9tait \u00e0 6 centi\u00e8mes de son premier podium de Coupe du monde, mercredi soir \u00e0 Schladming. L\u2019Allemand Linus Strasser l\u2019a emport\u00e9, devant Timon Haugan et Cl\u00e9ment No\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/582787458331"
    },
    {
        "title": "Viol collectif, cinq hockeyeurs somm\u00e9s de se rendre \u00e0 la police",
        "summary": "Des membres de l\u2019\u00e9quipe nationale junior canadienne de 2018 font face \u00e0 des accusations d\u2019agression sexuelle dans le cadre d\u2019un sordide viol collectif remontant \u00e0 juin 2018. Ils doivent se livrer \u00e0 la police canadienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/387831196713"
    },
    {
        "title": "Kiev accuse un acteur serbe\u00a0 de soutenir l\u2019invasion russe",
        "summary": "Milos Bikovic, qui devrait jouer dans la future saison de la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s, est dans de sales draps.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027714"
    },
    {
        "title": "Le T-Rex exceptionnel \u00abTrinity\u00bb expos\u00e9 \u00e0 Zurich pour un temps limit\u00e9",
        "summary": "Depuis le 23 janvier 2024, le squelette composite du Tyrannosaure Rex, baptis\u00e9 \u00abTrinity\u00bb, est expos\u00e9 \u00e0 Zurich au mus\u00e9e des dinosaures Aathal. Il sera pr\u00e9sent\u00e9 pendant une ann\u00e9e avant d\u2019\u00eatre transf\u00e9r\u00e9 en Belgique. Le sp\u00e9cimen mesure pr\u00e8s de 4 m\u00e8tres de haut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026476"
    },
    {
        "title": "Boris Nadejdine esp\u00e8re le \u00abd\u00e9but de la fin de l'\u00e9poque Poutine\u00bb",
        "summary": "Opposant \u00e0 la guerre en Ukraine et critique de la politique de Poutine, il tentera de le battre aux \u00e9lections du 17 mars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027658"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de \u00abg\u00e9nocide\u00bb, Isra\u00ebl pourrait \u00eatre somm\u00e9 de s'arr\u00eater",
        "summary": "La plus haute juridiction de l\u2019ONU rendra vendredi sa d\u00e9cision sur des mesures urgentes r\u00e9clam\u00e9es par l\u2019Afrique du Sud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027700"
    },
    {
        "title": "Qualifi\u00e9e en demie: qui est Dayana Yastremska?",
        "summary": "Issue des qualifications, l\u2019Ukrainienne affrontera la Chinoise Zheng Qinwen en demi-finale de l\u2019Open d\u2019Australie. Elle n\u2019est que la cinqui\u00e8me femme \u00e0 r\u00e9ussir pareil exploit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/847285867647"
    },
    {
        "title": "Le trou a \u00e9t\u00e9 combl\u00e9, le trafic du LEB reprend",
        "summary": "La circulation du LEB entre Lausanne-Flon et Cheseaux a \u00e9t\u00e9 interrompue mercredi en raison d\u2019un trou sous la voie \u00e0 Romanel. Le trafic a pu reprendre en milieu d'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027556"
    },
    {
        "title": "Un paysage valaisan en premi\u00e8re page du \u00abNew York Times\u00bb",
        "summary": "C'est avec l'image d'un estivage dans le Haut-Valais que l'un des journaux les plus lus au monde a d\u00e9cid\u00e9 d'illustrer sa \u00abune\u00bb de lundi sur le d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027326"
    },
    {
        "title": "Frappes contre un refuge de l'ONU \u00e0 Gaza: 9 morts",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Patients redirig\u00e9s vers leur m\u00e9decin pour soulager les urgences",
        "summary": "D\u00e8s mercredi, les personnes en situation d'urgence m\u00e9dicale non vitale sont pri\u00e9es de s'adresser \u00e0 leur m\u00e9decin traitant ou aux pharmacies. D'autres cantons vont dans le m\u00eame sens pour d\u00e9sengorger les urgences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027358"
    },
    {
        "title": "Un PDG fait une chute mortelle devant ses employ\u00e9s",
        "summary": "Le 25e anniversaire de l'entreprise Vistex a tourn\u00e9 au drame, la semaine derni\u00e8re \u00e0 Hyderabad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027543"
    },
    {
        "title": "Le patron de Boeing reconnait la \u00abgravit\u00e9\u00bb de l\u2019incident",
        "summary": "Une porte obstru\u00e9e s\u2019\u00e9tait d\u00e9tach\u00e9e en plein vol le 5 janvier, entra\u00eenant le maintien au sol de tous les appareils de mod\u00e8le 737.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027666"
    },
    {
        "title": "Le hip-hop authentique d\u2019un artiste suisse",
        "summary": "Originaire de la campagne, Nelson Zwarovski alias Le Funambule puise son inspiration dans le rap am\u00e9ricain et fran\u00e7ais. Ses textes, issus d\u2019exp\u00e9riences personnelles difficiles, repr\u00e9sentent une forme d\u2019autoth\u00e9rapie. L\u2019artiste aborde les d\u00e9fis d\u2019\u00e9merger dans l\u2019industrie suisse, soulignant l\u2019importance des r\u00e9seaux sociaux et de YouTube.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027578"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00eame avec la fen\u00eatre ferm\u00e9e, la chaleur \u00e9tait impressionnante\u00bb",
        "summary": "Un v\u00e9hicule a pris feu mercredi apr\u00e8s-midi, sur le tron\u00e7on autoroutier entre Chexbres et Vevey. Le d\u00e9pannage \u00e9tait en cours en milieu d'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027511"
    },
    {
        "title": "Le reporter aux 18 millions d\u2019abonn\u00e9s annonce quitter Gaza",
        "summary": "Le jeune journaliste de 24 ans, Motaz Azaiza, a annonc\u00e9 mardi 23 janvier sa d\u00e9cision d\u2019\u00e9vacuer la bande de Gaza apr\u00e8s 108 jours de guerre. Il <a href=\"https://www.20min.ch/fr/video/gaza-le-cri-muet-de-ce-heros-resonne-des-millions-de-fois-sur-instagram-935429348955\" target=\"_blank\">couvrait le conflit</a> en postant des images et vid\u00e9os sur son compte Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027314"
    },
    {
        "title": "La tendance \u00abtradwife\u00bb inqui\u00e8te les autorit\u00e9s fran\u00e7aises",
        "summary": "Le r\u00e9seau social TikTok nous propose toutes les semaines ses tendances.  \u00abTradwife\u00bb fait d\u00e9sormais parler de lui. Ce sont des femmes qui ont choisi d\u2019\u00eatre femmes au foyer. Cela inqui\u00e8te les autorit\u00e9s fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026776"
    },
    {
        "title": "Le compliment inattendu de Rihanna \u00e0 Natalie Portman",
        "summary": "Rihanna et Natalie Portman ont \u00e9chang\u00e9 quelques mots lors du d\u00e9fil\u00e9 haute couture Dior pendant la Fashion Week \u00e0 Paris. Elles ont fait fondre les internautes. \n(X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027053"
    },
    {
        "title": "Elle verse de l\u2019azote liquide sur une fillette de 10 ans",
        "summary": "\u00c0 Moscou, une animatrice de f\u00eates a vers\u00e9 de l\u2019azote liquide sur la fillette de 10 ans qui f\u00eatait son anniversaire. L\u2019\u00e9v\u00e9nement avait co\u00fbt\u00e9 un peu plus de 400 francs \u00e0 la maman de la petite fille.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027150"
    },
    {
        "title": "Le trafic ferroviaire est r\u00e9tabli sur toute la ligne du LEB",
        "summary": "Un trou, qui s'\u00e9tait form\u00e9 mercredi sous la voie du LEB \u00e0 Romanel, a \u00e9t\u00e9 rebouch\u00e9. La circulation entre Lausanne-Flon et Cheseaux a repris normalement dans le courant de l'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027217"
    },
    {
        "title": "Des montants exorbitants vol\u00e9s via \u00abl\u2019arnaque au pr\u00e9sident\u00bb",
        "summary": "Une entreprise du Valais central s\u2019est vu r\u00e9cemment d\u00e9rober pr\u00e8s de 300'000 francs par des escrocs. La police met \u00e0 nouveau en garde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027443"
    },
    {
        "title": "La droite veut une baisse d'imp\u00f4ts entre 5% et 9%",
        "summary": "Le projet de loi pr\u00e9voit une diminution diff\u00e9renci\u00e9e selon les tranches de revenu. La classe moyenne est cibl\u00e9e. Le Parti socialiste d\u00e9nonce un jeu de dupes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027336"
    },
    {
        "title": "Deux randonneuses en hypothermie secourues de nuit par la Rega",
        "summary": "<strong>Dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi, l'\u00e9vacuation de deux femmes bloqu\u00e9es pr\u00e8s des Rochers-de-Naye a \u00e9t\u00e9 d\u00e9licate pour les secouristes de la Rega.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027364"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift sera le sujet d'un s\u00e9minaire \u00e0 l'Uni de B\u00e2le",
        "summary": "La pop star am\u00e9ricaine Taylor Swift pourra \u00eatre \u00e9tudi\u00e9e lors d'un cours d'anglais donn\u00e9 au printemps \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027481"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral appelle \u00e0 refuser sa propre proposition",
        "summary": "Faire primer des conventions collectives de travail sur les salaires minimaux adopt\u00e9s dans certains cantons contrevient \u00e0 de nombreux principes juridiques, estime le gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027581"
    },
    {
        "title": "Internet embarque gentiment dans les court-courriers de Swiss",
        "summary": "La promesse d'un acc\u00e8s haut d\u00e9bit, en partie gratuit, pour les vols de courte distance datait de 2017. La compagnie annonce que ses appareils en seront \u00e9quip\u00e9s d\u00e8s l'hiver prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027466"
    },
    {
        "title": "En manque d'argent, Berne veut relever l'imp\u00f4t sur le tabac",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'attend \u00e0 un d\u00e9ficit de plus de 2,5 milliards en 2025. Il pr\u00e9voit plusieurs mesures pour redresser la barre. \u00c9coles polytechniques, cigarettes, statut S des Ukrainiens, ch\u00f4mage, accueil extrafamilial des enfants... tout y passe.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027479"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl fait exploser le domicile d\u2019un Palestinien",
        "summary": "Tsahal a d\u00e9truit dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi le domicile d\u2019un Palestinien accus\u00e9 de complicit\u00e9 de meurtre de quatre Isra\u00e9liens en juin dernier. La famille avait \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027317"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e noire pour Tsahal \u00e0 Gaza",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 avoir perdu 24 soldats, dont 21 r\u00e9servistes, lundi, \u00e0 Gaza. Il s'agit de la&nbsp;journ\u00e9e la plus meurtri\u00e8re pour Isra\u00ebl, depuis le d\u00e9but de son offensive terrestre dans le territoire palestinien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026364"
    },
    {
        "title": "Si son attaque \u00e9tait \u00abn\u00e9cessaire\u00bb, le Hamas admet des \u00aberreurs\u00bb",
        "summary": "<strong>Le mouvement islamiste assume l\u2019attaque du 7 octobre, reconna\u00eet un \u00abchaos\u00bb, demande la fin de l\u2019agression isra\u00e9lienne et dit que les Palestiniens doivent d\u00e9cider de leur avenir.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025509"
    },
    {
        "title": "Les actes antis\u00e9mites ont bondi en 2023 en France",
        "summary": "Un rapport du Crif d\u00e9crit une \u00abexplosion\u00bb des actes antis\u00e9mites en France apr\u00e8s le 7\u00a0octobre, date des attaques du Hamas contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/139936951258"
    },
    {
        "title": "L\u2019Azerba\u00efdjan exclu de l\u2019Assembl\u00e9e du Conseil de l\u2019Europe",
        "summary": "Les pouvoirs de la d\u00e9l\u00e9gation de l\u2019Azerba\u00efdjan \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l\u2019Europe n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9s mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/522985654914"
    },
    {
        "title": "La peine de mort toujours soutenue par une majorit\u00e9 d\u2019Am\u00e9ricains",
        "summary": "La premi\u00e8re ex\u00e9cution programm\u00e9e en 2024 aux \u00c9tats-Unis doit se d\u00e9rouler en Alabama entre jeudi et vendredi, par inhalation d\u2019azote, une premi\u00e8re mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/536919857949"
    },
    {
        "title": "Un avion militaire s\u2019\u00e9crase avec 65 prisonniers ukrainiens \u00e0 bord",
        "summary": "Un avion de transport militaire russe Il-76 transportant des prisonniers de guerre s\u2019est \u00e9cras\u00e9 mercredi dans la r\u00e9gion de Belgorod, frontali\u00e8re de l\u2019Ukraine. Moscou accuse Kiev.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027348"
    },
    {
        "title": "Les Ukrainiens repoussent les Russes entr\u00e9s dans Avdi\u00efvka",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e russe a r\u00e9ussi \u00e0 entrer pour la premi\u00e8re fois dans la ville ukrainienne, point chaud des combats dans l\u2019Est, mais a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027609"
    },
    {
        "title": "Microsoft atteint 3000 milliards de dollars de capitalisation",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "La Suisse s'enrichit avec les millions confisqu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "La justice a confisqu\u00e9 des centaines de millions de francs issus d'affaires de corruption internationale ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Mais Berne peine \u00e0 restituer cet argent \u00e0 l'\u00e9tranger. Cela pourrait changer.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027260"
    },
    {
        "title": "Le meuble qui cache la for\u00eat: l\u2019app\u00e9tit instatiable d\u2019Ikea pour le bois",
        "summary": "Le g\u00e9ant su\u00e9dois se prend une vol\u00e9e de bois vert dans un documentaire l'\u00e9pinglant sur ses pratiques qui d\u00e9ciment des for\u00eats \u00e0 travers le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027216"
    },
    {
        "title": "Netflix surprend avec 13\u00a0millions d\u2019abonn\u00e9s suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "Netflix a gagn\u00e9 plus de 13\u00a0millions d\u2019abonn\u00e9s suppl\u00e9mentaires durant le dernier trimestre 2023, soit nettement plus qu\u2019attendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/401058582523"
    },
    {
        "title": "Le Maroc bat la Zambie et sauve la C\u00f4te d\u2019Ivoire",
        "summary": "Les Marocains terminent premiers de leur groupe devant la RD Congo et seront en huiti\u00e8mes de la Coupe d\u2019Afrique des nations. Le pays h\u00f4te passe sur le fil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/119428272391"
    },
    {
        "title": "La Tunisie sortie de la CAN, exploit de la Namibie",
        "summary": "Apr\u00e8s un match nul contre l\u2019Afrique du Sud (0-0), la Tunisie est \u00e9limin\u00e9e. Les Namibiens, eux, vont vivre une premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/553644921080"
    },
    {
        "title": "La blague belge tourne \u00e0 la pol\u00e9mique \u00abarc-en-ciel\u00bb",
        "summary": "Les organisateurs du GP de l\u2019E3 ont d\u00fb retirer de leur site une caricature qui montrait Wout Van Aert passant la ligne d\u2019arriv\u00e9e sur un v\u00e9lo sans selle, assortie d\u2019une allusion \u00e0 la communaut\u00e9 LGBT+.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/283099381993"
    },
    {
        "title": "Alexander Zverev \u00e9limine Carlos Alcaraz et file en demie",
        "summary": "A Melbourne, l\u2019Allemand est venu \u00e0 bout de l\u2019Espagnol en quatre sets. Il affrontera Daniil Medvedev en demi-finale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/201418232109"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "D\u00e8s 2025, la Su\u00e8de b\u00e2tira la plus grande ville en bois du monde",
        "summary": "<strong>Une entreprise su\u00e9doise de d\u00e9veloppement urbain a d\u00e9voil\u00e9 les plans de construction de la plus grande cit\u00e9 en bois de la plan\u00e8te. Nomm\u00e9e \u00abStockholm Wood City\u00bb, elle sera situ\u00e9e dans le quartier de Sickla de la capitale su\u00e9doise. Les travaux devraient d\u00e9buter l\u2019an prochain. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018127"
    },
    {
        "title": "La Californie construit des installations solaires au-dessus des canaux",
        "summary": "Les panneaux photovolta\u00efques peuvent \u00eatre fix\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents endroits afin de g\u00e9n\u00e9rer de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 propre. Le <a href=\"https://www.tid.org/about-tid/current-projects/project-nexus/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Project Nexus</a>, en Californie, a choisi d\u2019\u00e9quiper les canaux d\u2019irrigation de tels panneaux, ce qui \u00e9vite notamment que l\u2019eau ne s\u2019\u00e9vapore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/983044248653"
    },
    {
        "title": "La serveuse lui fait signer une d\u00e9charge en lui servant un burger",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain qui avait command\u00e9 un hamburger dans un h\u00f4tel Hilton a d\u00fb signer un formulaire avant de le manger, parce qu'il avait demand\u00e9 une cuisson \u00ab\u00e0 point\u00bb au lieu de \u00abbien cuit\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026543"
    },
    {
        "title": "Un vol annul\u00e9 in extremis gr\u00e2ce \u00e0 un passager observateur",
        "summary": "Un Britannique pr\u00eat \u00e0 s'envoler pour New York a constat\u00e9 au dernier moment qu'il manquait quatre vis sur un panneau d'une aile de l'avion.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026378"
    },
    {
        "title": "Il festoie pendant 4 jours alors qu'il a une balle dans la t\u00eate",
        "summary": "Un \u00e9tudiant a cru avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par une pierre \u00e0 Nouvel An, alors qu'on lui avait tir\u00e9 dessus avec une arme \u00e0 feu. Il a attendu le 4 janvier pour aller consulter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025991"
    },
    {
        "title": "Un pitbull prend le train tout seul jusqu'\u00e0 Venise",
        "summary": "Un jeune chien ayant l'habitude de voyager en compagnie de son propri\u00e9taire jusqu'\u00e0 la cit\u00e9 des Doges a d\u00e9cid\u00e9 de faire le trajet tout seul, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026053"
    },
    {
        "title": "Elle plante un shooting photo par solidarit\u00e9 avec des gr\u00e9vistes",
        "summary": "L'actrice Anne Hathaway devait poser pour le magazine \u00abVanity Fair\u00bb, dont les employ\u00e9s d\u00e9brayaient mardi. D\u00e9j\u00e0 maquill\u00e9e et coiff\u00e9e, elle a claqu\u00e9 la porte du studio.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027485"
    },
    {
        "title": "SDM a \u00e9t\u00e9 exclu des Victoires de la musique",
        "summary": "Le rappeur a refus\u00e9 de se produire en live lors de la c\u00e9r\u00e9monie. En cons\u00e9quence, son nom a disparu de la liste des nomm\u00e9s pour la Chanson originale de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027508"
    },
    {
        "title": "Une information rassurante sur la sant\u00e9 de la princesse Kate",
        "summary": "Alors que la princesse de Galles est toujours \u00e0 l'h\u00f4pital et qu'aucun \u00e9l\u00e9ment sur son \u00e9tat ne filtre, une information rassurante a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027473"
    },
    {
        "title": "Le Funambule soigne ses maux en musique",
        "summary": "Le rappeur genevois de 27 ans sort son nouvel album, \u00abD'antan\u00bb, dans lequel il parle de sa vie sans d\u00e9tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027270"
    },
    {
        "title": "Justin Timberlake se fait troller par les fans de Britney Spears",
        "summary": "Le titre du prochain single du chanteur ne pla\u00eet gu\u00e8re \u00e0 celles et ceux qui soutiennent son ex-compagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027252"
    },
    {
        "title": "LePhar magnifie son premier amour\u00a0sur son album",
        "summary": "Pianiste de formation, l'artiste fribourgeois de musique \u00e9lectronique a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 son instrument favori dans \u00abTouch & Sustain\u00bb, qui sort le 26 janvier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023944"
    },
    {
        "title": "Un gros programme electro en altitude",
        "summary": "Le Nendaz Snow Vibes, qui cl\u00f4ture la saison d'hiver de la station valaisanne en avril, frappe fort avec son affiche: Nervo, W&amp;W ou Benny Benassi y mixeront avant les rockers de Gotthard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025875"
    },
    {
        "title": "La sortie de l'album de Kanye West et Ty Dolla Sign est repouss\u00e9e",
        "summary": "Le disque \u00abVultures\u00bb \u00e9tait attendu pour la mi-d\u00e9cembre 2023. D\u00e9sormais, la galette du superduo YS est annonc\u00e9e pour le 9 f\u00e9vrier 2024. \u00c7a pourrait encore changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022621"
    },
    {
        "title": "M\u00eame plus besoin de scroller les vid\u00e9os sur TikTok",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a \u00e9tendu la fonctionnalit\u00e9 de d\u00e9filement automatique \u00e0 davantage d'utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026586"
    },
    {
        "title": "HP justifie le blocage de cartouches tierces sur ses imprimantes",
        "summary": "Le patron de la marque technologique a expliqu\u00e9 vouloir prot\u00e9ger la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de HP et la s\u00e9curit\u00e9 des clients, qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00abun investissement\u00bb par la multinationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026522"
    },
    {
        "title": "Et voici le tapis roulant pour bouger \u00e0 plusieurs dans la VR",
        "summary": "Lanny Smoot, l'un des grands inventeurs de la soci\u00e9t\u00e9 de divertissement, a pr\u00e9sent\u00e9 HoloTile, un dispositif permettant \u00e0 plusieurs personnes de se d\u00e9placer librement dans le monde virtuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026100"
    },
    {
        "title": "Avec sa mise \u00e0 jour, Apple complique la vie des voleurs d'iPhone",
        "summary": "La firme de Cupertino a rendu disponible de nouvelles fonctionnalit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 avec la nouvelle version de son syst\u00e8me d'exploitation iOS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026342"
    },
    {
        "title": "Le jeu \u00abPok\u00e9mon with Guns\u00bb fait sensation",
        "summary": "PocketPair, le studio qui a cr\u00e9\u00e9 le jeu \u00abPalworld\u00bb - surnomm\u00e9 \u00abPok\u00e9mon with Guns\u00bb par le public - a d\u00e9clar\u00e9 lundi sur X avoir vendu plus de 5 millions d'exemplaires en seulement trois jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026311"
    },
    {
        "title": "S\u00e9duisant, ce \u00abMetroid\u00bb \u00e0 la mode orientale!",
        "summary": "Ubisoft s\u2019est largement inspir\u00e9 du hit de Nintendo pour redonner vie avec brio \u00e0 la franchise \u00abPrince of Persia\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023057"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne parlera jamais assez du sujet de la sant\u00e9 mentale\u00bb",
        "summary": "Bernadette Ramaker, coach mental chez BDS, r\u00e9agit aux r\u00e9centes initiatives sur le bien-\u00eatre psychique dans l\u2019e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021098"
    },
    {
        "title": "ZywOo sacr\u00e9 meilleur joueur 2023 de \u00abCounter-Strike\u00bb",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, membre de Vitality, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 ce week-end lors des HLTV Awards.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021112"
    },
    {
        "title": "En lice pour l'Oscar, Justine Triet brigue aussi le C\u00e9sar",
        "summary": "La r\u00e9alisatrice d'\u00abAnatomie d'une chute\u00bb est nomin\u00e9e notamment aux c\u00f4t\u00e9s de deux autres cin\u00e9astes femmes: Catherine Breillat et Jeanne Herry.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027379"
    },
    {
        "title": "Sydney Sweeney change de registre apr\u00e8s \u00abEuphoria\u00bb",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine joue dans la com\u00e9die \u00abTout sauf toi\u00bb, \u00e0 voir d\u00e8s le 24 janvier 2024 au cin\u00e9ma.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026383"
    },
    {
        "title": "\u00abEn plus de Gen\u00e8ve, je connais bien Gstaad et Verbier\u00bb",
        "summary": "L'actrice isra\u00e9lo-am\u00e9ricaine campe le personnage le plus sombre du film \u00abMay December\u00bb, qui sort ce mercredi. Rencontre.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026087"
    },
    {
        "title": "\u00abOppenheimer\u00bb l\u00e2che \u00abBarbie\u00bb sur la route aux Oscars",
        "summary": "Le film de Christopher Nolan est cit\u00e9 dans trois cat\u00e9gories, dont celles du meilleur film, meilleur r\u00e9alisateur et meilleur acteur. \u00abBarbie\u00bb, lui, arrive 4e avec huit citations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026548"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs faussent le poids affich\u00e9",
        "summary": "Vous ne comprenez pas pourquoi votre poids fluctue sans arr\u00eat, alors que vous n'avez manifestement pas maigri ou grossi. Et si une mauvaise pes\u00e9e en \u00e9tait la cause?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025863"
    },
    {
        "title": "Les 8 choses \u00e0 ne pas faire dans une salle de sport",
        "summary": "En d\u00e9but d'ann\u00e9e, on croise beaucoup de nouvelles t\u00eates dans les salles de sport. Que vous y refassiez surface apr\u00e8s une longue pause ou que vous y d\u00e9barquiez pour la premi\u00e8re fois, vous devez conna\u00eetre ces r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023434"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les hommes g\u00e9missent moins que les femmes durant les \u00e9bats",
        "summary": "Certaines femmes aimeraient que les hommes soient plus expressifs vocalement pendant un rapport sexuel. Une sexologue nous explique pourquoi ils craignent de perdre le contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021433"
    },
    {
        "title": "Les 6 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour \u00e9chapper \u00e0 la d\u00e9mence",
        "summary": "Vous n'en avez peut-\u00eatre pas (encore) conscience, mais certains petits \u00e9carts du quotidien augmentent le risque de d\u00e9mence pr\u00e9coce. Voici comment le pr\u00e9venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103020851"
    },
    {
        "title": "La mode d\u00e9barque au CERN... une rencontre improbable!",
        "summary": "Coperni, label de pr\u00eat-\u00e0-porter trendy, pr\u00e9sente sa nouvelle collection avec des photos prises au si\u00e8ge de l'Organisation europ\u00e9enne pour la recherche nucl\u00e9aire, \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017843"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle n'est pas un exemple \u00e0 suivre",
        "summary": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 la croix en X au dos d'un manteau ou d'une veste? Sachez qu'il faut absolument la d\u00e9faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025931"
    },
    {
        "title": "Porter le bonnet de bain au bureau",
        "summary": "Dr\u00f4le d'accessoire que celui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Fashion Week de Milan. Le couvre-chef en question rappelle \u00e9trangement un bonnet de bain.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022503"
    },
    {
        "title": "Les 6 tenues de sport \u00e0 bannir \u00e0 tout prix",
        "summary": "Si vous vous entra\u00eenez r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la salle de sport, vous devez adopter une tenue ad\u00e9quate. Certains accoutrements n'y ont pas leur place. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019367"
    },
    {
        "title": "Trois villes suisses sont un paradis pour les expatri\u00e9s",
        "summary": "O\u00f9 fait-il le mieux vivre quand on est expatri\u00e9? Selon un nouveau classement, Berne arrive en t\u00eate. Deux autres villes suisses figurent \u00e9galement dans le Top 10.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023818"
    },
    {
        "title": "Le si\u00e8ge le plus s\u00fbr dans un avion, c'est...",
        "summary": "L'avion est un moyen de transport s\u00fbr. Toutefois, la place occup\u00e9e peut faire la diff\u00e9rence pour survivre \u00e0 un crash.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022640"
    },
    {
        "title": "Le passeport suisse: l'un des meilleurs du monde",
        "summary": "Le passeport \u00e0 croix blanche permet de voyager sans visa dans 190 pays, ce qui lui vaut la cinqui\u00e8me place du classement mondial des documents d'identit\u00e9 les plus avantageux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019167"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 ce qui arrive aux paquebots de croisi\u00e8re en fin de vie",
        "summary": "M\u00eame les plus grands paquebots de luxe n\u2019ont pas une dur\u00e9e de vie illimit\u00e9e. Mais qu\u2019advient-il de ces g\u00e9ants des oc\u00e9ans une fois qu\u2019ils cessent de naviguer?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/262706950956"
    },
    {
        "title": "La vinoth\u00e9rapie: des rituels de soins \u00e0 vivre en toute saison",
        "summary": "Le raisin produit des cosm\u00e9tiques sublim\u00e9s dans les spas. Une facette originale de l\u2019\u0153notourisme \u00e0 exp\u00e9rimenter \u00e0 Bordeaux et en Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026638"
    },
    {
        "title": "Utilisez-vous correctement le fil dentaire?",
        "summary": "Tout le monde sait combien le fil dentaire est important. Pour autant, beaucoup de personnes ne savent pas l'utiliser correctement. Explications d'une dentiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023972"
    },
    {
        "title": "Son exc\u00e8s de vitesse fait d'elle une influenceuse beaut\u00e9",
        "summary": "La photo d'une Am\u00e9ricaine prise lors de son arrestation pour exc\u00e8s de vitesse est devenue virale. C'est avant tout la mise en beaut\u00e9 de la jeune femme qui a interpell\u00e9 les internautes.<br /><strong></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023247"
    },
    {
        "title": "Comment se coiffer pour para\u00eetre plus jeune",
        "summary": "Une coiffeuse r\u00e9v\u00e8le comment&nbsp;gagner quelques ann\u00e9es&nbsp;gr\u00e2ce \u00e0 la bonne coupe de cheveux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021606"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la maison, ces objets trahissent votre statut social",
        "summary": "Au premier abord, on ne pr\u00eate pas toujours attention \u00e0 certains signes ext\u00e9rieurs de richesse. Et pourtant, ils en disent long sur la fortune de leurs propri\u00e9taires.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025974"
    },
    {
        "title": "Cet \u00eelot priv\u00e9 est \u00e0 vendre",
        "summary": "<strong><strong>Island 7 est \u00e0 vendre. Maison meubl\u00e9e, ponton et connexion Internet compris \u00e0 un prix tout \u00e0 fait raisonnable.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023734"
    },
    {
        "title": "Les c\u00e2lins, source de stress pour certains animaux",
        "summary": "<strong>Vous aimez c\u00e2liner votre animal de compagnie? Une v\u00e9t\u00e9rinaire nous \u00e9claire sur cette pratique.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021809"
    },
    {
        "title": "\u00abUn propri\u00e9taire n'a pas \u00e0 savoir qui passe la nuit chez vous\u00bb",
        "summary": "Votre partenaire passe souvent la nuit chez vous? Voici ce que la loi autorise et ce qu'elle interdit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021028"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Vin rouge et soda, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "Les cocktails sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s, m\u00eame si les go\u00fbts diff\u00e8rent. L'un d'entre eux, un m\u00e9lange de vin rouge et de Coca-Cola, \u00e9chauffe les esprits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025828"
    },
    {
        "title": "Tout ne passe pas au lave-vaisselle",
        "summary": "Le lave-vaisselle tourne au quotidien dans un grand nombre de foyers. Il est toutefois pr\u00e9f\u00e9rable de nettoyer certains ustensiles \u00e0 la main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022361"
    },
    {
        "title": "Toutes les viandes ne sont pas mauvaises",
        "summary": "Vous aimeriez manger de la viande, sans pour autant nuire \u00e0 votre organisme? Nous avons demand\u00e9 \u00e0 deux expertes quelle est la viande la plus saine au rayon boucherie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593124623880"
    },
    {
        "title": "Les bananes ne sont pas toujours v\u00e9ganes",
        "summary": "Le fait que certains aliments ne soient pas exclusivement v\u00e9ganes n'est pas toujours une \u00e9vidence. Voici une compilation d'aliments qui cachent bien leur jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/597034287604"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me voiture \u00e9lectrique turque d\u00e9barque sur le march\u00e9",
        "summary": "Togg, start-up cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident&nbsp;Erdo\u011fan, a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 un SUV \u00e9lectrique sur le march\u00e9. Mais le constructeur turc ne s'arr\u00eate pas l\u00e0 et vient de pr\u00e9senter son nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026472"
    },
    {
        "title": "Ils polluent sciemment pour chasser les Tesla",
        "summary": "<strong>Le \u00abcoal rolling\u00bb consiste \u00e0 rouler en \u00e9mettant intentionnellement une \u00e9paisse fum\u00e9e noire. Cette pratique se veut un geste contre les d\u00e9fenseurs de l'environnement.&nbsp;Une tendance qui n'est pas sans risque.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024053"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont l'avenir de l'automobile en Suisse",
        "summary": "<strong>La 18e \u00e9dition de la Journ\u00e9e des garages suisses a notamment \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par deux th\u00e8mes: l'innovation et la contribution des femmes au d\u00e9veloppement de la branche.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023144"
    },
    {
        "title": "Les 10 morceaux les plus dangereux au volant",
        "summary": "\u00c9couter \u00abDragostea Din Tei\u00bb en voiture est potentiellement dangereux. C'est, en tout cas, ce qui ressort d'une enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le d'autres titres \u00e0 risque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/268214819903"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le spectacle de Laura Chaignat",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le spectacle de Laura Chaignat le 24 f\u00e9vrier au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018709"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Incendie meurtrier au Japon: l\u2019accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 coupable",
        "summary": "Shinji Aoba a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable, jeudi, de l\u2019incendie d\u2019un studio d\u2019animation qui avait fait 36 morts en 2019 au Japon. Sa peine sera prononc\u00e9e plus tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/796779188989"
    },
    {
        "title": "33 militaires arr\u00eat\u00e9s pour \u00abconspirations\u00bb contre Maduro",
        "summary": "Le Venezuela a annonc\u00e9 jeudi que 33 militaires avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s et d\u00e9grad\u00e9s dans l\u2019affaire des \u00abconspirations\u00bb d\u2019assassinat contre le pr\u00e9sident Nicolas Maduro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593727294557"
    },
    {
        "title": "IVG: vers une \u00ablibert\u00e9 garantie\u00bb inscrite dans la Constitution",
        "summary": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise a ouvert la voie, dans la nuit, \u00e0 l\u2019inscription dans la Constitution du principe de \u00ablibert\u00e9 garantie \u00e0 la femme d\u2019avoir recours\u00a0\u00e0 une\u00bb IVG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/297413603798"
    },
    {
        "title": "\u00abEuthanasier ce chien, c'est ni plus ni moins qu'un assassinat\u00bb",
        "summary": "Seulement deux mois apr\u00e8s avoir adopt\u00e9 une chienne, une famille l'a fait endormir pour des motifs douteux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023964"
    },
    {
        "title": "12\u00a0personnes d\u00e9tenues apr\u00e8s l\u2019incendie meurtrier d\u2019un magasin",
        "summary": "L\u2019incendie d\u2019un magasin a fait 39 morts mercredi soir au sud-ouest de Shanghai. Douze personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/792091230864"
    },
    {
        "title": "Un cocktail mortel pour les touristes dragueurs de Medellin",
        "summary": "Plusieurs d\u00e9c\u00e8s seraient li\u00e9s \u00e0 des rencontres dans la ville colombienne. Depuis quelque temps, l\u2019utilisation de la scopolamine se fait plus fr\u00e9quente.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027622"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est dur d'apprendre \u00e0 pardonner aux gens et \u00e0 soi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abExpats\u00bb, \u00e0 voir sur Prime Video, d\u00e8s le 26 janvier 2024, Ji-young Yoo incarne Mercy. L'actrice a \u00e9t\u00e9 attir\u00e9e par le th\u00e8me du pardon abord\u00e9 dans la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027255"
    },
    {
        "title": "Le coach moleste un joueur du Bayern et prend un rouge",
        "summary": "Le Bayern Munich a assur\u00e9 <a href=\"https://www.20min.ch/fr/story/football-le-bayern-reste-au-contact-de-leverkusen-544670734510\" target=\"_blank\">l\u2019essentiel mercredi soir contre l\u2019Union Berlin (1-0)</a>, limitant l\u2019\u00e9cart sur le Bayer Leverkusen au sommet de la Bundesliga. La fin de la rencontre a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un accrochage entre Nenad Bjelica et Leroy San\u00e9, l\u2019entra\u00eeneur de l\u2019Union Berlin \u00e9copant d\u2019un carton rouge et l\u2019attaquant du Bayern d\u2019un carton jaune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027819"
    },
    {
        "title": "Sa voiture tombe dans une eau infest\u00e9e de crocodiles",
        "summary": "Un jeune homme de 20 ans a perdu la vie, jeudi dernier, dans le Territoire du Nord. Il a fallu tuer plusieurs sauriens pour acc\u00e9der au cadavre du malheureux.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027458"
    },
    {
        "title": "Un manchot cr\u00e9e la surprise avec son plumage blanc comme neige",
        "summary": "Parmi des milliers de manchots papous, caract\u00e9ris\u00e9s par un plumage noir et blanc, un membre de la marine chilienne rep\u00e8re et photographie un sp\u00e9cimen enti\u00e8rement blanc: il s\u2019agit d\u2019un manchot atteint de leucisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027500"
    },
    {
        "title": "Le module japonais a aluni \u00e0 55 m\u00e8tres de sa cible",
        "summary": "Objectif atteint pour l\u2019agence spatiale japonaise: le module spatial SLIM qui s\u2019est pos\u00e9 samedi sur la Lune l\u2019a fait \u00e0 environ 55 m\u00e8tres de sa cible.&nbsp;&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/789822632296"
    },
    {
        "title": "Penthouse vendu pour 130 millions de francs \u00e0 un inconnu",
        "summary": "<strong><strong>Un&nbsp; <strong>duplex de 1160 m\u00b2, avec vue sur Central Park, vient de trouver preneur. Il se situe \u00e0&nbsp;</strong> \u00abBillionaires' Row\u00bb, ensemble de r\u00e9sidences gratte-ciel ultraluxueux.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026637"
    },
    {
        "title": "Alec Baldwin manifeste son impatience pour le d\u00e9but de son proc\u00e8s",
        "summary": "Inculp\u00e9 pour avoir accidentellement tu\u00e9 la directrice de la photographie d'un western en 2021, l'acteur am\u00e9ricain demande que son proc\u00e8s d\u00e9bute rapidement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027852"
    },
    {
        "title": "Kim Jong-un appelle \u00e0 combler les \u00abgros \u00e9carts\u00bb de niveau de vie",
        "summary": "Le leader nord-cor\u00e9en a incit\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer les standards de vie dans les zones rurales de la Cor\u00e9e du Nord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027861"
    },
    {
        "title": "Kilian Jornet, Zach Miller et l\u2019UTMB se sont mis \u00e0 table",
        "summary": "Les deux coureurs avaient \u00e9mis l\u2019id\u00e9e de faire l\u2019impasse sur l\u2019Ultra-Trail du Mont-Blanc. L\u2019organisation r\u00e9pond partiellement aux interrogations, apr\u00e8s une r\u00e9union tenue mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/588009152062"
    },
    {
        "title": "Chirurgie sous hypnose: un patient bluffe tout le bloc op\u00e9ratoire",
        "summary": "Un homme s'est fait retirer des plaques de m\u00e9tal et des vis&nbsp;d'une jambe, \u00e0 Baden, sans recourir \u00e0 une narcose ou prendre un seul antidouleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027342"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement attendu face \u00e0 la col\u00e8re des agriculteurs",
        "summary": "Les agriculteurs fran\u00e7ais poursuivent ce jeudi leurs actions et attendent de pied ferme une r\u00e9ponse du gouvernement \u00e0 leur demande d\u2019aides \u00abimm\u00e9diates\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027891"
    },
    {
        "title": "Trois buts trois ans apr\u00e8s: Pius Suter est l\u2019homme du 24 janvier",
        "summary": "Le joueur de centre zurichois a remis son \u00e9quipe \u00e0 flot \u00e0 trois reprises. Les Canucks ont cependant perdu en prolongation. Les autres joueur suisses ont aussi connu la d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/740652739423"
    },
    {
        "title": "Statues de l\u2019histoire coloniale attaqu\u00e9es avant la f\u00eate nationale",
        "summary": "Des statues de James Cook et de la reine Victoria ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es, jeudi, \u00e0 Melbourne, \u00e0 la veille d'une f\u00eate qui divise le pays depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027880"
    },
    {
        "title": "L'huile de friture est avari\u00e9e dans presque un resto sur 10",
        "summary": "Les chimistes cantonaux ont contr\u00f4l\u00e9 la qualit\u00e9 des huiles dans 1223 friteuses d'entreprises alimentaires. Dans 8,5% des cas, elles \u00e9taient impropres \u00e0 la consommation. Le secteur des snack-bars, plats \u00e0 emporter et food trucks est le pire.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027865"
    },
    {
        "title": "Une avalanche tue un randonneur \u00e0 La Fouly",
        "summary": "Une coul\u00e9e de neige a emport\u00e9 deux randonneurs au- dessus de la station valaisanne. L\u2019un d\u2019eux, un Fran\u00e7ais de 42 ans domicili\u00e9 dans le canton de Fribourg, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027952"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e8re mise en accusation apr\u00e8s la mort de sa fille de 8 ans",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue d\u2019une large enqu\u00eate men\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019une fillette en f\u00e9vrier 2022 \u00e0 K\u00f6niz, la pr\u00e9venue, \u00e2g\u00e9e de 32 ans, a \u00e9t\u00e9 mise en accusation pour assassinat, subsidiairement meurtre.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027932"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka est annonc\u00e9 \u00e0 Gstaad",
        "summary": "Le Vaudois va participer au tournoi estampill\u00e9 ATP 250, en juillet prochain. L\u2019Australien Alex De Minaur et le Bernois Dominic Stricker seront aussi de la partie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/846659527068"
    },
    {
        "title": "Parents genevois accus\u00e9s d'avoir financ\u00e9 les activit\u00e9s de l'EI en Syrie",
        "summary": "Une binationale helv\u00e9tico-espagnole de 59 ans et un Suisse de 69 ans, domicili\u00e9s dans le canton de Gen\u00e8ve, sont dans le collimateur du MPC pour avoir aid\u00e9 financi\u00e8rement leur fils qui combattait en Syrie et avoir ainsi soutenu l'Etat islamique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027960"
    },
    {
        "title": "Josef Fritzl transf\u00e9r\u00e9 hors du quartier de haute s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "En prison depuis 15 ans, le tortionnaire incestueux de 88&nbsp;ans va \u00eatre plac\u00e9 dans un r\u00e9gime de d\u00e9tention classique, avant de pouvoir demander sa lib\u00e9ration conditionnelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027970"
    },
    {
        "title": "Des composants suisses retrouv\u00e9s dans des armements russes",
        "summary": "A Kiev, des experts ukrainiens examinent les d\u00e9bris de missiles russes lanc\u00e9s sur l\u2019Ukraine. Leur objectif : d\u00e9celer la pr\u00e9sence de micro\u00e9lectroniques et d\u2019autres composants que Moscou continue d\u2019importer, malgr\u00e9 les sanctions occidentales. Dans la cour de l\u2019Institut de recherche scientifique et d\u2019expertise m\u00e9dico-l\u00e9gale de la capitale ukrainienne, des dizaines de missiles, d\u2019obus et de diff\u00e9rents drones explosifs sont conserv\u00e9s, en partie recouverts de neige.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026641"
    },
    {
        "title": "Ses potes gisent dans son jardin, il ne voit rien pendant 2 jours",
        "summary": "Trois trentenaires originaires du Missouri ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts de froid sur la propri\u00e9t\u00e9 d'un de leurs amis. Celui-ci assure avoir dormi pendant plus de 48 heures.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027382"
    },
    {
        "title": "Il remporte 1,5\u00a0million de dollars mais ne touche pas un centime",
        "summary": "Seul amateur parmi 150 pros, Nick Dunlap a remport\u00e9 un tournoi du PGA Tour en Californie. Le pactole promis au vainqueur lui est pourtant pass\u00e9 sous le nez.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/873468898327"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons v\u00e9cu une histoire d'amour sans aucune violence\u00bb",
        "summary": "Bruno Vandelli a r\u00e9agi aux accusations d'agressions sexuelles port\u00e9es par Yanis Marshall. Il se dit \u00abd\u00e9vast\u00e9 par les mensonges\u00bb, mais pas surpris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027940"
    },
    {
        "title": "Perte de libido: et si le manque de sommeil en \u00e9tait la cause?",
        "summary": "Qu'il y ait divergence de pr\u00e9f\u00e9rences sexuelles ou que ce soit tout simplement la faute \u00e0 la routine, la perte de libido peut avoir diff\u00e9rentes causes, dont l'une a souvent tendance \u00e0 \u00eatre sous-estim\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027354"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9lie Mauresmo accuse sa femme de harc\u00e8lement: \u00abUn enfer\u00bb",
        "summary": "En plein divorce, l'ancienne joueuse de tennis se dit victime d'humiliations, d'insultes et de chantage. Elle a port\u00e9 plainte.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027935"
    },
    {
        "title": "Daisy Ridley a h\u00e2te de reprendre son r\u00f4le de Rey",
        "summary": "Se sentant plus digne qu'\u00e0 ses d\u00e9buts dans la saga \u00abStar Wars\u00bb, l'actrice britannique a \u00e9t\u00e9 conquise par l'histoire du prochaine opus centr\u00e9 sur son personnage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027964"
    },
    {
        "title": "En cas d'\u00e9lection, Lisa Mazzone voudra un plus gros salaire",
        "summary": "Sans autre revenu li\u00e9 \u00e0 la politique, la Genevoise ne se satisferait pas du salaire actuellement allou\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence des Vert-e-s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027888"
    },
    {
        "title": "Le permis tout juste en poche, il fonce dans un arbre",
        "summary": "Mercredi soir, un jeune conducteur a perdu le contr\u00f4le de son v\u00e9hicule avec quatre passagers \u00e0 bord. L'un d'eux a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9. Les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont importants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027994"
    },
    {
        "title": "Les batteries \u00e0 l\u2019origine d'un tiers des d\u00e9pannages du TCS",
        "summary": "L'an dernier, les patrouilles du TCS sont intervenues plus de 358'300 fois, un chiffre en l\u00e9g\u00e8re hausse par rapport \u00e0 2022. Les probl\u00e8mes de batteries de d\u00e9marrage continuent d\u2019\u00eatre la principale cause de panne.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027918"
    },
    {
        "title": "Aryna Sabalenka d\u00e9fendra son titre en finale \u00e0 Melbourne",
        "summary": "La B\u00e9larusse de 25 ans a \u00e9limin\u00e9 l\u2019Am\u00e9ricaine Coco Gauff en deux sets (7-6 6-4) en demi-finale de l\u2019Open d\u2019Australie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/462695468825"
    },
    {
        "title": "Elle pense vivre dans une maison hant\u00e9e",
        "summary": "L'actrice Julia Fox ressent chez elle une entit\u00e9 surnaturelle qui veille sur elle et son fils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027957"
    },
    {
        "title": "Coupe d\u2019Afrique: o\u00f9 en sont les \u00abSuisses\u00bb?",
        "summary": "La phase de groupe mouvement\u00e9e de la CAN s\u2019est achev\u00e9e ce mercredi. Seuls quatre des onze envoy\u00e9s du championnat de Suisse sont encore en lice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/910200041956"
    },
    {
        "title": "Le Stade Nyonnais d\u00e9cim\u00e9 par une \u00e9pid\u00e9mie de gastro",
        "summary": "Quinze joueurs du club vaudois ont \u00e9t\u00e9 victimes d\u2019un virus de gastro-ent\u00e9rite apr\u00e8s un repas d\u2019\u00e9quipe. Le match pr\u00e9vu vendredi contre Schaffhouse sera renvoy\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/610046198738"
    },
    {
        "title": "De nouvelles poursuites pour \u00abtorture\u00bb et \u00abcruaut\u00e9\u00bb sur enfants",
        "summary": "Le pasteur Paul Nthenge Mackenzie fait face \u00e0 de nouvelles accusations, apr\u00e8s la mort de 429 adeptes de sa secte \u00e9vang\u00e9lique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028039"
    },
    {
        "title": "\u00abMon m\u00e9tier, c\u2019est la sant\u00e9. Et la sant\u00e9, \u00e7a n\u2019a pas de prix\u00bb",
        "summary": "Jean-Philippe Matteuzi, gastro-ent\u00e9rologue, revient sur la pol\u00e9mique li\u00e9e \u00e0 des soup\u00e7ons de surfacturation par certains m\u00e9decins sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028064"
    },
    {
        "title": "Trois bless\u00e9s dans une collision frontale entre deux voitures",
        "summary": "Deux v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 totalement d\u00e9truits dans un accident, jeudi, \u00e0 Diepflingen (BL). L'une des personnes impliqu\u00e9e dans la collision est dans un \u00e9tat grave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028016"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9put\u00e9e du parti au pouvoir \u00abattaqu\u00e9e\u00bb dans la rue",
        "summary": "Un individu non identifi\u00e9 a frapp\u00e9 Bae Hyun-jin, 40&nbsp;ans, avec \u00abun objet tranchant\u00bb dans le quartier de Gangnam, selon l'agence de presse Yonhap.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028024"
    },
    {
        "title": "Un outil pour d\u00e9noncer les mauvais comportements",
        "summary": "Un code QR \u00e0 scanner \u00e0 bord de certains trains invite depuis janvier les passagers \u00e0 signaler tout comportement inappropri\u00e9. But: augmenter la s\u00e9curit\u00e9 des voyageurs.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027881"
    },
    {
        "title": "\u00abEn France, s\u2019il n\u2019y a pas des larmes et du sang, rien n\u2019aboutit\u00bb",
        "summary": "Une citerne qui arrose la fa\u00e7ade de lisier et un gros feu devant les grilles: la tension est mont\u00e9e d\u2019un cran mercredi \u00e0 Agen, apr\u00e8s une r\u00e9union houleuse en pr\u00e9fecture avec la Coordination rurale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027984"
    },
    {
        "title": "Zheng Qinwen d\u00e9fiera Aryna Sabalenka en finale \u00e0 Melbourne",
        "summary": "La Chinoise a battu l\u2019Ukrainienne issue des qualifications Dayana Yastremska en demi-finale. Elle s\u2019est impos\u00e9e en deux sets, 6-4 6-4.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/674394974080"
    },
    {
        "title": "La Russie condamne un ardent nationaliste russe \u00e0 la prison",
        "summary": "Igor Guirkine, 53 ans, v\u00e9t\u00e9ran des combats en Ukraine en 2014 et devenu un opposant, a \u00e9cop\u00e9 de quatre ann\u00e9es de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028077"
    },
    {
        "title": "Chauffeurs de taxi accus\u00e9s de voler des clients \u00e9m\u00e9ch\u00e9s",
        "summary": "Trois hommes sont poursuivis pour avoir vol\u00e9 pendant des ann\u00e9es des objets de valeur, particuli\u00e8rement des montres, \u00e0 des clients tr\u00e8s alcoolis\u00e9s, \u00e0 Vienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028067"
    },
    {
        "title": "Un chauffeur de bus sans permis prend 67 fois le volant",
        "summary": "Lors de son proc\u00e8s ce mercredi, le pr\u00e9venu a affirm\u00e9 qu'il avait agi ainsi car il avait peur de perdre son emploi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027662"
    },
    {
        "title": "Deux syndicats agricoles appellent au \u00abblocus de Paris\u00bb vendredi",
        "summary": "La col\u00e8re des agriculteurs en France prend une tournure plus radicale. Un blocus de la capitale pourrait avoir lieu, d\u00e8s demain apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028136"
    },
    {
        "title": "Depuis le 1er janvier, le tunnel du Mont-Blanc co\u00fbte plus cher",
        "summary": "Les tarifs ont \u00e9t\u00e9 revus \u00e0 la hausse en raison de l'inflation. Les v\u00e9hicules l\u00e9gers et les poids lourds sont soumis \u00e0 une augmentation de 5,10 %.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028020"
    },
    {
        "title": "Pas de r\u00e9pit pour les v\u00e9hicules bruyants sur la Riviera",
        "summary": "Les autorit\u00e9s vaudoises continuent de traquer les automobilistes qui font rugir leur moteur plus que de raison. Plus de 130 personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e sur la Riviera vaudoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028054"
    },
    {
        "title": "Cristiano Ronaldo bless\u00e9, son club reporte ses matches",
        "summary": "La confrontation entre Ronaldo et Messi, pr\u00e9vue le 1\u1d49\u02b3 f\u00e9vrier, est incertaine. Al-Nassr vient de retarder deux amicaux \u00e0 cause de la blessure du Portugais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/638912441052"
    },
    {
        "title": "Le LS annonce l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un grand espoir italien",
        "summary": "Simone Pafundi, 17 ans, d\u00e9barque en pr\u00eat en provenance de l\u2019Udinese. Cet espoir, d\u00e9j\u00e0 compar\u00e9 \u00e0 Lionel Messi en Italie, a fait ses d\u00e9buts en \u00e9quipe nationale en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/712067983710"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9lection de la nouvelle miss Japon fait grincer des dents",
        "summary": "Caroline Shiino, jeune femme d'origine ukrainienne, est devenue lundi la premi\u00e8re Japonaise naturalis\u00e9e \u00e0 remporter le concours de beaut\u00e9. Sa victoire ne fait pas l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028099"
    },
    {
        "title": "Faut-il retirer les anciennes vignettes autorouti\u00e8res du pare-brise?",
        "summary": "<strong>Le 1<sup>er</sup> f\u00e9vrier, il faudra \u00eatre muni de la vignette 2024 pour circuler sur les autoroutes suisses. Mais a-t-on le droit de laisser l'ancienne vignette autocollante sur le pare-brise ou faut-il imp\u00e9rativement la retirer?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027405"
    },
    {
        "title": "Un  b\u00e9b\u00e9 lion en balade encha\u00een\u00e9 dans une Bentley",
        "summary": "Les images ont provoqu\u00e9 un certain malaise dans les rues de la tr\u00e8s touristique cit\u00e9 baln\u00e9aire de Pattaya en Tha\u00eflande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028201"
    },
    {
        "title": "Le r\u00f4le du 6\u1d49 homme dans le braquage du fourgon suisse",
        "summary": "L'un des accus\u00e9s d\u00e9clare ne pas avoir particip\u00e9 \u00e0 l'attaque du convoi de fonds \u00e0 Nyon en 2017.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028190"
    },
    {
        "title": "Janvier bat des records de chaleur dans le sud-est de la France",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021519"
    },
    {
        "title": "Le chiffre d'affaires de Denner en hausse l'an dernier",
        "summary": "L'enseigne a enregistr\u00e9 des recettes en hausse de 4% \u00e0 3,9 milliards de francs. Inflation et ouverture de nouveaux magasins ont contribu\u00e9 \u00e0 ces r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028129"
    },
    {
        "title": "\u00abNous atteindrons une asphyxie du rail d'ici dix ans\u00bb",
        "summary": "La conseill\u00e8re d'Etat Nuria Gorrite a pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi les objectifs du plan ferroviaire 2050. Un chantier gargantuesque cens\u00e9 am\u00e9liorer le trafic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028046"
    },
    {
        "title": "Une moiti\u00e9 de Nicocapone dans \u00abDanse avec les stars\u00bb",
        "summary": "Si Nico et Daniela ont pris part en duo \u00e0 \u00abMask Singer\u00bb, c'est en solo que le premier foulera le parquet de TF1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027334"
    }
]