[
    {
        "title": "Au moins un mort dans des tirs lors de la parade du Super Bowl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/605fe33d-1623-4ef7-b252-54dbf9771fd4.jpeg?s=e840bff6b1d3210a76b2dc4c61d60f1d\" /><br />Des coups de feu meurtriers ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s mercredi lors du d\u00e9fil\u00e9 en l'honneur de la victoire des Chiefs. Trois individus ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042861"
    },
    {
        "title": "Une solution genevoise pour rendre le nucl\u00e9aire inoffensif",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/09712fb2-4b77-466a-9bde-8ca7830c116a.jpeg?s=9f1f4ba281bf0411bc145a79655947ca\" /><br />La soci\u00e9t\u00e9 Transmutex, sise \u00e0 Vernier, met au point une centrale n\u2019utilisant pas d\u2019uranium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039362"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la Tzoumaz, les touristes sourient, mais les commer\u00e7ants pleurent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/53b8bb90-8ed4-473d-bb14-40059f0329e8.jpeg?s=c11b9893d62152ee6eb142fa1d1ed3fa\" /><br />Dix jours apr\u00e8s l\u2019\u00e9boulement dans un tunnel qui a condamn\u00e9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la station depuis Riddes, La Tzoumaz s\u2019adapte. Si les touristes \u00e0 la semaine font le d\u00e9tour, les pendulaires pr\u00e9f\u00e8rent aller ailleurs. Un manque \u00e0 gagner pour les commer\u00e7ants.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042711"
    },
    {
        "title": "La brasserie Chopfab Boxer en difficult\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/22765516-b0dd-4748-9afc-e419230af350.jpeg?s=d9a0ad57f242bb40640482779a495496\" /><br />Appenzeller Bier devrait investir pour sauver le groupe, lourdement endett\u00e9. La filiale d'Yverdon n'est pas impact\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042586"
    },
    {
        "title": "Un faux Federer asperg\u00e9 de sang devant un magasin de sport On",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/636430f4-157c-4c8d-b0d8-1522e06515c8.jpeg?s=187c7affd526091b7e912e6e3aa12407\" /><br />Des activistes ont men\u00e9 une action devant une boutique On, marque dont Roger Federer est actionnaire. Ils d\u00e9noncent l'exploitation des couturi\u00e8res au Vietnam.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042488"
    },
    {
        "title": "\u00abCesar Kounikov\u00bb: Les images de la destruction du navire russe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/eba870a8-0d1b-4dbd-857a-5e3d5d4de024.jpeg?s=b62cbec40f47ef5ebfa692e741cae2e9\" /><br />L\u2019arm\u00e9e ukrainienne a affirm\u00e9 mercredi avoir \u00abd\u00e9truit\u00bb un navire de guerre russe au large du sud de la Crim\u00e9e, p\u00e9ninsule ukrainienne annex\u00e9e par la Russie. (AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042624"
    },
    {
        "title": "Affaire Epstein: des victimes portent plainte contre le FBI",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/ad16bc83-c49d-4f6b-8870-30ee8cfb3ba1.jpeg?s=7859322904330034da65a26ce3cff73b\" /><br />Douze femmes victimes de Jeffrey Epstein accusent, dans une plainte au civil, le FBI d\u2019avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0  \u00e0 d\u00e9manteler le r\u00e9seau du criminel pr\u00e9sum\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/626790409569"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste prend la fuite apr\u00e8s avoir renvers\u00e9 une ado",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/25f3381e-8973-4861-b04a-9ea9c5f4c05c.png?s=456f067557dbf57e11f69b8fdff9618f\" /><br />La police lance un appel \u00e0 t\u00e9moins apr\u00e8s qu'une pi\u00e9tonne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e \u00e0 la jambe par un v\u00e9hicule qui a pris la fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042828"
    },
    {
        "title": "Washington confront\u00e9 \u00e0 une \u00abgrave menace\u00bb pour sa s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/dc172925-91a9-46ed-aab4-9b9653ad3c93.jpeg?s=67486fa315f0bdd46521900b63f1bd58\" /><br />Selon un m\u00e9dia am\u00e9ricain, Moscou aurait l\u2019intention de placer une arme nucl\u00e9aire dans l\u2019espace pour servir contre des satellites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/192123550200"
    },
    {
        "title": "La fuite dans un tunnel du cerveau de l'attaque du 7 octobre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/be801c46-0f7b-479e-9430-9dd282086b45.jpeg?s=07c171b2e689497e646d15a00576b3f8\" /><br />L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a diffus\u00e9 mardi pour la premi\u00e8re fois une vid\u00e9o montrant selon elle le chef du Hamas \u00e0 Gaza, Yahya Sinouar, dans un tunnel le 10 octobre, trois jours apr\u00e8s l\u2019attaque du mouvement islamiste palestinien sur le sol isra\u00e9lien.\n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042449"
    },
    {
        "title": "Trains, EPF: l'\u00c9tat commence fort sa cure d'amaigrissement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/52a6e9e4-afc3-461e-9cc1-e1415ec70135.jpeg?s=a2b8a4087ae434bf9535a22da83a536b\" /><br />La Conf\u00e9d\u00e9ration doit couper dans ses d\u00e9penses et augmenter ses recettes pour ma\u00eetriser l'endettement. L'arm\u00e9e est la seule \u00e0 \u00eatre exempt\u00e9e de coupes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042665"
    },
    {
        "title": "Le magazine l\u2019Express r\u00e9v\u00e8le avoir \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9 par un agent du KGB",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/d3156526-1ed0-4653-824a-91642c15d00e.jpeg?s=9e6147d19043592b695aab2566bc8b05\" /><br />Dans les ann\u00e9es 1970, Philippe Grumbach, alors directeur du journal fran\u00e7ais, fournissait des informations \u00e0 Moscou en toute discr\u00e9tion, r\u00e9v\u00e8le une enqu\u00eate.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042812"
    },
    {
        "title": "La \u00abghetto girl\u00bb Rachida Dati s\u2019ambiance avec Tayc et Dadju",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/46feb8e1-8ab8-4f6a-b18e-0b453081a40e.jpeg?s=acc4b847bd114ef7a766eae364aaac7c\" /><br />Nouvellement nomm\u00e9e ministre de la Culture, Rachida Dati a surpris son monde avec une apparition sur l\u2019\u00e9mission DVM Show, diffus\u00e9e sur Twitch. (X/sdi)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042609"
    },
    {
        "title": "Chauffard intercept\u00e9 apr\u00e8s de graves infractions sur l'autoroute",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/f43f2d73-b438-4017-8468-cb7392592d19.jpeg?s=3dcb65cd0d5449c154c1a44cf888f502\" /><br />La police a appr\u00e9hend\u00e9 mardi un conducteur qui venait d'effectuer notamment plusieurs d\u00e9passements sur l'autoroute, malgr\u00e9 la double ligne de s\u00e9curit\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042716"
    },
    {
        "title": "\u00abMoscou veut faire croire que Kiev a d\u00e9j\u00e0 perdu, mais c'est faux\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/9ab5a08f-d81f-4012-9828-5638a05afa13.jpeg?s=e707498343617688a14ec675db1911d6\" /><br />D\u00e9non\u00e7ant la rh\u00e9torique de la Russie, le&nbsp;ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res rappelle que l'Ukraine a remport\u00e9 plusieurs \u00absucc\u00e8s marquants\u00bb sur le front.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042775"
    },
    {
        "title": "Les Genevois paieront un peu moins, les frontaliers bien plus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/4ab663e2-302f-45c5-93a6-c82fc257652b.jpeg?s=224db4d1e9fc581045eac8881232ed97\" /><br />Le Parlement devrait valider un changement du mode de calcul des primes lors de la prochaine session. L'impact sera surtout ressenti par les frontaliers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042497"
    },
    {
        "title": "Des kilom\u00e8tres de queue pour monter dans la t\u00e9l\u00e9cabine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/75c28b53-05d9-41b3-9112-36e6174508f5.jpeg?s=1a9c5aa03515a712aa3a1c8a92737e5e\" /><br />De nombreux touristes se sont rendus \u00e0 Canazei-Pecol, dans la r\u00e9gion italienne du Trentin-Haut-Adige. Les amateurs de sport d\u2019hiver se sont d\u00e9plac\u00e9s en masse pour les vacances de carnaval. Et le moins que l\u2019on puisse dire c\u2019est qu\u2019il y avait foule pour monter dans la t\u00e9l\u00e9cabine\u2026 (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042570"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00e9my Desplanches sorti en demi-finale des Mondiaux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/b28eff95-eb18-43f8-a3b1-c5cc6bc6514d.jpeg?s=8372a1a92dd415126a85cc86a9b78f7d\" /><br />Le Genevois a manqu\u00e9 pour dix centi\u00e8mes une place en finale du 200\u00a0m quatre nages aux Mondiaux de Doha. Son chrono a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 insuffisant pour valider son billet pour les Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/858920326907"
    },
    {
        "title": "Amende de 80 francs si on d\u00e9passe les 20 minutes \u00e0 la station BP",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/2db42bb3-9416-4bb8-aa00-a409ab9a35a5.jpeg?s=fc3e9a3980f5d8c138e08d374a575501\" /><br />Depuis peu, une dur\u00e9e maximale de stationnement est impos\u00e9e pour les automobilistes qui occupent le parking de la station-service BP, situ\u00e9e pr\u00e8s de l'a\u00e9roport. Certains sont ulc\u00e9r\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042465"
    },
    {
        "title": "Gravement accident\u00e9, Sandro Michel est dans un \u00e9tat stable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/98e9ce91-8dab-4a0b-b456-acb1aeef4d7f.jpeg?s=ca9823c76ff36370945d234f6e49eb6a\" /><br />L\u2019\u00e9quipage de bobsleigh du pilote Michael Vogt a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un grave accident, mardi lors d\u2019un entra\u00eenement \u00e0 Altenberg (Allemagne). Op\u00e9r\u00e9 d\u2019urgence, le pousseur argovien Sandro Michel est hors de danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/193430657979"
    },
    {
        "title": "\u00abBob Marley \u00e9tait une bonne \u00e2me\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/c12139f9-f6c9-466b-9fec-4b49d50a1e13.jpeg?s=b99ae4c8ab01ce238e5946772d6102a8\" /><br />Dans le biopic \u00abBob Marley: One Love\u00bb,  Kingsley Ben-Adir pr\u00eate ses traits au roi du reggae. Un r\u00f4le dans lequel l\u2019acteur s\u2019est jet\u00e9 \u00e0 corps perdu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042573"
    },
    {
        "title": "Prot\u00e9g\u00e9e depuis 2500 ans par la jungle, une \u00abcit\u00e9 perdue\u00bb est menac\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/aac699b4-0e02-4983-b2e5-e7cb155652b0.jpeg?s=8f9c9f4f89126e55805bb0725235c9fe\" /><br />La for\u00eat les a prot\u00e9g\u00e9s pendant des milliers d\u2019ann\u00e9es. Mais l\u2019\u00e9rosion et la modernit\u00e9 pourraient avoir raison des vestiges d\u2019une cit\u00e9 amazonienne aujourd\u2019hui disparue, au sud-est de l\u2019Equateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042261"
    },
    {
        "title": "Netanyahu promet une \u00abpuissante\u00bb op\u00e9ration \u00e0 Rafah",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/d6f3f1f6-2439-4562-93f2-2aa6fcc59b38.jpeg?s=c66d0f2ccbe933723e5bc939a3a89a1b\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Le jour J approche: participez \u00e0 notre deuxi\u00e8me sondage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/c32decf0-7658-415a-bc66-5b851be8ad1d.jpeg?s=6f6bd5a0d8e71c48a97ff0bc62b059cd\" /><br />Il ne reste plus que deux semaines et demie avant la votation sur les deux objets concernant nos retraites. Participez \u00e0 notre <a href=\"https://survey.tamedia.ch/s3/9a51f3f06ef6\" target=\"_blank\">deuxi\u00e8me sondage</a>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041625"
    },
    {
        "title": "Un balcon surcharg\u00e9 s\u2019effondre pendant la messe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/aafaab57-d9ff-4708-8ce3-ac52e119cd19.jpeg?s=a530875568a71e734f06538bf4d710e9\" /><br />Le balcon d\u2019une \u00e9glise catholique s\u2019est effondr\u00e9 mercredi aux Philippines durant la messe. Une personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e et une cinquantaine d\u2019autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es. \n(AFP/X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042360"
    },
    {
        "title": "Pourquoi dit-on \u00abavoir un coup de foudre\u00bb?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/a3a13e77-09b4-4115-aa92-f266cbc3286a.jpeg?s=59901f1a74650eb22743f39db16792bb\" /><br />D\u2019o\u00f9 proviennent ces expressions couramment utilis\u00e9es que nous employons quotidiennement? En cette Saint-Valentin, revenons sur le ph\u00e9nom\u00e8ne du \u00abcoup de foudre\u00bb, cette expression qui incarne l\u2019\u00e9lectrisante rencontre amoureuse. (Cl\u00e9mence Luyet)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041795"
    },
    {
        "title": "Des bidons d\u2019eau pour tester le d\u00e9part le plus raide du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/ca55da37-3d59-4ed6-825c-34d16159be57.jpeg?s=c72265bdd216e452009df3bf71b664d9\" /><br />Le parc de loisirs veut ainsi simuler l\u2019utilisation de l\u2019attraction \u00abVoltron Nevera\u00bb par des personnes de poids diff\u00e9rents avant son ouverture au grand public cet \u00e9t\u00e9. (TikTok/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041703"
    },
    {
        "title": "Les images de l\u2019op\u00e9ration commando de lib\u00e9ration des otages",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/1ea45ae4-90b5-497a-8942-d5991a1c008a.jpeg?s=abe47b497713e4b9667d911e1ca3f978\" /><br />Isra\u00ebl a lib\u00e9r\u00e9 lundi deux otages d\u00e9tenus lors d\u2019une op\u00e9ration commando meurtri\u00e8re \u00e0 Rafa. Au moins 52 Palestiniens seraient morts, selon le Hamas. Les deux ex-otages ont \u00e9t\u00e9 admis dans un h\u00f4pital pr\u00e8s de Tel-Aviv. (Afp/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041780"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9colier renvers\u00e9 par un bus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/bbc74bcc-c7dd-44ef-b8c6-740b98882a06.png?s=2334aa4df7961c8077ed5d81dcf876cb\" /><br /><strong>L\u2019accident s\u2019est produit mardi apr\u00e8s-midi. Les jours de la victime ne sont pas en danger. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042701"
    },
    {
        "title": "Clinique priv\u00e9e victime d'une cyberattaque",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/9ef3933d-d8bb-49e1-b78a-11c3783e4d64.jpeg?s=7291a07266a99ca63bf14f3429bd53da\" /><br />Cible de hackers, l'\u00e9tablissement de La Colline fonctionne cependant normalement, selon son propri\u00e9taire. Celui-ci n'a pas constat\u00e9 de vols de donn\u00e9es des patients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042473"
    },
    {
        "title": "Un homme port\u00e9 disparu en Ajoie retrouv\u00e9 sans vie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/17bc4b3b-2ee6-4953-bb82-6c03b634c6e5.jpeg?s=aba3b969eb2ecda4e9164c962f76abe3\" /><br />La police jurassienne a retrouv\u00e9 mardi le corps d'un Ajoulot, une semaine apr\u00e8s sa disparition. La population s'\u00e9tait mobilis\u00e9e pour retrouver sa trace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042503"
    },
    {
        "title": "Violences et cambriolages en hausse en Haute-Savoie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/d42cd614-be95-4f6a-b390-ac9f06c2c474.jpeg?s=c126f4e3dd92afa4721762d77700fa0e\" /><br />Le d\u00e9partement a pr\u00e9sent\u00e9 mardi son bilan de la d\u00e9linquance et de l'accidentalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042491"
    },
    {
        "title": "Grande messe des coronasceptiques avec Ueli Maurer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/8230355c-7bb2-4172-8821-9e9764c5faf3.jpeg?s=095d1846369db146dbe53c82fc0a77f1\" /><br />Un congr\u00e8s est pr\u00e9vu en avril prochain pour aborder la gestion de la pand\u00e9mie. L'ancien \u00e9lu parlera de la \u00abcensure appliqu\u00e9e par l'industrie pharmaceutique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042403"
    },
    {
        "title": "Suisse-Italie: cinq nouveaux trains soulageront les voyageurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/e8246a34-6916-4ae1-ae05-44f86e50f781.jpeg?s=ea33212639ff04c1554e1633359c6fbd\" /><br />Les CFF et Trenitalia (IT) r\u00e9it\u00e8rent leur collaboration pour s'\u00e9quiper de v\u00e9hicules \u00abGiruno\u00bb. Cette acquisition r\u00e9pond \u00e0 une demande toujours plus \u00e9lev\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042353"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qui a \u00e9t\u00e9 dit dans les m\u00e9dias \u00e9tait tellement faux\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/7b5f2541-321c-45e4-9b43-275ffe7eccb1.jpeg?s=e07efbad4308083831e43ae7b336e0cd\" /><br />L'arm\u00e9e suisse veut maintenir et renforcer ses capacit\u00e9s de d\u00e9fense et demande de pouvoir d\u00e9penser plus de 30 milliards au maximum d'ici \u00e0 2028.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042578"
    },
    {
        "title": "La Rega a secouru 37 personnes par jour en 2023",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/4b89220f-2c85-43bf-b943-a7f60922129c.jpeg?s=4158f2aeb5e42a9625ace79559676bde\" /><br />Avec plus de 20'000 interventions et quelque 13'700 patients secourus, la Rega n'a pas ch\u00f4m\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042400"
    },
    {
        "title": "Des familles d\u2019otages demandent \u00e0 la CPI de poursuivre le Hamas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/92744983-c0af-4cfb-a2b4-3a56e03995a1.jpeg?s=a32fc22691254cf4ee37daf8dbd25388\" /><br />Des proches de captifs isra\u00e9liens retenus dans la bande de Gaza ont manifest\u00e9 devant la Cour p\u00e9nale internationale, mercredi \u00e0 la Haye.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042824"
    },
    {
        "title": "Des explosions de gaz provoqu\u00e9es par des \u00abactes de sabotage\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/a972c280-4069-4846-96ed-866323391ad3.jpeg?s=d2e355dbe1413d41bbbb400a49a86d41\" /><br />Les autorit\u00e9s ont d\u00e9nonc\u00e9 un acte \u00abde sabotage et de terrorisme\u00bb, mais aucun suspect n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042401"
    },
    {
        "title": "Rafah: entre maigre espoir et crainte d'un \u00abmassacre\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/87b1fb17-e649-49e2-b386-dcf4813b0819.jpeg?s=1064d4f010d98e364cdd800225a36dfe\" /><br />La pression internationale s'intensifie pour un accord de r\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas. Ceci alors que la ville de Rafah, dernier refuge des habitants de Gaza, est menac\u00e9e par une offensive militaire.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042334"
    },
    {
        "title": "Naufrage mortel de migrants au large du Panama",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/2773b002-c7c6-4cb8-b982-81116c914eae.jpeg?s=d3c51a4d2675cace28e0ddbcf532c300\" /><br />Des corps de migrants sans vie ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts dans la zone du bouchon de Darien, une r\u00e9gion de jungle hostile \u00e0 la fronti\u00e8re du Panama et de la Colombie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/918241319616"
    },
    {
        "title": "Orban et son parti emp\u00eatr\u00e9s dans une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/a1a1dc5b-d674-48e2-93b9-814c412e737e.jpeg?s=10e3235784176a5c76d7ac4cf93d82b4\" /><br />Le scandale de la gr\u00e2ce accord\u00e9e dans une affaire p\u00e9docriminelle prend de l'ampleur. Il est aliment\u00e9 par les critiques d\u2019un poids lourd du parti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042801"
    },
    {
        "title": "Dans l'impasse, Wilders fait appel \u00e0 un nouveau n\u00e9gociateur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/bb6dbfb4-c1ed-44f6-8662-d53e4053cb4b.jpeg?s=677f16949428a50c81a42d0e6798507d\" /><br />Trois mois apr\u00e8s sa victoire \u00e9lectorale, le dirigeant d'extr\u00eame droite a demand\u00e9 l'aide d'un ancien s\u00e9nateur travailliste pour tenter de former un gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042762"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e ukrainienne commence \u00e0 manquer de munitions faute d\u2019aide US",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/cd284c61-56ad-49d3-9b5a-cfd4331a2867.jpeg?s=5db6327199c027e871aab4fc7a226173\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin fustige Ta\u00efwan apr\u00e8s la mort de deux Chinois en mer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/a99eb4e4-c827-4996-85a6-29cec07e9481.jpeg?s=cb4e0ffc94b1b90a4adb490440ee1198\" /><br />Une vedette chinoise \u00aba p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 ill\u00e9galement dans les eaux ta\u00efwanaises\u00bb avant de chavirer mercredi apr\u00e8s une course-poursuite avec les garde-c\u00f4tes ta\u00efwanais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042721"
    },
    {
        "title": "Tabac et jeunes: \u00abDeux ans plus tard, la d\u00e9sillusion est grande\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/66bd2627-8a9e-4dc7-abd8-9cdee2dc2f9a.jpeg?s=30fb6ad2590b0428cedc69dac89a05b4\" /><br />Le Parlement cherche \u00e0 rendre moins stricte l'initiative \u00abEnfants sans tabac\u00bb, accept\u00e9e en 2022. Les soutiens du texte jugent que ces ajustements vont \u00e0 l'encontre de la Constitution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041671"
    },
    {
        "title": "Le Japon d\u00e9pass\u00e9 par l\u2019Allemagne au 3e rang \u00e9conomique mondial en 2023",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/8cfff790-5167-49dc-9842-f12e7b9b177b.jpeg?s=a86f7fc3a109db3ab094ea8497c900d7\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Un vibromasseur plut\u00f4t que des fleurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/ee5143d0-9923-4249-8a5b-08ec075b7203.jpeg?s=865613671a8c6c1ef83f86aad3fcfa98\" /><br />Les sex-toys s\u2019imposent comme un cadeau de choix pour la f\u00eate des amoureux en France, o\u00f9 le secteur prosp\u00e8re apr\u00e8s avoir accus\u00e9 du retard sur l\u2019Europe du Nord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041087"
    },
    {
        "title": "Elon Musk devra r\u00e9pondre \u00e0 la SEC sur le rachat de Twitter",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/11/a8ce00ee-d148-49bb-bd5c-ef92150605b4.jpeg?s=75d67c07855702374d52a224e3c5e26f\" /><br />La SEC (le gendarme boursier am\u00e9ricain) cherche \u00e0 d\u00e9terminer si Elon Musk a enfreint la loi lors de l\u2019acquisition de Twitter (devenu X) en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/898373290573"
    },
    {
        "title": "Paris s\u2019en sort, pas le Bayern",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/66c1fd6e-8d51-4448-9997-1cb18b97d5db.jpeg?s=5645a3568bc9eb8bb3ee987d2e4d9440\" /><br />Le Paris St-Germain a difficilement battu la Real Sociedad (2-0), en 8es de finale aller de la Ligue des Champions. Le Bayern, vaincu \u00e0 Rome par la Lazio (1-0), est en crise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/444465789095"
    },
    {
        "title": "Paris s\u2019impose dans la douleur contre la Real Sociedad",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/071f00b3-e328-4f5e-84bd-c54857db6f3a.jpeg?s=ac811d29e64936fef31ed8cf49a842b3\" /><br />Inexistants en premi\u00e8re p\u00e9riode, les Parisiens se sont r\u00e9veill\u00e9s en fin de rencontre en marquant deux goals par Mbapp\u00e9 et Barcola. Combattifs, les Espagnols sont encore en vie pour le match retour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/773529598186"
    },
    {
        "title": "Retour sur les cinq \u00e9checs du PSG en 8es de finale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/f97401e1-11b3-41b0-b09e-8aafa5494183.jpeg?s=6612e3265195264b1cc22664419d6e0e\" /><br />La pression est \u00e9norme sur le PSG qui accueille la Real Sociedad mercredi pour le match aller des huiti\u00e8mes de finale de la Ligue des champions. L\u2019occasion de revenir sur les rat\u00e9s des Parisiens \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/369671101527"
    },
    {
        "title": "Un international n\u00e9erlandais condamn\u00e9 \u00e0 6 ans de prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/1139bc33-d9c1-4a8e-812f-b819dc03d1f1.jpeg?s=41d802f6bf860899694d3996b29f70f0\" /><br />Le joueur du Spartak Moscou Quincy Promes aurait jou\u00e9 \u00abun r\u00f4le crucial\u00bb dans l\u2019importation de plus d\u2019une tonne de coca\u00efne vers les Pays-Bas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/819872347248"
    },
    {
        "title": "\u00abHalte au plastique jetable!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/222a4c17-55de-4698-b7ae-a11a06822d94.jpeg?s=e37451efa6f53628f8828370a2a1aefc\" /><br /><strong>Trois B\u00e2lois, amis d\u2019\u00e9cole, veulent en finir avec les emballages plastiques nuisibles \u00e0 l\u2019environnement gr\u00e2ce \u00e0 leur mousse fongique compostable. L\u2019int\u00e9r\u00eat montr\u00e9 par l\u2019industrie est d\u00e9j\u00e0 grand. Moritz Schiller, l\u2019un des cofondateurs de Mycrobez, r\u00e9pond \u00e0 nos questions.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041192"
    },
    {
        "title": "Bill Gates et l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale veulent transformer les selles en \u00e9nergie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/89803919-c905-4b20-b131-c7300bc12924.jpeg?s=a283affbc78331c256e12f61ed0651bf\" /><br />L\u2019Eawag, l\u2019Institut de recherche sur l\u2019eau des EPF, affirme que \u00ables eaux us\u00e9es ne sont pas des d\u00e9chets, mais de pr\u00e9cieuses ressources\u00bb. Il souhaite en effet produire de l\u2019engrais \u00e0 partir de l\u2019urine et transformer les mati\u00e8res f\u00e9cales en pellets ou en biogaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037604"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/18/b86d6d40-e694-4b2a-a05f-14539e1d5709.jpeg?s=17945d3d85a1e68069708ed68720b10f\" /><br /><strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "Une raie f\u00e9cond\u00e9e par un requin? \u00abOn dirait Jurassic Park!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/df484255-2ff6-4c93-82f4-460bfa4a4bac.png?s=1b8abc09c636319d2032f456672ce6eb\" /><br />Charlotte est gestante alors qu'il n'y a pas de m\u00e2le dans son aquarium. Deux hypoth\u00e8ses se d\u00e9gagent, alors que la naissance des petits est imminente.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041775"
    },
    {
        "title": "Des fournisseurs de la famille royale condamn\u00e9s pour trafic de tabac",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/11/154f6b7d-52f3-41a3-8a4b-6a988925a731.jpeg?s=99821ab177156401932057b21cfb26f9\" /><br />Deux commer\u00e7ants irlandais ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour avoir ramen\u00e9 151 kg de tabac du Luxembourg. Ils s'\u00e9taient fait pincer par la douane \u00e0 Longlaville, en Meurthe-et-Moselle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103040475"
    },
    {
        "title": "Olaf Scholz prend la pose avec son sosie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/11/d15b565a-31ea-4f83-9311-4b098d50e6b8.png?s=83f4a3e73b4b05b868d36c1875db07be\" /><br />De passage aux \u00c9tats-Unis, le chancelier allemand s\u2019est une nouvelle fois retrouv\u00e9 nez \u00e0 nez avec son \u00abdouble\u00bb, \u00e0 savoir un s\u00e9nateur d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103040257"
    },
    {
        "title": "Un policier pique la trottinette d'une dame pour arr\u00eater un chauffard",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/9d4f903d-04c5-45fa-a5e6-c2e97632d85b.jpeg?s=dfb07f7595382ce87a227922c4d70b64\" /><br />Un policier strasbourgeois a arr\u00eat\u00e9, vendredi, en empruntant la trottinette d'une passante, un chauffard qui venait de prendre la fuite \u00e0 pied apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039419"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Freeze Corleone interdit de concert \u00e0 Lille",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/44878830-4f49-4796-974d-fafd6fc24256.jpeg?s=3830de31421b0806679801f838f822e7\" /><br />L'artiste est accus\u00e9 par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises de tenir des propos \u00abcomplotistes, antis\u00e9mites et empreints d'admiration pour Hitler\u00bb dans ses chansons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042693"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9e elle apr\u00e8s la s\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/0ad0f1b2-698b-4e1b-b746-3747c9d1cc2f.jpeg?s=988c53e75f1ca38c57ae683392034cca\" /><br />Kaia Gerber a avou\u00e9 que c'est en regardant la s\u00e9rie documentaire \u00abThe Super Models\u00bb qu'elle avait compris \u00e0 quel point sa m\u00e8re Cindy Crawford \u00e9tait une ic\u00f4ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042437"
    },
    {
        "title": "Carla Bruni en p\u00e2moison devant les biceps de son mari",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/a6d6ab32-c960-4790-85de-94d057ffe682.png?s=0013dbc174a1129d6bc43caab43cf89f\" /><br />L'\u00e9pouse de Nicolas Sarkozy lui a rendu un vibrant hommage sur Instagram, deux jours avant une d\u00e9cision de justice tr\u00e8s attendue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042462"
    },
    {
        "title": "Nico Capone victime de grossophobie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/ec838f46-91bc-4e87-b149-b1a37bd552ee.jpeg?s=6c2ee0edc23113fecd924b1fc8ae01c5\" /><br />En pleine r\u00e9p\u00e9tition pour \u00abDanse avec les stars\u00bb, sur TF1,&nbsp; le vid\u00e9aste suisse est critiqu\u00e9 sur les r\u00e9seaux \u00e0 cause de son surpoids. Sa partenaire dans l'\u00e9mission a pris sa d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042435"
    },
    {
        "title": "Il tire 17 fois sur Bercy lors d'un concert de Laura Pausini",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/e28fb130-39b1-4b32-a03b-79323f55005f.jpeg?s=9872a8ec2c308dc485e9a05092aa6bdd\" /><br />Disant \u00eatre \u00aben accord avec Booba et les agriculteurs\u00bb, un homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 apr\u00e8s avoir tir\u00e9 des balles sur l\u2019Arena de Bercy pendant un concert de la superstar italienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041707"
    },
    {
        "title": "Retour des l\u00e9gendes du rock cet \u00e9t\u00e9 en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/a14df7a6-31d3-4f26-bf8f-6d61a26895db.jpeg?s=840e65cfbd53453210ad58d9f71a2c96\" /><br />Le groupe australien vient de r\u00e9v\u00e9ler les dates de sa tourn\u00e9e de cet \u00e9t\u00e9 en Europe, la premi\u00e8re en huit ans! Bonne nouvelle: elle passera par Zurich le 29 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041051"
    },
    {
        "title": "Elle a \u00e9crit 97 chansons pour son prochain album",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/e249aa75-ea48-42d0-829d-140b5013b453.jpeg?s=6555143372fd952a5a388417a1952fce\" /><br />Si la chanteuse a compos\u00e9 pr\u00e8s de 100 titres, elle a reconnu dans l'\u00e9mission de Jimmy Kimmel qu'environ 80 d'entre eux n'\u00e9taient pas terribles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039305"
    },
    {
        "title": "Booba s'est trouv\u00e9 une nouvelle cible: Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/10/7ccdd6e8-1ea6-4246-929e-a4173c3823ff.jpeg?s=fd8f940e50cfe1aea2ae077972c88584\" /><br />Le rappeur de 47 ans, d\u00e9j\u00e0 en bisbille avec de nombreuses personnalit\u00e9s, s'en prend \u00e0 la star du PSG dans son nouvel album.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039557"
    },
    {
        "title": "Amazon Prime Video sacrifie en douce la r\u00e9solution",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/e601444f-a6e0-4a6b-b0fe-54898e14a171.jpeg?s=9ec23d2d10e4f57c19f370f8e62d48dc\" /><br />Sans avertir, la plateforme de streaming a r\u00e9duit la qualit\u00e9 vid\u00e9o et audio de son abonnement le moins cher, qui comprend des pubs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041804"
    },
    {
        "title": "De l'IA dans Windows 11 pour booster les sessions de jeu vid\u00e9o",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/8bab582f-6a87-4f7e-8a29-8ebd9a99e33b.jpeg?s=43246a41b91f979b2285ba0da735ec22\" /><br />Le syst\u00e8me d'exploitation de Microsoft teste une option de \u00absuper r\u00e9solution automatique\u00bb qui tire profit de l'IA pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 visuelle et la fluidit\u00e9 des jeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041168"
    },
    {
        "title": "L'UE gracie iMessage et Bing",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/2d031fa7-faa4-49ae-9646-5dda65260785.jpeg?s=91096ced1db89ce52fa7118301d71323\" /><br />La messagerie d'Apple et le moteur de recherche de Microsoft&nbsp;\u00e9chappent aux r\u00e8gles renforc\u00e9es de l\u2019Union europ\u00e9enne pour endiguer les pratiques anticoncurrentielles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041813"
    },
    {
        "title": "Quatre g\u00e9n\u00e9rations avant un casque Vision Pro \u00e0 la \u00abforme id\u00e9ale\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/5550167f-23f6-4393-89d0-c688bad73035.jpeg?s=5deec288f8f3e2450a416ddded904c50\" /><br />D'apr\u00e8s des ing\u00e9nieurs d'Apple, il devrait encore exister plusieurs versions du dispositif de r\u00e9alit\u00e9 mixte pour disposer d'une version mature de l'appareil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041082"
    },
    {
        "title": "Un Biennois au championnat du monde de \u00abRainbow Six Siege\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/d994aa2f-39f2-4d29-b627-d5d73ada5541.jpeg?s=907fb2ccc54b789090c329990a424b56\" /><br />Membre de Wolves Esports, le Romand Jimmy \u00abDeadshot\u00bb Vojtasik va disputer son tout premier Six Invitational cette semaine au Br\u00e9sil. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041357"
    },
    {
        "title": "Donk envoie Team Spirit au paradis \u00e0 l'IEM Katowice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/9ad05ae1-6db3-428c-a5f4-f9ebadba6af1.jpeg?s=42caa6ad57485c563f2477290d3091b1\" /><br />La team russo-ukrainienne a battu FaZe en finale de la grand-messe de \u00abCounter-Strike 2\u00bb en Pologne, gr\u00e2ce \u00e0 une performance monstrueuse du joueur.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041367"
    },
    {
        "title": "Rockstar Games vise la \u00abperfection\u00bb pour sortir \u00abGTA\u00a06\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/027e9add-a4ae-448c-98aa-2ddd0a72f4af.jpeg?s=2a111a4052877dbff6ce1ba4f2a849c5\" /><br />Strauss Zelnick, patron de Take-Two, entretient le flou autour de la date de lancement du tr\u00e8s attendu futur jeu, mais il promet qu'il sera d'une \u00abcr\u00e9ativit\u00e9 irr\u00e9prochable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039160"
    },
    {
        "title": "Une assurance suisse offre ses services dans \u00abGTA V\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/cea79442-6e3d-4837-8925-007cc5247cf9.jpeg?s=8c53e699d77a974b08d6422b3529998a\" /><br />En ouvrant une succursale virtuelle dans le jeu vid\u00e9o \u00e0 succ\u00e8s de Rockstar Games, avec la plateforme SwissHub, Baloise revendique \u00eatre la premi\u00e8re marque suisse \u00e0 y appara\u00eetre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037299"
    },
    {
        "title": "La voix fran\u00e7aise de Sylvester Stallone\u00a0s'est \u00e9teinte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/7a7b97b7-1c07-4623-b762-0dc2ece348b4.jpeg?s=cc25a2438d3ec71cc0470bafed19597f\" /><br />Le com\u00e9dien Alain Dorval, voix fran\u00e7aise de Sylvester Stallone et p\u00e8re d'Aurore Berg\u00e9, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Egalit\u00e9 femmes-hommes, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 77 ans dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, a-t-on appris aupr\u00e8s de sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042112"
    },
    {
        "title": "\u00abBrooklyn a fini par \u00eatre coup\u00e9 au montage\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/d4e41eac-9a3b-4e9d-8c2b-27a6abbed653.jpeg?s=c3aecffe2d6a04ebd347c359719119a6\" /><br />L'actrice, qui cor\u00e9alisait son premier film, n'a pas \u00e9t\u00e9 satisfaite des talents d'acteur de son mari. Son cam\u00e9o n'a pas \u00e9t\u00e9 gard\u00e9 dans la version finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041787"
    },
    {
        "title": "\u00abJe donnerais tout pour mon petit fr\u00e8re\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/7b0fbe7f-c84f-4202-b09f-0bd343fcd392.jpeg?s=94d9e4f41a83b12d1ee241795121e57e\" /><br />Dans \u00abIron Claw\u00bb, Zac Efron incarne&nbsp;l'a\u00een\u00e9 d'une famille de catcheurs connus dans les ann\u00e9es 80. Un r\u00f4le qui lui a rappel\u00e9 sa relation avec son fr\u00e8re Dylan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039164"
    },
    {
        "title": "\u00abLe cin\u00e9ma ne me faisait pas r\u00eaver\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/ee3335af-ad5d-43ae-94b4-831a1b9831e2.jpeg?s=7cb13acc6366172056c770b5e683144f\" /><br />Fille de l'actrice Thandiwe Newton, Nico Parker, 19 ans, prouve dans \u00abSuncoast\u00bb que nepo baby peut rimer avec r\u00e9el talent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039163"
    },
    {
        "title": "Un urologue met en garde contre le massage du p\u00e9nis pour l'allonger",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/fdec5810-1ff1-4442-ac84-2622db8910da.jpeg?s=c9a2d9958775091ad26eb357a8675065\" /><br />Une technique de massage, qui consiste \u00e0 cr\u00e9er des microl\u00e9sions au niveau du p\u00e9nis, est cens\u00e9e l'allonger. Or, cette pratique n'est pas sans risque. Un urologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039391"
    },
    {
        "title": "Les v\u00eatements serr\u00e9s sont mauvais pour la sant\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/93d71618-6c34-4e01-8075-147a542be51a.jpeg?s=447032af3a3b80c87c6e64695436fbe0\" /><br />Vous \u00eates \u00e0 l'\u00e9troit dans vos v\u00eatements \u00e9triqu\u00e9s? Attention, \u00e0 la longue, cela pourrait \u00eatre dangereux, comme nous l'explique une experte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038717"
    },
    {
        "title": "La grasse matin\u00e9e est plus nuisible que b\u00e9n\u00e9fique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/e766c44e-cb1e-4d6a-b9e3-311e7ac44c37.jpeg?s=ad864edc835e81e863793810f589380f\" /><br />Dormir plus longtemps nous laisse parfois aussi \u00e9puis\u00e9s qui si nous avions peu dormi. Cela peut \u00eatre d\u00fb au d\u00e9r\u00e8glement de votre horloge biologique interne. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037340"
    },
    {
        "title": "Les enfants uniques sont plus cr\u00e9atifs et autonomes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/02/7b6aab18-7f71-4866-98c2-8e1b33397108.jpeg?s=f48b23c766486480f997df0225768803\" /><br />On les dit \u00e9go\u00efstes et asociaux, des pr\u00e9jug\u00e9s auxquels les enfants uniques sont souvent confront\u00e9s. La recherche prouve qu'il n'y a pas de grandes diff\u00e9rences avec ceux issus d'une fratrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034832"
    },
    {
        "title": "Les plus belles collections de lingerie sp\u00e9ciale Saint-Valentin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/ee5d53ac-d6b9-43ea-a666-f7b1e6b95129.jpeg?s=88e5570bd8ae688144934a16dc9373f9\" /><br />Les griffes sp\u00e9cialis\u00e9es redoublent de cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 l'occasion du 14 f\u00e9vrier. Voici les mod\u00e8les les plus inspirants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042017"
    },
    {
        "title": "Doja Cat la joue provoc, seins \u00e0 l'air et un tatouage sur le front",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/d91a5599-3691-4e83-b30a-938a8cbd8158.jpeg?s=e77a56bb6d832f21db48260519d6af96\" /><br />Vous vous demandez qui a cr\u00e9\u00e9 la robe au d\u00e9collet\u00e9 plongeant, port\u00e9e par Doja Cat lors des Grammy Awards 2024? Ne cherchez plus, la r\u00e9ponse se trouve sur son front.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037670"
    },
    {
        "title": "L'homme \u00abbaby girl\u00bb\u00a0 bouleverse la mode masculine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/9585bdea-5acd-442e-8625-83273e1995e7.jpeg?s=92365dfb40fa2eb3e4177f2f3e3a5233\" /><br />Le terme baby girl fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un homme adulte ayant une certaine attitude et un certain style vestimentaire. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036769"
    },
    {
        "title": "Une marque suisse perce dans les tendances actuelles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/02/02d9a847-1675-4ccd-83fc-8b35230c62e1.jpeg?s=62f4edae724cbe39c716fe83f60db097\" /><br />\u00abLyst\u00bb, le moteur de recherche consacr\u00e9 \u00e0 la mode, r\u00e9v\u00e8le les v\u00eatements et marques qui cartonnent. Parmi elles, se trouve d\u00e9sormais une marque suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034655"
    },
    {
        "title": "Un avion suisse dessert un village perdu dans la for\u00eat guyanaise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/10/1053bb19-5e21-45e5-8da6-fe7be85f57fd.jpeg?s=fe4ac0b9c3630a2489de765861270a9e\" /><br /><strong>Sa\u00fcl est un bourg isol\u00e9 en Guyane fran\u00e7aise. Le d\u00e9partement d\u2019outre-mer situ\u00e9 en Am\u00e9rique du Sud est constitu\u00e9 de r\u00e9serves naturelles o\u00f9 s\u2019aventurent les randonneurs.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039777"
    },
    {
        "title": "Deux villes suisses parmi les plus agr\u00e9ables \u00e0 vivre en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/2e025311-3eb6-445e-9a35-42356876861e.jpeg?s=d90ded87f43e86312fd38134ae91efe9\" /><br />Un nouveau sondage europ\u00e9en indique que Zurich est la m\u00e9tropole suisse offrant la meilleure qualit\u00e9 de vie en Europe. Mais elle n'est pas la seule ville suisse figurant dans le Top 10.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038826"
    },
    {
        "title": "La ville la plus visit\u00e9e du monde a de quoi surprendre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/921c2683-90c6-435f-959d-c0b532a09a08.jpeg?s=3db9ae096a9b08452613a1723c691153\" /><br />Elle a accueilli plus de 20 millions de touristes en 2023, mais ce n'est ni New York ni Duba\u00ef. Deux villes europ\u00e9ennes figurent \u00e9galement dans le Top 10.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037471"
    },
    {
        "title": "Quelle est la dur\u00e9e optimale des vacances?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/01/26962065-0ce0-4266-b4e8-f67139252cfa.jpeg?s=d368e7dcb210f08e5465c470f4180326\" /><br />Vous \u00eates en train de planifier vos cong\u00e9s pour cette ann\u00e9e? Une \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e sur leur dur\u00e9e id\u00e9ale pour se ressourcer au maximum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033760"
    },
    {
        "title": "Abstenez-vous de nettoyer votre visage sous la douche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/271b4632-b665-4ab2-a4ed-f6ecf160fef6.jpeg?s=1b870a1068d4d435c18958f1b9dd3fcc\" /><br />Le matin, il n'y a pas une minute \u00e0 perdre. Pour gagner du temps, beaucoup se lavent le visage sous la douche. Sauf que \u00e7a ne plait pas \u00e0 votre peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038225"
    },
    {
        "title": "Le piercing de fian\u00e7ailles est tendance... et dangereux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/4bb3cfdd-ccf8-4369-a61e-623963868787.jpeg?s=c0c7a74d68ea0f0d1fc374fc57b1f5ef\" /><br />Le piercing au doigt cens\u00e9 remplacer la bague de fian\u00e7ailles ou l'alliance fait fureur sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais cette mode n'est pas sans risque, comme l'explique un sp\u00e9cialiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038024"
    },
    {
        "title": "Non, l'acn\u00e9 n'est pas due aux toilettes ouvertes!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/968b633f-859d-46de-813e-b05fb9e4379e.jpeg?s=042429c93cbd1c5991567e78e0f2a73d\" /><br />Sur TikTok, une utilisatrice pr\u00e9tend avoir des boutons sur le front parce qu'elle se douche avec la lunette des W.-C. relev\u00e9e. Un dermatologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037036"
    },
    {
        "title": "Les mycoses des ongles, c'est pas le pied!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/02/f8166b95-d1f1-46cd-a4c0-81ed1807f5b5.jpeg?s=588da7364d8821ae4acd899dc4c65dd4\" /><br />Des pieds qui mac\u00e8rent tout l'hiver dans de grosses chaussures favorise les mycoses des ongles. Une podologue nous informe sur les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034537"
    },
    {
        "title": "\u00c0 23 ans, propri\u00e9taire d'une maisonnette en pr\u00e9fabriqu\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/9c51a45f-7e22-468d-83c2-9d8cebe837d8.jpeg?s=050fb8d3f6fd6b83990d905080fa6517\" /><br />Vous r\u00eavez de devenir propri\u00e9taire, mais pensez ne pas avoir les moyens? Gr\u00e2ce \u00e0 Amazon, il est d\u00e9sormais possible d'acheter une maison \u00e0 26'000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039220"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les pattes des chiens sentent le pop-corn",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/06/2030ce72-5c01-4d5a-8b75-aef5f0b28055.jpeg?s=b1f39990ffae466e04d5d471da5a24fb\" /><br /><strong>Avez-vous d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 cette odeur particuli\u00e8re sur votre compagnon \u00e0 quatre pattes? Elle est normale. Voici les raisons de ce ph\u00e9nom\u00e8ne.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037565"
    },
    {
        "title": "Ce rocher vaut 25 millions de dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/02/cb30300b-c826-4af6-b7af-9c756079ac7a.jpeg?s=2c410141dbb63781a278963518dbc713\" /><br /><strong>Red Rock Island vaut une fortune. Pourtant, cette petite \u00eele d\u00e9serte de la Baie de San Francisco ne poss\u00e8de pas de&nbsp; raccordement \u00e0 l'eau potable ni au r\u00e9seau Internet.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034752"
    },
    {
        "title": "Pour un chien, un compliment vaut mieux qu'une friandise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/29/2ca25b0e-2b5f-4efa-aa35-eefdda667b7a.jpeg?s=3969691dd3a19de2941b8cae2303a436\" /><br /><strong>\u00c9duquer correctement un chien n'est pas si simple. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9ducatrice canine quels sont les points les plus importants auxquels il faut veiller.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031392"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/dbe50844-6718-491f-a73d-35a702ad2048.jpeg?s=fba7ff9966b21dee7613363e1370a51b\" /><br />Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/c446c9af-de4e-4de6-a296-950a924b36da.jpeg?s=d966ed354cc51723f8ba41d9e64ac686\" /><br />Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/0b65b4a0-208d-4030-8edf-238d984c360e.jpeg?s=f04b161b410f1f40f3ee295aebea028f\" /><br />Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/d5a8fd02-3abf-443b-a011-046036004c1f.jpeg?s=60b13741fd80344ad633b2f11f2e9eaf\" /><br />Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "La peau de ces fruits et l\u00e9gumes est parfaitement comestible",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/09/4cddeb03-0f25-4aa8-80ee-e73a88b31683.jpeg?s=ae03c7abb7a6f56ff25eadb076690725\" /><br /><strong>Un grand nombre de fruits et l\u00e9gumes peuvent \u00eatre consomm\u00e9s avec la peau. Tr\u00e8s souvent, celle-ci est m\u00eame bonne pour la sant\u00e9, sauf dans certains cas.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039300"
    },
    {
        "title": "Camembert et roquefort sont en voie d'extinction",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/1d811329-7d9a-4945-af42-501059f225d3.jpeg?s=199a120331c0d8f55554897e67aa4e78\" /><br />Deux fameux fromages fran\u00e7ais sont menac\u00e9s. La cause: le manque de moisissures n\u00e9cessaires \u00e0 leur fabrication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038350"
    },
    {
        "title": "Cette m\u00e9thode vous fera faire des \u00e9conomies alimentaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/01/3ede64fe-4b34-4f4f-9f05-f47bce036d3d.jpeg?s=cc53e3181c926792f7569ac185b57d65\" /><br />Un blogueur alimentaire, dont les vid\u00e9os sont devenues virales, a invent\u00e9 la \u00abm\u00e9thode 6 \u00e0 1\u00bb. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034120"
    },
    {
        "title": "Ce fruit est le plus sain du monde, mais fait grimacer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/31/99a107cf-5ec4-4184-9db1-2c7e6a55646b.jpeg?s=c5f54a08752d5634523f4d15dad81e3b\" /><br />Une scientifique a \u00e9tabli le classement des aliments les plus sains du monde. Et surprise: le fruit le plus sain se trouve \u00e9tonnamment loin derri\u00e8re dans le classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032814"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quand des voitures haut de gamme chinoises en Europe?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/b7e66fc3-3dd3-4ca6-96d2-c0e37590adf1.jpeg?s=cedf2375ce8e935c7ff99164ca18ee87\" /><br />En Chine, BYD joue depuis longtemps la carte du luxe et du prestige. Il y a de fortes chances pour que ces voitures arrivent bient\u00f4t chez nous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038892"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'e-vignette co\u00fbte-t-elle 44 francs?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/07/ad1e3b2f-0446-427e-8fa6-df638b76da27.jpeg?s=f6b68e2148e25d6b55aa8a51c4148c5c\" /><br /><strong>Les e-vignettes, dont plus de deux millions ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vendues, soul\u00e8vent bon nombre de questions. Que signifie \u00abvisible par le public\u00bb, comment le contr\u00f4le est-il effectu\u00e9 et pourquoi co\u00fbte-t-elle parfois plus de 40 francs?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038098"
    },
    {
        "title": "70'000 francs de taxe pour pouvoir acheter une Porsche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/856ce649-c807-4de2-b51b-35fe5a85e7bf.jpeg?s=34330cd9fd1a811b0c1a735c6971146e\" /><br /><strong>Il y a quelques jours, Porsche c\u00e9l\u00e9brait dans l'\u00e9tat insulaire la premi\u00e8re mondiale du SUV Macan 100% \u00e9lectrique... alors que les voitures y sont \u00e0 peine abordables en raison des taxes extr\u00eames.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036928"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit d'acc\u00e9l\u00e9rer pour ne pas me faire d\u00e9passer?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/31/de480a4a-e085-4b27-83f1-29865f7294f4.jpeg?s=a54b08fa8d781d11e7b9b55cf31a8800\" /><br />Les man\u0153uvres de d\u00e9passement ont tendance \u00e0 \u00eatre dangereuses. Mais peut-on, pour autant, acc\u00e9l\u00e9rer lorsqu'on est d\u00e9pass\u00e9, afin d'emp\u00eacher la man\u0153uvre?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032975"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le spectacle de Micha\u00ebl Gregorio",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/22/c3c9b271-0865-4e51-8159-8d13c74c0acd.jpeg?s=e993bcced5e5860aa0351e23db2042fb\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le spectacle de Micha\u00ebl Gregorio qui aura lieu le 2 mars \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025836"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Meryl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/05/bc8cac4f-8b5b-48d3-a02e-a67f113f8ca7.png?s=e83599919edd5dcbc67bfc4b677305a3\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Meryl qui aura lieu le 29 f\u00e9vrier 2024 aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036751"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame pri\u00e9e de confirmer le rejet de l\u2019immunit\u00e9 de Trump",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/dcd3f000-f085-4207-99cb-20837d2d3b08.jpeg?s=0f6ef957b2ab61c6aae39a31d6918945\" /><br />Le procureur sp\u00e9cial a r\u00e9clam\u00e9 mercredi \u00e0 la Cour supr\u00eame de confirmer le rejet de l\u2019immunit\u00e9 proclam\u00e9e par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/354606136453"
    },
    {
        "title": "Kim supervise un tir de missile pour renforcer les fronti\u00e8res maritimes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/f50527f4-1cad-4dcf-95ef-858de9b994c1.jpeg?s=1dd05857007c5597f01313e639f6a94b\" /><br />Le dirigeant nord-cor\u00e9en a supervis\u00e9 l\u2019essai d\u2019un \u00abmissile sol-mer d\u2019un nouveau type\u00bb afin de renforcer les fronti\u00e8res maritimes du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/608432469090"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme: hausse \u00abalarmante\u00bb, selon la Cicad",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/74f39cf5-0a58-4dac-af12-cdf54c40b7b2.jpeg?s=c80588d5feffda8f7f1521821881613c\" /><br /><strong>Le nombre d\u2019actes antis\u00e9mites recens\u00e9s par l'association en 2023 a augment\u00e9 de 68% par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042785"
    },
    {
        "title": "La juge d\u00e9blat\u00e8re sur son t\u00e9l\u00e9phone pendant un proc\u00e8s pour meurtre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/f18066c0-630a-4198-ac3b-c11c59b864df.png?s=5f43e0b0f8dacfa7af7e377bcf59ecf6\" /><br />Une magistrate d'Oklahoma a envoy\u00e9 plus de 500 SMS et surf\u00e9 sur Facebook pendant qu'un homme \u00e9tait jug\u00e9 pour avoir battu \u00e0 mort un enfant. Elle a d\u00e9missionn\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041666"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est la premi\u00e8re fois qu'on sort un projet aussi gros\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/70508df2-4c8a-4e3d-95eb-ebfcc09958b7.jpeg?s=4f922d4c57bbbcc33edb9c648c20d7f6\" /><br />Le groupe suisse romand Atkims Cave s'appr\u00eate \u00e0 sortir son premier album, \u00abLimits?\u00bb. Sacha et Natkim, deux des membres du trio, en disent plus sur ce projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041531"
    },
    {
        "title": "Instagram bannit un c\u00e9l\u00e8bre compte de \u00abmemes\u00bb lausannois",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/408cc8a3-8d23-4d28-b807-7deb47bc45d0.jpeg?s=aed6bae6f2db3ff7e006c712eaad01a9\" /><br />Le compte @21heures.ch, d\u00e9nombrant plusieurs dizaines de milliers d'abonn\u00e9s, a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 du r\u00e9seau social apr\u00e8s une fausse accusation d'usurpation d'identit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041374"
    },
    {
        "title": "La terre a d\u00e9val\u00e9 comme une coul\u00e9e de lave sur la mine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/0aa3fb6b-c273-43a6-b42c-1199b320e29b.jpeg?s=1dc836921ea295050631df059026a863\" /><br />Neuf mineurs ont \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9s dans une mine d\u2019or turque suite \u00e0 un glissement de terrain mardi. L\u2019accident attire le regard de plusieurs ONG et organisations, qui demandent la fermeture imm\u00e9diate de la mine. (X/sdi)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042729"
    },
    {
        "title": "Vacances en Guyane: \u00e0 la rencontre des habitants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/a182f6b9-0e4c-4b20-9d56-4b06c5182a0c.jpeg?s=d0405271af20212ce400ab7fc44afc1c\" /><br />Les Am\u00e9rindiens, les cr\u00e9oles, les m\u00e9tropolitains, les Bushinengu\u00e9s et les Hmongs forment la population de la Guyane fran\u00e7aise. Des communaut\u00e9s r\u00e9unies par des modes de vie convergents, en particulier durant le carnaval.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038832"
    },
    {
        "title": "Large victoire en perspective pour Prabowo Subianto",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/946dc650-f0b7-4a6a-afce-ff52246795db.jpeg?s=376f4ed2b68f17bcc4275969af91dcf7\" /><br />Prabowo Subianto, ex-g\u00e9n\u00e9ral au pass\u00e9 militaire controvers\u00e9, poss\u00e8de une large avance sur ses deux adversaires et devrait \u00e9viter un second tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/308286767153"
    },
    {
        "title": "D\u00e9guis\u00e9 en ours pour la Saint-Valentin, il capture deux trafiquantes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/41e3be36-0e6d-4b5c-90e0-e088d65517fe.jpeg?s=74bf235be2e9d60a791347cae065ecfe\" /><br />Gr\u00e2ce \u00e0 cette ruse, une m\u00e8re et sa fille, toutes deux membres d\u2019un gang de trafiquants de drogue \u00e0 Lima, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043022"
    },
    {
        "title": "Jeremy Frick s\u2019adapte \u00e0 son nouveau r\u00f4le",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/c856cd4b-7dab-4a77-b9b5-4506b3e46df6.jpeg?s=de8428f14718a824ba7d0c57384a9440\" /><br />Rempla\u00e7ant en championnat, titulaire pour les matches europ\u00e9ens et de Coupe de Suisse: le portier en parle avant la venue de Ludogorets, jeudi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/789483495210"
    },
    {
        "title": "Un policier confond un gland avec un coup de feu et p\u00e8te un c\u00e2ble",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/48761e4d-f2c2-486f-9837-d06afe2a19a3.jpeg?s=bce751b1b01e1ca5bb529453097535d8\" /><br />Un agent de police de Floride a d\u00e9missionn\u00e9 apr\u00e8s un incident embarrassant survenu en novembre dernier, qui n'a miraculeusement pas fait de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043045"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e9dures contre Assange: \u00abtrop, c\u2019est trop\u00bb pour le Premier ministre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/12c6be88-c6d1-4711-850f-0606e50afa75.jpeg?s=3496bdd335a5c3fc9447fb76c03627c6\" /><br />Le Premier ministre australien a d\u00e9nonc\u00e9 jeudi les poursuites judiciaires engag\u00e9es depuis des ann\u00e9es par les \u00c9tats-Unis et le Royaume-Uni contre le fondateur de WikiLeaks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043070"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka essuie une nouvelle d\u00e9faite",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/20423cab-230b-4f5c-9239-7c77d293be14.jpeg?s=a147cfacc6eed7d9d67265610fd2d0a8\" /><br />Le Vaudois s\u2019est inclin\u00e9 en huiti\u00e8mes de finale du tournoi de Buenos Aires face \u00e0 Nicolas Jarry apr\u00e8s 2h51\u2019 de jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/703304059817"
    },
    {
        "title": "La Russie lance un vaisseau vers l\u2019ISS",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/c6b35b8a-c728-428f-a82e-c3782f424639.png?s=829f3d312a68cb1fe2e79ea8480039c9\" /><br />Il s'agit de l\u2019un des rares projets russo-am\u00e9ricains maintenus depuis l'invasion russe de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043042"
    },
    {
        "title": "Un cargo de 69 m\u00e8tres coule pr\u00e8s d\u2019Istanbul: six disparus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/eaea575a-2a47-4946-9fed-51a59510be08.jpeg?s=6b187e58341e896c4f9472917bded019\" /><br />Le navire de marchandises, avec \u00e0 son bord six marins, a coul\u00e9 jeudi matin en mer de Marmara, au sud d\u2019Istanbul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043050"
    },
    {
        "title": "Au c\u0153ur du chaos, il ne bronche pas sur sa chaise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/a3c7a041-bf13-4b62-98ab-9677de533f35.jpeg?s=091635a58e0f738516b7f788cf66f04f\" /><br />Un photographe a immortalis\u00e9 le contraste entre le calme d'un fan des Chiefs et la panique g\u00e9n\u00e9rale autour de lui. La fusillade de mercredi a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 une m\u00e8re de famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043072"
    },
    {
        "title": "Fonctionnaire vir\u00e9 pour des actes et des propos d\u00e9plac\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/f34608a7-3fb5-4d48-abc8-4be3ea8199ba.jpeg?s=d1113a91ca5ed3d412dbc597e5a7be75\" /><br />Un cadre du d\u00e9partement du territoire a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 avec effet imm\u00e9diat. Il conteste sa r\u00e9vocation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043080"
    },
    {
        "title": "Le \u00abchauffage de l\u2019Europe\u00bb s\u2019essouffle et menace de s\u2019effondrer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/59168275-4239-410f-9a9c-7cd3f98cc8d6.jpeg?s=3852b7a8ee357cf0d68ddaf01c0a6518\" /><br />Des chercheurs ont r\u00e9cemment identifi\u00e9 un \u00absignal d\u2019alerte majeur\u00bb indiquant que la circulation m\u00e9ridienne de retournement atlantique (AMOC), un courant marin crucial pour le climat, se rapproche plus rapidement que pr\u00e9vu d\u2019un point de basculement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042855"
    },
    {
        "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral valide la refonte de la police",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/30f8542b-6a5a-42c0-853e-807cfea0b13b.jpeg?s=882aa28164b7064d309f097a3c987d3e\" /><br />La plus haute juridiction du pays juge que l'organisation de la gendarmerie en quatre unit\u00e9s op\u00e9rationnelles est ad\u00e9quate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043102"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats 2023: les affaires vont tr\u00e8s bien chez Coop",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/0ca46e34-62e5-4b97-b03f-efee45b4cf39.jpeg?s=7b4bccd760d419fdee98ca5ed3001cbd\" /><br />Le b\u00e9n\u00e9fice du g\u00e9ant du commerce de d\u00e9tail est en hausse, tout comme son chiffre d'affaires, qui s'\u00e9tablit \u00e0 34,7 milliards de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043114"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan et la Chine s\u2019accusent mutuellement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/a8597eb8-1208-429f-8da6-defa0e5b12ae.jpeg?s=753e6d1e0c73479b9364db500c77dfb5\" /><br />Face aux accusations de P\u00e9kin, Taipei prend la d\u00e9fense de ses garde-c\u00f4tes confront\u00e9s \u00e0 la p\u00eache illicite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043122"
    },
    {
        "title": "Cotisations \u00aboubli\u00e9es\u00bb: 6 milliards dorment sur des comptes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/11/e96ebdf8-8ba5-40ff-afe5-3917d46434d9.jpeg?s=d356928de5ef09d1c4654551c5e3c22d\" /><br />Des sommes faramineuses se perdent en chemin lors des carri\u00e8res des travailleurs ou ne sont pas r\u00e9clam\u00e9es. Mais tout finit (presque) par rentrer dans l'ordre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103040463"
    },
    {
        "title": "Un ex-coach du Lausanne-Sport assistant de Murat Yakin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/c1fda08f-f463-4972-9322-d14ef5af4a1f.jpeg?s=967ea8cb055d78fa5ca0f48773db59f6\" /><br />Murat Yakin a trouv\u00e9 la perle rare pour l\u2019assister sur le banc de l\u2019\u00e9quipe de Suisse: Giorgio Contini s\u2019est engag\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019Euro 2024, communique jeudi l\u2019Association suisse de football (ASF).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/123395607587"
    },
    {
        "title": "Et de deux de suite pour les Jets de Niederreiter",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/ab34b5bb-3a9e-4a00-8c41-d164463f7aad.jpeg?s=fe53e46239712b2529b8cce6cf21c7e8\" /><br />Apr\u00e8s avoir battu Pittsburgh, Winnipeg s\u2019impose avec son attaquant suisse face \u00e0 San Jose 1-0. Janis Moser s\u2019est lui inclin\u00e9 avec les Coyotes d\u2019Arizona.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278408644928"
    },
    {
        "title": "Un ex-coach du Lausanne-Sport assistant de Murat Yakin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/111beb15-59d1-4be3-89bd-2e518f9dcd10.jpeg?s=707dfa4971c332297d6fe51a765a4cfb\" /><br />Murat Yakin a trouv\u00e9 la perle rare pour l\u2019assister sur le banc de l\u2019\u00e9quipe de Suisse: Giorgio Contini succ\u00e8de \u00e0 Vincent Cavin, annonce jeudi l\u2019Association suisse de football.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/425054026397"
    },
    {
        "title": "Des journ\u00e9es de t\u00e9l\u00e9travail de 17h avec des pauses quand on veut",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/a7d294ac-2b22-42bb-9926-aed7a90a175d.jpeg?s=37418095f80302ab495739343e9dde7f\" /><br />Le Parlement travaille sur un assouplissement de la loi sur le travail pour que les personnes qui fixent elles-m\u00eames leurs horaires soient plus flexibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042416"
    },
    {
        "title": "Folle amoureuse, Alisha Lehmann ne fait pas que des heureux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/ff5ed46d-aa67-4687-93e2-4682f91d4e32.png?s=ca852787511dd37aabfb6bf5d958f7d3\" /><br />La footballeuse suisse, qui a remis le couvert avec son ex, lui a fait la plus belle des d\u00e9clarations le soir du 14 f\u00e9vrier. Les envieux s'en sont donn\u00e9s \u00e0 coeur joie.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043076"
    },
    {
        "title": "Une avalanche et deux miracul\u00e9s sur une piste bleue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/2072202c-e77e-4e0c-b414-62e7121bed7d.jpeg?s=770fbe0acb60da0382a6f54f004b4e0b\" /><br />Mercredi, une coul\u00e9e de neige a emport\u00e9 deux skieurs dans la station de Praz de Lys Sommand. Ils sont indemnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043141"
    },
    {
        "title": "Les travaux dangereux ouverts d\u00e9sormais aux jeunes, d\u00e8s 15 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/856b4bec-fd37-4597-82b4-61263e9701ae.jpeg?s=ea63e35ba22f75f879d2d614a4f2319d\" /><br />D\u00e9sormais, les travaux dangereux pourront \u00eatre \u00e9galement effectu\u00e9s par des mineurs de 15 ans, dans le cadre de mesures d'insertion sur le march\u00e9 du travail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043093"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arm\u00e9nie accuse l\u2019Azerba\u00efdjan de vouloir une \u00abguerre totale\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/e2257d80-4a08-4ffd-94c2-c5f8ad0c3b27.jpeg?s=0b4c6e6d2f5a4eecca8f1802a913cc3c\" /><br />L\u2019Arm\u00e9nie et l\u2019Azerba\u00efdjan se sont accus\u00e9s mutuellement mardi de tirs \u00e0 la fronti\u00e8re entre les deux pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043161"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne d\u00e9bat d\u2019un bouclier nucl\u00e9aire pour l\u2019Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/a73396c1-ebc0-47cc-9ca4-577c24b8af4e.jpeg?s=8a83d2e081b244cedadb57d24ae260d1\" /><br />Le pays est amen\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019organisation d\u2019une dissuasion nucl\u00e9aire europ\u00e9enne en coop\u00e9ration avec la France et la Grande-Bretagne, les deux puissances nucl\u00e9aires du continent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043184"
    },
    {
        "title": "La n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019un vrai exploit pour les Young Boys",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/f851d606-166b-4562-b754-213ae42e15a0.jpeg?s=d35555f593d9b4da6bc3c8c6f19e5543\" /><br />Les champions de Suisse, s\u2019ils veulent disputer les 8es de finale de la Ligue Europa, vont devoir enfin faire r\u00eaver le pays, ce jeudi soir, face \u00e0 un Sporting Lisbonne en pleine bourre et bien repos\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/506653407249"
    },
    {
        "title": "30 questions pour briser la glace en soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/ef0a80c7-5fd3-4a15-b79b-a73e3251c1d3.jpeg?s=6ca4d2f3d705c0a8d716a8e4f3cf87c8\" /><br />Engager la conversation avec autrui n'est pas \u00e9vident pour tout le monde. Gr\u00e2ce aux bonnes questions (hormis celles sur la m\u00e9t\u00e9o), cela devient plus facile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041252"
    },
    {
        "title": "Ivre, il roule sur une route ferm\u00e9e et manque de heurter un ouvrier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/0cadf9dd-019f-433a-8369-d06d1decce87.jpeg?s=1527c8096e9eec97d08657a3b7a048a9\" /><br />Un automobiliste avin\u00e9 a circul\u00e9 sur un tron\u00e7on autoroutier ferm\u00e9 au trafic pour cause de travaux. Un ouvrier a d\u00fb quitter la chauss\u00e9e pour sauver sa peau. Le chauffard vient d\u2019\u00eatre condamn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041781"
    },
    {
        "title": "Simon Castaldi a retrouv\u00e9 l'amour",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/010e7078-7dd0-435c-9175-f5336e23a891.jpeg?s=14e052eb755f521d76d0df9a262f4fb6\" /><br />Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu des relations tumultueuses, le candidat de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 vient de rencontrer une nouvelle copine qui semble enfin l'apaiser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043142"
    },
    {
        "title": "La Chine appelle \u00e0 \u00abne pas se laisser berner par les mensonges\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/3a328a03-22d2-40ac-9931-40f05431677c.jpeg?s=ffd8a429f480b2fbf8ace94e6f641d95\" /><br />Les activit\u00e9s du g\u00e9ant allemand de l\u2019automobile Volkswagen dans cette r\u00e9gion chinoise sont point\u00e9es du doigt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043210"
    },
    {
        "title": "Servette implore ses fans de ne pas allumer de fumig\u00e8nes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/cf66fbb5-59c7-4018-8d2f-2a6b24904f61.png?s=e19aadf14921f072ff8bbd15e2e474c0\" /><br />En raison de d\u00e9bordements contre la Roma, le Servette FC est en sursis vis-\u00e0-vis de l\u2019UEFA. A l\u2019heure de recevoir Ludogorets, le club grenat fait de la pr\u00e9vention pour \u00e9viter de subir de nouvelles sanctions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/915061651336"
    },
    {
        "title": "Harry et Meghan ont chang\u00e9 le nom de leurs enfants",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/df0da49d-a23c-45a9-899b-55a5d88d555b.png?s=603201421a7944f3d5e1f30f66fe090c\" /><br />Fini Windsor-Mountbatten: Archie et Lilibet s'appelleront d\u00e9sormais Sussex, comme l'ont d\u00e9cid\u00e9 leurs parents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043139"
    },
    {
        "title": "Lara Gut-Behrami et le \u00abcirque m\u00e9diatique\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/5e9f129b-6caa-4601-bb8f-867d87fa6e00.jpeg?s=a343747413de5cb55d192ffb5193480e\" /><br />La skieuse de Comano a d\u00e9nonc\u00e9 l\u2019importance grandissante des \u00e0-c\u00f4t\u00e9s de son sport. Avant les trois courses du week-end \u00e0 Crans-Montana, elle revient sur sa strat\u00e9gie visant \u00e0 se centrer sur le ski.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/395866849883"
    },
    {
        "title": "Saison termin\u00e9e pour Gr\u00e9gory Hofmann!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/c1d1e7de-bba2-49fe-a44b-f3908fe9ab98.jpeg?s=925366f291bccce1267e8ea33806a8b0\" /><br />Coup dur pour Zoug: Gr\u00e9gory Hofmann s\u2019est bless\u00e9 \u00e0 un pied avec l\u2019\u00e9quipe de Suisse et doit tirer un trait sur la fin de saison, communique son club jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/626371757659"
    },
    {
        "title": "Des villas de plusieurs millions au bord du pr\u00e9cipice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/a3930684-72b6-40e4-b475-e82528ca7609.jpeg?s=1c34825ac353f645fde7ecc5e5bee37c\" /><br />Les propri\u00e9taires de luxueuses villas de Dana Point, en Californie l\u2019ont \u00e9chapp\u00e9 belle. Les fortes pluies qui se sont abattues sur la Californie ont provoqu\u00e9 un glissement de terrain, qui a failli emporter les demeures valant plus de 38 millions de dollars. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042713"
    },
    {
        "title": "\u00abTourner avec Clooney est une joie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/4b8af705-5582-42cb-92e0-9cc10945d26d.jpeg?s=373643caf965434dbfb607f81600b621\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abThe Boys in the Boat\u00bb, Hadley Robinson a \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9e par son r\u00f4le de femme hors du commun.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043073"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la peine sur terre, l\u2019Ukraine harc\u00e8le la Russie en mer Noire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/75f1f993-0f9a-456c-9528-172009dcf05b.jpeg?s=e84ceefd938f8abeeba5049af4d0e736\" /><br />La destruction d\u2019un nombre important de navires russes permet surtout \u00e0 Kiev de pr\u00e9senter quelques victoires, quand le camp occidental semble divis\u00e9 dans son soutien \u00e0 l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043273"
    },
    {
        "title": "L'\u00c9tat arrose des entreprises avec l'argent du contribuable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/eb931900-2615-4255-82bc-b2a78ef059f6.jpeg?s=dce8de066d563861f847de1eb41194f0\" /><br />Pr\u00e8s de 10 millions de francs ont \u00e9t\u00e9 partag\u00e9s entre Denner, Migros et Swisscom pour encourager les \u00e9conomies d'\u00e9lectricit\u00e9. D'autres entreprises ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une plus petite somme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043148"
    },
    {
        "title": "La Poste lance ses propres abonnements de natel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/690a04ef-8860-4054-abf6-8d873dffca33.jpeg?s=cadb4753f79ea8143e9adc2fc636a823\" /><br />En partenariat avec Salt, le g\u00e9ant jaune s'attaque \u00e0 la t\u00e9l\u00e9phonie mobile. Quatre forfaits sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 disponibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042625"
    },
    {
        "title": "Ses enfants sont vir\u00e9s de l'\u00e9cole pour un sticker sur sa voiture",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/e9c32b8e-928d-4841-87b7-b6bde52ebbd3.jpeg?s=637e2d03f6a232864a2f55b7f4931411\" /><br />Un \u00e9tablissement priv\u00e9 chr\u00e9tien a expuls\u00e9 deux de ses \u00e9l\u00e8ves parce que leur m\u00e8re faisait de la pub pour OnlyFans sur son v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042692"
    },
    {
        "title": "Roy Hodgson vit ses derniers instants \u00e0 Crystal Palace",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/2562eabe-d3cd-4fc6-a619-ec3bd1ebae93.jpeg?s=16139234aa0281c190f8e097eb0dbcb7\" /><br />Ce jeudi 15 f\u00e9vrier devrait \u00eatre le dernier jour de Roy Hodgson sur le banc de Crystal Palace. Plusieurs sources annoncent le licenciement imminent de l\u2019ancien entra\u00eeneur de l\u2019\u00e9quipe de Suisse par sa formation londonienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/609816274098"
    },
    {
        "title": "Shows de Freeze Corleone interdits: \u00abOn essaye de salir l\u2019artiste\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/ffdfab34-fdb1-4d23-8bf0-f2a1f125f71e.jpeg?s=3e5fce5c765684f17d6aebb639cf51e2\" /><br />Via ses avocats, le rappeur conteste en justice l'interdiction de deux de ses concerts en raison de paroles jug\u00e9es \u00abouvertement antis\u00e9mites et pro-Hitler\u00bb.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043301"
    },
    {
        "title": "Donald Trump d\u00e9clare son amour \u00e0 Melania... \u00e0 sa fa\u00e7on",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/a5f27d43-b911-4199-9b47-c1df1a81d225.jpeg?s=f7beaf1b4f820e8f371c1538353070f2\" /><br />La lettre que l'ex-pr\u00e9sident a adress\u00e9e \u00e0 son \u00e9pouse \u00e9tait en fait une collecte de fonds pour sa campagne pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043334"
    },
    {
        "title": "Un pied humain d\u00e9couvert dans un centre de tri des d\u00e9chets",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/19ad14d7-b0d6-43ef-bd13-a9b9bc38b603.jpeg?s=65eb624746b33c113e821dba20abf5d6\" /><br />Le membre a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 mercredi matin sur une ligne du centre CETT \u00e0 Rochefort. Une proc\u00e9dure d'identification est en cours, indique la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043362"
    },
    {
        "title": "Il plaque l\u2019un des tireurs au sol: \u00abJe n\u2019ai pas r\u00e9fl\u00e9chi, j\u2019ai juste r\u00e9agi\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/a1a19596-02ab-4e56-9760-9905ae3d2993.jpeg?s=1d8c771fb7cf1cf5e6f9098d31887ef7\" /><br />La police fait \u00e9tat de coups de feu mercredi lors du d\u00e9fil\u00e9 en l\u2019honneur de la victoire des Chiefs. Trois individus arm\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. Paul Contreras a contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019arrestation de l\u2019un d\u2019eux. (X/Storyful/chs/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043100"
    },
    {
        "title": "En Bretagne, des p\u00eacheurs en col\u00e8re contre un \u00abbulldozer des mers\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/68951606-f4b0-4d4a-819c-31176da26f06.jpeg?s=c93e8503c005df7481dc5122f973b7a9\" /><br />Une manifestation a eu lieu dans le port de Saint-Malo pour d\u00e9noncer la mise en service d'un gigantesque chalutier, capable de p\u00eacher 400 tonnes par jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043335"
    },
    {
        "title": "Cet engin met votre bon go\u00fbt \u00e0 l'\u00e9preuve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/14/fa6d1a1c-e072-4d41-bc84-c44038238840.jpeg?s=bee4b78350d76f5dd463ecab9f6b68a6\" /><br />Mansory est synonyme de transformations automobiles spectaculaires, \u00e0 la limite de la vulgarit\u00e9. Particuli\u00e8rement flamboyant, le nouveau Gronos 6x6 ne fait pas exception \u00e0 la r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103042413"
    },
    {
        "title": "Un c\u00e2ble du r\u00e9seau \u00e0 haute tension de Swissgrid s'est enflamm\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/dce33890-4dba-4f45-a7fc-b76b9b1b373d.jpeg?s=aeb7073a5cc768a6aa74229671591fd3\" /><br />Un d\u00e9part de feu au niveau d'un c\u00e2ble a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 mardi dans un poste de couplage a\u00e9rien \u00e0 Birr. L'incident n'a eu aucune cons\u00e9quence sur le r\u00e9seau \u00e9lectrique.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043353"
    },
    {
        "title": "Migros vs Coop, qui remporte le combat des marques?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/26d85ac4-ec6f-467f-9b20-7503b7d78ead.jpeg?s=73d9c47060eea9aa9d51240beb137e79\" /><br />Migros contre Coop, Nike contre Adidas, Samsung contre Apple... Le Brand Indicator 2023 a livr\u00e9 son classement des marques les plus appr\u00e9ci\u00e9es des Suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043082"
    },
    {
        "title": "Le flou demeure au lendemain de la parade mortelle du Super Bowl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/b704c9e5-2580-4bd4-b2d7-2fd14b755a59.jpeg?s=b107ed1ab3ed4a4cc66f1b9ebe920564\" /><br />L'identit\u00e9 des suspects, de m\u00eame que le mobile des tirs qui ont fait un mort et plus de 20 bless\u00e9s dans la ville des Chiefs, restaient obscurs jeudi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043403"
    },
    {
        "title": "La plainte en diffamation de Benzema contre Darmanin class\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/3f900d0f-6d22-4727-b7df-1d3965b25b2a.jpeg?s=f74b04cd0882bae45a7de8fad2ed526b\" /><br />Le Ballon d\u2019or 2022 avait \u00e9t\u00e9 pris pour cible par le ministre de l'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais apr\u00e8s avoir publi\u00e9 sur X un message de soutien aux habitants de Gaza.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043388"
    },
    {
        "title": "Onze lapins morts et 40 chats retrouv\u00e9s dans une maison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/198b5c27-6530-4307-aac4-e7875b6d07a9.jpeg?s=46619333a6e29bccd6dae18157236d76\" /><br />Les lapins \u00e9taient morts et les chats d\u00e9tenus dans des conditions douteuses. Ces derniers doivent maintenant trouver un refuge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043343"
    },
    {
        "title": "Micarna, la filiale du groupe Migros, ferme ses portes \u00e0 \u00c9cublens",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/4a4491dd-bb93-4541-b980-8ceec69c90b9.jpeg?s=f861188b2f7619a9cba342617d7175a6\" /><br />L'aventure du site de transformation de viande prendra fin en 2025. La pression sur les prix dans le commerce de d\u00e9tail est mise en cause.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043389"
    },
    {
        "title": "Une arme nucl\u00e9aire russe dans l'espace? Le Congr\u00e8s US s'affole",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/e0bff3b9-04fc-413d-b68f-ffb74c0b9ba6.jpeg?s=f377a3716bce37768cd43887158cde18\" /><br />Le chef de la commission du renseignement doit \u00e9voquer jeudi une \u00abgrave menace pour la s\u00e9curit\u00e9 nationale\u00bb devant les \u00e9lus. Les sp\u00e9culations fusent de toute part.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043442"
    },
    {
        "title": "D\u00e9trouss\u00e9e deux fois par le m\u00eame escroc, elle a ensuite \u00e9t\u00e9 punie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/20c2a764-5d45-49c7-8e29-9f00ba17cc61.jpeg?s=2eeabc9d99a7145917728e6a74b1b9ed\" /><br />Une septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 arnaqu\u00e9e \u00e0 deux reprises par le m\u00eame homme, bas\u00e9 en Afrique. La malheureuse, qui a aussi blanchi de l'argent, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043378"
    },
    {
        "title": "D'ici 2028, l'horaire continu sera g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 dans les \u00e9coles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/5687d1c1-ad58-427c-a0d8-9f35d96fd7ef.jpeg?s=ff8640fffb74a050df5d67f07ed6f486\" /><br />Anne Hiltpold, \u00e0 la t\u00eate de l'Instruction publique, a pr\u00e9sent\u00e9 ses projets phares pour les quatre ann\u00e9es \u00e0 venir. Un programme ambitieux, \u00absans garantie d'avoir les moyens\u00bb.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043302"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 a annonc\u00e9 \u00e0 ses dirigeants son souhait de quitter le PSG",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/c8b9e59a-0c5f-498a-99d1-86ff9f5efddd.jpeg?s=cda9a9fd4d591cd8330ea555529e267f\" /><br />La star fran\u00e7aise du club parisien a fait part de son intention de quitter le Paris Saint-Germain \u00e0 la fin de la saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/822842734358"
    },
    {
        "title": "En Ville, rabais de 100 fr. sur l'abonnement TPG pour les a\u00een\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/e0e2e0d1-e309-4015-9c5a-1f4a92b8702e.jpeg?s=a07d5449b39187f4ee5ad72636b1c0fd\" /><br />Les seniors r\u00e9sidant dans la commune peuvent acqu\u00e9rir un titre de transport annuel au prix de 300 fr.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043407"
    },
    {
        "title": "Une 13e rente AVS: pourquoi et combien \u00e7a va co\u00fbter",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/13/5182a022-77c9-4f21-98ba-511ff6935cae.jpeg?s=b7340ae6a2ea6a6f970ade1872be21f1\" /><br />Le deuxi\u00e8me sujet de votations du 3 mars concerne une 13e rente AVS pour les retrait\u00e9s. Dans cette vid\u00e9o, il est question des co\u00fbts et des enjeux de l'objet soumis au vote.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103041642"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s p\u00e9nal de Trump aura bel et bien lieu le 25 mars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/990ad277-d1e2-47bb-be54-e24db4ecf675.jpeg?s=1ffdfbb4fc87322b6ad12a7a6e18c504\" /><br />Le juge a rejet\u00e9 jeudi les requ\u00eates de l'ex-pr\u00e9sident r\u00e9publicain visant \u00e0 annuler les poursuites li\u00e9es \u00e0 ses paiements pour faire taire une actrice porno.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043382"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but de match intense entre YB et le Sporting!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/cdb56844-f97e-4a85-9b5b-84e80eaa7e23.jpeg?s=555e5fa4656e5cda1c503749b621a7ab\" /><br />Apr\u00e8s une \u00e9limination en ligue des champions, les Bernois entame en ce d\u00e9but de soir\u00e9e leur campagne en Europa League pour ces 1/16 de finale! Un adversaire bien redoutable: le Sporting, en pleine confiance ces derni\u00e8res semaine. C\u2019est donc un match excitant qui va se d\u00e9rouler sur la pelouse du Wankdorf! Suivez le match en direct \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/188779267740"
    },
    {
        "title": "Rod\u00e9o mortel \u00e0 la route de Lausanne: ils exigent plus de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/cf1e2690-2cd8-4df0-9274-7dcaa66d0bef.jpeg?s=f2b79ac2cee42ee89834010bbb441395\" /><br /><strong>Une p\u00e9tition, lanc\u00e9e par les proches de la jeune cycliste tu\u00e9e en juillet 2023, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e au Grand Conseil, avec 6000 signatures.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043496"
    },
    {
        "title": "Feu vert pour un test de plantation d'orge g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/44b5ea81-07dd-46bf-ba88-5fff21206f72.jpeg?s=65fccda1c38b88134b24e5b0c503c99c\" /><br />L'OFEV a autoris\u00e9 Agroscope \u00e0 mener un essai sur un terrain avec de l'orge OGM. L'exp\u00e9rience d\u00e9butera au printemps sur un champ zurichois et durera trois ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043279"
    },
    {
        "title": "Anders Breivik perd son proc\u00e8s pour traitement inhumain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/35bef514-e3cd-4a58-9c87-146cb33eacfe.jpeg?s=de9293a0342f6dca4d154b753bb52d3f\" /><br />L'auteur des attentats d'Oslo et d'Ut\u00f8ya avait intent\u00e9 une action en justice contre l\u2019Etat norv\u00e9gien pour contester ses conditions de d\u00e9tention.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043499"
    },
    {
        "title": "\u00abUne demande d\u2019asile n\u2019\u00e9quivaut pas \u00e0 une arriv\u00e9e en Suisse\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/c9f4a1e5-fb6e-492a-8b0f-ca22a2741652.jpeg?s=ac13b15721aecd7812af8b5acb8b80d9\" /><br />La Conf\u00e9d\u00e9ration a publi\u00e9 son bilan de l'asile en 2023. Une avalanche de chiffres \u00e0 d\u00e9crypter.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043179"
    },
    {
        "title": "Finaliste de Miss Suisse retrouv\u00e9e sans vie dans sa villa",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/372f2e20-8d33-4dbb-b300-174453356e32.png?s=83cab20a4aa1fc3037d4087a1b6732ba\" /><br />Le cadavre d'une ancienne mannequin \u00e2g\u00e9e de 38 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans une propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 Binningen. Le mari est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir commis le crime.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043453"
    },
    {
        "title": "Voici comment la police a r\u00e9agi \u00e0 l\u2019attaque aux confettis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/6b104b51-20aa-41a6-9bcc-d6c64e0f03a9.jpeg?s=5c5dd708e38f4b5a529ecc85e6051724\" /><br />Le dimanche de carnaval, une voiture de police a \u00e9t\u00e9 remplie de confettis \u00e0 Wil par des carnavaliers. Les agents ont partag\u00e9 leur r\u00e9action sur TikTok. (TikTok/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043127"
    },
    {
        "title": "Fribourg affronte Zoug",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/9daf7dbd-d32f-498b-8cec-14b12587a7b8.jpeg?s=2e0d8d3f7f69ec0aac6d1bf4c69aaa46\" /><br />Les deux \u00e9quipes de haut de classement se retrouvent ce soir pour un match qui s\u2019annonce tendu! Suivez la rencontre en notre compagnie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/323643144514"
    },
    {
        "title": "Lisa Mami\u00e9 et Roman Mityukov filent en finale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/a72d2753-8e3b-4540-8e87-223c134f173b.jpeg?s=1761e2b4e86f3ea1674b68f956bada2f\" /><br />La Zurichoise (200m brasse) et le Genevois (200m dos) se sont hiss\u00e9s en finale des Mondiaux de natation de Doha.  Les deux nageurs suisses seront engag\u00e9s vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/803853738429"
    },
    {
        "title": "Les Houthis revendiquent une nouvelle attaque contre un navire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/15/0d21bfcd-dda6-481c-bba6-1bcc7f434773.jpeg?s=eaed7561559deac027041ae3f9b5a5f5\" /><br />Les rebelles y\u00e9m\u00e9nites ont affirm\u00e9 que des missiles avaient \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s contre \u00abun navire britannique\u00bb dans le golfe d\u2019Aden, jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103043523"
    }
]