[
    {
        "title": "Le personnel arbore de plus en plus souvent des minicam\u00e9ras",
        "summary": "Une cha\u00eene de fast food a \u00e9quip\u00e9 ses managers de \u00abbodycams\u00bb. Une tendance lanc\u00e9e dans les supermarch\u00e9s pour lutter contre les incivilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-personnel-arbore-de-plus-en-plus-souvent-des-minicameras-103168040"
    },
    {
        "title": "Autoroutes mises \u00e0 mal \u00e0 cause de l'erreur de calcul sur l'AVS",
        "summary": "A cause des chiffres erron\u00e9s articul\u00e9s sur l'avenir de l'AVS, le calcul pour l'extension du r\u00e9seau autoroutier soul\u00e8ve \u00e9galement des questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-autoroutes-mises-a-mal-a-cause-de-l-erreur-de-calcul-sur-l-avs-103167779"
    },
    {
        "title": "Crash au Br\u00e9sil: il \u00e9chappe \u00e0 la mort gr\u00e2ce \u00e0 une dispute",
        "summary": "Un avion s\u2019est \u00e9cras\u00e9 vendredi au Br\u00e9sil. En raison d\u2019une confusion entre deux compagnies a\u00e9riennes, certains passagers ont manqu\u00e9 leur vol... et heureusement. Adriano Assis a partag\u00e9 son t\u00e9moignage sur la cha\u00eene \u00abTV Globo\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-ma-sauve-la-vie-crash-au-bresil-il-echappe-a-la-mort-grace-a-une-dispute-103167879"
    },
    {
        "title": "Une cyberattaque \u00abmassive\u00bb perturbe l\u2019\u00abinterview\u00bb de Trump sur X",
        "summary": "Elon Musk a affirm\u00e9 lundi soir que son \u00abinterview\u00bb avec Donald Trump sur X \u00e9tait perturb\u00e9e par une cyberattaque \u00abmassive\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elon-musk-une-cyberattaque-massive-perturbe-l-interview-de-trump-sur-x-915726689947"
    },
    {
        "title": "Un orage de gr\u00eale frappe les Diablerets",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Selon une amie de sa m\u00e8re, Novak Djokovic n\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9vu",
        "summary": "Gabriella Carlucci, ancienne pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision italienne et proche de Dijana Djokovic, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur LinkedIn que Novak n\u2019aurait pas d\u00fb na\u00eetre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-selon-une-amie-de-sa-mere-novak-djokovic-netait-pas-prevu-103167959"
    },
    {
        "title": "Les deux rugbymen fran\u00e7ais lib\u00e9r\u00e9s mais restent en Argentine",
        "summary": "La justice argentine a remis en libert\u00e9 provisoire les deux joueurs du XV de France inculp\u00e9s pour viol. Ils ne doivent cependant pas quitter le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inculpations-pour-viol-les-deux-rugbymen-francais-liberes-mais-restent-en-argentine-774237994314"
    },
    {
        "title": "Un Italien passe la douane avec 10 millions en Travelers Cheques",
        "summary": "Un retrait\u00e9 a \u00e9t\u00e9 attrap\u00e9 par les autorit\u00e9s italiennes alors qu'il rentrait chez lui avec les papiers de valeur non d\u00e9clar\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chiasso-ti-un-italien-passe-la-douane-avec-10-millions-en-travelers-cheques-103167967"
    },
    {
        "title": "\u00abNous faisons face \u00e0 une catastrophe biblique\u00bb",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes habitant la capitale grecque ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es. Des pompiers de l'Union europ\u00e9enne ont d\u00fb \u00eatre appel\u00e9s en renfort pour \u00e9viter le pire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athenes-menacee-nous-faisons-face-a-une-catastrophe-biblique-103168028"
    },
    {
        "title": "Au moins cinq bless\u00e9s au couteau dans le jardin d\u2019une mosqu\u00e9e",
        "summary": "Au moins cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9es lundi par un homme masqu\u00e9 dans le jardin d\u2019une mosqu\u00e9e en Turquie. Le suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/turquie-au-moins-cinq-blesses-au-couteau-dans-le-jardin-d-une-mosquee-440849155432"
    },
    {
        "title": "\u00abCette victoire, \u00e7a fait quatre ans que je l\u2019attendais\u00bb",
        "summary": "L\u2019Autrichien Vic0, recrut\u00e9 par la team suisse Ovation Esports, s\u2019est adjug\u00e9 la grande finale des Fortnite Champion Series en duo. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortnite-cette-victoire-ca-fait-quatre-ans-que-je-lattendais-103167969"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 5 ans sauv\u00e9 de la noyade in extremis",
        "summary": "L'enfant a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la vigilance de ses proches et avait perdu connaissance. Les autorit\u00e9s appellent \u00e0 la prudence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boudry-ne-un-enfant-de-5-ans-sauve-de-la-noyade-in-extremis-103168022"
    },
    {
        "title": "La femme de Stephen Curry en pleurs apr\u00e8s une altercation avec la police",
        "summary": "Samedi soir, Ayesha se trouvait dans les rues de Paris apr\u00e8s le match Team USA-France. La femme de Stephen Curry a \u00e9t\u00e9 vue en pleurs. (lch/afp/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-la-femme-de-stephen-curry-en-pleurs-apres-une-altercation-avec-la-police-103168025"
    },
    {
        "title": "Anouk Verg\u00e9-D\u00e9pr\u00e9 et Joana M\u00e4der vont se s\u00e9parer",
        "summary": "La Bernoise et la Zurichoise, championnes d'Europe en 2020, se s\u00e9pareront \u00e0 la fin de la saison. Elles avaient manqu\u00e9 leur qualification pour les JO.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beachvolley-les-suissesses-championnes-d-europe-en-2020-vont-se-separer-103168020"
    },
    {
        "title": "Ce couple d\u2019athl\u00e8tes fait fondre la toile avec leur romance",
        "summary": "Jeudi 8 ao\u00fbt, la sauteuse en longueur Tara Davis a remport\u00e9 une m\u00e9daille d\u2019or aux JO de Paris gr\u00e2ce \u00e0 un saut de 7,10 m\u00e8tres. Son mari a assist\u00e9 \u00e0 sa performance. Sa r\u00e9action a fait sensation sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-ce-couple-dathletes-fait-fondre-la-toile-avec-leur-romance-103167939"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine s'est empar\u00e9e de 28 localit\u00e9s russes, 121'000 d\u00e9plac\u00e9s",
        "summary": "L'incursion de milliers de soldats ukrainiens \u00e0 Koursk est la plus grande offensive d\u2019une arm\u00e9e \u00e9trang\u00e8re sur le sol russe depuis la Seconde Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-l-ukraine-s-est-emparee-de-28-localites-russes-121-000-deplaces-103168001"
    },
    {
        "title": "Camion couch\u00e9 au beau milieu d'un rond-point",
        "summary": "Un poids lourd s'est retrouv\u00e9 sur un c\u00f4t\u00e9, alors qu'il circulait dans un rond-point. Toute sa cargaison s'est d\u00e9vers\u00e9e sur la chauss\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cheseaux-sur-lausanne-vd-camion-couche-au-beau-milieu-d-un-rond-point-103167838"
    },
    {
        "title": "Le monteur de l'\u00e9chafaudage dit avoir respect\u00e9 la proc\u00e9dure",
        "summary": "L'entreprise responsable de la structure qui s'est effondr\u00e9e en juillet \u00e0 Malley sort du silence. L'enqu\u00eate va encore durer des mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-a-malley-vd-le-monteur-de-l-echafaudage-dit-avoir-respecte-la-procedure-103167776"
    },
    {
        "title": "Une personne inconnue retrouv\u00e9e morte dans l'Aar",
        "summary": "Dimanche apr\u00e8s-midi, un corps a \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9 dans l'Aar, par des tiers et les forces d'intervention. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-une-personne-inconnue-retrouvee-morte-dans-l-aar-103168033"
    },
    {
        "title": "La vaccination d\u00e9sormais recommand\u00e9e d\u00e8s 3 ans en Suisse",
        "summary": "L'OFSP a r\u00e9cemment mis \u00e0 jour ses recommandations de vaccination contre la maladie provoqu\u00e9e par l'insecte. L'ann\u00e9e 2024 s'annonce dans la moyenne haute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/encephalite-a-tiques-la-vaccination-desormais-recommandee-des-3-ans-en-suisse-103167791"
    },
    {
        "title": "Un motard se planque dans la cambrousse pour esquiver un contr\u00f4le",
        "summary": "Pr\u00e8s de 250 automobilistes se sont fait pincer samedi, au col du Grimsel. L'un d'entre eux a tent\u00e9 de prendre la fuite \u00e0 pied, mais s'est vite fait rattraper par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-un-motard-se-planque-dans-la-cambrousse-pour-esquiver-un-controle-103167895"
    },
    {
        "title": "Une femme et une fille de 11 ans poignard\u00e9es au milieu de Londres",
        "summary": "Bless\u00e9es, les deux victimes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es. La fillette est \u00abgravement bless\u00e9e\u00bb mais devrait s'en sortir. L'agresseur a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-une-femme-et-une-fille-de-11-ans-poignardees-au-milieu-de-londres-103167955"
    },
    {
        "title": "Et tout \u00e0 coup de l\u2019eau noire et pestilentielle jaillit sur les passagers",
        "summary": "Des voyageurs de l\u2019a\u00e9roport de Rome Fiumicino ont eu une surprise humide et mal odorante vendredi au moment du check-in. Une conduite du syst\u00e8me anti-incendie s\u2019est rompue et de l\u2019eau noire a jailli. Elle a inond\u00e9 une partie du Terminal 3. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rome-i-et-tout-a-coup-de-leau-noire-et-pestilentielle-jaillit-sur-les-passagers-103166696"
    },
    {
        "title": "\u00abPour la premi\u00e8re fois de ma vie, j'ai envisag\u00e9 le pire\u00bb",
        "summary": "Dans une longue vid\u00e9o, le youtubeur s'exprime sur les accusations de viols et corruption de mineurs qui pesaient sur lui et qui ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9es sans suite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/norman-thavaud-pour-la-premiere-fois-de-ma-vie-j-ai-envisage-le-pire-103167767"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron: \u00abDes Jeux comme \u00e7a, on verra qui les refera\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a dress\u00e9 un bilan tr\u00e8s satisfaisant des Jeux olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-les-jo-ont-montre-le-vrai-visage-de-la-france-selon-macron-103167946"
    },
    {
        "title": "Ces pays ont gagn\u00e9 leur premier titre olympique \u00e0 Paris",
        "summary": "Quatre nations ont d\u00e9croch\u00e9 leur premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or de leur histoire dans ces Jeux olympiques. Et dans des disciplines o\u00f9 la concurrence est \u00e9lev\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-ces-pays-ont-gagne-leur-premier-titre-olympique-a-paris-103167032"
    },
    {
        "title": "Kevin Germanier: le cr\u00e9ateur valaisan m\u00e9daill\u00e9 d'or par \u00abVogue\u00bb et \u00abElle\u00bb",
        "summary": "Le couturier suisse a cr\u00e9\u00e9 les costumes de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux olympiques de Paris. La presse sp\u00e9cialis\u00e9e salue son talent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-kevin-germanier-le-createur-valaisan-medaille-d-or-par-vogue-et-elle-103167681"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi les Jeux de Paris ont cartonn\u00e9",
        "summary": "La mise en sc\u00e8ne et les \u00e0-c\u00f4t\u00e9s des Jeux olympiques ont largement contribu\u00e9 aux succ\u00e8s de Paris 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-voici-pourquoi-les-jeux-de-paris-ont-cartonne-103166306"
    },
    {
        "title": "Les JO de Paris se terminent en beaut\u00e9",
        "summary": "Les Jeux olympiques de Paris 2024 sont clos, apr\u00e8s 19\u00a0jours de comp\u00e9tition et une c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture qui a fait la transition vers 2028 et Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-les-jo-de-paris-se-terminent-en-beaute-528342703590"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9couverte d'un tunnel g\u00e9ant emp\u00eache le \u00abcasse du si\u00e8cle\u00bb",
        "summary": "Les autorit\u00e9s argentines ont peut-\u00eatre \u00e9vit\u00e9 un nouveau \u00abcasse du si\u00e8cle\u00bb avec la d\u00e9couverte jeudi \u00e0 San Isidro, banlieue ais\u00e9e au nord de Buenos Aires, d\u2019un tunnel sophistiqu\u00e9 de quelque 220 m\u00e8tres creus\u00e9 en direction d\u2019une banque. (Afp/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/argentine-un-tunnel-de-220-m-decouvert-pres-dune-banque-empeche-le-casse-du-siecle-103166639"
    },
    {
        "title": "Un casse-cro\u00fbte en mondovision, Tom Cruise s\u2019empare du drapeau et Snoop de retour \u00e0 LA",
        "summary": "Apr\u00e8s 16 jours de comp\u00e9titions, les JO-2024 se sont referm\u00e9s dimanche soir lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture d\u2019une tonalit\u00e9 plus classique, au terme de laquelle Paris a transmis le t\u00e9moin \u00e0 Los Angeles, h\u00f4te des Jeux en 2028. (AFP/NBC/Fr2/RTS/X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ceremonie-de-cloture-des-jo-2024-un-casse-croute-en-mondovision-tom-cruise-sempare-du-drapeau-et-snoop-de-retour-a-la-103167646"
    },
    {
        "title": "Il escalade la tour Eiffel \u00e0 quelques heures de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture",
        "summary": "La Tour Eiffel a ferm\u00e9 momentan\u00e9ment apr\u00e8s qu\u2019un homme a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u en train de l\u2019escalader sans corde et sans t-shirt. (Vid\u00e9o: AP/X/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-il-escalade-la-tour-eiffel-a-quelques-heures-de-la-ceremonie-de-cloture-103167486"
    },
    {
        "title": "On a retrouv\u00e9 (et touch\u00e9) la perche du champion olympique",
        "summary": "La perche qui a permis au Su\u00e9dois Armand Duplantis de battre le record du monde aux JO de Paris dort dans un hangar pr\u00e8s des machines agricoles, dans un lieu tenu secret. Ceci avant de retrouver son ma\u00eetre \u00e0 Athletissima dans quelques jours. Rencontre avec un objet d'exception qui permet de s\u2019\u00e9lever \u00e0 6,25 m. Quand m\u00eame!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/gros-de-vaud-on-a-retrouve-et-touche-la-perche-du-champion-olympique-103166389"
    },
    {
        "title": "Le CHUV inaugure un centre des tumeurs de la peau",
        "summary": "Une \u00e9quipe interdisciplinaire propose depuis le 1er ao\u00fbt un suivi personnalis\u00e9 et plus efficace aux patients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-chuv-inaugure-un-centre-des-tumeurs-de-la-peau-103167847"
    },
    {
        "title": "Un homme se noie apr\u00e8s avoir saut\u00e9 d'un p\u00e9dalo",
        "summary": "Un Lyonnais de 28 ans a perdu la vie dans le lac d\u2019Annecy. Son corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/annecy-f-un-homme-se-noie-apres-avoir-saute-d-un-pedalo-103167801"
    },
    {
        "title": "Son auto maudite a failli la tuer",
        "summary": "Une jeune conductrice vaudoise pensait se faire plaisir en s'offrant une voiture sportive. Mais son exp\u00e9rience a rapidement vir\u00e9 au cauchemar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-son-auto-maudite-a-failli-la-tuer-103130437"
    },
    {
        "title": "La Rade se pr\u00e9pare \u00e0 faire la f\u00eate durant cinq jours",
        "summary": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement Gen\u00e8ve Gen\u00e8ve d\u00e9bute mercredi au bout du lac. Animations, concerts et un grand spectacle sont notamment au menu. Tout est gratuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-rade-se-prepare-a-faire-la-fete-durant-cinq-jours-103167172"
    },
    {
        "title": "Les jeunes PLR demandent la lib\u00e9ralisation de toutes les drogues",
        "summary": "Traditionnellement d\u00e9fendue par la gauche, la l\u00e9galisation des drogues fait aussi son chemin \u00e0 droite. Dans le cadre de la Street Parade, les JLR se sont publiquement d\u00e9clar\u00e9s favorables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-jeunes-plr-demandent-la-liberalisation-de-toutes-les-drogues-103167754"
    },
    {
        "title": "Un touriste marche sur les rails et se fait percuter par un train",
        "summary": "Un homme de 29 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la suite d'un accident survenu dimanche en pleine nuit pr\u00e8s de la gare d'Altstetten.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-un-touriste-marche-sur-les-rails-et-se-fait-percuter-par-un-train-103168011"
    },
    {
        "title": "R\u00e9duire la population de chats, un sujet tabou",
        "summary": "Les \u00e9cologistes r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 des moyens de limiter l\u2019impact environnemental des chats. Mais ils reculent devant un projet politiquement risqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-reduire-la-population-de-chats-un-sujet-tabou-103167227"
    },
    {
        "title": "La centrale de Beznau \u00e0 l'arr\u00eat",
        "summary": "A cause d'un dysfonctionnement survenu dans une partie non-nucl\u00e9aire, la prise de la centrale a \u00e9t\u00e9 automatiquement tir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-nucleaire-la-centrale-de-beznau-a-l-arret-103167988"
    },
    {
        "title": "L'Iran pourrait attaquer Isra\u00ebl \u00abcette semaine\u00bb, selon Washington",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis \u00abpartagent la pr\u00e9occupation\u00bb d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 propos d\u2019une attaque imminente venant de l\u2019Iran et des groupes alli\u00e9s de T\u00e9h\u00e9ran dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israel-hamas-l-iran-pourrait-attaquer-israel-cette-semaine-selon-washington-103168059"
    },
    {
        "title": "Frappe sur une \u00e9cole: Tsahal dit avoir tu\u00e9 31 combattants du Hamas",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Au lieu d'aller en Isra\u00ebl: \u00abIci on travaille sur notre terre\u00bb",
        "summary": "Dans le village de Beit Dajan, dans le nord de la Cisjordanie, ils sont d\u00e9sormais des dizaines d\u2019hommes \u00e0 travailler la terre sur place plut\u00f4t que de se rendre en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cisjordanie-au-lieu-d-aller-en-israel-ici-on-travaille-sur-notre-terre-103167789"
    },
    {
        "title": "Le Hamas r\u00e9clame l\u2019application du plan Biden pour une tr\u00eave",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Biden avait pr\u00e9sent\u00e9 en\u00a0mai un plan pr\u00e9voyant une tr\u00eave initiale de six semaines, d\u2019un retrait isra\u00e9lien de Gaza et de la lib\u00e9ration d\u2019otages des deux camps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-reclame-l-application-du-plan-biden-pour-une-treve-485933663272"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 durant la pand\u00e9mie, il est retrouv\u00e9 trois ans plus tard",
        "summary": "Le squelette d'une personne portant un masque chirurgical a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans un local exigu d'un immeuble d\u00e9saffect\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-decede-durant-la-pandemie-il-est-retrouve-trois-ans-plus-tard-103168082"
    },
    {
        "title": "Les troubles post\u00e9lection de Maduro font 25 morts et 192 bless\u00e9s",
        "summary": "Nicolas Maduro a exig\u00e9 des services de l\u2019\u00c9tat \u00abune main de fer et une justice s\u00e9v\u00e8re\u00bb contre les auteurs des violences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-les-troubles-post-election-de-maduro-font-25-morts-et-192-blesses-103168073"
    },
    {
        "title": "\u00abTrump est un v\u00e9ritable danger pour la s\u00e9curit\u00e9 de l'Am\u00e9rique\u00bb",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Bruxelles menace Elon Musk avant son interview avec Donald Trump",
        "summary": "Le propri\u00e9taire de X va s'entretenir en direct avec le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, qu'il soutient ouvertement. L'Union europ\u00e9enne va surveiller de pr\u00e8s cet \u00e9change.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-bruxelles-menace-elon-musk-avant-son-interview-avec-donald-trump-103168051"
    },
    {
        "title": "Les pourparlers de paix \u00e0 Gen\u00e8ve pourraient avoir lieu sans Khartoum",
        "summary": "Les Etats-Unis veulent lancer les discussions malgr\u00e9 l'absence des repr\u00e9sentants du gouvernement soudanais aux n\u00e9gociations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-au-soudan-les-pourparlers-de-paix-a-geneve-pourraient-avoir-lieu-sans-khartoum-103168024"
    },
    {
        "title": "Le taux de ch\u00f4mage mondial des jeunes au plus bas depuis 15\u00a0ans",
        "summary": "L\u2019Organisation internationale du travail note que la pr\u00e9carisation du travail est \u00e0 l\u2019origine d\u2019une \u00abanxi\u00e9t\u00e9 croissante\u00bb chez les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/emploi-le-taux-de-chomage-mondial-des-jeunes-au-plus-bas-depuis-15-ans-949380751765"
    },
    {
        "title": "Un accord pour un m\u00e9ga-a\u00e9roport de 6 milliards de dollars",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "La baisse des taux profite surtout aux banques",
        "summary": "Les taux d'int\u00e9r\u00eat n\u2019ont pas baiss\u00e9 autant qu\u2019ils devraient pour les particuliers, malgr\u00e9 la baisse des taux directeurs. Cela \u00e0 cause de la hausse des marges des banques depuis la reprise de Credit Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hypotheques-en-suisse-la-baisse-des-taux-profite-surtout-aux-banques-103166994"
    },
    {
        "title": "Le juteux business des plages priv\u00e9es dans le viseur de Bruxelles",
        "summary": "Parasols, chaises longues ou encore restaurants, les services payants sur les plages italiennes font grincer des dents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-le-juteux-business-des-plages-privees-dans-le-viseur-de-bruxelles-103165967"
    },
    {
        "title": "Charlotte Kool remporte la premi\u00e8re \u00e9tape du Tour de France",
        "summary": "La N\u00e9erlandaise s'est impos\u00e9e au sprint lors de l'\u00e9tape inaugurale de la Grande Boucle 2024. Les Suissesses Noemi R\u00fcegg et Elise Chabbey n'ont pas brill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-charlotte-kool-remporte-premiere-etape-du-tour-de-france-feminin-103167999"
    },
    {
        "title": "Le talent Marc Hirschi signe chez Tudor",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe suisse, dont Fabian Cancellara est le propri\u00e9taire, a engag\u00e9 le Bernois pour trois saisons. Le Zurichois Fabian Lienhard d\u00e9barque aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-le-talent-marc-hirschi-signe-chez-tudor-363846901494"
    },
    {
        "title": "Vollering pour le doubl\u00e9 lors d\u2019un Tour tr\u00e8s \u00abOranje\u00bb",
        "summary": "D\u00e9part \u00e0 Rotterdam, la tenante du titre archi-favorite, ascension de l\u2019Alpe d\u2019Huez, \u00abla montagne des Hollandais\u00bb: la 3e\u00a0\u00e9dition du Tour de France femmes qui part ce lundi aura une forte teinte n\u00e9erlandaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-vollering-pour-le-double-lors-d-un-tour-tres-oranje-377617749787"
    },
    {
        "title": "Douze minutes, trois boulettes et un remplacement",
        "summary": "Le gardien de Penafiel, en D2 portugaise, a \u00e9t\u00e9 sorti par son coach apr\u00e8s 12 minutes et trois buts sur la conscience. S\u00e9v\u00e8re, mais \u00e7a a march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-douze-minutes-trois-boulettes-et-un-remplacement-103167555"
    },
    {
        "title": "Quatre start-up r\u00e9inventent l\u2019agriculture",
        "summary": "Les \u00e9missions de CO2 et la consommation d\u2019eau li\u00e9es \u00e0 l\u2019agriculture p\u00e8sent lourdement sur l\u2019environnement. Que ce soit avec le Vertical Farming, les engrais \u00e9cologiques ou \u00abl\u2019\u00e9lectrocardiogramme v\u00e9g\u00e9tal\u00bb, de jeunes entreprises suisses veulent transformer notre fa\u00e7on de cultiver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/innovations-quatre-start-ups-reinventent-lagriculture-103159292"
    },
    {
        "title": "Sazan, le joyau qu\u2019Ivanka Trump veut rendre Great Again",
        "summary": "La fille de Donald Trump veut transformer l\u2019\u00eele albanaise de Sazan en villas de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/albanie-sazan-le-joyau-albanais-quivanka-trump-veut-rendre-great-again-103165694"
    },
    {
        "title": "Au Grand Prix de l\u2019horlogerie de Gen\u00e8ve, l\u2019Albanie dans une montre",
        "summary": "Pirro Rucco esp\u00e8re remporter le Grand Prix d'Horlogerie de Gen\u00e8ve dans la cat\u00e9gorie m\u00e9tier d\u2019art - les \u00abOscars de l\u2019horlogerie\u00bb - avec sa montre sur laquelle il a pass\u00e9 cinq ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/12-million-au-grand-prix-de-lhorlogerie-de-geneve-lalbanie-dans-une-montre-103164935"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9s au casino pour un syst\u00e8me de triche quasi ind\u00e9tectable",
        "summary": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en flagrant d\u00e9lit de tricherie dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi au casino d\u2019Enghien-les-Bains, \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au nord de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-arretes-au-casino-pour-un-systeme-de-triche-quasi-indetectable-103161323"
    },
    {
        "title": "Des femelles requins font des petits toutes seules",
        "summary": "Depuis 2020, deux requins-l\u00e9vriers, une esp\u00e8ce en voie d'extinction, vivant en captivit\u00e9 en Sardaigne, ont fait plusieurs petits sans aucun contact avec un m\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-des-femelles-requins-font-des-bebes-toutes-seules-103160264"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas un d\u00eeneur averti\u00bb",
        "summary": "Ma\u00eetre d'h\u00f4tel d'un restaurant gastronomique dans la 3e saison de la s\u00e9rie \u00abThe Bear: sur place ou \u00e0 emporter\u00bb, Ebon Moss-Bachrach apprend beaucoup de son r\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ebon-moss-bachrach-je-ne-suis-pas-un-dineur-averti-103162995"
    },
    {
        "title": "\u00abMon p\u00e8re m'a envoy\u00e9e dans un camp pour gros\u00bb",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine Elle King en veut \u00e0 son papa, l'acteur Rob Schneider, qui lui a fait vivre une exp\u00e9rience traumatisante pendant son enfance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elle-king-mon-pere-m-a-envoyee-dans-un-camp-pour-gros-103167819"
    },
    {
        "title": "Drake sauve un club de Serie A de la faillite avec ses millions",
        "summary": "Fra\u00eechement promu dans l\u2019\u00e9lite du football italien, le Venezia FC devait trouver 40 millions pour \u00e9viter la faillite. C\u2019est chose faite avec l'aide du rappeur canadien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-drake-sauve-un-club-de-serie-a-de-la-faillite-avec-ses-millions-103167191"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Dion \u00e9nerv\u00e9e apr\u00e8s l\u2019usage d\u2019une de ses chansons par Trump",
        "summary": "La chanteuse canadienne C\u00e9line Dion n\u2019a pas appr\u00e9ci\u00e9 l\u2019utilisation de son tube \u00abMy Heart Will Go On\u00bb lors d\u2019un meeting de Donald Trump samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-celine-dion-enervee-apres-l-usage-d-une-de-ses-chansons-par-trump-857529415003"
    },
    {
        "title": "En phase terminale, elle voulait voir le concert de Taylor Swift",
        "summary": "Une jeune femme en fin de vie n'a pas pu assister au show de son idole dans la capitale autrichienne, \u00e0 cause d'une menace terroriste d'envergure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concerts-annules-a-vienne-en-phase-terminale-elle-voulait-voir-le-concert-de-taylor-swift-103165743"
    },
    {
        "title": "Concerts de Taylor Swift annul\u00e9s: un troisi\u00e8me suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s l'incarc\u00e9ration de deux autres jeunes dans cette affaire, un troisi\u00e8me, \u00e2g\u00e9 de 18 ans et se r\u00e9clamant du groupe Etat islamique, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Vienne, jeudi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-concerts-de-taylor-swift-annules-un-troisieme-suspect-arrete-103165722"
    },
    {
        "title": "Il avait planifi\u00e9 un attentat-suicide durant le show de Taylor Swift",
        "summary": "L'homme de 19 ans, arr\u00eat\u00e9 mercredi en Autriche, a avou\u00e9 que son objectif \u00e9tait \u00abde se tuer et de tuer un grand nombre de personnes\u00bb lors du concert de la superstar am\u00e9ricaine de jeudi. Les shows ont tous \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concerts-annules-a-vienne-il-avait-planifie-un-attentat-suicide-durant-le-show-de-taylor-swift-103165134"
    },
    {
        "title": "Lauryn Hill et les Fugees annulent leur tourn\u00e9e am\u00e9ricaine",
        "summary": "La chanteuse devait se produire aux \u00c9tats-Unis entre le 9 ao\u00fbt et le 21 septembre 2024. Elle a justifi\u00e9 la d\u00e9cision par les ventes insuffisantes de billets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-lauryn-hill-et-les-fugees-annulent-leur-tournee-americaine-103164980"
    },
    {
        "title": "Retour cryptique de Dr\u00a0Disrespect sur le r\u00e9seau social X",
        "summary": "Le streamer am\u00e9ricain, dans la tourmente pour avoir envoy\u00e9 des messages \u00e0 une mineure, a post\u00e9 des images apr\u00e8s un long silence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controverse-retour-cryptique-de-dr-disrespect-sur-le-reseau-social-x-103167957"
    },
    {
        "title": "X suspend son utilisation des donn\u00e9es personnelles en Europe",
        "summary": "Le r\u00e9seau social X a suspendu son utilisation, tr\u00e8s critiqu\u00e9e, des donn\u00e9es personnelles de ses utilisateurs europ\u00e9ens pour entra\u00eener son programme d\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseau-social-x-suspend-son-utilisation-des-donnees-personnelles-en-europe-103165924"
    },
    {
        "title": "Il n'y aura finalement pas de taxis volants dans le ciel parisien",
        "summary": "Ils voulaient profiter de la vitrine qu'offre les Jeux pour promouvoir ces appareils \u00e0 d\u00e9collage et atterrissage vertical. Un d\u00e9faut de certification douche leurs espoirs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-il-n-y-aura-finalement-pas-de-taxis-volants-dans-le-ciel-parisien-103164910"
    },
    {
        "title": "Google condamn\u00e9 pour avoir instaur\u00e9 un monopole",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a notamment \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 pour des pratiques portant sur son moteur de recherche, impos\u00e9 comme logiciel par d\u00e9faut sur des appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-google-condamne-pour-avoir-instaure-un-monopole-103163252"
    },
    {
        "title": "\u00abLe tournoi de Riyad, c\u2019est un peu notre comp\u00e9tition\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux sacres sur \u00abRainbow Six Siege\u00bb lors du Gamers8, le capitaine de la team suisse BDS vise le tripl\u00e9 \u00e0 l\u2019Esports World Cup en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-le-tournoi-de-riyad-cest-un-peu-notre-competition-103158181"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re qu\u2019il y aura plus de tournois avec des filles\u00bb",
        "summary": "Les joueuses de Team Vitality s\u2019appr\u00eatent \u00e0 disputer le Mondial f\u00e9minin de \u00abMLBB\u00bb \u00e0 l\u2019Esports World Cup, en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-espere-quil-y-aura-plus-de-tournois-avec-des-filles-103150032"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour la populaire Xbox\u00a0360",
        "summary": "La boutique en ligne de l'ancienne console de Microsoft fermera d\u00e9finitivement \u00e0 la fin du mois de juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fin-de-partie-pour-la-populaire-xbox-360-103147450"
    },
    {
        "title": "Hausse de prix et nouvel abonnement pour le Xbox Game Pass",
        "summary": "Microsoft revoit les tarifs de ses abonnements \u00e0 la hausse et pr\u00e9voit une nouvelle offre \u00abStandard\u00bb moins attrayante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-hausse-de-prix-et-nouvel-abonnement-pour-le-xbox-game-pass-103146558"
    },
    {
        "title": "Disney l\u00e8ve le voile sur les prochains \u00abAvatar\u00bb et \u00abStar Wars\u00bb",
        "summary": "La firme aux grandes oreilles a pr\u00e9sent\u00e9 le nom et des images du prochain opus de la saga de James Cameron, ainsi qu'un teaser des aventures du Mandolorien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-disney-leve-le-voile-sur-les-prochains-avatar-et-star-wars-103166502"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis attach\u00e9 \u00e0 mes racines\u00bb",
        "summary": "Fr\u00e8re cadet de Ben, Casey Affleck donne la r\u00e9plique \u00e0 son ami d'enfance, Matt Damon, dans la com\u00e9die d'action \u00abThe Instigators\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/casey-affleck-je-suis-attache-a-mes-racines-103165023"
    },
    {
        "title": "Daisy Ridley souffre d\u2019une maladie de la thyro\u00efde",
        "summary": "L'actrice britannique de 32 ans a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre touch\u00e9e par la maladie de Basedow, qui se traduit par une grosse fatigue et une perte de poids.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rey-dans-star-wars-daisy-ridley-souffre-dune-maladie-de-la-thyroide-103164900"
    },
    {
        "title": "Le festival du film de Locarno ouvre ses portes ce mercredi",
        "summary": "Le grand rendez-vous du cin\u00e9ma d\u00e9marre sa 77e \u00e9dition avec un nombre in\u00e9dit de films suisses. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Elisabeth Baume-Schneider lancera la manifestation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-le-festival-du-film-de-locarno-ouvre-ses-portes-ce-mercredi-103164530"
    },
    {
        "title": "C'est prouv\u00e9: la chaleur tape sur le syst\u00e8me",
        "summary": "La chaleur d\u00e9cuple l'agressivit\u00e9. C'est ce qu'ont mis en \u00e9vidence des chercheurs qui ont \u00e9tudi\u00e9 le lien entre les temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es et l'humeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-c-est-prouve-la-chaleur-tape-sur-le-systeme-103159375"
    },
    {
        "title": "Le syst\u00e8me de la gen Z pour mesurer la coolitude",
        "summary": "Aller \u00e0 l'\u00e9cole avec de nouvelles chaussures: + 1000 points. Se balader avec le sac \u00e0 dos ouvert: - 600 points. Cette \u00e9valuation fait fureur sur TikTok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aura-points-le-systeme-de-la-gen-z-pour-mesure-la-coolitude-103158512"
    },
    {
        "title": "\u00abLes parents ne devraient pas tout prendre personnellement\u00bb",
        "summary": "Une experte nous explique comment parents et ados peuvent surmonter la pubert\u00e9 de ces derniers. L'occasion de red\u00e9finir leur relation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-les-parents-ne-devraient-pas-tout-prendre-personnellement-103157958"
    },
    {
        "title": "Les 5 ingr\u00e9dients d'une vie de couple \u00e9panouie",
        "summary": "Il n'existe pas de recette toute faite pour une relation de couple parfaite. N\u00e9anmoins, certains comportements contribuent fortement \u00e0 l'\u00e9quilibre d'un duo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/relation-de-couple-cinq-ingredients-pour-une-vie-de-couple-epanouie-103155319"
    },
    {
        "title": "Ces chaussures, c'est pas le pied",
        "summary": "Certaines chaussures d'\u00e9t\u00e9 nuisent aux pieds. Voici une compilation des pires mod\u00e8les, d\u00e9cri\u00e9s par les sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ces-chaussures-c-est-pas-le-pied-103155205"
    },
    {
        "title": "Aimez-vous les nouveaux v\u00eatements du FC Lausanne-Sport?",
        "summary": "Le club de foot lausannois lance une collection de sportswear en collaboration avec le cr\u00e9ateur de mode S\u00e9bastian Strappazzon. D\u00e9couvrez les looks et donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-aimez-vous-les-nouveaux-vetements-du-fc-lausanne-sport-103164993"
    },
    {
        "title": "Retour imminent du jean skinny",
        "summary": "Si l'on se fie aux collections automne-hiver 2024, il est fort probable que le jean skinny fasse son retour. Mais comment le porter?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-baggy-c-est-fini-retour-imminent-du-jean-skinny-103159324"
    },
    {
        "title": "Tops et flops des uniformes des Jeux olympiques",
        "summary": "Les tenues que porteront les athl\u00e8tes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par de grands cr\u00e9ateurs de mode. Donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-tops-et-flops-des-uniformes-des-jeux-olympiques-103153789"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la quantit\u00e9, Barcelone s'essaie \u00e0 la qualit\u00e9",
        "summary": "La ville espagnole a revu son positionnement marketing. Avec le slogan\u00a0\u00abThis is Barcelona\u00bb, elle tente d'endiguer le tourisme de masse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lutte-contre-le-surtourisme-apres-la-quantite-barcelone-s-essaie-a-la-qualite-103159508"
    },
    {
        "title": "Deux sites suisses parmi les plus extraordinaires du monde",
        "summary": "Sur les 100 lieux remarquables d\u00e9sign\u00e9s par le magazine\u00a0\u00abTime\u00bb, deux se situent en Suisse: l'un \u00e0 Gen\u00e8ve, l'autre \u00e0 Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-et-valais-deux-sites-suisses-parmi-les-plus-extraordinaires-du-monde-103158102"
    },
    {
        "title": "Majorque lance un syst\u00e8me de lutte contre la guerre des transats",
        "summary": "Sur les plages, les vacanciers se disputent les meilleurs emplacements. \u00c0 partir de 2025, ils pourront les r\u00e9server sur une application.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-des-transats-majorque-lance-un-nouveau-systeme-de-lutte-contre-la-guerre-des-serviettes-103155513"
    },
    {
        "title": "Ces petites localit\u00e9s suisses sont de v\u00e9ritables p\u00e9pites",
        "summary": "Bremgarten au lieu de Berne, Laufon au lieu de Lugano: nous avons fait une compilation de cinq petites destinations suisses qui ont plus \u00e0 offrir qu'on ne le pense.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-ces-petites-localites-suisses-sont-de-veritables-pepites-103153623"
    },
    {
        "title": "Elle est la plus belle femme du monde",
        "summary": "Ordinateur, \u00f4 mon bel ordinateur, dis-moi, qui est la plus belle? La r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e par un chirurgien esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anya-taylor-joy-elle-est-la-plus-belle-femme-du-monde-103158622"
    },
    {
        "title": "Pourquoi un d\u00e9odorant perd-il son efficacit\u00e9?",
        "summary": "Un dermatologue nous explique pourquoi un d\u00e9odorant peut nous l\u00e2cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvaise-odeur-pourquoi-un-deodorant-perd-de-son-efficacite-103157548"
    },
    {
        "title": "Elles dorment la t\u00eate band\u00e9e",
        "summary": "Des jeunes femmes portent une mentonni\u00e8re pour \u00e9viter l'apparition d'un double menton. Une chirurgienne esth\u00e9tique r\u00e9fute cette absurdit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/double-menton-elles-dorment-la-tete-bandee-103155607"
    },
    {
        "title": "Pour gagner du temps, elles passent des heures dans la salle de bains",
        "summary": "Pour \u00eatre parfaites tous les jours, des jeunes femmes adoptent le principe du \u00abHigh Maintenance to be Low Maintenance\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/optimisation-du-temps-pour-gagner-du-temps-elles-passent-des-heures-dans-la-salle-de-bain-103154576"
    },
    {
        "title": "Recette d'un r\u00e9pulsif antimoustique 100% naturel",
        "summary": "Sur TikTok, des cr\u00e9ateurs de contenus vantent les m\u00e9rites d'une solution antimoustique faite maison, cens\u00e9e \u00eatre plus efficace que les produits du commerce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-recette-d-un-repulsif-antimoustique-100-naturel-103155708"
    },
    {
        "title": "Que faire contre la chaleur accablante dans un logement",
        "summary": "Les pi\u00e8ces mal isol\u00e9es ou les appartements situ\u00e9s sous les combles peuvent se transformer en fournaise. Pour \u00e9viter cela, nous avons demand\u00e9 conseil \u00e0 une experte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mansardes-que-faire-contre-la-chaleur-accablante-dans-un-logement-103154742"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9gayacht sera plus grand que le Titanic",
        "summary": "L'Ulyssia prendra la mer en 2028. Il comptera \u00e0 bord des locataires \u00e0 demeure qui auront la possibilit\u00e9 de fa\u00e7onner leur appartement \u00e0 leur image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-etablie-en-suisse-ce-megayacht-sera-plus-grand-que-le-titanic-103153816"
    },
    {
        "title": "La riche histoire de six gratte-ciel \u00e0 l'abandon",
        "summary": "Ces tours ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2ties en Am\u00e9rique ou en Asie, mais elles ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es \u00e0 la suite d'une guerre ou d'une crise \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/batiments-desaffectes-la-riche-histoire-de-six-gratte-ciel-a-l-abandon-103150549"
    },
    {
        "title": "Caf\u00e9: le flat white d\u00e9pass\u00e9 par le cortado",
        "summary": "Le caf\u00e9 tendance est originaire d'Espagne. Le cortado est servi dans un verre. Il est moins mousseux que le flat white qui avait la cote auparavant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/servi-dans-un-verre-le-flat-white-passe-le-relais-au-cortado-103155114"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9lation des aliments: 3 astuces qui changent la vie",
        "summary": "Il y a des m\u00e9thodes tr\u00e8s simples pour sceller un plastique et pour pr\u00e9parer un bouillon de l\u00e9gumes qui prendront place dans le cong\u00e9lateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-congelation-des-aliments-3-astuces-qui-changent-la-vie-103158442"
    },
    {
        "title": "La salade de p\u00e2tes n'est pas un plat d\u00e9nu\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat",
        "summary": "Qui dit barbecue ou pique-nique, dit salade de p\u00e2tes. Accompagnement banal pour certains, celle-ci pr\u00e9sente pourtant bien des qualit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accompagnement-contrairement-a-sa-reputation-la-salade-de-pates-est-saine-103157610"
    },
    {
        "title": "Pour ne pas suer, \u00e9vitez ces aliments!",
        "summary": "Le caf\u00e9 frapp\u00e9 et les frites font partie des aliments \u00e0 \u00e9viter si l'on ne veut pas transpirer \u00e0 grosses gouttes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pour-ne-pas-suer-evitez-ces-aliments-103150865"
    },
    {
        "title": "Combien de cylindres doit compter une voiture?",
        "summary": "La plupart des v\u00e9hicules en circulation en Suisse sont encore des voitures thermiques. Mais comment fonctionne un moteur \u00e0 combustion?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-thermiques-combien-de-cylindres-doit-compter-une-voiture-103158795"
    },
    {
        "title": "Manque d'autonomie: une peur souvent injustifi\u00e9e",
        "summary": "La majorit\u00e9 des v\u00e9hicules \u00e9lectriques test\u00e9s ont une autonomie longue distance. Ils permettent donc de partir en vacances l'esprit tranquille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vehicules-electriques-la-peur-de-l-autonomie-n-est-souvent-pas-justifiee-103157696"
    },
    {
        "title": "Dois-je laisser la priorit\u00e9 au bus qui met son clignotant?",
        "summary": "Quand un bus quitte un arr\u00eat, le chauffeur met le clignotant gauche. Quelle en est la signification?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bus-de-ligne-aux-arrets-dois-je-laisser-la-priorite-au-bus-qui-met-son-clignotant-627708350079"
    },
    {
        "title": "Neuf hypercars immatricul\u00e9es en Suisse depuis janvier",
        "summary": "Le march\u00e9 helv\u00e9tique des supercars et hypercars est en plein essor. Voici une compilation de neuf bolides hors de prix d\u00e9sormais en circulation en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perles-rares-neuf-hypercars-immatriculees-en-suisse-depuis-janvier-103151455"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour la premi\u00e8re de The Crow",
        "summary": "La premi\u00e8re de The Crow aura lieu le 21 ao\u00fbt 2024 au \u00a0Path\u00e9 Flon \u00e0 Lausanne. Participe maintenant au concours et gagne 2 billets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-l-avant-premiere-de-the-crow-103158471"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    }
]