[
    {
        "title": "Accus\u00e9 d'avoir viol\u00e9 sa fille et de l'avoir livr\u00e9e \u00e0 des inconnus",
        "summary": "Un p\u00e8re est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir impos\u00e9 des relations sexuelles fr\u00e9quentes \u00e0 sa fille depuis ses 13 ans. Elle devait \u00e9galement se soumettre aux d\u00e9sirs d'autres hommes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-accuse-d-avoir-viole-sa-fille-et-de-l-avoir-livree-a-des-inconnus-103224324"
    },
    {
        "title": "\u00abLe foie gras circule aussi sur les tables suisses al\u00e9maniques\u00bb",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se positionne contre l'initiative qui demande de bannir les importations de foie gras en Suisse mais souhaite que les produits soient mieux \u00e9tiquet\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-a-venir-le-foie-gras-circule-aussi-sur-les-tables-suisses-alemaniques-103224068"
    },
    {
        "title": "Pierre Palmade condamn\u00e9 \u00e0 2 ans de prison ferme",
        "summary": "L'humoriste fran\u00e7ais a \u00e9cop\u00e9, mercredi, de\u00a05 ans de prison, dont 2 ferme, pour le grave accident qu'il avait provoqu\u00e9 en f\u00e9vrier 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-pierre-palmade-condamne-a-deux-ans-de-prison-ferme-103224207"
    },
    {
        "title": "Kiev attaque avec des missiles britanniques \u00e0 longue port\u00e9e",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-mise-en-garde-contre-une-possible-attaque-aerienne-significative-405723338808"
    },
    {
        "title": "Autoroute ferm\u00e9e entre Vevey et Ch\u00e2tel-St-Denis, voitures bloqu\u00e9es",
        "summary": "Les giboul\u00e9es ont provoqu\u00e9 mercredi soir un gros accident entre Vevey et Ch\u00e2tel-St-Denis. L'autoroute est ferm\u00e9e dans les deux sens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chutes-de-neige-autoroute-fermee-entre-vevey-et-chatel-st-denis-voitures-bloquees-103224329"
    },
    {
        "title": "Ramona Bachmann et sa femme attendent leur premier enfant",
        "summary": "L'attaquante de la Nati et son \u00e9pouse, Charlotte Baret, ont annonc\u00e9, mardi sur Instagram, que cette derni\u00e8re \u00e9tait enceinte de 4 mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ramona-bachmann-et-sa-femme-attendent-leur-premier-enfant-103224088"
    },
    {
        "title": "Gros incendie \u00e0 \u00c9toy: \u00abFermez portes et fen\u00eatres\u00bb",
        "summary": "Un incendie dans une entreprise de r\u00e9cup\u00e9ration a provoqu\u00e9, mercredi soir, un gros d\u00e9gagement de fum\u00e9e \u00e0 \u00c9toy. Alertswiss recommande d'\u00e9viter la zone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-incendie-a-etoy-fermez-portes-et-fenetres-103224316"
    },
    {
        "title": "Ils esp\u00e8rent gagner les \u00c9tats-Unis avant l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir de Trump",
        "summary": "Une caravane de quelque 1500 migrants est partie de Tapachula, dans le sud du Mexique, pour entrer aux \u00c9tats-Unis avant l\u2019investiture du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immigration-ils-esperent-gagner-les-etats-unis-avant-l-arrivee-au-pouvoir-de-trump-103224340"
    },
    {
        "title": "Il aurait vol\u00e9 une voiture, nu, avant de percuter une Aston Martin",
        "summary": "Des circonstances \u00e9tranges ont conduit \u00e0 un accident entre deux v\u00e9hicules, mardi soir, pr\u00e8s de Baden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-il-aurait-vole-une-voiture-nu-avant-de-percuter-une-aston-martin-103224067"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve passe en quarts de finale en battant encore le LHC",
        "summary": "Vainqueurs 0-5 \u00e0 l'aller, les Genevois, champions d'Europe en titre, n'ont pas laiss\u00e9 les Vaudois revenir au match retour, mercredi, et se sont impos\u00e9s 7-4.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-hockey-league-geneve-passe-en-quarts-de-finale-en-battant-encore-le-lhc-103224161"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut garder la foi\u00bb pour enqu\u00eater sur les cold case",
        "summary": "Une affaire non class\u00e9e a ressurgi au bout du lac. Ces dossiers exigent patience et abn\u00e9gation de la part des policiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-il-faut-garder-la-foi-pour-enqueter-sur-les-cold-case-103222750"
    },
    {
        "title": "Perp\u00e9tuit\u00e9 pour le sans-papiers v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien cibl\u00e9 par Trump",
        "summary": "D\u00e9clar\u00e9 coupable du meurtre de Laken Riley, Jos\u00e9 Antonio Ibarra est condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, sans possibilit\u00e9 de lib\u00e9ration conditionnelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-perpetuite-pour-le-sans-papiers-venezuelien-cible-par-trump-103224295"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai peur qu\u2019il me fasse mal\u00bb: un pickpocket film\u00e9 en flagrant d\u00e9lit",
        "summary": "Selon la police cantonale bernoise, les signalements de vols \u00e0 la tire augmentent particuli\u00e8rement \u00e0 l\u2019approche de No\u00ebl. Un lecteur-reporter a captur\u00e9 une sc\u00e8ne qui illustre ce ph\u00e9nom\u00e8ne de vol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/soleure-j-ai-peur-qu-il-me-fasse-mal-un-pickpocket-filme-en-flagrant-delit-103224155"
    },
    {
        "title": "La mobilisation des pompiers a \u00e9mu tous les bords politiques",
        "summary": "Les sapeurs-pompiers lausannois ont obtenu plusieurs revalorisations et am\u00e9nagements de pr\u00e9retraite aupr\u00e8s du Conseil communal, gr\u00e2ce \u00e0 une manifestation efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-la-mobilisation-des-pompiers-a-emu-tous-les-bords-politiques-103223869"
    },
    {
        "title": "Une loi interdit la promotion de la vie \u00absans enfants\u00bb",
        "summary": "Le Parlement russe a adopt\u00e9 une loi interdisant la promotion d'un mode de vie sans enfants pour contrer le d\u00e9clin d\u00e9mographique du pays. La mesure s'inscrit dans une politique de d\u00e9fense des valeurs dites \u00abtraditionnelles\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-une-loi-interdit-la-promotion-de-la-vie-sans-enfants-103223864"
    },
    {
        "title": "Trump nomme un de ses \u00abguerriers\u00bb\u00a0 comme ambassadeur \u00e0 l\u2019Otan",
        "summary": "En d\u00e9signant Matthew Whitaker, le pr\u00e9sident \u00e9lu, tr\u00e8s critique avec ses alli\u00e9s, veut privil\u00e9gier les int\u00e9r\u00eats am\u00e9ricains au sein de l'Alliance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-nomme-un-de-ses-guerriers-comme-ambassadeur-a-l-otan-103224156"
    },
    {
        "title": "\u00abLa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9? J'ai horreur de \u00e7a!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abProdigieuses\u00bb, tir\u00e9 d'une histoire vraie, l\u2019actrice fran\u00e7aise Camille Razat confie adorer son m\u00e9tier, mais elle ne court pas apr\u00e8s la gloire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/camille-razat-la-celebrite-j-ai-horreur-de-ca-103223344"
    },
    {
        "title": "M\u00eame s'il a \u00e9t\u00e9 victime de racisme, le Kosovo perd par forfait",
        "summary": "A cause de chants venus des tribunes, les Kosovars avaient quitt\u00e9 le terrain en Roumanie lors du match de Ligue des nations, vendredi dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-match-arrete-la-roumanie-et-le-kosovo-sanctionnes-103224162"
    },
    {
        "title": "Syrie: 36 morts dans des frappes isra\u00e9liennes sur Palmyre",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-washington-fournira-des-mines-antipersonnel-a-l-ukraine-103021430"
    },
    {
        "title": "Une vid\u00e9o du viol pr\u00e9sum\u00e9 dans le portable du fils de la princesse",
        "summary": "Le fils de la princesse h\u00e9riti\u00e8re Mette-Marit doit compara\u00eetre devant le Tribunal d'Oslo mercredi apr\u00e8s-midi. Marius Borg H\u00f8iby est suspect\u00e9 d\u2019avoir eu un rapport sexuel avec une personne \u00abincapable de r\u00e9sister\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/norvege-une-video-du-viol-presume-dans-le-portable-du-fils-de-la-princesse-103224034"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas du tout en forme\u00bb",
        "summary": "En plein r\u00e9gime, Nico Capone a partag\u00e9 sa progression sur son canal Instagram. L'influenceur tombe plus souvent malade, ce qui l'oblige \u00e0 repenser son programme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nico-capone-je-ne-suis-pas-du-tout-en-forme-103223846"
    },
    {
        "title": "Les dr\u00f4les de cadeaux vivants de Poutine \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a offert \u00e0 son alli\u00e9 des dizaines d\u2019animaux pour un zoo de Pyongyang.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-les-droles-de-cadeaux-vivants-de-poutine-a-la-coree-du-nord-103224081"
    },
    {
        "title": "Prime trop ch\u00e8re? Des assur\u00e9s pourront changer en cours d'ann\u00e9e",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fait entrer en vigueur, au 1er janvier 2025, une r\u00e9forme qui permettra \u00e0 plus de monde de choisir un mod\u00e8le moins cher chez le m\u00eame assureur en cours d'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-prime-trop-chere-des-assures-pourront-changer-en-cours-d-annee-103223916"
    },
    {
        "title": "Perdu en montagne, il fait une rencontre qui changera son destin",
        "summary": "Un aventurier britannique s\u2019\u00e9tant \u00e9gar\u00e9 lors d\u2019une randonn\u00e9e en montagne au P\u00e9rou a fait une belle rencontre: celle d\u2019un chien qui l\u2019a aid\u00e9 \u00e0 retrouver son chemin. (Vid\u00e9o: El G\u00fcero Ingl\u00e9s/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/perou-perdu-en-montagne-il-fait-une-rencontre-qui-changera-son-destin-103223695"
    },
    {
        "title": "Leur pick-up \u00e9tait beaucoup trop lourd",
        "summary": "Un couple a trop charg\u00e9 le v\u00e9hicule avec lequel ils transportaient des petits arbres. En tentant de monter une c\u00f4te, le pick-up s\u2019est alors mis \u00e0 reculer et s\u2019est renvers\u00e9. Les deux occupants ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/thailande-leur-pick-up-etait-beaucoup-trop-lourd-103222582"
    },
    {
        "title": "Le jet d\u2019eau de Gen\u00e8ve a un concurrent texan, mais qui pue",
        "summary": "De l\u2019eau pollu\u00e9e s\u2019est mise \u00e0 jaillir d\u2019un puits de p\u00e9trole d\u00e9saffect\u00e9 \u00e0 Toyah, au Texas. Une odeur naus\u00e9abonde d\u2019\u0153ufs pourri envahit les environs. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-jet-d-eau-de-geneve-a-un-concurrent-texan-mais-qui-pue-103223292"
    },
    {
        "title": "SpaceX \u00e9choue \u00e0 rattraper Starship sous les yeux de Trump et Musk",
        "summary": "SpaceX n\u2019a finalement pas tent\u00e9, lors d\u2019un vol test mardi, de rattraper \u00e0 l\u2019aide de bras m\u00e9caniques le premier \u00e9tage de sa m\u00e9gafus\u00e9e Starship. Le tout devant les yeux de Donald Trump et d\u2019Elon Musk. Cette manoeuvre avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9ussie en octobre dernier.  (AFP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-spacex-echoue-a-rattraper-starship-sous-les-yeux-de-trump-et-musk-103223831"
    },
    {
        "title": "Le moment magique o\u00f9 cette petite fille apprend qu\u2019elle va \u00eatre adopt\u00e9e",
        "summary": "Amber_Christina a publi\u00e9 une vid\u00e9o sur TikTok dans laquelle elle annonce \u00e0 une petite fille qu\u2019elle va l\u2019adopter. Un moment de joie qu\u2019elle n\u2019oubliera jamais. (Vid\u00e9o: TikTok/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/elle-a-trouve-la-paix-le-moment-magique-ou-cette-petite-fille-apprend-qu-elle-va-etre-adoptee-103222963"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur les r\u00e9visions du droit du bail",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur deux sujets concernant le droit du bail. Vous \u00eates locataires? On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-tout-savoir-sur-les-revisions-du-droit-du-bail-103220398"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur le projet d\u2019extension des autoroutes",
        "summary": "Les Suisses vont devoir se prononcer sur les projets de la Conf\u00e9d\u00e9ration visant \u00e0 \u00e9largir six tron\u00e7ons autoroutiers, dont une troisi\u00e8me voie entre Nyon et Gen\u00e8ve. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-tout-savoir-sur-le-projet-d-extension-des-autoroutes-103220384"
    },
    {
        "title": "Les enjeux du financement uniforme des soins",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur une r\u00e9forme du financement des prestations de sant\u00e9. On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-les-enjeux-du-financement-uniforme-des-soins-103220391"
    },
    {
        "title": "Albert R\u00f6sti: \u00abUn non n\u2019arr\u00eatera pas l\u2019immigration\u00bb",
        "summary": "Le ministre des Transports Albert R\u00f6sti veut emp\u00eacher l\u2019\u00e9chec du projet sur l'extension des autoroutes dans les urnes. Il appelle les sceptiques de l'\u00e9lectorat UDC \u00e0 accepter la proposition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extension-des-autoroutes-albert-roesti-un-non-n-arretera-pas-l-immigration-103222117"
    },
    {
        "title": "Propri\u00e9taires \u00abprivil\u00e9gi\u00e9s\u00bb, ou am\u00e9nagement \u00abplus d\u00e9mocratique\u00bb?",
        "summary": "La modification de loi sur les zones de d\u00e9veloppement permet aux particuliers de d\u00e9clencher un vote consultatif. Un texte \u00abdangereux\u00bb selon les r\u00e9f\u00e9rendaires. Le peuple votera.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-24-novembre-proprietaires-privilegies-ou-amenagement-plus-democratique-103221871"
    },
    {
        "title": "La carapace de la tortue freine l'\u00e9volution de son esp\u00e8ce",
        "summary": "Une \u00e9tude a d\u00e9montr\u00e9 que le faible nombre d'esp\u00e8ces de tortues est li\u00e9 \u00e0 ce qui sert de camouflage \u00e0 ces animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-fribourg-la-carapace-de-la-tortue-freine-l-evolution-de-son-espece-103223944"
    },
    {
        "title": "Col du Simplon ferm\u00e9 \u00e0 cause d'un camion en f\u00e2cheuse posture",
        "summary": "Un poids lourd a gliss\u00e9, mercredi, \u00e0 cause de la neige pr\u00e9sente sur la route qui relie Brigue \u00e0 la fronti\u00e8re italienne et bloqu\u00e9 les voitures qui le suivaient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-col-du-simplon-ferme-a-cause-d-un-camion-en-facheuse-posture-103224116"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve pr\u00e9voit de rapatrier son \u00e9cole de police en 2029",
        "summary": "La formation des agents, aujourd'hui men\u00e9e \u00e0 Savatan (VD) avec les Vaudois et les Valaisans, reviendra au bout du lac d'ici quatre ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-geneve-prevoit-de-rapatrier-son-ecole-de-police-en-2029-103224103"
    },
    {
        "title": "Mobilit\u00e9 transfrontali\u00e8re: la r\u00e9ponse de l'Etat aux p\u00e9titions",
        "summary": "L'Ex\u00e9cutif a donn\u00e9 son point de vue sur le trafic dans la r\u00e9gion Gen\u00e8ve Sud, la douane de Fossard et le projet d'\u00e9changeur autoroutier \u00e0 Viry (F).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-mobilite-transfrontaliere-la-reponse-de-l-etat-aux-petitions-103224055"
    },
    {
        "title": "Berne d\u00e9bloque 24 millions: des cacahu\u00e8tes, r\u00e9pond BirdLife",
        "summary": "Apr\u00e8s le refus en votation de mesures pour la biodiversit\u00e9, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral annonce la deuxi\u00e8me phase de son plan d'action. Qui ne satisfait pas tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/biodiversite-berne-debloque-24-millions-des-cacahuetes-repond-birdlife-103224170"
    },
    {
        "title": "Menaces envers des personnes LGBTQIA+: la Suisse pire que l'Europe",
        "summary": "Un sondage in\u00e9dit montre que plus de 15% des personnes LGBTQIA+ en Suisse ont \u00e9t\u00e9 menac\u00e9es personnellement \u00e0 cause de leur orientation. Les autorit\u00e9s sont appel\u00e9es \u00e0 prendre des mesures urgentes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/discrimination-menaces-envers-des-personnes-lgbtqia-la-suisse-pire-que-l-europe-103223790"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Sp\u00e9culer sur les denr\u00e9es alimentaires? Pas grave du tout, dit Berne",
        "summary": "En r\u00e9ponse \u00e0 une demande du Parlement, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a rendu un rapport qui conclut que les op\u00e9rations financi\u00e8res sur les march\u00e9s n'ont pas l'effet terrible qu'on leur pr\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finance-speculer-sur-les-denrees-alimentaires-pas-grave-du-tout-dit-berne-103223989"
    },
    {
        "title": "150 morts en une semaine: \u00abUn pr\u00e9sage du pire \u00e0 venir\u00bb",
        "summary": "Dans un pays dont la capitale est contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 80% par les gangs, l'explosion de violence survenue ces derniers jours inqui\u00e8te fortement l'ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/violences-en-haiti-150-morts-en-une-semaine-un-presage-du-pire-a-venir-103224262"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 45 tonnes de coca\u00efne saisies en 2024, le double de 2023",
        "summary": "Les services fran\u00e7ais charg\u00e9s de la lutte contre le trafic de stup\u00e9fiants ont enregistr\u00e9 une hausse des saisies, une baisse des victimes de r\u00e8glements de comptes et un maintien du niveau des interpellations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-pres-de-45-tonnes-de-cocaine-saisies-en-2024-le-double-de-2023-103224239"
    },
    {
        "title": "Ils espionnaient Milan et Rome au profit de la Russie",
        "summary": "Les deux suspects se sont notamment int\u00e9ress\u00e9s d'un peu trop pr\u00e8s \u00e0 la vid\u00e9osurveillance urbaine et aux installations militaires, selon la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-ils-espionnaient-milan-et-rome-au-profit-de-la-russie-103224173"
    },
    {
        "title": "Ces c\u00e2bles \u00e0 haute valeur strat\u00e9gique",
        "summary": "En assurant le transit de \u00ab98% des donn\u00e9es num\u00e9riques mondiales\u00bb, les c\u00e2bles sous-marins rev\u00eatent un enjeu \u00e9conomique et g\u00e9ostrat\u00e9gique tr\u00e8s sensible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pannes-en-mer-baltique-ces-cables-a-haute-valeur-strategique-103224090"
    },
    {
        "title": "Caroline Pelicot explose: \u00abTu finiras seul, comme un chien!\u00bb",
        "summary": "Dominique Pelicot a \u00e9t\u00e9 s\u00e8chement rembarr\u00e9 par sa fille, mercredi au tribunal, alors qu'il s'excusait et disait vouloir tenter de discuter avec elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-mazan-caroline-pelicot-explose-tu-finiras-seul-comme-un-chien--103224041"
    },
    {
        "title": "La NBA critiqu\u00e9e pour ses liens avec les Emirats arabes unis",
        "summary": "Human Rights Watch estime que les liens \u00e9tablis par la NBA avec les Emirats arabes unis pourraient servir \u00e0 du \u00absportswashing\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-la-nba-critiquee-pour-ses-liens-avec-les-emirats-103224069"
    },
    {
        "title": "De Federer \u00e0 Beckham, l\u2019hommage des ic\u00f4nes du sport \u00e0 Nadal",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e par la Coupe Davis, des l\u00e9gendes disent merci au retrait\u00e9 majorquin. Compilation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-de-federer-a-beckham-l-hommage-des-icones-du-sport-a-nadal-103223987"
    },
    {
        "title": "Jannik Sinner a fait sauter la banque en 2024",
        "summary": "Le No 1 mondial italien, qui vient de remporter le Masters ATP, a gagn\u00e9 17 millions de dollars cette ann\u00e9e, soit la moiti\u00e9 de ses gains totaux en carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-jannik-sinner-a-fait-sauter-la-banque-en-2024-103223001"
    },
    {
        "title": "Alan Roura 33e, Justine Mettraux 7e",
        "summary": "A 19 heures mercredi, le navigateur genevois avait encore perdu des places alors que sa compatriote remontait au classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendee-globe-jean-le-cam-passe-en-tete-pour-4-milles-103221932"
    },
    {
        "title": "Des installations solaires verticales qui sont r\u00e9volutionnaires",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 ses modules, Helioplant souhaite faire \u00e9voluer la production d\u2019\u00e9nergie en haute montagne. Ses installations sont cens\u00e9es \u00eatre plus efficaces que les mod\u00e8les traditionnels et ont sp\u00e9cialement \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues pour \u00eatre utilis\u00e9es en montagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/photovoltaique-des-installations-solaires-verticales-qui-sont-revolutionnaires-103221003"
    },
    {
        "title": "Trois projets photovolta\u00efques incroyables qui pourraient changer le monde",
        "summary": "Les installations photovolta\u00efques et l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie solaire sont en plein essor \u2013 m\u00eame si la crise \u00e9nerg\u00e9tique et la guerre en Ukraine ont provoqu\u00e9 des baisses passag\u00e8res. Gros plan sur trois entreprises internationales qui ont plac\u00e9 le soleil au c\u0153ur de leur innovation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-solaire-trois-projets-photovoltaiques-incroyables-qui-pourraient-changer-le-monde-103212084"
    },
    {
        "title": "Ces aliments semblent \u00eatre les plus prometteurs",
        "summary": "Notre alimentation a une grande influence sur l\u2019environnement. Dans le monde entier, des scientifiques et des start-ups travaillent \u00e0 la mise au point de nouveaux aliments qui permettraient de la rendre plus durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nourriture-du-futur-ces-aliments-semblent-etre-les-plus-prometteurs-103217579"
    },
    {
        "title": "Menace d\u2019un conflit social historique chez Volkswagen",
        "summary": "C'est la crise chez Volkswagen, o\u00f9 p\u00e8se la menace d'un conflit social d\u2019une ampleur in\u00e9dite en Allemagne, si le projet de fermer des usines est maintenu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bras-de-fer-ig-metall-menace-d-un-conflit-social-historique-chez-volkswagen-103224004"
    },
    {
        "title": "Ford annonce 4000 nouvelles suppressions de postes en Europe",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-zone-euro-l-inflation-va-continuer-de-ralentir-en-2025-21-103021435"
    },
    {
        "title": "Les co\u00fbts de la sant\u00e9 vont franchir la barre des 100 milliards",
        "summary": "Les d\u00e9penses de la sant\u00e9 continuent de cro\u00eetre fortement. Selon les pr\u00e9visions du KOF, elles atteindront 106 milliards de francs en 2026, soit pr\u00e8s de 11'600 francs par habitant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/previsions-du-kof-les-couts-de-la-sante-vont-franchir-la-barre-des-100-milliards-103223429"
    },
    {
        "title": "Les petits \u00e9piciers ne se laissent pas bouffer par la concurrence",
        "summary": "Un rapport montre que les commerces d'alimentation dits \u00abalternatifs\u00bb font mieux que r\u00e9sister face \u00e0 la grande distribution en Suisse romande. Leur nombre a quadrupl\u00e9 en 15 ans, selon une association.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-les-petits-epiciers-ne-se-laissent-pas-bouffer-par-la-concurrence-103223426"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin, entre myst\u00e8re, scandales et sp\u00e9culation",
        "summary": "Le bitcoin, qui vient de d\u00e9passer le seuil des 90'000 dollars, est la plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies, mais il est entour\u00e9 de myst\u00e8re et sa r\u00e9putation demeure sulfureuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-bitcoin-entre-mystere-scandales-et-speculation-103220495"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "Un trader crypto mise tout sur Trump et remporte 49 millions",
        "summary": "En misant plus de 30 millions de dollars sur une victoire du r\u00e9publicain, un Fran\u00e7ais a r\u00e9alis\u00e9 le coup de poker d'une vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-un-trader-crypto-mise-tout-sur-trump-et-remporte-49-millions-103217035"
    },
    {
        "title": "La \u00abHawk Tuah girl\u00bb met fin au myst\u00e8re concernant son petit ami",
        "summary": "Devenue c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 une vid\u00e9o devenue virale sur YouTube, Hailey Welch a enfin lev\u00e9 le voile sur l'identit\u00e9 de son cher et tendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-la-hawk-tuah-girl-met-fin-au-mystere-concernant-son-petit-ami-103223307"
    },
    {
        "title": "Il zappe un d\u00e9tail intrigant, un autre ouvrier d\u00e9croche le pactole",
        "summary": "Un installateur intervenant sur un chantier a d\u00e9couvert un tr\u00e9sor d'une valeur de 2,3 millions d'euros. Il s'est montr\u00e9 plus curieux qu'un autre travailleur, qui doit s'en mordre les doigts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-il-zappe-un-detail-intrigant-un-autre-ouvrier-decroche-le-pactole-103222589"
    },
    {
        "title": "Les chiens errants des pyramides, nouvelle attraction de Gizeh",
        "summary": "L'engouement est tel du c\u00f4t\u00e9 des touristes que certains guides parlent d\u00e9sormais de ces animaux \u00abanim\u00e9s de l'esprit des pyramides\u00bb lors de leurs visites guid\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/egypte-les-chiens-errants-des-pyramides-nouvelle-attraction-de-gizeh-103222594"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9crit ses derni\u00e8res volont\u00e9s sur une bo\u00eete de poisson pan\u00e9",
        "summary": "La justice anglaise a valid\u00e9 le testament d'un homme qui avait choisi un support inhabituel pour le r\u00e9diger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-ecrit-ses-dernieres-volontes-sur-une-boite-de-poisson-pane-103221046"
    },
    {
        "title": "Deux Suisses tenteront de se qualifier pour la finale mondiale",
        "summary": "En d\u00e9cembre, Lotus et Becca essayeront de se qualifier pour la finale mondiale de breaking Red Bull BC one.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/red-bull-bc-one-deux-suisses-tenteront-de-se-qualifier-pour-la-finale-mondiale-103223484"
    },
    {
        "title": "Les One Direction aux fun\u00e9railles de Liam Payne",
        "summary": "Louis Tomlinson, Harry Styles, Niall Horan et Zayn Malik \u00e9taient pr\u00e9sents pour rendre un dernier hommage \u00e0 leur ami d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s une chute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-les-one-direction-aux-funerailles-de-liam-payne-103224038"
    },
    {
        "title": "L'actrice Judith Godr\u00e8che est poursuivie pour diffamation",
        "summary": "\u00c0 la suite d'une plainte du cin\u00e9aste Jacques Doillon, Judith Godr\u00e8che a re\u00e7u mardi une convocation pour une mise en examen pour diffamation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-actrice-judith-godreche-est-poursuivie-pour-diffamation-103223976"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux donner du bonheur et de l'espoir aux gens\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abLe panache\u00bb, actuellement au cin\u00e9ma, Jos\u00e9 Garcia incarne un prof que tous les ados r\u00eaveraient d'avoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jose-garcia-je-veux-donner-du-bonheur-et-de-l-espoir-aux-gens-103219967"
    },
    {
        "title": "\u00abTaylor Swift a eu la gentillesse de me guider\u00bb",
        "summary": "Ros\u00e9, membre du groupe Blackpink, s'appr\u00eate \u00e0 sortir son premier album solo. La chanteuse a eu le soutien de Taylor Swift qu'elle a rencontr\u00e9e lors d'une soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rose-de-blackpink-taylor-swift-a-eu-la-gentillesse-de-me-guider-103223264"
    },
    {
        "title": "Slimane aurait mis son sexe entre les fesses d'un technicien",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel, le chanteur est d\u00e9sormais accus\u00e9 d'agression sexuelle par un autre homme ayant travaill\u00e9 sur sa tourn\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-accusation-slimane-aurait-mis-son-sexe-en-entre-les-fesses-d-un-technicien-103223258"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 chantera \u00e0 la mi-temps du match de No\u00ebl sur Netflix",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine se produira dans sa ville natale, Houston, \u00e0 la mi-temps d'un match diffus\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur la plateforme de streaming.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-americain-beyonce-chantera-a-la-mi-temps-du-match-de-noel-sur-netflix-103222887"
    },
    {
        "title": "Quincy Jones r\u00e9compens\u00e9 par un Oscar posthume",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre producteur, mort le 3 novembre, a re\u00e7u dimanche une statuette pour l'ensemble de sa carri\u00e8re. C'est sa fille Rashida qui l'a accept\u00e9e en son nom.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-quincy-jones-recompense-par-un-oscar-posthume-103222663"
    },
    {
        "title": "L'iPhone\u00a017 Air menace le record de finesse de l'iPhone\u00a06",
        "summary": "Avec une \u00e9paisseur de seulement 6 mm, le futur smartphone, attendu en 2025, pourrait ravir au mod\u00e8le sorti en 2014 le titre du plus fin des iPhone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apple-l-iphone-17-air-menace-le-record-de-finesse-de-l-iphone-6-103223436"
    },
    {
        "title": "Google pr\u00e9parerait des ordis sous Android pour d\u00e9fier Apple",
        "summary": "La firme de Mountain View envisagerait de migrer son syst\u00e8me ChromeOS vers son c\u00e9l\u00e8bre syst\u00e8me mobile pour lutter contre l'iPad et les Mac, entre autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/informatique-google-preparerait-des-ordis-sous-android-pour-defier-apple-103223281"
    },
    {
        "title": "L'app Yuka ajoute un outil pour \u00e9pingler les fabricants",
        "summary": "L'app de notation des aliments et des cosm\u00e9tiques va permettre de contacter directement les marques ou de les interpeller sur le r\u00e9seau X pour leur demander de modifier la composition de leurs produits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/balance-ton-additif-l-app-yuka-ajoute-un-outil-pour-epingler-les-fabricants-103223371"
    },
    {
        "title": "\u00abBonjour, les escrocs, je suis votre pire cauchemar\u00bb",
        "summary": "L'op\u00e9rateur britannique O2 a con\u00e7u une IA qui imite une mamie bavarde afin d'occuper les arnaqueurs au t\u00e9l\u00e9phone le plus longtemps possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daisy-l-ia-grand-mere-bonjour-les-escrocs-je-suis-votre-pire-cauchemar-103222799"
    },
    {
        "title": "Minecraft bient\u00f4t d\u00e9clin\u00e9 en attractions dans le monde r\u00e9el",
        "summary": "Les premi\u00e8res attractions sur ce th\u00e8me seront int\u00e9gr\u00e9es d'ici \u00e0 2017 dans des sites g\u00e9r\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 Merlin au Royaume-Uni et aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeu-video-minecraft-bientot-decline-en-attractions-dans-le-monde-reel-103223548"
    },
    {
        "title": "Roblox renforce son dispositif de protection des jeunes joueurs",
        "summary": "Mis en cause pour l'exposition dangereuse des moins de\u00a0 13 ans sur sa plateforme, l'\u00e9diteur de jeux vid\u00e9o r\u00e9agit et \u00abfait un pas important\u00bb vers plus de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-roblox-renforce-son-dispositif-de-protection-des-jeunes-joueurs-103222918"
    },
    {
        "title": "Les deux frangins plombiers sont vraiment pr\u00eats \u00e0 tout",
        "summary": "Avec\u00abMario & Luigi: L\u2019\u00e9pop\u00e9e fraternelle\u00bb, Nintendo surfe sur ses vieilles licences pour maintenir la Switch.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-les-deux-frangins-plombiers-sont-vraiment-prets-a-tout-103222531"
    },
    {
        "title": "Propos anti-avortement: un grand tournoi d'e-sport annul\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le tournoi Take The Throne, pr\u00e9vu ce samedi et organis\u00e9 par l'\u00e9quipe genevoise BDS, a fait les frais des d\u00e9clarations controvers\u00e9es du CEO de la structure sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-propos-anti-avortement-un-grand-tournoi-d-e-sport-annule-a-geneve-103221171"
    },
    {
        "title": "Pour Jude Law, \u00eatre en \u00abquasi- d\u00e9composition\u00bb, \u00e7a a du bon",
        "summary": "L'acteur britannique a mouill\u00e9 la chemise pour interpr\u00e9ter le roi Henry VIII dans \u00abLe jeu de la reine\u00bb. Avec \u00e0 la cl\u00e9, une imposante transformation physique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rencontre-pour-jude-law-etre-en-quasi-decomposition-ca-a-du-bon-103097477"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9sistance d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e des Afghanes",
        "summary": "\u00abBread & Roses\u00bb, un documentaire sur le calvaire des femmes afghanes film\u00e9 smartphone au poing et pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Cannes en mai 2023, sort sur Apple TV+ le 22 novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afghanistan-la-resistance-desesperee-des-afghanes-103220897"
    },
    {
        "title": "\u00abRien n\u2019\u00e9tait trop difficile pour travailler avec Ridley Scott\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abGladiator 2\u00bb, Paul Mescal s'est astreint \u00e0 de nombreux sacrifices pour succ\u00e9der \u00e0 Russel Crow.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paul-mescal-rien-n-etait-trop-difficile-pour-travailler-avec-ridley-scott-103219294"
    },
    {
        "title": "Des shots de tequila avant de tourner des sc\u00e8nes nues",
        "summary": "Dans \u00abThe Substance\u00bb, Margaret Qualley incarne le clone rajeuni du personnage de Demi Moore. Les deux femmes se confient sur leur rapport \u00e0 leur corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/margaret-qualley-et-demi-moore-des-shots-de-tequila-avant-de-tourner-des-scenes-nues-103216163"
    },
    {
        "title": "Sept phrases qu'un bon m\u00e9decin ne prononce jamais",
        "summary": "\u00abTout ira bien\u00bb fait partie des phrases qu'un soignant devrait \u00e9viter de prononcer pour le bien du patient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-sept-phrases-qu-un-bon-medecin-ne-prononce-jamais-103220473"
    },
    {
        "title": "Les tue-l'amour \u00e0 \u00e9viter pour sauver sa vie de couple",
        "summary": "Votre partenaire vous insupporte? Des changements insidieux sont souvent les pr\u00e9mices d'une s\u00e9paration. Mais cela ne signifie pas forc\u00e9ment la fin de la relation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-motifs-de-rupture-a-connaitre-pour-ameliorer-sa-vie-de-couple-103217024"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont davantage combl\u00e9es par le c\u00e9libat",
        "summary": "Une \u00e9tude rel\u00e8ve que les femmes c\u00e9libataires sont, \u00e0 tous \u00e9gards, plus satisfaites que les hommes. La vie de couple profite davantage aux hommes qu'aux femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-les-femmes-sont-davantage-comblees-par-le-celibat-103218694"
    },
    {
        "title": "Ces traits de caract\u00e8re positifs sont potentiellement toxiques",
        "summary": "Garder son calme en situation de crise, aspirer \u00e0 la perfection, vouloir \u00eatre populaire. Autant de comportements qui voilent une faille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-traits-de-caractere-positifs-sont-potentiellement-toxiques-103214687"
    },
    {
        "title": "Sac \u00e0 main f\u00e9minin devenu objet de d\u00e9sir masculin",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 Pharrell Williams, le sac Speedy de Louis Vuitton, a s\u00e9duit des hommes qui en font leur accessoire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pharrell-williams-sac-a-main-feminin-devenu-objet-de-desir-masculin-103222785"
    },
    {
        "title": "En Chine, des mannequins vivants sur des tapis roulants",
        "summary": "Dans un centre commercial chinois, les mannequins en plastique laissent place \u00e0 des \u00eatres humains pour pr\u00e9senter les v\u00eatements. Les r\u00e9actions sont mitig\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deshumanisant-en-chine-des-mannequins-vivants-sur-des-tapis-roulants-103220602"
    },
    {
        "title": "Met Gala 2025: l\u2019histoire du dandysme s\u2019\u00e9crit en Noirs",
        "summary": "Le Met Gala 2025 ouvrira l\u2019exposition \u00abSuperfine: Tailoring Black Style\u00bb. Elle sera consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9gance masculine et au costard tel qu\u2019il est port\u00e9 par les Afro-Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-met-gala-2025-l-histoire-du-dandysme-s-ecrit-en-noirs-103220096"
    },
    {
        "title": "Le soutien-gorge ne se cache plus",
        "summary": "Les it-girls, comme Emma Chamberlain et Dixie D\u2019Amelio, portent le sous-v\u00eatement sur le T-shirt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-le-soutien-gorge-ne-se-cache-plus-103218813"
    },
    {
        "title": "Cinq plages paradisiaques pour chasser la morosit\u00e9 de l'hiver",
        "summary": "Lonely Planet publie un livre r\u00e9pertoriant les 100 plages \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers le monde. De quoi inspirer vos prochaines vacances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pour-les-nostalgiques-de-voyages-cinq-plages-paradisiaques-pour-chasser-la-morosite-de-l-hiver-103222860"
    },
    {
        "title": "Ces quatre restaurants vont vous en mettre plein la vue",
        "summary": "Du banquet viking au caviar servi dans un \u0153il de verre... Ces quatre restaurants offrent une v\u00e9ritable exp\u00e9rience de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/uniques-et-insolites-ces-quatre-restaurants-vont-vous-en-mettre-plein-la-vue-103220656"
    },
    {
        "title": "L\u00e0-haut, le caf\u00e9 co\u00fbte 50 francs",
        "summary": "Au Gushi Cliff Coffee, le prix du caf\u00e9 est \u00e0 la hauteur de la falaise sur laquelle il est servi. Les recettes servent \u00e0 \u00e9ponger des dettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-la-haut-le-cafe-coute-50-francs-103219564"
    },
    {
        "title": "Un pop-up consacr\u00e9 aux vermicelles 100% suisses",
        "summary": "Vermicelleria est un \u00e9tablissement \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Zurich. Il n'utilise que des ch\u00e2taignes r\u00e9colt\u00e9es en Suisse, contrairement \u00e0 la plupart des commerces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/excursion-gourmande-un-pop-up-consacre-aux-vermicelles-100-suisses-103219224"
    },
    {
        "title": "La tendance coloration de cet hiver est...",
        "summary": "\u00c0 la mode dans les ann\u00e9es 1990, le noir bleut\u00e9 est pass\u00e9 \u00e0 la trappe. Il a fait son retour \u00e0 la fin des ann\u00e9es 2000, puis de nouveau cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-en-2010-la-tendance-coloration-de-cet-hiver-est-103219952"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Manuelle ou \u00e9lectrique? La meilleure brosse \u00e0 dents est...",
        "summary": "Les deux sont performantes, \u00e0 condition de savoir les utiliser, assure une dentiste. La sp\u00e9cialiste rappelle quelles sont les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-manuelle-ou-electrique-la-meilleure-brosse-a-dents-est-103214187"
    },
    {
        "title": "Halloween: les tendances maquillage et costumes",
        "summary": "Le style de la chanteuse Charli XCX fait partie des principales tendances pour f\u00eater Halloween, selon les statistiques de Pinterest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/look-gothique-halloween-les-tendances-maquillage-et-costumes-103211765"
    },
    {
        "title": "Peut-on mettre des aliments chauds au r\u00e9frig\u00e9rateur?",
        "summary": "Il faut l\u00e9g\u00e8rement laisser refroidir les plats cuisin\u00e9s ou les restes d'un repas avant de les mettre au frigo. Et il y a de bonnes raisons \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/restes-de-nourriture-peut-on-mettre-des-aliments-chauds-au-refrigerateur-103221069"
    },
    {
        "title": "Comment laver une doudoune sans l'ab\u00eemer",
        "summary": "La doudoune est ch\u00e8re et n\u00e9cessite un entretien d\u00e9licat parce qu'il faut pr\u00e9server la souplesse de son rembourrage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pratiques-comment-laver-une-doudoune-sans-l-abimer-103219014"
    },
    {
        "title": "Lavage \u00e0 la main ou au lave-vaisselle: voici le plus propre",
        "summary": "Un utilisateur de TikTok pr\u00e9sente des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur des bols nettoy\u00e9s diff\u00e9remment. L'appareil \u00e9lectrom\u00e9nager est plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bacteriologique-qu-est-ce-qui-est-plus-propre-laver-la-vaisselle-a-la-main-ou-au-lave-vaisselle-103216880"
    },
    {
        "title": "Mon lapin, tu seras priv\u00e9 de carottes",
        "summary": "Le mammif\u00e8re est repr\u00e9sent\u00e9 comme un mangeur de carottes. En r\u00e9alit\u00e9, il doit surtout se nourrir de foin et de verdure, explique un v\u00e9t\u00e9rinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-mon-lapin-tu-seras-prive-de-carottes-103214968"
    },
    {
        "title": "Deux ingr\u00e9dients suffisent pour r\u00e9aliser cette friandise",
        "summary": "Faites tremper des bonbons g\u00e9lifi\u00e9s dans de la limonade, puis mettez-les au cong\u00e9lateur. Vous obtiendrez la sucrerie vue sur TikTok que tout le monde reproduit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-deux-ingredients-suffisent-pour-realiser-cette-friandise-103222618"
    },
    {
        "title": "Classement des fromages europ\u00e9ens les plus rebutants",
        "summary": "Trois fromages suisses figurent parmi les 100 fromages les moins appr\u00e9ci\u00e9s d'Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-classement-des-fromages-europeens-les-plus-rebutants-103220148"
    },
    {
        "title": "Moins grasse, moins sucr\u00e9e: la caroube pulv\u00e9rise le chocolat",
        "summary": "La caroube a un go\u00fbt qui rappelle le caramel. Elle peut remplacer le cacao avec d'avantageuses propri\u00e9t\u00e9s di\u00e9t\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-moins-grasse-moins-sucree-la-caroube-pulverise-le-chocolat-103214404"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Amende pour exc\u00e8s de vitesse: la Suisse, un pays tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re",
        "summary": "Un courtier en location automobile dresse la liste des pays dans lesquels les amendes pour exc\u00e8s de vitesse sont les plus \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-amende-pour-exces-de-vitesse-la-suisse-un-pays-tres-severe-103221119"
    },
    {
        "title": "Le compteur indique-t-il la vitesse r\u00e9elle du v\u00e9hicule?",
        "summary": "Pour \u00e9viter de se faire flasher, on se fie au compteur de vitesse. Pourtant, il arrive que l'affichage ne soit pas pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-compteur-indique-t-il-la-vitesse-reelle-du-vehicule-103220097"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 par un radar, mais l'amende n'arrive pas",
        "summary": "Vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route, mais l'amende tarde \u00e0 venir. Cela arrive et il y a plusieurs explications possibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-flashe-par-un-radar-mais-l-amende-n-arrive-pas-103217353"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre ses feux de croisement peut co\u00fbter cher",
        "summary": "Dans le brouillard et sous la pluie, les automobilistes ne doivent pas juste rouler avec des feux diurnes ni oublier l'\u00e9clairage arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-ne-pas-mettre-ses-feux-de-croisement-peut-couter-cher-103211780"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Griff",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Griff le 29 novembre 2024 aux Docks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-griff-103187107"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat Lausanne #1",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la premi\u00e8re \u00e9dition \"The Beat\" qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain \u00e0 la Vaudoise Arena \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Une banane vendue 6,2\u00a0millions de dollars \u00e0 New York",
        "summary": "L\u2019\u0153uvre de l\u2019artiste conceptuel italien Maurizio Cattelan a de nouveau fait sensation sur le march\u00e9 de l\u2019art mercredi \u00e0 New York, achet\u00e9e 6,2 millions de dollars par un entrepreneur sino-am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/art-contemporain-une-banane-vendue-62-millions-de-dollars-a-new-york-103224352"
    },
    {
        "title": "Quand l'h\u00f4pital r\u00e9pond aux questions des patients avec l'IA",
        "summary": "Les soins du futur d\u00e9barquent \u00e0 Baden. Pour la premi\u00e8re fois en Suisse, un bot a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 pour r\u00e9pondre aux interrogations du public sur la sant\u00e9. Gen\u00e8ve va suivre cet hiver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argoviegeneve-quand-l-hopital-repond-aux-questions-des-patients-avec-l-ia-103222603"
    },
    {
        "title": "Elle abuse plus de 20 fois d'un \u00e9l\u00e8ve de 14 ans: 30 ans de prison",
        "summary": "Un jeune homme du Maryland a port\u00e9 plainte l'ann\u00e9e derni\u00e8re pour des faits remontant \u00e0 2015. Son ancienne prof a \u00e9cop\u00e9 de trois d\u00e9cennies de prison, dont un an ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elle-abuse-plus-de-20-fois-d-un-eleve-de-14-ans-30-ans-de-prison-103223837"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 retirer un prix d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 une artiste propalestinienne",
        "summary": "Laur\u00e9ate d'un prix cantonal, la DJ b\u00e2loise Leila Moon est au c\u0153ur d'une pol\u00e9mique, car elle a refus\u00e9 de jouer dans un festival o\u00f9 \u00e9taient programm\u00e9s des artistes isra\u00e9liens ne d\u00e9non\u00e7ant pas clairement leur gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-appel-a-retirer-un-prix-decerne-a-une-artiste-propalestinienne-103223912"
    },
    {
        "title": "Un Canadien accus\u00e9 de viol retrouve de l'embauche en KHL",
        "summary": "Michael McLeod, l'un des cinq joueurs de l'\u00e9quipe \u00e0 la feuille d'\u00e9rable accus\u00e9s d'agression sexuelle en 2018, s'est engag\u00e9 mardi avec l'Avangard Omsk, en Russie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-un-canadien-accuse-de-viol-retrouve-de-l-embauche-en-khl-103224027"
    },
    {
        "title": "Cette Suissesse a v\u00e9cu la derni\u00e8re de Nadal de l'int\u00e9rieur",
        "summary": "Il y avait au moins une Suissesse parmi les quelque 11'000 spectateurs pour la soir\u00e9e d'adieux du Majorquin. T\u00e9moignage d'une fan absolue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-cette-suissesse-a-vecu-la-derniere-de-nadal-de-l-interieur-103224200"
    },
    {
        "title": "Ce post de DJ Snake aurait suscit\u00e9 un appel direct de l\u2019Elys\u00e9e",
        "summary": "Lors d\u2019un live diffus\u00e9 sur la plateforme Twitch avec le streamer Naskid, DJ Snake a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l\u2019\u00c9lys\u00e9e l\u2019avait contact\u00e9 pour supprimer un post sur X.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/le-genocide-c-est-a-partir-de-combien-de-morts-ce-post-de-dj-snake-aurait-suscite-un-appel-direct-de-l-elysee-103224282"
    },
    {
        "title": "Surmonter rapidement une crise d'angoisse",
        "summary": "Deux psychoth\u00e9rapeutes nous expliquent comment focaliser son esprit sur autre chose et se sentir mieux instantan\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-surmonter-rapidement-une-crise-d-angoisse-103219367"
    },
    {
        "title": "Pendant que Zurich vend des sex-toys, les Romands font les prudes",
        "summary": "La manifestation accueille pour la premi\u00e8re fois un stand consacr\u00e9 au sexe. Un pari os\u00e9, qui vise \u00e0 s\u00e9duire les jeunes. C\u00f4t\u00e9 romand, on n'est pas pr\u00e8s de s'aligner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marches-de-noel-pendant-que-zurich-vend-des-sex-toys-les-romands-font-les-prudes-103224053"
    },
    {
        "title": "\u00abLa quarantaine, c'est la fin des complexes\u00bb",
        "summary": "Nora Hamzawi fera rire son public avec ses n\u00e9vroses, le 24 novembre au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man, \u00e0 Gen\u00e8ve. Mais comment arrive-t-elle \u00e0 les surmonter?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nora-hamzawi-la-quarantaine-c-est-la-fin-des-complexes-103223477"
    },
    {
        "title": "Autoroutes, droit du bail, soins: comment avez-vous vot\u00e9?",
        "summary": "Les jeux sont presque faits. Participez \u00e0 notre sondage post-\u00e9lectoral pour comprendre les raisons qui vous ont pouss\u00e9 \u00e0 faire votre choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-autoroutes-droit-du-bail-soins-comment-avez-vous-vote-103224066"
    },
    {
        "title": "Roman Josi et Kevin Fiala unis dans la d\u00e9faite en NHL",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur bernois de Nashville a perdu \u00e0 Seattle (3-0) alors que l\u2019ailier saint-gallois de Los Angeles s\u2019est inclin\u00e9 devant Buffalo (1-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-roman-josi-et-kevin-fiala-unis-dans-la-defaite-en-nhl-103224371"
    },
    {
        "title": "Ubisoft attaqu\u00e9 en justice pour avoir rendu un jeu inaccessible",
        "summary": "Deux joueurs am\u00e9ricains ont port\u00e9 plainte contre l'\u00e9diteur fran\u00e7ais pour avoir ferm\u00e9 les serveurs du jeu \u00abThe Crew\u00bb, le rendant ainsi injouable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-ubisoft-attaque-en-justice-pour-avoir-rendu-un-jeu-inaccessible-103220316"
    },
    {
        "title": "La COMCO donne raison \u00e0 Payot, victime d'un \u00ababus de pouvoir\u00bb",
        "summary": "La COMCO estime que le groupe fran\u00e7ais Madrigall, qui refuse de fournir \u00e0 Payot ses livres aux tarifs fran\u00e7ais, abuse de sa position. Il devra permettre au libraire romand de s'approvisionner aux m\u00eames conditions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/librairie-pric-des-livres-la-comco-donne-raison-a-payot-103224381"
    },
    {
        "title": "Lars Steiner, ce Suisse de 17 ans qui a mis le Canada \u00e0 ses pieds",
        "summary": "Form\u00e9 \u00e0 Davos, Lars Steiner \u00e9volue d\u00e9sormais en Ligue de hockey junior Maritimes Qu\u00e9bec (LHJMQ). Il y brille sous le maillot des Rouyn-Noranda Huskies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-lars-steiner-ce-suisse-de-17-ans-qui-a-mis-le-canada-a-ses-pieds-103223449"
    },
    {
        "title": "La Nintendo DS f\u00eate ses 20 ans",
        "summary": "En deux d\u00e9cennies, la console s'est \u00e9coul\u00e9e \u00e0 154 millions d\u2019exemplaires \u00e0 travers le monde et a conquis un public de non-joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-nintendo-ds-fete-ses-20-ans-103224380"
    },
    {
        "title": "LeBron James quitte temporairement les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le joueur vedette de la NBA et des Los Angeles Lakers ne supporte plus la couveture n\u00e9gative de son sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-lebron-james-quitte-temporairement-les-reseaux-sociaux-103224373"
    },
    {
        "title": "Postiers \u00e9puis\u00e9s avant les F\u00eates, Syndicom exige des solutions",
        "summary": "Pr\u00e8s de 77% d'employ\u00e9s de La Poste ressentent la surcharge de travail, selon une enqu\u00eate de leur syndicat. \u00c0 une semaine du Black Friday, on craint que la situation n'empire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-postiers-epuises-avant-les-fetes-syndicom-exige-des-solutions-103223969"
    },
    {
        "title": "Explosion de l'imp\u00f4t auto: le Conseil d'Etat va \u00abrevoir la loi\u00bb",
        "summary": "Le gouvernement pr\u00e9voit, p\u00eale-m\u00eale, des \u00e9chelonnements de paiements, un bouclier fiscal et des remises d'imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-explosion-de-l-impot-auto-le-conseil-d-etat-va-revoir-la-loi-103224393"
    },
    {
        "title": "Ursula von der Leyen aide un passager en d\u00e9tresse sur un vol Swiss",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne \u00e9tait \u00e0 bord d'un vol Swiss reliant Zurich \u00e0 Bruxelles, quand elle a secouru spontan\u00e9ment une personne qui avait besoin d'une aide m\u00e9dicale urgente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joli-geste-ursula-von-der-leyen-prodigue-les-premiers-soins-sur-un-vol-swiss-103224415"
    },
    {
        "title": "Quatre jeunes touristes meurent apr\u00e8s avoir bu de l'alcool frelat\u00e9",
        "summary": "Une Australienne, deux Danois et un Am\u00e9ricain seraient d\u00e9c\u00e9d\u00e9s \u00e0 la suite d\u2019une soir\u00e9e \u00e0 Vang Vieng, ville touristique du pays, o\u00f9 ils avaient bu de l\u2019alcool contenant du m\u00e9thanol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/laos-plusieurs-touristes-meurent-apres-avoir-bu-de-l-alcool-frelate-103224400"
    },
    {
        "title": "Gaza: 22 morts dans une frappe isra\u00e9lienne",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-gaza-22-morts-dans-une-frappe-israelienne-103021430"
    },
    {
        "title": "Accident mortel survenu sur la route entre Aclens et Bussigny",
        "summary": "Selon des lecteurs, une collision mortelle s'est produite, jeudi matin, entre une voiture et une moto, sur la route cantonale \u00e0 Bussigny. Pour l'heure, la police confirme l'issue fatale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-accident-mortel-survenu-sur-la-route-entre-aclens-et-bussigny-103224454"
    },
    {
        "title": "Grindavik d\u00e9sert\u00e9e alors qu\u2019une fissure volcanique laisse jaillir la lave",
        "summary": "La terre s\u2019est ouverte sur la p\u00e9ninsule de Reykjanes, laissant jaillir une lave incandescente d\u2019une fissure longue de pr\u00e8s de 3 kilom\u00e8tres. Sous la menace de cette nouvelle \u00e9ruption, la ville de Grindavik a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e. Des images spectaculaires captur\u00e9es par drone r\u00e9v\u00e8lent l\u2019ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne. (Storyful/GoogleEarth/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/islande-grindavik-desertee-alors-qu-une-fissure-volcanique-laisse-jaillir-la-lave-103224442"
    },
    {
        "title": "Incendie ma\u00eetris\u00e9 \u00e0 Etoy, mais gardez portes et fen\u00eatres ferm\u00e9es",
        "summary": "Un incendie dans une entreprise de r\u00e9cup\u00e9ration a provoqu\u00e9, mercredi soir, un gros d\u00e9gagement de fum\u00e9e \u00e0 \u00c9toy. Alertswiss recommande d'\u00e9viter la zone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-incendie-maitrise-a-etoy-mais-gardez-portes-et-fenetres-fermees-103224316"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9e \u00e0 mort en 2010, une Philippine pourra rentrer chez elle",
        "summary": "Mary Jane Veloso avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e en 2010 en possession de 2,6 kg d'h\u00e9ro\u00efne et condamn\u00e9e \u00e0 mort par le gouvernement indon\u00e9sien. Elle sera finalement extrad\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-condamnee-a-mort-en-2010-une-philippine-pourra-rentrer-chez-elle-103224438"
    },
    {
        "title": "Triple meurtres \u00e0 Taninges: les enfants tu\u00e9s n'ont pas \u00e9t\u00e9 drogu\u00e9s",
        "summary": "Les examens toxicologiques se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s n\u00e9gatifs pour les trois victimes de l'infanticide perp\u00e9tr\u00e9 le 12 novembre dernier en Haute-Savoie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/infanticides-en-haute-savoie-triple-meurtres-a-taninges-les-enfants-tues-n-ont-pas-ete-drogues-103224437"
    },
    {
        "title": "La nouvelle directrice de la SSR veut biffer pr\u00e8s de 1000 postes",
        "summary": "Pour Susanne Wille, la SSR va au devant de \u00abla plus grande transformation de son histoire\u00bb. Montant des \u00e9conomies: 270 millions de francs d'ici 2029.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/radio-television-la-nouvelle-directrice-de-la-ssr-veut-biffer-1000-postes-103224460"
    },
    {
        "title": "Les travailleurs du sexe font visiter les bas-fonds",
        "summary": "Des travailleurs du sexe font visiter aux touristes les bas-fonds de la capitale tch\u00e8que, avec pour objectif de leur ouvrir les yeux sur leur monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prague-les-travailleurs-du-sexe-font-visiter-les-bas-fonds-103224457"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne le ferai pas, parce que personne ne m'a appel\u00e9\u00bb",
        "summary": "Chad Michael Murray a d\u00e9clar\u00e9 qu'il ne serait pas dans la suite des \u00abFr\u00e8res Scott\u00bb. L'acteur souhaite quand m\u00eame que le projet se fasse pour les fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chad-michael-murray-je-ne-le-ferai-pas-parce-que-personne-ne-m-a-appele-103224448"
    }
]