[
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019EPFL, ChatGPT r\u00e9pondrait juste \u00e0 85% des questions",
        "summary": "Des chercheurs de l\u2019\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale ont prouv\u00e9 qu'un assistant IA pourrait obtenir son dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur dans plusieurs sp\u00e9cialit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-a-l-epfl-chatgpt-repondrait-juste-a-85-des-questions-103229662"
    },
    {
        "title": "\u00abQu'est-ce que cette personne fout sur cette route?\u00bb",
        "summary": "Un jeune homme de 20 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 vivant apr\u00e8s avoir pass\u00e9 cinq semaines dans des conditions extr\u00eames, en Colombie-Britannique. Les autorit\u00e9s n'avaient plus beaucoup d'espoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-qu-est-ce-que-cette-personne-fout-sur-cette-route-103229478"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati annonce un label pour \u00absoutenir\u00bb les discoth\u00e8ques",
        "summary": "La ministre de la Culture fran\u00e7aise a annonc\u00e9 vendredi la cr\u00e9ation d\u2019un label \u00abClub culture\u00bb pour des discoth\u00e8ques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-rachida-dati-annonce-un-label-pour-soutenir-les-discotheques-103229961"
    },
    {
        "title": "Cette chienne refuse de quitter l'endroit o\u00f9 son ma\u00eetre a disparu",
        "summary": "Cinq jours apr\u00e8s la disparition de son propri\u00e9taire, tomb\u00e9 \u00e0 travers la glace d'une rivi\u00e8re, Belka continue de revenir sur les lieux du drame et attend le retour de son compagnon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-cette-chienne-refuse-de-quitter-l-endroit-ou-son-maitre-a-disparu-103229115"
    },
    {
        "title": "Un journaliste condamn\u00e9 \u00e0 sept ans de prison pour espionnage",
        "summary": "Un journaliste condamn\u00e9 \u00e0 sept ans de prison pour espionnage",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-un-journaliste-condamne-a-sept-ans-de-prison-pour-espionnage-103229964"
    },
    {
        "title": "Elle r\u00e9v\u00e8le son salaire sur OnlyFans, et c\u2019est astronomique",
        "summary": "\u00c2g\u00e9e de 20 ans, Sophie Rain, devenue c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 TikTok, a f\u00eat\u00e9 la premi\u00e8re ann\u00e9e de son compte OnlyFans, en r\u00e9v\u00e9lant avoir gagn\u00e9 pr\u00e8s de 43,5 millions de dollars, soit pr\u00e8s de 4 millions de dollars par mois.\n(Vid\u00e9o: SophieRain/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bien-plus-que-mbappe-elle-revele-son-salaire-sur-onlyfans-et-c-est-astronomique-103229769"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 un record de spectateurs, les Suissesses prennent une le\u00e7on",
        "summary": "Devant plus de 17'000 personnes, la Nati a \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9e par l'Allemagne, vendredi au Letzigrund (0-6). Elle a craqu\u00e9 en seconde p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-malgre-un-record-de-spectateurs-les-suissesses-prennent-une-lecon-103229868"
    },
    {
        "title": "Bienne d\u00e9fait par Berne dans un match ferm\u00e9",
        "summary": "Les Seelandais, peu inspir\u00e9s offensivement, ont perdu contre le rival cantonal. Waltteri Merel\u00e4 a inscrit le seul but de la rencontre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-duel-de-bernois-a-suivre-en-live-103229720"
    },
    {
        "title": "Depuis un si\u00e8cle, cet homme d\u00e9fie la mort",
        "summary": "Henri Mosson est n\u00e9 en 1924. Entre la vie dans les camps et un accident de voiture, il a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la mort plusieurs fois.  (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-depuis-un-siecle-cet-homme-defie-la-mort-103226724"
    },
    {
        "title": "La fille cach\u00e9e de Poutine vivrait \u00e0 Paris sous un faux nom",
        "summary": "Elizaveta Krivonogikh, aussi connue sous le nom de Luiza Rozova, a disparu de la circulation peu avant le d\u00e9but de la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-la-fille-cachee-de-poutine-vivrait-a-paris-sous-un-faux-nom-103229596"
    },
    {
        "title": "Belle soir\u00e9e pour Fribourg, Gen\u00e8ve et Ajoie",
        "summary": "Vendredi soir en National League, les Fribourgeois se sont impos\u00e9s contre Zoug, les Genevois \u00e0 Rapperswil et les Jurassiens face \u00e0 Lugano.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-belle-soiree-pour-fribourg-geneve-et-ajoie-103229933"
    },
    {
        "title": "Inqui\u00e9tudes apr\u00e8s la disparition d'une ado de 13 ans",
        "summary": "Morgane, une coll\u00e9gienne de 13 ans, est port\u00e9e disparue depuis lundi en Bretagne. Pr\u00e8s de 800 b\u00e9n\u00e9voles aident les gendarmes dans leurs recherches, sans r\u00e9sultat pour le moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-inquietude-apres-la-disparition-d-une-ado-de-13-ans-en-france-103229702"
    },
    {
        "title": "De \u00abmyst\u00e9rieuses\u00bb lumi\u00e8res au-dessus du Capitole s\u00e8ment la panique",
        "summary": "La fr\u00e9n\u00e9sie sur les r\u00e9seaux sociaux, certains y voyant une intervention extraterrestre, a \u00e9t\u00e9 amplifi\u00e9e par le fait que l\u2019observation a eu lieu quelques semaines seulement apr\u00e8s une audience du Congr\u00e8s sur les OVNIs. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-de-mysterieuses-lumieres-au-dessus-du-capitole-sement-la-panique-103229479"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic a surpris Andy Murray avec son offre d'emploi",
        "summary": "Le Serbe a engag\u00e9 son ancien rival comme nouvel entra\u00eeneur. Il a expliqu\u00e9 son choix en marge du GP Formule 1 du Qatar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-novak-djokovic-a-surpris-andy-murray-avec-son-offre-d-emploi-103229690"
    },
    {
        "title": "Macron d\u00e9nonce une \u00ablogique d\u2019escalade inacceptable\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-macron-denonce-une-logique-d-escalade-inacceptable-de-la-part-de-la-russie-405723338808"
    },
    {
        "title": "Des photos touchantes de Bruce Willis entour\u00e9 des siens",
        "summary": "Atteint de d\u00e9mence, Bruce Willis appara\u00eet combl\u00e9 aupr\u00e8s de ses filles. Le trio a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9 \u00e0 l'occasion de Thanksgiving.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maladie-des-photos-touchantes-de-bruce-willis-entoures-des-siens-103229680"
    },
    {
        "title": "Un bus percut\u00e9 par un train, le chauffeur sauve ses passagers",
        "summary": "Un bus est tomb\u00e9 en panne sur un passage \u00e0 niveau en Belgique, en r\u00e9gion flamande. Le chauffeur a \u00e9vit\u00e9 de peu la catastrophe. (Facebook/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/belgique-le-reflexe-de-ce-chauffeur-de-bus-a-ete-salvateur-103229581"
    },
    {
        "title": "Une \u00abgrande victoire\u00bb contre Isra\u00ebl, pour le chef du Hezbollah",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-chef-du-hezbollah-libanais-proclame-une-grande-victoire-contre-israel-103021430"
    },
    {
        "title": "Les Suissesses commencent bien l\u2019Euro \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe nationale a battu les \u00celes F\u00e9ro\u00e9 dans son premier match de la comp\u00e9tition europ\u00e9enne, vendredi, devant son public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/handball-les-suissesses-commencent-bien-l-euro-a-bale-103229735"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9: \u00e0 11 ans, elle d\u00e9pose plainte au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Une jeune Zurichoise demande que le vote sur la biodiversit\u00e9 soit annul\u00e9. Elle estime qu\u2019elle aurait d\u00fb avoir le droit de s\u2019exprimer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-22-septembre-biodiversite-a-11-ans-elle-depose-plainte-au-tribunal-federal-103229525"
    },
    {
        "title": "Ronaldinho n\u2019a rien perdu de sa magie",
        "summary": "A 44 ans, le g\u00e9nie br\u00e9silien a gratifi\u00e9 les spectateurs du Khalifa International Stadium de Doha d\u2019un magnifique coup-franc direct \u00e0 l\u2019occasion du match des l\u00e9gendes le Real Madrid et le FC Barcelone. Les Barcelonais de Ludovic Giuly, Rivaldo, Patick Kluivert ou Eric Abidal se sont impos\u00e9s aux tirs-au-but face au Real avec Clarence Seedorf, Luis Figo et Savio.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-ronaldinho-n-a-pas-rien-perdu-de-sa-magie-103229570"
    },
    {
        "title": "Les passagers d'une croisi\u00e8re de luxe entament une gr\u00e8ve de la faim",
        "summary": "Un probl\u00e8me technique a mis fin au voyage de 170 touristes. Apr\u00e8s avoir appris qu'ils ne seraient pas rembours\u00e9s int\u00e9gralement, certains ont cess\u00e9 de s'alimenter pour protester.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/antarctique-les-passagers-d-une-croisiere-de-luxe-entament-une-greve-de-la-faim-103229544"
    },
    {
        "title": "Lombard Odier inculp\u00e9 dans une affaire de d\u00e9tournements de fonds",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration soup\u00e7onne la banque priv\u00e9e d'avoir aid\u00e9 \u00e0 dissimuler les b\u00e9n\u00e9fices de la fille de l'ancien pr\u00e9sident de l\u2019Ouzb\u00e9kistan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finance-lombard-odier-inculpee-dans-une-affaire-de-detournements-de-fonds-103229600"
    },
    {
        "title": "Il a d\u00e9gust\u00e9 la banane la plus ch\u00e8re du monde",
        "summary": "Justin Sun, fondateur de TRON, a achet\u00e9 l\u2019\u0153uvre \u00abComedian\u00bb de Maurizio Cattelan, une banane scotch\u00e9e au mur, pour 6,2 millions de dollars lors d\u2019une vente aux ench\u00e8res chez Sotheby\u2019s la semaine pass\u00e9e. Il a d\u00e9gust\u00e9 l\u2019\u0153uvre vendredi. (AFP/X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vendue-62-millions-il-a-deguste-la-banane-a-plus-chere-du-monde-103229494"
    },
    {
        "title": "De l\u2019apocalypse \u00e0 la r\u00e9surrection: les premi\u00e8res images de Notre-Dame",
        "summary": "Notre-Dame de Paris a d\u00e9voil\u00e9 vendredi au monde son \u00ab\u00e9clat\u00bb retrouv\u00e9 cinq ans apr\u00e8s l\u2019incendie d\u00e9vastateur d\u2019avril 2019. (lch/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/notre-dame-de-paris-de-l-apocalypse-a-la-resurrection-plus-belle-encore-qu-avant-103229523"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis d\u00e9sol\u00e9, mais un \u00e9lan vient de d\u00e9truire votre BMW\u00bb",
        "summary": "Viktor \u00e9tait en train de ranger son bateau rapide pour l\u2019hiver lorsqu\u2019un \u00e9lan s\u2019est fait remarquer dans le garage. L\u2019animal a pi\u00e9tin\u00e9 sauvagement les voitures, causant ainsi des d\u00e9g\u00e2ts \u00e9quivalant \u00e0 plus de 12\u2019000 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suede-je-suis-desole-mais-un-elan-vient-de-detruire-votre-bmw-103229450"
    },
    {
        "title": "Un mus\u00e9e fait de d\u00e9chets plastiques trouv\u00e9s sur les plages",
        "summary": "La Chine est le premier producteur mondial de plastique, et les \u00eeles Miaodao, situ\u00e9es au croisement de plusieurs zones c\u00f4ti\u00e8res industrialis\u00e9es, font face \u00e0 des vagues continues de d\u00e9chets flottants qui s\u2019\u00e9chouent sur ses plages. Il y a huit ans, l\u2019artiste Fu Junsheng a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en faire sa mati\u00e8re premi\u00e8re artistique et un outil de sensibilisation. (afp/cbf)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-il-cree-un-musee-completement-fait-de-dechets-103229120"
    },
    {
        "title": "Un jeu glorifiant l\u2019attaque du 7 octobre interdit au Royaume-Uni",
        "summary": "Un jeu vid\u00e9o reproduisant l\u2019attaque du 7 octobre 2023 a \u00e9t\u00e9 interdit au Royaume-Uni. \u00c0 la demande des autorit\u00e9s britanniques, la plateforme Steam a retir\u00e9 \u00abFursan al-Aqsa: The Knights of the Al-Aqsa Mosque\u00bb de son catalogue, mais le titre reste accessible dans d\u2019autres pays. (Steam/X/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/conflit-au-moyen-orient-un-jeu-glorifiant-l-attaque-du-7-octobre-interdit-au-royaume-uni-103229151"
    },
    {
        "title": "Un duo de pickpockets sous les verrous",
        "summary": "La police a interpell\u00e9 deux hommes soup\u00e7onn\u00e9s de vols \u00e0 la tire et \u00e0 l'esbroufe. Leurs victimes \u00e9taient principalement des personnes \u00e2g\u00e9es ou vuln\u00e9rables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-un-duo-de-pickpockets-sous-les-verrous-103229656"
    },
    {
        "title": "La mascotte de l'Euro f\u00e9minin est un Saint-Bernard",
        "summary": "Vendredi, \u00e0 la gare de Gen\u00e8ve, Maddli a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e au grand public. Ce sympathique personnage sera l'embl\u00e8me de l'UEFA Women\u2019s EURO 2025 qui se tiendra du 2 au 27 juillet en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-euro-feminin-la-mascotte-est-un-saint-bernard-103229507"
    },
    {
        "title": "Le bureau de m\u00e9diation de l'Etat au ch\u00f4mage technique",
        "summary": "Le Parlement n'a pas r\u00e9\u00e9lu le m\u00e9diateur cantonal, seul candidat qui lui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9. D\u00e9capit\u00e9e, l'instance est forc\u00e9e de cesser ses activit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-bureau-de-mediation-de-l-etat-au-chomage-technique-103229492"
    },
    {
        "title": "Climat de travail d\u00e9l\u00e9t\u00e8re \u00e0 l'EPCL: la direction s'en va",
        "summary": "Deux membres de la direction de l'Ecole professionnelle commerciale de Lausanne quittent leur fonction, \u00e0 la suited'un rapport attestant d'un climat de travail insatisfaisant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-climat-de-travail-deletere-a-l-epcl-la-direction-s-en-va-103229466"
    },
    {
        "title": "Apprendre \u00e0 manier un fusil d\u00e8s 15 ans \u00e0 l'\u00e9cole: c'est non!",
        "summary": "Le Grand Conseil a balay\u00e9 une motion UDC qui visait \u00e0 introduire une formation de tir \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire. L'id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e \u00abpas ad\u00e9quate\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-apprendre-a-manier-un-fusil-des-15-ans-a-l-ecole-c-est-non-103229462"
    },
    {
        "title": "L'EPFZ va tester l'injection de CO2 dans le sol suisse",
        "summary": "Un forage auparavant destin\u00e9 aux d\u00e9chets nucl\u00e9aires sera utilis\u00e9 pour stocker du carbone dans le cadre d'un projet pilote.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/truellikon-zh-l-epfz-va-tester-l-injection-de-co2-dans-le-sol-suisse-103229029"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9lue accus\u00e9e d'avoir sciemment amoch\u00e9 une Porsche est acquitt\u00e9e",
        "summary": "Faute de preuve convaincante, la justice a blanchi la vice-pr\u00e9sidente du PLR Valais, Nicole Luggen, qui \u00e9tait accus\u00e9e d'avoir volontairement endommag\u00e9 un v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-l-elue-accusee-d-avoir-sciemment-amoche-une-porsche-est-acquittee-103229425"
    },
    {
        "title": "Justin Trudeau en Floride pour rencontrer Donald Trump",
        "summary": "Le premier ministre canadien s\u2019est rendu vendredi en Floride pour s\u2019entretenir avec Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-justin-trudeau-en-floride-pour-rencontrer-donald-trump-103229967"
    },
    {
        "title": "Clara Luciani, des stars du classique et un DJ fran\u00e7ais",
        "summary": "Les noms des artistes choisis pour la c\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reouverture-de-notre-dame-clara-luciani-des-stars-du-classique-et-un-dj-francais-103229947"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les inondations, les sinistr\u00e9s peinent \u00e0 redresser la t\u00eate",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s les inondations qui ont fait 230 morts en Espagne, des rassemblements sont organis\u00e9s pour comm\u00e9morer les victimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-apres-les-inondations-les-sinistres-peinent-a-redresser-la-tete-103229939"
    },
    {
        "title": "La Fashion Week de Londres bannit les peaux exotiques",
        "summary": "Tout comme la vraie fourrure, les peaux d'animaux exotiques comme le serpent ou le crocodile n'auront plus leur place lors du grand \u00e9v\u00e9nement londonien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-internationale-la-fashion-week-de-londres-bannit-les-peaux-exotiques-dans-ses-defiles-103229731"
    },
    {
        "title": "Bolsonaro veut surfer sur la vague Trump pour revenir au pouvoir",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien devra cependant surmonter l'obstacle de taille que repr\u00e9sente la d\u00e9cision d'in\u00e9ligibilit\u00e9 prononc\u00e9e \u00e0 son encontre par la justice br\u00e9silienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-bolsonaro-veut-surfer-sur-la-vague-trump-pour-revenir-au-pouvoir-103229709"
    },
    {
        "title": "Lando Norris en pole de la course sprint du GP du Qatar",
        "summary": "Le Britannique a devanc\u00e9 son compatriote George Russell (Mercedes) et son \u00e9quipier chez McLaren, l'Australien Oscar Piastri, vendredi sur le circuit de Losail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-lando-norris-en-pole-de-la-course-sprint-du-gp-du-qatar-103229733"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Euro, Lamine Yamal dormait comme un b\u00e9b\u00e9 dans le bus",
        "summary": "Prime Video a r\u00e9alis\u00e9 un documentaire sur le titre de l\u2019Espagne \u00e0 l\u2019Euro. Un extrait montre Lamine Yamal dormir paisiblement juste avant la demi-finale contre la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-a-l-euro-lamine-yamal-dormait-comme-un-bebe-dans-le-bus-103229674"
    },
    {
        "title": "Charlie Dalin est le premier \u00e0 passer le cap de Bonne-Esp\u00e9rance",
        "summary": "Apr\u00e8s 19 jours 3 heures et 43 minutes de course dans le Vend\u00e9e Globe, le navigateur fran\u00e7ais a d\u00e9pass\u00e9 vendredi la pointe de l'Afrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendee-globe-charlie-dalin-est-le-premier-a-passe-le-cap-de-bonne-esperance-103221932"
    },
    {
        "title": "Vers un record de spectateurs pour les Suissesses",
        "summary": "La Nati re\u00e7oit l'Allemagne ce vendredi au Letzigrund, avec l'objectif de confirmer ses belles prestations r\u00e9alis\u00e9es contre l'Australie et la France le mois dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-vers-un-record-de-spectateurs-pour-les-suissesses-103229497"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019est m\u00eame pas n\u00e9cessaire d\u2019avoir une Wallbox \u00e0 la maison\u00bb",
        "summary": "La Suisse devra se doter d\u2019un r\u00e9seau g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de stations de recharge rapide pour ses v\u00e9hicules \u00e9lectriques. Alessandro Inderbitzin, directeur d\u2019Electra Suisse, \u00e9voque ses ambitions, la durabilit\u00e9 et l\u2019avenir de l\u2019e-mobilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-mobilite-il-n-est-meme-pas-necessaire-d-avoir-une-wallbox-a-la-maison-103229085"
    },
    {
        "title": "Les peintures murales durables assurent un habitat plus sain",
        "summary": "Peindre des murs, ce n\u2019est pas seulement une question d\u2019esth\u00e9tisme. Derri\u00e8re cette couche d\u2019enduit se cache d\u2019autres enjeux: environnementaux, mais aussi li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/travaux-immobiliers-les-peintures-murales-durables-assurent-un-habitat-plus-sain-103227131"
    },
    {
        "title": "Une organisation suisse aide les politiques \u00e0 \u00e9laborer des solutions climatiques",
        "summary": "Exp\u00e9dition Futur r\u00e9unit des parlementaires de tous les partis afin de r\u00e9pondre aux grandes questions de notre temps \u2013 de l\u2019AVS au climat, en passant par l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blocages-decisionnels-une-organisation-suisse-aide-les-politiques-a-elaborer-des-solutions-climatiques-103224152"
    },
    {
        "title": "Des installations solaires verticales qui sont r\u00e9volutionnaires",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 ses modules, Helioplant souhaite faire \u00e9voluer la production d\u2019\u00e9nergie en haute montagne. Ses installations sont cens\u00e9es \u00eatre plus efficaces que les mod\u00e8les traditionnels et ont sp\u00e9cialement \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues pour \u00eatre utilis\u00e9es en montagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/photovoltaique-des-installations-solaires-verticales-qui-sont-revolutionnaires-103221003"
    },
    {
        "title": "Les vitrines se vident partout, sauf dans les grandes villes",
        "summary": "Une r\u00e9cente \u00e9tude montre que les surfaces commerciales vides dans les principales villes de Suisse ont diminu\u00e9 cette ann\u00e9e. Mais la tendance est \u00e0 l'uniformisation et les petites localit\u00e9s continuent de souffrir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-vitrines-se-vident-partout-sauf-dans-les-grandes-villes-103229011"
    },
    {
        "title": "La production mondiale de vin au plus bas depuis 63 ans",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-amazon-investit-8-milliards-de-dollars-dans-l-ia-103021435"
    },
    {
        "title": "Un accord franco-suisse fait perdre des millions \u00e0 l'Hexagone",
        "summary": "Un r\u00e8glement permet \u00e0 des groupes internationaux d'affilier leurs cadres en Suisse. Ils \u00e9chappent donc \u00e0 des obligations fran\u00e7aises, qui s'\u00e9l\u00e8veraient \u00e0 300 millions par an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cotisations-sociales-un-accord-franco-suisse-fait-perdre-des-millions-a-l-hexagone-103229109"
    },
    {
        "title": "Bruxelles inflige une amende de 2 millions \u00e0 Pierre Cardin",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Pierre Cardin et son principal titulaire de licences en Europe, le groupe Ahlers, se sont entendus pour favoriser ce dernier au d\u00e9triment d'autres licenci\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-de-la-concurrence-bruxelles-sanctionne-pierre-cardin-pour-infractions-a-la-concurrence-103229270"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9colte d\u2019olives sur les trottoirs bat son plein",
        "summary": "En plus d\u2019emp\u00eacher la perte de ces fruits pr\u00e9cieux, cette pratique pr\u00e9serve les oliviers et \u00e9vite aux pi\u00e9tons de glisser sur les trottoirs dans la banlieue d'Ath\u00e8nes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grece-la-recolte-d-olives-sur-les-trottoirs-bat-son-plein-103229445"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9ricains pri\u00e9s de ne pas saumurer leurs dindes dans un lac",
        "summary": "Des employ\u00e9s d'un c\u00e9l\u00e8bre parc naturel dans l'Utah demandent aux Am\u00e9ricains de ne pas tremper leur dinde dans le Grand Lac Sal\u00e9. Une volaille y a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e r\u00e9cemment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aux-etats-unis-quand-les-americains-saumurent-leurs-dindes-dans-un-lac-103228931"
    },
    {
        "title": "Une appli pour \u00e9liminer les conflits sur les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res",
        "summary": "Les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res peuvent cr\u00e9er des tensions au sein de la famille. Une application propose de les r\u00e9partir \u00e9quitablement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-quotidienne-en-suede-une-appli-pour-eliminer-les-conflits-sur-les-taches-menageres-103228889"
    },
    {
        "title": "Une pilule miracle pour rendre les vaches moins polluantes",
        "summary": "L'\u00e9levage des vaches \u00e0 grande \u00e9chelle est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019une des causes majeures du r\u00e9chauffement climatique, une vache r\u00e9gurgitant \u00e0 elle seule 100 kg de m\u00e9thane par an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/insolite-une-pilule-miracle-pour-rendre-les-vaches-moins-polluantes-103228880"
    },
    {
        "title": "\u00abB\u00e9b\u00e9 est en pleine forme et fait d\u00e9j\u00e0 19 cm!\u00bb",
        "summary": "Marie Denigot a annonc\u00e9 sur Instagram qu'elle \u00e9tait enceinte. Une bonne nouvelle qui arrive cinq mois apr\u00e8s que la danseuse a fait une fausse couche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marie-denigot-bebe-est-en-pleine-forme-et-fait-deja-19cm-103229534"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a touch\u00e9 \u00e0 quelque chose qui me fait vibrer\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abC \u00e0 vous\u00bb, Aya Nakamura est revenue sur les critiques li\u00e9es \u00e0 sa performance aux JO de Paris. Bless\u00e9e dans un premier temps, elle a r\u00e9ussi \u00e0 relativiser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aya-nakamura-on-a-touche-a-quelque-chose-qui-me-fait-vibrer-103229483"
    },
    {
        "title": "Elle veut reprendre sa vie en main",
        "summary": "Apr\u00e8s un long passage \u00e0 vide, l'Am\u00e9ricaine de 42 ans serait d\u00e9sormais en pleine forme et bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 renouer avec le succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/britney-spears-elle-veut-reprendre-sa-vie-en-main-103229442"
    },
    {
        "title": "Les Tataki Awards 2024 sont de retour \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "La finale de la sixi\u00e8me \u00e9dition du concours d\u00e9cernera le 13 d\u00e9cembre, le titre de R\u00e9v\u00e9lation suisse romande de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 l'un des jeunes candidats en lice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evenement-les-tataki-awards-2024-sont-de-retour-a-geneve-103227638"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "L\u2019ennemi jur\u00e9 des cryptomonnaies va d\u00e9missionner",
        "summary": "L\u2019annonce du d\u00e9part anticip\u00e9 du pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 am\u00e9ricaine de r\u00e9gulation des march\u00e9s financiers (SEC) a encore dop\u00e9 le bitcoin, proche du seuil symbolique des 100\u2019000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ennemi-jure-des-cryptomonnaies-va-demissionner-103224913"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin, entre myst\u00e8re, scandales et sp\u00e9culation",
        "summary": "Le bitcoin, qui vient de d\u00e9passer le seuil des 90'000 dollars, est la plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies, mais il est entour\u00e9 de myst\u00e8re et sa r\u00e9putation demeure sulfureuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-bitcoin-entre-mystere-scandales-et-speculation-103220495"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de trafic sexuel, le rappeur P. Diddy reste en prison",
        "summary": "La justice am\u00e9ricaine a de nouveau refus\u00e9 la lib\u00e9ration conditionnelle estimant que les conditions propos\u00e9es ne garantissaient pas suffisamment la s\u00e9curit\u00e9 des plaignants et des parties civiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-accuse-de-trafic-sexuel-le-rappeur-p-diddy-reste-en-prison-103228825"
    },
    {
        "title": "De retour, Stromae bat un record mondial sur Spotify",
        "summary": "Apr\u00e8s une longue absence, le chanteur frappe tr\u00e8s fort avec la sortie d'un nouveau single, \u00abMa meilleure ennemie\u00bb, en duo avec Pomme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-de-retour-stromae-bat-un-record-mondial-sur-spotify-103228331"
    },
    {
        "title": "Pal\u00e9o d\u00e9voile son affiche 2025",
        "summary": "L'affiche de la prochaine \u00e9dition du festival nyonnais met le public \u00e0 l'honneur. Elle est l'\u0153uvre de l'artiste Chiara Pugliese.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-paleo-devoile-son-affiche-2025-103228228"
    },
    {
        "title": "Le conflit entre Drake et Kendrick Lamar devant les tribunaux",
        "summary": "Drake estime qu'Universal Music a pris parti pour Kendrick Lamar dans le clash qui oppose les deux rappeurs depuis quelques mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-drake-porte-son-conflit-avec-kendrick-lamar-devant-les-tribunaux-103228059"
    },
    {
        "title": "Elon Musk veut cr\u00e9er ses propres jeux vid\u00e9o anti-woke",
        "summary": "Le milliardaire a annonc\u00e9 que sa start-up xAI d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'IA allait cr\u00e9er un studio de d\u00e9veloppement de jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/make-games-great-again-elon-musk-veut-creer-ses-propres-jeux-video-anti-woke-103229612"
    },
    {
        "title": "La boutique de jeux Xbox sur Android est pr\u00eate, mais elle attendra",
        "summary": "Microsoft doit obtenir une d\u00e9cision de la justice am\u00e9ricaine concernant Google pour pouvoir proposer la possibilit\u00e9 d'acheter des jeux Xbox depuis son app mobile Android.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-boutique-de-jeux-xbox-sur-android-est-prete-mais-elle-attendra-103228871"
    },
    {
        "title": "30 ans d\u2019anecdotes, de pol\u00e9miques et d'\u00e9pisodes cocasses",
        "summary": "Depuis 1994, la premi\u00e8re PlayStation et ses quatre h\u00e9riti\u00e8res ont bouscul\u00e9 le monde du jeu vid\u00e9o et les usages des joueurs. Retour sur 30 ans d\u2019anecdotes, de pol\u00e9miques et d'\u00e9pisodes cocasses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/playstation-30-ans-d-anecdotes-de-polemiques-et-d-episodes-cocasses-103229408"
    },
    {
        "title": "Meta, TikTok et Snapchat grognent contre l'Australie",
        "summary": "Les g\u00e9ants des r\u00e9seaux sociaux ont vivement r\u00e9agi, vendredi, apr\u00e8s la d\u00e9cision historique du gouvernement australien d'interdire leur acc\u00e8s aux jeunes de moins de 16 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/interdits-aux-moins-de-16-ans-meta-tiktok-et-snapchat-grognent-contre-l-australie-103229379"
    },
    {
        "title": "Samsung imagine une console portable et pliable",
        "summary": "Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en pourrait concurrencer la Switch de Nintendo avec un dispositif de jeu vid\u00e9o atypique, d'apr\u00e8s un brevet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-samsung-imagine-une-console-portable-et-pliable-103228396"
    },
    {
        "title": "Sony confirme le record de ventes de la PlayStation\u00a02",
        "summary": "La console sortie en 2000 a d\u00e9pass\u00e9 la barre des 160\u00a0millions d'exemplaires vendus, contre le chiffre de 155\u00a0millions longtemps \u00e9voqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-sony-confirme-le-record-de-ventes-de-la-playstation-2-103228206"
    },
    {
        "title": "Microsoft suspend une mise \u00e0 jour qui fait planter des jeux Ubisoft",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain a reconnu qu'un probl\u00e8me avec la derni\u00e8re mise \u00e0 jour majeure de son syst\u00e8me d'exploitation perturbe le fonctionnement de certains jeux de l'\u00e9diteur fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/windows-11-microsoft-suspend-une-mise-a-jour-qui-fait-planter-des-jeux-ubisoft-103227020"
    },
    {
        "title": "\u00abDragon Quest III HD-2D\u00bb, un retour l\u00e9ger",
        "summary": "Square Enix poursuit sur sa lanc\u00e9e de r\u00e9\u00e9ditions, avec son style HD-2D du plus bel effet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-dragon-quest-iii-hd-2d-un-retour-leger-103227353"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00fb apprendre \u00e0 chanter tr\u00e8s diff\u00e9remment\u00bb",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine de 31 ans a tout mis en \u0153uvre pour jouer dans la com\u00e9die musicale \u00abWicked\u00bb, en salle le 4 d\u00e9cembre 2024. Confidences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ariana-grande-dans-wicked-j-ai-du-apprendre-a-chanter-tres-differemment-103228302"
    },
    {
        "title": "\u00abTu pr\u00e9f\u00e8res que je t'appelle chienne ou petite cochonne?\u00bb",
        "summary": "Neuf femmes affirment avoir subi des gestes d\u00e9plac\u00e9s de la part de l'acteur fran\u00e7ais. Les faits d\u00e9nonc\u00e9s se seraient produits entre 2018 et 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-gerard-darmon-accuse-de-violences-sexistes-et-sexuelles-103228857"
    },
    {
        "title": "Les souliers rouges du \u00abMagicien d\u2019Oz\u00bb mis aux ench\u00e8res",
        "summary": "La vente des c\u00e9l\u00e8bres escarpins port\u00e9s par Judy Garland se cl\u00f4turera le 7 d\u00e9cembre \u00e0 Dallas. Leur prix pourrait atteindre 3 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legendaires-les-souliers-rouges-du-magicien-d-oz-mis-aux-encheres-103228467"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'adore les films d'horreur et d'angoisse\u00bb",
        "summary": "Sophie Thatcher qui joue dans \u00abHeretic\u00bb, aux c\u00f4t\u00e9s d'Hugh Grant, actuellement au cin\u00e9ma, trouve fascinant de tourner dans des fictions qui font peur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sophie-thatcher-j-adore-les-films-d-horreur-et-d-angoisse-103227613"
    },
    {
        "title": "Avec ces parents, tout est permis... ou presque",
        "summary": "L'\u00e9ducation ne se fait pas d'elle-m\u00eame. Le free-range parenting laisse une grande autonomie \u00e0 l'enfant et favorise l'estime de soi. Interview d'une sp\u00e9cialiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-avec-ces-parents-tout-est-permis-ou-presque-103228453"
    },
    {
        "title": "Six m\u00e9thodes simples pour r\u00e9ussir sa vie de couple",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e dans la revue sp\u00e9cialis\u00e9e \u00abPersonal Relationships\u00bb synth\u00e9tise six m\u00e9thodes simples pour une vie de couple \u00e9panouie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-six-methodes-simples-pour-reussir-sa-vie-de-couple-103228369"
    },
    {
        "title": "L'EPFZ r\u00e9sout le myst\u00e8re de l'effet yoyo",
        "summary": "\u00c0 Zurich, des chercheurs ont d\u00e9couvert que les cellules adipeuses poss\u00e9daient une m\u00e9moire \u00e9pig\u00e9n\u00e9tique. Elle favorise une prise de poids rapide apr\u00e8s un r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/surpoids-l-epfz-resout-le-mystere-de-l-effet-yoyo-103227138"
    },
    {
        "title": "Votre sapin de No\u00ebl d\u00e9voile votre penchant narcissique",
        "summary": "Les personnes qui d\u00e9corent leur arbre de No\u00ebl d\u00e8s le mois de novembre sont narcissiques, assurent des scientifiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-votre-sapin-de-noel-devoile-votre-penchant-narcissique-103225046"
    },
    {
        "title": "Ces sacs \u00e0 main sont \u00e0 croquer",
        "summary": "Past\u00e8ques, cartons de pizza et autres bananes se retrouvent dans les d\u00e9fil\u00e9s, sur les tapis rouges et au bras des fashionistas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoire-gourmand-ces-sacs-a-main-sont-a-croquer-103227145"
    },
    {
        "title": "Votre jean\u00a0pourrait bien valoir une petite fortune",
        "summary": "Si vous avez un Levi's dans votre armoire, vous \u00eates peut-\u00eatre propri\u00e9taire d'un tr\u00e9sor d'une valeur de 31'000 francs. Tout est une question d'\u00e9tiquette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/31-000-francs-tresor-cache-certains-jeans-valent-une-fortune-103225142"
    },
    {
        "title": "Sac \u00e0 main f\u00e9minin devenu objet de d\u00e9sir masculin",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 Pharrell Williams, le sac Speedy de Louis Vuitton, a s\u00e9duit des hommes qui en font leur accessoire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pharrell-williams-sac-a-main-feminin-devenu-objet-de-desir-masculin-103222785"
    },
    {
        "title": "En Chine, des mannequins vivants sur des tapis roulants",
        "summary": "Dans un centre commercial chinois, les mannequins en plastique laissent place \u00e0 des \u00eatres humains pour pr\u00e9senter les v\u00eatements. Les r\u00e9actions sont mitig\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deshumanisant-en-chine-des-mannequins-vivants-sur-des-tapis-roulants-103220602"
    },
    {
        "title": "Tallinn: l'\u00e9closion d\u2019une destination sous la neige",
        "summary": "L\u2019ouverture du march\u00e9 de No\u00ebl de la capitale estonienne est l\u2019occasion de d\u00e9couvrir une ville en pleine effervescence cr\u00e9ative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-estonie-tallinn-l-eclosion-d-une-destination-sous-la-neige-103227498"
    },
    {
        "title": "Six solutions pour \u00e9viter les conflits en vacances",
        "summary": "Partir en vacances avec ses amis n'est pas toujours une partie de plaisir, \u00e0 moins de bien pr\u00e9parer le terrain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-six-solutions-pour-eviter-les-conflits-en-vacances-103227482"
    },
    {
        "title": "Voyager \u00e0 moindre co\u00fbt gr\u00e2ce au Travel Tuesday",
        "summary": "Le 3 d\u00e9cembre, il sera possible de profiter d'offres de voyage exceptionnelles. Voici quelques astuces pour faire des \u00e9conomies suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/journee-promotionnelle-voyager-a-moindre-cout-grace-au-travel-tuesday-103225279"
    },
    {
        "title": "Cinq plages paradisiaques pour chasser la morosit\u00e9 de l'hiver",
        "summary": "Lonely Planet publie un livre r\u00e9pertoriant les 100 plages \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers le monde. De quoi inspirer vos prochaines vacances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pour-les-nostalgiques-de-voyages-cinq-plages-paradisiaques-pour-chasser-la-morosite-de-l-hiver-103222860"
    },
    {
        "title": "Comment ma\u00eetriser des cheveux mi-raides, mi-ondul\u00e9s",
        "summary": "Avez-vous les cheveux raides, boucl\u00e9s ou ondul\u00e9s? Si vous h\u00e9sitez, c'est peut-\u00eatre parce que vous avez des cheveux irlandais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/structure-mixte-comment-maitriser-des-cheveux-mi-raides-mi-ondules-103225310"
    },
    {
        "title": "Et voici la cire coiffante pour... les poils pubiens!",
        "summary": "La marque Fur a lanc\u00e9 un produit qui permet de dompter les poils pubiens et ceux des aisselles. Montrer sa pilosit\u00e9 est une revendication f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beaute-au-feminin-et-voici-la-cire-coiffante-pour-les-poils-pubiens-103223455"
    },
    {
        "title": "La tendance coloration de cet hiver est...",
        "summary": "\u00c0 la mode dans les ann\u00e9es 1990, le noir bleut\u00e9 est pass\u00e9 \u00e0 la trappe. Il a fait son retour \u00e0 la fin des ann\u00e9es 2000, puis de nouveau cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-en-2010-la-tendance-coloration-de-cet-hiver-est-103219952"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Comment aider un h\u00e9risson \u00e0 passer l'hiver",
        "summary": "Les h\u00e9rissons hibernent \u00e0 partir de la fin du mois de novembre, m\u00eame s'il est toujours possible d'en apercevoir en hiver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hibernation-comment-aider-un-herisson-a-passer-l-hiver-103227635"
    },
    {
        "title": "Ne laissez pas un chien l\u00e9cher votre visage",
        "summary": "Une id\u00e9e re\u00e7ue porte \u00e0 croire qu'il y a moins de bact\u00e9ries dans la gueule d'un chien que dans la bouche d'un humain. La r\u00e9alit\u00e9 surprendra plus d'un propri\u00e9taire de chien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amour-animal-ne-laissez-pas-votre-chien-vous-lecher-le-visage-103226912"
    },
    {
        "title": "Pourquoi a-t-on froid, alors que le chauffage est allum\u00e9?",
        "summary": "Vous avez froid, alors que le thermom\u00e8tre indique une temp\u00e9rature ambiante tout \u00e0 fait raisonnable? Il y a plusieurs causes possibles \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/temperature-ressentie-pourquoi-a-t-on-froid-alors-que-le-chauffage-est-allume-103223518"
    },
    {
        "title": "Peut-on mettre des aliments chauds au r\u00e9frig\u00e9rateur?",
        "summary": "Il faut l\u00e9g\u00e8rement laisser refroidir les plats cuisin\u00e9s ou les restes d'un repas avant de les mettre au frigo. Et il y a de bonnes raisons \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/restes-de-nourriture-peut-on-mettre-des-aliments-chauds-au-refrigerateur-103221069"
    },
    {
        "title": "Ballonnements caus\u00e9s par la salade tendance sur TikTok",
        "summary": "La Dense Bean Salad se d\u00e9cline \u00e0 l'infini et se conserve longtemps. Une consommation excessive provoque des gaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haricots-ballonnements-causes-par-la-salade-tendance-sur-tiktok-103227056"
    },
    {
        "title": "Guy Savoy ind\u00e9tr\u00f4nable, mais l\u2019Asie grignote des places sur La Liste",
        "summary": "\u00abLe classement des classements\u00bb gastronomiques consacre une cuisine \u00abcentr\u00e9e sur le plaisir\u00bb et l'Asie semble tenir le bon filon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gastronomie-guy-savoy-indetronable-mais-l-asie-grignote-des-places-sur-la-liste-103227076"
    },
    {
        "title": "Automobilistes pi\u00e9g\u00e9s dans un parking pour r\u00e9aliser une pub",
        "summary": "GastroSuisse a tourn\u00e9 une vid\u00e9o inspir\u00e9e par la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9. Le secteur de l\u2019h\u00f4tellerie-restauration veut s\u00e9duire la g\u00e9n\u00e9ration Z en Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bienne-automobilistes-pieges-dans-un-parking-pour-realiser-une-pub-103224599"
    },
    {
        "title": "Deux ingr\u00e9dients suffisent pour r\u00e9aliser cette friandise",
        "summary": "Faites tremper des bonbons g\u00e9lifi\u00e9s dans de la limonade, puis mettez-les au cong\u00e9lateur. Vous obtiendrez la sucrerie vue sur TikTok que tout le monde reproduit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-deux-ingredients-suffisent-pour-realiser-cette-friandise-103222618"
    },
    {
        "title": "Griller un feu rouge: la sanction est proportionnelle au danger",
        "summary": "Le non-respect d'un feu rouge est sanctionn\u00e9 au minimum d'une amende de 250 francs et peut aller jusqu'au retrait du permis de conduire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-griller-un-feu-rouge-la-sanction-est-proportionnelle-au-danger-103228952"
    },
    {
        "title": "Ne jetez plus les rouleaux en carton des essuie-tout!",
        "summary": "Ce produit qui tr\u00f4ne dans toutes les cuisines permet de d\u00e9coller les essuie-glaces d'un pare-brise gel\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-contre-le-gel-ne-jetez-plus-les-rouleaux-en-carton-des-essuie-tout-103228169"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de passer \u00e0 droite ou non?",
        "summary": "Le devancement par la droite est fr\u00e9quent sur l'autoroute. Or, dans de nombreux cas, il s'agit en r\u00e9alit\u00e9 d'un d\u00e9passement par la droite, ce qui est interdit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-ai-je-le-droit-de-passer-a-droite-ou-non-103223932"
    },
    {
        "title": "Amende pour exc\u00e8s de vitesse: la Suisse, un pays tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re",
        "summary": "Un courtier en location automobile dresse la liste des pays dans lesquels les amendes pour exc\u00e8s de vitesse sont les plus \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-amende-pour-exces-de-vitesse-la-suisse-un-pays-tres-severe-103221119"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Griff",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Griff, le 29 novembre 2024, aux Docks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-griff-103187107"
    },
    {
        "title": "Gagne deux places ou ta loge pour 4 personnes",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux billets ou une loge pour toi et trois amis pour la premi\u00e8re \u00e9dition \u00abThe Beat\u00bb qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain, \u00e0 la Vaudoise Arena, \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9lections l\u00e9gislatives serr\u00e9es",
        "summary": "Les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives irlandaises ce vendredi sont serr\u00e9s, selon un sondage de sortie des urnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/irlande-des-elections-legislatives-serrees-103229971"
    },
    {
        "title": "La moiti\u00e9 d\u2019Alep sous contr\u00f4le des forces jihadistes et rebelles",
        "summary": "Une cinquantaine de localit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 conquises par les djihadistes et leurs alli\u00e9s apr\u00e8s deux jours d\u2019une violente offensive contre le r\u00e9gime qui a fait plus de 250 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-en-syrie-la-moitie-d-alep-sous-controle-des-forces-jihadistes-et-rebelles-103229969"
    },
    {
        "title": "Le premier ministre d\u00e9nonce une \u00abattaque\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre kosovar a d\u00e9nonc\u00e9 vendredi une \u00abattaque\u00bb apr\u00e8s l\u2019explosion d\u2019un canal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/explosion-d-un-canal-au-kosovo-le-premier-ministre-denonce-une-attaque-103229974"
    },
    {
        "title": "Des militants de Greenpeace abordent un navire p\u00e9trochimique",
        "summary": "Un navire p\u00e9trochimique au large de la Cor\u00e9e du Nord a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 samedi par des militants de Greenpeace contre l\u2019usage du plastique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/traite-plastique-des-militants-de-greenpeace-abordent-un-navire-petrochimique-103229980"
    },
    {
        "title": "Des primes valables trois ans plut\u00f4t qu'une seule: le d\u00e9bat lanc\u00e9",
        "summary": "Les \u00e9lus d\u00e9battront de la possibiliter d'analyser les effets de contrats trisannuels pour l'assurance maladie de base. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'y est toujours oppos\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-des-primes-valables-trois-ans-plutot-qu-une-seule-le-debat-lance-103229500"
    },
    {
        "title": "Neuf entra\u00eeneurs au chevet de Manchester United",
        "summary": "La m\u00e9thode Ruben Amorim passe par un coaching staff renforc\u00e9. Le Portugais dirige huit entra\u00eeneurs assistants qui ont chacun un r\u00f4le bien d\u00e9fini.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-neuf-entraineurs-au-chevet-de-manchester-united-103229685"
    },
    {
        "title": "Le fils de Trump \u00e0 l\u2019origine d\u2019une dangereuse tendance TikTok?",
        "summary": "Une s\u00e9quence diffus\u00e9e sur CNN il y a plus de 10 ans a refait surface. On peut y voir Barron Trump avec ses parents: \u00abJ\u2019aime ma valise\u00bb, explique-t-il \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Cela suffit pour \u00eatre remix\u00e9 sur TikTok et pour lancer une tendance qui peut s\u2019av\u00e9rer acrobatique... (Vid\u00e9o: TikTok/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/se-ranger-dans-une-valise-le-fils-de-trump-a-l-origine-d-une-dangereuse-tendance-tiktok-103229928"
    },
    {
        "title": "Washington approuve la vente de pi\u00e8ces de F-16 et radars",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis ont annonc\u00e9 vendredi avoir valid\u00e9 la vente de pi\u00e8ces pour des avions F-16 \u00e0 Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/taiwan-washington-approuve-la-vente-de-pieces-de-f-16-et-radars-103229984"
    },
    {
        "title": "Et maintenant? L\u2019avenir incertain de Kamala Harris",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite, la remise en question? La vice-pr\u00e9sidente de Joe Biden donne des indications sur la suite de sa carri\u00e8re politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-et-maintenant-l-avenir-incertain-de-kamala-harris-103229986"
    },
    {
        "title": "MrBeast Burger d\u00e9barque avec le concept risqu\u00e9\u00a0de \u00abresto fant\u00f4me\u00bb",
        "summary": "La franchise du c\u00e9l\u00e8bre YouTubeur a suscit\u00e9 une quasi-\u00e9meute \u00e0 son ouverture \u00e0 Zurich et va s'\u00e9tendre en Suisse. Reste \u00e0 savoir si la qualit\u00e9 sera au rendez-vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-mrbeast-burger-debarque-avec-le-concept-risque-de-resto-fantome-103228892"
    },
    {
        "title": "Inondations en Tha\u00eflande: neuf morts et plus de 13'000 d\u00e9plac\u00e9s",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-inondations-en-malaisie-4-morts-et-80-000-personnes-evacuees-103021519"
    },
    {
        "title": "Nintendo chasse les pirates sur la plateforme Reddit",
        "summary": "L'entreprise japonaise cible plus de 216'000 membres d'un sous-forum d\u00e9di\u00e9 au piratage de la console Switch.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-chasse-les-pirates-sur-la-plateforme-reddit-103229519"
    },
    {
        "title": "Hischier et Meier portent New Jersey vers la victoire en NHL",
        "summary": "Le centre valaisan et l\u2019ailier appenzellois ont tous deux inscrit un but et d\u00e9livr\u00e9 un assist contre Detroit (5-4). Roman Josi s\u2019est fait auteur d\u2019un doubl\u00e9 dans une d\u00e9faite de Nashville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-hischier-et-meier-portent-new-jersey-vers-la-victoire-en-nhl-103230002"
    },
    {
        "title": "Les violences sunnites-chiites font 13 morts suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "Les affrontements continuent dans le nord du Pakistan entre les sunnites et chiites. Le bilan monte \u00e0 124 morts en 10 jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pakistan-les-violences-sunnites-chiites-font-13-morts-supplementaires-103230005"
    },
    {
        "title": "Atlanta et Clint Capela font encore tomber Cleveland en NBA",
        "summary": "Les Hawks ont sign\u00e9 une deuxi\u00e8me victoire en trois jours face \u00e0 l'\u00e9quipe au meilleur bilan de la Ligue, battue 117-101. Le pivot genevois est rest\u00e9 25 minutes sur le parquet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-atlanta-et-clint-capela-font-encore-tomber-cleveland-en-nba-103230006"
    },
    {
        "title": "Restreindre Airbnb pour loger le personnel des stations suisses",
        "summary": "Plusieurs communes touristiques explorent des solutions pour h\u00e9berger leurs employ\u00e9s. Tandis que certaines vont d\u00e9j\u00e0 loin, un rapport leur vient en aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-de-logements-restreindre-airbnb-pour-loger-le-personnel-des-stations-suisses-103229617"
    },
    {
        "title": "La France chass\u00e9e de l'Afrique, \u00abune gifle\u00bb",
        "summary": "Jeudi, le Tchad et le S\u00e9n\u00e9gal, deux partenaires historiques de la France, ont exprim\u00e9 leur volont\u00e9 de voir l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise quitter les lieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-paris-trebuche-de-nouveau-dans-sa-reorganisation-militaire-103230009"
    },
    {
        "title": "Yoann Richomme prend la t\u00eate \u00e0 l'entr\u00e9e de l'oc\u00e9an Indien",
        "summary": "\u00c0 l'or\u00e9e du 21e jour de course dans le 10e Vend\u00e9e Globe, Yoann Richomme s'est empar\u00e9 de la premi\u00e8re place entre les cap de Bonne Esp\u00e9rance et des Aiguilles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendee-globe-yoann-richomme-prend-la-tete-a-l-entree-de-l-ocean-indien-103221932"
    },
    {
        "title": "Pourquoi p\u00e8se-t-on moins au r\u00e9veil que le soir?",
        "summary": "On est plus l\u00e9ger le matin parce qu'on est \u00e0 jeun et parce que nous perdons de l'eau en transpirant et en respirant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perte-de-poids-pourquoi-pese-t-on-moins-au-reveil-que-le-soir-103229105"
    },
    {
        "title": "Une figure du stand up paddle d\u00e9c\u00e8de d\u2019un cancer \u00e0 33 ans",
        "summary": "Deux fois vice-championne du monde, Amandine Chazot a succomb\u00e9 \u00e0 un cancer contre lequel elle luttait depuis 2021. Elle avait port\u00e9 la flamme olympique l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tragedie-une-figure-du-stand-up-paddle-decede-d-un-cancer-a-33-ans-103230026"
    },
    {
        "title": "Offensive fulgurante des jihadistes \u00e0 Alep",
        "summary": "En quelques jours seulement, jihadistes et factions rebelles du nord de la Syrie, ont r\u00e9ussi \u00e0 conqu\u00e9rir la majeure partie d'Alep.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-en-syrie-ce-que-l-on-sait-de-l-offensive-fulgurante-a-alep-103230023"
    },
    {
        "title": "Coupable du pire, elle pensait pouvoir mentir aux policiers...",
        "summary": "Des images de la police du Yorkshire du Sud montrent le moment o\u00f9 Rebecca Moore, qui a \u00e9t\u00e9 reconnue coupable du meurtre de Sacad Ali, a menti \u00e0 la police sur son identit\u00e9 le 12 mars 2024, trois jours seulement apr\u00e8s le meurtre.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/royaume-uni-coupable-du-pire-elle-pensait-pouvoir-mentir-aux-policiers-103229675"
    },
    {
        "title": "Ivre et sans permis, il se tape un mur et s'enfuit",
        "summary": "Un jeune homme de 21 ans aurait mieux fait de s'abstenir de conduire, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moeriken-ag-ivre-et-sans-permis-il-se-tape-un-mur-et-s-enfuit-103230024"
    },
    {
        "title": "La Serbie \u00abcondamne avec la plus grande fermet\u00e9 l\u2019attaque\u00bb",
        "summary": "La Serbie a r\u00e9agi \u00e0 l'explosion qui a endommag\u00e9 vendredi un canal vital pour deux centrales thermiques du Kosovo, mena\u00e7ant son approvisionnement en \u00e9nergie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/explosion-d-un-canal-au-kosovo-la-serbie-condamne-avec-la-plus-grande-fermete-l-attaque-103230015"
    },
    {
        "title": "Un conducteur \u00e2g\u00e9 et alcoolis\u00e9 percute violemment un pi\u00e9ton",
        "summary": "Un homme de 73 ans, au volant, n'a pas aper\u00e7u un pi\u00e9ton et l'a heurt\u00e9. La victime a souffert de nombreuses blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elm-gl-un-conducteur-age-et-alcoolise-a-shoote-un-pieton-sur-la-chaussee-103230033"
    },
    {
        "title": "Craintes de fiasco dans les n\u00e9gociations sur le plastique",
        "summary": "Les plus de 170 pays repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Busan, en Cor\u00e9e du sud, ont jusqu\u2019\u00e0 dimanche soir pour s\u2019entendre sur un trait\u00e9. Des d\u00e9saccords font craindre un \u00e9chec.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/traite-de-busan-craintes-de-fiasco-dans-les-negociations-sur-le-plastique-103230035"
    },
    {
        "title": "Son t-shirt port\u00e9 au marathon de Lausanne, une d\u00e9marche vaine",
        "summary": "En octobre, il avait couru le marathon de Lausanne avec un t-shirt pour s\u00e9duire des employeurs. Pour le moment, l'initiative de ce frontalier n'est pas concluante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recherche-d-emploi-son-t-shirt-porte-au-marathon-de-lausanne-une-demarche-vaine-103230010"
    },
    {
        "title": "Le pape s\u2019exprime contre l\u2019euthanasie",
        "summary": "Devant des \u00e9lus du sud de la France, o\u00f9 un projet de loi envisage une aide \u00e0 mourir, le pape Fran\u00e7ois a r\u00e9affirm\u00e9 son opposition \u00e0 l'euthanasie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-le-pape-s-exprime-contre-l-aide-a-mourir-103230041"
    },
    {
        "title": "Elle d\u00e9joue les contr\u00f4les et monte sans billet dans un vol New York-Paris",
        "summary": "Une femme d\u2019une cinquantaine d\u2019ann\u00e9es a embarqu\u00e9 sans billet ni contr\u00f4le sur un vol Delta Airlines reliant New York \u00e0 Paris. Munie d\u2019un passeport russe, elle a d\u00e9jou\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019a\u00e9roport JFK avant d\u2019\u00eatre intercept\u00e9e \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e. Un incident qui soul\u00e8ve de graves questions sur les protocoles de s\u00fbret\u00e9, notamment en pleine affluence record dans les a\u00e9roports am\u00e9ricains. (Instagram/Pexels/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/echec-flagrant-elle-dejoue-les-controles-et-monte-sans-billet-dans-un-vol-new-york-paris-103230058"
    },
    {
        "title": "\u00c0\u00a0Moscou, descentes de la police dans des lieux LGBT",
        "summary": "Les forces de s\u00e9curit\u00e9 russes ont perquisitionn\u00e9 au moins trois bars et discoth\u00e8ques de la capitale dans le cadre des mesures visant \u00e0 lutter contre la propagande LGBT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moscou-offensive-policiere-contre-des-lieux-lgbt-103230069"
    },
    {
        "title": "Un marin passe commande au McDonald's depuis l'Atlantique",
        "summary": "Fabrice Amedeo, actuel 34e du Vend\u00e9e Globe, a d\u00fb g\u00e9rer le repas de ses trois filles depuis son bateau jeudi soir. Le Fran\u00e7ais raconte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vendee-globe-un-marin-passe-commande-au-mcdonald-s-depuis-l-atlantique-103230070"
    },
    {
        "title": "Le Kosovo accuse la Serbie, qui se d\u00e9fend: plusieurs arrestations",
        "summary": "Les tensions sont vives entre les deux pays, quelques heures apr\u00e8s l'explosion qui a endommag\u00e9 un canal vital pour l'approvisionnement en eau du Kosovo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attaque-d-un-canal-crucial-le-kosovo-accuse-la-serbie-qui-se-defend-plusieurs-arrestations-103230078"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement annonce des mesures face \u00e0 la col\u00e8re agricole",
        "summary": "Depuis le 18 novembre, les agriculteurs multiplient les actions en France. La ministre fran\u00e7aise a annonc\u00e9 samedi des mesures visant \u00e0 r\u00e9duire les entraves pesant sur le secteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-gouvernement-annonce-des-mesures-face-a-la-colere-agricole-103230082"
    },
    {
        "title": "Carlo Ancelotti vole au secours de Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "Critiqu\u00e9 de toutes parts, l'attaquant fran\u00e7ais du Real Madrid a re\u00e7u le soutien public de son entra\u00eeneur. Pour qui le probl\u00e8me incombe \u00e0 un collectif d\u00e9faillant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-carlo-ancelotti-vole-au-secours-de-kylian-mbappe-103230089"
    },
    {
        "title": "Luca Guadagnino critique la \u00abcensure\u00bb de son film \u00abQueer\u00bb en Turquie",
        "summary": "Le cin\u00e9aste italien a critiqu\u00e9 la r\u00e9cente interdiction de son film en Turquie. Il met en sc\u00e8ne Daniel Craig, amoureux d'un autre homme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-de-marrakech-luca-guadagnino-critique-la-censure-de-son-film-queer-en-turquie-103230086"
    },
    {
        "title": "Ces bottines \u00e0 la mode pourraient d\u00e9truire vos pieds",
        "summary": "Les Ugg Boots sont aussi confortables qu'elles sont mauvaises pour les pieds, \u00e0 long terme. Un expert nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ces-bottines-a-la-mode-pourraient-detruire-vos-pieds-103229471"
    },
    {
        "title": "Dramatique accident de chasse pr\u00e8s d'\u00c9challens",
        "summary": "Un homme de 64 ans a perdu la vie vendredi lors d'une partie de chasse visant des sangliers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-dramatique-accident-de-chasse-pres-d-echallens-103230094"
    },
    {
        "title": "Un acteur star s'excuse pour un enfant con\u00e7u hors mariage",
        "summary": "L'acteur star Jung Woo-sung a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses vendredi apr\u00e8s avoir suscit\u00e9 de vives critiques dans un pays aux valeurs familiales conservatrices.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-un-acteur-presente-ses-excuses-pour-un-enfant-concu-hors-mariage-103230093"
    },
    {
        "title": "Norris offre la victoire \u00e0 Piastri au Qatar",
        "summary": "Leader tout au long de la course sprint, samedi, le Britannique a laiss\u00e9 passer son co\u00e9quipier australien sur la ligne pour un doubl\u00e9 McLaren.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-norris-laisse-gagner-piastri-au-qatar-103230103"
    },
    {
        "title": "Crise post-\u00e9lectorale: 107 personnes interpell\u00e9es",
        "summary": "Une centaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es en G\u00e9orgie lors de nouvelles manifestations pro-UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/georgie-crise-post-electorale-107-personnes-interpellees-103230099"
    }
]