[
    {
        "title": "La semaine de 4 jours... \u00e0 10 heures par jour",
        "summary": "Les collaborateurs des grands supermarch\u00e9s Migros zurichois peuvent choisir de travailler quatre jours au lieu de cinq. Le nombre d'heures dues demeure toutefois inchang\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-la-migros-teste-la-semaine-de-4-jours-mais-pas-la-bonne-103120464"
    },
    {
        "title": "Quatre morts et des dizaines de bless\u00e9s dans un accident de train",
        "summary": "Un train de voyageurs a heurt\u00e9 un train de marchandises mercredi dans le centre de la R\u00e9publique tch\u00e8que. Le bilan est de quatre morts et de dizaines de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/republique-tcheque-quatre-morts-et-des-dizaines-de-blesses-dans-un-accident-de-train-351850032066"
    },
    {
        "title": "Une joggeuse glisse et chute de 10 m\u00e8tres dans un ravin",
        "summary": "Une femme s'est s\u00e9rieusement bless\u00e9e apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9e dans un petit affluent du Rh\u00f4ne; son pronostic vital n'a pas \u00e9t\u00e9 engag\u00e9. Le sauvetage de la victime s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ardu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/avully-ge-une-joggeuse-glisse-et-chute-de-10-metres-dans-un-ravin-103120852"
    },
    {
        "title": "Un spectacle rare s\u2019offre aux visiteurs de la tour Eiffel",
        "summary": "Un h\u00e9licopt\u00e8re de la gendarmerie nationale a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 passant sous la tour Eiffel. Le vol fait partie d\u2019une op\u00e9ration qui vise \u00e0 \u00e9tablir une cartographie de r\u00e9f\u00e9rence en vue des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nez-a-nez-avec-un-helicoptere-un-spectacle-rare-soffre-aux-visiteurs-de-la-tour-eiffel-103120794"
    },
    {
        "title": "La justice de G\u00e9orgie suspend la proc\u00e9dure p\u00e9nale contre Trump",
        "summary": "Apr\u00e8s une d\u00e9cision de la cour d\u2019appel de G\u00e9orgie mercredi, il n\u2019y a plus aucune chance que le proc\u00e8s p\u00e9nal contre Donald Trump se tienne avant la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-justice-de-georgie-suspend-la-procedure-penale-contre-trump-482699356035"
    },
    {
        "title": "Amandla Stenberg: \u00abJ'ai eu l\u2019impression de redevenir gamine\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la s\u00e9rie \u00abThe Acolyte\u00bb, l'actrice am\u00e9ricaine de 25 ans a ador\u00e9 jouer dans l'univers \u00abStar Wars\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/disney-amandla-stenberg-jai-eu-limpression-de-redevenir-gamine-103119130"
    },
    {
        "title": "La France, la Belgique et l\u2019Espagne tranquilles",
        "summary": "Trois des favoris pour l\u2019Euro jouaient mercredi soir et se sont impos\u00e9s. Les Bleus contre le Luxembourg, les Diables rouges face au Mont\u00e9n\u00e9gro et la Roja contre Andorre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/preparation-euro-2024-la-france-la-belgique-et-l-espagne-tranquilles-592269837480"
    },
    {
        "title": "Netflix baisse le rideau sur d'anciennes Apple TV",
        "summary": "L'application du service de streaming ne fonctionnera bient\u00f4t plus sur d'anciens mod\u00e8les du bo\u00eetier multim\u00e9dia d'Apple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-netflix-baisse-le-rideau-sur-danciennes-apple-tv-103119877"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai pris cong\u00e9 pour venir voir ces avions\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019arm\u00e9e a ferm\u00e9 l\u2019autoroute pour un exercice visant \u00e0 faire atterrir 4 avions militaires, de nombreux passionn\u00e9s ont fait le d\u00e9placement pour tenter d\u2019apercevoir les man\u0153uvres.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/fa-18-a-payerne-vd-jai-pris-conge-pour-venir-voir-ces-avions-103120759"
    },
    {
        "title": "Djokovic se serait fait op\u00e9rer et devrait manquer Wimbledon",
        "summary": "Selon le m\u00e9dia fran\u00e7ais \u00abL\u2019\u00c9quipe\u00bb, le Serbe serait pass\u00e9 sur le billard mercredi dans une clinique parisienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-djokovic-se-serait-fait-operer-et-devrait-manquer-wimbledon-287141239964"
    },
    {
        "title": "Depuis qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, Trump croule sous les dons",
        "summary": "Les ennuis judiciaires du candidat r\u00e9publicain, qui crie au complot, galvanisent les finances de sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-depuis-quil-a-ete-condamne-trump-croule-sous-les-dons-103120840"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Boeing joue gros avec le d\u00e9collage du Starliner",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs reports, le vaisseau Boeing Starliner a d\u00e9coll\u00e9 mercredi depuis la Floride. Une mission attendue depuis des ann\u00e9es et qui repr\u00e9sente un enjeu majeur pour Boeing.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-pourquoi-boeing-joue-gros-avec-le-decollage-du-starliner-103120837"
    },
    {
        "title": "Les sc\u00e8nes de nu dans \u00abGrisela\u00bb lui ont fait perdre le sommeil",
        "summary": "L'actrice Sofia Vergara s'est d\u00e9nud\u00e9e devant la cam\u00e9ra pour la premi\u00e8re fois dans la s\u00e9rie de Netflix. L'angoisse! Et si on ne voyait que sa cellulite \u00e0 l'\u00e9cran?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sofia-vergara-les-scenes-de-nu-dans-grisela-lui-ont-fait-perdre-le-sommeil-103120631"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons vu dans ce match un nouveau Granit Xhaka\u00bb",
        "summary": "Dans son analyse du match victorieux contre l'Estonie, Valon Behrami voit beaucoup de choses positives qui le rassurent avant l'Euro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-chronique-de-behrami-nous-avons-vu-dans-ce-match-un-nouveau-granit-xhaka-103120757"
    },
    {
        "title": "Sueurs froides au fun\u00e9rarium: la d\u00e9funte respire encore",
        "summary": "D\u00e9clar\u00e9e morte par le personnel de l'EMS o\u00f9 elle r\u00e9sidait, une septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9e dans un salon fun\u00e9raire. En fait, elle \u00e9tait encore vivante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sueurs-froides-au-funerarium-la-defunte-respire-encore-103120529"
    },
    {
        "title": "L'UNIL et l'EPFL cherchent des gens pour h\u00e9berger leurs \u00e9tudiants",
        "summary": "Selon l'Universit\u00e9 de Lausanne, plus de 4000 \u00e9tudiants sont actuellement en attente d'un logement. Avec l'EPFL, cette derni\u00e8re fait campagne pour s\u00e9duire de potentiels logeurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-de-logement-lunil-et-lepfl-cherchent-des-gens-pour-heberger-leurs-etudiants-103120562"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9s pour avoir jet\u00e9 deux chiots dans la poubelle",
        "summary": "Jasmine M. a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e par une cam\u00e9ra de surveillance jetant deux chiots dans un conteneur \u00e0 poubelles de la ville d\u2019Opelousas, en Louisiane. Elle et son compagnon Kendall T. ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. Ils sont accus\u00e9s de cruaut\u00e9 envers les animaux. (Instagram/X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-arretes-pour-avoir-jete-deux-chiots-dans-la-poubelle-103120574"
    },
    {
        "title": "Les secours font le show en h\u00e9lico pour sauver des vies",
        "summary": "Le public a pu assister \u00e0 des d\u00e9monstrations de sauvetage plus vraies que nature ce mercredi \u00e0 l'occasion d'une journ\u00e9e de pr\u00e9vention contre les dangers de l'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-secours-font-le-show-en-helico-pour-sauver-des-vies-103120740"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de l\u2019artiste Ben, au lendemain de la mort de sa femme",
        "summary": "Connu pour ses slogans r\u00e9dig\u00e9s en lettres manuscrites blanches sur fond noir, le Franco-Suisse se serait donn\u00e9 la mort \u00e0 Nice, \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, un jour apr\u00e8s la mort de sa femme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-lartiste-ben-est-decede-a-lage-de-88-ans-103120611"
    },
    {
        "title": "Une carte de Michael Jordan vendue pour 3 millions de dollars",
        "summary": "Sign\u00e9e par l'ancienne star de NBA, une carte rarissime sortie en 2003 a atteint 2,928 millions de dollars. Il s'agit de la carte de Michael Jordan la plus ch\u00e8re de l'histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-une-carte-de-michael-jordan-vendue-pour-3-millions-de-dollars-103119512"
    },
    {
        "title": "Coll\u00e8ge \u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s un message mena\u00e7ant de \u00abtuer des enfants\u00bb",
        "summary": "L'\u00e9tablissement secondaire L\u00e9on Michaud a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 mercredi peu avant midi. La police explique que le coll\u00e8ge avait re\u00e7u, plus t\u00f4t, des menaces de mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-les-bains-vd-college-evacue-apres-un-message-menacant-de-tuer-des-enfants-103120656"
    },
    {
        "title": "Swiss figure de justesse parmi les meilleures compagnies a\u00e9riennes du monde",
        "summary": "Le site de notation Airline Ratings a d\u00e9sign\u00e9 les meilleures compagnies a\u00e9riennes de 2024. Swiss et Lufthansa se partagent la 19e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-swiss-figure-de-justesse-parmi-les-meilleures-compagnies-aeriennes-du-monde-103120430"
    },
    {
        "title": "La Suisse d\u00e9tient le record de l'amende pour exc\u00e8s de vitesse la plus sal\u00e9e",
        "summary": "Appuyer sur le champignon a un impact sur la vitesse et sur le compte en banque. Bienvenue dans le monde des contraventions pour exc\u00e8s de vitesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vitesse-la-suisse-detient-le-record-de-lamende-pour-exces-de-vitesse-la-plus-salee-103119935"
    },
    {
        "title": "L'\u00abignorance des Am\u00e9ricains\u00bb soul\u00e8ve le d\u00e9bat",
        "summary": "Des vid\u00e9os de touristes am\u00e9ricains circulent sur TikTok. Leurs interrogations sur la consommation d'eau des Europ\u00e9ens cr\u00e9ent la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/touristes-americains-en-europe-lignorance-des-americains-fait-debat-103119248"
    },
    {
        "title": "Elle tente de faire chanter le public mais c\u2019est un bide",
        "summary": "Le dimanche 2 juin, Rita Ora a tent\u00e9 de faire chanter le public avec elle lors d\u2019un festival, cela s\u2019est sold\u00e9 par un \u00e9chec.  (storyful/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rita-ora-elle-tente-de-faire-chanter-le-public-mais-cest-un-bide-103119936"
    },
    {
        "title": "L'autoroute comme piste pour les FA/18: mission accomplie",
        "summary": "uatre avions de combat F/A-18 ont atterri mercredi matin sur l\u2019autoroute A1 entre Payerne et Avenches (VD). Cet exercice des Forces a\u00e9riennes suisses, baptis\u00e9 \u00abAlpha Uno\u00bb. Ils ont red\u00e9coll\u00e9, comme pr\u00e9vu, peu apr\u00e8s midi. (SRF/cga/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/payerne-vd-le-premier-fa18-se-pose-sur-la1-103120463"
    },
    {
        "title": "La chanteuse Taylor Momsen mordue par une chauve-souris en plein concert",
        "summary": "Taylor Momsen, chanteuse du groupe The Pretty Reckless, a \u00e9t\u00e9 mordue par une chauve-souris en plein concert \u00e0 S\u00e9ville, en Espagne. Elle doit maintenant suivre un traitement de deux semaines contre la rage. (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-la-chanteuse-taylor-momsen-mordue-par-une-chauve-souris-en-plein-concert-103120366"
    },
    {
        "title": "Quelqu\u2019un s\u2019est bien ennuy\u00e9 pendant le discours de papa",
        "summary": "Pendant le discours de John Rose au Congr\u00e8s, son fils a fait des grimaces. Le r\u00e9publicain n\u2019en a pas tenu rigueur \u00e0 son fils et a pu en rire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/parlement-americain-quelquun-sest-bien-ennuye-pendant-le-discours-de-papa-103119917"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9dition 2024 des Numerik Games tombe \u00e0 l'eau",
        "summary": "Le festival d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la culture num\u00e9rique n'aura pas lieu cette ann\u00e9e, mais l'organisation promet un retour en force pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-les-bains-vd-ledition-2024-des-numerik-games-tombe-a-leau-103120804"
    },
    {
        "title": "Le vote \u00e9lectronique pourrait bient\u00f4t faire son retour",
        "summary": "Abandonn\u00e9e en 2019, la possibilit\u00e9 de voter par internet lors de divers scrutins pourrait rena\u00eetre dans deux ans, esp\u00e8re le Canton. Le futur logiciel choisi a pourtant fait pol\u00e9mique, jadis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-vote-electronique-pourrait-bientot-faire-son-retour-103120688"
    },
    {
        "title": "Un spectrographe de l\u2019Uni pour traquer la vie extraterrestre",
        "summary": "Le d\u00e9partement d\u2019astronomie participe au d\u00e9veloppement d\u2019un puissant appareil qui sera install\u00e9 sur un t\u00e9lescope en construction au Chili.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-spectrographe-de-luni-pour-traquer-la-vie-extraterrestre-103120723"
    },
    {
        "title": "Tarifs des TPG entre les mains du Conseil d'Etat: ils s'y opposent",
        "summary": "Un comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire s'est cr\u00e9\u00e9 pour contrer la volont\u00e9 de l'Ex\u00e9cutif de g\u00e9rer les prix des transports publics. Les membres craignent une hausse des tarifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-tarifs-des-tpg-entre-les-mains-du-conseil-detat-ils-sy-opposent-103120605"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron sera lui aussi au sommet de Paix",
        "summary": "Apr\u00e8s la vice-pr\u00e9sidente am\u00e9ricaine, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a aussi annonc\u00e9 sa participation \u00e0 la conf\u00e9rence qui aura lieu au B\u00fcrgenstock, en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-sera-lui-aussi-au-sommet-de-paix-103120830"
    },
    {
        "title": "Une victime et deux bless\u00e9s graves dans un accident de la route",
        "summary": "Une automobiliste de 45 ans a perdu la vie, mercredi, \u00e0 Grellingen (BL), \u00e0 la suite d'une collision frontale. Deux autres personnes ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9es au cours de l'accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-campagne-une-victime-et-deux-blesses-graves-dans-un-accident-de-la-route-103120771"
    },
    {
        "title": "La conf\u00e9rence au B\u00fcrgenstock menace la s\u00e9curit\u00e9 des faons",
        "summary": "La zone de survol autour du B\u00fcrgenstock sera ferm\u00e9e pendant la conf\u00e9rence de paix. M\u00eame les drones utilis\u00e9s pour secourir les faons ne pourront pas voler pendant quatre jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/restrictions-aeriennes-la-conference-du-buergenstock-menace-la-securite-des-faons-103120741"
    },
    {
        "title": "Un speedflyer d\u00e9c\u00e8de lors d'un vol au-dessus de Wengen",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire australien a perdu la vie apr\u00e8s un accident de speedflying au-dessus de Wengen, mercredi en fin de matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wengen-be-un-speedflyer-decede-lors-dun-vol-au-depart-du-maennlichen-103120715"
    },
    {
        "title": "La Slov\u00e9nie reconna\u00eet l\u2019\u00c9tat de Palestine",
        "summary": "Apr\u00e8s un passage en force de la coalition au pouvoir, un d\u00e9cret reconnaissant l\u2019\u00c9tat de Palestine a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 mardi en Slov\u00e9nie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-la-slovenie-reconnait-l-etat-de-palestine-617588106067"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl bombarde la bande de Gaza du nord au sud",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Pour Biden, Netanyahou fait volontairement durer la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "\u00abD\u00e9saccord majeur\u00bb, comportement \u00abinappropri\u00e9\u00bb: le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a lanc\u00e9 des piques s\u00e9v\u00e8res au Premier ministre isra\u00e9lien dans une interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-pour-biden-netanyahu-fait-volontairement-durer-la-guerre-a-gaza-103119977"
    },
    {
        "title": "Un engin explosif retrouv\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne",
        "summary": "L'objet a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 lundi matin \u00e0 proximit\u00e9 du site d'une entreprise isra\u00e9lienne de technologie militaire \u00e0 G\u00f6teborg. Il est en cours d'analyse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-un-engin-explosif-retrouve-pres-dune-societe-israelienne-103119957"
    },
    {
        "title": "Plus de 180 millions d\u2019enfants en \u00ab\u00a0pauvret\u00e9 alimentaire s\u00e9v\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Plus d\u2019un enfant de moins de 5 ans sur quatre vit dans une \u00abpauvret\u00e9 alimentaire s\u00e9v\u00e8re\u00bb, alerte l\u2019Unicef dans un rapport publi\u00e9 mercredi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/unicef-plus-de-180-millions-d-enfants-en-pauvrete-alimentaire-severe-526256089900"
    },
    {
        "title": "1\u1d49\u02b3 cas humain de grippe aviaire de type H5N2 d\u00e9tect\u00e9 au Mexique",
        "summary": "L\u2019OMS rapporte mercredi le premier cas humain d\u2019infection par un virus de la grippe A(H5N2) mais estime que le risque actuel pour la population est \u00abfaible\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oms-1-cas-humain-de-grippe-aviaire-de-type-h5-n2-detecte-au-mexique-525670847008"
    },
    {
        "title": "Poutine menace de nouveau les pays qui soutiennent Kiev",
        "summary": "Mercredi, le pr\u00e9sident russe a laiss\u00e9 entendre qu'il pourrait faire en sorte que des \u00c9tats occidentaux soient la cible de frappes militaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-en-ukraine-poutine-menace-a-nouveau-les-pays-qui-soutiennent-kiev-103120854"
    },
    {
        "title": "Kiev salue la participation de Kamala Harris au sommet de la paix",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Une marche nationaliste isra\u00e9lienne ravive les tensions",
        "summary": "Des milliers de manifestants ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 mercredi \u00abLa journ\u00e9e de J\u00e9rusalem\u00bb, un d\u00e9fil\u00e9 sous haute surveillance per\u00e7u par les Palestiniens comme une provocation d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jerusalem-une-marche-nationaliste-israelienne-ravive-les-tensions-377505107075"
    },
    {
        "title": "Google vis\u00e9 par une proc\u00e9dure \u00e0 plus de 15 milliards",
        "summary": "Des \u00e9diteurs de contenus se sont unis pour d\u00e9noncer les pratiques du g\u00e9ant du web en mati\u00e8re de publicit\u00e9, d\u00e9non\u00e7ant un abus de position dominante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-google-vise-par-une-procedure-a-plus-de-15-milliards-103120797"
    },
    {
        "title": "New York suspend sine die l\u2019ouverture attendue d\u2019un p\u00e9age urbain",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Les billets \u00e0 l'effigie de Charles\u00a0III entrent en circulation",
        "summary": "Les nouveaux billets de banque de 5, 10, 20 et 50\u00a0livres sterling portant le portrait du roi vont progressivement remplacer, \u00e0 partir de mercredi, ceux \u00e0 l'effigie d'Elizabeth\u00a0II.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-les-billets-a-leffigie-de-charles-iii-entrent-en-circulation-103120356"
    },
    {
        "title": "La fortune des plus riches \u00e0 son plus haut historique",
        "summary": "Le nombre de personnes fortun\u00e9es dans le monde a augment\u00e9 sur un an de 5,1% en 2023 et leur fortune est elle aussi en hausse (+4,7%).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etude-la-fortune-des-plus-riches-a-son-plus-haut-historique-834508757352"
    },
    {
        "title": "Zverev sort De Minaur et retrouvera Ruud en demie",
        "summary": "L\u2019Allemand a \u00e9limin\u00e9 l\u2019Australien en quart, mercredi soir, et tentera de se qualifier contre le Norv\u00e9gien pour sa premi\u00e8re finale \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-zverev-sort-de-minaur-et-retrouvera-ruud-en-demie-858538977524"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re demi-finale pour Paolini, Sabalenka \u00e9limin\u00e9e",
        "summary": "L\u2019Italienne, qui n\u2019avait jamais pass\u00e9 le deuxi\u00e8me tour \u00e0 Roland-Garros, a \u00e9limin\u00e9 la Kazakhe Elena Rybakina, No 5 mondiale, mercredi. De son c\u00f4t\u00e9, la Bi\u00e9lorusse a \u00e9t\u00e9 battue par la jeune Russe Mirra Andreeva (17 ans).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-premiere-demi-finale-pour-paolini-sabalenka-eliminee-953578751829"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid ne vendra pas de maillots de Mbapp\u00e9 avant juillet",
        "summary": "Kylian Mbapp\u00e9 est sous contrat avec le Paris Saint-Germain jusqu'au 30 juin. Son nouveau club n'a donc pas l'autorisation pour commercialiser son maillot pour le moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-real-madrid-ne-vendra-pas-de-maillots-de-mbappe-avant-juillet-103120662"
    },
    {
        "title": "Le jeu des chaises musicales propulse Marc Marquez chez Ducati",
        "summary": "Le sextuple champion du monde sera le co\u00e9quipier de Francesco Bagnaia au sein de l'\u00e9curie italienne d\u00e8s la saison prochaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moto-gp-le-jeu-des-chaises-musicales-propulse-marc-marquez-chez-ducati-103120553"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9chets de brasserie pourraient se transformer en emballages pour la viande",
        "summary": "Les brasseries suisses produisent chaque ann\u00e9e environ 80'000 tonnes de dr\u00eaches de bi\u00e8re. Des chercheurs de l\u2019Empa ont d\u00e9velopp\u00e9 un proc\u00e9d\u00e9 permettant de produire un a\u00e9rogel \u00e0 partir de ces r\u00e9sidus. Ce dernier devrait permettre de faire des emballages pour les produits carn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-les-dechets-de-brasserie-pourraient-se-transformer-en-emballages-pour-la-viande-103117383"
    },
    {
        "title": "Huit fictions et documentaires importants consacr\u00e9s au climat, \u00e0 la nature et \u00e0 la durabilit\u00e9",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 leurs s\u00e9ries et \u00e0 leurs documentaires en provenance de Suisse et d\u2019ailleurs, les plateformes de streaming permettent aux t\u00e9l\u00e9spectateurs de mieux comprendre l\u2019environnement naturel qui les entoure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/netflix-co-huit-fictions-et-documentaires-importants-consacres-au-climat-a-la-nature-et-a-la-durabilite-103113469"
    },
    {
        "title": "Ingria, 46 habitants, 65 \u00e9lecteurs et 30 candidats",
        "summary": "<strong>Dans ce paisible village du Pi\u00e9mont, l\u2019\u00e9lection communale de ce week-end aura un parfum insolite. Le maire trouvera, dans une des deux listes adverses, sa m\u00e8re.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-ingria-46-habitants-65-electeurs-et-30-candidats-103120061"
    },
    {
        "title": "Trois gamins d\u00e9couvrent un T-Rex: \u00abMes potes ne me croyaient pas\u00bb",
        "summary": "Deux fr\u00e8res et leur cousin ont v\u00e9cu un moment digne de \u00abJurassic Park\u00bb, en juillet 2022, ont annonc\u00e9 des scientifiques et r\u00e9alisateurs mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trois-gamins-decouvrent-un-t-rex-mes-potes-ne-me-croyaient-pas-103120384"
    },
    {
        "title": "Un couple d\u00e9couvre 100'000\u00a0dollars au fond d\u2019un \u00e9tang",
        "summary": "Des New-yorkais ont rep\u00each\u00e9 un coffre-fort rempli de liasses de billets tr\u00e8s abim\u00e9es, qu'ils esp\u00e8rent pouvoir convertir en esp\u00e8ces, \u00e0 moins que l'argent ne soit issu d'un trafic ill\u00e9gal ou d'un crime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-un-couple-decouvre-100000-dollars-au-fond-dun-etang-103120343"
    },
    {
        "title": "\u00abFume un joint, mais fais-le bien\u00bb: un ministre sans filtre",
        "summary": "Le ministre italien de l\u2019Agriculture Francesco Lollobrigida a encore gaff\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-fume-un-joint-mais-fais-le-bien-un-ministre-sans-filtre-103119787"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Maes condamn\u00e9 \u00e0 10 mois de prison",
        "summary": "En 2018, l'artiste avait ass\u00e9n\u00e9 des coups de poing \u00e0 un homme, dans une rue de Paris. Il ne s'est pas pr\u00e9sent\u00e9 au tribunal qui l'a jug\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-le-rappeur-maes-condamne-a-dix-mois-de-prison-103120845"
    },
    {
        "title": "\u00abNe fais pas ton coming out, cela ruinerait ta carri\u00e8re\u00bb",
        "summary": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9 dans la s\u00e9rie \u00abGlee\u00bb, l'acteur Chris Colfer s'est senti oblig\u00e9 de cacher son homosexualit\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9buts. Mais il a ensuite pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 s'assumer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chris-colfer-ne-fais-pas-ton-coming-out-cela-ruinerait-ta-carriere-103120554"
    },
    {
        "title": "\u00abPour faire court, j'ai de la chance d'\u00eatre en vie\u00bb",
        "summary": "La chanteuse Halsey a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 dans une publication Instagram qu'elle luttait contre un lupus et un cancer. Elle a bon espoir de vaincre la maladie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/halsey-pour-faire-court-jai-de-la-chance-detre-en-vie-103120524"
    },
    {
        "title": "Le Montreux Jazz promet plus de 500 activit\u00e9s gratuites",
        "summary": "\u00c0 un mois du d\u00e9but des festivit\u00e9s, le Montreux Jazz a d\u00e9voil\u00e9 son programme gratuit. Il fait la part belle aux artistes \u00e9mergents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-montreux-jazz-promet-plus-de-500-activites-gratuites-103120399"
    },
    {
        "title": "Les Balkans d\u00e9barquent en fanfare et \u00e7a va \u00eatre chaud",
        "summary": "Cuivres d\u00e9lirants et rythmes fi\u00e9vreux: impossible de ne pas \u00eatre s\u00e9duit par les fanfares balkaniques. Au Village du Monde, on les d\u00e9couvre entre tradition et modernit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-les-balkans-debarquent-en-fanfare-et-ca-va-etre-chaud-103119888"
    },
    {
        "title": "De Booba \u00e0 Tsew The Kid, Pal\u00e9o fait la part belle au rap fran\u00e7ais",
        "summary": "Sur la plaine de l'Asse, le rap francophone est \u00e0 la maison. Le festival invite les figures les plus en vue du moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-de-booba-a-tsew-the-kid-paleo-fait-la-part-belle-au-rap-francais-103119743"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons tous suivi une th\u00e9rapie\u00bb",
        "summary": "Le groupe am\u00e9ricain The Mar\u00edas revient avec un deuxi\u00e8me album, \u00abSubmarine\u00bb, un disque de rupture classieux avec des chansons en anglais et en espagnol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-marias-nous-avons-tous-suivi-une-therapie-103117673"
    },
    {
        "title": "Son mariage en p\u00e9ril, Jennifer Lopez annule sa tourn\u00e9e",
        "summary": "Alors que les rumeurs d'un divorce imminent avec Ben Affleck enflent, la chanteuse a annonc\u00e9 qu'elle renon\u00e7ait \u00e0 toutes les dates de \u00abThis is Me... Live\u00bb pour se consacrer \u00e0 sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-son-mariage-en-peril-jennifer-lopez-annule-sa-tournee-103118035"
    },
    {
        "title": "Une cyberattaque a vis\u00e9 des profils TikTok tr\u00e8s suivis",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a indiqu\u00e9 qu'une attaque informatique a vis\u00e9 plusieurs gros profils, dont celui de CNN.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piratage-une-cyberattaque-a-vise-des-profils-tiktok-tres-suivis-103120512"
    },
    {
        "title": "Meta \u00e9cope d'une amende de 3,5 millions d\u2019euros en Italie",
        "summary": "Le gendarme italien accuse le g\u00e9ant am\u00e9ricain de manque d\u2019information aux usagers de ses r\u00e9seaux sociaux Instagram et Facebook sur l\u2019utilisation de leurs donn\u00e9es \u00e0 des fins commerciales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-donnees-meta-ecope-dune-amende-de-35-millions-deuros-en-italie-103120415"
    },
    {
        "title": "Microsoft accus\u00e9 de violer la vie priv\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "L'ONG Noyb, association viennoise militant pour la protection de la vie priv\u00e9e, a d\u00e9pos\u00e9 deux plaintes, mardi, en Autriche, contre le g\u00e9ant am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-microsoft-accuse-de-violer-la-vie-privee-des-eleves-103119919"
    },
    {
        "title": "TikTok \u00e9choue \u00ablamentablement\u00bb \u00e0 un test contre la d\u00e9sinformation",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a contrevenu \u00e0 ses propres conditions d\u2019utilisation et a mis en doute sa capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9tecter les fausses informations, \u00e0 quelques jours du scrutin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-europeennes-tiktok-echoue-lamentablement-a-un-test-contre-la-desinformation-103119905"
    },
    {
        "title": "Shynouh: \u00abCe qui me pla\u00eet dans le streaming, c\u2019est le partage\u00bb",
        "summary": "La streameuse Shynouh, ambassadrice Vitality depuis 2022, fait un carton avec ses live sans prise de t\u00eate et entre amis sur les jeux de Riot Games.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-shynouh-ce-qui-me-plait-dans-le-streaming-cest-le-partage-103119408"
    },
    {
        "title": "Un pro de \u00abFortnite\u00bb vir\u00e9 par la police en plein tournoi",
        "summary": "L'Am\u00e9ricain Bucke a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 de la DreamHack Dallas ce week-end, pour son comportement jug\u00e9 inad\u00e9quat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-un-pro-de-fortnite-vire-par-la-police-en-plein-tournoi-103119396"
    },
    {
        "title": "YouTube ouvre l'acc\u00e8s \u00e0 des jeux gratuits \u00e0 tous ses utilisateurs",
        "summary": "La plateforme a relanc\u00e9 son catalogue de jeux gratuits qui avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition de ses seuls abonn\u00e9s Premium pendant quelques mois, avant d'\u00eatre abandonn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-youtube-ouvre-lacces-a-des-jeux-gratuits-a-tous-ses-utilisateurs-103116521"
    },
    {
        "title": "Sony veut s'attaquer aux jeux mobiles gratuits",
        "summary": "Le g\u00e9ant nippon planche sur une plateforme PlayStation destin\u00e9e aux jeux free-to-play pour smartphones et tablettes, r\u00e9v\u00e8le une offre d'emploi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/playstation-sony-veut-sattaquer-aux-jeux-mobiles-gratuits-103112379"
    },
    {
        "title": "Les cin\u00e9mas suisses replongent dans la crise",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019euphorie de 2023, les entr\u00e9es en salle s\u2019effondrent \u00e0 nouveau. Les superproductions am\u00e9ricaines font des bides. Et cela malgr\u00e9 une m\u00e9t\u00e9o maussade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culture-les-cinemas-suisses-replongent-dans-la-crise-103118583"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait tr\u00e8s dur de passer de l\u2019enfant \u00e0 l\u2019adulte\u00bb",
        "summary": "On l'a vue grandir dans la s\u00e9rie \u00abThe Witcher\u00bb. Avec \u00abLa Plan\u00e8te des Singes: Le Nouveau Royaume\u00bb, Freya Allan s'attaque \u00e0 la premi\u00e8re superproduction de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/freya-allan-cetait-tres-dur-de-passer-de-lenfant-a-ladulte-103098770"
    },
    {
        "title": "\u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb devient le plus gros succ\u00e8s de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Avec 4,5 millions de spectateurs en moins d\u2019un mois \u00e0 l\u2019affiche, le premier film d'Artus est devenu le plus gros succ\u00e8s de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-en-france-un-ptit-truc-en-plus-devient-le-plus-gros-succes-de-lannee-103116907"
    },
    {
        "title": "Robert De Niro traite Trump de dangereux \u00abbouffon\u00bb",
        "summary": "L'acteur est all\u00e9 mardi devant le tribunal o\u00f9 se tient le proc\u00e8s de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain et a appel\u00e9 \u00e0 lui barrer la route de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-robert-de-niro-traite-trump-de-dangereux-bouffon-103116313"
    },
    {
        "title": "Cinq aliments n\u00e9fastes au mental",
        "summary": "Certains aliments sont peut-\u00eatre r\u00e9confortants, mais ils sont \u00e0 \u00e9viter, surtout si vous avez d\u00e9j\u00e0 le moral dans les chaussettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-ces-cinq-aliments-sont-nefastes-pour-le-mental-103116320"
    },
    {
        "title": "Comment r\u00e9duire au maximum les co\u00fbts d'un mariage",
        "summary": "Un mariage co\u00fbte extr\u00eamement cher. Voici quelques astuces pour \u00e9viter de se ruiner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-comment-reduire-au-maximum-les-couts-dun-mariage-103115706"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9rapie du rejet: se faire violence fait le plus grand bien",
        "summary": "Avec cette m\u00e9thode, le sujet s'expose sciemment \u00e0 des situations dans lesquelles il\u00a0 subira un rejet afin de d\u00e9velopper une plus grande r\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-forme-de-therapie-therapie-du-rejet-se-faire-violence-fait-le-plus-grand-bien-103113378"
    },
    {
        "title": "Ce compl\u00e9ment alimentaire augmente le risque d'AVC",
        "summary": "Les compl\u00e9ments alimentaires \u00e0 base d'huile de poisson augmentent le risque de maladies cardiovasculaires. C'est ce que montre une nouvelle \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ce-complement-alimentaire-augmente-le-risque-davc-103112457"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle temp\u00e9rature faut-il laver les sous-v\u00eatements?",
        "summary": "Lavez-vous vos sous-v\u00eatements \u00e0 haute temp\u00e9rature? Une experte en hygi\u00e8ne explique que ce n'est pas forc\u00e9ment n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-a-quelle-temperature-faut-il-laver-les-sous-vetements-103119381"
    },
    {
        "title": "Ruben Dias se balade avec un sac \u00e0 main Herm\u00e8s",
        "summary": "Le footballeur portugais assume son style bling-bling en publiant, sur Instagram, des photos de lui bard\u00e9 d'accessoires de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ruben-dias-se-balade-avec-un-sac-a-main-hermes-103119484"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9t\u00e9, les pois abondent dans notre garde-robe",
        "summary": "La mode est un \u00e9ternel recommencement. Cette saison, les imprim\u00e9s \u00e0 pois en vogue dans les ann\u00e9es 1990 sont remis au go\u00fbt du jour, apportant\u00a0un vent de fra\u00eecheur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classique-cet-ete-il-pleut-des-pois-dans-nos-garde-robes-103117126"
    },
    {
        "title": "Le pantalon moulant de Jules Kound\u00e9 n'est pas pass\u00e9 inaper\u00e7u",
        "summary": "Mercredi, le joueur de l\u2019\u00e9quipe de France portait un jean bootcut et des santiags \u00e0 talons hauts. Aimez-vous son look?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-pantalon-de-jules-kounde-nest-pas-passe-inapercu-103117432"
    },
    {
        "title": "Les 10 sites touristiques les plus d\u00e9cevants du monde",
        "summary": "Un nouveau classement r\u00e9pertorie les sites particuli\u00e8rement d\u00e9cevants pour les touristes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-classement-les-10-sites-touristiques-les-plus-decevants-du-monde-103119435"
    },
    {
        "title": "La Sardaigne, gratuite pour les moins de 35 ans",
        "summary": "Le nord de la Sardaigne est connu pour ses plages. Le sud-ouest est nettement moins touristique. D'o\u00f9 la volont\u00e9 d'y d\u00e9velopper le tourisme durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-sardaigne-gratuite-pour-les-moins-de-35-ans-103117568"
    },
    {
        "title": "Ce simili Santorin est deux fois plus cher que l'original",
        "summary": "Ce complexe h\u00f4telier de luxe imite l'architecture grecque. En r\u00e9alit\u00e9, il se trouve en plein d\u00e9sert, aux \u00c9mirats arabes unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/copie-conforme-ce-simili-santorin-est-deux-fois-plus-cher-que-loriginal-103115777"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 sont pass\u00e9es ces rang\u00e9es de si\u00e8ges dans les avions?",
        "summary": "R\u00e9server un si\u00e8ge d'avion dans la 13e rang\u00e9e n'est souvent pas possible. Nous vous expliquons pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/superstition-ou-sont-passees-ces-rangees-de-sieges-dans-les-avions-103115482"
    },
    {
        "title": "Il faut souffrir pour \u00eatre beau... et plus encore \u00e0 certains endroits",
        "summary": "Le processus est plus ou moins douloureux selon la partie du corps tatou\u00e9e. Voici les cinq zones les plus sensibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tatouages-il-faut-souffrir-pour-etre-beau-et-plus-encore-a-certains-endroits-103117640"
    },
    {
        "title": "Ce produit solaire adopt\u00e9 par Hailey Bieber est d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatologues",
        "summary": "Hailey Bieber a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le secret de son teint hal\u00e9 uniforme. Elle le doit \u00e0 un gel acc\u00e9l\u00e9rateur de bronzage. Un produit d\u00e9cri\u00e9 par les m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-pour-la-sante-ce-produit-solaire-adopte-par-hailey-bieber-est-deconseille-par-les-dermatologues-103116201"
    },
    {
        "title": "Est-ce dangereux de teindre ses cheveux pendant la grossesse?",
        "summary": "Enceinte, vous avez prochainement rendez-vous chez le coiffeur. Vous vous demandez s'il est possible de faire une teinture ou si cela met en danger le f\u0153tus. Nous avons demand\u00e9 l'avis d'expertes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risques-pendant-la-grossesse-est-ce-dangereux-de-teindre-ses-cheveux-pendant-la-grossesse-103113204"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer l'attrait pour la barbe?",
        "summary": "G\u00e9n\u00e9r\u00e9e par IA, une photo de Mark Zuckerberg barbu stup\u00e9fie les internautes. Un expert explique pourquoi la pilosit\u00e9 a un tel pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-barbus-sont-bg-comment-expliquer-lattrait-pour-la-barbe-103110666"
    },
    {
        "title": "Votre salaire annuel ne suffit pas \u00e0 payer le loyer de cet appartement",
        "summary": "Le penthouse le plus cher du monde se trouve dans la principaut\u00e9 de Monaco. 3500 m\u00e8tres carr\u00e9s de luxe pour un co\u00fbt mensuel de...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monaco-votre-salaire-annuel-ne-suffit-pas-a-payer-le-loyer-de-cet-appartement-103119364"
    },
    {
        "title": "Personne ne veut habiter dans cette maison",
        "summary": "Depuis 60 ans, une villa \u00e0 Los Angeles refait r\u00e9guli\u00e8rement son apparition sur le march\u00e9 de l'immobilier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passe-tragique-personne-ne-veut-habiter-dans-cette-maison-103113307"
    },
    {
        "title": "Ces cinq objets ressortiront comme neufs du lave-vaisselle",
        "summary": "Il n'y a pas que les assiettes et les verres qui passent au lave-vaisselle. Voici cinq objets que vous n'avez sans doute jamais pens\u00e9 y mettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ces-cinq-objets-ressortiront-comme-neufs-du-lave-vaisselle-103111822"
    },
    {
        "title": "Lampe, table et tabouret: ce meuble est un vrai cam\u00e9l\u00e9on",
        "summary": "Le bureau d'architectes suisse Kosmos Architects a con\u00e7u Dice, un meuble en bois qui remplit quatre fonctions diff\u00e9rentes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-suisse-lampe-table-et-tabouret-ce-meuble-est-un-vrai-cameleon-103107922"
    },
    {
        "title": "Faut-il laver les fruits au bicarbonate?",
        "summary": "Laver les fruits et l\u00e9gumes permet d'\u00e9liminer la salet\u00e9 et les r\u00e9sidus de pesticides. Il est m\u00eame pr\u00e9conis\u00e9 de les laver au vinaigre et au bicarbonate. Est-ce efficace?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pesticides-faut-il-laver-les-fruits-au-bicarbonate-de-soude-103116655"
    },
    {
        "title": "Le caf\u00e9, oui, mais sans lait",
        "summary": "Le caf\u00e9 a un effet pr\u00e9ventif contre certaines maladies, \u00e0 condition de le prendre noir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-cafe-oui-mais-sans-lait-103113430"
    },
    {
        "title": "Cet ingr\u00e9dient de base fera de vous le roi des p\u00e2tes",
        "summary": "Certaines astuces culinaires ont un tel effet sur le r\u00e9sultat final qu'on regrette de ne pas les avoir connues plus t\u00f4t. C'est le cas de l'ingr\u00e9dient magique, \u00e0 la port\u00e9e de tous, qui permet de r\u00e9ussir ses p\u00e2tes \u00e0 la perfection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-culinaire-cet-ingredient-de-base-fera-de-vous-le-roi-des-pates-103112280"
    },
    {
        "title": "Les conservateurs sont-ils canc\u00e9rig\u00e8nes?",
        "summary": "Les conservateurs permettent de prolonger la dur\u00e9e des aliments. Ils sont consid\u00e9r\u00e9s comme extr\u00eamement nocifs pour la sant\u00e9. Qu'en est-il r\u00e9ellement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-conservateurs-sont-ils-cancerigenes-103110321"
    },
    {
        "title": "Suis-je oblig\u00e9 de m'arr\u00eater si le pi\u00e9ton se trouve sur l'autre tron\u00e7on?",
        "summary": "Certains automobilistes se demandent s'ils doivent s'arr\u00eater pour laisser passer un pi\u00e9ton qui a entam\u00e9 sa travers\u00e9e de l'autre c\u00f4t\u00e9 d'un \u00eelot de refuge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passage-pieton-avec-ilot-de-refuge-central-suis-je-oblige-de-marreter-si-le-pieton-se-trouve-sur-lautre-troncon-103117169"
    },
    {
        "title": "Top 5 des pays les plus rentables pour les automobilistes",
        "summary": "Une \u00e9tude place la Suisse en t\u00eate des pays europ\u00e9ens les plus favorables financi\u00e8rement aux propri\u00e9taires de voitures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-top-5-des-pays-les-plus-rentables-pour-les-automobilistes-103115554"
    },
    {
        "title": "Savez-vous que l'essence se g\u00e2te?",
        "summary": "L'essence est p\u00e9rissable, qu'elle se trouve dans un bidon ou dans le r\u00e9servoir d'un v\u00e9hicule hybride rechargeable qui ne roule g\u00e9n\u00e9ralement qu'\u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Comment la stocker de mani\u00e8re optimale?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stockage-des-bidons-dessence-saviez-vous-que-lessence-se-gate-103113270"
    },
    {
        "title": "L'alerte de limite de vitesse n'est pas sans danger",
        "summary": "Bips, clignotants, vibrations... De nombreux syst\u00e8mes d'assistance s'imposent au conducteur. Certains d'entre eux peuvent s'av\u00e9rer dangereux, comme le montre un test.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/systemes-dassistance-lalerte-de-limite-de-vitesse-nest-pas-sans-danger-103112217"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour le concert de P!nk!",
        "summary": "20 minutes tire au sort des billets pour le concert de P!nk, le 3 juillet 2024, au stade du Wankdorf. Tente ta chance et gagne deux billets pour toi et la personne qui t'accompagne de ton choix!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-le-concert-de-pnk-103116740"
    },
    {
        "title": "Gurten 2024: gagne des tickets maintenant!",
        "summary": "Du 17 juillet au 20 juillet, le Gurtenfestival se d\u00e9roulera comme chaque ann\u00e9e \u00e0 Berne. Tente ta chance et participe au concours",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gurten-2024-gagne-des-tickets-maintenant-103107788"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'Estivale Open Air",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'Estivale Open Air qui aura lieu du 31 juillet au 3 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Estavayer-le-Lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-lestivale-open-air-103098872"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl revendique une frappe meurtri\u00e8re sur une \u00e9cole de l\u2019ONU",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a affirm\u00e9 jeudi avoir vis\u00e9 \u00abune base du Hamas \u00abplac\u00e9e \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une \u00e9cole de l\u2019UNRWA dans la r\u00e9gion de Nousseirat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-israel-revendique-une-frappe-meurtriere-sur-une-ecole-de-l-onu-963363579736"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe aux urnes, les Pays-Bas ouvrent le bal",
        "summary": "Les Pays-Bas sont le premier pays \u00e0 voter pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes, dans un scrutin qui se d\u00e9roule sur quatre jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-europeennes-l-europe-aux-urnes-les-pays-bas-ouvrent-le-bal-759270483612"
    },
    {
        "title": "Les Alli\u00e9s sans la Russie mais avec Zelensky \u00e0 Omaha Beach",
        "summary": "Les Alli\u00e9s comm\u00e9morent jeudi sans la Russie mais au c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Ukrainien Volodymyr Zelensky, les 80 ans du D\u00e9barquement en Normandie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/80-ans-du-d-day-les-allies-sans-la-russie-mais-avec-zelensky-a-omaha-beach-509269419167"
    },
    {
        "title": "Sans majorit\u00e9 absolue, Modi va former une coalition",
        "summary": "Apr\u00e8s des l\u00e9gislatives d\u00e9cevantes, le parti nationaliste hindou du Premier ministre indien Narendra Modi doit former\u00a0avec ses alli\u00e9s une coalition gouvernementale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-sans-majorite-absolue-modi-va-former-une-coalition-991101964356"
    }
]