[
    {
        "title": "La Suisse domine le Danemark, mais a jou\u00e9 \u00e0 se faire peur",
        "summary": "Hischier, Meier et Moy ont montr\u00e9 la voie. Mais les Suisses ont d\u00fb s'employer pour venir \u00e0 bout des Danois (2-5), samedi \u00e0 Herning.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/championnat-du-monde-la-suisse-face-au-danemark-pour-relancer-sa-campagne-mondiale-103340238"
    },
    {
        "title": "Abus sexuels \u00e0 l'\u00c9cole des Missions: nouveaux t\u00e9moignages",
        "summary": "Le t\u00e9moignage d'une victime d'abus sexuels au sein de l'institution autrefois en mains de la Congr\u00e9gation du Saint Esprit a provoqu\u00e9 un effet boule de neige.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-gingolph-vs-abus-sexuels-a-l-ecole-des-missions-nouveaux-temoignages-103340071"
    },
    {
        "title": "Shaqiri marque un tripl\u00e9 en 9 minutes, B\u00e2le est quasi champion",
        "summary": "Le FC B\u00e2le, pourtant r\u00e9duit \u00e0 dix, a fait exploser Lugano en d\u00e9but de deuxi\u00e8me mi-temps et s'impose 5-2. Le titre est quasi assur\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-shaqiri-marque-un-triple-en-9-minutes-bale-est-quasi-champion-103340456"
    },
    {
        "title": "Une villa prend feu: une trentaine de pompiers mobilis\u00e9s",
        "summary": "Si aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 signaler, la toiture du b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 fortement endommag\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onex-ge-une-villa-prend-feu-une-trentaine-de-pompiers-mobilises-103340277"
    },
    {
        "title": "Pourquoi certains peuvent dormir 4-6h par nuit sans \u00eatre crev\u00e9s?",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e dans \u00abPNAS\u00bb met en \u00e9vidence la raison pour laquelle les petits dormeurs n'ont pas besoin d'autant de sommeil que la majorit\u00e9 de la population.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-pourquoi-certains-peuvent-dormir-4-6h-par-nuit-sans-etre-creves-103339483"
    },
    {
        "title": "Les images du nuage toxique qui a paralys\u00e9 la Catalogne",
        "summary": "Dans la nuit du 10 mai 2025, un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans l\u2019usine CleanWater Pool \u00e0 Vilanova i la Geltr\u00fa, au sud de Barcelone.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/150-000-habitants-confines-les-images-du-nuage-toxique-qui-a-paralyse-la-catalogne-103340186"
    },
    {
        "title": "Ultimatum des alli\u00e9s de Kiev pour un cessez-le-feu de 30 jours",
        "summary": "La France, l\u2019Allemagne, le Royaume-Uni, la Pologne, soutenus par les \u00c9tats-Unis, mettent la pression sur la Russie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-ultimatum-des-allies-de-kiev-pour-un-cessez-le-feu-de-30-jours-103340473"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 58 ans de la curatrice suisso-camerounaise Koyo Kouoh",
        "summary": "La mort \u00absoudaine et pr\u00e9matur\u00e9e\u00bb de la directrice du Zeitz MOCAA, qui devait diriger la prochaine Biennale de Venise, a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e samedi par l'institution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-deces-a-58-ans-de-la-curatrice-suisso-camerounaise-koyo-kouoh-103340136"
    },
    {
        "title": "B\u00e2le : voici les trains sp\u00e9ciaux pour rentrer en Suisse romande",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion du concours de l'Eurovision qui aura lieu \u00e0 B\u00e2le, les CFF renforcent leur offre avec des trains sp\u00e9ciaux nocturnes vers la Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-bale-voici-les-trains-speciaux-pour-rentrer-en-suisse-romande-103335364"
    },
    {
        "title": "\u00abOh la Chinoise\u00bb: une streameuse cor\u00e9enne agress\u00e9e en direct",
        "summary": "Alors qu\u2019elle diffusait en direct sa promenade sur le pont Neuf de Toulouse, la streameuse sud-cor\u00e9enne Jinnytty a \u00e9t\u00e9 violemment prise \u00e0 partie par un homme. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/toulouse-f-oh-la-chinoise-une-streameuse-coreenne-agressee-en-direct-103339996"
    },
    {
        "title": "La Bayern c\u00e9l\u00e8bre son sacre et sa l\u00e9gende Thomas M\u00fcller",
        "summary": "Le Bayern Munich a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 son 34e titre avec une victoire contre le Borussia M\u00f6nchengladbach (2-0), lors du le dernier match \u00e0 l\u2019Allianz Arena de la l\u00e9gende du club.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-bayern-celebre-son-sacre-et-sa-legende-thomas-mueller-103340386"
    },
    {
        "title": "Jannik Sinner r\u00e9ussit son retour apr\u00e8s sa suspension",
        "summary": "Pour son retour apr\u00e8s trois mois de suspension pour dopage, l'Italien a \u00e9cart\u00e9 le joueur argentin Mariano Navone\u00a0(6-3, 6-4) au Masters 1000 de Rome.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-jannik-sinner-reussit-son-retour-apres-sa-suspension-103340339"
    },
    {
        "title": "\u00abLes r\u00e9visions? On s\u2019en Bal\u00e9lec\u00bb",
        "summary": "La 43e \u00e9dition du Festival Bal\u00e9lec a eu lieu vendredi sur le campus de l\u2019EPFL. Mais les festivit\u00e9s prennent place peu de temps avant le d\u00e9but des examens, est-ce que les \u00e9tudiants se sentent pr\u00eats?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/festival-les-revisions-on-s-en-balelec-103339963"
    },
    {
        "title": "L'Inde accuse le Pakistan de \u00abviolations\u00bb du cessez-le-feu",
        "summary": "L'Inde et le Pakistan ont convenu d'un cessez-le-feu imm\u00e9diat samedi, selon une annonce de Donald Trump et d'Islamabad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-l-inde-et-le-pakistan-ont-accepte-un-cessez-le-feu-immediat-103339998"
    },
    {
        "title": "Bal\u00e9lec: des montagnes de d\u00e9chets qui doivent dispara\u00eetre",
        "summary": "Apr\u00e8s le passage des festivaliers, le site du festival \u00e9lectro de l'EPFL ressemblait \u00e0 un champ de bataille. Les organisateurs promettent que tout sera nettoy\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-balelec-des-montagnes-de-dechets-qui-doivent-disparaitre-103340035"
    },
    {
        "title": "Il coupe ses cheveux pour faire le poids",
        "summary": "A la pes\u00e9e vendredi pour pouvoir combattre \u00e0 Lyon samedi soir, le Fran\u00e7ais Amaury Wako Zabo, un peu trop lourd, a pris une grande d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mma-il-coupe-ses-cheveux-pour-faire-le-poids-103339766"
    },
    {
        "title": "Disney ouvrira un nouveau parc\u2026 sans mettre la main \u00e0 la poche",
        "summary": "Disney pr\u00e9voit d\u2019ouvrir son septi\u00e8me parc d\u2019attraction, sur l\u2019\u00eele de Yas, \u00e0 Abou Dhabi, via un accord de licence avec le groupe \u00e9mirati Miral. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/abou-dhabi-disney-ouvrira-un-nouveau-parc-sans-mettre-la-main-a-la-poche-103339939"
    },
    {
        "title": "Yverdon et Sion se neutralisent et font du sur place",
        "summary": "Dans un match crucial pour le maintien, les Vaudois et les Valaisans ont manqu\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de se donner de l\u2019air (1-1). Les prochains jours seront cruciaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-derby-romand-entre-yverdon-et-sion-pour-eviter-la-relegation-103340052"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on XIV d\u00e9voile les raisons du choix de son nom de pape",
        "summary": "Le nouveau souverain pontife a notamment \u00e9voqu\u00e9 le contexte de la premi\u00e8re r\u00e9volution industrielle li\u00e9 \u00e0 L\u00e9on XIII, et ses similarit\u00e9s avec l'\u00e9poque actuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-leon-xiv-devoile-les-raisons-du-choix-de-son-nom-de-pape-103340027"
    },
    {
        "title": "Poutine propose des n\u00e9gociations directes \u00e0 Istanbul le 15 mai",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-macron-salue-l-appel-au-cessez-le-feu-de-trump-405723338808"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-ce que quelqu'un peut me dire ce qu'est ce truc?\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019il circulait \u00e0 moto, un habitant du Kansas a film\u00e9 un myst\u00e9rieux anneau noir flottant dans le ciel, un ph\u00e9nom\u00e8ne qui intrigue jusqu\u2019aux experts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kansas-est-ce-que-quelqu-un-peut-me-dire-ce-qu-est-ce-truc-103339197"
    },
    {
        "title": "La Lazio et la Juventus se quittent dos \u00e0 dos",
        "summary": "Alors que la Juventus menait gr\u00e2ce \u00e0 un but de Kolo Muani, la Lazio est revenue au score dans le temps additionnel et reste \u00e0 \u00e9galit\u00e9 de points de son adversaire du jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-lazio-et-la-juventus-se-quittent-dos-a-dos-103340232"
    },
    {
        "title": "\u00abLe contact \u00e9tabli en Suisse est une \u00e9tape importante\u00bb, dit P\u00e9kin",
        "summary": "\u00c0 Gen\u00e8ve, les \u00c9tats-Unis et la Chine n\u00e9gocient pour apaiser les tensions commerciales. Les discussions visent \u00e0 d\u00e9samorcer la guerre commerciale lanc\u00e9e par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/negociations-commerciales-chine-et-etats-unis-a-geneve-pour-calmer-le-jeu-103339915"
    },
    {
        "title": "Fribourg et Gen\u00e8ve se qualifient pour la finale des play-off",
        "summary": "Olympic, face \u00e0 Massagno, et les Lions, contre Pully Lausanne, ont valid\u00e9 leur ticket pour la finale du championnat en bouclant leur s\u00e9rie 3-0 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-fribourg-et-geneve-se-qualifient-pour-la-finale-des-play-off-103340174"
    },
    {
        "title": "Trump veut racler les fonds marins, mais la Suisse peut dire stop",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump autorise l\u2019exploitation mini\u00e8re des abysses. Selon le journaliste fran\u00e7ais Hugo Cl\u00e9ment, c\u2019est en \u00abSuisse que \u00e7a ce joue\u00bb, car l\u2019entreprise Allseas, install\u00e9e \u00e0 Ch\u00e2tel-Saint-Denis (FR), d\u00e9tient les cl\u00e9s de cette technologie. Le dossier est arriv\u00e9 au Parlement. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/exploitation-miniere-trump-veut-racler-les-fonds-marins-mais-la-suisse-peut-dire-stop-103339491"
    },
    {
        "title": "Vex\u00e9, le rappeur quitte un interview avec Piers Morgan",
        "summary": "Invit\u00e9 dans l\u2019\u00e9mission du journaliste britannique, le rappeur a brusquement quitt\u00e9 l\u2019interview, contrari\u00e9 apr\u00e8s que ce dernier a donn\u00e9 un chiffre erron\u00e9 sur ses abonn\u00e9s sur X.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kanye-west-vexe-le-rappeur-quitte-un-interview-avec-piers-morgan-103339568"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le nom \u00abL\u00e9on XIV\u00bb est un choix lourd de sens",
        "summary": "Une fois \u00e9lu, le nouveau pape n\u2019a que peu de temps pour d\u00e9cider de son nom avant d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au public. Dans le cas de L\u00e9on XIV, le message est clair. \n(lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/le-nouveau-pape-elu-pourquoi-le-nom-leon-xiv-est-un-choix-lourd-de-sens-103339490"
    },
    {
        "title": "Burj al Babas, l'\u00e9trange village de ch\u00e2teaux abandonn\u00e9s",
        "summary": "Burj al Babas devait \u00eatre un projet immobilier de luxe compos\u00e9 de 732 ch\u00e2teaux en Turquie, vendus \u00e0 des investisseurs fortun\u00e9s. Mais tout ne s\u2019est pas pass\u00e9 comme pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/turquie-burj-al-babas-l-etrange-village-de-chateaux-abandonnes-103338892"
    },
    {
        "title": "Un choc entre une moto et une voiture fait un bless\u00e9",
        "summary": "Un accident est survenu \u00e0 la route de Malagnou samedi apr\u00e8s-midi. Une personne conduisant un deux-roues a d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9e. Son pronostic vital n'est pas engag\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-choc-entre-une-moto-et-une-voiture-fait-un-blesse-103340077"
    },
    {
        "title": "Interruption de la ligne Fribourg-Berne: des chiffres vertigineux",
        "summary": "Plus de 90 millions de francs seront investis pour r\u00e9nover l'une des plus importantes liaisons ferroviaires du pays, emprunt\u00e9e chaque jour par quelque 30'000 voyageurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-interruption-de-la-ligne-fribourg-berne-des-chiffres-vertigineux-103340016"
    },
    {
        "title": "Les Vaudois s'organisent pour relancer les bouteilles consign\u00e9es",
        "summary": "Les r\u00e9seaux de r\u00e9utilisation du pass\u00e9 pourraient revenir en force, comme ailleurs en Europe. Une coop\u00e9rative a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour coordonner les efforts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-les-vaudois-s-organisent-pour-relancer-les-bouteilles-consignees-103312473"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9l\u00e8ve cible la prof et tire un feu d'artifice en plein cours",
        "summary": "Un tir de mortier a eu lieu dans un lyc\u00e9e haut-savoyard vendredi, n\u00e9cessitant l'intervention de la police. L'incident n'a pas fait de bless\u00e9. Une plainte va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/annemasse-f-un-eleve-tire-un-feu-d-artifice-en-plein-cours-en-ciblant-la-prof-103339951"
    },
    {
        "title": "L'Eurovision Village lance officiellement les festivit\u00e9s",
        "summary": "Le concours Eurovision 2025 se d\u00e9roule cette ann\u00e9e \u00e0 B\u00e2le. Suivez avec nous toute l'actualit\u00e9 autour de l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-en-direct-l-eurovision-village-officiellement-ouvert-103338198"
    },
    {
        "title": "Rixe \u00e0 la gare: un jeune poignard\u00e9, un suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Un diff\u00e9rend survenu dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi pr\u00e8s de la gare a fait deux bless\u00e9s. Un auteur pr\u00e9sum\u00e9 de coups de couteau a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lenzburg-ag-rixe-a-la-gare-un-jeune-poignarde-un-suspect-arrete-103340005"
    },
    {
        "title": "Une maison totalement d\u00e9vor\u00e9e par un incendie",
        "summary": "Dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, une habitation a \u00e9t\u00e9 la proie des flammes dans une petite localit\u00e9 du Jura bernois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frinvillier-be-un-maison-devoree-par-un-incendie-103339947"
    },
    {
        "title": "Un jeune conducteur alcoolis\u00e9 percute un arbre",
        "summary": "Un homme de 20 ans a perdu le contr\u00f4le de sa voiture vendredi soir. Son permis \u00e0 l\u2019essai lui a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 sur-le-champ.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lengnau-ag-un-jeune-conducteur-alcoolise-percute-un-arbre-103339922"
    },
    {
        "title": "Organisateurs, participants, r\u00e8gles: les coulisses du concours",
        "summary": "\u00c0 quelques jours du d\u00e9but de l'Eurovision, d\u00e9couvrez le \u00abmode d'emploi\u00bb du concours de la chanson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-organisateurs-participants-regles-les-coulisses-du-concours-103338913"
    },
    {
        "title": "Nemo: \u00abJe soutiens l\u2019appel \u00e0 exclure Isra\u00ebl du concours\u00bb",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 transmis \u00e0 la version britannique du Huffington Post, l'artiste originaire de Bienne a estim\u00e9 que la participation isra\u00e9lienne n'avait \u00abpas de sens\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-nemo-je-soutiens-l-appel-a-exclure-israel-du-concours-103339489"
    },
    {
        "title": "Louane sort des T-shirts \u00abMaman\u00bb",
        "summary": "La chanteuse qui repr\u00e9sentera la France \u00e0 l'Eurovision a r\u00e9serv\u00e9 une surprise \u00e0 ses fans. Elle sort du merchandising li\u00e9 \u00e0 sa chanson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-louane-sort-des-t-shirts-maman-103338968"
    },
    {
        "title": "La rumeur enfle autour de la venue de C\u00e9line Dion",
        "summary": "Un carrousel de photos post\u00e9 par la chanteuse laisse esp\u00e9rer sa venue \u00e0 B\u00e2le pour le concours de l'Eurovision. Le myst\u00e8re reste entier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-la-rumeur-enfle-autour-de-la-venue-de-celine-dion-103338159"
    },
    {
        "title": "Militaires, douaniers et cam\u00e9ras pour la s\u00e9curit\u00e9 de l'Eurovision",
        "summary": "Les risques s\u00e9curitaires durant l'Eurovision \u00e0 B\u00e2le sont jug\u00e9s s\u00e9rieux. Les 1300 policiers mobilis\u00e9s seront soutenus par l'arm\u00e9e et la Conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-militaires-douaniers-et-cameras-pour-la-securite-de-l-eurovision-103336833"
    },
    {
        "title": "L\u2019Inde et le Pakistan s\u2019accusent de violer le cessez-le-feu",
        "summary": "Malgr\u00e9 le cessez-le-feu annonc\u00e9 samedi, l\u2019Inde et le Pakistan s\u2019accusent mutuellement de ne pas le respecter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-arme-en-asie-du-sud-l-inde-et-le-pakistan-s-accusent-de-violer-le-cessez-le-feu-103340450"
    },
    {
        "title": "\u00abEnfants, on le charriait en lui disant qu'il deviendrait pape\u00bb",
        "summary": "Les cardinaux ont choisi le prochain souverain pontife. Pour la premi\u00e8re fois de l'Histoire, il est Am\u00e9ricain. Suivez le direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/direct-les-confidences-du-frere-aine-du-nouveau-pape-leon-xiv-103283403"
    },
    {
        "title": "\u00abNe pas se taire face \u00e0 l\u2019histoire monstrueuse de l\u2019esclavage\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Brest, pour la Journ\u00e9e nationale des m\u00e9moires de la traite, le Premier ministre fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Bayrou a \u00e9voqu\u00e9 les millions d'esclaves des colonies fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-ne-pas-se-taire-face-a-l-histoire-monstrueuse-de-l-esclavage-103340239"
    },
    {
        "title": "Le Hamas diffuse une vid\u00e9o de deux otages isra\u00e9liens en vie",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-hamas-qualifie-les-tirs-sur-israel-d-actions-individuelles-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 la TV, \u00e7a peut ressembler \u00e0 une tr\u00eave, mais pas sur le front\u00bb",
        "summary": "Vu du c\u00f4t\u00e9 ukrainien, le cessez-le-feu d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 unilat\u00e9ralement par Poutine de jeudi \u00e0 samedi soir a \u00e9t\u00e9 \u00abinsignifiant\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du conflit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-a-la-tv-ca-peut-ressembler-a-une-treve-mais-pas-sur-le-front-103340049"
    },
    {
        "title": "Denis Zakaria qualifie Monaco pour la Ligue des Champions",
        "summary": "Avec un but de Zakaria, Monaco a valid\u00e9 son ticket pour la prochaine Ligue des champions gr\u00e2ce \u00e0 son succ\u00e8s face \u00e0 Lyon (2-0) tout comme l'OM qui a gagn\u00e9 au Havre (1-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-denis-zakaria-qualifie-monaco-pour-la-ligue-des-champions-103340466"
    },
    {
        "title": "Le guide pratique de l\u2019\u00e9dition 2025",
        "summary": "Le Championnat du monde de hockey se tient du 9 au 25 mai en Su\u00e8de et au Danemark. Voici tout ce qu\u2019il faut savoir avant le d\u00e9but du tournoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondial-de-hockey-le-guide-pratique-de-l-edition-2025-103337502"
    },
    {
        "title": "L\u2019Atl\u00e9tico Madrid marche sur la Real Sociedad gr\u00e2ce \u00e0 Sorloth",
        "summary": "L'attaquant Norv\u00e9gien Alexander Sorloth a sign\u00e9 un quadrupl\u00e9 et a dirig\u00e9 les siens vers la victoire face \u00e0 la Real Sociedad (4-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-atletico-madrid-marche-sur-la-real-sociedad-grace-a-sorloth-103340461"
    },
    {
        "title": "Dans quelle mesure les produits capillaires sont-ils durables?",
        "summary": "De plus en plus de personnes sont attentives aux produits durables, y compris en ce qui concerne le soin de leurs cheveux. Mais de quoi parle-t-on vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-dans-quelle-mesure-les-produits-capillaires-sont-ils-durables-103335127"
    },
    {
        "title": "Des crevettes durables en provenance de\u2026 Winterthour",
        "summary": "La start-up Lucky Shrimp, sise \u00e0 Winterthour, \u00e9l\u00e8ve des crustac\u00e9s. Exit donc les transports en avion, mais aussi les antibiotiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-des-crevettes-durables-en-provenance-de-winterthour-103330982"
    },
    {
        "title": "\u00abLes for\u00eats suisses sont sous pression\u00bb",
        "summary": "L\u2019OFEV a analys\u00e9 l\u2019\u00e9tat des for\u00eats suisses. Son nouveau rapport atteste de tendances positives. Elena Strozzi nous explique pourquoi, tout en tirant la sonnette d\u2019alarme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rapport-forestier-2025-les-forets-suisses-sont-sous-pression-103332027"
    },
    {
        "title": "UBS acquitt\u00e9e: recours du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration",
        "summary": "En 2022, Credit Suisse avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en lien avec une organisation criminelle bulgare. Puis UBS, qui avait rachet\u00e9 CS, a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9. Ce qui ne pla\u00eet pas \u00e0 Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-de-la-cocaine-bulgare-ubs-acquittee-recours-du-ministere-public-de-la-confederation-103339771"
    },
    {
        "title": "Trump salue \u00abune remise \u00e0 z\u00e9ro compl\u00e8te\u00bb des relations avec P\u00e9kin",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-direct-trump-suggere-de-rabaisser-les-droits-de-douane-chinois-a-80-103021435"
    },
    {
        "title": "La Suisse \u00abfait baisser la tension entre P\u00e9kin et Washington\u00bb",
        "summary": "La Cit\u00e9 de Calvin accueille une rencontre cruciale entre les \u00c9tats-Unis et la Chine pour d\u00e9samorcer la guerre commerciale. La Conf\u00e9d\u00e9ration joue les facilitateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-suisse-fait-baisser-la-tension-entre-pekin-et-washington-103339677"
    },
    {
        "title": "Donald Trump parle de baisser les droits de douane chinois \u00e0 80%",
        "summary": "Alors que son secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor voit, ce week-end \u00e0 Gen\u00e8ve, le vice-Premier ministre chinois, Donald Trump veut baisser les droits de douane chinois de 145% \u00e0 80%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rencontre-usa-chine-a-geneve-donald-trump-parle-de-baisser-les-droits-de-douane-chinois-a-80-103339515"
    },
    {
        "title": "\u00abMon compte bancaire \u00e9tait \u00e0 sec, j'ai compl\u00e8tement paniqu\u00e9\u00bb",
        "summary": "Un petit Am\u00e9ricain de 8 ans a accidentellement command\u00e9 69'000 sucettes en utilisant le t\u00e9l\u00e9phone de sa m\u00e8re, qui en a eu pour 4200 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/son-fils-s-emballe-mon-compte-bancaire-etait-a-sec-j-ai-completement-panique-103338951"
    },
    {
        "title": "La police fait planer 25'000 habitants par m\u00e9garde",
        "summary": "Au terme d'une op\u00e9ration polici\u00e8re ayant permis la saisie de 20 tonnes de marijuana, les autorit\u00e9s ont br\u00fbl\u00e9 le tout en ville de Lice. L'\u00e9paisse fum\u00e9e a fait des ravages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/turquie-la-police-defonce-accidentellement-25-000-habitants-au-cannabis-103338799"
    },
    {
        "title": "Il meurt par balle, mais parle au proc\u00e8s de son tueur via l'IA",
        "summary": "La famille d'une victime a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e \u00e0 diffuser au tribunal un message en vid\u00e9o g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par IA adress\u00e9 \u00e0 son meurtrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-meurt-par-balle-mais-parle-au-proces-de-son-tueur-via-l-ia-103338133"
    },
    {
        "title": "\u00c0 7 ans, il conduit sa s\u0153ur sur 15 km pour lui payer un burger",
        "summary": "Un enfant domicili\u00e9 dans l'Utah s'est offert une escapade au fast-food au volant de la voiture de sa m\u00e8re, qui a jur\u00e9 de le punir jusqu'\u00e0 la fin de ses jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-a-7-ans-il-conduit-sa-soeur-sur-15-km-pour-lui-payer-un-burger-103337399"
    },
    {
        "title": "Klapisch, cin\u00e9aste g\u00e9n\u00e9rationnel enfin programm\u00e9 \u00e0 Cannes",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais \u00e0 succ\u00e8s sera enfin \u00e0 l'honneur \u00e0 Cannes pour son 15e film, \u00abLa Venue de l'avenir\u00bb. Une cons\u00e9cration tardive mais savoureuse pour le cin\u00e9aste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-de-cannes-klapisch-cineaste-generationnel-enfin-programme-a-cannes-103339900"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9l\u00e8ves suisses en route pour l\u2019Eurovision",
        "summary": "Seize classes en Suisse vont avoir l\u2019opportunit\u00e9 de se produire le 15 mai sur une sc\u00e8ne secondaire du concours Eurovision \u00e0 B\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-des-eleves-suisses-en-route-pour-l-eurovision-103339856"
    },
    {
        "title": "Elle devrait t\u00e9moigner lors du proc\u00e8s contre Justin Baldoni",
        "summary": "Si on en croit l'avocat de Blake Lively, cette derni\u00e8re se pr\u00e9sentera \u00e0 la barre lors du proc\u00e8s qui l'oppose \u00e0 sa co-star.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blake-lively-elle-devrait-temoigner-lors-du-proces-contre-justin-baldoni-103339429"
    },
    {
        "title": "Squeezie tease le GP Explorer 3",
        "summary": "Le youtubeur a post\u00e9 une vid\u00e9o laissant penser qu'il organisera une troisi\u00e8me \u00e9dition de la course de Formule 4 r\u00e9unissant des personnalit\u00e9s d'internet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-squeezie-tease-le-gp-explorer-3-103339291"
    },
    {
        "title": "Dans le nord du Kenya, le m\u00e9connu myc\u00e9tome fait des ravages",
        "summary": "Cette infection qui ronge muscles, tissus et os, s\u00e9vit surtout parmi les populations rurales pauvres de la Corne de l'Afrique, priv\u00e9es de m\u00e9dicaments, bien trop chers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kenya-dans-le-nord-du-kenya-le-meconnu-mycetome-fait-des-ravages-103339407"
    },
    {
        "title": "C'est quoi, la paralysie du sommeil?",
        "summary": "Dans une interview, le chanteur canadien The Weeknd a confi\u00e9 \u00eatre atteint de ce trouble tr\u00e8s impressionnant mais banal. Mais de quoi \u00e7a vient? C'est grave? Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-c-est-quoi-la-paralysie-du-sommeil-103339297"
    },
    {
        "title": "\u00c0 40 ans, on grossit du bide, c'est g\u00e9n\u00e9tique et... automatique",
        "summary": "D\u00e8s le milieu de la vie, le corps est programm\u00e9 pour produire plus de gras dans la zone du ventre, a d\u00e9couvert une r\u00e9cente \u00e9tude. Sport, r\u00e9gime, ou pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-a-40-ans-on-grossit-du-bide-c-est-genetique-et-automatique-103339031"
    },
    {
        "title": "Un selfie pour conna\u00eetre son \u00e2ge biologique gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019IA",
        "summary": "Un selfie suffit \u00e0 l'IA FaceAge pour d\u00e9terminer l'\u00e2ge biologique et aider les m\u00e9decins \u00e0 choisir des traitements adapt\u00e9s au patient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-un-selfie-pour-connaitre-son-age-biologique-grace-a-l-ia-103339272"
    },
    {
        "title": "Grandir en mangeant sain retarderait le d\u00e9but des r\u00e8gles",
        "summary": "Selon une \u00e9tude am\u00e9ricaine, les petites filles qui ont une alimentation \u00e9quilibr\u00e9e ont moins de chances que les autres d'avoir des premi\u00e8res menstruations pr\u00e9coces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-grandir-en-mangeant-sain-retarderait-le-debut-des-regles-103338914"
    },
    {
        "title": "Avec Ele A et Marie Jay, Bal\u00e9lec a le flair des grands open air",
        "summary": "Le festival offre, en un soir, un avant-go\u00fbt des deux artistes suisses qui vont squatter les plus grosses sc\u00e8nes romandes tout l'\u00e9t\u00e9. Un joli coup des programmateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-avec-ele-a-et-marie-jay-balelec-a-le-flair-des-grands-open-air-103338888"
    },
    {
        "title": "Smokey Robinson accus\u00e9 de viols et d\u2019agressions sexuelles",
        "summary": "Le chanteur am\u00e9ricain de soul, Smokey Robinson, est vis\u00e9 par une plainte de quatre anciennes femmes de m\u00e9nage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-smokey-robinson-accuse-de-viols-et-d-agressions-sexuelles-103338072"
    },
    {
        "title": "\u00abCes chansons sont ma mani\u00e8re d\u2019exprimer ce que je ressens\u00bb",
        "summary": "C'est avec une \u00abauthenticit\u00e9 pure\u00bb que Pale Male se d\u00e9voile dans \u00abIII\u00bb. Son nouvel EP sera disponible d\u00e8s le 9 mai 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pale-male-ces-chansons-sont-ma-maniere-d-exprimer-ce-que-je-ressens-103334856"
    },
    {
        "title": "Rihanna et A$AP Rocky attendent un troisi\u00e8me enfant",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion du Met Gala \u00e0 New York, Rihanna et A$AP Rocky ont annonc\u00e9 l\u2019arriv\u00e9e prochaine d\u2019un troisi\u00e8me b\u00e9b\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-rihanna-et-aap-rocky-attendent-un-troisieme-enfant-103337107"
    },
    {
        "title": "Avec sa bande-annonce surprise, \u00abGTA VI\u00bb bat un record de Marvel",
        "summary": "Le second trailer du tr\u00e8s attendu jeu de Rockstar Games a \u00e9t\u00e9 vu plus de 475\u00a0millions de fois en 24 heures, pulv\u00e9risant le record du film \u00abDeadpool & Wolverine\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-avec-sa-bande-annonce-surprise-gta-vi-bat-un-record-de-marvel-103339319"
    },
    {
        "title": "Elon Musk va causer la mort d'enfants, accuse Bill Gates",
        "summary": "Le cofondateur de Microsoft a critiqu\u00e9 vertement le d\u00e9sengagement am\u00e9ricain de l\u2019aide internationale et annonc\u00e9 le don de l'essentiel de sa fortune \u00e0 sa fondation Gates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philanthropie-elon-musk-va-causer-la-mort-d-enfants-accuse-bill-gates-103339514"
    },
    {
        "title": "Retour du trombone Clippy pour interagir avec l'IA en mode r\u00e9tro",
        "summary": "Un d\u00e9veloppeur a ressuscit\u00e9 l'embl\u00e9matique assistant d'Office de Microsoft en le transformant en une interface pour acc\u00e9der \u00e0 des mod\u00e8les d'IA install\u00e9s sur l'ordinateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hommage-informatique-retour-du-trombone-clippy-pour-interagir-avec-l-ia-en-mode-retro-103338839"
    },
    {
        "title": "Samsung fixe la date de pr\u00e9sentation de son smartphone ultra-fin",
        "summary": "Le Galaxy S25 Edge sera d\u00e9voil\u00e9 le 13 mai, mais des fuites ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 toutes ses caract\u00e9ristiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobile-samsung-fixe-la-date-de-presentation-de-son-smartphone-ultra-fin-103338712"
    },
    {
        "title": "Recherche Google en recul: \u00abCela ne s\u2019est jamais vu en vingt ans\u00bb",
        "summary": "Le cours d\u2019Alphabet, maison m\u00e8re du g\u00e9ant du web, a chut\u00e9 mercredi apr\u00e8s des d\u00e9clarations d'Eddy Cue, l'un des cadres d'Apple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sur-l-iphone-recherche-google-en-recul-cela-ne-s-est-jamais-vu-en-vingt-ans-103338679"
    },
    {
        "title": "Coach\u00e9 par l'IA, ce boxeur bat un record stratosph\u00e9rique",
        "summary": "Joshua Iyalla, originaire du Royaume-Uni, a \u00e9tabli un record du monde impressionnant. Mais au lieu de se faire entra\u00eener par un coach de boxe exp\u00e9riment\u00e9, le Britannique mise sur l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/royaume-uni-coache-par-l-ia-ce-boxeur-bat-un-record-stratospherique-103337249"
    },
    {
        "title": "Un chatbot sur Netflix pour trouver votre film",
        "summary": "Pour faciliter la navigation dans son offre pl\u00e9thorique, Netflix teste un assistant virtuel pour guider les utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-un-chatbot-sur-netflix-pour-trouver-votre-film-103338235"
    },
    {
        "title": "OpenAI veut \u00abrester une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 but non lucratif\u00bb",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de ChatGPT, par la voix de son boss Sam Altman, dit avoir chang\u00e9 d'avis apr\u00e8s avoir \u00e9chang\u00e9 avec des leaders de la soci\u00e9t\u00e9 civile et des magistrats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-openai-veut-rester-une-societe-a-but-non-lucratif-103337071"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e8re d\u2019un roi des cryptomonnaies retrouv\u00e9 le doigt coup\u00e9",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s son enl\u00e8vement en plein Paris, le quinquag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 samedi. Quatre suspects ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-pere-d-un-entrepreneur-francais-enleve-retrouve-le-doigt-coupe-103336014"
    },
    {
        "title": "Les escrocs rivalisent de ruse pour blanchir leur argent sale",
        "summary": "Le Bureau suisse charg\u00e9 du blanchiment d\u2019argent a re\u00e7u 15\u2019141 signalements en 2024, un chiffre record. Nouveaut\u00e9: les alertes ne viennent plus forc\u00e9ment des banques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-et-hamas-les-escrocs-rivalisent-de-ruse-pour-blanchir-leur-argent-sale-103335398"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Le jeu vid\u00e9o devient-il un produit de luxe?",
        "summary": "Sony et Microsoft augmentent les prix de leurs consoles. Les droits de douane et les co\u00fbts de production en hausse expliquent en partie cette situation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hausse-des-prix-le-jeu-video-devient-il-un-produit-de-luxe--103339910"
    },
    {
        "title": "Cette revisite de \u00abTetris\u00bb va entra\u00eener des nuits blanches",
        "summary": "M\u00e9lange subtil entre tactique et puzzle, \u00abDrop Duchy\u00bb fait chauffer les m\u00e9ninges comme jamais. Et \u00e7a fait plaisir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-cette-revisite-de-tetris-va-entrainer-des-nuits-blanches-103339905"
    },
    {
        "title": "Des images de la premi\u00e8re \u00abconsole Xbox portable\u00bb fuitent",
        "summary": "Le constructeur ta\u00efwanais Asus s'appr\u00eaterait \u00e0 lancer la ROG Ally 2, dont l'un des mod\u00e8les serait con\u00e7u en collaboration avec la branche Xbox du g\u00e9ant de Redmond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-et-asus-des-images-de-la-premiere-console-xbox-portable-fuitent-103338320"
    },
    {
        "title": "Nelo: \u00abIl faut avoir le courage de se battre pour sa place\u00bb",
        "summary": "Pointure mondiale de \u00abValorant\u00bb, la Fran\u00e7aise Nelo s'est confi\u00e9e sur ses d\u00e9buts chez G2\u2009Gozen et la sc\u00e8ne f\u00e9minine du jeu de Riot Games, en marge du Red Bull Instalock.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-nelo-il-faut-avoir-le-courage-de-se-battre-pour-sa-place-103337527"
    },
    {
        "title": "Sa paralysie du sommeil a inspir\u00e9 son nouveau r\u00f4le",
        "summary": "Dans une interview, The Weeknd a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'il souffrait depuis des ann\u00e9es de paralysie du sommeil. Un trouble qui est abord\u00e9 dans \u00abHurry Up Tomorrow\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-weeknd-sa-paralysie-du-sommeil-a-inspire-son-nouveau-role-103339278"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m\u2019a dit de me d\u00e9shabiller si je voulais devenir une actrice\u00bb",
        "summary": "Kaja Sokola, une ex-mannequin, a accus\u00e9 Harvey Weinstein d\u2019agressions sexuelles jeudi, lors du proc\u00e8s \u00e0 New York o\u00f9 est rejug\u00e9 l'ancien producteur hollywoodien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-weinstein-a-new-york-il-m-a-dit-de-me-deshabiller-si-je-voulais-devenir-une-actrice-103339249"
    },
    {
        "title": "\u00abJe pense qu'il y a quelque chose de plus fort qui nous guide\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la com\u00e9die \u00abAnges & Cie\u00bb, actuellement en salle, l'actrice fran\u00e7aise Elodie Fontan a ador\u00e9 incarner un ange gardien au caract\u00e8re bien tremp\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elodie-fontan-je-pense-qu-il-y-a-quelque-chose-de-plus-fort-qui-nous-guide-103337297"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne va pas jeter l\u2019actrice principale du haut d\u2019une tour\u00bb",
        "summary": "L'actrice Florence Pugh a bataill\u00e9 pour ex\u00e9cuter une cascade digne de Tom Cruise dans le nouveau Marvel \u00abThunderbolts*\u00bb, actuellement au cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/florence-pugh-on-ne-va-pas-jeter-l-actrice-principale-du-haut-d-une-tour-103333683"
    },
    {
        "title": "Fumer et boire, sans sport: d\u00e9couvrez \u00e0 quel \u00e2ge on le paie",
        "summary": "Statistiquement, c'est \u00e0 36 ans que les cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 se manifestent chez une personne menant un mode de vie malsain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maladies-cardiaques-et-cancer-fumer-et-boire-sans-faire-du-sport-a-cet-age-la-on-le-paie-103333621"
    },
    {
        "title": "Quand l'enfant endosse le r\u00f4le de parent, il finit par le payer",
        "summary": "Les enfants qui veillent sur leurs parents paraissent souvent forts, mais ils finissent par en payer le prix. Car la parentification a des r\u00e9percussions \u00e0 l'\u00e2ge adulte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roles-parent-enfant-a-vouloir-tout-faire-a-la-perfection-on-finit-par-le-payer-103330831"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode de la pierre grise court-circuite les narcissiques",
        "summary": "Les personnes narcissiques ont besoin d'attention. Si vous les en privez, elles se d\u00e9sint\u00e9ressent de vous. C'est l\u00e0 tout l'enjeu de la m\u00e9thode de la pierre grise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-la-methode-de-la-pierre-grise-court-circuite-les-narcissiques-103329706"
    },
    {
        "title": "La Suisse, le pays du bonheur absolu pour les couples",
        "summary": "La Suisse est le pays de l'amour. Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le qu'il n'y a pas meilleur endroit pour l'\u00e9panouissement d'un couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-la-suisse-le-pays-du-bonheur-absolu-pour-les-couples-103326813"
    },
    {
        "title": "\u00abUne demande \u00e9norme\u00bb: les Labubu conqui\u00e8rent la Suisse",
        "summary": "Ils sont petits, tout doux et ont d\u2019\u00e9normes dents. Ces monstres en peluche ne sont pas r\u00e9serv\u00e9s aux enfants. Ils se balancent sur les sacs des stars et des fashionistas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sur-liste-d-attente-une-demande-enorme-les-labubu-conquierent-la-suisse-103338909"
    },
    {
        "title": "Top ou flop? Jugez les looks des stars au Met Gala 2025",
        "summary": "Zendaya, Kylie Jenner, Pharrell Williams\u2026 Les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont rivalis\u00e9 d'\u00e9l\u00e9gance \u00e0 la soir\u00e9e mode la plus importante de l'ann\u00e9e. Pour le pire et le meilleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-top-ou-flop-jugez-les-looks-des-stars-au-met-gala-2025-103335286"
    },
    {
        "title": "Les enfants des aristos d\u00e9gainent leurs looks pour la chasse",
        "summary": "Le prince et la princesse de Galles ont publi\u00e9 un portrait de leur fille Charlotte en veste de camouflage. Zoom sur les chasseurs en herbe de l'\u00e9lite britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-britannique-les-enfants-des-aristos-degainent-leurs-looks-pour-la-chasse-103335418"
    },
    {
        "title": "Cette nouvelle tendance bijoux ne fait pas dans la discr\u00e9tion",
        "summary": "Cette saison, les bijoux se veulent flamboyants. Les grosses bagues sont plus tendance que jamais. Notre s\u00e9lection pour briller en soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-mode-cette-nouvelle-tendance-bijoux-ne-fait-pas-dans-la-discretion-103327678"
    },
    {
        "title": "Trattoria, osteria et ristorante: connaissez-vous la diff\u00e9rence?",
        "summary": "Destination de vacances pris\u00e9e, l'Italie s\u00e9duit notamment par sa cuisine. Le pays regorge d'\u00e9tablissements aux noms diff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-trattoria-osteria-et-ristorante-connaissez-vous-la-difference-103330219"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez ces aliments si vous voulez passer un agr\u00e9able vol",
        "summary": "Ce qu'un passager consomme \u00e0 bord d\u2019un avion peut provoquer son inconfort. Un ancien steward explique ce qu'il faut \u00e9viter \u00e0 tout prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-conseils-d-un-stewart-evitez-ces-aliments-si-vous-voulez-passer-un-agreable-vol-103329510"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez les valises noires \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Il vaut mieux acheter un mod\u00e8le qui se distingue des autres et prendre une photo de ses bagages avant l'enregistrement. Nos conseils pour \u00e9viter de les \u00e9garer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-evitez-les-valises-noires-a-l-aeroport-103326143"
    },
    {
        "title": "Les 20 meilleurs a\u00e9roports du monde",
        "summary": "L'a\u00e9roport de Changi, \u00e0 Singapour, est l'a\u00e9roport de tous les superlatifs. Il arrive en t\u00eate des World Airport Awards 2025. Zurich se hisse \u00e0 la 10e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroport-de-l-annee-2025-les-20-meilleurs-aeroports-du-monde-103324706"
    },
    {
        "title": "Peut-on reconna\u00eetre une augmentation des fesses \u00e0 son odeur?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, la rumeur circule: il serait possible de reconna\u00eetre un lipofilling fessier \u00e0 sa mauvaise odeur. Un chirurgien plasticien r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-peut-on-reconnaitre-une-augmentation-des-fesses-a-son-odeur-103326976"
    },
    {
        "title": "Bye-bye, les tatouages! Bienvenue au marquage \u00e0 l'azote liquide",
        "summary": "Le marquage \u00e0 l'azote liquide (-196\u00b0C) fait fureur sur Internet. Une pratique pr\u00e9tendument indolore, mais tr\u00e8s risqu\u00e9e, selon une dermatologue. Sauvez votre peau!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-le-betail-bye-bye-les-tatouages-bienvenue-au-marquage-a-l-azote-liquide-103322765"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des poils d'animaux sur les v\u00eatements",
        "summary": "Les poils d'animaux sont particuli\u00e8rement tenaces sur les v\u00eatements. Le lave-linge n'est pas efficace, mais il existe des solutions pour les retirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-se-debarrasser-des-poils-d-animaux-sur-les-vetements-103331046"
    },
    {
        "title": "Ce que vous risquez en mangeant ce qui est tomb\u00e9 par terre",
        "summary": "La r\u00e8gle des 5 secondes assure qu'on peut consommer sans risque un aliment rest\u00e9 au sol durant ce laps de temps. Voici ce que d\u00e9montre la science.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ce-que-vous-risquez-en-mangeant-ce-qui-est-tombe-par-terre-103330301"
    },
    {
        "title": "La gourde: l'accessoire de mode qu'on s'arrache",
        "summary": "Apr\u00e8s l'engouement pour les marques Stanley et Owala, Bink fait un tabac. Le consommateur se lasse d'un produit durable pour acqu\u00e9rir un nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-de-stock-en-suisse-la-gourde-l-accessoire-de-mode-qu-on-s-arrache-103327580"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'ultime minute d'un programme est-elle interminable?",
        "summary": "L'exc\u00e8s de lessive, un tambour trop rempli ou une eau trop froide perturbent l'appareil qui va automatiquement allonger la dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lave-linge-pourquoi-l-ultime-minute-d-un-programme-est-elle-interminable-103326256"
    },
    {
        "title": "Petit-d\u00e9j': peut-on remplacer les tartines par un shake prot\u00e9in\u00e9?",
        "summary": "La prot\u00e9ine de lactos\u00e9rum (\u00abwhey\u00bb) est un compl\u00e9ment alimentaire que certains associent \u00e0 leur routine matinale. Attention toutefois \u00e0 ne pas surcharger les reins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-petit-dej-peut-on-remplacer-les-tartines-par-un-shake-proteine-103333033"
    },
    {
        "title": "Dor\u00e9navant, en Suisse aussi, on fait la f\u00eate dans une boulangerie",
        "summary": "Un boulanger bernois transforme son commerce en club. En pleine journ\u00e9e, on dansera avec un croissant dans une main et un expresso martini, dans l'autre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bakery-rave-en-suisse-aussi-on-fait-la-fete-dans-une-boulangerie-103330511"
    },
    {
        "title": "Chocolat Duba\u00ef et marshmallows teints: les tendances \u00e0 P\u00e2ques",
        "summary": "M\u00eame si les traditions pascales demeurent, cette ann\u00e9e, elles sont un peu influenc\u00e9es par des tendances internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-chocolat-dubai-et-marshmallows-teints-les-tendances-de-paques-103326258"
    },
    {
        "title": "Est-ce que \u00e7a vaut le coup de cuisiner quand on vit seul?",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes vivent seules. Mais cuisiner pour soi est souvent associ\u00e9 au gaspillage alimentaire. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celibat-ca-vaut-le-coup-de-cuisiner-quand-on-vit-seul-103321500"
    },
    {
        "title": "Combien d'enfants peut-on transporter sur un v\u00e9lo-cargo?",
        "summary": "Quelles sont les dispositions l\u00e9gales pour des enfants dans le bac d'un v\u00e9lo-cargo? De nouvelles entreront en vigueur le 1\u1d49\u02b3\u00a0juillet 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-loi-1er-juillet-combien-d-enfants-peut-on-transporter-sur-un-velo-cargo-103338358"
    },
    {
        "title": "Jurer au volant, c'est bon pour la sant\u00e9",
        "summary": "La voiture est sans doute l'endroit o\u00f9 les automobilistes jurent le plus, surtout les femmes, comme le r\u00e9v\u00e8le un sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jurer-en-voiture-jurer-au-volant-est-bon-pour-la-sante-103124814"
    },
    {
        "title": "Une moto a-t-elle le droit de remonter une file de voitures?",
        "summary": "Des motards slaloment entre les bagnoles dans les bouchons. Est-ce interdit et combien cela peut-il co\u00fbter en cas d'infraction?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embouteillage-et-feu-rouge-une-moto-a-t-elle-le-droit-de-remonter-la-file-103334210"
    },
    {
        "title": "Suis-je oblig\u00e9 de dire d'o\u00f9 je viens \u00e0 la police?",
        "summary": "\u00abD'o\u00f9 venez-vous?\u00bb fait partie des questions courantes pos\u00e9es aux automobilistes par la police lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controle-routier-suis-je-oblige-de-dire-d-ou-je-viens-a-la-police-103331448"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour le Red Bull BC One Cypher Switzerland",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la finale nationale de la plus importante comp\u00e9tition nationale en solo pour breakers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-le-red-bull-bc-one-cypher-switzerland-103322958"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    }
]