[
    {
        "title": "\u00abDans la moiti\u00e9 des cas, les cyclistes sont responsables\u00bb",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, plus de 800 personnes se blessent gri\u00e8vement \u00e0 v\u00e9lo. Selon le Bureau de pr\u00e9vention des accidents, la faute revient le plus souvent aux cyclistes eux-m\u00eames.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accidents-en-suisse-dans-la-moitie-des-cas-les-cyclistes-sont-responsables-103237209"
    },
    {
        "title": "\u00c9lan de solidarit\u00e9 pour les enfants du foyer parti en fum\u00e9e",
        "summary": "Le foyer de Grandval a \u00e9t\u00e9 en partie consum\u00e9 par le feu, d\u00e9truisant les affaires personnelles de neuf enfants. Un appel aux dons a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grandval-be-elan-de-solidarite-pour-les-enfants-du-foyer-parti-en-fumee-103242485"
    },
    {
        "title": "Lausanne remporte haut la main le derby l\u00e9manique",
        "summary": "Lausanne a pu compter sur un Kevin Pasche intraitable et s'impose dans un nouveau derby l\u00e9manique. Revivez la partie comme si vous y \u00e9tiez!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-lhc-attend-le-gshc-de-pied-ferme-103244564"
    },
    {
        "title": "Usyk bat Fury et conserve ses ceintures mondiales des lourds",
        "summary": "L\u2019Ukrainien Oleksandr Usyk a de nouveau battu le Britannique Tyson Fury samedi \u00e0 Ryad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boxe-usyk-bat-fury-et-conserve-ses-ceintures-mondiales-des-lourds-103244747"
    },
    {
        "title": "Neige-verglas, avalanches: Haute-Savoie, Savoie, Is\u00e8re en alerte",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-macron-promet-de-rebatir-mayotte-comme-on-a-rebati-notre-dame-103021519"
    },
    {
        "title": "Une impressionnante bagarre \u00e9clate au Parlement",
        "summary": "Une altercation a \u00e9clat\u00e9 vendredi entre des \u00e9lus du Parlement ta\u00efwanais. Ces derniers occupaient depuis jeudi soir la tribune de la chambre principale du Parlement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/defendez-taiwan-une-impressionnante-bagarre-eclate-au-parlement-103244725"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a perd la t\u00eate dans les arr\u00eats de jeu contre l'Atl\u00e9tico",
        "summary": "Les Catalans se sont inclin\u00e9s \u00e0 domicile contre l'Atl\u00e9tico (1-2) dans le choc de la 18e journ\u00e9e de Liga. Les Colchoneros passeront les f\u00eates dans le fauteuil de leader.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-barca-perd-la-tete-dans-les-arrets-de-jeu-contre-l-atletico-103244732"
    },
    {
        "title": "Le suspect saoudien en voulait \u00e0 la politique d\u2019asile allemande",
        "summary": "Le suspect de l\u2019attaque \u00e0 la voiture b\u00e9lier sur un march\u00e9 de No\u00ebl en Allemagne serait un \u00abislamophobe\u00bb m\u00e9content du traitement des r\u00e9fugi\u00e9s saoudiens dans le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attentat-de-magdebourg-le-suspect-saoudien-en-voulait-a-la-politique-d-asile-allemande-103244538"
    },
    {
        "title": "Toilettes, grossophobie: cette \u00abit-girl\u00bb su\u00e9doise fait pol\u00e9mique",
        "summary": "L\u2019influenceuse su\u00e9doise Matilda Djerf a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e de harc\u00e8lement au sein de son entreprise Djerf Avenue par ses employ\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/harcelement-au-travail-toilettes-grossophobie-cette-it-girl-suedoise-fait-polemique-103243797"
    },
    {
        "title": "Trump nomme le cr\u00e9ateur de son \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 \u00e9missaire",
        "summary": "Donald Trump a annonc\u00e9 samedi avoir nomm\u00e9 le cr\u00e9ateur de son \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 comme \u00e9missaire au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-trump-nomme-le-createur-de-son-emission-de-telerealite-emissaire-103244741"
    },
    {
        "title": "L'animatrice culinaire Ma\u00eft\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans",
        "summary": "Durant quinze ans, elle a fait la joie des t\u00e9l\u00e9spectateurs avec son \u00e9mission \u00abLa Cuisine des mousquetaires\u00bb, o\u00f9 sa bonne humeur \u00e9tait communicative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-l-animatrice-culinaire-maite-est-decedee-a-l-age-de-86-ans-103244531"
    },
    {
        "title": "Premier feu vert pour la relance de l\u2019exploitation mini\u00e8re",
        "summary": "Un \u00abavis favorable\u00bb pour lever l\u2019interdiction d\u2019extraction mini\u00e8re a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis samedi par une commission parlementaire au Salvador.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salvador-premier-feu-vert-pour-la-relance-de-l-exploitation-miniere-103244746"
    },
    {
        "title": "\u00c0 cause d\u2019un couac vestimentaire, Justin Timberlake prend cher",
        "summary": "Lors d\u2019un concert \u00e0 Nashville, Justin Timberlake a eu un probl\u00e8me de harnais qui a mis en valeur ses attributs. Une sc\u00e8ne qui a interpell\u00e9 les internautes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-a-cause-d-un-couac-vestimentaire-justin-timberlake-prend-cher-103243630"
    },
    {
        "title": "Des cochons \u00e9gar\u00e9s sur la route des vacances, \u00abinacceptable\u00bb",
        "summary": "Samedi matin, un camion transportant quelque 150 cochons s'est renvers\u00e9 dans les Vosges. L'accident a entra\u00een\u00e9 la fermeture d'une partie de l'autoroute A31.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-des-cochons-egares-sur-la-route-des-vacances-inacceptable-103244555"
    },
    {
        "title": "Le Bayer Leverkusen reste dans le sillage du Bayern Munich",
        "summary": "Gr\u00e2ce notamment \u00e0 un quadrupl\u00e9 de son attaquant Patrik Schick, l'\u00e9quipe de Granit Xhaka s'est impos\u00e9e contre Fribourg (5-1) et revient \u00e0 quatre points du leader bavarois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-bayer-leverkusen-reste-dans-le-sillage-du-bayern-munich-103244671"
    },
    {
        "title": "Au Br\u00e9sil, le pire accident routier depuis 2007",
        "summary": "Vers 4h du matin, dans le sud-est du Br\u00e9sil, un tragique accident impliquant un car, un camion et une voiture a fait au moins 38 victimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-il-perd-le-controle-du-car-et-percute-un-camion-plus-de-20-morts-103244487"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky rencontre le chef de la CIA",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-pour-scholz-et-trump-la-guerre-dure-depuis-trop-longtemps-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un squatteur tue un homme venu le d\u00e9loger",
        "summary": "Dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, en Essonne, un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et un second gravement bless\u00e9 \u00e0 coups de sabre d\u2019un squatteur qu\u2019ils tentaient de d\u00e9loger d\u2019un pavillon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-squatteur-tue-un-homme-venu-le-deloger-103244510"
    },
    {
        "title": "Marco Odermatt: \u00abUne des meilleures descentes de ma carri\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Samedi \u00e0 Val Gardena, le Nidwaldien s'est impos\u00e9 pour la troisi\u00e8me fois dans la discipline reine. Il estime qu'il n'aurait gu\u00e8re pu \u00eatre plus rapide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-marco-odermatt-une-des-meilleures-descentes-de-ma-carriere-103244529"
    },
    {
        "title": "Pendant au moins un an, l'Albanie va interdire \u00able voyou TikTok\u00bb",
        "summary": "Cette annonce du gouvernement albanais intervient moins d'un mois apr\u00e8s la mort d\u2019un \u00e9l\u00e8ve lors d\u2019une rixe li\u00e9e \u00e0 un conflit sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseau-social-pendant-au-moins-un-an-l-albanie-va-interdire-le-voyou-tiktok-103244553"
    },
    {
        "title": "Le jour de No\u00ebl, ce sera \u00abvive le vent d'hiver!\u00bb",
        "summary": "Des vents temp\u00e9tueux sont attendus en montagne ces prochains jours. En plaine, les vacances d\u00e9butent de mani\u00e8re maussade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meteo-le-jour-de-noel-ce-sera-vive-le-vent-d-hiver-103243208"
    },
    {
        "title": "Situation r\u00e9tablie sur la ligne Gen\u00e8ve-Lausanne",
        "summary": "En raison d'un d\u00e9g\u00e2t sur la voie, le trafic ferroviaire a \u00e9t\u00e9 restreint entre Allaman (VD) et Lausanne, durant une bonne partie de la journ\u00e9e de samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-ferroviaire-la-circulation-entre-geneve-et-lausanne-est-perturbee-103244366"
    },
    {
        "title": "Un bagage prend feu \u00e0 une porte d\u2019embarquement",
        "summary": "Un sac a pris feu \u00e0 une porte d\u2019embarquement de l\u2019a\u00e9roport de Berlin Brandebourg. Une batterie d\u00e9fectueuse est \u00e0 l\u2019origine de l\u2019incendie. Le propri\u00e9taire a \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9 aux mains. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/aeroport-de-berlin-un-bagage-prend-feu-a-une-porte-d-embarquement-103244339"
    },
    {
        "title": "Zep a achet\u00e9 une villa \u00e0 9 millions au bord du lac",
        "summary": "Le dessinateur a r\u00e9alis\u00e9 cette acquisition \u00e0 Bellevue, alors qu'il veut vendre sa demeure des Charmilles. La Ville la d\u00e9sire, mais un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-zep-a-achete-une-villa-a-9-millions-au-bord-du-lac-103244221"
    },
    {
        "title": "Le retour de Lindsey Vonn apr\u00e8s 2141 jours",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine de 40 ans est de retour sur le cirque blanc. Samedi, elle a obtenu la 14e place \u00e0 1 seconde 18 de la gagnante, l\u2019Autrichienne Cornelia H\u00fctter. Lara Gut-Behrami est deuxi\u00e8me. (SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/super-g-de-saint-moritz-lindsey-vonn-reussit-son-retour-103244401"
    },
    {
        "title": "Un avion manque de finir dans l\u2019eau apr\u00e8s une sortie de piste",
        "summary": "Un Boeing 737-800 arrivait depuis Oslo et devait atterrir plus au nord, \u00e0 Molde (Norv\u00e8ge). Toutefois, les choses ne se sont pas pass\u00e9es comme pr\u00e9vu. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/norvege-un-avion-manque-de-finir-dans-l-eau-apres-une-sortie-de-piste-103243675"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Mazan: les avocats de condamn\u00e9s cr\u00e9ent la pol\u00e9mique",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019annonce des peines des 51 coaccus\u00e9s du proc\u00e8s de Mazan, certains avocats des condamn\u00e9s cr\u00e9ent la pol\u00e9mique sur les r\u00e9seaux sociaux.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/entre-larmes-et-jubilation-proces-de-mazan-les-avocats-de-condamnes-creent-la-polemique-103243912"
    },
    {
        "title": "Arnold Schwarzenegger \u00aba vieilli de 200 ans\u00bb",
        "summary": "Arnold Schwarzenegger aurait-il pris un sacr\u00e9 coup de vieux? C\u2019est en tout cas ce que des images laissent penser. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-arnold-schwarzenegger-a-vieilli-de-200-ans-103243842"
    },
    {
        "title": "Dispositifs pi\u00e9g\u00e9s: les deux fr\u00e8res restent en d\u00e9tention",
        "summary": "Le Tribunal des mesures de contrainte a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir les pr\u00e9venus en prison pour deux mois, en raison du risque de collusion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-dispositifs-pieges-les-deux-freres-restent-en-detention-103244461"
    },
    {
        "title": "Plus de 4 millions de francs r\u00e9colt\u00e9s pour les enfants maltrait\u00e9s",
        "summary": "En sept jours, l'op\u00e9ration caritative a permis de r\u00e9colter plus de 4 millions qui serviront \u00e0 des jeunes de Suisse, du Sahel et d'Asie du Sud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/operation-coeur-a-coeur-plus-de-4-millions-de-francs-recoltes-pour-les-enfants-maltraites-103244198"
    },
    {
        "title": "Un ancien de CarPostal pr\u00e9vient: \u00abCes drames seront fr\u00e9quents!\u00bb",
        "summary": "Secou\u00e9 par le tragique accident qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 un enfant de 10 ans, un ex-employ\u00e9 en veut \u00e0 la compagnie. Selon lui, elle pousse les chauffeurs \u00e0 bout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-a-forel-vd-un-ancien-de-carpostal-previent-ces-drames-seront-frequents-103243758"
    },
    {
        "title": "\u00abBroken Chair\u00bb vandalis\u00e9e: Femen condamn\u00e9es",
        "summary": "Trois militantes f\u00e9ministes pro-ukrainiennes ont \u00e9cop\u00e9 de peines p\u00e9cuniaires pour avoir tron\u00e7onn\u00e9 le symbole de la lutte contre les mines antipersonnel, devant l'ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-broken-chair-vandalisee-femen-condamnees-103243906"
    },
    {
        "title": "Un homme agresse son \u00e9pouse, puis s\u00e8me le chaos en fuyant",
        "summary": "Un homme de 58 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, vendredi soir, apr\u00e8s avoir bless\u00e9 sa femme avec un couteau et provoqu\u00e9 plusieurs accidents en voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-saint-gall-un-homme-agresse-son-epouse-puis-seme-le-chaos-en-fuyant-103244460"
    },
    {
        "title": "Nouvelle \u00e9tape dans le rachat de Vodafone Italia par Swisscom",
        "summary": "Swisscom a obtenu le feu vert du gendarme italien de la concurrence ainsi que du Minist\u00e8re des entreprises et du made in Italy pour l\u2019acquisition de Vodafone Italia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-nouvelle-etape-dans-le-rachat-de-vodafone-italia-par-swisscom-103244190"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Un chat se noie dans une piscine: le proprio du bassin acquitt\u00e9",
        "summary": "La justice zurichoise vient de disculper un homme, accus\u00e9 par ses voisins d\u2019avoir involontairement provoqu\u00e9 la mort de leur chat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-un-chat-se-noie-dans-une-piscine-le-proprio-du-bassin-acquitte-103243569"
    },
    {
        "title": "Saisie record de 461 millions d\u2019euros contre un Britannique",
        "summary": "Jeudi, la justice fran\u00e7aise a confirm\u00e9 des saisies sur le patrimoine d\u2019un myst\u00e9rieux et richissime Britannique, soup\u00e7onn\u00e9 de fraude fiscale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fraude-fiscale-saisie-record-de-461-millions-d-euros-contre-un-britannique-103244642"
    },
    {
        "title": "LR pr\u00eat \u00e0 rejoindre l'\u00e9quipe Bayrou, Wauquiez refuse d'y entrer",
        "summary": "Apr\u00e8s une censure historique du gouvernement, Emmanuel Macron a d\u00e9sign\u00e9 son quatri\u00e8me Premier ministre en la personne de Fran\u00e7ois Bayrou. Pour combien de temps?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chaos-politique-en-france-la-nomination-du-nouveau-premier-ministre-attendue-jeudi-103232873"
    },
    {
        "title": "Un nouveau s\u00e9isme frappe l'archipel de Vanuatu",
        "summary": "Apr\u00e8s la secousse d'une magnitude de 7,3 mardi, qui a fait au moins 14 morts, l'\u00eele a subi une r\u00e9plique de 6,1 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oceanie-un-nouveau-seisme-frappe-l-archipel-de-vanuatu-103244546"
    },
    {
        "title": "Un accord de cessez-le-feu envisag\u00e9 avant la fin de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-nous-n-avons-jamais-ete-aussi-proches-d-un-accord-sur-les-otages-103021430"
    },
    {
        "title": "Le pape ne c\u00e9l\u00e9brera pas l'Ang\u00e9lus depuis la place Saint-Pierre",
        "summary": "En raison des sympt\u00f4mes de rhume qui se sont manifest\u00e9s ces derniers jours, le pape Fran\u00e7ois c\u00e9l\u00e9brera la pri\u00e8re dominicale en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-le-pape-ne-celebrera-pas-l-angelus-depuis-la-place-saint-pierre-103244532"
    },
    {
        "title": "Week-end \u00e0 oublier pour Fribourg, Bienne souffle, Ajoie pas verni",
        "summary": "Fribourg et Ajoie se sont lourdement inclin\u00e9s \u00e0 Rapperswil et Zoug (4-0). Dans la m\u00eame soir\u00e9e de National League, Bienne l'a emport\u00e9 contre Davos (2-1 tab).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-week-end-a-oublier-pour-fribourg-bienne-souffle-ajoie-pas-verni-103244727"
    },
    {
        "title": "Naples reprend provisoirement la premi\u00e8re place en Serie A",
        "summary": "L'\u00e9quipe entra\u00een\u00e9e par Antonio Conte a souffert mais elle a acquis chez le Genoa une victoire (1-2) qui lui permet de s'installer dans le fauteuil de leader.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-naples-reprend-provisoirement-la-premiere-place-en-serie-a-103244693"
    },
    {
        "title": "Encore battu, le Manchester City de Manuel Akanji ne r\u00e9pond plus",
        "summary": "Le quadruple champion d'Angleterre en titre a conc\u00e9d\u00e9 une d\u00e9faite de plus chez Aston Villa (2-1). Arsenal a confort\u00e9 sa 3e place en s'imposant \u00e0 Crystal Palace (1-5).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-encore-battu-le-manchester-city-de-manuel-akanji-ne-repond-plus-103244504"
    },
    {
        "title": "Lindsey Vonn r\u00e9pond aux critiques: \u00abL'\u00e2ge n'est qu'un chiffre\u00bb",
        "summary": "Samedi \u00e0 Saint-Moritz, la l\u00e9gende am\u00e9ricaine a renou\u00e9 avec la comp\u00e9tition. Elle a pris la 14e place du super-G grison, pr\u00e8s de six ans apr\u00e8s sa derni\u00e8re course.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-lindsey-vonn-repond-aux-critiques-l-age-n-est-qu-un-chiffre-103244477"
    },
    {
        "title": "\u00ab70% des \u00e9missions d\u2019une journ\u00e9e de ski se produisent lors du trajet\u00bb",
        "summary": "En Suisse, les effets du changement climatique se font surtout sentir en hiver, dans les montagnes. Maren St\u00f6ber, directrice adjointe de Protect Our Winters, revient sur la mani\u00e8re de skier et de faire du snowboard de la fa\u00e7on la plus durable possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sports-d-hiver-70-des-emissions-d-une-journee-de-ski-se-produisent-lors-du-trajet-103242957"
    },
    {
        "title": "Les fili\u00e8res d\u2019\u00e9tudes durables entre Gen\u00e8ve et Coire",
        "summary": "L\u2019offre d\u2019\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 la durabilit\u00e9 ne cesse de s\u2019accro\u00eetre. Avant la fin du d\u00e9lai d\u2019inscription, au printemps pour la plupart des universit\u00e9s et des hautes \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es, voici un aper\u00e7u de ce qui est propos\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apprentissage-les-filieres-d-etudes-durables-entre-geneve-et-coire-103238744"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9acteur nucl\u00e9aire le plus puissant de France en service",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-stellantis-promet-de-nouveaux-modeles-et-des-investissements-en-italie-103021435"
    },
    {
        "title": "Justin Trudeau en pleine crise face aux menaces\u00a0de Donald Trump",
        "summary": "Le Premier ministre canadien a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vaste remaniement de son gouvernement, sur fond de divergences sur l'attitude \u00e0 adopter face au pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-justin-trudeau-en-pleine-crise-face-aux-menaces-de-donald-trump-103244005"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de monopole, Google risque la vente Chrome",
        "summary": "La justice am\u00e9ricaine exige la vente du c\u00e9l\u00e8bre moteur de recherche. En cause: des pratiques anticoncurrentielles. Le g\u00e9ant du num\u00e9rique a pr\u00e9sent\u00e9 ses contre-arguments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pratiques-anticoncurrentielles-google-veut-garder-chrome-103244176"
    },
    {
        "title": "Le spectre d\u2019une longue paralysie budg\u00e9taire \u00e9vit\u00e9",
        "summary": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain a adopt\u00e9 vendredi un texte budg\u00e9taire, \u00e9vitant une paralysie de l\u2019\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-spectre-d-une-longue-paralysie-budgetaire-s-eloigne-103244145"
    },
    {
        "title": "Gare au burn-out du P\u00e8re No\u00ebl",
        "summary": "Afin de \u00abpr\u00e9server l'\u00e9tat de sant\u00e9 psychologique et psychique du P\u00e8re No\u00ebl\u00bb, un maire fran\u00e7ais lui propose de venir se ressourcer dans sa commune le 24 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fetes-de-fin-d-annee-gare-au-burn-out-du-pere-noel-103243645"
    },
    {
        "title": "\u00abPas de No\u00ebl sans morue\u00bb",
        "summary": "Le Portugal repr\u00e9sente pr\u00e8s de 20% de la consommation mondiale de ce poisson, p\u00each\u00e9 principalement en Islande et en Norv\u00e8ge. Le tiers des ventes est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 No\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-portugal-pas-de-noel-sans-morue-103243616"
    },
    {
        "title": "Amour, mariage et filatures: les d\u00e9tectives au c\u0153ur des noces",
        "summary": "Pour certaines familles, la premi\u00e8re \u00e9tape pour pr\u00e9parer un mariage n'est pas de contacter un organisateur, mais un d\u00e9tective \u00e0 m\u00eame d'enqu\u00eater avec des outils high-tech.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-amour-mariage-et-filatures-les-detectives-au-coeur-des-noces-103243484"
    },
    {
        "title": "Ils produisent du foie gras sans gaver les oies et les canards",
        "summary": "Des fruits, du ma\u00efs imbib\u00e9 de miel, du pain d\u2019\u00e9pices: des producteurs de foie gras font en sorte que les palmip\u00e8des se gavent tout seuls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/francegrand-est-ils-produisent-du-foie-gras-sans-gaver-les-oies-et-les-canards-103243468"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez qui est le neuvi\u00e8me \u00e9l\u00e8ve \u00e0 faire la tourn\u00e9e",
        "summary": "Surprise samedi \u00e0 la \u00abStar Academy\u00bb: Maylis, Paul, Thomas, Noah, Emma, Masseo et Julie \u00e9taient de retour pour tenter d'int\u00e9grer la tourn\u00e9e. On vous dit qui a \u00e9t\u00e9 choisi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-academy-decouvrez-qui-est-le-neuvieme-eleve-a-faire-la-tournee-103243581"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis heureuse maintenant que je suis connect\u00e9e \u00e0 Dieu\u00bb",
        "summary": "Depuis qu'elle a trouv\u00e9 la foi, l'ex-candidate de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 est une femme nouvelle. Elle partage d\u00e9sormais sa renaissance sur les r\u00e9seaux. Et tant pis si \u00e7a d\u00e9range.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aurelie-preston-je-suis-heureuse-maintenant-que-je-suis-connectee-a-dieu-103242377"
    },
    {
        "title": "Sauver Fort Boyard se comptera en millions",
        "summary": "Fort Boyard menace de s\u2019\u00e9crouler. Ce mardi, c\u2019est un appel au don que la Charente-Maritime lance pour sauver l\u2019illustre b\u00e2timent vieux de plus de 150 ans (cbf)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-menace-de-s-ecrouler-sauver-fort-boyard-se-comptera-en-millions-103243242"
    },
    {
        "title": "La star masqu\u00e9e du rap assassin\u00e9e dans un parking",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 jeudi dans un parking souterrain au sud-ouest de Stockholm, les m\u00e9dias locaux l\u2019identifiant comme \u00e9tant le rappeur Gaboro, qui serait li\u00e9 \u00e0 des gangs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-une-star-du-rap-assassinee-dans-un-parking-103243860"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "De la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au flop en cryptomonnaie: le d\u00e9sastre de Hawk Tuah Girl",
        "summary": "Vous vous souvenez s\u00fbrement de Hawk Tuah Girl, cette jeune femme qui avait fait le buzz en juin dernier. D\u00e9but d\u00e9cembre, elle a lanc\u00e9 sa cryptomonnaie et cela ne s\u2019est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-de-la-celebrite-au-flop-en-cryptomonnaie-le-desastre-de-hawk-tuah-girl-103238649"
    },
    {
        "title": "Un proche de Musk bient\u00f4t \u00abtsar de la crypto et de l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 52 ans, David Sacks a fait fortune gr\u00e2ce \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de paiements en ligne PayPal, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 Elon Musk. Il fut un fervent soutien de Donald Trump lors de sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nomination-de-trump-un-proche-de-musk-bientot-tzar-de-la-crypto-et-de-l-ia-103234101"
    },
    {
        "title": "Bitcoin \u00e0 100'000 dollars: \u00abIl n\u2019y a pas de quoi !!!\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu s'est f\u00e9licit\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du record historique atteint par le bitcoin, durant la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-bitcoin-a-100-000-dollars-il-n-y-a-pas-de-quoi--103233692"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un \u00e9norme compliment d'\u00eatre compar\u00e9e \u00e0 Whitney Houston\u00bb",
        "summary": "L'artiste H.E.R. interpr\u00e8te la chanson du film \u00abMessag\u00e8res de guerre\u00bb, sur Netflix. Depuis sa prestation \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des JO de Paris, elle cartonne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/her-c-est-un-enorme-compliment-d-etre-comparee-a-whitney-houston-103242965"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis battue pour sortir mon nouveau single\u00bb",
        "summary": "H\u00e9l\u00e9na, demi-finaliste de la \u00abStar Academy\u00bb en 2023, sort son troisi\u00e8me titre, \u00abMauvais gar\u00e7on\u00bb, qui parle d'une relation toxique qu'elle a v\u00e9cue. Mais son label n'\u00e9tait pas convaincu par ce choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/helena-je-me-suis-battue-pour-sortir-mon-nouveau-single-103241095"
    },
    {
        "title": "Madonna partage des photos os\u00e9es d'elle avec le pape: malaise",
        "summary": "Ce week-end, la chanteuse de 66 ans a partag\u00e9\u00a0en story Instagram deux clich\u00e9s g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'IA qui, par leur c\u00f4t\u00e9 provocateur, passent mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-des-photos-truquees-de-madonna-avec-le-pape-font-polemique-103240631"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift \u00e0 l'aube d'une nouvelle \u00e8re",
        "summary": "La tourn\u00e9e mondiale de Taylor Swift a propuls\u00e9 la star am\u00e9ricaine au sommet de la plan\u00e8te pop. Et maintenant?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-taylor-swift-a-l-aube-d-une-nouvelle-ere-103238983"
    },
    {
        "title": "Huawei d\u00e9tr\u00f4ne Apple sur le march\u00e9 des objets connect\u00e9s portables",
        "summary": "Huawei prend la t\u00eate du march\u00e9 des montres connect\u00e9es et des bracelets fitness, surpassant Apple au troisi\u00e8me trimestre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wearables-huawei-detrone-apple-sur-le-marche-des-objets-connectes-portables-103243195"
    },
    {
        "title": "Meta veut acc\u00e9der \u00e0 toutes vos infos sur l'iPhone, d\u00e9nonce Apple",
        "summary": "Selon la firme \u00e0 la pomme, la maison m\u00e8re de Facebook profite de la demande d'ouverture impos\u00e9e \u00e0 Apple par l'UE pour mettre en danger la vie priv\u00e9e des utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/interoperabilite-meta-veut-acceder-a-toutes-vos-infos-sur-l-iphone-denonce-apple-103243065"
    },
    {
        "title": "SpaceX pr\u00e9voit de nouvelles vir\u00e9es priv\u00e9es vers l\u2019ISS",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 d'Elon Musk collabore avec Vast, une entreprise californienne qui s\u2019est positionn\u00e9e pour lancer la premi\u00e8re station spatiale commerciale au monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-spacex-prevoit-de-nouvelles-virees-privees-vers-l-iss-103243373"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tail sur l'\u00e9cran co\u00fbte son poste \u00e0 un employ\u00e9 de Samsung",
        "summary": "Un leaker a oubli\u00e9 de cacher un num\u00e9ro de s\u00e9rie en divulguant en ligne des images du Galaxy\u00a0S25 Plus, permettant \u00e0 Samsung d'identifier la source de la fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fuite-du-galaxy-s25-plus-un-detail-sur-l-ecran-coute-son-poste-a-un-employe-de-samsung-103243247"
    },
    {
        "title": "Les meilleurs jeux de 2024 pour la r\u00e9daction de \u00ab20 minutes\u00bb",
        "summary": "\u00abDragon\u2019s Dogma II\u00bb a marqu\u00e9 le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e avec son monde ouvert rempli de secrets et de monstres effrayants. Notre s\u00e9lection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nos-coups-de-coeur-les-meilleurs-jeux-de-2024-pour-la-redaction-de-20-minutes-103242871"
    },
    {
        "title": "\u00abAstro Bot\u00bb \u00e9lu meilleur jeu vid\u00e9o de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Le jeu en forme d\u2019hommage aux h\u00e9ros phares des consoles de Sony a brill\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, lors des Game Awards 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/game-awards-2024-astro-bot-elu-meilleur-jeu-video-de-l-annee-103238990"
    },
    {
        "title": "Le jeu vid\u00e9o a v\u00e9cu son \u00abheure la plus sombre\u00bb en 2024",
        "summary": "Licenciements massifs et fermetures de studios: le secteur du jeu vid\u00e9o a travers\u00e9 une crise historique cette ann\u00e9e, malgr\u00e9 des succ\u00e8s marquants et des espoirs pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-le-jeu-video-a-vecu-son-heure-la-plus-sombre-en-2024-103238440"
    },
    {
        "title": "Grosse bagarre entre tous les superh\u00e9ros",
        "summary": "\u00abMarvel Rivals\u00bb permet de s\u2019affronter entre \u00e9quipes dans des modes classiques avec Spider-Man et ses amis ou ses ennemis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-grosse-bagarre-entre-tous-les-superheros-103238409"
    },
    {
        "title": "Cynthia Erivo en a bav\u00e9 sur le tournage de \u00abWicked\u00bb",
        "summary": "Pour les besoins de sc\u00e8nes embl\u00e9matiques, l'actrice, qui incarne la sorci\u00e8re Elphaba dans la com\u00e9die musicale, a d\u00fb mettre son corps \u00e0 rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-cynthia-erivo-en-a-bave-sur-le-tournage-de-wicked-103243089"
    },
    {
        "title": "\u00abLe r\u00f4le qu'on m'a propos\u00e9 m'avait un peu effray\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abLes cadeaux\u00bb, Tom Leeb se la joue sexy. Mais \u00e0 l'avenir, l\u2019acteur ne veut plus uniquement incarner le beau gosse de service devant les cam\u00e9ras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-leeb-le-role-qu-on-m-a-propose-m-avait-un-peu-effraye-103237043"
    },
    {
        "title": "\u00abBeyonc\u00e9 s'est effac\u00e9e pour Blue Ivy\u00bb",
        "summary": "La star et sa fille, qui ont pr\u00eat\u00e9 leur voix dans la version originale de \u00abMufasa: Le Roi Lion\u00bb, ont enchant\u00e9 le r\u00e9alisateur du film, Barry Jenkins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mufasa-le-roi-lion-beyonce-s-est-effacee-pour-blue-ivy-103241731"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec les filles, j'\u00e9tais nul, je n'avais pas confiance en moi\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abJamais sans mon psy\u00bb, le com\u00e9dien et humoriste fran\u00e7ais Baptiste Lecaplain s'est confi\u00e9 comme s'il \u00e9tait sur le divan d'un th\u00e9rapeute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/baptiste-lecaplain-avec-les-filles-j-etais-nul-je-n-avais-pas-confiance-en-moi-103239196"
    },
    {
        "title": "Les ongles noirs, un probl\u00e8me courant chez les joggeurs",
        "summary": "Les ongles des pieds qui noircissent sont un souci bien connu des adeptes de course \u00e0 pied. Comment \u00e9viter d'en souffrir, et que faire pour les soigner?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-les-ongles-noirs-un-probleme-courant-chez-les-joggeurs-103242436"
    },
    {
        "title": "Il existe des solutions pour aller moins souvent aux toilettes la nuit",
        "summary": "Les mictions nocturnes fr\u00e9quentes peuvent perturber le sommeil. Il existe pourtant des solutions pour mieux dormir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommeil-il-existe-des-solutions-pour-aller-moins-souvent-aux-toilettes-la-nuit-103241351"
    },
    {
        "title": "Comment para\u00eetre int\u00e9ressant aux yeux des autres",
        "summary": "Certaines personnes arrivent \u00e0 captiver notre int\u00e9r\u00eat sans le moindre effort. Mais qu'est-ce qui les rend si fascinantes?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-comment-paraitre-interessant-aux-yeux-des-autres-103239086"
    },
    {
        "title": "Ces deux mots suffisent \u00e0 envenimer une dispute",
        "summary": "Ce n'est qu'en gardant soi-m\u00eame son calme qu'on obtient l'attention de l'autre et qu'on peut d\u00e9samorcer la situation conflictuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-deux-mots-suffisent-a-envenimer-une-dispute-103237818"
    },
    {
        "title": "Zara, Gucci, etc, contraints \u00e0 plus de transparence",
        "summary": "Faire preuve de transparence devient d\u00e9sormais une obligation. Un nouveau r\u00e8glement de l'UE oblige les marques de mode \u00e0 mieux informer les consommateurs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/secteur-sous-pression-zara-gucci-etc-contraints-a-plus-de-transparence-103242627"
    },
    {
        "title": "Chanel d\u00e9voile son nouveau directeur artistique",
        "summary": "L'embl\u00e9matique maison de couture Chanel a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le visage de son nouveau directeur artistique. Le fran\u00e7ais Matthieu Blazy succ\u00e8de \u00e0 Virginie Viard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-chanel-devoile-son-nouveau-directeur-artistique-103241401"
    },
    {
        "title": "Ces lunettes sont la nouvelle tendance de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s le retour marqu\u00e9 des imprim\u00e9s animaux en 2024, les lunettes ovales en \u00e9cailles reviennent dans l'air du temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-ces-lunettes-sont-la-nouvelle-tendance-de-l-annee-103239144"
    },
    {
        "title": "Voici les 10 tendances les plus en vogue en Suisse cette ann\u00e9e",
        "summary": "Google a d\u00e9voil\u00e9 les styles vestimentaires ayant fait l'objet du plus grand nombre de requ\u00eates sur le moteur de recherche par les Suisses en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-voici-les-10-tendances-les-plus-en-vogue-en-suisse-cette-annee-103237995"
    },
    {
        "title": "Nord de la Norv\u00e8ge: l\u2019enchantement de la nature en hiver",
        "summary": "En naviguant dans le cercle arctique, de Kirkenes \u00e0 Bod\u00f8, on observe des c\u00e9tac\u00e9s et des aurores bor\u00e9ales dans un d\u00e9cor enneig\u00e9. Un spectacle fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aventure-arctique-nord-de-la-norvege-l-enchantement-de-la-nature-en-hiver-103241573"
    },
    {
        "title": "Pas besoin d'aller bien loin pour voir la plus belle gare du monde",
        "summary": "Dans le cadre du Prix Versailles 2024, l'Unesco a d\u00e9sign\u00e9 les plus belles gares du monde. La premi\u00e8re place revient au Land de Salzbourg, en Autriche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/unesco-nul-besoin-d-aller-bien-loin-pour-voir-la-plus-belle-gare-du-monde-103241435"
    },
    {
        "title": "L'accueil chaleureux \u00e0 bord de l'avion cache une autre intention",
        "summary": "Une vid\u00e9o TikTok d\u00e9voile la vraie raison de l'accueil convivial des h\u00f4tesses et stewards aux passagers d'un vol. Et elle va en surprendre plus d'un.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embarquement-l-accueil-chaleureux-a-bord-de-l-avion-cache-une-autre-intention-103239424"
    },
    {
        "title": "Il faut toujours avoir des ballons dans sa valise",
        "summary": "Pour \u00e9viter qu'un liquide ne se r\u00e9pande dans sa valise, il vaut mieux emporter un paquet de ballons de baudruche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-de-voyage-il-faut-toujours-avoir-des-ballons-dans-sa-valise-103236967"
    },
    {
        "title": "Boire \u00e0 la paille peut provoquer des rides",
        "summary": "On conna\u00eet les \u00abrides du fumeur\u00bb qui se forment autour de la bouche lorsqu'on tire trop sur des cigarettes. Mais qu'en est-il si on boit \u00e0 la paille?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rides-du-visage-boire-a-la-paille-peut-provoquer-des-rides-103241826"
    },
    {
        "title": "Ce test simple indique si vous \u00eates d\u00e9shydrat\u00e9",
        "summary": "Le test de turgescence est un indicateur rapide du niveau d'hydratation du corps. Une dermatologue nous livre des d\u00e9tails sur sa fiabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-ce-test-simple-indique-si-vous-etes-deshydrate-103239446"
    },
    {
        "title": "La consommation d'alcool contribue \u00e0 la perte de cheveux",
        "summary": "Les personnes qui consomment de l'alcool courent un risque 1,4 fois plus \u00e9lev\u00e9 de perdre leurs cheveux par rapport aux abstinents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-consommation-d-alcool-contribue-a-la-perte-de-cheveux-103237036"
    },
    {
        "title": "Cinq id\u00e9es de cadeaux qui feront plaisir \u00e0 tout le monde",
        "summary": "Pas facile de trouver un petit cadeau qui convienne parfaitement. Voici quelques id\u00e9es qui plairont \u00e0 tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/produits-cosmetiques-cinq-idees-de-cadeaux-qui-feront-plaisir-a-tout-le-monde-103234361"
    },
    {
        "title": "Cette villa \u00e0 49 millions a une Ferrari dans le salon",
        "summary": "La villa de luxe Maranello poss\u00e8de non seulement une Ferrari vintage \u00e0 l'int\u00e9rieur de ses murs, mais aussi\u00a0 une galerie comprenant douze v\u00e9hicules de la marque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-cette-villa-a-49-millions-a-une-ferrari-dans-le-salon-103241912"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9lange fait maison nettoie les plaques du four sans effort",
        "summary": "Pour nettoyer une plaque de four, il n'est pas n\u00e9cessaire d'acheter du nettoyant sp\u00e9cial. Le bicarbonate ou la levure chimique font aussi l'affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-ce-melange-fait-maison-nettoie-les-plaques-du-four-sans-effort-103241268"
    },
    {
        "title": "L'\u00eele paradisiaque de Meghan et Harry est en vente",
        "summary": "Une agence vend l'\u00eele de Kaibu, sur laquelle ont s\u00e9journ\u00e9 le prince Harry et Meghan Markle. \u00abC'est le cadeau de No\u00ebl parfait\u00bb, assure-t-elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fidji-l-ile-paradisiaque-de-meghan-et-harry-est-en-vente-103237151"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter de perdre la chaleur chez soi",
        "summary": "Une partie du chauffage s'\u00e9chappe par les murs et les fen\u00eatres. Il existe des solutions pour garder la chaleur. Certaines sont plus efficaces que d'autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economies-d-energie-comment-eviter-de-perdre-la-chaleur-chez-soi-103234465"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA surclasse l\u2019homme pour pr\u00e9dire l\u2019origine d\u2019un whisky",
        "summary": "Ils s'appellent OWSum et CNN et ces deux algorithmes seraient d\u00e9j\u00e0 aptes \u00e0 d\u00e9coder les ar\u00f4mes avec plus de pr\u00e9cision que n'importe quel nez entra\u00een\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/insolite-l-ia-surclasse-l-homme-pour-predire-l-origine-d-un-whisky-103243248"
    },
    {
        "title": "L\u00e9cher la cuill\u00e8re de p\u00e2te crue: \u00e0 vos risques et p\u00e9rils",
        "summary": "L\u00e9cher la cuill\u00e8re de p\u00e2te crue est un geste courant lorsqu'on pr\u00e9pare des p\u00e2tisseries. Une nutritionniste nous explique pourquoi il est vivement d\u00e9conseill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-lecher-la-cuillere-de-pate-crue-a-vos-risques-et-perils-103242322"
    },
    {
        "title": "L'exc\u00e8s de cannelle est dangereux pour la sant\u00e9",
        "summary": "La cannelle est une des \u00e9pices les plus pl\u00e9biscit\u00e9es durant les f\u00eates de No\u00ebl. Derri\u00e8re ses bienfaits se cachent aussi des risques pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-exces-de-cannelle-est-dangereux-pour-la-sante-103237223"
    },
    {
        "title": "Les erreurs \u00e0 \u00e9viter pour r\u00e9ussir ses biscuits de No\u00ebl",
        "summary": "Laisser les biscuits refroidir sur la plaque de cuisson fait partie des erreurs fr\u00e9quemment commises par les p\u00e2tissiers du dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-les-erreurs-a-eviter-pour-reussir-ses-biscuits-de-noel-185623839299"
    },
    {
        "title": "Les \u00abtaxis volants\u00bb \u00e9lectriques recal\u00e9s par le Conseil d'\u00c9tat",
        "summary": "Les associations de lutte contre les nuisances a\u00e9riennes ont convaincu la haute instance fran\u00e7aise de revenir sur l'autorisation provisoire accord\u00e9e au projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-f-les-taxis-volants-electriques-recales-par-le-conseil-d-etat-103242638"
    },
    {
        "title": "Peut-on contourner les embouteillages via l'aire de repos?",
        "summary": "Le passage des automobilistes par les aires d'autoroutes lors de bouchons est fr\u00e9quent. Ce geste nuit \u00e0 la fluidit\u00e9 du trafic. Mais est-ce interdit?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autoroute-peut-on-contourner-les-embouteillages-via-l-aire-de-repos-103238646"
    },
    {
        "title": "Qui est charg\u00e9 d'\u00e9changer l'ancien permis de conduire \u00e0 l'\u00e9tranger?",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 novembre, le permis de conduire bleu n'est plus valable. Cela concerne \u00e9galement les Suisses de l'\u00e9tranger. Mais quelle est l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour l'\u00e9change?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/permis-de-conduire-qui-est-charge-d-echanger-l-ancien-permis-de-conduire-a-l-etranger-103233093"
    },
    {
        "title": "Griller un feu rouge: la sanction est proportionnelle au danger",
        "summary": "Le non-respect d'un feu rouge est sanctionn\u00e9 au minimum d'une amende de 250 francs et peut aller jusqu'au retrait du permis de conduire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-griller-un-feu-rouge-la-sanction-est-proportionnelle-au-danger-103228952"
    },
    {
        "title": "Gagne des bons pour le cin\u00e9ma pour 2 personnes!",
        "summary": "Envie d'une soir\u00e9e cin\u00e9ma inoubliable? Participe \u00e0 notre concours et tente ta chance pour remporter des bons pour le cin\u00e9ma valables pour deux personnes!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-bons-pour-le-cinema-pour-2-personnes-103232955"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Thiam d\u00e9nonce un \u00abfaible taux\u00bb d\u2019inscrits sur la liste \u00e9lectorale",
        "summary": "Le chef du parti d\u2019opposition ivoirien a critiqu\u00e9 samedi le \u00abfaible taux\u00bb d\u2019inscrits sur la liste \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cote-d-ivoire-thiam-denonce-un-faible-taux-d-inscrits-sur-la-liste-electorale-103244751"
    },
    {
        "title": "Trump menace de reprendre le contr\u00f4le du canal de Panama",
        "summary": "Donald Trump a menac\u00e9 samedi de reprendre le contr\u00f4le du canal de Panama.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-menace-de-reprendre-le-controle-du-canal-de-panama-103244758"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin d\u00e9nonce \u00abfermement\u00bb l\u2019aide militaire am\u00e9ricaine \u00e0 Ta\u00efwan",
        "summary": "La Chine a dit dimanche que l\u2019annonce de l\u2019aide militaire am\u00e9ricaine \u00e0 Ta\u00efwan portait \u00abgravement atteinte \u00e0 la souverainet\u00e9 de la Chine\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-pekin-denonce-fermement-l-aide-militaire-americaine-a-taiwan-103244761"
    },
    {
        "title": "\u00abUn panneau au milieu de la chauss\u00e9e, c'est dangereux et absurde\u00bb",
        "summary": "Un Lausannois pr\u00e9dit qu'une nouvelle signalisation plant\u00e9e pr\u00e8s chez lui sera source d'accidents. La Ville conc\u00e8de que, visuellement, \u00e7a peut surprendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-un-panneau-au-milieu-de-la-chaussee-c-est-dangereux-et-absurde-103241908"
    },
    {
        "title": "Un avion militaire am\u00e9ricain abattu \u00abpar erreur\u00bb en mer Rouge",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis ont abattu \u00abpar erreur\u00bb un de leur avion dimanche au-dessus de la mer Rouge. Les deux pilotes sont en vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-avion-militaire-americain-abattu-par-erreur-en-mer-rouge-103244766"
    },
    {
        "title": "\u00abMaintenant, Kylian Mbapp\u00e9 montre son vrai visage\u00bb",
        "summary": "Selon Ancelotti, l'attaquant fran\u00e7ais retrouve le sourire au Real Madrid. Le club merengue peut doubler le Bar\u00e7a au classement en cas de succ\u00e8s dimanche contre S\u00e9ville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-maintenant-kylian-mbappe-montre-son-vrai-visage-103244541"
    },
    {
        "title": "Comprendre la situation actuelle en Cor\u00e9e du Sud en 70 secondes",
        "summary": "Le mois de d\u00e9cembre s\u2019est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre important pour la Cor\u00e9e du Sud avec notamment la destitution du pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol. (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/destitution-du-president-comprendre-la-situation-actuelle-en-coree-du-sud-en-70-secondes-103244543"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens ont envie de croire que vous \u00eates quelqu'un de mauvais\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e du podcast de Keke Palmer, Lizzo est revenue sur les cons\u00e9quences des accusations de harc\u00e8lement port\u00e9es contre elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lizzo-les-gens-ont-envie-de-croire-que-vous-etes-quelqu-un-de-mauvais-103243774"
    }
]