[
    {
        "title": "Message au Danemark: \u00abVous n\u2019avez pas fait du bon travail\u00bb",
        "summary": "\u00c0 peine arriv\u00e9, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est \u00abpay\u00e9\u00bb le Danemark et a rappel\u00e9 le caract\u00e8re strat\u00e9gique de l'\u00eele g\u00e9ante \u00abpour les \u00c9tats-Unis et pour le monde\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jd-vance-au-groenland-message-au-danemark-vous-n-avez-pas-fait-du-bon-travail-103313428"
    },
    {
        "title": "Trump: \u00abNous allons les aider, c\u2019est terrible ce qu\u2019il se passe\u00bb",
        "summary": "Un puissant tremblement de terre de magnitude 7,7 a frapp\u00e9 vendredi le centre de la Birmanie. Les secousses ont \u00e9t\u00e9 ressenties jusqu\u2019en Tha\u00eflande et en Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seisme-en-asie-etat-d-urgence-a-bangkok-de-nombreuses-victimes-au-myanmar-103313278"
    },
    {
        "title": "Voici \u00e0 quoi ressemble le nouvel attirail de l'arm\u00e9e suisse",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral souhaite investir 1,7 milliard pour renforcer l\u2019arm\u00e9e. Les nouveaux \u00e9quipements ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s, ce jeudi, \u00e0 Thoune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/credit-a-17-milliard-voici-a-quoi-ressemble-le-nouvel-attirail-de-l-armee-suisse-103313227"
    },
    {
        "title": "Le Br\u00e9sil a vir\u00e9 son s\u00e9lectionneur",
        "summary": "La gifle re\u00e7ue en Argentine mardi (4-1) a \u00e9t\u00e9 la d\u00e9faite de trop pour Dorival Junior qui a \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9 vendredi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-bresil-a-vire-son-selectionneur-103313665"
    },
    {
        "title": "Laurence Boccolini souffre d'une rare tumeur \u00e0 l'oreille",
        "summary": "Dans son autobiographie qui sort le 2 avril, l'animatrice fran\u00e7aise r\u00e9v\u00e8le souffrir d'une tumeur b\u00e9nigne, qui ne peut toutefois pas \u00eatre enlev\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-laurence-boccolini-souffre-d-une-rare-tumeur-a-l-oreille-103313640"
    },
    {
        "title": "Ce rhinoc\u00e9ros n\u2019a pas aim\u00e9 ces intrus en jeep",
        "summary": "Des touristes ont v\u00e9cu un incident terrifiant dans un parc national indien. Un rhinoc\u00e9ros les a charg\u00e9s alors qu\u2019ils circulaient en jeep. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-ce-rhinoceros-n-a-pas-aime-ces-intrus-en-jeep-103310574"
    },
    {
        "title": "Elon Musk annonce que sa start-up d\u2019IA, xAI, a rachet\u00e9 X",
        "summary": "Le milliardaire a annonc\u00e9 vendredi que son entreprise d\u2019intelligence artificielle avait acquis le r\u00e9seau social pour un montant de 33 milliards de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-elon-musk-annonce-que-sa-start-up-d-ia-xai-a-rachete-x-103313675"
    },
    {
        "title": "Le jour de son anniversaire, Wawrinka s'incline \u00e0 Naples",
        "summary": "Le Vaudois a subi la loi de Luciano Darderi (6-3, 6-4) sur la terre battue napolitaine, vendredi. L'Italien a d\u00fb faire face \u00e0 Wawrinka, mais \u00e9galement \u00e0 son public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-le-jour-de-son-anniversaire-wawrinka-s-incline-a-naples-103313608"
    },
    {
        "title": "Jeff Bezos va se marier: la liste d\u2019invit\u00e9s est prestigieuse",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur d'Amazon et Lauren S\u00e1nchez se diront oui en juin \u00e0 Venise, o\u00f9 cinq h\u00f4tels de luxe affichent d\u00e9j\u00e0 complet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-jeff-bezos-se-marie-a-venise-une-liste-d-invites-prestigieuse-103313535"
    },
    {
        "title": "Images style Ghibli: le message d\u2019alerte de Miyazaki ressurgit",
        "summary": "La nouvelle version de chatgpt pose d\u00e9j\u00e0 quelques probl\u00e8mes. Un message d\u2019Hayao Miyazaki a ressurgit \u00e0 cette occasion.\n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chatgpt-images-style-ghibli-le-message-d-alerte-de-miyazaki-ressurgit-103313607"
    },
    {
        "title": "Le Bayer Leverkusen revient \u00e0 trois points du Bayern Munich",
        "summary": "Granit Xhaka et ses co\u00e9quipiers n'ont pas encore perdu leur titre de Bundesliga. En battant Bochum, vendredi, ils mettent la pression au leader.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-bayer-leverkusen-revient-a-trois-points-du-bayern-munich-103313663"
    },
    {
        "title": "Il lui avait tir\u00e9 dessus, puis br\u00fbl\u00e9e vive: il prend perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Dans l'affaire Mounir Boutaa, le juge a suivi l'accusation et puni celui qui avait tir\u00e9 sur son \u00e9pouse avant de lui mettre le feu en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/feminicide-en-france-il-lui-avait-tire-dessus-puis-brulee-vive-il-prend-perpetuite-103313624"
    },
    {
        "title": "Kristi Noem parade dans une m\u00e9gaprison, montre de luxe au poignet",
        "summary": "La ministre am\u00e9ricaine \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure Kristi Noem s\u2019est affich\u00e9e mercredi devant des d\u00e9tenus dans une m\u00e9gaprison du Salvador. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ministre-de-trump-kristi-noem-parade-dans-une-megaprison-montre-de-luxe-au-poignet-103313451"
    },
    {
        "title": "Musk tente \u00e0 nouveau d'acheter des \u00e9lecteurs \u00e0 coups de millions",
        "summary": "Le multimilliardaire, proche conseiller de Trump, a promis sur son r\u00e9seau social X d'enrichir substantiellement deux votants sympathisants avant de se r\u00e9tracter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-musk-tente-a-nouveau-d-acheter-des-electeurs-a-coups-de-millions-103313631"
    },
    {
        "title": "Deux mots explicites, et on l'accuse d'avoir voulu tuer son mari",
        "summary": "F\u00e2ch\u00e9e contre son \u00e9poux, une Am\u00e9ricaine a \u00e9crit \u00abTuez-le\u00bb\u00a0\u00e0 son amant et \u00e0 un ami. Les trois seront jug\u00e9s pour conspiration en vue de commettre un meurtre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bahamas-deux-mots-explicites-et-on-l-accuse-d-avoir-voulu-tuer-son-mari-103312430"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sormais, Zalando bloque les clients qui renvoient trop de colis",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but du mois de mars, des milliers d'utilisateurs de la plateforme Zalando ont vu leur compte client \u00eatre bloqu\u00e9, pour cause d'abus de la clause de renvoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-desormais-zalando-bloque-les-clients-qui-renvoient-trop-de-colis-103313226"
    },
    {
        "title": "Le Bayern pourrait poursuivre la F\u00e9d\u00e9ration canadienne en justice",
        "summary": "Apr\u00e8s la grave blessure de son lat\u00e9ral gauche Alphonso Davies avec sa s\u00e9lection, le club allemand \u00abse r\u00e9serve le droit de prendre des mesures juridiques\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blessure-de-davies-le-bayern-pourrait-poursuivre-la-federation-canadienne-en-justice-103313310"
    },
    {
        "title": "Nouvelle victoire pour Mathieu van der Poel, victime d'un crachat",
        "summary": "Six jours apr\u00e8s avoir remport\u00e9 Milan-Sanremo, le N\u00e9erlandais a remport\u00e9 l'E3 Classic en Belgique. Un spectateur lui a crach\u00e9 dessus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-nouvelle-victoire-pour-mathieu-van-der-poel-103313600"
    },
    {
        "title": "Kiev a re\u00e7u une nouvelle version \u00abinacceptable\u00bb de l'accord",
        "summary": "Selon un m\u00e9dia ukrainien, l\u2019\u00e9quipe de Trump a \u00ababandonn\u00e9 toutes les solutions de compromis\u00bb et le nouveau document \u00abfranchit presque toutes les lignes rouges\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/minerais-ukrainiens-kiev-a-recu-une-nouvelle-version-inacceptable-de-l-accord-103313622"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis pass\u00e9 de coll\u00e8gue de travail \u00e0 fan\u00bb",
        "summary": "L'acteur australien est revenu avec humour sur un selfie qu'il a pris avec sa femme et Billie Eilish aux Oscars en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chris-hemsworth-je-suis-passe-de-collegue-de-travail-a-fan-103313254"
    },
    {
        "title": "L'arrestation politique d'une doctorante turque provoque un toll\u00e9",
        "summary": "Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines poursuivent leurs actions contre des \u00e9tudiants \u00e9trangers accus\u00e9s de soutenir le Hamas. La vid\u00e9o de l\u2019arrestation d\u2019une militante pro-palestinienne bouleverse particuli\u00e8rement l\u2019opinion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/boston-l-arrestation-politique-d-une-doctorante-turque-provoque-un-tolle-103313447"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis senti comme ivre, puis j\u2019ai vu les gens courir\u00bb",
        "summary": "Des Suisses \u00e0 Bangkok racontent la panique apr\u00e8s le s\u00e9isme de vendredi. Entre \u00e9vacuations pr\u00e9cipit\u00e9es, chaleur accablante et peur des r\u00e9pliques, l\u2019attente est longue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tremblement-de-terre-a-bangkok-nous-avons-ete-evacues-c-etait-le-chaos-dans-les-rues-103313403"
    },
    {
        "title": "Poutine sur l'Ukraine: \u00abNous allons les achever\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-poutine-sur-l-ukraine-nous-allons-les-achever-405723338808"
    },
    {
        "title": "In\u00e9ligibilit\u00e9: une d\u00e9cision qui maintient le suspense pour Le Pen",
        "summary": "Hasard du calendrier, le Conseil constitutionnel s'est prononc\u00e9 sur l\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 imm\u00e9diate, vendredi, sans toutefois fournir de piste avant le jugement de lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-ineligibilite-une-decision-qui-maintient-le-suspense-pour-le-pen-103313519"
    },
    {
        "title": "Un immeuble s\u2019effondre \u00e0 Bangkok, des dizaines de disparus",
        "summary": "Un s\u00e9isme de magnitude 7,7 a frapp\u00e9 le centre de la Birmanie. Les secousses ont \u00e9t\u00e9 ressenties jusqu\u2019en Tha\u00eflande. A Bangkok, un immeuble s\u2019est effondr\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/seisme-en-birmanie-thailande-un-immeuble-s-effondre-des-dizaines-de-disparus-103313339"
    },
    {
        "title": "Cette annonce dans une gare laisse tout le monde perplexe",
        "summary": "Lors d\u2019une annonce de la Deutsche Bahn, quelque chose a mal tourn\u00e9. Des phrases \u00e0 peine compr\u00e9hensibles ont fait rire aussi bien les personnes sur place que les internautes. Selon l\u2019une d\u2019entre elles, il y aurait une explication toute simple \u00e0 ce qu\u2019on entend.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/allemagne-cette-annonce-dans-une-gare-laisse-tout-le-monde-perplexe-103309976"
    },
    {
        "title": "Un intrus \u00e9tonnant s\u2019est faufil\u00e9 dans la Maison-Blanche",
        "summary": "Un enfant a franchi les barri\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 de la Maison-Blanche mercredi. Les services secrets ont indiqu\u00e9 avoir rapidement rep\u00e9r\u00e9 le jeune gar\u00e7on. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-intrus-etonnant-s-est-faufile-dans-la-maison-blanche-103312887"
    },
    {
        "title": "Ce \u00abgeste d'affection\u00bb de Romano Prodi suscite la pol\u00e9mique",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne de centre-gauche Romano Prodi suscite la pol\u00e9mique. Il a tir\u00e9 les cheveux d\u2019une journaliste. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-ce-geste-d-affection-de-romano-prodi-suscite-la-polemique-103312563"
    },
    {
        "title": "Trois individus pinc\u00e9s pour des tags et graffitis sur des trains",
        "summary": "Interpell\u00e9s lors d'un banal contr\u00f4le routier, trois ressortissants espagnols ont avou\u00e9 avoir commis des d\u00e9gradations \u00e0 Bulle, Fribourg et ailleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-trois-individus-pinces-pour-des-tags-et-graffitis-sur-des-trains-103313598"
    },
    {
        "title": "Les actes antis\u00e9mites ont pratiquement doubl\u00e9 en 2024",
        "summary": "Selon le rapport annuel de la Cicad, 1789 incidents ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s l'an dernier, soit une hausse de 89% par rapport \u00e0 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-les-actes-antisemites-ont-pratiquement-doubles-en-2024-103313559"
    },
    {
        "title": "Un taxi et une voiture se percutent \u00e0 un feu rouge",
        "summary": "Un choc frontal a fait un bless\u00e9 l\u00e9ger. L'un des protagonistes aurait br\u00fbl\u00e9 un feu de signalisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-taxi-et-une-voiture-se-percutent-a-un-feu-rouge-103313438"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement \u00e0 l\u2019h\u00f4pital: des licenciements aux blocs op\u00e9ratoires",
        "summary": "Le R\u00e9seau hospitalier neuch\u00e2telois annonce ce vendredi la prise d\u2019une s\u00e9rie de mesures pour lutter contre le harc\u00e8lement, notamment sexuel, au sein de son personnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-harcelement-a-l-hopital-des-licenciements-aux-blocs-operatoires-103313304"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9fugi\u00e9s bient\u00f4t \u00e0 l'uni contre la p\u00e9nurie de main-d'\u0153uvre",
        "summary": "La Conf\u00e9d\u00e9ration veut que les r\u00e9fugi\u00e9s \u00abqui ont le potentiel n\u00e9cessaire\u00bb puissent acc\u00e9der aux formations des hautes \u00e9coles du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-refugies-bientot-a-l-uni-contre-la-penurie-de-main-d-oeuvre-103313442"
    },
    {
        "title": "Un suicide assist\u00e9 en est-il un \u00abvrai\u00bb? Un \u00e9lu lance le d\u00e9bat",
        "summary": "Alors que la Conf\u00e9d\u00e9ration se f\u00e9licite d'une baisse des suicides, les d\u00e9c\u00e8s m\u00e9dicalement provoqu\u00e9s sont en hausse. Un parlementaire s'inqui\u00e8te d'une \u00abmanipulation\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maladie-ou-depression-un-suicide-assiste-en-est-il-un-vrai-un-elu-lance-le-debat-103310478"
    },
    {
        "title": "Il y a toujours plus de Suisses qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Le pays qui accueille le plus grand nombre de Suisses de l\u2019\u00e9tranger est la France, avec 212\u2019100 ressortissants recens\u00e9s fin 2024. Elle devance l\u2019Allemagne et l\u2019Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/migration-il-y-a-toujours-plus-de-suisses-qui-vivent-a-l-etranger-103313356"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ne veulent plus du F-35, m\u00eame ceux de droite",
        "summary": "Un sondage montre que 81% des Suisses rejettent l\u2019achat des F-35, craignant une d\u00e9pendance aux \u00c9tats-Unis. M\u00eame les \u00e9lecteurs PLR sont majoritairement contre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-les-suisses-ne-veulent-plus-du-f-35-meme-ceux-de-droite-103313295"
    },
    {
        "title": "Un journaliste su\u00e9dois emprisonn\u00e9, selon son employeur",
        "summary": "Le journaliste su\u00e9dois Joakim Medin a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 jeudi \u00e0 son arriv\u00e9e en Turquie, o\u00f9 il devait couvrir les manifestations secouant le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/manifestations-en-turquie-un-journaliste-suedois-emprisonne-selon-son-employeur-103313678"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion mortelle d'Amra: le rappeur Koba LaD mis en examen",
        "summary": "Le chanteur, qui purge d\u00e9j\u00e0 une peine de prison, sera pr\u00e9sent\u00e9 dans \u00e0 un juge des libert\u00e9s, qui statuera sur son placement en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-evasion-mortelle-d-amra-le-rappeur-koba-lad-mis-en-examen-103313637"
    },
    {
        "title": "Washington somme l\u2019arm\u00e9e libanaise de d\u00e9sarmer le Hezbollah",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-washington-somme-l-armee-libanaise-de-desarmer-le-hezbollah-103021430"
    },
    {
        "title": "Le yacht Stefania vendu 10 millions d\u2019euros au profit de l\u2019Etat",
        "summary": "Saisi dans une affaire de blanchiment impliquant un Bi\u00e9lorusse, un yacht est finalement parti aux ench\u00e8res jeudi \u00e0 La Ciotat. L'argent ira \u00e0 l'Etat fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blanchiment-d-argent-aux-encheres-le-yacht-au-profit-de-l-etat-n-a-pas-decolle-103312947"
    },
    {
        "title": "Meloni veut \u00abr\u00e9activer\u00bb ses centres de r\u00e9tention en Albanie",
        "summary": "\u00abTr\u00e8s co\u00fbteuses\u00bb et dans la ligne de mire de la justice, des structures \u00abvides\u00bb devraient \u00eatre converties en h\u00e9bergements pour les migrants en attente \u00abde rapatriement\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-meloni-veut-reactiver-ces-centres-de-retention-en-albanie-103313572"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic se rapproche de son 100e titre en carri\u00e8re",
        "summary": "Le No 5 mondial, s\u2019est qualifi\u00e9 vendredi pour la finale du Masters 1000 de Miami, en battant le Bulgare Grigor Dimitrov (ATP 15) 6-2 6-3. Il a Federer en point de mire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-novak-djokovic-se-rapproche-de-son-100e-titre-en-carriere-103313651"
    },
    {
        "title": "Un maillot \u00abcontre le racisme et la discrimination\u00bb pour YB",
        "summary": "En marge des Semaines internationales contre le racisme, le club bernois a d\u00e9voil\u00e9 sa nouvelle tunique sp\u00e9ciale, qui sera prochainement port\u00e9e sur la pelouse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-maillot-contre-le-racisme-et-la-discrimination-pour-yb-103312228"
    },
    {
        "title": "Des fans de Gott\u00e9ron lynch\u00e9s \u00e0 Berne",
        "summary": "Plusieurs supporters fribourgeois ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s \u00e0 tabac apr\u00e8s l'Acte VII du quart de finale de play-off.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-des-fans-de-gotteron-lynches-a-berne-103313434"
    },
    {
        "title": "Les labels Bio, Fairtrade et Demeter sont-ils durables?",
        "summary": "Des dizaines de labels promettent une production durable des aliments vendus dans les supermarch\u00e9s. Mais sont-ils vraiment fiables? Labelinfo.ch en a pass\u00e9 41 au crible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-les-labels-bio-fairtrade-et-demeter-sont-ils-durables-103312002"
    },
    {
        "title": "Les PME, moins durables que les grandes entreprises",
        "summary": "Les PME sont \u00e0 la tra\u00eene en mati\u00e8re de durabilit\u00e9. L\u2019Institut suisse pour les PME et l\u2019entrepreneuriat de l\u2019Universit\u00e9 de Saint-Gall en explique les raisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/travail-les-pme-moins-durables-que-les-grandes-entreprises-103309885"
    },
    {
        "title": "10 canaux Instagram sur le d\u00e9veloppement durable et le climat",
        "summary": "Instagram compte plus de deux milliards de comptes. En voici dix qui publient quotidiennement des informations d\u00e9di\u00e9es au climat et au d\u00e9veloppement durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-10-canaux-instagram-sur-le-developpement-durable-et-le-climat-103305512"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: restructuration massive du Minist\u00e8re de la sant\u00e9",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-etats-unis-restructuration-massive-du-ministere-de-la-sante-103021435"
    },
    {
        "title": "Carlo Ancelotti va \u00eatre jug\u00e9 pour fraude fiscale",
        "summary": "L'entra\u00eeneur du Real Madrid doit compara\u00eetre mercredi et jeudi prochains, aupr\u00e8s du tribunal sup\u00e9rieur de justice de Madrid. L'affaire remonte \u00e0 il y a dix ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-carlo-ancelotti-va-etre-juge-pour-fraude-fiscale-103313383"
    },
    {
        "title": "Les perspectives pour l\u2019\u00e9conomie suisse se redressent en mars",
        "summary": "Le Centre de recherches conjoncturelles de l\u2019\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich a not\u00e9 un rebond plus important que pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embellie-les-perspectives-pour-l-economie-suisse-se-redressent-en-mars-103313327"
    },
    {
        "title": "Trump taxe \u00e0 tout-va: Ferrari voit rouge et augmente ses prix",
        "summary": "Le prestigieux constructeur automobile italien a annonc\u00e9, jeudi, son intention de r\u00e9percuter en partie les taxes d'importation d\u00e9cid\u00e9es par Trump sur ses prix de vente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-trump-taxe-tous-azimuts-ferrari-voit-rouge-et-augmente-ses-prix-103312902"
    },
    {
        "title": "Le \u00abmonstre\u00bb cach\u00e9 sous le lit \u00e9tait bien r\u00e9el",
        "summary": "Une baby-sitter a eu l'effroyable surprise de tomber nez \u00e0 nez avec un intrus, cach\u00e9 sous le lit de l'enfant qu'elle voulait coucher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-monstre-cache-sous-le-lit-etait-bien-reel-103313098"
    },
    {
        "title": "La reine de la photo d'identification judiciaire a encore frapp\u00e9",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s avoir pris la pose tout sourire pour un \u00abmugshot\u00bb qui deviendra viral, Lily Stewart a de nouveau \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-reine-de-la-photo-d-identification-judiciaire-a-encore-frappe-103310466"
    },
    {
        "title": "Trump fait d\u00e9crocher un portrait de lui qu'il trouve moche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne se trouvait pas beau sur un tableau accroch\u00e9 au mur du capitole du Colorado. L'\u0153uvre sera d\u00e9croch\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-fait-decrocher-un-portrait-de-lui-qu-il-trouve-moche-103310589"
    },
    {
        "title": "Sans hommes et sans enfants! Les soir\u00e9es \u00abmamans\u00bb font le buzz",
        "summary": "Des femmes, m\u00e8res pour la plupart, d\u00e9compressent gr\u00e2ce \u00e0 de nouvelles soir\u00e9es dansantes non mixtes, qui se d\u00e9veloppent notamment en France et en Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-sans-hommes-et-sans-enfants-les-soirees-mamans-font-le-buzz-103309059"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion d'Amra: le rappeur Koba LaD pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la justice",
        "summary": "Le rappeur, actuellement en d\u00e9tention provisoire en attendant d\u2019\u00eatre jug\u00e9 pour homicide involontaire aggrav\u00e9, est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir un lien avec le narcotrafiquant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-evasion-d-amra-le-rappeur-koba-lad-presente-a-la-justice-103313410"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un \u00abpetit accroc\u00bb, le roi Charles appara\u00eet en bonne forme",
        "summary": "Charles III a \u00e9t\u00e9 contraint d'annuler ses engagements jeudi et vendredi. Voici ce que l'on sait \u2013 et ce que l'on ne sait pas \u2013 sur le dernier souci de sant\u00e9 du roi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-apres-un-petit-accroc-le-roi-charles-apparait-en-bonne-forme-103313402"
    },
    {
        "title": "Megan Fox et son ex, Machine Gun Kelly, sont parents",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine a donn\u00e9 naissance \u00e0 une petite fille. C'est son ex, et le p\u00e8re du b\u00e9b\u00e9, qui a partag\u00e9 la bonne nouvelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-rose-megan-fox-et-son-ex-machine-gun-kelly-sont-parents-103313215"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00catre acteur, c'est une vie d'angoiss\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abLa Cache\u00bb, actuellement au cin\u00e9ma, William Lebghil a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 de donner la r\u00e9plique \u00e0 Michel Blanc, dans le dernier film dans lequel il a jou\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/william-lebghil-etre-acteur-c-est-une-vie-d-angoisse-103311688"
    },
    {
        "title": "Foie de cochon implant\u00e9 sur un humain: \u00ab\u00c7a a bien fonctionn\u00e9\u00bb",
        "summary": "L'exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e avec succ\u00e8s pendant 10 jours sur un receveur en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale. Elle ouvre peut-\u00eatre la voie \u00e0 des greffes provisoires ou \u00abauxiliaires\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-foie-de-cochon-implante-sur-un-humain-ca-a-bien-fonctionne-103312043"
    },
    {
        "title": "Une chercheuse explore le pouvoir du microbiote dans notre sant\u00e9",
        "summary": "Le microbiote intestinal joue un r\u00f4le cl\u00e9 dans notre sant\u00e9 physique et mentale. \u00c0 l\u2019EPFL, Camille Goemans explore ses myst\u00e8res et les moyens de le pr\u00e9server.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epfl-une-chercheuse-explore-le-pouvoir-du-microbiote-dans-notre-sante-103311558"
    },
    {
        "title": "Lancement d'un nouvel antibio contre les infections urinaires",
        "summary": "Le g\u00e9ant pharmaceutique britannique GSK a re\u00e7u le feu vert des autorit\u00e9s sanitaires am\u00e9ricaines pour commercialiser ce nouveau traitement nomm\u00e9 Blujepa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-lancement-d-un-nouvel-antibio-contre-les-infections-urinaires-103311600"
    },
    {
        "title": "Plus de transplantations de cellules souches du sang que jamais",
        "summary": "La Croix-Rouge annonce ce mardi que la demande de cellules souches du sang a atteint un niveau record dans les h\u00f4pitaux suisses, en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-plus-de-transplantations-de-cellules-souches-du-sang-que-jamais-103310475"
    },
    {
        "title": "Avec les chiclettes, des microplastiques rel\u00e2ch\u00e9s dans la bouche",
        "summary": "Dans une \u00e9tude, des chercheurs ont montr\u00e9 que les chewing-gums \u00e9taient une voie par laquelle de minuscules fractions de plastique pouvaient p\u00e9n\u00e9trer dans le corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-avec-les-chiclettes-des-microplastiques-relaches-dans-la-bouche-103310916"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s'attendait pas \u00e0 ce que je sois une pop star super fra\u00eeche\u00bb",
        "summary": "Sorti le 14 mars, le premier album d\u2019Helena, demi-finaliste de la \u00abStar Ac\u2019\u00bb l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, est un succ\u00e8s. On d\u00e9cortique avec elle quatre de ses titres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hele-cartonne-on-s-attendait-pas-a-ce-que-je-sois-une-pop-star-super-fraiche-103310772"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est la premi\u00e8re fois en dix ans que je chante cette chanson\u00bb",
        "summary": "En concert \u00e0 Mexico, dans le cadre de sa tourn\u00e9e mondiale, Zayn Malik a r\u00e9serv\u00e9 une belle surprise \u00e0 ses fans. Il a repris \u00abNight Changes\u00bb des One Direction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zayn-malik-c-est-la-premiere-fois-en-dix-ans-que-je-chante-cette-chanson-103311808"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme au groupe\u00bb",
        "summary": "Form\u00e9 en 2024 dans \u00abPopstars\u00bb, sur Amazon Prime, le girls band Sor4 annonce sa s\u00e9paration. En cause? Une incompatibilit\u00e9 cr\u00e9ative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sor4-nous-avons-decide-de-mettre-un-terme-au-groupe-103310559"
    },
    {
        "title": "Eddy Mitchell annule sa tourn\u00e9e estivale pour raisons de sant\u00e9",
        "summary": "Le chanteur fran\u00e7ais, \u00e2g\u00e9 de 82 ans, doit suivre plusieurs mois de traitement m\u00e9dical suivi de repos. Il devait remonter sur sc\u00e8ne en France, \u00e0 partir du 21 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-eddy-mitchell-annule-sa-tournee-estivale-pour-raisons-de-sante-103310739"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re incursion du chatbot Grok en dehors du r\u00e9seau X",
        "summary": "L'IA g\u00e9n\u00e9rative d'Elon Musk fait ses premiers pas sur l'app de messagerie instantan\u00e9e Telegram, o\u00f9 elle est accessible aux abonn\u00e9s Premium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-premiere-incursion-du-chatbot-grok-en-dehors-du-reseau-x-103312649"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-service star du piratage musical vise le m\u00e9tavers",
        "summary": "R\u00e9cemment vendu pour 207\u00a0millions de dollars \u00e0 Infinite Reality, Napster souhaite se r\u00e9inventer en devenant une \u00abplateforme sociale immersive\u00bb d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-l-ex-service-star-du-piratage-musical-vise-le-metavers-103312608"
    },
    {
        "title": "Images fa\u00e7on Ghibli: acc\u00e8s gratuit repouss\u00e9 face au succ\u00e8s",
        "summary": "OpenAI a report\u00e9, pour les comptes ChatGPT gratuits, l'acc\u00e8s \u00e0 son nouveau g\u00e9n\u00e9rateur d'images en raison de l'engouement suscit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chatgpt-images-facon-ghibli-acces-gratuit-repousse-face-au-succes-103312693"
    },
    {
        "title": "Fin de parcours de Google Assistant \u00e0 bord de Waze",
        "summary": "L'assistant vocal, encore pr\u00e9sent dans la version iOS de l'app GPS, mais en panne depuis plus d'un an, est d\u00e9sormais remplac\u00e9 par Gemini.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-vocal-fin-de-parcours-de-google-assistant-a-bord-de-waze-103311875"
    },
    {
        "title": "ChatGPT remplace Dall-E pour cr\u00e9er des images photor\u00e9alistes",
        "summary": "OpenAI a int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 son mod\u00e8le de langage GPT-4o un nouveau g\u00e9n\u00e9rateur d'images, pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00able plus avanc\u00e9 \u00e0 ce jour\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/openai-chatgpt-remplace-dall-e-pour-creer-des-images-photorealistes-103311578"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA, un risque pour la stabilit\u00e9 financi\u00e8re?",
        "summary": "Les autorit\u00e9s qui r\u00e9gulent les march\u00e9s financiers appellent \u00e0 la prudence quant \u00e0 l'utilisation de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvel-outil-l-ia-un-risque-pour-la-stabilite-financiere-103311549"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ont d\u00e9sormais acc\u00e8s aux r\u00e9sum\u00e9s IA sur Google",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a \u00e9tendu \u00e0 d'autres pays europ\u00e9ens sa fonctionnalit\u00e9 AI Overviews (Aper\u00e7us IA), qui utilise l'IA g\u00e9n\u00e9rative pour r\u00e9sumer les r\u00e9sultats de recherche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-les-suisses-ont-desormais-acces-aux-resumes-ia-sur-google-103310698"
    },
    {
        "title": "ChatGPT apprend la politesse en ne coupant plus la parole",
        "summary": "OpenAI a mis \u00e0 jour le mode vocal avanc\u00e9 de son chatbot d'IA g\u00e9n\u00e9rative afin, notamment, de ne plus interrompre les utilisateurs pendant leurs pauses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-chatgpt-apprend-la-politesse-en-ne-coupant-plus-la-parole-103310527"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Une annonce de Trump fait grimper en fl\u00e8che plusieurs cryptos",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le bitcoin, l'ethereum, Solana, XRP et Cardano seront inclus dans la future \u00abr\u00e9serve strat\u00e9gique\u00bb am\u00e9ricaine de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devises-numeriques-une-annonce-de-trump-fait-grimper-en-fleche-plusieurs-cryptos-103293761"
    },
    {
        "title": "Un monde aussi idyllique qu\u2019inhospitalier",
        "summary": "\u00c0 mi-chemin entre \u00abStalker\u00bb et \u00abFallout\u00bb, \u00abAtomfall\u00bb propose son propre chemin de croix dans un monde postapocalyptique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-monde-aussi-idyllique-qu-inhospitalier-103313183"
    },
    {
        "title": "Elon Musk tacle un jeu d'Ubisoft, l'\u00e9diteur r\u00e9plique avec humour",
        "summary": "La r\u00e9ponse ne s'est pas fait attendre apr\u00e8s une pique adress\u00e9e par le milliardaire contre le jeu vid\u00e9o \u00abAssassin's Creed Shadows\u00bb, sorti le 20\u00a0mars dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assassin-s-creed-shadows-elon-musk-tacle-un-jeu-d-ubisoft-l-editeur-replique-avec-humour-103311752"
    },
    {
        "title": "\u00abJe fais le pont entre le public et les joueurs\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sentatrice e-sport Keltoum \u00abGiniro\u00bb Baddaje, qui anime notamment le LEC, \u00e9voque les facettes de son job et ses meilleurs souvenirs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-je-fais-le-pont-entre-le-public-et-les-joueurs-103310940"
    },
    {
        "title": "Un deuxi\u00e8me prototype de Nintendo PlayStation refait surface",
        "summary": "L'ancien PDG de Sony, Ken Kutaragi, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'il poss\u00e9dait une unit\u00e9 de la console rare jamais commercialis\u00e9e, dont on pensait jusqu'ici qu'un seul exemplaire existait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-un-deuxieme-prototype-de-nintendo-playstation-refait-surface-103307673"
    },
    {
        "title": "Dix-huit mois de prison avec sursis requis contre Depardieu",
        "summary": "Le parquet a pr\u00e9sent\u00e9 ses agressions sexuelles comme \u00abintentionnelles\u00bb, ce que conteste l'avocat de la star, qui plaide la relaxe. Verdict le 13 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-18-mois-de-prison-avec-sursis-requis-contre-depardieu-103312607"
    },
    {
        "title": "La photo supprim\u00e9e de Sydney Sweeney qui affole les fans",
        "summary": "Les internautes sont convaincus que l'actrice de 27 ans n'est plus fianc\u00e9e au producteur de cin\u00e9ma Jonathan Davino apr\u00e8s la suppression d'une photo sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sur-instagram-sydney-sweeney-le-baiser-efface-qui-en-dit-long-103311596"
    },
    {
        "title": "\u00abJe cherchais depuis des ann\u00e9es un projet pour casser mon image\u00bb",
        "summary": "Dans le film \u00abThe Last Showgirl\u00bb, la star incarne une danseuse de Las Vegas en fin de carri\u00e8re. Un r\u00f4le aux antipodes de celui qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9e dans \u00abAlerte \u00e0 Malibu\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pamela-anderson-je-cherchais-depuis-des-annees-un-projet-pour-casser-mon-image-103299494"
    },
    {
        "title": "Oscaris\u00e9, un Palestinien battu et arr\u00eat\u00e9 en Cisjordanie",
        "summary": "Hamdan Ballal, cor\u00e9alisateur de \u00abNo other land\u00bb - Oscar du meilleur film documentaire - a \u00e9t\u00e9 interpel\u00e9 par Tsahal, lundi, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par des colons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-israelienne-un-realisateur-palestinien-oscarise-arrete-en-cisjordanie-103310451"
    },
    {
        "title": "Pourquoi tout le monde se met de l'huile de ricin sur le nombril",
        "summary": "L'huile de ricin a la cote sur les r\u00e9seaux sociaux. Elle est utilis\u00e9e pour lutter contre les crampes, le stress et les probl\u00e8mes de peau. Mais est-ce efficace?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/huile-de-ricin-sur-le-nombril-contre-crampes-stress-et-dermatites-103311735"
    },
    {
        "title": "Retour en force de l'apologie de la minceur sur TikTok",
        "summary": "Une experte tire la sonnette d'alarme face aux milliers de vid\u00e9os qui circulent sur TikTok. Le hashtag\u00a0#skinnytok vante la maigreur extr\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/skinnytok-retour-en-force-de-l-apologie-de-la-minceur-sur-tiktok-103310560"
    },
    {
        "title": "L'eau gazeuse est-elle vraiment mauvaise pour les dents?",
        "summary": "L'eau gazeuse a mauvaise r\u00e9putation: elle ab\u00eemerait les dents \u00e0 long terme.\u00a0Une dentiste nous explique pourquoi cette inqui\u00e9tude n'est pas fond\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-dentaire-l-eau-gazeuse-est-elle-vraiment-mauvaise-pour-les-dents-103310102"
    },
    {
        "title": "La cr\u00e9atine: entre v\u00e9rit\u00e9 et id\u00e9es re\u00e7ues",
        "summary": "R\u00e9pandu dans les milieux sportifs, ce compl\u00e9ment alimentaire est cens\u00e9 \u00eatre b\u00e9n\u00e9fique pour les muscles et le cerveau. Une experte fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-et-san-dix-idees-recues-sur-la-creatine-103310031"
    },
    {
        "title": "Les couleurs tendance \u00e0 adopter au printemps et en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le mocha mousse, le rose tendre, le rouge tomate et le vert strident sont les nuances qu'on voit partout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-les-couleurs-tendance-a-adopter-au-printemps-et-en-ete-103296286"
    },
    {
        "title": "Cinq looks qui retracent l'histoire de Donatella Versace",
        "summary": "Donatella Versace c\u00e8de son poste de directrice artistique, apr\u00e8s 28 ans de r\u00e8gne. Retour en images sur les looks qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire d'une reine de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legende-de-la-mode-5-looks-qui-retracent-l-histoire-de-donatella-versace-103301340"
    },
    {
        "title": "Les lunettes de soleil les plus styl\u00e9es",
        "summary": "Les collections de pr\u00eat-\u00e0-porter sont pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fashion Week de Paris. Zoom sur l'accessoire indispensable pour parfaire un look et prot\u00e9ger ses yeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-week-de-paris-les-lunettes-de-soleil-les-plus-stylees-103298712"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les culottes ont-elles un n\u0153ud cousu sur le devant?",
        "summary": "Qu'elles soient en dentelle sexy ou en coton, les petites culottes sont g\u00e9n\u00e9ralement dot\u00e9es d'un n\u0153ud \u00e0 l'avant. Mais \u00e0 quoi sert-il?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ruban-decoratif-pourquoi-les-culottes-ont-elles-un-petit-noeud-103295281"
    },
    {
        "title": "Le tourisme cause la crise du logement: Majorque appelle \u00e0 l'aide",
        "summary": "Dans une lettre ouverte adress\u00e9e au gouvernement espagnol, des agents immobiliers revendiquent le droit aux logements d\u00e9cents pour les habitants des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-le-tourisme-cause-la-crise-du-logement-majorque-appelle-a-l-aide-103310722"
    },
    {
        "title": "Sri Lanka: un s\u00e9jour enchanteur au bord du lac de Kandalama",
        "summary": "Au c\u0153ur de l'\u00eele, ce r\u00e9servoir d'eau sert de refuge aux voyageurs en qu\u00eate de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Un lieu magique o\u00f9 la nature luxuriante rencontre la culture ancestrale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-sri-lanka-voyage-enchanteur-au-bord-du-lac-de-kandalama-103308452"
    },
    {
        "title": "Voyage dans un train sri-lankais au milieu des plantations de th\u00e9",
        "summary": "Touristes et population locale embarquent dans l'Udarata Menike. Ce train mythique serpente \u00e0 travers les spectaculaires montagnes du Sri Lanka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-voyage-dans-un-train-sri-lankais-au-milieu-des-plantations-de-the-103308482"
    },
    {
        "title": "Avion: le moment opportun pour r\u00e9server un vol au meilleur prix",
        "summary": "Une grande agence de voyage active sur internet indique les heures, les jours et les mois id\u00e9aux pour acheter le billet d'avion le moins cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faire-des-economies-avion-le-moment-opportun-pour-reserver-un-vol-au-meilleur-prix-103307834"
    },
    {
        "title": "Le blond Barbie c\u00e8de sa place au blond p\u00e2le",
        "summary": "Les cheveux blond platine sont pass\u00e9s de mode. La tendance du \u00abblond\u00e2tre\u00bb, \u00e0 mi-chemin entre le blond et le brun, s'impose comme la couleur du moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couleur-de-cheveux-le-blond-barbie-cede-sa-place-au-blond-pale-103307109"
    },
    {
        "title": "Cette alternative au fluor ne tient pas forc\u00e9ment ses promesses",
        "summary": "L'hydroxyapatite (HAP) est pr\u00e9sent\u00e9e comme une alternative au fluorure pour prot\u00e9ger les dents des caries. Une dentiste met en garde face \u00e0 cette substance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-dentaires-l-hydroxyapatite-est-elle-une-alternative-fiable-au-fluorure-103306146"
    },
    {
        "title": "Tout le monde veut savoir comment r\u00e9aliser cette coiffure",
        "summary": "Une vid\u00e9o dans laquelle une jeune femme r\u00e9alise une coiffure torsad\u00e9e, en quelques secondes, totalise des millions de vues. Nous avons tent\u00e9 de reproduire la technique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tresse-a-une-main-tout-le-monde-veut-savoir-comment-realiser-cette-coiffure-103302164"
    },
    {
        "title": "Les plus grandes stars portent ces produits de beaut\u00e9 bon march\u00e9",
        "summary": "Vous pensez qu'EmRata, Beyonc\u00e9 et Kendall Jenner n'appliquent que des produits hors de prix sur leur peau? D\u00e9trompez-vous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cosmetique-les-plus-grandes-stars-portent-ces-produits-de-beaute-bon-marche-103300419"
    },
    {
        "title": "Des gratte-ciel incroyables poussent \u00e0 Tirana",
        "summary": "Des architectes \u00e9trangers de renom construisent des immeubles dans la capitale albanaise. Elle veut redorer son blason pour attirer des touristes et des investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/entre-promotion-et-corruption-voila-pourquoi-il-y-a-tant-de-gratte-ciel-remarquables-a-tirana-103312486"
    },
    {
        "title": "Ils assument leur d\u00e9sordre et le montrent sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le \u00abNormal House Tour\u00bb est la tendance qui consiste \u00e0 prendre le contrepied des photos l\u00e9ch\u00e9es qui pullulent sur les r\u00e9seaux sociaux et dans les magazines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/privilegier-la-realite-ils-assument-leur-desordre-et-le-montrent-sur-les-reseaux-sociaux-103310833"
    },
    {
        "title": "Savoir ranger sa chambre pour bien dormir: les conseils des pros",
        "summary": "La cr\u00e9ation d'un espace harmonieux et fonctionnel favorise un sommeil r\u00e9parateur. Une home organizer et le n\u00b01 mondial de l'ameublement proposent des solutions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-savoir-ranger-sa-chambre-pour-bien-dormir-les-conseils-des-pros-103300503"
    },
    {
        "title": "Le ch\u00e2teau qui abriterait le tr\u00e9sor de Napol\u00e9on est \u00e0 vendre",
        "summary": "Occup\u00e9 par des familles de nobles et riche de nombreuses l\u00e9gendes, le ch\u00e2teau de Saint-Chartier est d\u00e9sormais en vente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-le-chateau-qui-abriterait-le-tresor-de-napoleon-est-a-vendre-103302316"
    },
    {
        "title": "Ce yogourt \u00e0 35 francs se vend comme des petits pains",
        "summary": "Le yogourt de la marque Coconut Cult est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour ses nombreux bienfaits suppos\u00e9s pour la sant\u00e9. Mais peut-il vraiment faire autant d'effet?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coconut-cult-ce-yaourt-a-35-francs-fait-un-carton-103306861"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle heure arriver en tant qu'invit\u00e9?",
        "summary": "La ponctualit\u00e9 est un sujet de controverse. Un expert recommande de se pr\u00e9senter chez ses h\u00f4tes un quart d'heure apr\u00e8s l'heure convenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnes-manieres-a-quelle-heure-arriver-en-tant-qu-invite-103305391"
    },
    {
        "title": "Erreurs fr\u00e9quentes \u00e0 \u00e9viter quand on cong\u00e8le des fruits",
        "summary": "Les fruits surgel\u00e9s sont tr\u00e8s pratiques. Mais pour bien les pr\u00e9parer et les savourer, il faut respecter quelques r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/congelation-erreurs-frequentes-a-eviter-quand-on-congele-des-fruits-103299564"
    },
    {
        "title": "Voici ce qui se passe si on mange du pain tous les jours",
        "summary": "Il n'y a pas que la quantit\u00e9 consomm\u00e9e qui compte, mais aussi la vari\u00e9t\u00e9. Les conseils d'une di\u00e9t\u00e9ticienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-voici-ce-qui-se-passe-si-on-mange-du-pain-tous-les-jours-103299210"
    },
    {
        "title": "Faut-il syst\u00e9matiquement appeler la police en cas d'accident?",
        "summary": "En cas de carambolage en ville, il n'est g\u00e9n\u00e9ralement pas n\u00e9cessaire d'appeler la police. Dans certains cas, en revanche, il est conseill\u00e9, voire obligatoire de le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-de-la-route-faut-il-systematiquement-appeler-la-police-en-cas-d-accident-103306773"
    },
    {
        "title": "Il a fait fortune en investissant dans l'achat de 240 Land Rover",
        "summary": "Il y a dix ans, Charles Fawcett\u00a0a command\u00e9 plus de 200 Land Rover Defender, avant l'arr\u00eat de la production du 4x4 britannique. Son investissement s'est av\u00e9r\u00e9 rentable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-il-a-fait-fortune-en-investissant-dans-l-achat-de-240-land-rover-103305120"
    },
    {
        "title": "BYD d\u00e9fie Tesla avec un syst\u00e8me de recharge ultrarapide",
        "summary": "Appel\u00e9 \u00abSuper e-Platform\u00bb, le nouveau syst\u00e8me de recharge permet aux voitures de r\u00e9cup\u00e9rer jusqu\u2019\u00e0 470\u00a0kilom\u00e8tres d\u2019autonomie en seulement cinq minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-electriques-byd-defie-tesla-avec-un-systeme-de-recharge-ultra-rapide-103305339"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable des dommages caus\u00e9s lors du lavage auto?",
        "summary": "M\u00eame si c'est rare, il peut arriver qu'un v\u00e9hicule se retrouve endommag\u00e9 \u00e0 la sortie d'une station de lavage. \u00c0 qui incombent les frais?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voiture-qui-est-responsable-des-dommages-causes-lors-du-lavage-auto-103302266"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Styleto aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Styleto qui aura lieu le 10 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-styleto-aux-docks-103301435"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "La diversit\u00e9 chez Disney fait l'objet d'une enqu\u00eate",
        "summary": "Elle s\u2019inscrit dans la volont\u00e9 de Donald Trump de d\u00e9manteler les programmes d\u2019inclusion en faveur des minorit\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-diversite-chez-disney-fait-l-objet-d-une-enquete-103313686"
    },
    {
        "title": "Washington formalise le d\u00e9mant\u00e8lement de l\u2019USAID",
        "summary": "Une r\u00e9organisation pr\u00e9voit le transfert de certaines fonctions de l\u2019Agence pour le d\u00e9veloppement au d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat d\u2019ici le 1er juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-washington-formalise-le-demantelement-de-l-usaid-103313688"
    },
    {
        "title": "On va passer \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9 ce week-end",
        "summary": "Avancez vos montres d'une heure dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. La Suisse, comme l'UE, change d'horaire. Une pratique qui n'est pas pr\u00e8s de dispara\u00eetre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-on-va-passer-a-l-heure-d-ete-ce-week-end-103310445"
    },
    {
        "title": "Quand l'Engadine veut rajeunir sa client\u00e8le",
        "summary": "Avec les Mondiaux 2025, St. Moritz et ses environs ont voulu toucher de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de skieurs et de snowboardeurs, pour se pr\u00e9parer un futur diff\u00e9rent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-freestyle-quand-l-engadine-veut-rajeunir-sa-clientele-103305274"
    },
    {
        "title": "Les fans de matcha risquent de passer des moments difficiles",
        "summary": "Les fans de matcha risquent de passer des moments difficiles. En 2024, la consommation de matcha a atteint un niveau record, mais la production ne suit pas.\n(lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/consommation-les-fans-de-matcha-risquent-de-passer-des-moments-difficiles-103313648"
    },
    {
        "title": "Des chansons de BTS version berceuses bient\u00f4t disponibles",
        "summary": "Une marque am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les musiques pour enfants va sortir un album de reprises du groupe de K-Pop. Les treize chansons seront d\u00e9voil\u00e9es le 4 avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-des-chansons-de-bts-version-berceuses-bientot-disponibles-103313465"
    },
    {
        "title": "Un courrier de Trump met la pression sur les patrons fran\u00e7ais",
        "summary": "Des entreprises fran\u00e7aises ont re\u00e7u un courrier de l'administration Trump les sommant de respecter la politique anti-diversit\u00e9 pour tout contrat avec l\u2019Etat f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-courrier-de-trump-met-la-pression-sur-les-patrons-francais-103313709"
    },
    {
        "title": "E.T. l\u2019extraterrestre est \u00e0 vendre",
        "summary": "Un mod\u00e8le original de E.T. cr\u00e9\u00e9 pour le film culte \u00abE.T., l\u2019extra-terrestre\u00bb de Steven Spielberg est mis aux ench\u00e8res par la maison de vente Sotheby\u2019s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-et-l-extraterrestre-est-a-vendre-103313706"
    },
    {
        "title": "Pius Suter est en feu en NHL",
        "summary": "Le Zurichois de Vancouver a pass\u00e9 la barre des 40 points en une saison gr\u00e2ce \u00e0 ses 3 assists contre Columbus. Les autres Suisses sont rest\u00e9s muets vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-pius-suter-est-en-feu-en-nhl-103313710"
    },
    {
        "title": "Un joueur remporte le jackpot historique de l'EuroMillions",
        "summary": "Jamais une cagnotte Euromillions n'avait \u00e9t\u00e9 aussi importante. Vendredi 28 mars, 243 millions d'euros \u00e9taient mis en jeu par la loterie europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loterie-un-joueur-remporte-le-jackpot-historique-de-l-euromillions-103313719"
    },
    {
        "title": "Le combattant suisse mort sur le front \u00e9tait un jeune Vaudois",
        "summary": "Selon la RTS, le Suisse d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au combat aux c\u00f4t\u00e9s des forces ukrainiennes aurait grandi en r\u00e9gion lausannoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-le-combattant-suisse-mort-sur-le-front-etait-un-jeune-vaudois-103313718"
    },
    {
        "title": "Le Soleil a rendez-vous avec la Lune samedi dans le ciel suisse",
        "summary": "Une \u00e9clipse partielle de Soleil sera visible dans l\u2019h\u00e9misph\u00e8re Nord ce samedi. Une partie du disque solaire sera recouverte par la nouvelle lune d\u00e8s 11h14 \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eclipse-partielle-le-soleil-a-rendez-vous-avec-la-lune-samedi-dans-le-ciel-suisse-103313733"
    },
    {
        "title": "Fanny Smith remporte son 4e globe de cristal",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 sa 3e place \u00e0 Idre Fj\u00e4ll (Su\u00e8de), la Vaudoise s'est assur\u00e9e\u00a0de gagner le classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde pour la quatri\u00e8me fois de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/skicross-fanny-smith-remporte-son-4e-globe-de-cristal-103313741"
    },
    {
        "title": "Lausanne-Fribourg: en douze mois, beaucoup de choses ont chang\u00e9",
        "summary": "Comme au printemps 2024, le LHC et Gott\u00e9ron se retrouvent en demi-finales des play-off de National League. Premier acte, ce samedi soir (20h), \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-lausanne-fribourg-en-douze-mois-beaucoup-de-choses-ont-change-103313341"
    },
    {
        "title": "Plus de 90 personnes pi\u00e9g\u00e9es dans un b\u00e2timent",
        "summary": "Un puissant tremblement de terre de magnitude 7,7 a frapp\u00e9 vendredi le centre de la Birmanie. Les secousses ont \u00e9t\u00e9 ressenties jusqu\u2019en Tha\u00eflande et en Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seisme-en-asie-plus-de-90-personnes-piegees-dans-un-batiment-103313278"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9sordre vous rend-il \u00abaveugle\u00bb?",
        "summary": "Lorsque le d\u00e9sordre est install\u00e9 depuis longtemps, le cerveau finit par l'occulter. Un ph\u00e9nom\u00e8ne appel\u00e9 \u00abjunk blindness\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-menage-de-printemps-le-desordre-vous-rend-il-aveugle-103307631"
    },
    {
        "title": "\u00abTesla kills\u00bb: la vitrine du magasin du Flon vandalis\u00e9e",
        "summary": "La devanture du magasin Tesla situ\u00e9 au Flon, \u00e0 Lausanne, a \u00e9t\u00e9 asperg\u00e9e de peinture, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Un jeune homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-tesla-kills-la-vitrine-du-magasin-du-flon-vandalisee-103313738"
    },
    {
        "title": "Une biche apeur\u00e9e a provoqu\u00e9 la fermeture de l'autoroute",
        "summary": "Un cervid\u00e9 a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 sur l'A1, au Vengeron. La police a ferm\u00e9 des voies de trafic mais l'animal a tout de m\u00eame\u00a0 \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par une auto. Il est\u00a0malheureusement d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bellevue-ge-une-biche-apeuree-a-provoque-la-fermeture-de-l-autoroute-103313745"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Russie fait tra\u00eener la guerre et s\u00e8me la terreur\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-la-russie-fait-trainer-la-guerre-et-seme-la-terreur-405723338808"
    },
    {
        "title": "Elle entasse son chien dans un mini-sac et veut embarquer avec",
        "summary": "Bien qu\u2019elle ait litt\u00e9ralement d\u00fb \u00ab\u202fpresser\u202f\u00bb son chien dans un sac de transport, cette passag\u00e8re affirme que son animal a suffisamment de place. Une employ\u00e9e de l\u2019a\u00e9roport n\u2019\u00e9tait pas du m\u00eame avis et a refus\u00e9 de la laisser monter dans l\u2019avion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-elle-entasse-son-chien-dans-un-mini-sac-et-veut-embarquer-avec-103312779"
    },
    {
        "title": "Le ton vire \u00e0 l\u2019aigre entre les Etats-Unis et le Danemark",
        "summary": "Vendredi, en visite au Groenland, Vance a estim\u00e9 que le Danemark \u00abn\u2019a pas fait du bon travail\u00bb. La r\u00e9plique danoise ne s'est pas fait attendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/groenland-le-ton-vire-a-l-aigre-entre-les-etats-unis-et-le-danemark-103313765"
    },
    {
        "title": "Un camion transportant des chevaux prend feu sur l'autoroute",
        "summary": "Un poids lourd qui convoyait des chevaux a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9 par les flammes, samedi matin, sur l'A1. Heureusement, ni hommes ni animaux n'ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-un-camion-transportant-des-chevaux-prend-feu-sur-l-autoroute-103313756"
    },
    {
        "title": "Les snowboarders rapportent une 6e m\u00e9daille \u00e0 la Suisse",
        "summary": "Sina Siegenthaler et Valerio Jud ont cr\u00e9\u00e9 un petit s\u00e9isme, en remportant le bronze du boardercross par \u00e9quipes aux Mondiaux en Engadine, derri\u00e8re France 1 et l'Australie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-freestyle-les-snowboarders-rapportent-une-6e-medaille-a-la-suisse-103313772"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde s\u2019est mis \u00e0 crier et \u00e0 courir\u00bb",
        "summary": "Si l'\u00e9picentre du tremblement de terre de magnitude 7,7 se trouve en Birmanie voisine, Bangkok a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e et les touristes ont \u00e9t\u00e9 pris au d\u00e9pourvu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tout-le-monde-criait-le-seisme-surprend-les-touristes-en-thailande-103313749"
    },
    {
        "title": "Une mar\u00e9e humaine d\u00e9ferle sur Istanbul",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes se sont rassembl\u00e9es samedi \u00e0 Istanbul \u00e0 l\u2019appel du parti d\u2019opposition du maire d\u2019Istanbul, afin de d\u00e9noncer son arrestation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/turquie-une-maree-humaine-deferle-sur-istanbul-103313771"
    },
    {
        "title": "Retrait\u00e9e \u00e0 16 ans, elle devient championne du monde \u00e0 19",
        "summary": "Alysa Liu a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or aux Mondiaux de Boston. L'histoire de la prodige am\u00e9ricaine est folle car elle avait tout arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s les JO de P\u00e9kin en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/patinoire-artistique-retraitee-a-16-ans-elle-devient-championne-du-monde-a-19-103313776"
    },
    {
        "title": "Avant la demie, le LHC et Gott\u00e9ron tendent la main \u00e0 leurs ultras",
        "summary": "Lausanne et Fribourg s'affrontent en demi-finales des play-off de National League d\u00e8s ce samedi soir (20h) \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na. Le point sur les aspects s\u00e9curitaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-avant-la-demie-le-lhc-et-gotteron-tendent-la-main-a-leurs-ultras-103313426"
    },
    {
        "title": "Il poignarde un homme en plein centre-ville et le regarde mourir",
        "summary": "Sur une vid\u00e9o gla\u00e7ante diffus\u00e9e sur X, un homme est assis sur un banc en pierre un couteau \u00e0 la main. Pr\u00e8s de lui, un homme bless\u00e9, respirant encore, allong\u00e9 sur le dos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bordeaux-f-il-poignarde-un-homme-en-plein-centre-ville-et-le-regarde-mourir-103313782"
    },
    {
        "title": "Le ciel ta\u00efwanais s\u2019appr\u00eate \u00e0 accueillir un nouvel alli\u00e9",
        "summary": "Une d\u00e9l\u00e9gation ta\u00efwanaise, men\u00e9e par un responsable cl\u00e9 de la D\u00e9fense, est aux \u00c9tats-Unis pour assister \u00e0 la remise officielle d'un premier avion de combat F-16V.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-ciel-taiwanais-s-apprete-a-accueillir-un-nouvel-allie-103313797"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o d'une cam\u00e9ra embarqu\u00e9e peut-elle servir de preuve?",
        "summary": "On dit souvent que les dashcams sont interdites et que les vid\u00e9os de cam\u00e9ras embarqu\u00e9es ne constituent pas une preuve recevable par la justice. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-la-video-d-une-camera-embarquee-peut-elle-servir-de-preuve-103312538"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9clipse solaire immortalis\u00e9e depuis la Suisse",
        "summary": "Le soleil a \u00e9t\u00e9 partiellement cach\u00e9 par l'ombre de la lune, samedi, en fin de matin\u00e9e. Un lecteur a film\u00e9 le ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-l-eclipse-solaire-immortalisee-depuis-la-suisse-103313833"
    },
    {
        "title": "Un fondateur pr\u00e9sum\u00e9 du gang de la Brise de mer assassin\u00e9",
        "summary": "Robert Moracchini, membre historique de la c\u00e9l\u00e8bre bande criminelle form\u00e9e dans les ann\u00e9es 1980, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle samedi matin \u00e0 Bastia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/corse-un-fondateur-presume-du-gang-de-la-brise-de-mer-assassine-103313826"
    },
    {
        "title": "Un braquage digne du Far West sur l\u2019autoroute",
        "summary": "Deux fourgons blind\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s vendredi pr\u00e8s de Livourne, sur la c\u00f4te toscane. Une dizaine de malfrats sont entr\u00e9s en action pour emporter le butin. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/livourne-i-un-braquage-digne-du-far-west-sur-l-autoroute-103313794"
    },
    {
        "title": "Seuls Kim et James battent les Japonais",
        "summary": "Les l\u00e9gendes Chlo\u00e9 Kim (USA) et Scotty James (Aus) ont emp\u00each\u00e9 le Japon de dominer les Mondiaux en Engadine de halfpipe. Pat Burgener a fini 7e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-snowboard-seuls-kim-et-james-battent-les-japonais-103313828"
    },
    {
        "title": "Avec le retrait am\u00e9ricain, l\u2019OMS doit couper son budget de 20%",
        "summary": "Suite \u00e0 la d\u00e9cision de Donald Trump, Tedros Adhanom Ghebreyesus a envoy\u00e9 un email interne au personnel de l\u2019agence de sant\u00e9 de l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-avec-le-retrait-americain-l-oms-doit-couper-son-budget-de-20-103313852"
    },
    {
        "title": "Les conditions semblent r\u00e9unies pour un bilan dramatique",
        "summary": "Les experts estiment que le bilan du s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 la Birmanie vendredi pourrait atteindre des dizaines de milliers de morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seisme-en-asie-les-conditions-semblent-reunies-pour-un-bilan-dramatique-103313746"
    },
    {
        "title": "Sion touche du bois face \u00e0 Yverdon",
        "summary": "Derby romand \u00e0 Tourbillon o\u00f9 Valaisans et Romands cherchent \u00e0 s'\u00e9loigner de la zone rouge dans le Relegation Group. Suivez le match en direct d\u00e8s 18h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-sion-affronte-yverdon-au-retour-de-la-treve-internationale-103313913"
    },
    {
        "title": "La cha\u00eene japonaise Sukiya ferme temporairement tous ses restos",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9e pour ses bowls de boeuf, Sukiya a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses dans un communiqu\u00e9 apr\u00e8s deux cas de contamination dans ses restaurants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rat-et-insecte-dans-des-plats-la-chaine-japonaise-sukiya-ferme-temporairement-tous-ses-restos-103313906"
    },
    {
        "title": "Les Verts veulent instaurer le \u00abtop sharing\u00bb\u00a0au Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Afin de rendre la charge de conseiller f\u00e9d\u00e9ral plus compatible avec la vie de famille, les Verts souhaitent qu'elle puisse d\u00e9sormais \u00eatre partag\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-verts-veulent-instaurer-le-top-sharing-au-conseil-federal-103313397"
    },
    {
        "title": "La Premi\u00e8re ministre danoise va se rendre mercredi au Groenland",
        "summary": "La visite de Mette Frederiksen a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e au lendemain du discours critique du vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain JD Vance \u00e0 l'encontre du Danemark.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pour-renforcer-l-unite-la-premiere-ministre-danoise-va-se-rendre-mercredi-au-groenland-103313973"
    },
    {
        "title": "Accident lors d\u2019un show de voltige: le pilote survit",
        "summary": "Un avion de voltige s\u2019est \u00e9cras\u00e9 lors du salon a\u00e9ronautique international d\u2019Avalon. L\u2019accident s\u2019est produit vendredi, lorsqu\u2019un appareil a perdu le contr\u00f4le lors d\u2019une d\u00e9monstration et s\u2019est \u00e9cras\u00e9 sur la piste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-accident-lors-d-un-show-de-voltige-le-pilote-survit-103313937"
    },
    {
        "title": "Le Bayern Munich garde ses distances en t\u00eate de la Bundesliga",
        "summary": "Le Bayern Munich s'est impos\u00e9 3-2 face \u00e0 St. Pauli et reprend six points d'avance sur le Bayer Leverkusen, \u00e0 sept journ\u00e9es de la fin du championnat d'Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-bayern-munich-garde-ses-distances-en-tete-de-la-bundesliga-103313927"
    },
    {
        "title": "Eddy Merckx a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 une deuxi\u00e8me fois des suites de sa chute",
        "summary": "Tomb\u00e9e \u00e0 v\u00e9lo d\u00e9but d\u00e9cembre, la l\u00e9gende belge a subi une nouvelle intervention chirurgicale \u00e0 une hanche. La premi\u00e8re avait entra\u00een\u00e9 des complications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-eddy-merckx-a-ete-opere-une-deuxieme-fois-des-suites-de-sa-chute-103313950"
    },
    {
        "title": "Le pic de la banquise Arctique est au plus bas",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-le-pic-de-la-banquise-arctique-au-plus-bas-103021519"
    },
    {
        "title": "Sion et Yverdon se neutralisent dans le derby romand",
        "summary": "Valaisans et Nord-Vaudois se sont quitt\u00e9s sur le score de 1-1 samedi \u00e0 Tourbillon. De quoi figer les positions au classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-sion-et-yverdon-se-neutralisent-dans-le-derby-romand-103313913"
    },
    {
        "title": "Un ado meurt en tentant d'entrer dans un commerce en pleine nuit",
        "summary": "Un jeune homme de 16 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 coinc\u00e9 au niveau du cou dans la porte coulissante d'une sandwicherie, samedi tr\u00e8s t\u00f4t. Il n'a pas surv\u00e9cu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vevey-vd-il-meurt-en-tentant-d-entrer-dans-un-commerce-en-pleine-nuit-103313992"
    },
    {
        "title": "Gott\u00e9ron met la pression sur le LHC mais ne marque pas",
        "summary": "Comme l'an dernier, la troupe de Geoff Ward affronte les Fribourgeois en demi-finales des play-off. Suivez l'acte I de ce bouillant derby en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-lhc-retrouve-gotteron-en-demies-103313882"
    },
    {
        "title": "Une Am\u00e9ricaine lib\u00e9r\u00e9e par les talibans en Afghanistan",
        "summary": "Faye Hall avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e le 1er f\u00e9vrier avec un couple d\u2019amis britanniques septuag\u00e9naires et leur traducteur dans la province de Bamiyan \u00e0 l\u2019ouest de Kaboul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-une-americaine-liberee-par-les-talibans-en-afghanistan-103314045"
    },
    {
        "title": "Venise d\u00e9nonce des \u00abfake news\u00bb sur la d\u00e9mesure de la f\u00eate",
        "summary": "La ville italienne, choisie par le milliardaire pour convoler avec Lauren Sanchez en juin, s'est fendue d'un communiqu\u00e9 officiel samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mariage-de-jeff-bezos-venise-denonce-des-fake-news-sur-la-demesure-de-la-fete-103314126"
    },
    {
        "title": "Servette m\u00e8ne au score face \u00e0 Lugano",
        "summary": "Lugano re\u00e7oit Servette avec l\u2019ambition de s\u2019imposer \u00e0 domicile. De leur c\u00f4t\u00e9, les Grenat esp\u00e8rent ramener des points pr\u00e9cieux dans la course au haut du classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-lugano-et-servette-se-disputent-trois-points-cruciaux-103314100"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re de Tudor, la Juventus se relance",
        "summary": "Apr\u00e8s deux d\u00e9faites cons\u00e9cutives en championnat et pour la grande premi\u00e8re d'Igor Tudor, la Juventus se rassure et s'impose \u00e0 domicile face au Genoa 1-0.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pour-la-premiere-de-tudor-la-juventus-se-relance-103314089"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re m\u00e9daille mondiale pour Sarah H\u00f6fflin",
        "summary": "La Genevoise de 34 ans a remport\u00e9 sa toute premi\u00e8re m\u00e9daille plan\u00e9taire, aux Championnats du monde de St-Moritz: l'argent du Big Air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-freestyle-premiere-medaille-mondiale-pour-sarah-hoefflin-103314219"
    },
    {
        "title": "Une femme accouche dans la rue apr\u00e8s le tremblement de terre",
        "summary": "Une m\u00e8re a donn\u00e9 naissance dans la rue \u00e0 Bangkok apr\u00e8s le tremblement de terre vendredi \u00e0 Bangkok en Tha\u00eflande ce vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/seisme-en-asie-une-femme-accouche-dans-la-rue-apres-le-tremblement-de-terre-103314033"
    },
    {
        "title": "Paris corrige Saint-Etienne, Marseille sombre \u00e0 Reims",
        "summary": "Le PSG s'est balad\u00e9 sur la pelouse de Saint-Etienne 1-6 et pourrait \u00eatre sacr\u00e9 champion samedi soir, tandis que Reims a effac\u00e9 l'OM \u00e0 domicile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-paris-corrige-saint-etienne-marseille-sombre-a-reims-103314217"
    },
    {
        "title": "Paris d\u00e9nonce des \u00abing\u00e9rences\u00bb am\u00e9ricaines \u00abinacceptables\u00bb",
        "summary": "Une lettre de l'ambassade am\u00e9ricaine envoy\u00e9e aux entreprises fran\u00e7aises, et portant sur les politiques d\u2019inclusion, fait bondir les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-paris-denonce-des-ingerences-americaines-inacceptables-103314200"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic n'avait d'yeux que pour Lionel Messi",
        "summary": "Et il n'\u00e9tait pas le seul... L'Argentin a enflamm\u00e9 les tribunes du Hard Rock Stadium, pendant que le Serbe battait facilement Grigor Dimitrov au masters 1000 de Miami.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-novak-djokovic-n-avait-d-yeux-que-pour-lionel-messi-103313656"
    },
    {
        "title": "Servette s\u2019impose \u00e0 Lugano et creuse l\u2019\u00e9cart en t\u00eate",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 une efficacit\u00e9 redoutable, Servette s\u2019impose au Tessin et conforte sa place de leader. Les Genevois ont su exploiter leurs rares occasions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-servette-s-impose-a-lugano-et-creuse-l-ecart-en-tete-103314100"
    },
    {
        "title": "Le corps d\u2019une femme d\u00e9couvert dans la Marne",
        "summary": "Apr\u00e8s un assaut du GIGN contre un forcen\u00e9 dans une maison dans la Marne, le corps d\u2019une femme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-corps-d-une-femme-decouvert-dans-la-marne-103314331"
    },
    {
        "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne Marc Marquez a encore frapp\u00e9",
        "summary": "L'Espagnol s'est impos\u00e9 samedi dans le sprint du GP des Am\u00e9riques. Il r\u00e9alise le d\u00e9but de saison parfait avec cinq victoires en autant de courses disput\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motogp-le-phenomene-marc-marquez-a-encore-frappe-103314333"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re d'Igor Tudor sur le banc, la Juventus se relance",
        "summary": "Apr\u00e8s deux d\u00e9faites cons\u00e9cutives en championnat et pour la premi\u00e8re sortie de son nouvel entra\u00eeneur, la Juventus s'est rassur\u00e9e en s'imposant face au Genoa (1-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pour-la-premiere-d-igor-tudor-sur-le-banc-la-juventus-se-relance-103314089"
    },
    {
        "title": "Aryna Sabalenka triomphe au tournoi WTA 1000 de Miami",
        "summary": "La No 1 mondiale a \u00e9cart\u00e9 l'Am\u00e9ricaine Jessica Pegula (4e) en finale, samedi, pour remporter le 19e titre de sa carri\u00e8re sur le circuit principal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-aryna-sabalenka-triomphe-au-tournoi-wta-1000-de-miami-103314342"
    }
]