[
    {
        "title": "Le RN triomphe, Macron dissout l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Apr\u00e8s le revers subi aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, Emmanuel Macron a annonc\u00e9 dimanche soir qu'il allait dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-macron-dissout-lassemblee-nationale-103123960"
    },
    {
        "title": "En Italie, le parti d\u2019extr\u00eame droite de\u00a0Giorgia Meloni en t\u00eate",
        "summary": "Les N\u00e9erlandais ont lanc\u00e9 jeudi quatre jours d\u2019\u00e9lections \u00e0 travers l\u2019Union europ\u00e9enne pour \u00e9lire 720 eurod\u00e9put\u00e9s, sur fond de pouss\u00e9e attendue des droites nationalistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-europeennes-le-scrutin-est-ouvert-en-france-metropolitaine-103123052"
    },
    {
        "title": "Fortes pluies, inondations: pr\u00e8s de 300 op\u00e9rations des pompiers",
        "summary": "D'importantes pr\u00e9cipitations ont frapp\u00e9 la Suisse romande, particuli\u00e8rement dans le canton de Gen\u00e8ve, o\u00f9 les secours ont \u00e9t\u00e9 massivement mobilis\u00e9s. Il n'y a pas eu de bless\u00e9, a priori.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deluge-a-geneve-routes-inondees-apres-des-pluies-diluviennes-103123530"
    },
    {
        "title": "Pas de droits politiques \u00e9tendus pour les \u00e9trangers",
        "summary": "Les Genevois ont refus\u00e9 d'octroyer \u00e0 certains r\u00e9sidents sans passeport suisse la possibilit\u00e9 de voter et d'\u00eatre \u00e9lus, au plan cantonal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-a-geneve-pas-de-droits-politiques-etendus-pour-les-etrangers-103123742"
    },
    {
        "title": "Retrouvez ici le r\u00e9sum\u00e9 de tous les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "Au niveau f\u00e9d\u00e9ral mais aussi dans les cantons et les communes, le peuple a vot\u00e9. Dans cet article, une pr\u00e9sentation sommaire des principaux r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-9-juin-retrouvez-ici-le-resume-de-tous-les-resultats-103123087"
    },
    {
        "title": "Carlos Alcaraz remporte Roland-Garros face \u00e0 Alexander Zverev",
        "summary": "L\u2019Espagnol a remport\u00e9 son premier titre sur la terre parisienne en battant en cinq sets, dimanche en finale, l\u2019Allemand Alexander Zverev.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-alexander-zverev-et-carlos-alcaraz-saffrontent-en-finale-de-roland-garros-103123177"
    },
    {
        "title": "Voiture sur les voies: heureusement, une passante a gard\u00e9 son calme",
        "summary": "Un lecteur a v\u00e9cu une sc\u00e8ne peu croyable au passage \u00e0 niveau de la gare de Belp (BE). Une voiture s\u2019est retrouv\u00e9e coinc\u00e9e entre les barri\u00e8res. (Lecteur reporter/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/belp-be-voiture-bloquee-sur-les-voies-heureusement-une-passante-a-garde-son-calme-103123992"
    },
    {
        "title": "Victoire de Max Verstappen apr\u00e8s une course mouvement\u00e9e",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais, parti en deuxi\u00e8me position, a devanc\u00e9 les Britanniques Lando Norris et George Russell. La pluie a jou\u00e9 les trouble-f\u00eates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gp-canada-f1-victoire-de-max-verstappen-apres-une-course-mouvementee-103123865"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez comment votre commune a vot\u00e9",
        "summary": "Retrouvez, gr\u00e2ce \u00e0 nos cartes interactives, les r\u00e9sultats des quatre objets dans votre commune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-9-juin-decouvrez-comment-votre-commune-a-vote-103123214"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus de 50 degr\u00e9s dans l\u2019avion, des gens se sont effondr\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Pendant plus d\u2019une heure, les passagers d\u2019un vol Mavi G\u00f6k ont attendu dans une chaleur \u00e9touffante avant que leur avion ne d\u00e9colle d\u2019Antalya. Plusieurs d\u2019entre eux ont racont\u00e9 l\u2019incident sur TikTok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/aeroport-dantalya-turquie-plus-de-50-degres-dans-lavion-des-gens-se-sont-effondres-103123498"
    },
    {
        "title": "Benny Gantz annonce sa d\u00e9mission du gouvernement",
        "summary": "Membre du cabinet de guerre isra\u00e9lien, Benny Gantz a annonc\u00e9 dimanche soir sa d\u00e9mission du gouvernement de Benyamin Netanyahou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-benny-gantz-annonce-sa-demission-du-gouvernement-israelien-890268937672"
    },
    {
        "title": "Des milliers de trumpistes acclament leur \u00abd\u00e9linquant\u00bb \u00e0 Las Vegas",
        "summary": "Dans un des \u00c9tats-cl\u00e9s de la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Donald Trump a tenu son premier grand meeting depuis sa condamnation p\u00e9nale, ce dimanche",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-des-milliers-de-trumpistes-acclament-leur-delinquant-a-las-vegas-426539103535"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couverte majeure dans une des r\u00e9gions les \u00abmoins connues du monde\u00bb",
        "summary": "Un type de corail rouge a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert \u00e0 l\u2019extr\u00eame sud de la Patagonie chilienne, dans le d\u00e9troit de Magellan, l\u2019endroit le plus m\u00e9ridional et le moins profond o\u00f9 il ait jamais \u00e9t\u00e9 observ\u00e9, ont annonc\u00e9 des scientifiques vendredi. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/amerique-du-sud-decouverte-majeure-dans-une-des-regions-les-moins-connues-du-monde-103122573"
    },
    {
        "title": "Lewis Hamilton d\u00e9nonce le racisme de la presse anglaise",
        "summary": "<strong>Le pilote de Formule 1 a point\u00e9 du doigt, sur Instagram, le traitement m\u00e9diatique vis-\u00e0-vis de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Angleterre de football, notamment celui \u00e0 l'\u00e9gard de Bukayo Saka.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-lewis-hamilton-denonce-le-racisme-de-la-presse-anglaise-103123129"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine lib\u00e9r\u00e9, un ex-otage doit enterrer son p\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 retenu pendant huit mois, Almog Meir Jan a pu retrouver ses proches samedi. Mais son p\u00e8re \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 la veille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-a-peine-liberer-un-ex-otage-doit-enterrer-son-pere-103123252"
    },
    {
        "title": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans un immeuble \u00e0 Pully",
        "summary": "Une \u00e9paisse fum\u00e9e noire s'\u00e9chappait des fen\u00eatres d'un immeuble \u00e0 Pully, dimanche apr\u00e8s-midi. Le feu a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9. Personne n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-un-incendie-sest-declare-dans-un-immeuble-a-pully-103123276"
    },
    {
        "title": "\u00abXherdan Shaqiri m\u00e9rite un traitement sp\u00e9cial\u00bb",
        "summary": "Valon Behrami se dit confiant pour la Suisse \u00e0 l\u2019Euro malgr\u00e9 le nul 1-1 de samedi face \u00e0 l\u2019Autriche. Pour le chroniqueur de \u00ab20 minutes\u00bb, la blessure de Steven Zuber pourrait \u00abprofiter\u00bb \u00e0 Xherdan Shaqiri.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-chronique-de-behrami-xherdan-shaqiri-merite-un-traitement-special-435491683264"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis vraiment d\u00e9sol\u00e9e\u00bb: l'\u00e9mouvante lettre d'excuses de Kate",
        "summary": "La princesse de Galles, qui se bat actuellement contre un cancer, ne pourra pas saluer samedi les Irish Guards dont elle est la colonelle. Elle leur a adress\u00e9 un message.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-je-suis-vraiment-desolee-lemouvante-lettre-dexcuses-de-la-princesse-de-galles-103123213"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de grignoter au supermarch\u00e9 avant d'avoir pay\u00e9?",
        "summary": "La tentation peut \u00eatre grande d'entamer un aliment avant de passer \u00e0 la caisse. Des supermarch\u00e9s suisses s'expriment sur cette pratique plus ou moins tol\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coop-lidl-aldi-a-t-on-le-droit-de-grignoter-au-supermarche-avant-davoir-paye-103121234"
    },
    {
        "title": "Jeune motard attrap\u00e9 \u00e0 165 km/h sur une route limit\u00e9e \u00e0 80",
        "summary": "La police a intercept\u00e9 un jeune homme qui roulait \u00e0 plus du double de la vitesse autoris\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gruyeres-fr-jeune-motard-attrape-a-165-kmh-sur-une-route-limitee-a-80-103123514"
    },
    {
        "title": "A Gaza, l\u2019op\u00e9ration isra\u00e9lienne \u00abd\u2019une violence rare\u00bb pour lib\u00e9rer 4 otages",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien Hamas a annonc\u00e9 un bilan d\u2019au moins 274 morts dans des attaques isra\u00e9liennes sur le camp de Nousseirat, dans le centre de la bande de Gaza, o\u00f9 quatre otages ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s, selon Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/274-morts-selon-le-hamas-a-gaza-loperation-israelienne-dune-violence-rare-pour-liberer-4-otages-103123122"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre Narendra Modi a pr\u00eat\u00e9 serment",
        "summary": "Le politicien de 73 ans s'est engag\u00e9 dimanche\u00a0au Palais pr\u00e9sidentiel \u00e0 prot\u00e9ger la Constitution indienne. Il s'agit de son 3e mandat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-le-premier-ministre-narendra-modi-a-prete-serment-103123686"
    },
    {
        "title": "Bancomats pill\u00e9s: \u00abPour les malfrats, c'est open bar\u00bb",
        "summary": "Pour lutter contre le dynamitage de distributeurs d'argent dans les r\u00e9gions frontali\u00e8res, l'UDC veut pousser la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 renforcer les contr\u00f4les douaniers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-bancomats-pilles-pour-les-malfrats-cest-open-bar-103123072"
    },
    {
        "title": "Ils capturent des images spectaculaires de la mue d\u2019araign\u00e9es de mer",
        "summary": "Une plongeuse australienne a captur\u00e9 des images impressionnantes d\u2019araign\u00e9es de mer g\u00e9antes rassembl\u00e9es en grand nombre au large de l\u2019\u00c9tat de Victoria en Australie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-ils-capturent-des-images-spectaculaire-de-la-mue-daraignees-de-mer-103121663"
    },
    {
        "title": "Retrouvez le direct de cette journ\u00e9e de votation du 9 juin",
        "summary": "Tant l'initiative du PS sur le plafonnement des primes que celle du Centre sur le frein aux co\u00fbts de la sant\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s gr\u00e2ce aux cantons al\u00e9maniques. Unanimit\u00e9 en revanche pour un oui \u00e0 loi \u00e9lectricit\u00e9 et un rejet massif de l'initiative anti-vaccins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-federales-primes-electricite-vaccins-suivez-le-depouillement-du-scrutin-103121215"
    },
    {
        "title": "Pas de salaire \u00e0 la baisse dans les cr\u00e8ches priv\u00e9es",
        "summary": "Les Genevois ont refus\u00e9 que les structures non subventionn\u00e9es ne soient plus soumises aux usages en vigueur dans le secteur de la petite enfance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-a-geneve-pas-de-salaire-a-la-baisse-dans-les-creches-privees-103123837"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re en Suisse: les symboles de haine seront interdits",
        "summary": "Croix gamm\u00e9es ou saluts nazis dans l'espace public seront prohib\u00e9s, au bout du lac. Pr\u00e8s de 85% des votants ont approuv\u00e9 leur interdiction. Gen\u00e8ve est le premier canton \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer de la sorte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-a-geneve-premiere-en-suisse-les-symboles-de-haine-seront-interdits-103123448"
    },
    {
        "title": "Carouge dit oui \u00e0 un centre aquatique",
        "summary": "Les habitants de la Cit\u00e9 sarde ont accept\u00e9 un cr\u00e9dit pour construire une nouvelle infrastructure \u00e0 la Fontenette. Les travaux dureront trois ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-a-geneve-carouge-dit-oui-a-un-centre-aquatique-103123654"
    },
    {
        "title": "Non aux initiatives sur les primes, le PS relance la caisse unique",
        "summary": "La population n'a pas voulu des solutions propos\u00e9es par le PS et le Centre pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes li\u00e9s aux primes et aux co\u00fbts de la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-9-juin-les-deux-initiatives-sur-les-primes-sont-refusees-103123103"
    },
    {
        "title": "La plus grande cascade d\u2019Asie serait une arnaque",
        "summary": "Des touristes explorant la source de la c\u00e9l\u00e8bre cascade Yuntai ont d\u00e9couvert plusieurs conduites d\u2019eau d\u00e9versant de l\u2019eau. (AP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-la-plus-grande-cascade-dasie-serait-une-arnaque-103123019"
    },
    {
        "title": "L\u2019orage passe, le march\u00e9 aux puces tr\u00e9passe",
        "summary": "Des trombes d\u2019eau et des vents violents se sont abattus sur le march\u00e9 aux puces de la ville samedi apr\u00e8s-midi. (lecteur reporter/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/winterthour-zh-lorage-passe-le-marche-aux-puces-trepasse-103122982"
    },
    {
        "title": "L\u2019otage Noa Argamani lib\u00e9r\u00e9e apr\u00e8s 245 jours de calvaire",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 samedi avoir lib\u00e9r\u00e9 quatre otages lors d\u2019une \u00abop\u00e9ration sp\u00e9ciale\u00bb dans le centre de la bande de Gaza, un secteur vis\u00e9 par d\u2019intenses bombardements depuis plusieurs jours. (AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bande-de-gaza-lotage-noa-argamani-liberee-apres-245-jours-de-calvaire-103122798"
    },
    {
        "title": "Le chinois DJI r\u00e9ussit la premi\u00e8re livraison par drone sur l\u2019Everest",
        "summary": "Des images diffus\u00e9es par le fabricant chinois DJI montrent son drone DJI FlyCart 30 r\u00e9alisant ses premiers essais de livraison au monde sur le mont Everest. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/technologie-le-chinois-dji-reussit-la-premiere-livraison-par-drone-sur-leverest-103122595"
    },
    {
        "title": "Ivre et drogu\u00e9, il se retrouve \u00e0 contresens sur l'A9",
        "summary": "Un v\u00e9hicule roulant \u00e0 contresens entre Chexbres et Villeneuve a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 par la gendarmerie dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-ivre-et-drogue-il-se-retrouve-a-contresens-sur-la9-103123168"
    },
    {
        "title": "Scrutin au bout du lac: voici les r\u00e9sultats",
        "summary": "Quatre objets cantonaux \u00e9taient soumis au vote des Genevois, ce dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-a-geneve-scrutin-au-bout-du-lac-premiers-resultats-vers-midi-103123071"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devenez-lecteur-reporter-envoyez-nous-vos-infos-109593009272"
    },
    {
        "title": "Drapeau vol\u00e9 et remplac\u00e9 par des baskets: \u00abC'est tr\u00e8s bizarre\u00bb",
        "summary": "Un habitant de la Riviera s'est fait faucher le drapeau qu'il avait hiss\u00e9 dans son port priv\u00e9. La pratique des chaussures suspendues rappelle le milieu de la drogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/corseaux-vd-drapeau-vole-et-remplace-par-des-baskets-cest-tres-bizarre-103116172"
    },
    {
        "title": "L'initiative contre l'obligation vaccinale rate sa cible",
        "summary": "Le texte visant \u00e0 prot\u00e9ger la libert\u00e9 et l'int\u00e9grit\u00e9 physique sera largement rejet\u00e9. Les soutiens envisagent de revenir \u00e0 la charge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-9-juin-linitiative-contre-lobligation-vaccinale-rate-sa-cible-103123109"
    },
    {
        "title": "Un homme perd la vie dans un accident \u00e0 Guttannen",
        "summary": "Un conducteur est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans sa voiture en feu apr\u00e8s une sortie de route dans l'Oberland bernois. La police recherche des t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-un-homme-perd-la-vie-dans-un-accident-a-guttannen-103123225"
    },
    {
        "title": "Un homme de 26 ans poignard\u00e9 \u00e0 mort: trois ados arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Une violente altercation s'est sold\u00e9e par un mort dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Wohlen. Trois suspects \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 18 ans ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-un-homme-de-26-ans-poignarde-a-mort-trois-ados-arretes-103123195"
    },
    {
        "title": "Energie: citoyens et Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur la m\u00eame longueur d'onde",
        "summary": "La r\u00e9forme sur l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique port\u00e9e par Albert R\u00f6sti n'a pas rencontr\u00e9 de fortes r\u00e9sistances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-9-juin-energie-citoyens-et-conseil-federal-sur-la-meme-longueur-donde-103123101"
    },
    {
        "title": "Des milliers de manifestants pro-palestiniens \u00e0 Washington",
        "summary": "Les manifestants reprochent \u00e0 Joe Biden sa politique qu\u2019ils estiment trop conciliante vis-\u00e0-vis d\u2019Isra\u00ebl dans sa guerre contre le Hamas \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-des-milliers-de-manifestants-pro-palestiniens-a-washington-799759719479"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl se divise sur l\u2019apr\u00e8s-guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl annonce la lib\u00e9ration de quatre otages dans la bande de Gaza",
        "summary": "Tsahal a men\u00e9 une \u00abop\u00e9ration sp\u00e9ciale difficile de jour \u00e0 Nousseirat\u00bb samedi, salu\u00e9e comme un \u00abtriomphe miraculeux\u00bb par les familles des captifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-au-proche-orient-israel-annonce-la-liberation-de-quatre-otages-dans-la-bande-de-gaza-103122768"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl \u00ab\u00e9c\u0153ur\u00e9\u00bb d'avoir \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la \u00abliste de la honte\u00bb de l\u2019ONU",
        "summary": "L'Etat h\u00e9breu a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9 vendredi de sa mention dans le prochain rapport des Nations Unies r\u00e9pertoriant les violations des droits des enfants dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enfants-et-conflits-israel-ecoeure-davoir-ete-ajoute-a-la-liste-de-la-honte-de-lonu-103122213"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite sort renforc\u00e9e des \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "Plusieurs partis d\u2019extr\u00eame droite ont domin\u00e9 les scrutins des \u00e9lections europ\u00e9ennes, comme en France, en Allemagne ou encore en Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-l-extreme-droite-sort-renforcee-des-elections-europeennes-779965268555"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tenu profite des \u00e9lections pour s'\u00e9vader",
        "summary": "Autoris\u00e9 \u00e0 aller exercer son droit civique ce dimanche, un homme en a profit\u00e9 pour prendre la poudre d'escampette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-detenu-profite-des-elections-pour-sevader-103123482"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite esp\u00e8re bousculer le jeu politique",
        "summary": "Plus de 360 millions de citoyens de l\u2019UE sont appel\u00e9s aux urnes pour d\u00e9signer 720 membres du Parlement europ\u00e9en. Les nationalistes devraient y \u00eatre beaucoup repr\u00e9sent\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-europeennes-lextreme-droite-espere-bousculer-le-jeu-politique-103123360"
    },
    {
        "title": "Pour Washington, l'offensive russe sur Kharkiv a cal\u00e9",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9decin star de la TV britannique retrouv\u00e9 mort",
        "summary": "Le m\u00e9decin star de la t\u00e9l\u00e9vision britannique Michael Mosley a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort sur l'\u00eele grecque de Symi en mer \u00c9g\u00e9e o\u00f9 il avait disparu jeudi, a annonc\u00e9 dimanche un porte-parole de la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-grece-un-medecin-star-de-la-tv-britannique-retrouve-mort-103123156"
    },
    {
        "title": "En auto, on paye presque tous les co\u00fbts, en train que la moiti\u00e9",
        "summary": "Si tous les frais \u00e9taient pris en compte, les billets de train et abos seraient vendus deux fois plus cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-en-auto-on-paye-presque-tous-les-couts-en-train-que-la-moitie-103123060"
    },
    {
        "title": "Taux de ch\u00f4mage au plus haut depuis janvier 2022 aux USA",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Licencier un salari\u00e9 en arr\u00eat maladie n'est pas toujours ill\u00e9gal",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral consid\u00e8re qu'en cas de conflit entre employ\u00e9 et employeur, la protection contre le licenciement peut \u00eatre lev\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-licencier-un-salarie-en-arret-maladie-nest-pas-toujours-illegal-103122565"
    },
    {
        "title": "Le train consid\u00e9r\u00e9 comme trop cher par la plupart des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Selon une enqu\u00eate, le rail souffre de tarifs trop \u00e9lev\u00e9s et d'une image entach\u00e9e par les gr\u00e8ves et les perturbations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-le-train-considere-comme-trop-cher-par-la-plupart-des-francais-103121874"
    },
    {
        "title": "Allemagne: la Mannschaft veut faire r\u00eaver tout un pays",
        "summary": "Pour le Championnat d\u2019Europe 2024 en Allemagne, le site de 20 minutes vous a pr\u00e9par\u00e9 une pr\u00e9sentation par \u00e9quipe. On commence par le Groupe A, celui de la Suisse. Place \u00e0 l'h\u00f4te allemand.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-allemagne-la-mannschaft-veut-faire-rever-tout-un-pays-103111755"
    },
    {
        "title": "Ecosse: la Tartan Army veut marcher sur l'Allemagne",
        "summary": "Pour le Championnat d\u2019Europe 2024 en Allemagne, le site de 20 minutes vous a pr\u00e9par\u00e9 une pr\u00e9sentation par \u00e9quipe. On commence par le Groupe A, celui de la Suisse. Place \u00e0 l'Ecosse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ecosse-la-tartan-army-veut-marcher-sur-lallemagne-103111747"
    },
    {
        "title": "Hongrie: les Magyars courent apr\u00e8s leur glorieux pass\u00e9",
        "summary": "Pour le Championnat d\u2019Europe 2024 en Allemagne, le site de 20 minutes vous a pr\u00e9par\u00e9 une pr\u00e9sentation par \u00e9quipe. On commence par le Groupe A, celui de la Suisse. Place \u00e0 la Hongrie.<strong></strong><strong></strong><strong></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-hongrie-les-magyars-courent-apres-leur-glorieux-passe-103111730"
    },
    {
        "title": "Mujinga Kambundji manque sa finale du 100\u00a0m\u00e8tres",
        "summary": "\u00c0 Rome dimanche, la Bernoise s\u2019est class\u00e9e au 8e et dernier rang de la discipline reine des Europ\u00e9ens. Avant cela, la Suisse a plac\u00e9 deux repr\u00e9sentants en finale du 200\u00a0m.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-mujinga-kambundji-manque-sa-finale-du-100-metres-486365270260"
    },
    {
        "title": "Les technologies de la NASA prot\u00e8gent aussi notre plan\u00e8te",
        "summary": "Cette agence gouvernementale am\u00e9ricaine est connue pour ses recherches spatiales, mais d\u00e9veloppe \u00e9galement des technologies utilisables sur Terre, notamment pour la protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-de-lenvironnement-les-technologies-de-la-nasa-protegent-aussi-notre-planete-103121300"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9chets de brasserie pourraient se transformer en emballages pour la viande",
        "summary": "Les brasseries suisses produisent chaque ann\u00e9e environ 80'000 tonnes de dr\u00eaches de bi\u00e8re. Des chercheurs de l\u2019Empa ont d\u00e9velopp\u00e9 un proc\u00e9d\u00e9 permettant de produire un a\u00e9rogel \u00e0 partir de ces r\u00e9sidus. Ce dernier devrait permettre de faire des emballages pour les produits carn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-les-dechets-de-brasserie-pourraient-se-transformer-en-emballages-pour-la-viande-103117383"
    },
    {
        "title": "L'aiguillage \u00abd\u00e9raille\u00bb, son TGV fonce vers la mauvaise ville",
        "summary": "Apr\u00e8s une erreur d'aiguillage, un train Paris-Besan\u00e7on est rest\u00e9 sur la ligne \u00e0 grande vitesse menant \u00e0 Lyon, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-laiguillage-deraille-son-tgv-fonce-vers-la-mauvaise-ville-103121439"
    },
    {
        "title": "\u00abMon c\u0153ur s'est arr\u00eat\u00e9, \u00e7a m'a foutu une peur bleue\u00bb",
        "summary": "Une petite fille qui donnait \u00e0 manger \u00e0 une girafe a failli se faire accidentellement enlever par l'animal, sous le regard effar\u00e9 de ses parents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-mon-coeur-sest-arrete-ca-ma-foutu-une-peur-bleue-103120975"
    },
    {
        "title": "La magie de cette cascade ador\u00e9e des touristes en a pris un coup",
        "summary": "Une vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e avec un drone montre que les populaires chutes d'eau de Yuntai ne sont pas aussi naturelles que les visiteurs ne le pensaient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-la-magie-de-cette-cascade-adoree-des-touristes-en-a-pris-un-coup-103121086"
    },
    {
        "title": "Sueurs froides au fun\u00e9rarium: la d\u00e9funte respire encore",
        "summary": "D\u00e9clar\u00e9e morte par le personnel de l'EMS o\u00f9 elle r\u00e9sidait, une septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9e dans un salon fun\u00e9raire. En fait, elle \u00e9tait encore vivante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sueurs-froides-au-funerarium-la-defunte-respire-encore-103120529"
    },
    {
        "title": "\u00abMadame, votre grossesse n\u2019\u00e9volue plus\u00bb",
        "summary": "La danseuse Marie Denigot, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par DALS, a confi\u00e9 sur Instagram avoir fait une fausse couche. Elle d\u00e9nonce un mauvais accompagnement par le personnel m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marie-denigot-madame-votre-grossesse-nevolue-plus-103121637"
    },
    {
        "title": "Les gros bras du rap fran\u00e7ais font sauter Caribana",
        "summary": "Compacte et synchro, la foule \u00e9tait en feu devant la grande sc\u00e8ne qui accueillait SDM et Dinos vendredi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-les-gros-bras-du-rap-francais-font-sauter-caribana-103122533"
    },
    {
        "title": "La star des beaufs s\u00e9duit aussi les plus jeunes",
        "summary": "La star fran\u00e7aise de la chanson paillarde Patrick S\u00e9bastien \u00e9tait de passage au D! Club \u00e0 Lausanne, jeudi. Malgr\u00e9 ses 70 ans, il continue de s\u00e9duire les vieilles comme les plus jeunes g\u00e9n\u00e9rations.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/patrick-sebastien-a-lausanne-la-star-des-beaufs-seduit-aussi-les-plus-jeunes-103121953"
    },
    {
        "title": "La justice genevoise condamne Omar Sy pour des exc\u00e8s de vitesse",
        "summary": "Le deux-roues de l\u2019acteur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 point\u00e9 \u00e0 deux reprises l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier au bout du lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-justice-genevoise-condamne-omar-sy-pour-des-exces-de-vitesse-103121895"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne pouvais pas faire un album sans \u00abPopcorn sal\u00e9\u00bb\u00bb",
        "summary": "Santa a sorti le 24 mai 2024 son premier album solo, \u00abRecommence-moi\u00bb. La Fran\u00e7aise d\u00e9voile son univers \u00e0 travers onze titres en fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/santa-je-ne-pouvais-pas-faire-un-album-sans-popcorn-sale-103117319"
    },
    {
        "title": "Du hip hop am\u00e9ricain \u00e0 la fl\u00fbte: la volte-face d'Andr\u00e9 3000",
        "summary": "Dix-sept ans ont pass\u00e9 depuis le dernier album du groupe OutKast. Entre deux, le rappeur d\u2019Atlanta a sorti un disque jazz m\u00e9ditatif qu\u2019il pr\u00e9sente au festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-du-hip-hop-americain-a-la-flute-la-volte-face-dandre-3000-103121265"
    },
    {
        "title": "L'\u00c9lys\u00e9e miserait sur C\u00e9line Dion en ouverture des JO de Paris",
        "summary": "Le gouvernement fran\u00e7ais aurait pr\u00e9vu une enveloppe de 2,7 millions d'euros pour payer deux \u00abtop artistes\u00bb pour la c\u00e9r\u00e9monie. L'une d'elles serait la star qu\u00e9b\u00e9coise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-lelysee-miserait-sur-celine-dion-en-ouverture-des-jo-de-paris-103121033"
    },
    {
        "title": "Rappeurs masqu\u00e9s: les raisons d'une tendance qui se r\u00e9pand",
        "summary": "Comme Houdi, en concert le 7 juin 2024 au Caribana Festival, de plus en plus de rappeurs francophones ne s'affichent qu'avec le visage couvert. Une tendance notamment h\u00e9rit\u00e9e de Grande-Bretagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-rappeurs-masques-les-raisons-dune-tendance-qui-se-repand-103117582"
    },
    {
        "title": "La version web de Google Maps perdra une fonctionnalit\u00e9",
        "summary": "Pour davantage de confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es, l'historique des d\u00e9placements des utilisateurs sera bient\u00f4t sauvegard\u00e9 uniquement sur les appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-la-version-web-de-google-maps-perdra-une-fonctionnalite-103121062"
    },
    {
        "title": "Un objet cosm\u00e9tique virtuel vendu plus d'un million de dollars",
        "summary": "Un skin de l'arme AK-47 a battu un record de vente dans le jeu de tir \u00e0 la premi\u00e8re personne \u00abCounter-Strike\u00bb de l'\u00e9diteur Valve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/counter-strike-un-objet-cosmetique-virtuel-vendu-plus-dun-million-de-dollars-103121245"
    },
    {
        "title": "Le fiasco continue pour le gadget AI Pin, qui peut prendre feu",
        "summary": "La start-up Humane d\u00e9conseille d'utiliser le bo\u00eetier de recharge de son produit, cens\u00e9 remplacer le smartphone, en raison d'un risque d'incendie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobile-le-fiasco-continue-pour-le-gadget-ai-pin-qui-peut-prendre-feu-103121132"
    },
    {
        "title": "L'application mobile Gemini d\u00e9barque aussi en Suisse",
        "summary": "Google a d\u00e9ploy\u00e9 mercredi, en Europe, l'app de son IA g\u00e9n\u00e9rative, qui n'\u00e9tait jusqu'ici disponible qu'aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-de-google-lapplication-mobile-gemini-debarque-aussi-en-suisse-103120987"
    },
    {
        "title": "\u00abPaper Mario\u00bb fait le job, mais \u00e0 quel prix!",
        "summary": "Peut-\u00eatre \u00e0 court d\u2019id\u00e9es, Nintendo ressort de ses vieux cartons \u00abPaper Mario: La Porte Mill\u00e9naire\u00bb dans une version modernis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-paper-mario-fait-le-job-mais-a-quel-prix-103120922"
    },
    {
        "title": "Vers l\u2019infini et au-del\u00e0 en coop\u00e9ration \u00e0 quatre",
        "summary": "Le simulateur spatial \u00abVoid Crew\u00bb permet \u00e0 quatre joueurs de diriger un vaisseau en occupant plusieurs postes indispensables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-vers-linfini-et-au-dela-en-cooperation-a-quatre-103120921"
    },
    {
        "title": "Shynouh: \u00abCe qui me pla\u00eet dans le streaming, c\u2019est le partage\u00bb",
        "summary": "La streameuse Shynouh, ambassadrice Vitality depuis 2022, fait un carton avec ses live sans prise de t\u00eate et entre amis sur les jeux de Riot Games.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-shynouh-ce-qui-me-plait-dans-le-streaming-cest-le-partage-103119408"
    },
    {
        "title": "Un pro de \u00abFortnite\u00bb vir\u00e9 par la police en plein tournoi",
        "summary": "L'Am\u00e9ricain Bucke a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 de la DreamHack Dallas ce week-end, pour son comportement jug\u00e9 inad\u00e9quat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-un-pro-de-fortnite-vire-par-la-police-en-plein-tournoi-103119396"
    },
    {
        "title": "Les cin\u00e9mas suisses replongent dans la crise",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019euphorie de 2023, les entr\u00e9es en salle s\u2019effondrent \u00e0 nouveau. Les superproductions am\u00e9ricaines font des bides. Et cela malgr\u00e9 une m\u00e9t\u00e9o maussade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culture-les-cinemas-suisses-replongent-dans-la-crise-103118583"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait tr\u00e8s dur de passer de l\u2019enfant \u00e0 l\u2019adulte\u00bb",
        "summary": "On l'a vue grandir dans la s\u00e9rie \u00abThe Witcher\u00bb. Avec \u00abLa Plan\u00e8te des Singes: Le Nouveau Royaume\u00bb, Freya Allan s'attaque \u00e0 la premi\u00e8re superproduction de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/freya-allan-cetait-tres-dur-de-passer-de-lenfant-a-ladulte-103098770"
    },
    {
        "title": "\u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb devient le plus gros succ\u00e8s de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Avec 4,5 millions de spectateurs en moins d\u2019un mois \u00e0 l\u2019affiche, le premier film d'Artus est devenu le plus gros succ\u00e8s de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-en-france-un-ptit-truc-en-plus-devient-le-plus-gros-succes-de-lannee-103116907"
    },
    {
        "title": "Robert De Niro traite Trump de dangereux \u00abbouffon\u00bb",
        "summary": "L'acteur est all\u00e9 mardi devant le tribunal o\u00f9 se tient le proc\u00e8s de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain et a appel\u00e9 \u00e0 lui barrer la route de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-robert-de-niro-traite-trump-de-dangereux-bouffon-103116313"
    },
    {
        "title": "Uriner sans en avoir besoin, ce n'est pas une bonne id\u00e9e",
        "summary": "Aller fr\u00e9quemment aux toilettes sans en \u00e9prouver le besoin peut endommager la vessie. Une sp\u00e9cialiste du plancher pelvien nous en explique les raisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fuites-urinaires-uriner-sans-en-avoir-besoin-nest-pas-une-bonne-idee-103119143"
    },
    {
        "title": "Becky Kennedy sait parler aux enfants... et \u00e0 leurs parents",
        "summary": "Sur Instagram, Becky Kennedy prodigue des conseils en mati\u00e8re d'\u00e9ducation infantile \u00e0 des millions de followers, y compris \u00e0 d'illustres parents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psychologue-star-becky-kennedy-sait-parler-aux-enfants-et-a-leurs-parents-103120672"
    },
    {
        "title": "L'\u00abignorance des Am\u00e9ricains\u00bb soul\u00e8ve le d\u00e9bat",
        "summary": "Des vid\u00e9os de touristes am\u00e9ricains circulent sur TikTok. Leurs interrogations sur la consommation d'eau des Europ\u00e9ens cr\u00e9ent la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/touristes-americains-en-europe-lignorance-des-americains-fait-debat-103119248"
    },
    {
        "title": "Cinq aliments n\u00e9fastes au mental",
        "summary": "Certains aliments sont peut-\u00eatre r\u00e9confortants, mais ils sont \u00e0 \u00e9viter, surtout si vous avez d\u00e9j\u00e0 le moral dans les chaussettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-ces-cinq-aliments-sont-nefastes-pour-le-mental-103116320"
    },
    {
        "title": "Pour cet \u00e9t\u00e9, tout le monde s'arrache ces ballerines",
        "summary": "La ballerine est trendy pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Sauf que, cette saison, elle est agr\u00e9ment\u00e9e d'une petite touche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bestimmtes-modell-um-diese-ballerinas-reissen-sich-diesen-sommer-alle-103120790"
    },
    {
        "title": "La marque de Roger Federer s\u2019offre Zendaya pour concurrencer Nike",
        "summary": "L\u2019actrice est la nouvelle ambassadrice du label On. Le sp\u00e9cialiste suisse de la chaussure de sport joue sur le terrain des grands \u00e9quipementiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seduire-les-gen-z-la-marque-de-roger-federer-soffre-zendaya-pour-concurrencer-le-geant-nike-103121432"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle temp\u00e9rature faut-il laver les sous-v\u00eatements?",
        "summary": "Lavez-vous vos sous-v\u00eatements \u00e0 haute temp\u00e9rature? Une experte en hygi\u00e8ne explique que ce n'est pas forc\u00e9ment n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-a-quelle-temperature-faut-il-laver-les-sous-vetements-103119381"
    },
    {
        "title": "Ruben Dias se balade avec un sac \u00e0 main Herm\u00e8s",
        "summary": "Le footballeur portugais assume son style bling-bling en publiant, sur Instagram, des photos de lui bard\u00e9 d'accessoires de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ruben-dias-se-balade-avec-un-sac-a-main-hermes-103119484"
    },
    {
        "title": "Swiss figure de justesse parmi les meilleures compagnies a\u00e9riennes du monde",
        "summary": "Le site de notation Airline Ratings a d\u00e9sign\u00e9 les meilleures compagnies a\u00e9riennes de 2024. Swiss et Lufthansa se partagent la 19e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-swiss-figure-de-justesse-parmi-les-meilleures-compagnies-aeriennes-du-monde-103120430"
    },
    {
        "title": "Les 10 sites touristiques les plus d\u00e9cevants du monde",
        "summary": "Un nouveau classement r\u00e9pertorie les sites particuli\u00e8rement d\u00e9cevants pour les touristes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-classement-les-10-sites-touristiques-les-plus-decevants-du-monde-103119435"
    },
    {
        "title": "La Sardaigne, gratuite pour les moins de 35 ans",
        "summary": "Le nord de la Sardaigne est connu pour ses plages. Le sud-ouest est nettement moins touristique. D'o\u00f9 la volont\u00e9 d'y d\u00e9velopper le tourisme durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-sardaigne-gratuite-pour-les-moins-de-35-ans-103117568"
    },
    {
        "title": "Ce simili Santorin est deux fois plus cher que l'original",
        "summary": "Ce complexe h\u00f4telier de luxe imite l'architecture grecque. En r\u00e9alit\u00e9, il se trouve en plein d\u00e9sert, aux \u00c9mirats arabes unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/copie-conforme-ce-simili-santorin-est-deux-fois-plus-cher-que-loriginal-103115777"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente-t-il le risque de cancer?",
        "summary": "Une \u00e9tude indique que le risque de d\u00e9velopper un lymphome est sup\u00e9rieur de 21% chez les personnes tatou\u00e9es. D'autres recherches sont n\u00e9cessaires pour confirmer le caract\u00e8re canc\u00e9rig\u00e8ne de l'encre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-tatouages-augmentent-ils-le-risque-de-cancer-103121114"
    },
    {
        "title": "Rihanna change de t\u00eate pour l'arriv\u00e9e de sa ligne de soins capillaires",
        "summary": "Apr\u00e8s sa marque de maquillage et de cosm\u00e9tiques, Rihanna lance une ligne de soins capillaires Fenty. Pour l'occasion, elle a adopt\u00e9 la coupe pixie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligne-de-soins-capillaires-rihanna-change-de-tete-pour-larrivee-de-sa-ligne-de-soins-capillaires-103121059"
    },
    {
        "title": "Il faut souffrir pour \u00eatre beau... et plus encore \u00e0 certains endroits",
        "summary": "Le processus est plus ou moins douloureux selon la partie du corps tatou\u00e9e. Voici les cinq zones les plus sensibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tatouages-il-faut-souffrir-pour-etre-beau-et-plus-encore-a-certains-endroits-103117640"
    },
    {
        "title": "Ce produit solaire adopt\u00e9 par Hailey Bieber est d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatologues",
        "summary": "Hailey Bieber a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le secret de son teint hal\u00e9 uniforme. Elle le doit \u00e0 un gel acc\u00e9l\u00e9rateur de bronzage. Un produit d\u00e9cri\u00e9 par les m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-pour-la-sante-ce-produit-solaire-adopte-par-hailey-bieber-est-deconseille-par-les-dermatologues-103116201"
    },
    {
        "title": "Votre salaire annuel ne suffit pas \u00e0 payer le loyer de cet appartement",
        "summary": "Le penthouse le plus cher du monde se trouve dans la principaut\u00e9 de Monaco. 3500 m\u00e8tres carr\u00e9s de luxe pour un co\u00fbt mensuel de...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monaco-votre-salaire-annuel-ne-suffit-pas-a-payer-le-loyer-de-cet-appartement-103119364"
    },
    {
        "title": "Personne ne veut habiter dans cette maison",
        "summary": "Depuis 60 ans, une villa \u00e0 Los Angeles refait r\u00e9guli\u00e8rement son apparition sur le march\u00e9 de l'immobilier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passe-tragique-personne-ne-veut-habiter-dans-cette-maison-103113307"
    },
    {
        "title": "Ces cinq objets ressortiront comme neufs du lave-vaisselle",
        "summary": "Il n'y a pas que les assiettes et les verres qui passent au lave-vaisselle. Voici cinq objets que vous n'avez sans doute jamais pens\u00e9 y mettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ces-cinq-objets-ressortiront-comme-neufs-du-lave-vaisselle-103111822"
    },
    {
        "title": "Lampe, table et tabouret: ce meuble est un vrai cam\u00e9l\u00e9on",
        "summary": "Le bureau d'architectes suisse Kosmos Architects a con\u00e7u Dice, un meuble en bois qui remplit quatre fonctions diff\u00e9rentes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-suisse-lampe-table-et-tabouret-ce-meuble-est-un-vrai-cameleon-103107922"
    },
    {
        "title": "Petit-d\u00e9jeuner sucr\u00e9 ou sal\u00e9: que faut-il privil\u00e9gier?",
        "summary": "Un coup d'\u0153il sur les habitudes alimentaires des pays europ\u00e9ens indique quelle variante donne le plus d'\u00e9nergie pour la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/repas-equilibre-petit-dejeuner-sucre-ou-sale-que-faut-il-privilegier-103117814"
    },
    {
        "title": "Bien placer un plat dans le four \u00e0 micro-ondes",
        "summary": "Votre plat ressort tant\u00f4t ti\u00e8de, tant\u00f4t br\u00fblant du four \u00e0 micro-ondes? C'est sans doute parce que la nourriture a \u00e9t\u00e9 mal plac\u00e9e dans l'appareil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/temperature-ideale-bien-placer-un-plat-dans-le-four-a-micro-ondes-103120585"
    },
    {
        "title": "Faut-il laver les fruits au bicarbonate?",
        "summary": "Laver les fruits et l\u00e9gumes permet d'\u00e9liminer la salet\u00e9 et les r\u00e9sidus de pesticides. Il est m\u00eame pr\u00e9conis\u00e9 de les laver au vinaigre et au bicarbonate. Est-ce efficace?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pesticides-faut-il-laver-les-fruits-au-bicarbonate-de-soude-103116655"
    },
    {
        "title": "Le caf\u00e9, oui, mais sans lait",
        "summary": "Le caf\u00e9 a un effet pr\u00e9ventif contre certaines maladies, \u00e0 condition de le prendre noir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-cafe-oui-mais-sans-lait-103113430"
    },
    {
        "title": "La Suisse d\u00e9tient le record de l'amende pour exc\u00e8s de vitesse la plus sal\u00e9e",
        "summary": "Appuyer sur le champignon a un impact sur la vitesse et sur le compte en banque. Bienvenue dans le monde des contraventions pour exc\u00e8s de vitesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vitesse-la-suisse-detient-le-record-de-lamende-pour-exces-de-vitesse-la-plus-salee-103119935"
    },
    {
        "title": "Suis-je oblig\u00e9 de m'arr\u00eater si le pi\u00e9ton se trouve sur l'autre tron\u00e7on?",
        "summary": "Certains automobilistes se demandent s'ils doivent s'arr\u00eater pour laisser passer un pi\u00e9ton qui a entam\u00e9 sa travers\u00e9e de l'autre c\u00f4t\u00e9 d'un \u00eelot de refuge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passage-pieton-avec-ilot-de-refuge-central-suis-je-oblige-de-marreter-si-le-pieton-se-trouve-sur-lautre-troncon-103117169"
    },
    {
        "title": "Top 5 des pays les plus rentables pour les automobilistes",
        "summary": "Une \u00e9tude place la Suisse en t\u00eate des pays europ\u00e9ens les plus favorables financi\u00e8rement aux propri\u00e9taires de voitures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-top-5-des-pays-les-plus-rentables-pour-les-automobilistes-103115554"
    },
    {
        "title": "Savez-vous que l'essence se g\u00e2te?",
        "summary": "L'essence est p\u00e9rissable, qu'elle se trouve dans un bidon ou dans le r\u00e9servoir d'un v\u00e9hicule hybride rechargeable qui ne roule g\u00e9n\u00e9ralement qu'\u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Comment la stocker de mani\u00e8re optimale?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stockage-des-bidons-dessence-saviez-vous-que-lessence-se-gate-103113270"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour le concert de P!nk!",
        "summary": "20 minutes tire au sort des billets pour le concert de P!nk, le 3 juillet 2024, au stade du Wankdorf. Tente ta chance et gagne deux billets pour toi et la personne qui t'accompagne de ton choix!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-le-concert-de-pnk-103116740"
    },
    {
        "title": "Gurten 2024: gagne des tickets maintenant!",
        "summary": "Du 17 juillet au 20 juillet, le Gurtenfestival se d\u00e9roulera comme chaque ann\u00e9e \u00e0 Berne. Tente ta chance et participe au concours",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gurten-2024-gagne-des-tickets-maintenant-103107788"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Pyongyang envoie \u00e0 nouveau 300 ballons d\u2019ordures vers le sud",
        "summary": "Le r\u00e9gime nord-cor\u00e9en a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 nouveau \u00e0 des envois de ballons vers la Cor\u00e9e du Sud, mais cette fois sans immondice \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-pyongyang-envoie-a-nouveau-300-ballons-d-ordures-vers-le-sud-633503439234"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour la premi\u00e8re en Suisse de \u00abMOI, MOCHE ET M\u00c9CHANT 4\u00bb au Path\u00e9 Flon",
        "summary": "C'est \u00e0 nouveau jaune et amusant! Cet \u00e9t\u00e9, accompagne le super-vilain Gru, sa famille et les Minions, dans une nouvelle op\u00e9ration de sauvetage d\u00e9lirante. Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ton compagnon pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abMOI, MOCHE ET M\u00c9CHANT 4\u00bb.\u00a0Profite du film avant sa sortie officielle le 3 juillet 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 27 juin 2024<br />Cin\u00e9ma: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Path\u00e9 Flon<br />Entr\u00e9e: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a019:30<br />Langue: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-la-premiere-en-suisse-de-moi-moche-et-mechant-4-au-pathe-flon-103120615"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9fense de fer permet \u00e0 Boston de prendre le large en finale",
        "summary": "Les Boston Celtics se sont impos\u00e9s contre les Dallas Mavericks (105-98) dimanche et m\u00e8nent d\u00e9sormais 2-0 dans la finale des play-off de NBA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-une-defense-de-fer-permet-a-boston-de-prendre-le-large-en-finale-103124093"
    },
    {
        "title": "Est-il vraiment autoris\u00e9 de \u00abgriller la file\u00bb dans une tirette?",
        "summary": "La fermeture \u00e9clair dans le trafic est souvent source de m\u00e9contentement. Se ranger trop en amont n'est pas la bonne marche \u00e0 suivre. Nous vous expliquons comment faire et pourquoi il est interdit de bloquer le passage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suppression-de-voie-est-il-vraiment-autorise-de-griller-la-file-dans-une-tirette-103121453"
    },
    {
        "title": "Sortie de l'autoroute Gen\u00e8ve-La Praille ferm\u00e9e au trafic",
        "summary": "Les fortes pr\u00e9cipitations en cours depuis dimanche ont inond\u00e9 une partie de l'A1 en direction du centre-ville genevois. La police recommande d'\u00e9viter le secteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alerte-inondations-sortie-de-lautoroute-geneve-la-praille-fermee-au-trafic-103124097"
    },
    {
        "title": "\u00catre compl\u00e8tement miro l'aide \u00e0 \u00eatre un bon acteur",
        "summary": "Jake Gyllenhaal est tellement myope qu'aux \u00c9tats-Unis, il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant l\u00e9galement aveugle. Mais il dit avoir fait de ce d\u00e9faut un avantage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jake-gyllenhaal-etre-completement-miro-laide-a-etre-un-bon-acteur-103121535"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite se renforce, coup de tonnerre en France",
        "summary": "Les \u00e9lections europ\u00e9enne ont d\u00e9bouch\u00e9 sur une pouss\u00e9e des droites nationalistes et radicales, sans pour autant bouleverser les grands \u00e9quilibres \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europeennes-lextreme-droite-se-renforce-coup-de-tonnerre-en-france-103124111"
    },
    {
        "title": "Loi sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9: gare aux \u00abfake news\u00bb",
        "summary": "Des champs d\u2019\u00e9oliennes un peu partout sur nos montagnes? Pas vraiment. Le tout solaire suffirait m\u00eame en hiver? Pas s\u00fbr. Voil\u00e0 pourquoi deux camps s\u2019affrontent autour de la nouvelle loi sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, soumise au peuple lors des votations f\u00e9d\u00e9rales le 9 juin 2024.  On vous livre quelques cl\u00e9s pour comprendre les enjeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votation-9-juin-loi-sur-lelectricite-gare-aux-fake-news-103117063"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le s\u00e9isme de la dissolution, une campagne \u00e9clair d\u00e9marre",
        "summary": "Dimanche, apr\u00e8s l\u2019\u00e9crasante d\u00e9faite face au Rassemblement national aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, Emmanuel Macron a dissous l\u2019Assembl\u00e9e nationale. S'ouvrent trois semaines \u00e9clairs avant le premier tour des l\u00e9gislatives le 30 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-apres-le-seisme-de-la-dissolution-une-campagne-eclair-demarre-103124114"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA au service du d\u00e9pistage des cancers de la peau",
        "summary": "Dans un contexte de p\u00e9nurie de dermatologues en France, des technologies de pointe alli\u00e9es \u00e0 l\u2019intelligence artificielle pourraient se r\u00e9v\u00e9ler des aides de plus en plus pr\u00e9cieuses au diagnostic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-lia-au-service-du-depistage-des-cancers-de-la-peau-103124140"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai un muscle de rupture assez pro\u00e9minent\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de ses d\u00e9buts sur sc\u00e8ne, l'humoriste et com\u00e9dien fran\u00e7ais, Monsieur Poulpe, s'est confi\u00e9 sans d\u00e9tour sur ses premi\u00e8res fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monsieur-poulpe-jai-un-muscle-de-rupture-assez-proeminent-103121151"
    },
    {
        "title": "Ocon d\u00e9zingue Alpine: \u00abJ\u2019ai fait mon job, pas l\u2019\u00e9quipe\u00bb",
        "summary": "Le pilote fran\u00e7ais a re\u00e7u l\u2019ordre de laisser passer son co\u00e9quipier Pierre Gasly dimanche lors du Grand Prix du Canada. De quoi voir rouge \u00e0 l\u2019heure de l\u2019interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-ocon-dezingue-alpine-j-ai-fait-mon-job-pas-l-equipe-337483187809"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka remonte dans le classement ATP apr\u00e8s Roland-Garros",
        "summary": "Le Vaudois est pass\u00e9 de la 98e \u00e0 la 93e\u00a0place de la hi\u00e9rarchie. Le top\u00a03 est quant \u00e0 lui compl\u00e8tement chamboul\u00e9. Chez les femmes, Iga Swiatek domine toujours le classement WTA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-stan-wawrinka-remonte-dans-le-classement-atp-apres-roland-garros-587097061129"
    },
    {
        "title": "Les 10 plages les plus dangereuses des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Si vous envisagez de passer vos vacances au bord de la mer aux \u00c9tats-Unis, vous feriez bien d'y r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois. Certaines plages paradisiaques pourraient vous faire basculer en enfer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attention-danger-les-10-plages-les-plus-dangereuses-des-etats-unis-103121557"
    },
    {
        "title": "\u00abNous aurions perdu l\u2019Ukraine si nous avions invit\u00e9 la Russie\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Viola Amherd et le chef du DFAE Ignazio Cassis ont fait le point sur le sommet pour la paix en Ukraine qui aura lieu au B\u00fcrgenstock le week-end prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-du-buergenstock-nous-aurions-perdu-lukraine-si-nous-avions-invite-la-russie-103124177"
    },
    {
        "title": "Priv\u00e9e d'\u00e9lectricit\u00e9, B\u00e2le sombre dans le chaos",
        "summary": "Plusieurs quartiers ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par une coupure d'\u00e9lectricit\u00e9, lundi matin. Notamment la gare centrale, o\u00f9 les horloges CFF n'ont cess\u00e9 de remonter le temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blackout-general-privee-delectricite-bale-sombre-dans-le-chaos-103124204"
    },
    {
        "title": "Des gros chiens form\u00e9s pour diminuer le nombre de noy\u00e9s",
        "summary": "En utilisant le jeu, les toutous sont entra\u00een\u00e9s \u00e0 reconna\u00eetre des baigneurs en d\u00e9tresse. Tous les chiens peuvent devenir sauveteurs; il suffit qu'ils p\u00e8sent 25 kilos et qu'ils aiment l'eau.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tessin-des-gros-chiens-formes-pour-diminuer-le-nombre-de-noyes-103120700"
    },
    {
        "title": "Nemo brille sur sc\u00e8ne dans une imposante robe gonflable",
        "summary": "Le rappeur biennois \u00e9tait en repr\u00e9sentation \u00e0 la Royal Academy de Londres ce week-end. L\u2019artiste de 24 ans a interpr\u00e9t\u00e9 une version de huit minutes de \u00abThe Code\u00bb, la chanson qui lui a valu la victoire \u00e0 l\u2019Eurovision 2024 en mai dernier. Pour l\u2019occasion, la jeune star \u00e9tait v\u00eatue d\u2019une cr\u00e9ation vestimentaire audacieuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/londres-nemo-brille-sur-scene-dans-une-imposante-robe-gonflable-103124234"
    },
    {
        "title": "Un chalet d\u2019alpage est parti en fum\u00e9e",
        "summary": "Dimanche, peu apr\u00e8s midi, un chalet d\u2019alpage a pris feu \u00e0 Montbovon. La b\u00e2tisse a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement d\u00e9truite par les flammes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montbovon-fr-un-chalet-dalpage-est-parti-en-fumee-103124237"
    },
    {
        "title": "Une boutique Chanel braqu\u00e9e \u00e0 la voiture-b\u00e9lier",
        "summary": "Les faits ont eu lieu ce lundi peu apr\u00e8s 5 heures non loin des Champs-Elys\u00e9es, dans la capitale fran\u00e7aise.\u00a0Les malfrats ont pris la fuite apr\u00e8s avoir mis le feu au v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-f-une-boutique-chanel-braquee-a-la-voiture-belier-103124229"
    },
    {
        "title": "Les plus riches ont sign\u00e9 le refus du plafonnement des primes",
        "summary": "Notre sondage post-votation montre les disparit\u00e9s qui ont amen\u00e9 aux r\u00e9sultats de ce dimanche, charg\u00e9 politiquement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-9-juin-les-plus-riches-ont-signe-le-refus-du-plafonnement-des-primes-103124192"
    },
    {
        "title": "La fantasque tradition post-sacre d\u2019Alcaraz se poursuit",
        "summary": "Le joueur espagnol entend se faire tatouer la Tour Eiffel pour comm\u00e9morer son premier titre \u00e0 Roland-Garros. Celui-ci a \u00e9t\u00e9 conquis dimanche \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-la-fantasque-tradition-post-sacre-d-alcaraz-se-poursuit-819766952406"
    },
    {
        "title": "Microsoft d\u00e9voile trois \u00abnouvelles\u00bb\u00a0consoles Xbox",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain de la tech a pr\u00e9sent\u00e9 trois d\u00e9clinaisons de sa machine de jeux vid\u00e9o, dont un premier mod\u00e8le Series X en version totalement num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/games-showcase-2024-microsoft-devoile-trois-nouvelles-consoles-xbox-103124186"
    },
    {
        "title": "Elle craque sur sc\u00e8ne \u00e0 cause d'une sextape truqu\u00e9e",
        "summary": "En plein show, Meghan Thee Stallion a eu du mal \u00e0 retenir ses larmes apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert qu'une vid\u00e9o X g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l'IA la mettant en sc\u00e8ne circule sur le Net.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/megan-thee-stallion-elle-craque-sur-scene-a-cause-dune-sextape-truquee-103124247"
    },
    {
        "title": "La c\u00e9l\u00e9brit\u00e9? \u00abC'est quand m\u00eame assez choquant\u00bb",
        "summary": "Sa victoire \u00e0 la \u00abStar Academy\u00bb a fait passer Pierre Garnier, laur\u00e9at de la saison 10, du statut d'anonyme \u00e0 celui de people. Il n'en revient toujours pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pierre-garnier-la-celebrite-cest-quand-meme-assez-choquant-103124298"
    },
    {
        "title": "Le LHC perd son meilleur d\u00e9fenseur pour plusieurs mois",
        "summary": "Lawrence Pilut s\u2019est d\u00e9chir\u00e9 le tendon d\u2019Achille lors d\u2019un entra\u00eenement en Su\u00e8de. Il manquera entre 7 et 9\u00a0mois de comp\u00e9tition. Le club cherche un rempla\u00e7ant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-lhc-perd-son-meilleur-defenseur-pour-plusieurs-mois-561868020706"
    },
    {
        "title": "Le Mondial des clubs se jouera sans le Real Madrid!",
        "summary": "Carlo Ancelotti a annonc\u00e9 que le club espagnol, vainqueur de la derni\u00e8re \u00e9dition de la Ligue des champions, ne participera pas \u00e0 la Coupe du monde des clubs en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-mondial-des-clubs-se-jouera-sans-le-real-madrid-912251342440"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but d\u2019une campagne \u00e9clair, l\u2019extr\u00eame droite en position de force",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9cision d'Emmanuel Macron de dissoudre l'Assembl\u00e9e, trois semaines de campagne se sont ouvertes lundi avant le premier tour des l\u00e9gislatives le 30 juin. Alors que la gauche tente de surmonter ses divisions, le RN n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi proche du pouvoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dissolution-en-france-debut-dune-campagne-eclair-lextreme-droite-en-position-de-force-103124337"
    },
    {
        "title": "Acquitt\u00e9 apr\u00e8s avoir tir\u00e9 une balle dans la t\u00eate d'un chat",
        "summary": "Un senior a tu\u00e9 un f\u00e9lin qui lui avait mordu la main. Selon lui, c'\u00e9tait pour prot\u00e9ger son arri\u00e8re petit-fils. Un argument rationnel, d'apr\u00e8s la justice: l'homme a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/werdenberg-sg-acquitte-apres-avoir-tire-une-balle-dans-la-tete-dun-chat-103124147"
    },
    {
        "title": "Un disparu, un mort et un avion pris dans un orage de gr\u00eale",
        "summary": "Depuis plusieurs jours, l\u2019Autriche doit faire face \u00e0 de violents orages. Un retrait\u00e9 a disparu, un ouvrier est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 et un avion d'Austrian Airlines, pris dans les intemp\u00e9ries, a d\u00fb se poser en urgence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-un-disparu-un-mort-et-un-avion-pris-dans-un-orage-de-grele-103124359"
    },
    {
        "title": "Victoire inattendue pour l'heure de parking gratuite",
        "summary": "Les automobilistes fribourgeois pourront stationner dans les rues du chef-lieu plus facilement. Ce dimanche, une initiative favorable aux voitures a \u00e9t\u00e9 largement accept\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-victoire-inattendue-pour-lheure-de-parking-gratuite-103124256"
    },
    {
        "title": "Une ado tr\u00e9buche et se tue lors d'une balade en famille",
        "summary": "Une Am\u00e9ricaine de 16 ans a fait une chute mortelle ce dimanche, alors qu'elle se promenait dans la r\u00e9gion des Gorges Myst\u00e9rieuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trient-vs-une-ado-trebuche-et-se-tue-lors-dune-balade-en-famille-103124392"
    },
    {
        "title": "Huit mois de prison pour des insultes racistes contre Vinicius",
        "summary": "Trois supporters de Valence ont \u00e9t\u00e9 punis par la justice apr\u00e8s avoir prof\u00e9r\u00e9 des insultes racistes envers le joueur br\u00e9silien du Real Madrid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-huit-mois-de-prison-pour-des-insultes-racistes-contre-vinicius-925116663980"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux une musique joyeuse pour mon enterrement\u00bb",
        "summary": "Alors qu'elle pr\u00e9sente son show \u00abTout est dans la voix\u00bb, le 13 juin 2024 \u00e0 Morges, o\u00f9 elle devient une prof de chant, Marianne James nous parle de ses chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marianne-james-je-veux-une-musique-joyeuse-pour-mon-enterrement-103121218"
    },
    {
        "title": "Meloni triomphe en Italie: \u00abJ\u2019ai eu tort de ne pas aller voter\u00bb",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite de la cheffe du gouvernement italien Giorgia Meloni, a remport\u00e9 les europ\u00e9ennes dans la p\u00e9ninsule, lui permettant de sortir renforc\u00e9e de ce scrutin, \u00e0 Rome comme \u00e0 Bruxelles. Fratelli d\u2019Italia arrive en t\u00eate avec 28,8% des voix, selon les r\u00e9sultats quasi d\u00e9finitifs du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/elections-europeennes-meloni-triomphe-en-italie-jai-eu-tort-de-ne-pas-aller-voter-103124431"
    },
    {
        "title": "La tong foule les sols des \u00e9tablissements de luxe",
        "summary": "Cet \u00e9t\u00e9, la tong ne se satisfait plus d'\u00eatre rel\u00e9gu\u00e9e au rang de chaussure de plage. D\u00e9complex\u00e9e et omnipr\u00e9sente, elle se porte d\u00e9sormais \u00e0 toutes les occasions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-la-plage-a-la-ville-la-tong-foule-les-sols-des-etablissements-de-luxe-103121595"
    },
    {
        "title": "Les \u00abBennifer\u00bb mettent en vente leur maison \u00e0 65 millions",
        "summary": "Les m\u00e9dias anglosaxons y voient un signe suppl\u00e9mentaire d'un divorce imminent. Ben Affleck et Jennifer Lopez avaient acquis l'immense propri\u00e9t\u00e9 en mai 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beverly-hills-les-bennifer-mettent-en-vente-leur-maison-a-65-millions-103124415"
    },
    {
        "title": "Berne se fiche du sort des faons durant le sommet du B\u00fcrgenstock",
        "summary": "L'espace a\u00e9rien sera ferm\u00e9 du 13 au 17 juin et les paysans locaux ne pourront pas utiliser les drones qui leur permettent de sauver de la fauche de nombreux faons. Pas question de faire une exception, dit Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faune-locale-berne-se-fiche-du-sort-des-faons-durant-le-sommet-du-buergenstock-103124440"
    },
    {
        "title": "Deux ados de 12 ans coupables de meurtre \u00e0 la machette",
        "summary": "Lundi, ils sont devenus les Britanniques les plus jeunes condamn\u00e9s pour un meurtre depuis 30 ans pour avoir tu\u00e9, en novembre, tu\u00e9 un jeune de 19 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-deux-ados-de-12-ans-coupables-de-meurtre-a-la-machette-103124499"
    },
    {
        "title": "Le premier local d\u2019injection du canton ouvrira en ao\u00fbt",
        "summary": "Dans le cadre de la pr\u00e9sentation du plan de prise en charge des personnes souffrant d\u2019addiction, les autorit\u00e9s cantonales ont annonc\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019un espace de consommation s\u00e9curis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-le-premier-local-dinjection-du-canton-ouvrira-en-aout-103124421"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid contredit Ancelotti et jouera le Mondial des clubs",
        "summary": "Carlo Ancelotti a annonc\u00e9 que son \u00e9quipe ne participerait pas \u00e0 la Coupe du monde des clubs en 2025. Le club a r\u00e9agi dans la foul\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-real-madrid-contredit-ancelotti-et-jouera-le-mondial-des-clubs-912251342440"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour AC/DC \u00e0 Z\u00fcrich!",
        "summary": "AC/DC donnera un concert le 29 juin 2024 au stade Letzigrund. Tente ta chance pour gagner 2 billets pour le concert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-acdc-a-zuerich-103120640"
    },
    {
        "title": "Pas de victimes mais de la casse apr\u00e8s le d\u00e9luge",
        "summary": "Pompiers et policiers ont dress\u00e9 le bilan des pluies diluviennes qui se sont abattues dans la r\u00e9gion entre dimanche et lundi. Ils donnent aussi leurs conseils en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intemperies-a-geneve-pas-de-victimes-mais-de-la-casse-apres-le-deluge-103124382"
    },
    {
        "title": "Grosse panne chez Sunrise et Swisscom \u00e0 cause des fortes pluies",
        "summary": "Une partie de la Riviera n'a plus acc\u00e8s \u00e0 internet et au r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile et fixe depuis lundi matin. Les centrales de deux op\u00e9rateurs sont gorg\u00e9es d'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/region-blonay-st-legier-vd-grosse-panne-chez-sunrise-et-swisscom-a-cause-des-fortes-pluies-103124494"
    },
    {
        "title": "Deux bancomats explos\u00e9s dans la campagne bernoise et schwytzoise",
        "summary": "Des distributeurs de billets ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s \u00e0 l'explosif \u00e0\u00a0Jegenstorf et \u00e0 K\u00fcssnacht, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. Les malfrats sont en fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-deux-bancomats-exploses-dans-la-campagne-bernoise-et-schwytzoise-103124481"
    },
    {
        "title": "Un touriste se fait arracher une montre suisse de 145\u2019000 francs",
        "summary": "Le Tha\u00eflandais Paris Sittisarn a v\u00e9cu une m\u00e9saventure lors de son s\u00e9jour en Allemagne. Un individu, se faisant passer pour un touriste, lui a d\u00e9rob\u00e9 sa montre de luxe Patek Philippe. Paris offre une belle r\u00e9compense \u00e0 quiconque retrouvera sa pr\u00e9cieuse montre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/francfort-all-un-touriste-se-fait-arracher-une-montre-suisse-de-145000-francs-103124434"
    },
    {
        "title": "Dylan Thiry pris \u00e0 partie par un habitant aux Comores",
        "summary": "L'influenceur luxembourgeois, qui r\u00e9alise actuellement un voyage humanitaire aux Comores, a \u00e9t\u00e9 fra\u00eechement accueilli ce lundi par un homme qui le traite d'escroc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tu-nes-pas-le-bienvenu-dylan-thiry-pris-a-partie-par-un-habitant-aux-comores-103124504"
    },
    {
        "title": "Payer son billet en cash dans les transports publics restera possible",
        "summary": "Alors que certaines compagnies veulent supprimer le paiement en liquide \u00e0 leurs distributeurs, le Conseil des \u00c9tats a accept\u00e9 une motion qui demandait que les entreprises continuent d'accepter les esp\u00e8ces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-payer-son-billet-en-cash-dans-les-transports-publics-restera-possible-103124502"
    },
    {
        "title": "Combiner les vaccins grippe et Covid serait plus efficace",
        "summary": "Selon les tests men\u00e9s par Moderna, un vaccin unique contre ces deux virus apporte une meilleure r\u00e9ponse immunitaire que deux injections distinctes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-combiner-les-vaccins-grippe-et-covid-serait-plus-efficace-103124524"
    },
    {
        "title": "Coquard remporte la 2e \u00e9tape, deux Suisses dans le top 10 du g\u00e9n\u00e9ral",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9quipe Cofidis s\u2019est impos\u00e9 lundi \u00e0 Regensdorf. Le Belge Yves Lampaert reste leader du g\u00e9n\u00e9ral, o\u00f9 Stefan K\u00fcng est 8e devant Mauro Schmid (9e).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-suisse-coquard-remporte-la-2e-etape-deux-suisses-dans-le-top-10-du-general-103124537"
    },
    {
        "title": "La tong foule le sol des \u00e9tablissements de luxe",
        "summary": "La chaussure de plage se porte d\u00e9sormais en toute occasion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-la-plage-a-la-ville-la-tong-foule-le-sol-des-etablissements-de-luxe-103121595"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9s d'exploiter des employ\u00e9s, leur proc\u00e8s s'ouvre enfin \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "La famille Hinduja est jug\u00e9e pour avoir, dans sa villa de Cologny (GE) employ\u00e9 des ressortissants \u00e9trangers dans des conditions pr\u00e9caires. Pr\u00e9vus en d\u00e9but d'ann\u00e9e, les d\u00e9bats se sont ouverts ce lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-proces-des-multimilliardaires-debute-enfin-103124193"
    },
    {
        "title": "L\u2019avion transportant le vice-pr\u00e9sident port\u00e9 disparu",
        "summary": "L'appareil, avec \u00e0 son bord Saulos Chilima et neuf autres personnes, est port\u00e9 disparu depuis qu'il a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 atterrir lundi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/malawi-lavion-transportant-le-vice-president-porte-disparu-103124547"
    },
    {
        "title": "\u00abElle choisissait un \u00e9l\u00e8ve pour dormir avec elle\u00bb",
        "summary": "Charles Spencer, fr\u00e8re de Lady Di, a racont\u00e9 dans un livre les abus subis dans un pensionnat hupp\u00e9, dans les ann\u00e9es 1970. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-elle-choisissait-un-eleve-pour-dormir-avec-elle-103124569"
    },
    {
        "title": "Thomas H\u00e4berli nomm\u00e9 coach de Servette, avec un nouveau pr\u00e9sident",
        "summary": "Le club genevois a d\u00e9voil\u00e9 les contours de sa r\u00e9organisation. L\u2019ancien s\u00e9lectionneur de l\u2019Estonie succ\u00e8de \u00e0 Ren\u00e9 Weiler, devenu directeur sportif. Herv\u00e9 Broch prend le poste de pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-thomas-haeberli-nomme-coach-de-servette-avec-un-nouveau-president-191303542706"
    },
    {
        "title": "Le Parlement veut renvoyer les Erythr\u00e9ens vers un pays tiers",
        "summary": "Apr\u00e8s les \u00c9tats, le National a accept\u00e9 \u00e0 son tour une motion PLR qui demandait que Berne conclue un accord de transit avec un pays tiers pour y renvoyer les r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9bout\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-parlement-veut-renvoyer-les-erythreens-dans-un-pays-tiers-103124379"
    },
    {
        "title": "Migration: le HCR d\u00e9nonce la manipulation politique",
        "summary": "Le patron de l'agence de l'ONU esp\u00e8re que \u00abla rh\u00e9torique antimigration et antir\u00e9fugi\u00e9s\u00bb va s'att\u00e9nuer, maintenant que le scrutin europ\u00e9en a eu lieu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-europeennes-migration-le-hcr-denonce-la-manipulation-politique-103124585"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9l\u00e9phants s'appellent par des \u00abnoms\u00bb, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Des chercheurs ont \u00e9tabli que les pachydermes utilisent des signaux diff\u00e9rents pour chaque individu du troupeau, que les destinataires reconnaissent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faune-les-elephants-sappellent-par-des-noms-selon-une-etude-103124597"
    },
    {
        "title": "Il voulait finir son ann\u00e9e en beaut\u00e9, et patatras",
        "summary": "La chute d\u2019un \u00e9l\u00e8ve de l\u2019Idaho est devenue virale sur TikTok au d\u00e9but du mois de juin, alors qu\u2019il s'appr\u00eatait \u00e0 recevoir son dipl\u00f4me. (Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-il-voulait-finir-son-annee-en-beaute-et-patatras-103124556"
    },
    {
        "title": "Usain Bolt se blesse gravement lors d\u2019un match de charit\u00e9",
        "summary": "Le sprinteur jama\u00efcain participait \u00e0 une rencontre de bienfaisance \u00e0 Londres, dimanche. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 sur civi\u00e8re apr\u00e8s s\u2019\u00eatre rompu le tendon d\u2019Achille.<strong></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-usain-bolt-se-blesse-gravement-lors-dun-match-de-charite-103124600"
    },
    {
        "title": "Service terroris\u00e9 par un directeur: l'inaction de Rolex d\u00e9nonc\u00e9e",
        "summary": "La marque de montres a \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9e par l\u2019inspection du travail apr\u00e8s la d\u00e9nonciation d'employ\u00e9s visant un dirigeant, licenci\u00e9 depuis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-service-terrorise-par-un-directeur-linaction-de-rolex-denoncee-103124397"
    },
    {
        "title": "La fanzone de l'Euro \u00e0 Vevey chasse un pianiste de classe mondiale",
        "summary": "Le concert d'ouverture du festival de musique Lavaux Classic devait se tenir \u00e0 Vevey le 20 juin. Mais la fanzone\u00a0de l'Euro 2024, pr\u00e9vue \u00e0 proximit\u00e9, a refroidi les organisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-la-fanzone-de-leuro-a-vevey-chasse-un-pianiste-de-classe-mondiale-103124555"
    },
    {
        "title": "Il fuit un contr\u00f4le, une polici\u00e8re fait feu et le tue",
        "summary": "Un jeune homme de 19 ans a \u00e9t\u00e9 abattu alors qu'il essayait d'\u00e9chapper \u00e0 son arrestation. Une enqu\u00eate pour homicide volontaire a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cherbourg-f-il-fuit-un-controle-une-policiere-fait-feu-et-le-tue-103124608"
    },
    {
        "title": "Angelica Moser s\u2019envole et d\u00e9croche l\u2019or",
        "summary": "La Zurichoise a pass\u00e9 une barre \u00e0 4,78 m, lundi soir aux Europ\u00e9ens de Rome. Une hauteur qui lui a permis de remporter l\u2019or \u00e0 la perche: la 5e m\u00e9daille de la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-angelica-moser-s-envole-et-decroche-l-or-118843254458"
    },
    {
        "title": "De l'\u00e9lectro pour tous les go\u00fbts \u00e0 d\u00e9guster sur les quais",
        "summary": "Minimaliste, frondeuse, soumise aux m\u00e9tissages ou bien r\u00eaveuse: la musique \u00e9lectronique s\u2019invite dans tous ses \u00e9tats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-de-lelectro-pour-tous-les-gouts-a-deguster-sur-les-quais-103124286"
    },
    {
        "title": "Manifs dans les rues pour dire non \u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Des milliers de personnes se sont r\u00e9unies lundi soir, au lendemain de la large victoire du Rassemblement national aux \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-manifs-dans-les-rues-pour-dire-non-a-lextreme-droite-103124614"
    },
    {
        "title": "DuckDuckGo promet un acc\u00e8s anonyme aux IA comme ChatGPT",
        "summary": "Le moteur de recherche ax\u00e9 sur la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es a introduit l'outil optionnel AI Chat, qui permet d'utiliser des chatbots d'IA g\u00e9n\u00e9rative de mani\u00e8re anonyme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-duckduckgo-promet-un-acces-anonyme-aux-ia-comme-chatgpt-103124272"
    },
    {
        "title": "Le jury se retire pour d\u00e9lib\u00e9rer au proc\u00e8s d\u2019Hunter Biden",
        "summary": "Un verdict ne devrait pas tarder au proc\u00e8s du fils a\u00een\u00e9 de Joe Biden, Hunter, accus\u00e9 d\u2019achat et d\u00e9tention ill\u00e9gale d\u2019une arme \u00e0 feu en 2018.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-jury-se-retire-pour-deliberer-au-proces-d-hunter-biden-868702765259"
    },
    {
        "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 apporte son soutien au plan de tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "La r\u00e9solution des \u00c9tats-Unis soutenant le plan de cessez-le-feu \u00e0 Gaza a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e lundi soir au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU. La Russie s\u2019est abstenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onu-le-conseil-de-securite-apporte-son-soutien-au-plan-de-treve-a-gaza-858510875977"
    },
    {
        "title": "Un moment historique pour le sport suisse",
        "summary": "Sur le 200 m, le Genevois Timoth\u00e9 Mumenthaler est devenu champion d\u2019Europe et le Grison William Reais s\u2019est class\u00e9 troisi\u00e8me. Extraordinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-un-moment-historique-pour-le-sport-suisse-234813525127"
    }
]