[
    {
        "title": "Limiter l'app\u00e9tit et les rejets suisses, n\u00e9cessaire ou dangereux?",
        "summary": "Pour les Jeunes Vert-e-s, c'est maintenant ou jamais: l'\u00e9conomie doit ralentir son utilisation des ressources. Cette derni\u00e8re juge le texte dangereux. R\u00e9sum\u00e9 des enjeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-l-initiative-des-jeunes-verts-sur-les-limites-planetaires-en-bref-103254697"
    },
    {
        "title": "Pourtant favori, Pfister ne se voit pas au Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Pressenti pour \u00eatre un s\u00e9rieux candidat \u00e0 la succession de Viola Amherd, Gerhard Pfister ne briguera pas une place au gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/succession-de-viola-amherd-pourtant-favori-pfister-ne-se-voit-pas-au-conseil-federal-103261475"
    },
    {
        "title": "Un LHC dominateur s'impose logiquement face \u00e0 Ajoie",
        "summary": "Apr\u00e8s deux d\u00e9faites cons\u00e9cutives, le leader de National League inscrit un but par tiers et rebondit face \u00e0 la lanterne rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-lausanne-accueille-ajoie-dans-le-derby-romand-103261272"
    },
    {
        "title": "Avec Trump, l\u2019annexion de la Cisjordanie revient sur la table",
        "summary": "Le retour au pouvoir du r\u00e9publicain, qui a nomm\u00e9 un ambassadeur proche des milieux pro-colonisation en Isra\u00ebl, ravive le projet d\u2019annexion partielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-avec-trump-l-annexion-de-la-cisjordanie-revient-sur-la-table-103261450"
    },
    {
        "title": "Un nombre \u00abrecord\u00bb de d\u00e9crets au premier jour du mandat de Trump",
        "summary": "Donald Trump a promis samedi un nombre \u00abrecord\u00bb de d\u00e9crets pr\u00e9sidentiels d\u00e8s qu\u2019il deviendra pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-nombre-record-de-decrets-au-premier-jour-du-mandat-de-trump-103261519"
    },
    {
        "title": "Hommages et sanglots: les cr\u00e9ateurs de contenu disent adieu \u00e0 TikTok",
        "summary": "TikTok a annonc\u00e9 vendredi sa fermeture dimanche aux \u00c9tats-Unis au nom de la s\u00e9curit\u00e9 nationale, \u00e0 moins que sa maison m\u00e8re chinoise ne le vende. Nombreux sont les Am\u00e9ricains qui contemplent la perspective d\u2019un avenir sans le r\u00e9seau social chinois. (Vid\u00e9o: TikTok/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-sanglots-gloire-et-nostalgie-les-createurs-de-contenu-font-leurs-adieux-a-tiktok-103261420"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9tention du pr\u00e9sident prolong\u00e9e, le tribunal pris d\u2019assaut",
        "summary": "\u00abIl y a une inqui\u00e9tude quant au fait que le suspect puisse d\u00e9truire des preuves\u00bb, ont d\u00e9clar\u00e9 les juges pour motiver le maintien en d\u00e9tention du chef d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-la-detention-du-president-prolongee-le-tribunal-pris-d-assaut-103261503"
    },
    {
        "title": "Le risque de conflits arm\u00e9s pr\u00e9occupe le monde des affaires",
        "summary": "\u00c0 l'aube du Forum de Davos, un rapport classe les craintes des chefs d\u2019entreprise. Conflits, disputes commerciales et d\u00e9r\u00e8glement climatique pointent en t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wef-2025-le-risque-de-conflits-armes-preoccupe-le-monde-des-affaires-103260328"
    },
    {
        "title": "Odermatt: \u00abFranjo, c\u2019est un bon coll\u00e8gue pour faire la f\u00eate\u00bb",
        "summary": "Vainqueur de la descente de Wengen, Marco Odermatt va sans doute f\u00eater un peu samedi soir. Et Franjo von Allmen ne devrait pas \u00eatre tr\u00e8s loin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-franjo-c-est-un-bon-collegue-pour-faire-la-fete-103261193"
    },
    {
        "title": "Fribourg plus que jamais dans la course, Bienne et Gen\u00e8ve battus",
        "summary": "Gott\u00e9ron s'est impos\u00e9 2-1 (ap) face \u00e0 Berne et peut croire \u00e0 la 6e place de NL. Bienne s'est inclin\u00e9 \u00e0 Kloten (3-2) et Servette a subi la loi de Rapperswil (7-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-fribourg-plus-que-jamais-dans-la-course-bienne-et-geneve-battus-103261507"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl garde \u00able droit de reprendre la guerre\u00bb, dit Netanyahu",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-feu-vert-israelien-a-l-accord-de-treve-avec-le-hamas-103021430"
    },
    {
        "title": "Pourtant r\u00e9duit \u00e0 dix, Grasshopper surprend le FC Sion",
        "summary": "Les Valaisans ont perdu 0-1 pour la reprise de Super League samedi. Pourtant, l\u2019expulsion de Decarli leur avait facilit\u00e9 la t\u00e2che.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-sion-recoit-grasshopper-103261216"
    },
    {
        "title": "Une catastrophe suisse au c\u0153ur d\u2019un film nomm\u00e9 \u00e0 Hollywood",
        "summary": "Un court-m\u00e9trage de trois minutes reconstituant l\u2019\u00e9boulement de Goldau en 1806 est en comp\u00e9tition aux prestigieux Visual Effects Society Awards. Une \u0153uvre sign\u00e9e par Roman K\u00e4lin pour le mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/l-eboulement-de-goldau-une-catastrophe-suisse-au-coeur-d-un-film-nomme-a-hollywood-103261091"
    },
    {
        "title": "\u00abJe viens de faire mon #eXit\u00bb",
        "summary": "Il existe d\u00e9sormais une app pour aider les utilisateurs de X \u00e0 migrer vers d'autres plateformes, alors que le r\u00e9seau social de Musk est critiqu\u00e9 pour sa \u00abtoxicit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-je-viens-de-faire-mon-exit-103261234"
    },
    {
        "title": "Trump lance sa propre crypto, le cours s'envole durant la nuit",
        "summary": "La monnaie num\u00e9rique lanc\u00e9e ce week-end par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu a atteint une valorisation de plusieurs milliards de dollars en quelques heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/memecoin-trump-trump-lance-sa-propre-crypto-le-cours-s-envole-durant-la-nuit-103261214"
    },
    {
        "title": "\u00abLes t\u00e9l\u00e9si\u00e8ges se sont mis \u00e0 rebondir et les gens ont vol\u00e9\u00bb",
        "summary": "Un accident de t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge dans la station de ski d\u2019Ast\u00fan a fait une trentaine de bless\u00e9s samedi, dont quatre graves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-les-telesieges-se-sont-mis-a-rebondir-et-les-gens-ont-vole-103261129"
    },
    {
        "title": "Une star du tennis se fait voler 16 troph\u00e9es de Grand Chelem",
        "summary": "La Cit\u00e9 des Anges est d\u00e9vor\u00e9e par les flammes depuis le 7 janvier. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-une-star-du-tennis-se-fait-voler-16-trophees-de-grand-chelem-103254859"
    },
    {
        "title": "Barcola donne la victoire au Paris Saint-Germain",
        "summary": "L'attaquant parisien a permis aux siens de s'imposer \u00e0 Lens (1-2), samedi en Ligue 1. Le PSG n'a pas \u00e9t\u00e9 des plus inspir\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-barcola-donne-la-victoire-au-paris-saint-germain-103261388"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran d\u00e9voile une base souterraine remplie de navires d'assaut",
        "summary": "Des images diffus\u00e9es par T\u00e9h\u00e9ran montrent des dizaines de petits bateaux \u00e9quip\u00e9s de mitrailleuses et de missiles, entrepos\u00e9s dans des tunnels sous l'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dans-les-eaux-du-sud-l-iran-devoile-une-base-souterraine-remplie-de-navires-d-assaut-103261314"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Tel-Aviv: un bless\u00e9, l\u2019assaillant neutralis\u00e9",
        "summary": "Dans un premier temps, la police avait fait \u00e9tat de plusieurs bless\u00e9s par des tirs, avant d'\u00e9voquer un \u00abterroriste arm\u00e9 d\u2019un couteau\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-des-tirs-a-l-arme-a-feu-font-plusieurs-blesses-a-tel-aviv-103261185"
    },
    {
        "title": "\u00abLes m\u00eames conditions de travail qu'au Bangladesh ou en Chine\u00bb",
        "summary": "Le conflit entre un syndicat et une marque de luxe illustre un mal plus profond. Derri\u00e8re le label \u00abMade in Italy\u00bb se cachent parfois des conditions de travail dignes des usines chinoises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/label-made-in-italy-les-memes-conditions-de-travail-qu-au-bangladesh-ou-en-chine-103257479"
    },
    {
        "title": "Une r\u00e9sidente d'EMS condamn\u00e9e une huiti\u00e8me fois pour escroquerie",
        "summary": "Une octog\u00e9naire r\u00e9cidiviste \u00e9cope de jours-amende pour avoir command\u00e9 de nombreux paquets \u00e0 l'adresse d'une amie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-une-residente-d-ems-condamnee-une-huitieme-fois-pour-escroquerie-103261195"
    },
    {
        "title": "Liverpool creuse l'\u00e9cart en t\u00eate de Premier League",
        "summary": "Lors de la 22e journ\u00e9e, samedi, les Reds ont battu Brentford 0-2. Dans le m\u00eame temps, Arsenal a fait nul contre Aston Villa (2-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-liverpool-reste-en-tete-de-la-premier-league-103261222"
    },
    {
        "title": "Plus de 200'000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens sont rentr\u00e9s chez eux",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-une-commissaire-de-l-ue-salue-le-pragmatisme-du-pouvoir-syrien-103235385"
    },
    {
        "title": "Sous terre, la \u00abb\u00eate bleue\u00bb anticipe les catastrophes naturelles",
        "summary": "Inaugur\u00e9e r\u00e9cemment \u00e0 l\u2019ETH Zurich, la \u00abb\u00eate bleue\u00bb est la centrifugeuse la plus puissante d\u2019Europe. Install\u00e9e sous terre, elle simule les forces extr\u00eames des catastrophes naturelles pour mieux prot\u00e9ger nos infrastructures. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/eth-zurich-sous-terre-la-bete-bleue-anticipe-les-catastrophes-naturelles-103260861"
    },
    {
        "title": "Ils filment une voiture qui explose",
        "summary": "Une voiture a pris feu sur l\u2019autoroute A15 pr\u00e8s de Rapperswil (SG). Elle a explos\u00e9 au moment o\u00f9 passaient d\u2019autres usagers de la route. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rapperswil-sg-ils-filment-une-voiture-qui-explose-103260768"
    },
    {
        "title": "Cette h\u00f4tesse n'aurait pas d\u00fb c\u00e9l\u00e9brer la fin de sa p\u00e9riode d'essai ainsi",
        "summary": "Nelle Diala a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9e par Alaska Airlines pour avoir fait un twerk dans un avion de la compagnie. Sa vid\u00e9o TikTok est devenue virale. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/j-ai-tout-perdu-cette-hotesse-n-aurait-pas-du-celebrer-la-fin-de-sa-periode-d-essai-ainsi-103259828"
    },
    {
        "title": "Ce pickpocket a crois\u00e9 le chemin de la mauvaise personne",
        "summary": "Un voleur a eu la d\u00e9sagr\u00e9able surprise de tomber sur un expert de jiu-jitsu juste apr\u00e8s avoir vol\u00e9 un passant. Le malfrat a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-ce-pickpocket-a-croise-le-chemin-de-la-mauvaise-personne-103260640"
    },
    {
        "title": "Gros programme pour six des sept conseillers f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 Davos",
        "summary": "Hormis Albert R\u00f6sti, tous les membres du gouvernement ont des rencontres pr\u00e9vues au Forum \u00e9conomique mondial de Davos qui s'ouvre lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wef-2025-gros-programme-pour-six-des-sept-conseillers-federaux-a-davos-103260312"
    },
    {
        "title": "Quel jour Donald Trump interviendra en visio \u00e0 Davos?",
        "summary": "Le patron du WEF a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain interviendrait en visioconf\u00e9rence, jeudi 23 janvier, trois jours apr\u00e8s son investiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wef-2025-quel-jour-donald-trump-interviendra-en-visio-a-davos-103260317"
    },
    {
        "title": "Des ONG appellent \u00e0 \u00e9viter les jets priv\u00e9s pour se rendre \u00e0 Davos",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, l\u2019aviation priv\u00e9e a vu ses \u00e9missions mondiales de CO\u2082 bondir de 46% entre 2019 et 2023. Les participants sont encourag\u00e9s \u00e0 prendre le train.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crise-climatique-des-ong-appellent-a-eviter-les-jets-prives-pour-se-rendre-a-davos-103259386"
    },
    {
        "title": "Plus de 350 VIP au WEF 2025, Trump y participera virtuellement",
        "summary": "Volodymyr Zelensky, Ursula von der Leyen, Javier Milei ou Olaf Scholz seront pr\u00e9sents. Donald Trump ne sera l\u00e0 qu'en visioconf\u00e9rence. Il pourrait y avoir Elon Musk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/forum-economique-plus-de-350-vip-au-wef-2025-trump-y-sera-en-visioconference-103258099"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne du WEF assur\u00e9e depuis Payerne",
        "summary": "Environ 800 militaires stationn\u00e9s \u00e0 la base a\u00e9rienne de Payerne (VD) devront assurer le respect de l'espace a\u00e9rien lors du World Economic Forum de Davos, fin janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-suisse-la-securite-aerienne-du-wef-assuree-depuis-payerne-103253247"
    },
    {
        "title": "Cam\u00e9ras anti-d\u00e9p\u00f4ts sauvages: jusqu'\u00e0 15'000 euros d'amende",
        "summary": "La ville fran\u00e7aise, \u00e0 deux pas de Gen\u00e8ve, durcit le ton contre les incivilit\u00e9s. Fin 2024, un syst\u00e8me de vid\u00e9osurveillance a \u00e9t\u00e9 install\u00e9, avec des prunes sal\u00e9es \u00e0 la cl\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/annemasse-f-cameras-anti-depots-sauvages-jusqu-a-15-000-euros-d-amende-103261199"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9chou\u00e9, mais un recours bloque le sauvetage",
        "summary": "La petite station de La C\u00f4te n'est pas encore pr\u00eate de rouvrir. Le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire a d\u00e9pos\u00e9 un recours contre le chantier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remontees-mecaniques-tele-dole-le-referendum-a-echoue-mais-un-recours-bloque-le-sauvetage-103261156"
    },
    {
        "title": "\u00abSituation dramatique\u00bb: un lieu va ouvrir pour les sans-abris",
        "summary": "La Ville de Neuch\u00e2tel planche sur un lieu d'accueil nocturne pour les personnes sans domicile, et envisage une solution \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-situation-dramatique-un-lieu-va-ouvrir-pour-les-sans-abris-103261101"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d'\u00eatre un espion, il sort de prison apr\u00e8s six mois",
        "summary": "Un Canadien domicili\u00e9 au bout du lac a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s plusieurs mois de d\u00e9tention pr\u00e9ventive. L'ex-collaborateur de l'ONU avait fait l'objet d'une longue surveillance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-accuse-d-etre-un-espion-il-sort-de-prison-apres-six-mois-103259671"
    },
    {
        "title": "Compl\u00e9mentaires trop ch\u00e8res: la FINMA tance les assureurs",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier coup de sifflet en 2020, le gendarme des march\u00e9s exhorte les assurances \u00e0 plus de transparence et de coh\u00e9rence sur les prix des compl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-complementaires-trop-cheres-la-finma-tance-les-assureurs-103260938"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e suisse elle aussi survol\u00e9e par de myst\u00e9rieux drones",
        "summary": "Plusieurs incidents se sont produits dans le ciel au-dessus de sites sensibles en Allemagne. Des soldats al\u00e9maniques t\u00e9moignent d'un cas qui soul\u00e8ve l'inqui\u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-gall-l-armee-suisse-elle-aussi-survolee-par-de-mysterieux-drones-103260858"
    },
    {
        "title": "Ses faux billets de banque \u00abfaits maison\u00bb ont bern\u00e9 la Migros",
        "summary": "Une Valaisanne a produit des contrefa\u00e7ons de billets de 100 et 200 francs \u00e0 l'aide d'une imprimante \u00e0 jet d'encre et de spray argent\u00e9. Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tribunal-penal-federal-ses-faux-billets-de-banque-faits-maison-ont-berne-la-migros-103260287"
    },
    {
        "title": "L'ordi d\u00e9raille: un train en retard de 65 millions de minutes",
        "summary": "Les voyageurs du RER Soleure-Berne se sont bien marr\u00e9s, cette semaine, lorsqu'une annonce surr\u00e9aliste s'est \u00e9chapp\u00e9e des haut-parleurs de plusieurs gares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-l-ordi-deraille-un-train-en-retard-de-65-millions-de-minutes-103259569"
    },
    {
        "title": "L\u2019arriv\u00e9e de Trump est une \u00abopportunit\u00e9\u00bb pour l\u2019UE, juge Merz",
        "summary": "Le favori pour la Chancellerie allemande voit en Donald Trump une chance d'acc\u00e9l\u00e9rer l'int\u00e9gration europ\u00e9enne et de clarifier les relations transatlantiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berlin-l-arrivee-de-trump-est-une-opportunite-pour-l-ue-juge-merz-103261158"
    },
    {
        "title": "Joggeuse poignard\u00e9e par-derri\u00e8re: un suspect en garde \u00e0 vue",
        "summary": "La victime avait \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e de plusieurs coups de couteau le samedi 11 janvier dans un parc de Verg\u00e8ze, dans le Gard. Un homme de 25 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-joggeuse-poignardee-par-derriere-un-suspect-en-garde-a-vue-103261155"
    },
    {
        "title": "Herbert Kickl pr\u00f4ne \u00abl\u2019asile z\u00e9ro\u00bb pour prot\u00e9ger l'Autriche",
        "summary": "Le chef de l\u2019extr\u00eame droite autrichienne vise la Chancellerie avec un programme radical pour une \u00abAutriche forteresse\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vienne-herbert-kickl-prone-l-asile-zero-pour-proteger-l-autriche-103261140"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni assistera \u00e0 l\u2019investiture de Donald Trump",
        "summary": "Proche des conservateurs am\u00e9ricains, la Premi\u00e8re ministre italienne effectuera un geste rare en participant \u00e0 l'investiture du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rome-giorgia-meloni-assistera-a-l-investiture-de-donald-trump-103261072"
    },
    {
        "title": "Pavel Durov reconna\u00eet la \u00abgravit\u00e9 de tous les faits\u00bb\u00a0reproch\u00e9s",
        "summary": "Le fondateur de la messagerie crypt\u00e9e a admis des manquements devant les juges et a promis des am\u00e9liorations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-pavel-durov-reconnait-la-gravite-des-faits-reproches-a-telegram-103260969"
    },
    {
        "title": "Naples prend le large, la Juventus assomme l\u2019AC Milan",
        "summary": "Naples a port\u00e9 son avance en t\u00eate de Serie A \u00e0 six points en \u00e9c\u0153urant l\u2019Atalanta (3-2) samedi \u00e0 Bergame, et la Juventus a domin\u00e9 l\u2019AC Milan (2-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-naples-prend-le-large-la-juventus-assomme-l-ac-milan-103261510"
    },
    {
        "title": "Servette d\u00e9bute 2025 comme il a fini 2024, en avan\u00e7ant au ralenti",
        "summary": "Les Grenat ont conc\u00e9d\u00e9 un match nul 1-1 contre Saint-Gall samedi \u00e0 la Praille pour la reprise de la Super League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-servette-recoit-st-gall-103261226"
    },
    {
        "title": "Fin de s\u00e9rie pour l\u2019Atl\u00e9tico de Madrid, Barcelone pi\u00e9tine",
        "summary": "L'Atl\u00e9tico s'est inclin\u00e9 1-0 \u00e0 Leganes et le Bar\u00e7a\u00a0 fait nul \u00e0 Getafe: ils ouvrent la porte tout grand au Real Madrid pour la premi\u00e8re place du classement de Liga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-fin-de-serie-pour-l-atletico-de-madrid-battu-a-leganes-103261311"
    },
    {
        "title": "Le Bayern domine Wolfsburg, Leverkusen au contact",
        "summary": "Vainqueurs 3-2 face \u00e0 Wolfsburg, les Bavarois ont remport\u00e9 une quatri\u00e8me victoire d'affil\u00e9e, samedi en Bundesliga. Lui aussi vainqueur, le Bayer reste \u00e0 4 points.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-bayern-domine-wolfsburg-et-enchaine-103261212"
    },
    {
        "title": "\u00abSoyez humble et amusez-vous\u00bb",
        "summary": "Le Club Alpin Suisse veut pr\u00e9server le plaisir de ses membres dans les Alpes. Philippe W\u00e4ger, responsable Cabanes et Environnement, compte sur leur engagement \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montagnes-soyez-humble-et-amusez-vous-103243530"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019importance de pr\u00e9server l\u2019artisanat traditionnel",
        "summary": "Sauvegarder l'artisanat traditionnel, c'est prot\u00e9ger culture, personnes et environnement. Retour sur le r\u00f4le central qu'a la durabilit\u00e9 culturelle pour notre avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-culturelle-toute-l-importance-de-preserver-l-artisanat-traditionnel-103243253"
    },
    {
        "title": "Le Canada pr\u00eat \u00e0 r\u00e9pliquer avec \u00abune taxe Trump\u00bb",
        "summary": "Les droits de douane dont le pr\u00e9sident \u00e9lu menace Ottawa sont d'autant plus inqui\u00e9tants qu'ils risquent de faire p\u00e9ricliter l'\u00e9conomie canadienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-et-droits-de-douane-le-canada-pret-a-repliquer-avec-une-taxe-trump-103260742"
    },
    {
        "title": "Trump arrive, UE et Mexique aff\u00fbtent leur alliance commerciale",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-trump-arrive-ue-et-mexique-affutent-leur-alliance-commerciale-103021435"
    },
    {
        "title": "Avion fon\u00e7ant sur la tour Eiffel: une compagnie s'excuse",
        "summary": "Un avion allant droit sur la tour Eiffel: la compagnie a\u00e9rienne pakistanaise PIA s'est excus\u00e9e, vendredi, apr\u00e8s qu'un visuel a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aviation-avion-foncant-sur-la-tour-eiffel-la-compagnie-s-excuse-103260359"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens n'ont pas d'argent \u00e0 d\u00e9penser\u00bb",
        "summary": "La Chine a enregistr\u00e9 en 2024 une croissance de 5% de son Produit int\u00e9rieur brut, le rythme le plus faible depuis trois d\u00e9cennies hors p\u00e9riode de pand\u00e9mie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-les-gens-n-ont-pas-d-argent-a-depenser-103260348"
    },
    {
        "title": "Un Hongrois accroch\u00e9 \u00e0 plus de 200 km/h sur trente kilom\u00e8tres",
        "summary": "Un homme s\u2019est accroch\u00e9 \u00e0 un TGV entre deux gares de Bavi\u00e8re. Il s'en est sorti indemne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tgv-en-allemagne-un-hongrois-accroche-a-plus-de-200-kmh-sur-trente-kilometres-103260682"
    },
    {
        "title": "Un complexe thermal vieux de 2000 ans d\u00e9couvert \u00e0 Pomp\u00e9i",
        "summary": "Les bains mis au jour dans une villa romaine constituent l'un des plus grands complexes thermaux priv\u00e9s d\u00e9couverts jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent dans la ville antique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-un-complexe-thermal-vieux-de-2000-ans-decouvert-a-pompei-103260529"
    },
    {
        "title": "Il installe un man\u00e8ge dans son jardin, et les ennuis commencent",
        "summary": "Un grand-papa travaille depuis 2023 \u00e0 la r\u00e9novation d'une vieille attraction sur sa propri\u00e9t\u00e9. Mais il l'a install\u00e9e en zone agricole, et risque de devoir tout d\u00e9monter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-installe-un-manege-dans-son-jardin-et-les-ennuis-commencent-103258727"
    },
    {
        "title": "Rillette, un sanglier apprivois\u00e9, est sauv\u00e9e pour le moment",
        "summary": "La d\u00e9cision du pr\u00e9fet demandant \u00e0 sa propri\u00e9taire de confier le sanglier \u00e0 une \u00abstructure adapt\u00e9e\u00bb, faute de quoi l'animal pourrait \u00eatre euthanasi\u00e9, est suspendue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-rillette-un-sanglier-apprivoise-est-sauvee-pour-le-moment-103259668"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga et Billie Eilish t\u00eates d'affiche d'un concert caritatif",
        "summary": "Le concert se d\u00e9roulera dans deux salles de Los Angeles le 30 janvier 2025. Une partie de la programmation vient d'\u00eatre d\u00e9voil\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-lady-gaga-et-billie-eilish-tetes-d-affiche-d-un-concert-caritatif-103260295"
    },
    {
        "title": "Divorc\u00e9, Ben Stiller est retomb\u00e9 amoureux de sa femme",
        "summary": "L\u2019acteur a racont\u00e9 comment il avait recoll\u00e9 les morceaux avec Christine Taylor, apr\u00e8s leur s\u00e9paration en 2017.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/romance-divorce-ben-stiller-est-retombe-amoureux-de-sa-femme-103260501"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est insultant que les gens ne retiennent que cette p\u00e9riode\u00bb",
        "summary": "Le danseur Christophe Licata en a marre qu'on lui parle du clash entre In\u00e8s Reg, sa partenaire lors de la saison 13 de \u00abDanse avec les stars\u00bb, et Natasha St-Pier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/christophe-licata-c-est-insultant-que-les-gens-ne-retiennent-que-cette-periode-103260388"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate pour escroquerie ouverte, les suspects non-identifi\u00e9s",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour tenter d\u2019identifier les escrocs qui ont soutir\u00e9 830'000 euros \u00e0 une Fran\u00e7aise, convaincue d\u2019aider l\u2019acteur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-du-faux-brad-pitt-enquete-pour-escroquerie-ouverte-les-suspects-non-identifies-103260551"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Des centaines de millions en bitcoins reposent dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un Gallois veut retrouver un disque dur jet\u00e9 en 2013, car il contient 8000 bitcoins, qui valent aujourd\u2019hui 750 millions de fr. Le juge lui refuse l'acc\u00e8s \u00e0 la d\u00e9charge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-des-centaines-de-millions-en-bitcoins-reposent-dans-une-decharge-103260593"
    },
    {
        "title": "Bloqu\u00e9e, la crypto rapporte des int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Les int\u00e9ress\u00e9s pourront g\u00e9n\u00e9rer des revenus non d\u00e9pendants du cours de la monnaie. PostFinance d\u00e9bute avec l'ethereum et une dur\u00e9e de placement d'au minimum 12 semaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-cryptomonnaies-postfinance-se-lance-dans-une-offre-de-staking-103259734"
    },
    {
        "title": "Une initiative pour forcer la BNS \u00e0 investir dans le bitcoin",
        "summary": "La Banque nationale pourrait bien devoir remplir ses caisses de cryptomonnaies. La plupart des partis sont sceptiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-une-initiative-pour-forcer-la-bns-a-investir-dans-le-bitcoin-103256188"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne sais pas o\u00f9 le vent me m\u00e8nera, mais je tente ma chance\u00bb",
        "summary": "Joya Marleen sort ce 17 janvier \u00abThe wind is picking up\u00bb. Avec ce premier album, elle veut emmener son public dans \u00abun voyage sonore inoubliable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joya-marleen-je-ne-sais-pas-ou-le-vent-me-menera-mais-je-tente-ma-chance-103258880"
    },
    {
        "title": "\u00abFaire la f\u00eate est une lib\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "La chanteuse londonienne Rose Gray fait fi du blues de janvier et lance un appel fort au dancefloor avec son premier album \u00abLouder, please\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rose-gray-faire-la-fete-est-une-liberation-103258163"
    },
    {
        "title": "Drake attaque Universal en diffamation",
        "summary": "C\u2019est le dernier \u00e9pisode de la querelle opposant le rappeur canadien Drake \u00e0 l\u2019Am\u00e9ricain Kendrick Lamar, sur fond d\u2019accusations de p\u00e9dophilie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-drake-attaque-universal-en-diffamation-103259378"
    },
    {
        "title": "Santa marche sur les traces de Zaho de Sagazan",
        "summary": "L'ex-chanteuse de Hyphen Hyphen est nomm\u00e9e dans quatre cat\u00e9gories aux prochaines Victoires de la musique. Elle pourrait \u00e9galer le carton de sa cons\u0153ur en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/victoires-de-la-musique-santa-marche-sur-les-traces-de-zaho-sagazan-103257961"
    },
    {
        "title": "TikTok annonce sa fermeture quasi certaine dimanche",
        "summary": "TikTok a annonc\u00e9 vendredi sa fermeture dimanche aux \u00c9tats-Unis, \u00e0 moins d\u2019une intervention gouvernementale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tiktok-annonce-sa-fermeture-quasi-certaine-dimanche-103260802"
    },
    {
        "title": "TikTok bient\u00f4t interdit? Les cr\u00e9ateurs de contenus sont d\u00e9pit\u00e9s",
        "summary": "Alors que la\u00a0Cour supr\u00eame a approuv\u00e9 vendredi la loi qui interdit le r\u00e9seau social, nombreux sont les Am\u00e9ricains qui contemplent la perspective d\u2019un avenir sans TikTok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etat-unis-tiktok-bientot-interdit-les-createurs-de-contenus-sont-depites-103260743"
    },
    {
        "title": "Suspendue de vol et enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s l'explosion de jeudi",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019explosion jeudi du second \u00e9tage de la fus\u00e9e Starship au-dessus des Cara\u00efbes, le r\u00e9gulateur am\u00e9ricain de l'aviation a demand\u00e9 \u00e0 SpaceX d'ouvrir une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fusee-starship-de-spacex-suspendue-de-vol-et-enquete-ouverte-apres-l-explosion-de-jeudi-103260729"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame valide l'interdiction de TikTok, Trump tranchera",
        "summary": "La maison m\u00e8re de TikTok se voit contrainte de c\u00e9der, d\u00e8s dimanche, l\u2019application \u00e0 un autre propri\u00e9taire, sauf si Trump, \u00abqui a besoin de temps\u00bb, en d\u00e9cide autrement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-cour-supreme-valide-la-loi-menacant-tiktok-d-interdiction-103260599"
    },
    {
        "title": "Un roguelite prometteur \u00e0 am\u00e9liorer d'urgence",
        "summary": "\u00abHyper Light Breaker\u00bb, nouveau roguelite sign\u00e9 Heart Machine, a encore besoin d\u2019\u00eatre peaufin\u00e9 avant de sortir dans sa version finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-roguelite-prometteur-a-ameliorer-d-urgence-103259948"
    },
    {
        "title": "Nintendo annonce la Switch 2 et un nouveau \u00abMario Kart\u00bb",
        "summary": "Le g\u00e9ant nippon du jeu vid\u00e9o a d\u00e9voil\u00e9 jeudi l'appareil qui doit succ\u00e9der \u00e0 sa populaire console en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-annonce-officiellement-la-switch-2-103259754"
    },
    {
        "title": "Pad de Vitality: \u00abOn s\u2019est inspir\u00e9 des tactiques du football\u00bb",
        "summary": "Avec le head coach Mac, le coach Patrick \u00abPad\u00bb Suckow-Breum a revu la strat\u00e9gie du club fran\u00e7ais Team Vitality, dot\u00e9 d\u2019un nouveau roster.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-pad-de-vitality-on-s-est-inspire-des-tactiques-du-football-103258376"
    },
    {
        "title": "La guerre de la plus belle des mani\u00e8res",
        "summary": "Tr\u00e8s soign\u00e9e et enivrante, la proposition \u00abDelta Force\u00bb fait une entr\u00e9e fracassante dans le monde des jeux de guerre comp\u00e9titifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-guerre-de-la-plus-belle-des-manieres-103256462"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais excit\u00e9 mais aussi effray\u00e9\u00bb",
        "summary": "Harris Dickinson pratique le BDSM avec Nicole Kidman dans \u00abBabygirl\u00bb, un thriller \u00e9rotique qui sent le soufre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/harris-dickinson-j-etais-excite-mais-aussi-effraye-103257448"
    },
    {
        "title": "Marjane Satrapi refuse la L\u00e9gion d'honneur",
        "summary": "L'artiste franco-iranienne, auteure de la BD et du film \u00abPersepolis\u00bb, a justifi\u00e9 son refus par \u00abl'attitude hypocrite de la France vis-\u00e0-vis de l'Iran\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-marjane-satrapi-refuse-la-legion-d-honneur-103257886"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Suisse est mon havre de paix\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de son biopic \u00abBetter Man\u00bb, Robbie Williams est fier de voir son incroyable parcours sur grand \u00e9cran. Il adore aussi se ressourcer chez lui, pr\u00e8s de Gstaad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/robbie-williams-la-suisse-est-mon-havre-de-paix-103257273"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis pr\u00eate \u00e0 tous les sacrifices pour mes enfants\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche d'\u00abInarr\u00eatable\u00bb, sur Prime Video, Jennifer Lopez a de nombreux points communs avec le personnage qu'elle incarne dans le film tir\u00e9 d'une histoire vraie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jennifer-lopez-je-suis-prete-a-tous-les-sacrifices-pour-mes-enfants-103255171"
    },
    {
        "title": "Un verre de lait par jour diminue le risque de cancer colorectal",
        "summary": "Une alimentation riche en calcium permet de diminuer le risque de d\u00e9velopper un cancer colorectal. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude\u00a0britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/calcium-un-verre-de-lait-par-jour-diminue-le-risque-de-cancer-colorectal-103255442"
    },
    {
        "title": "Ces sept aliments font du bien aux intestins",
        "summary": "Les bact\u00e9ries intestinales jouent un r\u00f4le important dans la digestion et l'absorption des nutriments. Elles contribuent aussi au syst\u00e8me immunitaire et au bien-\u00eatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intestins-et-microbiome-7-aliments-qui-font-du-bien-aux-intestins-673401680785"
    },
    {
        "title": "La nouvelle technologie m\u00e9dicale remplace les laboratoires",
        "summary": "Les appareils connect\u00e9s permettent de surveiller le taux d\u2019hormones, la glyc\u00e9mie, l\u2019arythmie cardiaque. Leur utilit\u00e9 et leur fiabilit\u00e9 restent encore \u00e0 prouver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-nouvelle-technologie-medicale-remplace-les-laboratoires-103253770"
    },
    {
        "title": "Cette mauvaise habitude vous fait perdre de l'argent",
        "summary": "Payer avec un smartphone sans surveiller son compte est une erreur qui gr\u00e8ve un budget.\u00a0Des m\u00e9thodes simples permettent d'\u00eatre plus attentif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faites-des-economies-cette-mauvaise-habitude-vous-fait-perdre-de-l-argent-103253138"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9collet\u00e9 jusqu'au nombril fait son grand retour",
        "summary": "Le d\u00e9collet\u00e9 plongeant est de retour. Des stars comme\u00a0Zendaya et Emily Ratajkowski montrent comment le porter avec style.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexy-le-decollete-jusqu-au-nombril-fait-son-grand-retour-103257294"
    },
    {
        "title": "Tout le monde veut ressembler \u00e0 Fran dans \u00abUne nounou d'enfer\u00bb",
        "summary": "Les fans de la sitcom des ann\u00e9es 90 imitent le style extravagant de Fran Fine. M\u00eame la chanteuse Sabrina Carpenter s'y met. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liberez-le-leopard-tout-le-monde-veut-ressembler-a-fran-dans-une-nounou-d-enfer-103254646"
    },
    {
        "title": "Un club de foot se cache derri\u00e8re cette collection de streetwear",
        "summary": "Le Racing de Santander a con\u00e7u des v\u00eatements en collaboration avec la marque Pompeii. L'exercice rompt avec le sportswear pur et dur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-un-club-de-foot-se-cache-derriere-cette-collection-de-streetwear-103254068"
    },
    {
        "title": "Bella Hadid fait de ce sac le it-bag de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Le sac Nellc\u00f4te de Valentino est le must-have actuel du monde de la mode. Bella Hadid et Alexa Chung l'ont adopt\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trend-bella-hadid-a-adopte-son-it-bag-de-l-annee-103251694"
    },
    {
        "title": "Ski \u00e0 Wengen et luge \u00e0 Grindelwald: sensations fortes garanties",
        "summary": "On vit des exp\u00e9riences sensationnelles dans les stations de l'Oberland bernois. On d\u00e9vale le Lauberhorn, comme les champions, et la plus longue piste de luge de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-suisse-ski-a-wengen-et-luge-a-grindelwald-des-sensations-fortes-103260833"
    },
    {
        "title": "Trop de touristes d\u00e9laissent leur attirail hivernal en Laponie",
        "summary": "Au terme de vacances en Laponie, des touristes laissent derri\u00e8re eux leurs v\u00eatements, ce qui devient probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incivilite-ces-touristes-qui-delaissent-leur-attirail-hivernal-en-laponie-103257898"
    },
    {
        "title": "La cigarette est bannie de cette ville depuis le 1\u1d49\u02b3 janvier",
        "summary": "Milan est la premi\u00e8re ville italienne \u00e0 introduire une interdiction presque totale de fumer dans les lieux publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-cigarette-est-bannie-de-cette-ville-depuis-le-1-janvier-103250065"
    },
    {
        "title": "Les destinations id\u00e9ales pour avoir la paix",
        "summary": "En qu\u00eate de tranquillit\u00e9 pour les vacances? Voici les cinq destinations les plus relaxantes, selon un classement r\u00e9alis\u00e9 par le Global Relaxation Index.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evasion-les-destinations-ideales-pour-avoir-la-paix-103247085"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs courantes bousillent les cheveux quand on dort",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi il faut opter pour une taie d'oreiller douce, ne pas s'endormir avec les cheveux mouill\u00e9s et d\u00e9tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-capillaires-ces-erreurs-courantes-bousillent-les-cheveux-quand-on-dort-103254635"
    },
    {
        "title": "Le Botox peut-il avoir des effets sur le cerveau?",
        "summary": "Un visage trop botox\u00e9 peut parfois manquer d'expression. Mais la neurotoxine d\u00e9truit-elle l'empathie, comme le pr\u00e9tend un m\u00e9decin? Les preuves scientifiques font d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medecine-esthetique-le-botox-peut-il-avoir-des-effets-sur-le-cerveau-103251668"
    },
    {
        "title": "Les tendances maquillage qui marqueront 2025",
        "summary": "Les premi\u00e8res tendances maquillages de 2025 se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9j\u00e0. D\u00e9couvrez les styles qui s'imposeront l'ann\u00e9e prochaine et, au contraire, ceux \u00e0 oublier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/make-up-les-tendances-maquillage-qui-marqueront-2025-103248990"
    },
    {
        "title": "Ce rem\u00e8de contre les l\u00e8vres s\u00e8ches cartonne sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "L'air est froid, les l\u00e8vres deviennent s\u00e8ches et se fendent. Un dermatologue partage une astuce pour que cela n'arrive plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/levres-gercees-ce-remede-contre-les-levres-seches-cartonne-sur-les-reseaux-103246481"
    },
    {
        "title": "Inattendu: ces 5 objets se nettoient dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Contrairement \u00e0 ce qu'indique son nom, cet appareil ne sert pas qu'\u00e0 laver la vaisselle. Voici cinq autres objets qui en ressortiront comme neufs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nettoyage-le-lave-vaisselle-a-plus-d-une-corde-a-son-arc-103258725"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser de la moisissure dans la douche?",
        "summary": "Inesth\u00e9tique, la moisissure est aussi n\u00e9faste pour la sant\u00e9.\u00a0Pour s'en d\u00e9barrasser d\u00e9finitivement, un seul rem\u00e8de: le chlore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-que-faire-pour-se-debarrasser-de-la-moisissure-dans-la-douche-103258250"
    },
    {
        "title": "Comment prendre soin des oiseaux en hiver",
        "summary": "C'est une bonne chose de vouloir soutenir les oiseaux, en hiver. La Station ornithologique suisse nous livre les points \u00e0 observer\u00a0en mati\u00e8re de nourrissage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hiver-comment-prendre-soin-des-oiseaux-en-hiver-719047133028"
    },
    {
        "title": "Ne jetez plus les cendres de bois, r\u00e9utilisez-les!",
        "summary": "Les cendres peuvent \u00eatre utilis\u00e9es comme d\u00e9tergent pour nettoyer des surfaces ou pour faire la lessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-ne-jetez-plus-les-cendres-de-bois-reutilisez-les-103254828"
    },
    {
        "title": "C'est la fin des haricots pour le chou-fleur et le brocoli",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries en Espagne et un hiver chaud provoqueront une p\u00e9nurie de choux qui devrait se faire sentir d\u00e8s le printemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-de-legumes-c-est-la-fin-des-haricots-pour-le-chou-fleur-et-le-brocoli-103259652"
    },
    {
        "title": "Et les pires sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires sont...",
        "summary": "Cinq plats suisses figurent dans le classement des 100 pires plats du monde, \u00e9tabli par TasteAtlas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisines-du-monde-et-les-pires-specialites-culinaires-sont-103258945"
    },
    {
        "title": "La banane, le pain et la bi\u00e8re ne sont pas toujours v\u00e9ganes",
        "summary": "Certains aliments d'origine v\u00e9g\u00e9tale ne sont pas v\u00e9ganes. Voici une compilation de ceux qui cachent bien leur jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/veganuary-saviez-vous-que-les-bananes-n-etaient-pas-toujours-veganes-597034287604"
    },
    {
        "title": "Un pop-up \u00e0 mocktails vient d'ouvrir en Suisse romande",
        "summary": "Mocktail Swiss est un minuscule bar sp\u00e9cialiste des cocktails sans alcool qui a ouvert mardi \u00e0 Lausanne. On l'a visit\u00e9 et on a go\u00fbt\u00e9 les boissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dry-january-un-pop-up-a-mocktails-vient-d-ouvrir-en-suisse-romande-103253331"
    },
    {
        "title": "Les pneus larges sont-ils vraiment meilleurs?",
        "summary": "Les pneus larges sont plus chers. Ils ont une meilleure adh\u00e9rence dans les virages, mais ils ne sont pas id\u00e9aux pour rouler sur la neige.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conso-les-pneus-larges-sont-ils-vraiment-meilleurs-103259512"
    },
    {
        "title": "Pas besoin de gratter les vitres avec ce d\u00e9givrant fait maison",
        "summary": "Le mercure est en chute libre et le pare-brise est gel\u00e9 au petit matin. Pour \u00e9viter de devoir le gratter, nous avons une solution tr\u00e8s simple, \u00e0 la port\u00e9e de tous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vague-de-froid-pas-besoin-de-gratter-les-vitres-avec-ce-degivrant-fait-maison-103257402"
    },
    {
        "title": "Pourquoi n'y a-t-il pas d'abonnement \u00e0 la vignette \u00e9lectronique?",
        "summary": "Sur le site de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il n'est pas possible de s'abonner \u00e0 l'e-vignette. C'est un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 des autorit\u00e9s pour faciliter son achat et \u00e9viter les erreurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vignette-autoroutiere-pourquoi-n-y-a-t-il-pas-d-abonnement-a-la-vignette-electronique-103255228"
    },
    {
        "title": "Le prix de l'e-vignette n'est pas le m\u00eame chez tous les vendeurs",
        "summary": "Selon l'endroit o\u00f9 vous achetez votre vignette \u00e9lectronique, elle co\u00fbte 44 francs au lieu de 40.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-prix-de-l-e-vignette-n-est-pas-le-meme-chez-tous-les-vendeurs-103250764"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat #8",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre tes billets pour la 8e \u00e9dition de The Beat qui aura lieu le 25 janvier \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-8-103260533"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour SCH \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve",
        "summary": "Tente de gagner tes billets pour assister au concert du S, le mercredi 22 janvier, \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve !",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-sch-a-l-arena-de-geneve-103255311"
    },
    {
        "title": "Remporte une belle journ\u00e9e hivernale \u00e0 Ovronnaz!",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre une journ\u00e9e pour deux, bains et abonnement de ski au c\u0153ur des Alpes valaisannes \u00e0 Ovronnaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-remporte-une-belle-journee-hivernale-a-ovronnaz--103243802"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "L\u2019offensive militaire face \u00e0 la gu\u00e9rilla de l\u2019ELN s\u2019intensifie",
        "summary": "La Colombie a dit samedi qu\u2019elle a intensifi\u00e9 son offensive militaire dans le Nord-Est, o\u00f9 l\u2019ELN affronte les dissidents des FARC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-l-offensive-militaire-face-a-la-guerilla-de-l-eln-s-intensifie-103261525"
    },
    {
        "title": "TikTok rend inaccessible son r\u00e9seau social aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le sort de la plateforme, utilis\u00e9e par 170 millions d\u2019Am\u00e9ricains, d\u00e9pend d\u00e9sormais de la d\u00e9cision du pr\u00e9sident Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseau-social-tiktok-rend-inaccessible-son-reseau-social-aux-etats-unis-103261530"
    },
    {
        "title": "Vir\u00e9e du CHUV du jour au lendemain \u00e0 cause de son turban",
        "summary": "Alors qu'elle travaillait\u00a0\u00e0 l'h\u00f4pital depuis des ann\u00e9es, Yousra* a vu son mandat prendre fin. Elle crie \u00e0 la discrimination. On r\u00e9torque que la r\u00e8gle n'a pas chang\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-viree-du-chuv-du-jour-au-lendemain-a-cause-de-son-turban-103253818"
    },
    {
        "title": "Qui de Franck ou Ebony rejoint Marine en finale?",
        "summary": "Ce samedi, c'\u00e9tait la deuxi\u00e8me demi-finale de la \u00abStar Academy 12\u00bb. D\u00e9couvrez quel acad\u00e9micien s'est qualifi\u00e9 pour la derni\u00e8re \u00e9tape de l'\u00e9mission diffus\u00e9e sur TF1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-academy-qui-de-franck-ou-ebony-rejoint-marine-en-finale-103260511"
    },
    {
        "title": "Elle jette un enfant de 4 ans \u00e0 la poubelle",
        "summary": "La cam\u00e9ra de surveillance d\u2019une garderie a captur\u00e9 une \u00e9ducatrice en train de mettre un gar\u00e7on de 4 ans dans une poubelle comme punition parce qu\u2019il refusait de faire la sieste. Selon les explications de cette derni\u00e8re, il s\u2019agissait d\u2019une blague\u2026 (Vid\u00e9o: Justin Barnes/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-elle-jette-un-enfant-de-4-ans-a-la-poubelle-103261467"
    },
    {
        "title": "Belinda Bencic tombe avec les honneurs face \u00e0 la No 3 mondiale",
        "summary": "La Saint-Galloise s\u2019est logiquement inclin\u00e9e en 8es de finale face \u00e0 l\u2019Am\u00e9ricaine Coco Gauff, apr\u00e8s avoir empoch\u00e9 le premier set. Le bilan de son tournoi est excellent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-belinda-bencic-tombe-avec-les-honneurs-face-a-la-no-3-mondiale-103261538"
    },
    {
        "title": "Le t\u00e9l\u00e9travail est en p\u00e9ril, au grand d\u00e9sespoir des salari\u00e9s",
        "summary": "Les grandes soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9ricaines sont de plus en plus nombreuses \u00e0 faire revenir leurs employ\u00e9s au bureau, cinq ans apr\u00e8s les premiers confinements d\u00fbs au Covid-19.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-teletravail-est-en-peril-au-grand-desespoir-des-salaries-103261562"
    },
    {
        "title": "Plus beau succ\u00e8s en carri\u00e8re pour Noemi R\u00fcegg",
        "summary": "Noemi R\u00fcegg a remport\u00e9 le classement g\u00e9n\u00e9ral du Tour Down Under, l'ouverture de la saison du World Tour. Elle a fini 3e de la derni\u00e8re \u00e9tape.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-plus-beau-succes-en-carriere-pour-noemi-rueegg-103261568"
    },
    {
        "title": "Atalanta et Clint Capela s\u2019offrent le champion en titre en NBA",
        "summary": "Malgr\u00e9 une prestation en demi-teinte de leur pivot genevois, les Hawks se sont impos\u00e9s en prolongation \u00e0 Boston pour engranger une troisi\u00e8me victoire de suite en NBA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-atalanta-et-clint-capela-s-offrent-le-champion-en-titre-en-nba-103261563"
    },
    {
        "title": "La victoire et une \u00e9toile pour Roman Josi, double passeur en NHL",
        "summary": "Le capitaine bernois de Nashville a largement contribu\u00e9 au succ\u00e8s de son \u00e9quipe contre Minnesota (6-2). Kevin Fiala s\u2019est \u00e9galement montr\u00e9 d\u00e9cisif avec Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-la-victoire-et-une-etoile-pour-roman-josi-double-passeur-en-nhl-103261550"
    },
    {
        "title": "Elle enl\u00e8ve ses enfants, fait appel, mais le tribunal reste ferme",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a r\u00e9cemment rejet\u00e9 le recours d'une m\u00e8re et ordonn\u00e9 le retour en France de ses deux enfants. La Fribourgeoise les avait enlev\u00e9s \u00e0 leur p\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-elle-enleve-ses-enfants-fait-appel-mais-le-tribunal-reste-ferme-103260212"
    },
    {
        "title": "Wengen veut voir les Suisses briller en slalom",
        "summary": "Apr\u00e8s le doubl\u00e9 Odermatt - von Allmen, hier en descente, le public bernois veut revivre ces \u00e9motions aujourd'hui. La premi\u00e8re manche du Lauberhorn est \u00e0 suivre d\u00e8s 10h15.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-wengen-veut-voir-des-suisses-briller-en-slalom-103261590"
    },
    {
        "title": "La marque de Roger Federer signe le grand espoir du tennis suisse",
        "summary": "Henry Bernet rejoint Iga Swiatek et Joao Fonseca parmi les \u00e9g\u00e9ries de On, la soci\u00e9t\u00e9 dont Roger Federer est actionnaire. Il a aussi ajout\u00e9 Severin L\u00fcthi dans son staff.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-la-marque-de-roger-federer-signe-le-grand-espoir-du-tennis-suisse-103261196"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les femmes dorment plus que les hommes",
        "summary": "En moyenne, les femmes dorment quelques minutes de plus que les hommes chaque nuit. Des scientifiques se sont pench\u00e9s sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne et ont identifi\u00e9 deux explications possibles. (clu)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etude-scientifique-pourquoi-les-femmes-dorment-plus-que-les-hommes-103256229"
    },
    {
        "title": "La combinaison de ski est de retour sur les pistes",
        "summary": "Les ann\u00e9es 1980 font leur retour avec la combinaison de ski, plus styl\u00e9e que jamais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-la-combinaison-de-ski-est-de-retour-sur-les-pistes-103259849"
    },
    {
        "title": "Carlos Alcaraz attend Novak Djokovic en quarts de finale",
        "summary": "L'Espagnol est la premi\u00e8re t\u00eate d'affiche masculine \u00e0 s'\u00eatre qualifi\u00e9e pour les quarts de finale. Chez les dames, la No 1 mondiale Aryna Sabalenka continue sa route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-carlos-alcaraz-attend-novak-djokovic-en-quarts-de-finale-103261575"
    },
    {
        "title": "Federica Brignone provisoirement en t\u00eate, Corinne Suter 2e",
        "summary": "En t\u00eate de la discipline apr\u00e8s ses excellents r\u00e9sultats de d\u00e9but de saison, Lara Gut affronte ses adversaires sur la neige de Cortina. Suivez l'\u00e9preuve en direct d\u00e8s 11h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-lara-gut-behrami-cherche-sa-premiere-victoire-en-super-g-103261591"
    },
    {
        "title": "Plus de 280 kg de d\u00e9chets ramass\u00e9s au bord de la Seymaz",
        "summary": "Une soixantaine de b\u00e9n\u00e9voles ont particip\u00e9 au nettoyage des berges de la rivi\u00e8re, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-plus-de-280-kg-de-dechets-ramasses-au-bord-de-la-seymaz-103261601"
    },
    {
        "title": "Islam Makhachev conforte sa domination sur l'UFC",
        "summary": "Le Russe a balay\u00e9 le Br\u00e9silien Renato Moicano \u00e0 Los Angeles pour conserver sa ceinture des poids l\u00e9gers. Confirmant son statut de meilleur combattant actuel en UFC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arts-martiaux-mixtes-islam-makhachev-conforte-sa-domination-sur-l-ufc-103261629"
    },
    {
        "title": "Un joueur du Bar\u00e7a d\u00e9nonce des insultes racistes",
        "summary": "Le lat\u00e9ral espagnol Alejandro Balde affirme avoir \u00e9t\u00e9 la cible d'insultes racistes durant le match de Liga de son \u00e9quipe \u00e0 Getafe, samedi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-joueur-du-barca-denonce-des-insultes-racistes-103261606"
    },
    {
        "title": "Une guerre commerciale avec les \u00c9tats-Unis \u00abest tr\u00e8s probable\u00bb",
        "summary": "La zone euro \u00e9tant dans le viseur du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain, une membre du directoire de la Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) fait part de ses inqui\u00e9tudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-president-une-guerre-commerciale-avec-les-etats-unis-est-tres-probable-103261725"
    },
    {
        "title": "Une maison et une grange r\u00e9duites en cendres: une famille relog\u00e9e",
        "summary": "Un incendie a ravag\u00e9 une habitation et une grange samedi soir \u00e0 St-Ours. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9, mais les d\u00e9g\u00e2ts sont importants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-ours-fr-une-maison-et-une-grange-reduites-en-cendres-une-famille-relogee-103261757"
    },
    {
        "title": "Les g\u00e9ants pharmaceutiques suisses craignent le retour de Trump",
        "summary": "Le lobbying de l\u2019industrie pharmaceutique suisse \u00e0 Washington bat son plein, par crainte de droits de douane punitifs et baisses des prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-les-geants-pharmaceutiques-suisses-craignent-le-retour-de-trump-103261579"
    },
    {
        "title": "Cet incendie ne parait pas r\u00e9el, et pourtant...",
        "summary": "Le feu, qui ne serait pas d\u2019origine criminelle, a consum\u00e9 un \u00e9tablissement de jeux de Culiac\u00e1n, au Mexique. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-cet-incendie-ne-parait-pas-reel-et-pourtant-103261656"
    },
    {
        "title": "Les propos alarmistes de l'ambassadeur allemand fuitent",
        "summary": "Dans un t\u00e9l\u00e9gramme adress\u00e9 \u00e0 la ministre allemande des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Annalena Baerbock, Andreas Michaelis se dit tr\u00e8s inquiet par le retour de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-au-pouvoir-les-propos-alarmistes-de-l-ambassadeur-allemand-fuitent-103261848"
    },
    {
        "title": "La course au maintien d'Yverdon repart de Zurich",
        "summary": "Avant-derniers de Super League, les Vaudois entament la nouvelle ann\u00e9e au Letzigrund. L'op\u00e9ration maintien d\u00e9butera-t-elle par un succ\u00e8s face aux Zurichois?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-la-course-au-maintien-d-yverdon-repart-de-zurich-103261800"
    },
    {
        "title": "Une employ\u00e9e de supermarch\u00e9 humili\u00e9e: le Qu\u00e9bec sous tension",
        "summary": "Au Qu\u00e9bec, la vid\u00e9o d\u2019un client de supermarch\u00e9 anglophone en col\u00e8re contre une vendeuse qui lui r\u00e9pond en Fran\u00e7ais est devenue virale. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vous-ne-parlez-pas-anglais-une-employee-de-supermarche-humiliee-le-quebec-sous-tension-103261794"
    },
    {
        "title": "Vex\u00e9 par un journaliste, Djokovic s\u00e8che l'interview d'apr\u00e8s-match",
        "summary": "Moqu\u00e9 par un journaliste du diffuseur officiel du tournoi, le Serbe a esquiv\u00e9 la traditionnelle interview d'apr\u00e8s-match suite \u00e0 sa victoire en 8es de finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-vexe-par-un-journaliste-djokovic-seche-l-interview-d-apres-match-103261875"
    },
    {
        "title": "Une grosse intervention est en cours \u00e0 la Bourdonnette",
        "summary": "Une cinquantaine de policiers sont d\u00e9ploy\u00e9s dans ce quartier de l'Ouest lausannois. Les causes ne sont pas encore claires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausannee-une-grosse-intervention-est-en-cours-a-la-bourdonnette-103261926"
    },
    {
        "title": "Coinc\u00e9 dans un m\u00e8tre d'eau, Confettis a pu \u00eatre sauv\u00e9",
        "summary": "Les secours sont intervenus samedi pour venir en aide \u00e0 un cheval en d\u00e9tresse dans la commune de Collex-Bossy. Plusieurs sp\u00e9cialistes ont pr\u00eat\u00e9 main-forte aux pompiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-coince-dans-un-metre-d-eau-confettis-a-pu-etre-sauve-103261765"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne serait pr\u00eate \u00e0 envoyer ses soldats en Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-l-ue-appelle-a-ne-pas-renoncer-aux-sanctions-contre-la-russie-405723338808"
    },
    {
        "title": "Tripl\u00e9 norv\u00e9gien, les Suisses au pied du podium",
        "summary": "Quelle bataille entre la Norv\u00e8ge et la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique. McGrath, Haugan et Kristoffersen terminent devant Nef, Meillard et Yule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/slalom-de-wengen-triple-norvegien-a-wengen-les-suisses-au-pied-du-podium-103261590"
    },
    {
        "title": "La station espagnole d'Ast\u00fan rouvre ses portes, enqu\u00eate en cours",
        "summary": "Apr\u00e8s un accident qui a fait trente bless\u00e9s samedi, les remont\u00e9es m\u00e9caniques fonctionnaient de nouveau dimanche, sauf le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge en question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-de-telesiege-la-station-espagnole-d-astun-rouvre-ses-portes-enquete-en-cours-103261934"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 7 ans meurt dans l'incendie de sa maison",
        "summary": "Un violent feu s'est d\u00e9clar\u00e9 vers 1 heure du matin dimanche dans une maison en Moselle. Cinq personnes se trouvaient \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'habitation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-enfant-de-7-ans-meurt-dans-l-incendie-de-sa-maison-103261980"
    },
    {
        "title": "Suivez en direct le match entre Lausanne et Lucerne",
        "summary": "C'est la reprise pour le Lausanne-Sport, apr\u00e8s une excellente fin d'ann\u00e9e. Les Vaudois tenteront de reprendre sur les m\u00eames bases en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e face \u00e0 Lucerne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-suivez-en-direct-le-match-entre-lausanne-et-lucerne-103262013"
    },
    {
        "title": "Les maisons en bois, facteurs aggravants des m\u00e9ga-feux",
        "summary": "La Cit\u00e9 des Anges est d\u00e9vor\u00e9e par les flammes depuis le 7 janvier. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-un-urbanisme-inadapte-a-l-enjeu-climatique-103254859"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne serait pr\u00eate \u00e0 envoyer ses soldats en Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-l-allemagne-serait-prete-a-envoyer-ses-soldats-en-ukraine-405723338808"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 la mar\u00e9e noire, ils se baignent dans la mer glac\u00e9e",
        "summary": "Dans le sud de la Russie, \u00e0 Anapa, une plage touch\u00e9e par la mar\u00e9e noire, le traditionnel bain de mer hivernal pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019\u00c9piphanie s'est d\u00e9roul\u00e9 sous surveillance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-malgre-la-maree-noire-ils-se-baignent-dans-la-mer-glacee-103261991"
    },
    {
        "title": "Un tram sur le pont du Mont-Blanc: l'id\u00e9e fait son chemin",
        "summary": "Deux socialistes veulent profiter des travaux qui auront lieu sur le pont du Mont-Blanc pour d\u00e9velopper l'offre de transports publics. Deux motions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-tram-sur-le-pont-du-mont-blanc-l-idee-fait-son-chemin-103261947"
    },
    {
        "title": "Des manifestants anti-WEF d\u00e9log\u00e9s aux portes de Davos",
        "summary": "La police a \u00e9vacu\u00e9 dimanche apr\u00e8s-midi des centaines de manifestants oppos\u00e9s au Forum \u00e9conomique mondial qui bloquaient la route devant Davos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wef-2025-des-manifestants-anti-wef-deloges-aux-portes-de-davos-103262068"
    },
    {
        "title": "Dans un paysage apocalyptique, des Gazaouis rentrent chez eux",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-dans-un-paysage-apocalyptique-des-gazaouis-rentrent-chez-eux-103021430"
    },
    {
        "title": "Ceci est arriv\u00e9 1079 fois depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2025",
        "summary": "Un volcan a l\u2019Est de l\u2019Indon\u00e9sie est entr\u00e9 en \u00e9ruption plus d\u2019un millier de fois ce mois-ci, selon un rapport officiel ce dimanche. (AP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/volcan-indonesien-ceci-est-arrive-1079-fois-depuis-le-debut-de-l-annee-2025-103261968"
    },
    {
        "title": "\u00abJe demande de ne pas laisser TikTok dans le noir!\u00bb",
        "summary": "Une fois investi, le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain dit vouloir prendre un d\u00e9cret pour suspendre la loi interdisant le r\u00e9seau social chinois. Et il a une autre id\u00e9e...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-je-demande-de-ne-pas-laisser-tiktok-dans-le-noir-103262105"
    },
    {
        "title": "Destruction massive de captagon, la drogue du r\u00e9gime Assad",
        "summary": "En 2022, une enqu\u00eate de l\u2019AFP avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le captagon avait fait de la Syrie un narco-Etat avec une industrie ill\u00e9gale de plus de 10 milliards de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-destruction-massive-de-captagon-la-drogue-du-regime-assad-103262126"
    },
    {
        "title": "Manchester United rechute et s'incline contre Brighton",
        "summary": "Les Red Devils se sont inclin\u00e9s face \u00e0 Brighton (3-1), dimanche \u00e0 Old Trafford. Une premi\u00e8re d\u00e9faite en trois matches qui les laisse \u00e0 la 13e place apr\u00e8s 22 journ\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-united-rechute-et-s-incline-contre-brighton-103262116"
    },
    {
        "title": "TikTok annonce qu\u2019il va r\u00e9tablir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 son application",
        "summary": "Le r\u00e9seau social chinois annonce qu\u2019il va r\u00e9tablir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 son application aux Etats-Unis et remercie Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tiktok-annonce-qu-il-va-retablir-l-acces-a-son-application-103262232"
    },
    {
        "title": "Pour le patron de La Poste, elle ne doit pas devenir \u00abun mus\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9mission du directeur g\u00e9n\u00e9ral, Christian Levrat plaide pour une Poste adapt\u00e9e aux besoins modernes \u2013 entre num\u00e9rique et services physiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-pour-le-patron-de-la-poste-elle-ne-doit-pas-devenir-un-musee-103261771"
    },
    {
        "title": "Meurtre myst\u00e9rieux d'un directeur dans une maison vide",
        "summary": "Un couple est jug\u00e9 \u00e0 partir de mardi devant la Cour d'assises de Paris pour un meurtre \u00e9nigmatique dans une maison vide du Loiret.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-meurtre-mysterieux-d-un-directeur-dans-une-maison-vide-103262161"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, trois silhouettes fugaces dans une foule en liesse",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-a-gaza-trois-silhouettes-fugaces-dans-une-foule-en-liesse-103021430"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tenu de 27 ans retrouv\u00e9 sans vie \u00e0 la prison de Berthoud",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort dans une cellule de la prison r\u00e9gionale de Berthoud. L\u2019intervention d\u2019une tierce personne est exclue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-detenu-de-27-ans-retrouve-sans-vie-a-la-prison-de-berthoud-103262179"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid reprend la t\u00eate de la Liga",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 de Kylian Mbapp\u00e9 les Madril\u00e8nes ont battu Las Palmas (4-1), dimanche. Ils passent ainsi devant l'Atl\u00e9tico et rel\u00e8guent Barcelone \u00e0 sept points.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-real-madrid-reprend-la-tete-de-la-liga-103262230"
    },
    {
        "title": "Un c\u00e9l\u00e8bre rappeur condamn\u00e9 \u00e0 la peine de mort",
        "summary": "Un tribunal iranien a condamn\u00e9 en appel le rappeur iranien Amir Tatalou \u00e0 la peine capitale, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de \u00abblasph\u00e8me\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-un-celebre-rappeur-condamne-a-la-peine-de-mort-103262237"
    },
    {
        "title": "La National League frapp\u00e9e par un rare cas de dopage",
        "summary": "Miro Aaltonen est suspendu \u00e0 titre provisoire pour un cas de dopage potentiel. Le Finlandais a vu son contrat \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 par Kloten, dont il \u00e9tait le Top Scorer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-la-national-league-frappee-par-un-rare-cas-de-dopage-103261384"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9marcheurs n'ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9courag\u00e9s par l'interdiction",
        "summary": "Des centaines d'appels publicitaires non sollicit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s malgr\u00e9 l'ill\u00e9galit\u00e9. La Finma est intervenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/appels-intempestifs-les-demarcheurs-n-ont-pas-ete-decourages-par-l-interdiction-103261675"
    },
    {
        "title": "Quand S\u00e9gol\u00e8ne se moque royalement de son ex Hollande",
        "summary": "Un brin rancuni\u00e8re S\u00e9gol\u00e8ne Royal? La femme politique n'a pas \u00e9pargn\u00e9 dimanche l'ancien chef de l'\u00c9tat sur le r\u00e9seau social X.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-quand-segolene-se-moque-royalement-de-son-ex-hollande-103262298"
    },
    {
        "title": "Personne n\u2019imite les oiseaux aussi bien que Samuel",
        "summary": "Un petit Am\u00e9ricain de 10 ans sait imiter le chant des oiseaux \u00e0 la perfection. Ses vid\u00e9os font le buzz sur internet. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-personne-n-imite-les-oiseaux-aussi-bien-que-samuel-103259256"
    },
    {
        "title": "Musk se ridiculise dans un jeu vid\u00e9o, les gamers\u00a0l'\u00e9gratignent",
        "summary": "La r\u00e9putation autoproclam\u00e9e d\u2019Elon Musk en tant que gamer de haut niveau a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 mal vendredi apr\u00e8s une performance d\u00e9sastreuse lors d\u2019une partie diffus\u00e9e en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-musk-se-ridiculise-dans-un-jeu-video-les-gamers-l-egratignent-103262287"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9quipe de Suisse acc\u00e8de au tour principal des Mondiaux",
        "summary": "Objectif minimal atteint pour la s\u00e9lection helv\u00e9tique lors des championnats du monde d\u2019Herning. Elle poursuivra la comp\u00e9tition face \u00e0 la Tunisie, le Danemark et l'Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/handball-l-equipe-de-suisse-accede-au-tour-principal-des-mondiaux-103262295"
    },
    {
        "title": "Moscou accuse l'Ukraine de \u00abmassacre cannibale de civils\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-moscou-accuse-l-ukraine-de-massacre-cannibale-de-civils-405723338808"
    },
    {
        "title": "Pour garder sa confiance, Berne doit mieux informer la population",
        "summary": "La confiance en le gouvernement suisse pourrait \u00eatre amen\u00e9e \u00e0 vaciller apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle de Credit Suisse et \u00abl'erreur de calcul\u00bb de l'AVS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-pour-garder-sa-confiance-berne-doit-mieux-informer-la-population-103262220"
    },
    {
        "title": "Les retrouvailles \u00e9mouvantes des trois otages avec leur famille",
        "summary": "Ce dimanche, le Hamas a lib\u00e9r\u00e9 trois jeunes femmes isra\u00e9liennes remises \u00e0 La Croix-Rouge et transport\u00e9es \u00e0 Tel-Aviv pour recevoir les premiers soins m\u00e9dicaux. Les familles ont pu les serrer dans leurs bras apr\u00e8s 15 mois d'attente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/otages-israeliennes-les-retrouvailles-emouvantes-des-trois-otages-avec-leurs-familles-103262332"
    },
    {
        "title": "L'Inter de sommer revient \u00e0 trois points de Naples",
        "summary": "Pas de blanchissage pour le portier suisse de l'Inter, mais trois pour gr\u00e2ce \u00e0 une victoire 3-1 face \u00e0 Empoli, dimanche en Serie A.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-inter-de-sommer-revient-a-trois-points-de-naples-103262329"
    },
    {
        "title": "Les pompiers s'inqui\u00e8tent d'un retour de vents forts lundi",
        "summary": "La Cit\u00e9 des Anges est d\u00e9vor\u00e9e par les flammes depuis le 7 janvier. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-les-pompiers-s-inquietent-d-un-retour-de-vents-forts-lundi-103254859"
    },
    {
        "title": "Lionel Messi chambre des supporters mexicains apr\u00e8s un but",
        "summary": "Hu\u00e9 par les fans du Club Am\u00e9rica lors d\u2019un match amical avec l\u2019Inter Miami, l\u2019Argentin ne s\u2019est pas priv\u00e9 de leur rappeler le palmar\u00e8s de la Coupe du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lionel-messi-chambre-des-supporters-mexicains-apres-un-but-103261853"
    },
    {
        "title": "Marseille doit se contenter d'un nul contre Strasbourg",
        "summary": "Les Marseillais ont eu besoin d'un penalty pour arracher un point aux Strasbourgeois (1-1), dimanche soir \u00e0 domicile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-marseille-doit-se-contenter-d-un-nul-contre-strasbourg-103262324"
    },
    {
        "title": "Le plan anti-migrants de Trump serait une \u00abcalamit\u00e9\u00bb dit le pape",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois a qualifi\u00e9 dimanche de \u00abcalamit\u00e9\u00bb le plan du pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Donald Trump d\u2019expulser massivement les migrants sans papiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reaction-le-plan-anti-migrants-de-trump-serait-une-calamite-dit-le-pape-103262330"
    },
    {
        "title": "Vingt-quatre corps d\u00e9couverts dans une fosse commune",
        "summary": "La fosse commune avait \u00e9t\u00e9 mise au jour en d\u00e9cembre dans la banlieue de Guadalajara. L\u2019identification des victimes est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-vingt-quatre-corps-decouverts-dans-une-fosse-commune-103262319"
    }
]