[
    {
        "title": "Des employ\u00e9s se disent contraints d\u2019uriner dans des gobelets",
        "summary": "Des syndicats d\u00e9noncent les conditions de travail chez Swisscanonica, qui g\u00e8re des kiosques \u00e0 l\u2019a\u00e9roport. L\u2019entreprise, outr\u00e9e, d\u00e9ment vivement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/915403046611"
    },
    {
        "title": "Un prof suspendu pour avoir eu des rapports sexuels avec des \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Une enqu\u00eate est en cours apr\u00e8s la suspension d\u2019un enseignant d\u2019un lyc\u00e9e qui a couch\u00e9 avec des \u00e9l\u00e8ves. D\u2019apr\u00e8s Canal Alpha, celles-ci \u00e9taient majeures au moment des faits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/799823839807"
    },
    {
        "title": "Les familles des otages haussent le ton",
        "summary": "Jeudi, des proches des otages enlev\u00e9s par le Hamas ont manifest\u00e9 leur ras-le-bol. Ils demandent d\u2019\u00eatre re\u00e7us par le gouvernement isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417065871232"
    },
    {
        "title": "Servette l\u00e2che deux points chez le Sheriff Tiraspol",
        "summary": "Apr\u00e8s deux d\u00e9faites initiales, les Grenat se dirigeaient vers un succ\u00e8s en Moldavie en Europa League. Mais ils ont conc\u00e9d\u00e9 un nul rageant (1-1) qui compromet leurs espoirs de qualification.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/208377523863"
    },
    {
        "title": "Un capitaine de Swiss r\u00e9gale l\u2019\u00e9quipage aux frais de la princesse",
        "summary": "Apr\u00e8s un vol particuli\u00e8rement p\u00e9nible, un pilote a invit\u00e9 tout le personnel volant dans un resto. Au final: une note de 2000 francs pay\u00e9e par la compagnie. Et c\u2019est pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/218973871641"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9norme incendie ravage un garage \u00e0 la Servette",
        "summary": "Un garage dont la toiture \u00e9tait en bois s\u2019est embras\u00e9 dans le quartier de la Servette, \u00e0 Gen\u00e8ve jeudi soir. Un lecteur reporter dit avoir entendu une \u00abexplosion\u00bb.\n(lecteur reporter/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/908650245552"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand ils m\u2019arrachent mes v\u00eatements, c\u2019est un peu trop\u00bb",
        "summary": "Louis Tomlinson a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019il adorait se rendre dans la fosse lors de ses concerts. Il arrive parfois que ses fans soient un peu trop entreprenants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/913744197674"
    },
    {
        "title": "Photographi\u00e9 nu, le s\u00e9lectionneur de la France porte plainte",
        "summary": "Fabien Galthi\u00e9 poursuit en justice le magazine \u00abVoici\u00bb pour des photos prises \u00absans son consentement\u00bb sur une plage, \u00e0 la suite de l'\u00e9limination des Bleus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/704752123162"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque jour, on refuse une trentaine de personnes\u00bb",
        "summary": "Malgr\u00e9 des am\u00e9liorations en mati\u00e8re d\u2019h\u00e9bergement des sans-abri, trouver des lieux p\u00e9rennes restent un casse-t\u00eate et les places manquent encore \u00e0 l\u2019appel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/630523100729"
    },
    {
        "title": "Gerard Piqu\u00e9 tombe dans un trou en allant signer un autographe",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e9brissime ex-joueur de football \u00e9tait au Mexique ce mardi pour parler de la Kings League, son nouveau projet. En voulant aller signer des autographes, le joueur a chut\u00e9 de la sc\u00e8ne o\u00f9 il se trouvait. Il ne s\u2019est pas bless\u00e9. \n(X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/337941218120"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cole juge sa coupe mulet \u00abtrop extr\u00eame\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 toute une journ\u00e9e \u00e0 l\u2019isolement, un \u00e9l\u00e8ve de 15\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de dire adieu \u00e0 sa coupe de cheveux favorite, qui contrevenait au r\u00e8glement de son \u00e9cole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/669510103798"
    },
    {
        "title": "Une roquette fait cinq bless\u00e9s dans une ville frontali\u00e8re \u00e9gyptienne",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Voici l\u2019homme en fuite \u00e0 l\u2019origine de la pire fusillade de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "La police am\u00e9ricaine a lanc\u00e9 jeudi une gigantesque chasse \u00e0 l\u2019homme pour retrouver le tireur qui a ouvert le feu dans un bowling et un bar-restaurant, tuant au moins 22 personnes, la pire fusillade de l\u2019ann\u00e9e aux Etats-Unis. (storyful/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/647121593170"
    },
    {
        "title": "EPFL: quand la trompe des \u00e9l\u00e9phants inspire la robotique",
        "summary": "Des chercheurs ont mis au point une sorte de bras m\u00e9canique souple permettant des r\u00e9actions plus s\u00fbres avec les humains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/435539129473"
    },
    {
        "title": "Un vieil homme vient en aide \u00e0 des policiers d\u00e9bord\u00e9s",
        "summary": "Un jeune homme de 22 ans a attaqu\u00e9 quatre policiers \u00e0 v\u00e9lo \u00e0 Birmingham, en Angleterre. Seul un vieil homme a finalement pu ma\u00eetriser l\u2019agresseur.\n(X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/272344368650"
    },
    {
        "title": "Emily Ratajkowski vue en train d\u2019embrasser un Frenchie",
        "summary": "La Britannique de 32 ans a un nouvel homme dans sa vie. Mercredi 25 octobre 2023, elle a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue \u00e0 Paris \u00e9changeant un baiser avec St\u00e9phane Bak.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/893407426945"
    },
    {
        "title": "Lugano a subi la loi de Bruges",
        "summary": "Les Tessinois se sont inclin\u00e9s contre les Belges, jeudi soir en Conference League, et perdent la t\u00eate du groupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/675465986448"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 de viol, un d\u00e9put\u00e9 conservateur a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Nouveau coup dur pour le parti conservateur du Premier ministre britannique Rishi Sunak. Un d\u00e9put\u00e9 conservateur est accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/950538822070"
    },
    {
        "title": "Hausse des transitions de genre: surtout du f\u00e9minin au masculin",
        "summary": "Entre 2019 et 2022,\u00a0le nombre d\u2019op\u00e9rations de r\u00e9assignation sexuelle a plus que doubl\u00e9. Les transitions du f\u00e9minin vers le masculin sont de loin les plus nombreuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/863959173579"
    },
    {
        "title": "Br\u00fbl\u00e9e par un caf\u00e9, elle touche 3\u00a0millions de dollars",
        "summary": "La cha\u00eene de restauration Dunkin\u2019 Donuts va verser une somme astronomique \u00e0 une septuag\u00e9naire apr\u00e8s un incident survenu en 2021 pr\u00e8s d\u2019Atlanta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/379286326367"
    },
    {
        "title": "Le nouveau gardien num\u00e9ro 1 d'Arsenal fait d\u00e9bat",
        "summary": "Arriv\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 de Brentford, David Raya a rapidement pris la place d'Aaron Ramsdale, pourtant l'un des chouchous des fans d'Arsenal, dans les buts des Gunners.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/148457648577"
    },
    {
        "title": "Troublante engueulade entre le grand-p\u00e8re d\u2019\u00c9mile et un ado",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs s\u2019int\u00e9ressent de pr\u00e8s \u00e0\u00a0un jeune agriculteur du Haut-Vernet, qui s\u2019\u00e9tait pris de bec avec un membre de la famille d\u2019\u00c9mile, le matin de la disparition du petit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/775353626967"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl entre avec des chars \u00e0 Gaza, pr\u00e9lude \u00e0 une offensive",
        "summary": "Jeudi, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a fait une incursion dans la bande de Gaza, \u00abdans le cadre de ses pr\u00e9paratifs pour les prochaines \u00e9tapes du combat\u00bb. Elle y a d\u00e9truit de nombreuses infrastructures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/898479533925"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9r\u00e9, Dominic Stricker s\u2019offre Casper Ruud aux Swiss Indoors",
        "summary": "\u00c0 B\u00e2le, le Bernois de 21 ans est venu \u00e0 bout du No 8 mondial en trois sets, 6-4, 3-6, 7-6. Il s\u2019avance en quarts de finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/329047065212"
    },
    {
        "title": "Erreur de l\u2019OFS: le PLR reste le troisi\u00e8me parti de Suisse",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une incroyable bourde de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de statistiques, Le Centre se retrouve en dessous du PLR et l\u2019UDC perd plus d\u2019un demi-point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/232765917615"
    },
    {
        "title": "Tour de passe-passe et invit\u00e9e surprise au 2e tour pour les Etats",
        "summary": "Alors qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait en lice qu\u2019au National, Chlo\u00e9 Frammery le sera aux Etats. Figure des coronasceptiques, elle remplace le candidat Philippe Oberson, qui a pourtant d\u00e9nonc\u00e9 jadis un tel proc\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/978337928231"
    },
    {
        "title": "Retrouvez une synth\u00e8se des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "La Suisse a renouvel\u00e9 son Parlement ce dimanche 22 octobre. Retrouvez ici tous les r\u00e9sultats pour la Suisse et les cantons romands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/763738733675"
    },
    {
        "title": "Le chef des Vert\u2019lib\u00e9raux s\u2019en prend \u00e0 \u00c9lisabeth Baume-Schneider",
        "summary": "J\u00fcrg Grossen a estim\u00e9 que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale jurassienne \u00abn\u2019\u00e9tait pas la bougie la plus brillante du g\u00e2teau\u00bb dimanche soir. Il s\u2019en est excus\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/102904113257"
    },
    {
        "title": "Les derniers affrontements pour le Conseil des Etats sont connus",
        "summary": "Neuf cantons doivent encore d\u00e9partager leurs candidats dans un second tour pour l\u2019\u00e9lection au Conseil des Etats. Celui-ci pourrait lui aussi glisser un peu plus vers la droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678365013864"
    },
    {
        "title": "Le choix de Philippe Nantermod provoque un second tour en Valais",
        "summary": "Le lib\u00e9ral-radical valaisan a confirm\u00e9, lundi, sa candidature au Conseil des \u00c9tats. Il y aura donc un second tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/545542733361"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aquaponie, ils produisent du poisson et des l\u00e9gumes",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e Jos\u00e9 Martinez et Joel Lopez, deux entrepreneurs cubains, parviennent gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aquaponie \u00e0 produire 12 tonnes de tilapias pour les vendre sur une \u00eele o\u00f9 le poisson frais fait paradoxalement d\u00e9faut.\n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/230595143720"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il reste des plages paradisiaques apr\u00e8s le passage de l\u2019ouragan Otis",
        "summary": "Le Mexique se mobilise jeudi pour venir au secours d'Acapulco, la l\u00e9gendaire station baln\u00e9aire du sud-ouest du pays d\u00e9vast\u00e9e et coup\u00e9e du monde apr\u00e8s le passage de l\u2019ouragan Otis, avec des habitants d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s et des touristes bloqu\u00e9s. (AFP/Storyful/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/716972783740"
    },
    {
        "title": "\u00abChez TX Group, on est sp\u00e9cialis\u00e9s dans la finance, pas dans les m\u00e9dias\u00bb",
        "summary": "Peter Staub, membre du conseil d\u2019administration deTX Group, commente la suppression annonc\u00e9e de 28 postes de travail chez 20 minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/585822688050"
    },
    {
        "title": "Le lob de l\u2019espoir de Young Boys face \u00e0 City",
        "summary": "Manchester City a d\u00e9croch\u00e9 un troisi\u00e8me succ\u00e8s en autant de rencontres sur la pelouse des Young Boys de Berne (3-1) mercredi et conserve sa premi\u00e8re place en t\u00eate du groupe G. L\u2019\u00e9galisation bernoise d\u2019Elia en d\u00e9but de 2e mi-temps a entretenu l\u2019espoir pendant 15 minutes. (SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/271210161488"
    },
    {
        "title": "\u00abLe sang des Palestiniens est sur les mains du Conseil f\u00e9d\u00e9ral\u00bb",
        "summary": "Les organisateurs de manifestations en Suisse d\u00e9noncent la passivit\u00e9 du gouvernement face \u00e0 la situation \u00e0 Gaza. La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9affirme sa position pro-isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417996545895"
    },
    {
        "title": "La Suisse suspend son financement \u00e0 onze ONG locales",
        "summary": "Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res veut v\u00e9rifier que leurs positions sont conformes au Code de conduite suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/448295971942"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019arm\u00e9e d\u2019aucun autre pays ne se conduit avec une telle inhumanit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident turc Recep Erdogan a annul\u00e9 tous ses projets de d\u00e9placement en Isra\u00ebl, tout en qualifiant le Hamas de \u00abgroupe de lib\u00e9rateurs qui prot\u00e8gent leur terre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/709971237065"
    },
    {
        "title": "Pressions \u00e9trang\u00e8res et dissensions retardent l\u2019offensive au sol",
        "summary": "Alors que les forces isra\u00e9liennes patientent aux portes de l\u2019enclave palestinienne, les m\u00e9dias isra\u00e9liens \u00e9voquent une \u00abcrise de confiance entre Benyamin Netanyahou et Tsahal\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/496369541218"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat propose d\u2019investir 20\u00a0millions pour le sport",
        "summary": "Pour le gouvernement neuch\u00e2telois, il n\u2019est pas possible d\u2019investir 1% du budget cantonal pour le sport, comme le demande une initiative. Un contre-projet a \u00e9t\u00e9 mis sur pied.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/545129544503"
    },
    {
        "title": "Nouveau succ\u00e8s en justice pour les ex squatteurs de Rhino",
        "summary": "La Chambre d\u2019appel a confirm\u00e9 que les propri\u00e9taires des immeubles embl\u00e9matiques du mouvement squat ne pouvaient pas r\u00e9clamer des millions de francs aux anciens occupants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/688599743600"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109593009272"
    },
    {
        "title": "L\u2019initiative pour un service citoyen obligatoire d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Berne",
        "summary": "Les porteurs de l\u2019initiative \u00abpour une Suisse qui s\u2019engage\u00bb ont r\u00e9colt\u00e9 dans les d\u00e9lais les 100\u2019000 signatures n\u00e9cessaires \u00e0 sa soumission en votation populaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/551982819976"
    },
    {
        "title": "Tavannes deviendra la capitale du Jura bernois",
        "summary": "Avec le transfert de Moutier dans le canton du Jura, celui de Berne centralisera son administration dans une ancienne usine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/757507655336"
    },
    {
        "title": "Rabais possible si vous achetez un billet de train avec le vol",
        "summary": "Il est d\u00e9sormais possible de prendre son billet CFF pour aller \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Gen\u00e8ve en m\u00eame temps qu\u2019on r\u00e9serve le vol chez Swiss. Avec des \u00e9conomies \u00e0 la cl\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/966003940965"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9 avec des v\u00e9los \u00e9lectriques et des pompes vol\u00e9es",
        "summary": "Les douaniers ont \u00e9t\u00e9 intrigu\u00e9s par deux pompes \u00e0 moteur sur une remorque et en ouvrant la camionnette qui la tractait, ils ont d\u00e9couvert 24 v\u00e9los \u00e9lectriques vol\u00e9s!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/292252981793"
    },
    {
        "title": "Pourparlers am\u00e9ricano-chinois avant une possible visite de Xi",
        "summary": "Apr\u00e8s une rencontre avec son homologue am\u00e9ricain jeudi, le ministre chinois des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Wang Yi, a appel\u00e9 \u00e0 une relation \u00abstable\u00bb avec les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/719390367198"
    },
    {
        "title": "Nouvel \u00e9chec des discussions entre le Kosovo et la Serbie",
        "summary": "L\u2019Union europ\u00e9enne a \u00e9chou\u00e9 une nouvelle fois \u00e0 apaiser les tensions entre le Kosovo et la Serbie, jeudi en marge d\u2019un sommet \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/171758652755"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "La Russie \u00abex\u00e9cute des soldats\u00bb qui se rebellent",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Cinq newsletters sur le climat et le d\u00e9veloppement durable",
        "summary": "Il n\u2019est pas toujours facile d\u2019avoir une vue d\u2019ensemble face au flot d\u2019informations qui se pr\u00e9sentent \u00e0 nous. Les newsletters repr\u00e9sentent un bon moyen de s\u2019informer de mani\u00e8re cibl\u00e9e et r\u00e9guli\u00e8re sur les th\u00e9matiques li\u00e9es au climat et \u00e0 la durabilit\u00e9. Nous vous en recommandons cinq.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/974766270460"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019audience, Sam Bankman-Fried s\u2019exprime pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Le roi d\u00e9chu des cryptomonnaies Sam Bankman-Fried, jug\u00e9 au p\u00e9nal, a perdu jeudi un peu plus de son lustre lors de son premier t\u00e9moignage \u00e0 la barre pour une audience technique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/994586486758"
    },
    {
        "title": "Michelin pourrait r\u00e9duire sa production en Allemagne",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Amazon livre plus vite et impressionne au troisi\u00e8me trimestre",
        "summary": "Le groupe am\u00e9ricain a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un fort rebond des ventes sur sa plateforme pour r\u00e9aliser 9,9\u00a0milliards de dollars de b\u00e9n\u00e9fice net au troisi\u00e8me trimestre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/506320176596"
    },
    {
        "title": "La BCE laisse ses taux inchang\u00e9s",
        "summary": "La Banque centrale europ\u00e9enne\u00a0 a marqu\u00e9 une pause dans sa politique mon\u00e9taire restrictive, au moment o\u00f9 l\u2019inflation ralentit en zone euro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/656303926310"
    },
    {
        "title": "Les Suissesses en qu\u00eate d\u2019un exploit en Su\u00e8de",
        "summary": "Malgr\u00e9 le retour de son trio offensif, la Nati ne part pas avec les faveurs de la cote pour son 3e match en Ligue des nations, ce vendredi \u00e0 G\u00f6teborg (18h30).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/987678927990"
    },
    {
        "title": "\u00abWemby\u00bb sur les traces de son illustre pr\u00e9d\u00e9cesseur",
        "summary": "Le num\u00e9ro 1 de la draft 2023 a r\u00e9alis\u00e9 une premi\u00e8re fiche statistique tr\u00e8s proche de celle d'un certain Tim Duncan\u2026",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/288722451220"
    },
    {
        "title": "Fort soutien \u00e0 la Palestine dans les stades de foot europ\u00e9en",
        "summary": "A Glasgow comme \u00e0 Paris, de nombreux supporters ont affich\u00e9 leur soutien \u00e0 la Palestine, lors des matches de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/804947833997"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Zermatt, les machines reviennent dans les zones interdites",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019arr\u00eat des travaux demand\u00e9s par l\u2019\u00c9tat du Valais, des dameuses ont foul\u00e9 le sanctuaire \u00e9tabli sur le glacier du Th\u00e9odule. La grogne monte aussi du c\u00f4t\u00e9 italien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/954702446146"
    },
    {
        "title": "Elle chute dans une tombe et s\u2019empale sur une tige en m\u00e9tal",
        "summary": "Une septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un accident cauchemardesque, lundi en Australie-M\u00e9ridionale. Ses jours ne seraient pas en danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/539179013423"
    },
    {
        "title": "Ils ach\u00e8tent une toile de Rapha\u00ebl pour un prix d\u00e9risoire",
        "summary": "Des Fran\u00e7ais ont achet\u00e9 cette ann\u00e9e un tableau sur internet sans en conna\u00eetre l\u2019histoire. Il vient d\u2019\u00eatre authentifi\u00e9 comme un chef-d\u2019o\u0153uvre de Rapha\u00ebl dat\u00e9 de sa rencontre avec L\u00e9onard de Vinci vers 1505.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/298165594975"
    },
    {
        "title": "Pour leur photo de mariage, ils choisissent un tas d\u2019ordures",
        "summary": "\u00c0 quelques mois de son mariage, un couple ta\u00efwanais a pos\u00e9, en tenue de c\u00e9r\u00e9monie, devant une montagne d\u2019ordures pour alerter ses invit\u00e9s sur leur production de d\u00e9chets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/637411086245"
    },
    {
        "title": "Un nid de chaises agglutin\u00e9es sur la fa\u00e7ade d\u2019un immeuble",
        "summary": "\u00c0 deux pas du palais de l\u2019Elys\u00e9e, un amas de chaises en bois rustique d\u00e9gouline du troisi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un immeuble chic parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/820375530587"
    },
    {
        "title": "Bigflo fait l\u2019impossible pour rejoindre Oli",
        "summary": "Le plus grand des fr\u00e8res musiciens est engag\u00e9 dans une course contre la montre pour arriver \u00e0 temps \u00e0 Liverpool, et voir jouer le Toulouse FC, ce jeudi 26 octobre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/533982144297"
    },
    {
        "title": "Un fan a d\u00e9pens\u00e9 une fortune pour ressembler \u00e0 Britney Spears",
        "summary": "Obs\u00e9d\u00e9 par Britney Spears, le Californien Bryan Ray a d\u00e9bours\u00e9 plus de 100\u2019000\u00a0dollars en chirurgie esth\u00e9tique pour devenir le sosie de son idole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/680778044001"
    },
    {
        "title": "Billie Eilish et Finneas: hommage \u00e0 l\u2019association de leur maman",
        "summary": "La fratrie de musiciens a assist\u00e9 au premier gala de l\u2019association dirig\u00e9e par leur m\u00e8re, mardi 24 octobre 2023. Elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2020, gr\u00e2ce \u00e0 leur aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/468735119175"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les cosm\u00e9tiques, Kylie Jenner vend des fringues",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le 24\u00a0octobre 2023 qu\u2019elle se lan\u00e7ait dans la mode. Elle a pr\u00e9sent\u00e9 \u00abKhy\u00bb, sa marque de v\u00eatements, sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/724982806187"
    },
    {
        "title": "Une chanson in\u00e9dite des Beatles sortira le 2 novembre",
        "summary": "Dans quelques jours, les fans des Beatles pourront d\u00e9couvrir \u00abNow and Then\u00bb, un nouvel opus du groupe l\u00e9gendaire, bas\u00e9 sur une maquette des ann\u00e9es 1970.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/870751484187"
    },
    {
        "title": "Glauque: \u00abNotre musique est issue de compromis\u00bb",
        "summary": "L\u2019inclassable groupe belge d\u00e9fendra son premier album, \u00abLes gens passent, le temps reste\u00bb, samedi 28 octobre 2023 \u00e0 Ebullition \u00e0 Bulle (FR).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/591529443490"
    },
    {
        "title": "Nicki Minaj repousse encore la sortie de son album",
        "summary": "La rappeuse am\u00e9ricaine a annonc\u00e9 sur Instagram qu\u2019elle d\u00e9voilera finalement son 5e disque studio, intitul\u00e9 \u00abPink Friday 2\u00bb, le jour de son 41e\u00a0anniversaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/349573584066"
    },
    {
        "title": "Daft Punk ne se reformera pas pour les\u00a0Jeux olympiques de\u00a0Paris",
        "summary": "Le duo fran\u00e7ais, s\u00e9par\u00e9 depuis 2021, a refus\u00e9 la proposition de se produire lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO d\u2019\u00e9t\u00e9 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/670654540912"
    },
    {
        "title": "L\u2019Empa souhaite optimiser le recyclage des batteries lithium-ion",
        "summary": "L\u2019Empa et le constructeur de v\u00e9hicules \u00e9lectriques Kyburz Switzerland AG souhaitent mieux m\u00e9nager les ressources des batteries en lithium-ion usag\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417554077646"
    },
    {
        "title": "Plus de 40 \u00c9tats am\u00e9ricains portent plainte contre Meta",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re de Facebook et Instagram est accus\u00e9e d\u2019avoir \u00abexploit\u00e9 des technologies puissantes et sans pr\u00e9c\u00e9dent pour attirer et pi\u00e9ger les jeunes et les adolescents\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/670197582525"
    },
    {
        "title": "Le Japon ouvre une enqu\u00eate sur Google",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir n\u00e9goci\u00e9 avec des fabricants de smartphones pour qu\u2019ils installent ses applications de recherche au d\u00e9triment de celles de ses concurrents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/245301600497"
    },
    {
        "title": "L\u2019intelligence artificielle confront\u00e9e aux animaux silencieux",
        "summary": "Des chercheurs ont r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements sur des sites de la r\u00e9gion de Choco en Equateur, recourant notamment \u00e0 l\u2019IA, afin d\u2019\u00e9valuer la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/122159785481"
    },
    {
        "title": "\u00abSuper Mario Bros. Wonder\u00bb, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence",
        "summary": "Apr\u00e8s six ans d\u2019attente, la Switch re\u00e7oit son premier \u00abMario Bros.\u00bb en 2D, exclusif pour cette console. Le r\u00e9sultat est tout simplement prodigieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/898815133129"
    },
    {
        "title": "\u00abPour gagner, il faut vaincre la pression et prendre du plaisir\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois Affi se pr\u00e9pare pour la finale du tournoi Ascension sur le jeu de course \u00abTrackmania\u00bb, qui aura lieu samedi \u00e0 Montpellier (F).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/962256314783"
    },
    {
        "title": "\u00c9tudiants romands champions de Suisse sur \u00abValorant\u00bb",
        "summary": "La team Lemon a remport\u00e9 dimanche la finale suisse du Red Bull Campus Clutch, et repr\u00e9sentera le pays lors de la finale mondiale \u00e0 Istanbul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/162021128266"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie saoudite va organiser une Coupe du monde d\u2019e-sport",
        "summary": "La comp\u00e9tition va remplacer le Festival Gamers8 d\u00e8s 2024, et offrira \u00abla plus grande dotation de l\u2019histoire\u00bb en la mati\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/529925960502"
    },
    {
        "title": "Jacob Elordi surpris d\u2019avoir pu incarner Elvis",
        "summary": "L\u2019acteur n\u2019imaginait pas d\u00e9crocher le r\u00f4le du King dans le film \u00abPriscilla\u00bb. Le Canadien de 26\u00a0ans ne connaissait presque rien de la l\u00e9gende du rock.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/834622627682"
    },
    {
        "title": "Il faudra \u00eatre patient pour voir le 8e \u00abMission: Impossible\u00bb",
        "summary": "Les studios Paramount ont annonc\u00e9 que \u00abMission: Impossible \u2013 Dead Reckoning partie 2\u00bb n\u2019arrivera pas en salle en 2024. Il est d\u00e9cal\u00e9 d\u2019une ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/457322169106"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste Dariush Mehrjui aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par son ex-jardinier",
        "summary": "Selon la justice iranienne, le r\u00e9alisateur et son \u00e9pouse ont \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9s \u00e0 mort, le 15 octobre, par un ancien employ\u00e9 en raison d\u2019un diff\u00e9rend financier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/183357971416"
    },
    {
        "title": "Leonardo DiCaprio au c\u0153ur d\u2019un massacre oubli\u00e9",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche de \u00abKillers of the Flower Moon\u00bb, l\u2019acteur am\u00e9ricain est fier de jouer dans le nouveau film de Martin Scorsese qui revient sur le meurtre des Indiens Osage, au cours des ann\u00e9es 1910-1930.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/210416462916"
    },
    {
        "title": "Elle ne ressent pas d\u2019attirance sexuelle pour les autres",
        "summary": "Aline Laurent-Mayard raconte son asexualit\u00e9 dans le podcast \u00e0 succ\u00e8s \u00abFree from desire\u00bb. Rapports intimes, parentalit\u00e9 et violences: la journaliste aborde des sujets encore tabous. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/642471054804"
    },
    {
        "title": "5 signes pour savoir si votre crush vous d\u00e9sire",
        "summary": "Selon un expert en amour, il existe\u00a0cinq mani\u00e8res de savoir si une personne s\u2019int\u00e9resse vraiment \u00e0 vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/229622224448"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez de tra\u00eener aux WC avec votre smartphone",
        "summary": "Laisser son t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 la porte des WC est non seulement une question d\u2019hygi\u00e8ne, mais aussi de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717153504815"
    },
    {
        "title": "Le magn\u00e9sium, un min\u00e9ral aux atouts insoup\u00e7onn\u00e9s",
        "summary": "\u00c0 en croire les nombreuses vid\u00e9os qui circulent actuellement sur TikTok, le magn\u00e9sium permettrait de mieux dormir. Nous faisons le point sur ce compl\u00e9ment alimentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/540430831005"
    },
    {
        "title": "Elle a choisi d\u2019avoir un chien \u00e0 la place d\u2019un enfant",
        "summary": "V\u00e9t\u00e9rinaire et journaliste, H\u00e9l\u00e8ne Gateau explore dans son nouveau livre les similitudes entre les liens d\u2019attachement m\u00e8re-enfant et ma\u00eetresse-chien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/861991449546"
    },
    {
        "title": "Dites adieu \u00e0 ces 5 tendances mode",
        "summary": "Certaines tendances sont plus \u00e9ph\u00e9m\u00e8res que d\u2019autres. Nous faisons le point sur les v\u00eatements qui ne seront plus en vogue, l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/922156642284"
    },
    {
        "title": "Aimez-vous les diff\u00e9rents looks de Taylor Swift?",
        "summary": "Corset, veste de sport, paillettes ou robe sexy, la chanteuse ose tous les styles. Donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690463105479"
    },
    {
        "title": "Retour en force des chaussures fourr\u00e9es: voici comment les porter cet automne",
        "summary": "D\u00e8s les premiers frimas de l\u2019automne, les incontournables bottines fourr\u00e9es font leur grand retour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/825299886174"
    },
    {
        "title": "Le bonnet de chimio, sp\u00e9cialit\u00e9 d\u2019une cr\u00e9atrice valaisanne",
        "summary": "Fanny Crittin est une styliste dont les accessoires accompagnent des femmes atteintes d\u2019un cancer. Nous l\u2019avons rencontr\u00e9e dans son atelier, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019Octobre rose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/451970128824"
    },
    {
        "title": "Partir en vacances en \u00c9gypte, est-ce risqu\u00e9?",
        "summary": "L\u2019\u00c9gypte et la Jordanie sont-elles des destinations touristiques encore s\u00fbres, alors que le conflit fait rage au Proche-Orient?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/851106663965"
    },
    {
        "title": "La vigilance est de rigueur dans ces villes italiennes",
        "summary": "Gardez l\u2019\u0153il bien ouvert si vous faites du tourisme dans l\u2019une de ces villes italiennes. Les vols avec violence y sont monnaie courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/889685026961"
    },
    {
        "title": "Une montre fabriqu\u00e9e dans l\u2019avion Gen\u00e8ve - New York",
        "summary": "Guid\u00e9 par un horloger, un steward\u00a0a mont\u00e9 un garde-temps, \u00e0 plus de\u00a010\u2019000 m\u00e8tres d\u2019altitude. Une op\u00e9ration sign\u00e9e Gen\u00e8ve Tourisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224646892055"
    },
    {
        "title": "De vacances d\u2019enfer \u00e0 s\u00e9jour en enfer",
        "summary": "Si vous avez l\u2019intention de prendre le large \u00e0 l\u2019automne et de vous rendre aux Cara\u00efbes, r\u00e9fl\u00e9chissez \u00e0 deux fois \u00e0 ce que vous mettrez dans vos valises. En effet, le look militaire n\u2019y est pas vu d\u2019un bon \u0153il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/365245119924"
    },
    {
        "title": "En parapente, on s\u2019envole de la montagne pour atterrir sur la plage",
        "summary": "Les environs de Menton constituent un site exceptionnel pour les parapentistes. La douceur du climat est propice aux plantes tropicales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/461077571868"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir avant de se faire tatouer le poignet",
        "summary": "Un grand nombre de personnes choisissent le poignet pour leur premier tatouage. Or ce n\u2019est pas forc\u00e9ment le meilleur endroit. Une tatoueuse nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839855838503"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter les taches de caf\u00e9 sur les dents?",
        "summary": "Il existe une m\u00e9thode simple pour ne pas avoir les dents jaunes. Il suffit de boire de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246647950512"
    },
    {
        "title": "Plisser le nez pour le maquiller",
        "summary": "Le nez devient la star du visage gr\u00e2ce au scrunch make-up. Pourtant cette m\u00e9thode n\u2019est pas aussi facile \u00e0 r\u00e9aliser qu\u2019elle en a l\u2019air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/674458254032"
    },
    {
        "title": "Faut-il se brosser les dents avant ou apr\u00e8s le petit-d\u00e9jeuner?",
        "summary": "Les avis sont partag\u00e9s sur cette question. Le temps est venu de tirer les choses au clair une bonne fois pour toutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/495283175147"
    },
    {
        "title": "Pamela Anderson d\u00e9barque \u00e0 la Fashion Week de Paris sans make-up",
        "summary": "L\u2019ex-star d\u2019\u00abAlerte \u00e0 Malibu\u00bb a assist\u00e9 \u00e0 plusieurs d\u00e9fil\u00e9s sans porter de maquillage. Une pratique \u00e0 contre-courant qu\u2019elle revendique comme un pas vers l\u2019acceptation de soi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/654944207548"
    },
    {
        "title": "Que faire en cas de conflits de voisinage?",
        "summary": "Vous \u00eates en conflit avec vos voisins? Fabian Gloor, juriste, nous explique quels sont les droits des locataires et comment r\u00e9soudre au mieux les conflits usuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278723504141"
    },
    {
        "title": "Voici la couleur improbable pour Halloween, cette ann\u00e9e",
        "summary": "Pas d\u2019orange, mais du rose pour c\u00e9l\u00e9brer cette f\u00eate import\u00e9e des \u00c9tats-Unis. Le site Etsy constate une hausse des recherches de d\u00e9corations dans cette teinte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/818220475000"
    },
    {
        "title": "Savez-vous ce qui est le plus sale dans votre salle de bain?",
        "summary": "La salle de bain est propice \u00e0 la prolif\u00e9ration de bact\u00e9ries. Il faudrait peut-\u00eatre commencer par laver votre tapis de bain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/370552792159"
    },
    {
        "title": "Et si vous montiez \u00e0 l\u2019\u00e9tage de votre appartement en voiture?",
        "summary": "Le constructeur automobile Bentley fait actuellement \u00e9riger une tour r\u00e9sidentielle \u00e0 Miami. Ses futurs occupants pourront monter \u00e0 l\u2019\u00e9tage de leur appartement en voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/883640159921"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Les champignons peuvent faire\u2026 de la musique!",
        "summary": "Un musicien canadien transforme les signaux bio\u00e9lectriques qu\u2019ils \u00e9mettent en sons \u00e9lectroniques. Fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/663570866496"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il est d\u00e9conseill\u00e9 de manger dans des barquettes en plastique",
        "summary": "Manger dans des contenants en plastique est souvent tr\u00e8s pratique, mais peut \u00eatre nocif pour la sant\u00e9. C\u2019est du moins ce que r\u00e9v\u00e8le une r\u00e9cente \u00e9tude. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/589681693213"
    },
    {
        "title": "Que renferme ce morceau de p\u00e2te?",
        "summary": "Un enseigne parisienne revisite le burger en le scellant. Un concept original tout droit venu de Cor\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/229703125836"
    },
    {
        "title": "Courses au supermarch\u00e9: un parcours contre la montre",
        "summary": "Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 rendu compte qu\u2019en faisant vos courses au supermarch\u00e9, vous parcouriez g\u00e9n\u00e9ralement les rayons dans le sens contraire des aiguilles d\u2019une montre? La raison n\u2019est pas anodine. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/283534034929"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9tudiant est l\u2019inventeur d\u2019un kit hybride pour voitures thermiques",
        "summary": "REVR: tel est le nom du kit invent\u00e9 par un \u00e9tudiant de 21\u00a0ans permettant de transformer \u00e0 faible co\u00fbt un v\u00e9hicule essence ou diesel en hybride.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/848815933408"
    },
    {
        "title": "Puis-je d\u00e9passer des troupeaux de b\u00e9tail?",
        "summary": "La question de savoir comment se comporter face \u00e0 un troupeau de b\u00e9tail est r\u00e9currente\u2026 et pas uniquement dans le cadre de la d\u00e9salpe. La prudence est de mise. Car, \u00e0 vouloir \u00eatre trop press\u00e9, on risque de gros d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/561061688902"
    },
    {
        "title": "Ce SUV est le plus cher du monde",
        "summary": "Le Rolls-Royce Cullinan est un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne. En vert fluo, ce SUV haut de gamme est le comble de l\u2019opulence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/711458816618"
    },
    {
        "title": "Puis-je franchir un panneau d\u2019interdiction de circuler en poussant ma moto?",
        "summary": "Un petit bout de chemin est bloqu\u00e9 par une interdiction de circuler. Puis-je pousser ma moto, ou peut-\u00eatre m\u00eame th\u00e9oriquement une voiture, sur quelques m\u00e8tres \u00e0 travers l'interdiction de circuler ?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/943411952282"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Zermatt pour deux personnes",
        "summary": "Ressens-tu un profond d\u00e9sir de vivre des aventures palpitantes \u00e0 la neige et des moments douillets en montagne? Durant cinq semaines, les amoureux de l\u2019hiver ont la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 notre tirage au sort et de gagner des prix incroyables pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses. Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans l\u2019exquise r\u00e9gion de Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/894372756849"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Ovronnaz pour deux personnes",
        "summary": "Envie d\u2019aventures inoubliables sur les pistes et d\u2019une touche de luxe au beau milieu des montagnes? Durant cinq semaines, nous mettons en jeu des prix attrayants pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses, qui raviront le c\u0153ur de tous les fans d\u2019hiver! Nous offrons notamment des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans la superbe r\u00e9gion d\u2019Ovronnaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/105642900602"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Davos pour deux personnes",
        "summary": "Tu attends avec impatience de pouvoir partir \u00e0 la conqu\u00eate des pistes ou simplement admirer le paysage de montagne enneig\u00e9? Durant cinq semaines, nous mettons en jeu des prix attrayants pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses, qui raviront le c\u0153ur de tous les fans d\u2019hiver! Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans la merveilleuse r\u00e9gion de Davos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/786259939724"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Adelboden pour deux personnes",
        "summary": "Tu attends avec impatience les descentes grisantes et les moments de d\u00e9tente dans un paysage hivernal idyllique? Durant cinq semaines, nous mettons en jeu des prix attrayants pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses, qui raviront le c\u0153ur de tous les fans d\u2019hiver! Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre \u00e0 Adelboden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/418021279968"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour toi et la personne de ton choix pour \u00abHunger Games: la ballade du serpent et de l'oiseau chanteur\u00bb",
        "summary": "Le 16 novembre sortira le prequel de la s\u00e9rie mondialement connue &quot;The Hunger Games&quot;. Nous t'enverrons, toi et la personne de ton choix, \u00e0 la premi\u00e8re exclusive du 13 novembre \u00e0 Lausanne. Tu retrouveras toutes les informations sur le concours ci-dessous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/533014179545"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-Premier ministre Li Keqiang meurt d\u2019une crise cardiaque",
        "summary": "Li Keqiang, l\u2019ex-Premier ministre chinois r\u00e9formateur qui avait \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par Li Qiang en mars dernier, est mort jeudi d\u2019une crise cardiaque, a annonc\u00e9 l\u2019agence de presse d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/312451863947"
    },
    {
        "title": "La police intervient \u00e0 la maison de la famille du suspect",
        "summary": "Au lendemain du carnage dans une ville du Maine, la police intervenait jeudi soir \u00e0 la maison de la famille du suspect, en fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/509637676648"
    },
    {
        "title": "Gaza: l\u2019UE demande des \u00abpauses\u00bb pour acheminer l\u2019aide humanitaire",
        "summary": "Les chefs d\u2019\u00c9tat et de gouvernement des 27 pays de l\u2019UE ont appel\u00e9 jeudi soir \u00e0 mettre en place de \u00abcouloirs humanitaires\u00bb et organiser des \u00abpauses\u00bb dans la guerre opposant Isra\u00ebl au Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/272185598638"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e US frappe les Gardiens de la r\u00e9volution iraniens en Syrie",
        "summary": "Le Pentagone a affirm\u00e9 jeudi soir avoir ripost\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d\u2019attaques contre\u00a0contre le personnel am\u00e9ricain en Irak et en Syrie en frappant deux installations en Syrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/637050037211"
    },
    {
        "title": "Un Suisse sur deux horripil\u00e9 par les messages vocaux",
        "summary": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Suisses se dit exasp\u00e9r\u00e9e par les audios. C\u2019est tout l\u2019inverse dans les pays latins voisins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/832402341980"
    },
    {
        "title": "Sa mort soudaine cachait une sombre machination",
        "summary": "Un jeune m\u00e9decin a empoisonn\u00e9 sa femme pour toucher son assurance vie et tent\u00e9 d\u2019imputer son d\u00e9c\u00e8s \u00e0 une maladie rare. Ses manigances ont fait illusion pendant deux mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/825078470206"
    },
    {
        "title": "Des images satellite montrent l\u2019ampleur des destructions",
        "summary": "Des images satellite montrent des vues du nord de Gaza en mai de cette ann\u00e9e et apr\u00e8s l\u2019attaque du Hamas contre Isra\u00ebl le 7 octobre. Le 25 octobre, le Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin Netanyahou, a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019Isra\u00ebl avait d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9 des \u00abmilliers de terroristes\u00bb. \n(lch/storyful)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/196122498775"
    },
    {
        "title": "En France, une for\u00eat d\u00e9vast\u00e9e par les insectes apr\u00e8s les feux",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Quel risque \u00e0 utiliser inutilement les feux antibrouillard?",
        "summary": "\u00c0 l\u2019automne, le brouillard, la brume et les pluies fr\u00e9quentes incitent les automobilistes \u00e0 allumer leurs feux de brouillard. La plupart du temps, ce n\u2019est pas n\u00e9cessaire et ne fait que g\u00eaner les autres automobilistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/746696272468"
    },
    {
        "title": "Les logements sans places de parc deviendront plus nombreux",
        "summary": "Le Conseil communal de Zurich a vot\u00e9 pour que le r\u00e8glement simplifie les nouvelles constructions avec un seuil de places de stationnement inf\u00e9rieur \u00e0 ce qu\u2019il est aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/905531027856"
    },
    {
        "title": "Quatre soignants devant le juge apr\u00e8s un accouchement dramatique",
        "summary": "Le proc\u00e8s de deux m\u00e9decins, une sage-femme et un anesth\u00e9siste doit durer douze jours. En 2014, une m\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en mettant au monde son enfant, qui garde de graves s\u00e9quelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/618536765445"
    },
    {
        "title": "Quatre ouvriers \u00e9clabouss\u00e9s par de l\u2019eau radioactive",
        "summary": "Un incident est survenu vendredi sur le site de la centrale accident\u00e9e le 11\u00a0mars 2011. Sur les quatre travailleurs touch\u00e9s, deux ont d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/944933643236"
    },
    {
        "title": "Onana d\u00e9fend Garnacho accus\u00e9 de racisme",
        "summary": "Le gardien de Manchester United monte au front pour son co\u00e9quipier apr\u00e8s un message de soutien jug\u00e9 raciste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/354767586574"
    },
    {
        "title": "L\u2019Australie va recommencer \u00e0 abattre des chevaux par h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Nouvelle-Galles du Sud veulent r\u00e9duire le nombre de chevaux sauvages, consid\u00e9r\u00e9s comme nuisibles et dangereux pour l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me. Une d\u00e9cision qui risque de faire pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531446378009"
    },
    {
        "title": "Deux policiers bless\u00e9s lors d\u2019un contr\u00f4le d\u2019identit\u00e9",
        "summary": "Suspect\u00e9s d\u2019\u00eatre impliqu\u00e9s dans un trafic de drogue, des fuyards ont fait usage d\u2019un spray au poivre sur des agents de la police cantonale bernoise, jeudi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/146171082773"
    },
    {
        "title": "Voici la solution des Chinois pour une randonn\u00e9e \u00absans douleur\u00bb",
        "summary": "Vous d\u00e9testez faire de la randonn\u00e9e? Voici la solution des Chinois: des escalators emm\u00e8nent les visiteurs au sommet de la montagne Tianmu. Un projet touristique qui divise. (AP/20min/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/993900272444"
    },
    {
        "title": "Nathanya Sonia retrouve son visage au naturel",
        "summary": "L\u2019ex-candidate de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 a fait retirer les injections d\u2019acide hyaluronique de ses l\u00e8vres. Ses abonn\u00e9s sur Instagram la trouvent bien plus belle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/750274675041"
    },
    {
        "title": "Nino Niederreiter inscrit son 222e but en NHL",
        "summary": "L\u2019attaquant grison de Winnipeg a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif dans le troisi\u00e8me tiers-temps de la rencontre, qui a vu les Jets s\u2019imposer 4-1 sur la glace des Detroit Red Wings.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/744627703018"
    },
    {
        "title": "Un Conseil national pas vraiment repr\u00e9sentatif de la population",
        "summary": "Selon une \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne sur le profil socioprofessionnel des \u00e9lus, il y a trop peu de salari\u00e9s par rapport au poids d\u00e9mographique de ce secteur en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/480152716544"
    },
    {
        "title": "Ces produits sont bien plus que des rem\u00e8des tendance",
        "summary": "On pr\u00eate \u00e0 l\u2019ashwagandha et \u00e0 l\u2019hydne h\u00e9risson des vertus magiques, que ce soit pour lutter contre le stress ou les troubles du sommeil. Qu\u2019en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/230452394069"
    },
    {
        "title": "L\u2019initiative pour mieux soutenir le sport passe le cut",
        "summary": "Le texte du PLR visant notamment \u00e0 d\u00e9velopper les infrastructures a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par plus de 9000 personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/537535606447"
    },
    {
        "title": "Un cadre des SIG condamn\u00e9 pour gestion d\u00e9loyale",
        "summary": "La justice a sanctionn\u00e9 un employ\u00e9 des Services industriels qui avait utilis\u00e9 des ressources de son entreprise pour son profit personnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/742697677848"
    },
    {
        "title": "Les micro-organismes du sol peinent avec le changement climatique",
        "summary": "Une \u00e9tude internationale men\u00e9e sous la direction de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, souligne la menace du r\u00e9chauffement climatique sur la biodiversit\u00e9 des micro-organismes terrestres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/337443032242"
    },
    {
        "title": "Rio de Janeiro est plus que jamais sous l\u2019emprise des milices",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort d\u2019un chef d\u2019un groupe d\u2019autod\u00e9fense, la ville br\u00e9silienne a \u00e9t\u00e9 secou\u00e9e par des sc\u00e8nes tr\u00e8s violentes. Une trentaine de bus et une locomotive ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s rien que lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/465013120280"
    },
    {
        "title": "Il a 50 ans, fout la m*rde et a chang\u00e9 la face du monde",
        "summary": "En 1973, Dj Kool Herc inventait le hip-hop \u00e0 l\u2019aide des tourne-disques de ses parents. Plus qu\u2019une musique, c\u2019est une culture urbaine qui s\u2019est impos\u00e9e dans notre quotidien. (Vid\u00e9o: Gilles Br\u00f6nnimann)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839233545044"
    },
    {
        "title": "James Middleton est papa",
        "summary": "Le fr\u00e8re de la princesse de Galles a eu son premier enfant avec son \u00e9pouse\u00a0Aliz\u00e9e Th\u00e9venet. Le couple a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9 avec son nouveau-n\u00e9 dans une poussette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/563565200471"
    },
    {
        "title": "La fille d\u2019un ex-Premier ministre \u00e0 la t\u00eate du parti au pouvoir",
        "summary": "Pheu Thai a \u00e9lu vendredi \u00e0 sa t\u00eate Paetongtarn Shinawatra, fille de l\u2019ancien Premier ministre milliardaire Thaksin Shinawatra, d\u00e9tenu depuis son retour au pays apr\u00e8s un exil de quinze ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/845708923899"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste frappe un cycliste et s\u2019enfuit",
        "summary": "La police zougoise est \u00e0 la recherche d\u2019un automobiliste qui, jeudi soir, a frapp\u00e9 au visage\u00a0un cycliste avec lequel il \u00e9tait entr\u00e9 en collision.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/805253503864"
    },
    {
        "title": "Tout est plus simple pour le HCC avec le retour de son joyau",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9but de saison poussif, le champion de Swiss League en titre a sign\u00e9 cinq victoires de rang, dont deux face aux GCK Lions et Olten, les deux premiers du classement. Revenu de blessure, Sondre Olden est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cisif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/637351728286"
    }
]