[
    {
        "title": "La Suisse \u00e9limine une Italie d\u00e9cevante et file en quarts",
        "summary": "La Nati continue son incroyable parcours \u00e0 l\u2019Euro. Elle a domin\u00e9 la Squadra Azzurra avec la mani\u00e8re samedi \u00e0 Berlin (2-0). Les quarts de finale l\u2019attendent. Ce sera samedi prochain \u00e0 D\u00fcsseldorf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-nati-defie-l-italie-pour-tenter-de-se-hisser-en-quart-de-finale-103488062439"
    },
    {
        "title": "Ruben Vargas: \u00abGranit m\u2019a dit: s\u2019il te pla\u00eet, marque un but\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de Suisse a v\u00e9cu l\u2019un des plus beaux jours de son histoire en battant l\u2019Italie samedi en 8es de finale de l\u2019Euro. L\u2019homme du match savoure. Murat Yakin aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ruben-vargas-granit-m-a-dit-s-il-te-plait-marque-un-but-401559238533"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'orage, les vols ont pu reprendre \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve",
        "summary": "Toutes les conditions sont r\u00e9unies ce week-end pour voir se d\u00e9velopper de tr\u00e8s violents orages. Les autorit\u00e9s sont en \u00e9tat d'alerte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/violents-orages-attendus-geneve-annule-toutes-ses-manifestations-103138206"
    },
    {
        "title": "Une \u00abalerte rouge\u00bb, le col du Simplon ferm\u00e9 et un \u00e9boulement",
        "summary": "L\u2019orage tant attendu en Suisse a commenc\u00e9 \u00e0 s\u00e9vir vers 21h \u00e0 Gen\u00e8ve. Puis, il s\u2019est \u00e9tendu sur le reste de la Suisse romande.  (lch/lecteur-reporter/20 minutes)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/violent-orage-en-suisse-une-alerte-rouge-le-col-du-simplon-ferme-et-un-eboulement-103139088"
    },
    {
        "title": "Au moins 18 morts apr\u00e8s plusieurs attentats dans le nord-est",
        "summary": "Plusieurs attentats-suicides dans le nord-est du Nigeria ce samedi ont fait au moins 18 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nigeria-au-moins-18-morts-apres-plusieurs-attentats-dans-le-nord-est-632236964666"
    },
    {
        "title": "Les Suisses exultent apr\u00e8s la victoire de la Nati!",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e9bration des supporters est un peu ternie par les fermetures des fan zones en Suisse romande. Ils sont tout de m\u00eame descendus dans la rue pour f\u00eater la qualification de la Suisse en quarts de finale. (lch/20 minutes)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-la-suisse-exulte-apres-la-victoire-de-la-nati-103138872"
    },
    {
        "title": "Cristiano Ronaldo fr\u00f4le le drame \u00e0 cause d'un supporter",
        "summary": "A la fin du match du Portugal contre la G\u00e9orgie mercredi, Cristiano Ronaldo a manqu\u00e9 de se faire \u00e9craser par un supporter.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-cristiano-ronaldo-frole-le-drame-a-cause-dun-supporter-103138523"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de la m\u00e8re du roi Mohammed VI",
        "summary": "La princesse du Maroc et m\u00e8re du roi Mohammed VI, Lalla Latifa, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maroc-deces-de-la-mere-du-roi-mohammed-vi-588247973917"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un match sans orages, les fan zones d\u00e9plorent leurs pertes",
        "summary": "Malgr\u00e9 les pr\u00e9avis \u00e9mis par M\u00e9t\u00e9oSuisse, l'apr\u00e8s-midi s'est termin\u00e9 sans \u00e9v\u00e9nements climatiques dangereux. Une responsable de fan zone vaudoise envisage de porter plainte contre le Canton pour une annulation qu'elle juge injuste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alertes-meteo-apres-un-match-sans-orages-les-fan-zones-deplorent-leurs-pertes-103138859"
    },
    {
        "title": "Deux policiers gri\u00e8vement bless\u00e9s en marge du congr\u00e8s de l\u2019AfD",
        "summary": "Des manifestants venus protester contre le congr\u00e8s du parti d\u2019extr\u00eame droite s'en sont pris aux forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-deux-policiers-grievement-blesses-en-marge-du-congres-de-lafd-103138850"
    },
    {
        "title": "Forcer un enfant \u00e0 s'excuser peut lui porter pr\u00e9judice",
        "summary": "Il est normal de se chamailler entre enfants, de m\u00eame que de s'excuser. Or, les forcer \u00e0 s'excuser peut faire plus de mal que de bien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-forcer-un-enfant-a-sexcuser-peut-lui-porter-prejudice-103136221"
    },
    {
        "title": "Retraites, immigration, Ukraine\u2026 Qui propose quoi?",
        "summary": "Tour d'horizon des programmes des principales forces en lice au \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises qui d\u00e9butent le 30 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legislatives-en-france-retraites-immigration-ukraine-qui-propose-quoi-103138459"
    },
    {
        "title": "Carla Bruni-Sarkozy convoqu\u00e9e pour une mise en examen",
        "summary": "Dans le cadre du dossier libyen, la mannequin et chanteuse encourt des poursuites pour sa possible implication dans l\u2019enqu\u00eate sur la r\u00e9tractation de Ziad Takieddine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-carla-bruni-sarkozy-convoquee-pour-une-mise-en-examen-103138439"
    },
    {
        "title": "Une rixe \u00e9clate entre trois jeunes \u00e0 5km de la fronti\u00e8re franco-suisse",
        "summary": "Le 26 juin, une violente rixe a \u00e9clat\u00e9 entre 3 jeunes \u00e0 Cessy (F). La victime est en incapacit\u00e9 totale de travailler pendant au moins 10 jours.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cessy-f-une-rixe-eclate-entre-trois-jeunes-a-5km-de-la-frontiere-franco-suisse-103138497"
    },
    {
        "title": "Premier maillot jaune pour Romain Bardet",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, qui a annonc\u00e9 sa retraite pour 2025, a remport\u00e9 la premi\u00e8re \u00e9tape, samedi \u00e0 Rimini, en Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-de-france-premier-maillot-jaune-pour-romain-bardet-991442771817"
    },
    {
        "title": "Qui se cache derri\u00e8re cette Miranda Priestly plus vraie que nature?",
        "summary": "Tout le monde l\u2019a cru. Mais malgr\u00e9 la ressemblance troublante, ce n\u2019\u00e9tait pas Meryl Streep, mais le maquilleur d\u2019effets sp\u00e9ciaux Alexis Stone qui a fait sensation au d\u00e9fil\u00e9 Balenciaga de la Fashion Week de Paris. (clu)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/maquillage-incroyable-qui-se-cache-derriere-cette-miranda-priestly-plus-vraie-que-nature-103138006"
    },
    {
        "title": "Verstappen \u00e9crase la concurrence en qualifs",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais a laiss\u00e9 ses adversaires a pr\u00e8s d\u2019une demi-seconde, samedi, juste apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 la course sprint du GP d\u2019Autriche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-verstappen-ecrase-la-concurrence-en-qualifs-701342836167"
    },
    {
        "title": "T\u00e9h\u00e9ran menace Isra\u00ebl: \u00abUne guerre d'an\u00e9antissement suivra\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Un gouffre g\u00e9ant d\u00e9truit soudainement un terrain de football",
        "summary": "Un parc a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 dans l\u2019Illinois, aux \u00c9tats-Unis, apr\u00e8s qu\u2019un crat\u00e8re g\u00e9ant s\u2019est soudainement form\u00e9 au milieu de la pelouse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-gouffre-geant-detruit-soudainement-un-terrain-de-football-103138358"
    },
    {
        "title": "Baisse de salaire pour les grands patrons des r\u00e9gies publiques",
        "summary": "Le Canton a d\u00e9cid\u00e9 de diminuer les r\u00e9mun\u00e9rations des dirigeants de l'H\u00f4pital cantonal, de l'a\u00e9roport ou encore des TPG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-baisse-de-salaire-pour-les-grands-patrons-des-regies-publiques-103138323"
    },
    {
        "title": "Le \u00abbourreau\u00bb d\u2019Odermatt a inaugur\u00e9 sa t\u00e9l\u00e9cabine \u00e0 Kitzb\u00fchel",
        "summary": "Double vainqueur sur la Streif en janvier pass\u00e9, le Fran\u00e7ais Cyprien Sarrazin a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la remise de \u00absa\u00bb t\u00e9l\u00e9cabine au pied de la c\u00e9l\u00e8bre descente autrichienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-le-bourreau-d-odermatt-a-inaugure-sa-telecabine-a-kitzbuehel-322466387970"
    },
    {
        "title": "Une femme retrouv\u00e9e sans vie apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9e dans un ruisseau",
        "summary": "Le corps d\u2019une femme disparue depuis le 22 juin \u00e0 Lenk im Simmental a \u00e9t\u00e9 sorti samedi matin du ruisseau Iffig.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-une-femme-retrouvee-sans-vie-apres-etre-tombee-dans-un-ruisseau-103138510"
    },
    {
        "title": "\u00abKylian Mbapp\u00e9 aime beaucoup les Miss France\u00bb",
        "summary": "La star des Bleus aurait pass\u00e9 une belle soir\u00e9e avec une ancienne reine de beaut\u00e9 lors du dernier festival de Cannes. \u00abEn tout bien, tout honneur\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-kylian-mbappe-aime-beaucoup-les-miss-france-103138357"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9 meurt dans un v\u00e9hicule stationn\u00e9 en plein soleil",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de cinq mois, un nourrisson a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sans vie dans une voiture vendredi en fin d'apr\u00e8s-midi \u00e0 Toulouse. Il y a \u00e9tait enferm\u00e9 depuis le matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-bebe-decede-dans-un-vehicule-stationne-en-plein-soleil-103138329"
    },
    {
        "title": "Le nouveau drone sous-marin en forme de raie manta suscite l\u2019\u00e9moi",
        "summary": "Un satellite de Google Maps a pris une photo du premier prototype de l\u2019engin produit par Northrop Grumman pour le compte du minist\u00e8re am\u00e9ricain de la D\u00e9fense. Il pourrait montrer la voie \u00e0 suivre pour l\u2019avenir de la guerre navale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-nouveau-drone-sous-marin-en-forme-de-raie-manta-suscite-lemoi-103137883"
    },
    {
        "title": "Une premi\u00e8re en 100 ans pour l\u2019esturgeon atlantique",
        "summary": "Des chercheurs ont r\u00e9introduit des esturgeons atlantiques dans les eaux su\u00e9doises. Une mani\u00e8re d\u2019assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de cette esp\u00e8ce, consid\u00e9r\u00e9e comme menac\u00e9e, en voie de disparition et m\u00eame localement \u00e9teinte dans beaucoup de ses habitats d\u2019origine. (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suede-une-premiere-en-100-ans-pour-lesturgeon-atlantique-103132423"
    },
    {
        "title": "Des rhinoc\u00e9ros radioactifs pour lutter contre le braconnage",
        "summary": "Les scientifiques de l\u2019universit\u00e9 de Witwatersrand leur ont implant\u00e9 de puces tr\u00e8s sp\u00e9ciales. Ils souhaitent ainsi mettre un terme au braconnage dans le pays. La radioactivit\u00e9 ne devrait avoir aucun effet sur les animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/afrique-du-sud-des-rhinoceros-radioactifs-pour-lutter-contre-le-braconnage-103138060"
    },
    {
        "title": "En relayant une chanson raciste, \u00c9ric Zemmour se met \u00e0 nouveau dans la sauce",
        "summary": "\u00c9ric Zemmour s\u2019est film\u00e9 au son d\u2019une chanson raciste et haineuse provenant d\u2019un compte TikTok. SOS Racisme a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte contre X ainsi que toutes les personnes ayant relay\u00e9 ce morceau pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-en-relayant-une-chanson-raciste-eric-zemmour-se-met-a-nouveau-dans-la-sauce-103137999"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fie l'IA et gagne une paire de AirPods Pro \u00e0 l'occasion du match Angleterre - Slovaquie",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre un cadeau exceptionnel durant l'EURO 2024 gr\u00e2ce \u00e0 notre concours sp\u00e9cial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-defie-lia-et-gagne-une-paire-de-airpods-pro-a-loccasion-du-match-angleterre-slovaquie-103137312"
    },
    {
        "title": "Pour Harry Kane, \u00ab99% des supporters sont derri\u00e8re l'\u00e9quipe\u00bb",
        "summary": "Du 14 juin au 14 juillet, 24 s\u00e9lections s'affrontent pour d\u00e9terminer qui succ\u00e9dera \u00e0 l'Italie en tant que championne d'Europe. Suivez toutes les infos en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-en-direct-pour-harry-kane-99-des-supporters-sont-derriere-lequipe-103126626"
    },
    {
        "title": "Le calendrier, les r\u00e9sultats et classements en un clin d'\u0153il",
        "summary": "Retrouvez toutes les affiches et les classements des diff\u00e9rents groupes du Championnat d'Europe de football en Allemagne qui commence le 14 juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-calendrier-les-resultats-et-classements-en-un-clin-doeil-103121329"
    },
    {
        "title": "Toutes les pr\u00e9sentations des \u00e9quipes par groupe",
        "summary": "Pour ce championnat d'Europe allemand, 20 minutes vous a concoct\u00e9 une pl\u00e9iade de fiches pour les \u00e9quipes en lice. De A \u00e0 Z, ou plut\u00f4t d'Albanie \u00e0 Turquie...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-toutes-les-presentations-des-equipes-par-groupe-103113387"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne se qualifie pour les quarts en battant le Danemark",
        "summary": "Sous la pluie de Dortmund, l'Allemagne et venue \u00e0 bout du Danemark (2-0). Les hommes de Nagelsmann attendent d\u00e9sormais l'Espagne ou la G\u00e9orgie en quarts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-lallemagne-affronte-le-danemark-pour-une-place-en-quarts-103138429"
    },
    {
        "title": "Six ans de prison pour avoir tu\u00e9 et br\u00fbl\u00e9 son petit fr\u00e8re",
        "summary": "Un jeune autiste avait us\u00e9 d'une hache et d'alcool \u00e0 br\u00fbler pour mettre fin aux jours de son cadet, atteint du m\u00eame trouble que lui. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 coupable d'assassinat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-a-yverdon-vd-six-ans-de-prison-pour-avoir-tue-et-brule-son-petit-frere-103137996"
    },
    {
        "title": "Vacances d'\u00e9t\u00e9: les Genevois et Vaudois parmi les mieux lotis",
        "summary": "D'un pays \u00e0 l'autre et d'un canton \u00e0 l'autre, la dur\u00e9e de la pause scolaire estivale n'est pas toujours la m\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecoliers-suisses-vacances-dete-les-genevois-et-vaudois-parmi-les-mieux-lotis-103137847"
    },
    {
        "title": "Fini la solidarit\u00e9 entre ex-\u00e9poux en mati\u00e8re de dette fiscale",
        "summary": "\u00c0 la traine dans le domaine, le Conseil d'Etat va modifier la loi sur les imp\u00f4ts cantonaux en ce qui concerne les ex-conjoints.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-fini-la-solidarite-entre-ex-epoux-en-matiere-de-dette-fiscale-103137953"
    },
    {
        "title": "Se sentant d\u00e9consid\u00e9r\u00e9s, les pompiers montent au front",
        "summary": "Apr\u00e8s une crise chez les ambulanciers, les sapeurs pompiers d\u00e9noncent des conditions de travail d\u00e9t\u00e9rior\u00e9es et un manque de reconnaissance de la part de la Ville qui les emploie. Celle-ci refuse ces critiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-se-sentant-deconsideres-les-pompiers-montent-au-front-103137825"
    },
    {
        "title": "Renvers\u00e9 par un camion sur un passage pour pi\u00e9tons, un enfant d\u00e9c\u00e8de",
        "summary": "Un tragique accident a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 un enfant vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-renverse-par-un-camion-sur-un-passage-pieton-un-enfant-decede-103138354"
    },
    {
        "title": "Un ado tu\u00e9 dans la nuit \u00e0 l'arme blanche, l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Un jeune de 15 ans a \u00e9t\u00e9 mortellement bless\u00e9 dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi \u00e0 Aesch (BL).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-un-ado-tue-dans-la-nuit-a-larme-blanche-lauteur-presume-arrete-103138348"
    },
    {
        "title": "Une panne \u00e0 Zurich retarde les plans de la Nati",
        "summary": "Pas de chance pour le trafic a\u00e9rien suisse cette semaine. Apr\u00e8s des perturbations li\u00e9es \u00e0 une inondation mardi, c'est une panne qui cr\u00e9e la gabegie vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vols-annules-laeroport-de-zurich-bloque-par-une-panne-informatique-103138063"
    },
    {
        "title": "Deux casinos clandestins ont \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9s",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont saisi plusieurs objets sur deux sites o\u00f9 se tenaient des jeux d'argent ill\u00e9gaux. Les maisons de jeux clandestines se trouvaient en Valais et \u00e0 Soleure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-et-soleure-deux-casinos-clandestins-ont-ete-perquisitionnes-103138000"
    },
    {
        "title": "\u00abLa plupart des patients \u00e9taient des enfants de moins de 14 ans\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une mission \u00e0 Gaza, des soignants am\u00e9ricains racontent l\u2019horreur pour faire pression sur Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lenfer-a-gaza-la-plupart-des-patients-etaient-des-enfants-de-moins-de-14-ans-103137189"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, il n'y a \u00abplus un centim\u00e8tre carr\u00e9\u00bb de s\u00fbr",
        "summary": "La coordinatrice humanitaire de l'ONU \u00e0 Gaza d\u00e9crit une situation devenue intenable pour la population, sous le choc apr\u00e8s chaque bombardement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-a-gaza-il-ny-a-plus-un-centimetre-carre-de-sur-103135550"
    },
    {
        "title": "Quand la veste \u00abpresse\u00bb fait courir un danger de mort \u00e0 Gaza",
        "summary": "Une longue enqu\u00eate d\u2019un consortium de m\u00e9dias internationaux d\u00e9montre \u00e0 quel point les journalistes sont vis\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israel-hamas-quand-la-veste-presse-fait-courir-un-danger-de-mort-a-gaza-177048810521"
    },
    {
        "title": "Les pratiques du Tsahal remises en cause par cette vid\u00e9o choc",
        "summary": "Un Palestinien de 24 ans, bless\u00e9, a \u00e9t\u00e9 attach\u00e9 sur un v\u00e9hicule militaire isra\u00e9lien avant d\u2019\u00eatre remis au Croissant-Rouge. L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit vouloir enqu\u00eater.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bouclier-humain-en-action-les-pratiques-du-tsahal-remises-en-cause-par-cette-video-choc-103134491"
    },
    {
        "title": "Des milliers de participants \u00e0 l\u2019Europride de Thessalonique",
        "summary": "Des milliers de personnes ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019EuroPride ce samedi \u00e0 Thessalonique, en Gr\u00e8ce, pour c\u00e9l\u00e9brer la communaut\u00e9 LGBTQ+.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grece-des-milliers-de-participants-a-l-europride-de-thessalonique-659739340492"
    },
    {
        "title": "Le groupe Thales perquisitionn\u00e9 dans trois pays europ\u00e9ens",
        "summary": "L\u2019entreprise de d\u00e9fense fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9e cette semaine dans plusieurs pays europ\u00e9ens dans le cadre d\u2019enqu\u00eates sur les ventes d\u2019armes \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ventes-d-armes-le-groupe-thales-perquisitionne-dans-trois-pays-europeens-416580454557"
    },
    {
        "title": "\u00abPas de proc\u00e8s, le policier est libre et Nahel ne reviendra pas\u00bb",
        "summary": "Le 27 juin 2023, le jeune Nahel \u00e9tait abattu par un policier \u00e0 Nanterre. Un an plus tard, sa m\u00e8re r\u00e9clame toujours justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-pas-de-proces-le-policier-est-libre-et-nahel-ne-reviendra-pas-103138940"
    },
    {
        "title": "Feu de for\u00eat pr\u00e8s d\u2019Ath\u00e8nes, risques tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s dans six r\u00e9gions",
        "summary": "Dans toute la Gr\u00e8ce, quarante feux de for\u00eat ont au total \u00e9clat\u00e9 depuis l\u2019aube.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grece-feu-de-foret-pres-dathenes-risques-tres-eleves-dans-six-regions-103138744"
    },
    {
        "title": "La Russie et l\u2019Ukraine proc\u00e8dent \u00e0 un \u00e9change de pr\u00eatres",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "L'Allemagne ouvre ses \u00abclubs cannabis\u00bb",
        "summary": "D\u00e8s lundi, les personnes qui r\u00e9sident dans le pays auront la possibilit\u00e9 de cultiver puis ensuite d'acheter de la marijuana. Mais les premi\u00e8res r\u00e9coltes ne sont pas encore pr\u00eates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-lallemagne-ouvre-ses-clubs-cannabis-103138406"
    },
    {
        "title": "L'UE verse 1 milliard \u00e0 l'Egypte en aide macrofinanci\u00e8re",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Les bouchons fix\u00e9s \u00e0 la bouteille sont obligatoires d\u00e8s mercredi",
        "summary": "Toutes les boissons vendues avec un bouchon plastique dans l\u2019Union europ\u00e9enne devront \u00eatre \u00e9quip\u00e9es d\u2019un syst\u00e8me permettant de garder ce bouchon attach\u00e9 au contenant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ue-les-bouchons-fixes-a-la-bouteille-sont-obligatoires-des-mercredi-103137908"
    },
    {
        "title": "Les riches anglais quittent Londres au profit de la Suisse",
        "summary": "Pour \u00e9viter de payer des imp\u00f4ts trop \u00e9lev\u00e9s, de nombreux fortun\u00e9s anglais quittent la Grand-Bretagne pour venir s'installer en Suisse, o\u00f9 l'imposition est moindre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/impots-les-riches-anglais-quittent-londres-au-profit-de-la-suisse-103137752"
    },
    {
        "title": "J.J. Moser et Akira Schmid changent d\u2019\u00e9quipe en NHL",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur seelandais passe de Utah \u00e0 Tampa Bay. En manque de temps de jeu \u00e0 New Jersey, le gardien bernois rejoint de son c\u00f4t\u00e9 Las Vegas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-jj-moser-et-akira-schmid-changent-dequipe-en-nhl-103138948"
    },
    {
        "title": "Les stars se montrent aux championnats de Suisse",
        "summary": "Joseph, Kambundji ou Reais ont r\u00e9pondu pr\u00e9sent, samedi \u00e0 Winterthour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-les-stars-se-montrent-aux-championnats-de-suisse-341536580114"
    },
    {
        "title": "Bagnaia devance Martin dans le sprint \u00e0 Assen",
        "summary": "L\u2019Italien a repris des points au classement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019Espagnol en remportant samedi le sprint du GP des Pays-Bas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motocyclisme-bagnaia-devance-martin-dans-le-sprint-a-assen-531135941307"
    },
    {
        "title": "Dents cass\u00e9es avant le d\u00e9part du Tour: le cauchemar de Jan Hirt",
        "summary": "Avant m\u00eame de s\u2019\u00e9lancer sur la Grande boucle, samedi \u00e0 Florence, Jan Hirt a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une chute provoqu\u00e9e par un spectateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-dents-cassees-avant-le-depart-du-tour-le-cauchemar-de-jan-hirt-658193288966"
    },
    {
        "title": "Cette carte localise 32 boutiques bernoises de seconde main",
        "summary": "Les v\u00eatements d\u2019occasion repr\u00e9sentent la fili\u00e8re la plus probante si on veut tendre vers une industrie de la mode durable, mais les magasins qui en proposent sont souvent m\u00e9connus. La communaut\u00e9 Fashion Revolution livre ci dessous quelques bonnes adresses \u00e0 Berne et ses environs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-cette-carte-localise-32-boutiques-bernoises-de-seconde-main-103137513"
    },
    {
        "title": "La place Bellevue de Zurich a d\u00e9sormais une \u00abs\u0153ur jumelle verte\u00bb",
        "summary": "La place Vuebelle, r\u00e9cemment inaugur\u00e9e dans le quartier zurichois de H\u00f6ngg, est une copie conforme de la c\u00e9l\u00e8bre place Bellevue de Zurich, \u00e0 ceci pr\u00e8s qu\u2019elle met l\u2019accent sur la biodiversit\u00e9. Ce double d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la nature repr\u00e9sente sans doute une premi\u00e8re mondiale. Promenade exploratoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/biodiversite-la-place-bellevue-de-zurich-a-desormais-une-soeur-jumelle-verte-103131705"
    },
    {
        "title": "Cinq conseils pour passer de belles vacances en Suisse",
        "summary": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Helv\u00e8tes souhaitent rester dans leur propre pays durant leurs cong\u00e9s estivaux. Avec les astuces ci-dessous, impossible de s\u2019ennuyer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinq-conseils-pour-passer-de-belles-vacances-en-suisse-103130637"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e9rieux d\u00e9c\u00e8s d'employ\u00e9s d'une giga-usine de batteries \u00e9lectriques",
        "summary": "La police su\u00e9doise a annonc\u00e9 jeudi qu\u2019elle allait enqu\u00eater sur un \u00e9ventuel lien entre trois d\u00e9c\u00e8s de personnes travaillant pour le fabricant de batteries \u00e9lectriques Northvolt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-mysterieux-deces-demployes-dune-giga-usine-de-batteries-electriques-103137520"
    },
    {
        "title": "Achet\u00e9 pour une bouch\u00e9e de pain, son tableau valait une fortune",
        "summary": "Il y a dix ans, un homme a achet\u00e9 une peinture au march\u00e9 aux puces de Zurich pour 400 francs. Elle a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 vendue pour 375'000 francs lors d'une vente aux ench\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-achete-pour-une-bouchee-de-pain-son-tableau-valait-une-fortune-103137193"
    },
    {
        "title": "Un robot fonctionnaire se jette d'un escalier, la mairie enqu\u00eate",
        "summary": "Un andro\u00efde travaillant comme fonctionnaire municipal a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inerte pour une raison inexpliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-un-robot-fonctionnaire-se-jette-dun-escalier-la-mairie-enquete-103136291"
    },
    {
        "title": "Un sans-abri restitue 2000 euros trouv\u00e9s dans un train",
        "summary": "Hadjer Al-Ali, 33 ans et sans domicile fixe depuis 18 mois, pourra r\u00e9cup\u00e9rer cet argent si son propri\u00e9taire ne se manifeste pas pendant un an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-bas-un-sans-abri-restitue-2000-euros-trouves-dans-un-train-103134389"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s \u00abTop Chef\u00bb, Jorick va travailler pour St\u00e9phanie Le Quellec",
        "summary": "Le laur\u00e9at de la saison 15 du concours culinaire a \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9 par la cheffe doublement \u00e9toil\u00e9e. Il sera le chef ex\u00e9cutif de ses deux restos et de sa boutique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-apres-top-chef-jorick-va-travailler-pour-stephanie-le-quellec-103138040"
    },
    {
        "title": "Entre Aya et Kalash, \u00e7a clashe!",
        "summary": "La chanteuse Aya Nakamura et le rappeur Kalash se sont frit\u00e9s, jeudi pass\u00e9 sur X, pour une histoire de duo avort\u00e9. Les internautes a-do-rent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-entre-aya-et-kalash-ca-clashe-103137991"
    },
    {
        "title": "Joyce Jonathan remporte le t\u00e9l\u00e9crochet le plus suivi de Chine",
        "summary": "La chanteuse fran\u00e7aise a gagn\u00e9, le 27 juin 2024, la finale de \u00abCheng Feng\u00bb, une sorte de \u00abStar Ac\u00bb qui enregistre plus de 13 milliards de vues en Asie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-joyce-jonathan-remporte-le-telecrochet-le-plus-suivi-de-chine-103137860"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve est officiellement candidate pour organiser l'Eurovision",
        "summary": "La Ville et le Canton ont annonc\u00e9 avoir d\u00e9pos\u00e9 ce vendredi un dossier de candidature afin d'accueillir l'\u00e9dition du concours de la chanson \u00e0 Palexpo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-geneve-est-candidate-pour-organiser-leurovision-2025-103137839"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque titre montre vraiment une \u00e9motion diff\u00e9rente\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abRabbit holes\u00bb, son premier EP, la chanteuse am\u00e9ricano-suisse Milune raconte les sentiments qu'elle a ressentis en passant de l'adolescente \u00e0 l'adulte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/milune-chaque-titre-montre-vraiment-une-emotion-differente-103134495"
    },
    {
        "title": "D\u00e9marcher Magic System \u00e0 23 ans? \u00ab\u00catre jeunes nous donne le culot\u00bb",
        "summary": "Partis d'une buvette communale, une bande de jeunes potes organise des \u00e9v\u00e9nements de plus en plus gros. Jusqu'\u00e0 faire venir Magic System pour son festival, le Mount'ain Open Air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-mont-sur-lausanne-vd-demarcher-magic-system-a-23-ans-etre-jeunes-nous-donne-le-culot-103126840"
    },
    {
        "title": "Camila Cabello confond le cri de Cristiano Ronaldo avec des hu\u00e9es",
        "summary": "<strong>La chanteuse de 27 ans \u00e9tait programm\u00e9e au festival Rock in Rio \u00e0 Lisbonne. Pendant son concert elle a cri\u00e9 \u00aballez Cristiano Ronaldo\u00bb, mais elle n\u2019a pas compris la r\u00e9action des fans.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-camila-cabello-confond-le-cri-de-cristiano-ronaldo-avec-des-huees-103135183"
    },
    {
        "title": "\u00abLa maison de disques a choisi de ne pas me signer\u00bb",
        "summary": "Alors qu'il vient de sortir un nouveau single, Axel, demi-finaliste de la \u00abStar Academy\u00bb, est revenu sur son d\u00e9but de carri\u00e8re en tant qu'artiste ind\u00e9pendant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/axel-marbeuf-la-maison-de-disques-a-choisi-de-ne-pas-me-signer-103135173"
    },
    {
        "title": "La console Xbox pour le cloud gaming devait ressembler \u00e0 \u00e7a",
        "summary": "La d\u00e9couverte d'un brevet d\u00e9pos\u00e9 par Microsoft en 2022 donne un aper\u00e7u du design du projet de produit abandonn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-la-console-xbox-pour-le-cloud-gaming-devait-ressembler-a-ca-103137387"
    },
    {
        "title": "Google Traduction frappe fort en ajoutant 110\u00a0nouvelles langues",
        "summary": "Le service de traduction du g\u00e9ant du web prend en charge d\u00e9sormais 243 langues diff\u00e9rentes et vise toujours son objectif de 1000.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-google-traduction-frappe-fort-en-ajoutant-110-nouvelles-langues-103137308"
    },
    {
        "title": "Facebook et Instagram associent Mega Drive et abus sur mineurs",
        "summary": "Les r\u00e9seaux sociaux du groupe Meta ne permettent \u00e9trangement pas de faire une recherche concernant l'ancienne console de jeux vid\u00e9o de Sega, mais il y a une explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-facebook-et-instagram-associent-mega-drive-et-abus-sur-mineurs-103137225"
    },
    {
        "title": "Fini de scroller \u00e0 l'infini sur Google",
        "summary": "Le populaire moteur de recherche r\u00e9introduit des pages de r\u00e9sultats chiffr\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-fini-de-scroller-a-linfini-sur-google-103136335"
    },
    {
        "title": "On passe du purgatoire \u00e0 l\u2019enfer des gamers",
        "summary": "Plus difficile et plus condens\u00e9e que le jeu de base, l\u2019extension d\u2019\u00abElden Ring\u00bb va mettre les nerfs des joueurs \u00e0 tr\u00e8s, tr\u00e8s rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-on-passe-du-purgatoire-a-lenfer-des-gamers-103137718"
    },
    {
        "title": "Nintendo annonce un nouveau \u00abZelda\u00bb avec la princesse en h\u00e9ro\u00efne",
        "summary": "Alors que la firme nippone reste muette concernant sa future console, elle a d\u00e9voil\u00e9 une pl\u00e9thore de remakes et deux jeux tr\u00e8s attendus: un nouveau \u00abZelda\u00bb et \u00abMetroid Prime 4\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-annonce-un-nouveau-zelda-avec-la-princesse-en-heroine-103129979"
    },
    {
        "title": "\u00abSur \u00abTeamfight Tactics\u00bb, il faut beaucoup se remettre en question\u00bb",
        "summary": "La semaine pass\u00e9e, le Fran\u00e7ais IamTLT est devenu champion de France de \u00abTFT\u00bb sous les couleurs du Lausanne-Sport Esports.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-sur-teamfight-tactics-il-faut-beaucoup-se-remettre-en-question-103129206"
    },
    {
        "title": "Team Spirit sacr\u00e9e aux finales de printemps du BLAST",
        "summary": "La structure russe s'est impos\u00e9e 3-1, dimanche, face \u00e0 Natus Vincere.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/counter-strike-2-team-spirit-sacree-aux-finales-de-printemps-du-blast-103129202"
    },
    {
        "title": "Des muscles \u00e0 la maigreur pour incarner le comte de Monte-Cristo",
        "summary": "L'acteur fran\u00e7ais de 35 ans a subi diverses transformations pour endosser le r\u00f4le du h\u00e9ros du roman d'Alexandre Dumas. Rencontre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pierre-niney-des-muscles-a-la-maigreur-pour-incarner-le-comte-de-monte-cristo-103131956"
    },
    {
        "title": "L'\u00c2ne de \u00abShrek\u00bb va avoir son propre film, yihaa!",
        "summary": "L'acteur Eddie Murphy, qui double en VO l'in\u00e9narrable personnage de dessin anim\u00e9 depuis 2001 a vendu la m\u00e8che lors d'une interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-laane-de-shrek-va-avoir-son-propre-film-yihaah-103135186"
    },
    {
        "title": "Une com\u00e9die trash sur Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s",
        "summary": "Le gratin de l\u2019humour fran\u00e7ais est r\u00e9uni dans la com\u00e9die la plus trash de l\u2019ann\u00e9e, inspir\u00e9e de l\u2019affaire Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s. \u00c0 d\u00e9conseiller aux spectateurs allergiques au second degr\u00e9 et \u00e0 l\u2019humour \u00abb\u00eate et m\u00e9chant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-une-comedie-trash-sur-xavier-dupont-de-ligonnes-103132188"
    },
    {
        "title": "Donald Sutherland est mort, a annonc\u00e9 son fils Kiefer",
        "summary": "Le g\u00e9nial \u0152il-de-Lynx du film \u00abM.A.S.H.\u00bb s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, a-t-on appris jeudi. Il a jou\u00e9 dans pr\u00e8s de 200 films durant sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-sutherland-est-mort-a-annonce-son-fils-kiefer-103131901"
    },
    {
        "title": "Les mari\u00e9s de la g\u00e9n\u00e9ration Z d\u00e9laissent leur smartphone",
        "summary": "Lia Pittito, wedding planner suisse \u00e2g\u00e9e de 28 ans, nous explique quelles tendances font r\u00eaver sa g\u00e9n\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-trends-du-mariage-les-maries-de-la-generation-z-delaissent-leur-smartphone-103135289"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les femmes sont moins sportives que les hommes",
        "summary": "Bien que l'activit\u00e9 physique soit b\u00e9n\u00e9fique au corps et \u00e0 l'esprit, une \u00e9tude rel\u00e8ve que les femmes sont moins sportives que les hommes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecart-entre-les-sexes-pourquoi-les-femmes-sont-moins-sportives-que-les-hommes-103134468"
    },
    {
        "title": "Le lait v\u00e9g\u00e9tal est plus sain que le lait de vache... vrai ou faux?",
        "summary": "Certaines id\u00e9es re\u00e7ues sont tenaces. Une di\u00e9t\u00e9ticienne r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-oubliez-ces-cinq-mythes-alimentaires-103132519"
    },
    {
        "title": "Se coucher tard provoque des troubles psychiques",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, il y a cependant une heure de coucher \u00e0 ne pas d\u00e9passer, y compris pour les couche-tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-se-coucher-tard-provoque-des-troubles-psychiques-103131397"
    },
    {
        "title": "La couleur tendance de l'\u00e9t\u00e9 se marie avec (presque) tout",
        "summary": "Le jaune beurre est la nuance phare de l'\u00e9t\u00e9. \u00c9l\u00e9gante et versatile, elle se marie avec presque tout. Voici comment la porter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-stylistique-la-couleur-tendance-de-lete-se-marie-avec-presque-tout-103135423"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd porte des baskets qui co\u00fbtent bonbon",
        "summary": "En marge la conf\u00e9rence pour la paix, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration arborait des chaussures Herm\u00e8s, vendues entre 770 et 920 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-du-buergenstock-viola-amherd-porte-des-baskets-hermes-a-900-francs-103129813"
    },
    {
        "title": "Trois fa\u00e7ons de porter un maillot de foot avec style",
        "summary": "Pour \u00eatre au top lors des retransmissions des matches de l'Euro, c'est tr\u00e8s simple: il suffit d'adopter l'un de ces trois looks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trois-combinaisons-possibles-comment-porter-un-maillot-de-foot-avec-style-103126577"
    },
    {
        "title": "Kylie Jenner porte un bikini plus vieux qu'elle",
        "summary": "La it-girl n'est pas la seule \u00e0 adopter le bikini vintage, qui a toujours plus le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-kylie-jenner-porte-un-bikini-plus-vieux-quelle-103124763"
    },
    {
        "title": "Deux \u00eeles o\u00f9 profiter de la nature sur la C\u00f4te d\u2019Azur",
        "summary": "Sainte-Marguerite abrite un domaine \u00e0 louer cach\u00e9 dans un jardin luxuriant. \u00c0 Saint-Honorat, des moines initient les jeunes \u00e0 la viticulture. Cap sur les \u00eeles de L\u00e9rins, dans la baie de Cannes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-a-cannes-deux-iles-ou-profiter-de-la-nature-sur-la-cote-dazur-103133731"
    },
    {
        "title": "Baignade: les eaux les plus propres d'Europe",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9e pour ses eaux cristallines, l'\u00eele de Chypre est entour\u00e9e de la mer la plus propre d'Europe. La Suisse n'arrive qu'\u00e0 la 20e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-dete-baignade-les-eaux-les-plus-propres-deurope-103132211"
    },
    {
        "title": "Cette \u00eele italienne interdit le port du bikini",
        "summary": "Favignana renforce les r\u00e8gles du code vestimentaire. Elle inflige des amendes aux contrevenants. Le port du bikini n'est autoris\u00e9 qu'\u00e0 la plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/favignana-cette-ile-italienne-interdit-le-port-du-bikini-103130747"
    },
    {
        "title": "Les 10 meilleures \u00eeles o\u00f9 passer ses vacances",
        "summary": "Un nouveau classement vient de d\u00e9signer les dix meilleures \u00eeles pour l'ann\u00e9e 2024. Parmi elles se trouvent des destinations europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-les-10-meilleures-iles-ou-passer-ses-vacances-2024-103129112"
    },
    {
        "title": "Le truc pour avoir un \u00e9lastique \u00e0 cheveux comme neuf",
        "summary": "Si vous avez des \u00e9lastiques \u00e0 cheveux d\u00e9tendus que vous pensez inutilisables, ne les jetez plus. Voici une astuce pour qu'ils reprennent leur forme en quelques secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fini-le-gaspillage-le-truc-pour-avoir-un-elastique-a-cheveux-comme-neuf-103130506"
    },
    {
        "title": "Le sucre est-il responsable du vieillissement pr\u00e9matur\u00e9 de la peau?",
        "summary": "Sur le march\u00e9 de la cosm\u00e9tique, les s\u00e9rums anti-\u00e2ge cens\u00e9s lutter contre la glycation de la peau sont la grande tendance du moment. Mais le sucre fait-il vraiment vieillir pr\u00e9matur\u00e9ment la peau? Nous avons demand\u00e9 l'avis d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-le-sucre-est-il-responsable-du-vieillissement-premature-de-la-peau-103129002"
    },
    {
        "title": "L'amputation: risque sous-estim\u00e9 d'un masque exfoliant pour les pieds",
        "summary": "Ce peeling fait un tabac sur les r\u00e9seaux sociaux, mais il ne convient pas \u00e0 tout le monde. Il faut tenir compte de l'\u00e2ge et l'\u00e9tat de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pedicure-lamputation-risque-sous-estime-dun-masque-exfoliant-pour-les-pieds-103126169"
    },
    {
        "title": "Comment donner l'illusion d'un plus grand volume capillaire",
        "summary": "Nul besoin d'\u00eatre une pro de la coiffure pour r\u00e9aliser rapidement une queue de cheval avec un maximum de volume. Nous vous d\u00e9voilons l'astuce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-eclair-comment-donner-lillusion-dun-plus-grand-volume-capillaire-103124410"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser des fourmis",
        "summary": "Avez-vous des fourmis dans la cuisine ou dans d'autres pi\u00e8ces? Voici des astuces pour s'en d\u00e9barrasser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-comment-se-debarrasser-des-fourmis-103135474"
    },
    {
        "title": "Mettre une araign\u00e9e dehors peut lui \u00eatre fatal",
        "summary": "Souvent, on se d\u00e9barrasse d'une araign\u00e9e en lui rendant sa libert\u00e9. En fait, ce geste peut la condamner \u00e0 mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cohabitation-animale-mettre-une-araignee-dehors-peut-lui-etre-fatal-103132279"
    },
    {
        "title": "Sept choses qui sautent aux yeux de vos invit\u00e9s",
        "summary": "Mauvaises odeurs et salet\u00e9: voici ce qui frappe vos h\u00f4tes quand ils vous rendent visite. Nos astuces pour faire bonne impression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ordre-et-proprete-sept-choses-qui-sautent-aux-yeux-de-vos-invites-103131483"
    },
    {
        "title": "Les erreurs \u00e0 \u00e9viter pour chasser les gu\u00eapes",
        "summary": "La cohabitation entre humains et insectes n'est pas toujours \u00e9vidente. Nos conseils pour se d\u00e9barrasser des gu\u00eapes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardin-les-erreurs-a-eviter-pour-chasser-les-guepes-103129848"
    },
    {
        "title": "Cette touriste est choqu\u00e9e de ne pas trouver de caf\u00e9 en Europe avant 9 heures",
        "summary": "La vid\u00e9o publi\u00e9e par une Am\u00e9ricaine sur TikTok fait l'objet de d\u00e9bats anim\u00e9s. Elle s'y plaint de l'impossibilit\u00e9 d'obtenir un caf\u00e9\u00a0avant 9 heures du matin en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/choc-culturel-cette-touriste-est-choquee-de-ne-pas-trouver-de-cafe-en-europe-avant-9-heures-103134572"
    },
    {
        "title": "Burgers dans les fan zones: le match Gen\u00e8ve-Lausanne",
        "summary": "\u00c0 Plainpalais, le chef Danny Khezzar propose un sandwich signature. Tout comme le cuisinier St\u00e9phane Goubin \u00e0 Ouchy. Nous les avons go\u00fbt\u00e9s et not\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-burger-dans-les-fanzones-le-match-geneve-lausanne-103134505"
    },
    {
        "title": "Les en-cas pour enfants sont beaucoup trop sucr\u00e9s",
        "summary": "Une \u00e9tude men\u00e9e par une organisation de d\u00e9fense des consommateurs rel\u00e8ve que nombre d'en-cas aux fruits destin\u00e9s aux enfants ne sont pas conformes aux recommandations de l'OMS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bombe-a-retardement-les-en-cas-pour-enfants-sont-beaucoup-trop-sucres-103134386"
    },
    {
        "title": "Alternatives bon march\u00e9 aux superaliments hors de prix",
        "summary": "Les superaliments sont riches en nutriments, mais ils sont hors de prix. Il est pr\u00e9f\u00e9rable de miser sur des alternatives bon march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-alternatives-bon-marche-aux-superaliments-hors-de-prix-103131751"
    },
    {
        "title": "Ce SUV est \u00e9quip\u00e9 d'un bar et d'un four \u00e0 pizza",
        "summary": "Lexus, filiale de Toyota, a con\u00e7u un prototype pour les amateurs de bonne ch\u00e8re, de vin et de spiritueux. Et \u00e7a envoie du lourd!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lexus-monogram-gx-ce-suv-est-equipe-dun-bar-et-dun-four-a-pizza-103132434"
    },
    {
        "title": "La foudre est-elle un danger quand on roule en cabriolet?",
        "summary": "Si un orage \u00e9clate et qu'un \u00e9clair frappe une d\u00e9capotable, se transforme-t-elle en pi\u00e8ge mortel? Et qu'en est-il des v\u00e9hicules \u00e9lectriques?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/orages-dete-suis-je-en-danger-dans-mon-cabriolet-en-cas-de-coup-de-foudre-103130865"
    },
    {
        "title": "Utiliser une app d'avertissement de radar, c'est l\u00e9gal?",
        "summary": "Les avertisseurs de radars sont interdits en Suisse. Mais cela vaut-il aussi pour une application sur le smartphone? Que risque-t-on si l'on pr\u00e9vient un groupe WhatsApp?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-suisse-utiliser-une-app-davertissement-de-radar-cest-legal-103125668"
    },
    {
        "title": "Jurer au volant, c'est bon pour la sant\u00e9",
        "summary": "La voiture est sans doute l'endroit o\u00f9 les automobilistes jurent le plus, surtout les femmes, comme le r\u00e9v\u00e8le un r\u00e9cent sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jurer-en-voiture-jurer-au-volant-est-bon-pour-la-sante-103124814"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Les chefs pr\u00e9sum\u00e9s du coup d\u2019\u00c9tat manqu\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s en prison",
        "summary": "Les trois responsables militaires accus\u00e9s de la tentative de coup d\u2019\u00c9tat ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s samedi en d\u00e9tention provisoire dans deux prisons de haute s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-les-chefs-presumes-du-coup-d-etat-manque-transferes-en-prison-768798128215"
    },
    {
        "title": "La France face \u00e0 un choix historique",
        "summary": "Les \u00e9lecteurs fran\u00e7ais sont appel\u00e9s aux urnes ce dimanche pour un scrutin historique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-legislatives-la-france-face-a-un-choix-historique-828769776404"
    },
    {
        "title": "Joe Biden tente de rassurer les donateurs",
        "summary": "Apr\u00e8s son d\u00e9bat calamiteux, Joe Biden s\u2019est rendu ce samedi \u00e0 plusieurs collectes de fonds pour sa campagne pour rassurer les donateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-joe-biden-tente-de-rassurer-les-donateurs-403419587754"
    },
    {
        "title": "Pyongyang condamne les exercices USA-Japon-Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Nord a d\u00e9nonc\u00e9 ce dimanche les exercices militaires entre les \u00c9tats-Unis, la Cor\u00e9e du Sud et le japon, les qualifiant de \u00abversion asiatique de l\u2019Otan\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-pyongyang-condamne-les-exercices-usa-japon-coree-du-sud-614169124995"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00abunilat\u00e9ral\u00bb d\u2019une dissidence des FARC",
        "summary": "Le gouvernement colombien et un groupe dissident des FARC ont trouv\u00e9 ce samedi un accord pour un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-cessez-le-feu-unilateral-d-une-dissidence-des-farc-138658060491"
    },
    {
        "title": "La F\u00e9d\u00e9ration belge retire une vid\u00e9o hostile \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "Avant le 8e de finale contre la France, la Belgique a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique en publiant une vid\u00e9o humoristique dans laquelle le milieu de terrain Amadou Onana est invit\u00e9 \u00e0 \u00abtacler Mbapp\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-federation-belge-retire-une-video-hostile-a-kylian-mbappe-103139035"
    },
    {
        "title": "Freuler: \u00abC'est de \u00e7a que tu r\u00eaves quand tu es gamin\u00bb",
        "summary": "Les Suisses \u00e9taient aux anges apr\u00e8s le succ\u00e8s contre l\u2019Italie. L\u2019heure n\u2019\u00e9tait pas encore \u00e0 penser au quart de finale \u00e0 venir contre l\u2019Angleterre ou la Slovaquie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-freuler-cest-de-ca-que-tu-reves-quand-tu-es-gamin-167219420763"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Fran\u00e7ais, ils parlent trop pour rien\u00bb",
        "summary": "Qui des supporters suisses ou des fans fran\u00e7ais fait le plus de bruit? On est venus vous demander \u00e7a \u00e0 la fan zone de Lausanne.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-les-francais-ils-parlent-trop-pour-rien-103137473"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 voir votre \u00e9quipe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e aux quatre coins de la Suisse",
        "summary": "On se sent moins con quand on hurle en groupe pour un but au football. Alors voici une liste de lieux o\u00f9 vous pourrez vibrer en gardant votre dignit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ou-voir-votre-equipe-preferee-aux-quatre-coins-de-la-suisse-103126023"
    },
    {
        "title": "Le \u00abcocktail explosif\u00bb annonc\u00e9 a eu raison des fan zones et festivals",
        "summary": "En raison de risques m\u00e9t\u00e9orologiques importants, notamment sur l'arc l\u00e9manique, les autorit\u00e9s ont interdit les manifestations \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Le 8e de finale entre la Suisse et l'Italie, d\u00e8s 18h, se vivra dans les bars ou chez soi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-la-tempete-qui-sannonce-ferme-les-fan-zones-103138474"
    },
    {
        "title": "La Suisse avec Vargas et Ndoye contre l\u2019Italie",
        "summary": "Murat Yakin a tranch\u00e9. Il place une Suisse offensive, sans Stergiou. Ndoye sur le couloir droit avec Rieder devant lui qui se recentre? Ou le contraire?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-suisse-avec-vargas-et-ndoye-contre-l-italie-814852788036"
    },
    {
        "title": "Les bureaux de vote ouvrent pour le premier tour",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de l'extr\u00eame droite aux l\u00e9gislatives europ\u00e9ennes, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a dissous le Parlement et convoqu\u00e9 des \u00e9lections anticip\u00e9es. Le 1er tour est fix\u00e9 au 30 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-legislatives-anticipees-alliance-avec-lextreme-droite-les-elus-lr-reagissent-avec-vigueur-103125015"
    },
    {
        "title": "\u00abLe foot, cela ne devrait pas \u00eatre \u00e7a\u00bb",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur du Danemark Kasper Hjulmand estime que \u00abl\u2019arbitrage a d\u00e9cid\u00e9 du sort\u00bb du 8e de finale face \u00e0 l\u2019Allemagne samedi soir (0-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-foot-cela-ne-devrait-pas-etre-ca-936296774868"
    },
    {
        "title": "Plusieurs disparus au Tessin apr\u00e8s un glissement de terrain",
        "summary": "La temp\u00eate a durement touch\u00e9 le canton du Tessin. Des villages ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s, un pont a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par une rivi\u00e8re en crue, et plusieurs personnes sont port\u00e9es disparues apr\u00e8s un glissement de terrain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/orages-en-suisse-plusieurs-disparus-au-tessin-apres-un-glissement-de-terrain-103139216"
    },
    {
        "title": "Un mort et cinq bless\u00e9s dans une fusillade lors d\u2019un mariage",
        "summary": "Des tireurs ont ouvert le feu sur des invit\u00e9s de la noce, vers 1h du matin dimanche. Un r\u00e8glement de comptes li\u00e9 au trafic de drogue est probable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-mort-et-quatre-blesses-dans-une-fusillade-lors-dun-mariage-103139217"
    },
    {
        "title": "La femme derri\u00e8re l\u2019expression \u00abHawk Tuah Girl\u00bb qui fascine la toile",
        "summary": "L\u2019expression \u00abHawk Tuah\u00bb est devenue virale en ligne. Une Am\u00e9ricaine est \u00e0 l\u2019origine de ce ph\u00e9nom\u00e8ne dans une vid\u00e9o publi\u00e9e par un duo de youtubeurs Tim & Dee TV.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/buzz-la-femme-derriere-lexpression-hawk-tuah-girl-qui-fascine-la-toile-103138463"
    },
    {
        "title": "Repas de midi: 3 erreurs \u00e0 \u00e9viter au d\u00e9jeuner",
        "summary": "Manger trop et trop vite, et c'est le coup de pompe de la mi-journ\u00e9e assur\u00e9. Une nutritionniste nous explique comment tirer le maximum de sa pause de midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-dune-nutritionniste-repas-de-midi-3-erreurs-a-eviter-au-dejeuner-103136293"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but de saison estivale sous contr\u00f4le au mont Fuji",
        "summary": "Afin de limiter le flux de touristes et garantir la s\u00e9curit\u00e9 des randonneurs, l'acc\u00e8s au c\u00e9l\u00e8bre volcan japonais est payant et r\u00e9glement\u00e9 d\u00e8s lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-debut-de-saison-estivale-sous-controle-au-mont-fuji-103139237"
    },
    {
        "title": "Un arbre tombe sur une voiture et fait trois morts",
        "summary": "L'accident s'est produit samedi soir dans l'Aube, au moment d'un fort coup de vent durant les orages. Un quatri\u00e8me passager a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-arbre-tombe-sur-une-voiture-et-fait-trois-morts-103139257"
    },
    {
        "title": "Autoroute ferm\u00e9e entre Vaulruz et Bulle apr\u00e8s un choc",
        "summary": "L'autoroute A12 a \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9e dimanche matin apr\u00e8s un accident survenu apr\u00e8s la jonction de Vaulruz, en direction de Bulle. Une d\u00e9viation est en place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-autoroute-fermee-entre-vaulruz-et-bulle-apres-un-choc-103139285"
    },
    {
        "title": "En pleine bagarre, il sort une arme factice dans un bar",
        "summary": "Lors d'une altercation, un homme a brandi une fausse arme de poing. La police est intervenue en nombre. Il n'y a pas eu de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-durant-une-bagarre-il-sort-une-arme-factice-dans-un-bar-103139273"
    },
    {
        "title": "Que vaut Bronny James, nouveau co\u00e9quipier de son p\u00e8re en NBA?",
        "summary": "Le fils de LeBron James \u00e9voluera avec son p\u00e8re la saison prochaine, aux Los Angeles Lakers. Un accomplissement qu\u2019il ne doit pas qu'au pistonnage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-que-vaut-bronny-james-nouveau-coequipier-de-son-pere-en-nba-103139057"
    },
    {
        "title": "Ce b\u00e9b\u00e9 est devenu la \u00abpetite l\u00e9gende\u00bb du festival de Glastonbury",
        "summary": "Un b\u00e9b\u00e9 de 10 semaines est devenu la \u00abpetite l\u00e9gende\u00bb, lors du festival de Glastonbury 2024 qui se d\u00e9roule du 26 au 30 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/royaume-uni-ce-bebe-est-devenu-la-petite-legende-du-festival-de-glastonbury-103138492"
    },
    {
        "title": "La Belgique enregistre deux retours",
        "summary": "Du 14 juin au 14 juillet, 24 s\u00e9lections s'affrontent pour d\u00e9terminer qui succ\u00e9dera \u00e0 l'Italie comme championne d'Europe. Suivez toutes les infos en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-en-direct-la-belgique-enregistre-deux-retours-103126626"
    },
    {
        "title": "Technique du \u00abhuman cargo\u00bb: 7 personnes, 3 chiens et 2 chats h\u00e9liport\u00e9s",
        "summary": "Dimanche 20 juin, aux alentours de 7 heures, un \u00e9quipage d\u2019Air-Glaciers est intervenu en urgence pour \u00e9vacuer sept personnes et des animaux domestiques dans la r\u00e9gion de Chippis/Sierre (VS), apr\u00e8s que le Rh\u00f4ne a d\u00e9bord\u00e9. Gr\u00e2ce \u00e0 une op\u00e9ration spectaculaire de \u00abhuman cargo\u00bb, tous ont \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9s en lieu s\u00fbr. (AirGlaciers/Lecteur-reporter/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inondations-en-valais-technique-du-human-cargo-7-personnes-3-chiens-et-2-chats-ont-ete-heliportes-103139329"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Suisse nous a donn\u00e9 une le\u00e7on\u00bb",
        "summary": "La presse italienne est d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination de la Nazionale, \u00abhumili\u00e9e\u00bb par l\u2019\u00e9quipe de Suisse samedi en 8es de finale de l\u2019Euro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-suisse-nous-a-donne-une-lecon-650779665286"
    },
    {
        "title": "D\u00e9g\u00e2ts limit\u00e9s apr\u00e8s le passage de la temp\u00eate",
        "summary": "Bien moins violent que pr\u00e9vu, l'orage qui a frapp\u00e9 le canton samedi soir n'a pas occasionn\u00e9 de dommages cons\u00e9quents. Tour d'horizon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-degats-limites-apres-le-passage-de-la-tempete-103139307"
    },
    {
        "title": "Que faisait cet homme cagoul\u00e9 sur le toit du stade de Dortmund?",
        "summary": "Lors d\u2019Allemagne-Danemark, samedi \u00e0 l\u2019Euro, un homme cagoul\u00e9 a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 alors qu\u2019il se promenait sur les poutres du toit du Westfalenstadions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-que-faisait-cet-homme-cagoule-sur-le-toit-du-stade-de-dortmund-986740228453"
    },
    {
        "title": "Le bijou de Ruben Vargas qui a donn\u00e9 deux buts d'avance \u00e0 la Nati",
        "summary": "Ruben Vargas a marqu\u00e9 le deuxi\u00e8me but de la partie contre l\u2019Italie \u00e0 la 46e minute de ce huiti\u00e8me de finale. La Suisse a deux buts d\u2019avance sur l\u2019Italie en ce d\u00e9but de deuxi\u00e8me mi-temps.  (RTS2)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-le-bijou-de-vargas-qui-donne-deux-buts-davance-a-la-suisse-contre-litalie-103138735"
    },
    {
        "title": "Revivez le premier but de la Suisse contre l\u2019Italie",
        "summary": "Remo Freuler a ouvert le score pour la Suisse \u00e0 la 37e minute contre l\u2019Italie en huiti\u00e8me de finale. Apr\u00e8s 45 minutes, la Suisse m\u00e8ne 1 \u00e0 0. (RTS2)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-revivez-le-premier-but-de-la-suisse-contre-litalie-103138700"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde est sur le pont et ce n'est pas fini\u00bb",
        "summary": "Des centaines de personnes \u00e9vacu\u00e9es, routes et rail coup\u00e9s, coul\u00e9es de boue et inondations: le Valais a \u00e9t\u00e9 retourn\u00e9 par les pluies importantes de cette nuit. L'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e en renfort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-valais-en-alerte-maximale-tout-le-monde-est-sur-le-pont-et-ce-nest-pas-fini-103139268"
    },
    {
        "title": "Kanye West serait en visite \u00e0 Moscou ce week-end",
        "summary": "Le rappeur am\u00e9ricain, connu pour ses propos hautement pol\u00e9miques, aurait \u00e9t\u00e9 vu dans la capitale russe. Il y serait pour l'anniversaire d'un ami.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-kanye-west-serait-en-visite-a-moscou-ce-week-end-103139349"
    },
    {
        "title": "Vainqueur aux Pays-Bas, Bagnaia revient sur Martin",
        "summary": "L\u2019Italien Francesco Bagnaia a gagn\u00e9 dimanche le Grand-Prix des Pays-Bas, r\u00e9duisant encore l\u2019\u00e9cart au championnat du monde MotoGP sur Jorge Martin, qui a termin\u00e9 deuxi\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motocyclisme-vainqueur-aux-pays-bas-bagnaia-revient-sur-martin-480810010280"
    },
    {
        "title": "F1 - Grand Prix d'Autriche",
        "summary": "Apr\u00e8s une p\u00f4le position dominante et une victoire en course sprint hier, Verstappen s'inscrit en grand favori, mais les McLaren n'ont pas dit leur dernier mot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/f1-grand-prix-dautriche-103139363"
    },
    {
        "title": "Zelensky aurait man\u0153uvr\u00e9 contre l\u2019\u00e9lection d\u2019Alain Berset",
        "summary": "La d\u00e9l\u00e9gation estonienne \u00e0 Strasbourg a averti que l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral repr\u00e9sentait un \u00abdanger pour le Conseil de l'Europe\u00bb. La man\u0153uvre contre l'\u00e9lection du Fribourgeois pourrait avoir eu lieu avec la b\u00e9n\u00e9diction de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-de-leurope-zelensky-aurait-manoeuvre-contre-lelection-dalain-berset-103139310"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable en cas de d\u00e9faillance du syst\u00e8me d'assistance?",
        "summary": "Les soi-disant pilotes automatiques, ne sont qu'une aide et ne remplacent pas le conducteur. Celui-ci est responsable en cas d'accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-qui-est-responsable-en-cas-de-defaillance-du-systeme-dassistance-103137498"
    }
]