[
    {
        "title": "Herbe l\u00e9gale: \u00abC\u2019est comme acheter une bouteille de vin\u00bb",
        "summary": "<strong>Depuis d\u00e9cembre, une boutique de vente autoris\u00e9e de cannabis accueille une trentaine de clients par jour. Tous participent \u00e0 un projet pilote cantonal.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018823"
    },
    {
        "title": "Morts de chaud chez eux: \u00abLe chauffe-eau d\u00e9passait les 530 degr\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Un couple de personnes \u00e2g\u00e9es a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sans vie dans sa maison surchauff\u00e9e, samedi, en Caroline du Sud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018680"
    },
    {
        "title": "Jeu de folie et vol de chips: le show Alexander Bublik \u00e0 Adela\u00efde",
        "summary": "Engag\u00e9 au tournoi ATP 250 d\u2019Ad\u00e9la\u00efde, le Kazakhstanais a justifi\u00e9 comme il se doit sa r\u00e9putation de joueur fantasque lors de son quart de finale remport\u00e9 contre Lorenzo Musetti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/682863465268"
    },
    {
        "title": "Six balles \u00e0 bout portant: \u00abUne v\u00e9ritable ex\u00e9cution\u00bb",
        "summary": "Un Serbe de 79 ans a \u00e9cop\u00e9 de 20 ans de prison pour le meurtre de la femme de son petit-fils, en f\u00e9vrier 2021. Pour le tribunal, il s'agissait d'un crime d'honneur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018827"
    },
    {
        "title": "Frappes am\u00e9ricano-britanniques visant les Houthis",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis et la Grande-Bretagne ont men\u00e9 des frappes contre des cibles li\u00e9es aux rebelles Houthis du Y\u00e9men. Il s\u2019agit des premi\u00e8res ripostes visant les Houthis, alli\u00e9s de l\u2019Iran, depuis que le groupe a commenc\u00e9 \u00e0 lancer des attaques contre des voies de navigation commerciale en mer Rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/119238036712"
    },
    {
        "title": "\u00abTrente minutes de plus et tout le monde \u00e9tait mort\u00bb",
        "summary": "La s\u00e9lection gambienne prenait la direction de la C\u00f4te d\u2019Ivoire pour y disputer la CAN mais leur avion a connu des probl\u00e8mes en plein vol. Un joueur de Young Boys \u00e9tait \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018836"
    },
    {
        "title": "Corps sans vie d\u00e9couvert \u00e0 Allaman: un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "<strong>Un Suisse de 46 ans est suspect\u00e9 d'avoir un lien avec la d\u00e9couverte du corps d'une femme dans le L\u00e9man, vendredi dernier.&nbsp;</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018817"
    },
    {
        "title": "Google et le Chili construiront un c\u00e2ble de fibre optique sous-marin",
        "summary": "LA nouvelle liaison optique doit joindre\u00a0l\u2019Oc\u00e9anie, l\u2019Asie et l\u2019Am\u00e9rique du Sud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/827806723720"
    },
    {
        "title": "L\u2019accord inesp\u00e9r\u00e9 qui surprend m\u00eame Christian Constantin",
        "summary": "Journ\u00e9e historique pour le foot valaisan, o\u00f9 les pouvoirs publics et le FC Sion ont sign\u00e9 un accord qui vise \u00e0 p\u00e9renniser le football professionnel dans le canton. Si le pr\u00e9sident Constantin avait plusieurs fois menac\u00e9 de se retirer, le Conseil d\u2019\u00c9tat nie avoir \u00e9t\u00e9 mis sous pression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018804"
    },
    {
        "title": "Les supporters saoudiens sifflent un hommage \u00e0 Beckenbauer",
        "summary": "Mercredi soir, avant le coup d\u2019envoi entre le Real et l\u2019Atl\u00e9tico Madrid, en Arabie saoudite, la minute de silence en hommage \u00e0 Beckenbauer n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e par les supporters.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/448020738419"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9s pour des relations sexuelles avec une jeune ado",
        "summary": "<strong>Dans le nord de la France, douze hommes sont notamment poursuivis pour \u00abrecours \u00e0 la prostitution d\u2019un mineur\u00bb. Ils ont eu des relations, tarif\u00e9es ou non, avec une jeune de 13 ans.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018844"
    },
    {
        "title": "Un premier rendez-vous, puis une fin atroce dans le lac de C\u00f4me",
        "summary": "Une voiture a termin\u00e9 sa course dans l'eau, samedi soir. Le conducteur a tout fait pour se sauver et mettre sa nouvelle compagne \u00e0 l'abri, en vain.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018493"
    },
    {
        "title": "Son r\u00e9flexe salvateur \u00e9vite une terrible blessure \u00e0 son adversaire",
        "summary": "L\u2019international kosovar Florian Loshaj a \u00e9vit\u00e9 \u00e0 son adversaire du jour le Fran\u00e7ais Edouard Michut de retomber sur la nuque...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018760"
    },
    {
        "title": "Plusieurs magasins cambriol\u00e9s pendant la nuit",
        "summary": "Des malfrats ont cambriol\u00e9, ou tent\u00e9 de cambrioler, des magasins dans le quartier du Boulevard de P\u00e9rolles, durant la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018660"
    },
    {
        "title": "La boutique de GPTs d'OpenAI ne fait pas r\u00eaver",
        "summary": "Les perles incontournables se font rares \u00e0 l'ouverture de la place de march\u00e9 des robots conversationnels qui ambitionne de devenir le futur App Store de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018407"
    },
    {
        "title": "La b\u00e9casse des bois, esp\u00e8ce menac\u00e9e, mais toujours chass\u00e9e",
        "summary": "L'oiseau est consid\u00e9r\u00e9 comme vuln\u00e9rable. Mais certains cantons, comme Fribourg, n'envisagent pas de jeter aux oubliette cette chasse \u00abde tradition\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018398"
    },
    {
        "title": "Il fait un salut nazi et est exclu de l'association de ski",
        "summary": "D\u00e9but d\u00e9cembre, lors d'un d\u00eener \u00e0 Saas-Fee (VS), devant pr\u00e8s de deux cents personnes, un septuag\u00e9naire genevois, a eu ce geste qualifi\u00e9 de \u00abtotalement inappropri\u00e9\u00bb par le comit\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018491"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal nomm\u00e9 Premier ministre: \u00abDarmanin en mode ultra seum\u00bb",
        "summary": "La premi\u00e8re apparition de G\u00e9rald Darmanin aux c\u00f4t\u00e9s du nouveau Premier Ministre Gabriel Attal n\u2019est pas pass\u00e9e inaper\u00e7ue. Surtout sur les r\u00e9seaux sociaux. De nombreux internautes ont parl\u00e9 de la t\u00eate de G\u00e9rald Darmanin lors de ce premier \u00e9v\u00e9nement.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018606"
    },
    {
        "title": "La police \u00abrep\u00eache\u00bb un cygne sur l'autoroute A5",
        "summary": "Une intervention insolite a occup\u00e9 la police vaudoise r\u00e9cemment. Un palmip\u00e8de a \u00e9t\u00e9 embarqu\u00e9 apr\u00e8s une balade sur la chauss\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018781"
    },
    {
        "title": "Alex Albon s'entra\u00eene pour les virages",
        "summary": "Les muscles du cou d'un pilote de F1 sont mis \u00e0 rude \u00e9preuve. Le Tha\u00eflandais pr\u00e9pare la saison 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018266"
    },
    {
        "title": "Boris Mbala revient en Suisse, aux Lions de Gen\u00e8ve",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s son d\u00e9part de Fribourg Olympic, dont il \u00e9tait le capitaine, l\u2019arri\u00e8re suisse s\u2019est engag\u00e9 avec les Lions de Gen\u00e8ve jusqu\u2019en 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/973595093732"
    },
    {
        "title": "Bananes, rouflaquettes et paillettes \u00e0 bord du train d\u2019Elvis",
        "summary": "Des sosies du King ont embarqu\u00e9 \u00e0 Sydney dans un convoi \u00e0 destination de Parkes, o\u00f9 un festival en l\u2019honneur de la star d\u00e9funte am\u00e9ricaine se tient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018602"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran saisit un p\u00e9trolier pour se venger des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "<strong>Dans le golfe d\u2019Oman, des hommes arm\u00e9s se sont empar\u00e9s, jeudi, du \u00abSt Nikolas\u00bb. Le navire va \u00eatre remis aux autorit\u00e9s iraniennes, selon une \u00abd\u00e9cision de justice\u00bb.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018805"
    },
    {
        "title": "\u00abGagner trois fois ici, ce serait parfait mais ce sera tr\u00e8s dur!\u00bb",
        "summary": "Marco Odermatt, victorieux de sa premi\u00e8re descente en Coupe du monde jeudi, pourrait r\u00e9aliser un tripl\u00e9 \u00e0 Wengen. Le Nidwaldien, qui sera le favori du super-G ce vendredi, va essayer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/162815905511"
    },
    {
        "title": "Quand les arnaqueurs jouent avec votre coeur",
        "summary": "Vous \u00eates depuis quelques temps sur un site de rencontre, vous pensez avoir rencontr\u00e9 la personne id\u00e9ale. Puis, au fil des \u00e9changes, elle vous demande de l\u2019aider financi\u00e8rement. Il est fort probable que la personne id\u00e9ale ne soit en fait qu\u2019un escroc qui profite de vous. Voici une liste des diff\u00e9rentes arnaques qui s\u00e9vissent sur les sites de rencontres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018487"
    },
    {
        "title": "Vietnam: la baie d\u2019Halong perd sa teinte turquoise",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre baie d\u2019Ha Long, au Vietnam, perd peu \u00e0 peu sa magnifique teinte turquoise, \u00e0 cause de la pollution et du d\u00e9veloppement urbain excessif qui menacent sa faune et sa flore.(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/271256879740"
    },
    {
        "title": "Un loup a r\u00f4d\u00e9 dans le village du Brassus",
        "summary": "Plusieurs personnes ont vu un loup qui d\u00e9ambulait, comme paniqu\u00e9, dans les rues de la localit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018177"
    },
    {
        "title": "Les premi\u00e8res images de Navalny depuis son transfert dans un ancien Goulag",
        "summary": "Le leader de l\u2019opposition russe emprisonn\u00e9 Alexe\u00ef Navalny appara\u00eet pour la premi\u00e8re fois depuis son transfert dans une colonie p\u00e9nitentiaire du cercle arctique.\n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018115"
    },
    {
        "title": "En pleine inflation, Galaxus tire son \u00e9pingle du jeu",
        "summary": "Le chiffre d'affaires du commer\u00e7ant en ligne a augment\u00e9 en 2023 de 13,1%, pour un total de 2,7 milliards de francs. Notamment gr\u00e2ce \u00e0 une hausse du nombre de clients, malgr\u00e9 une baisse du volume de ventes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018357"
    },
    {
        "title": "L'Enfant J\u00e9sus a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 de la cr\u00e8che",
        "summary": "Le petit J\u00e9sus de la cr\u00e8che de l'abbaye de Saint-Maurice a disparu. Il a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par une autre figurine. L'abbaye, elle, n'a pas d\u00e9pos\u00e9 de plainte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018725"
    },
    {
        "title": "Le retour du lancer de haches au bord du lac",
        "summary": "La Ville relance \u00abLa Banquise\u00bb au pied du jet d'eau, avec ses saunas et sa terrasse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018793"
    },
    {
        "title": "Les prisons sont surcharg\u00e9es de d\u00e9tenus",
        "summary": "Une commission du Grand Conseil alerte sur les conditions de vie des d\u00e9tenus des diff\u00e9rents lieux de d\u00e9tention vaudois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018766"
    },
    {
        "title": "Bo\u00eetes postales suisses pour nos courriers des \u00eeles Canaries",
        "summary": "Une lectrice a \u00e9t\u00e9 intrigu\u00e9e par une bo\u00eete aux lettres \u00abop\u00e9r\u00e9e par La Poste Suisse\u00bb. C'est une soci\u00e9t\u00e9 commune avec La Poste fran\u00e7aise qui g\u00e8re ces points de r\u00e9colte de courrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018377"
    },
    {
        "title": "13e rente AVS et rel\u00e8vement de l\u2019\u00e2ge de la retraite. Comment allez-vous voter?",
        "summary": "Des votations auront lieu le 3 mars prochain. Avez-vous d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9 votre d\u00e9cision? Participez \u00e0 notre <a href=\"https://survey.tamedia.ch/s3/23829030059a\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">sondage</a>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/803783159713"
    },
    {
        "title": "L\u2019effervescence \u00e0 Berne pour la venue du No2 chinois",
        "summary": "Lundi, le Premier ministre chinois Li Qiang se rendra \u00e0 Berne. Il est ensuite attendu au Forum \u00e9conomique de Davos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018679"
    },
    {
        "title": "Le monde du sport doit pr\u00e8s de 5 millions \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration",
        "summary": "Environ 1% des 500 millions distribu\u00e9s aux milieux du sport professionnel et amateur pendant la pand\u00e9mie a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u ind\u00fbment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018723"
    },
    {
        "title": "Washington d\u00e9sire une solution diplomatique entre Liban et Isra\u00ebl",
        "summary": "<strong>\u00c0 Beyrouth, l\u2019\u00e9missaire am\u00e9ricain Amos Hochstein a appel\u00e9 \u00e0 la fin des violences entre les deux pays, pour que les civils puissent rentrer chez eux.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018731"
    },
    {
        "title": "Pour Isra\u00ebl, l\u2019Afrique du Sud est \u00able bras juridique\u00bb du Hamas",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl d\u00e9ment \u00eatre \u00e0 l\u2019origine d'une frappe mortelle sur une ambulance",
        "summary": "Tsahal a d\u00e9menti jeudi \u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un raid sur un v\u00e9hicule de secours la veille \u00e0 Gaza, tuant six personnes dont quatre secouristes du Croissant-Rouge palestinien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018643"
    },
    {
        "title": "Dans Gaza en ruine, cent jours qui ont le poids d\u2019un si\u00e8cle",
        "summary": "Des morgues o\u00f9 se pressent des familles \u00e9plor\u00e9es, une population \u00e9puis\u00e9e, terroris\u00e9e, des quartiers r\u00e9duits en poussi\u00e8re, un syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e0 genoux: apr\u00e8s cent jours, la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas a ravag\u00e9 la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018413"
    },
    {
        "title": "L\u2019usine allemande de Tesla va suspendre sa production",
        "summary": "L\u2019allongement des itin\u00e9raires de transport en raison des attaques en mer Rouge va pousser l\u2019usine allemande de Tesla \u00e0 suspendre sa production en raison d\u2019un manque de pi\u00e8ces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/104862751036"
    },
    {
        "title": "Le fils du pr\u00e9sident Biden plaide non coupable de fraude fiscale",
        "summary": "Hunter Biden, a plaid\u00e9 jeudi \u00e0 Los Angeles non coupable dans l\u2019affaire de fraude fiscale pour laquelle il est poursuivi devant la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/209201339133"
    },
    {
        "title": "Plusieurs poids lourds confirm\u00e9s au sein du gouvernement Attal",
        "summary": "<strong>En France, G\u00e9rald Darmanin (Int\u00e9rieur), Bruno Le Maire (\u00c9conomie) et Eric Dupond-Moretti (Justice) conservent leurs minist\u00e8res. Et Rachida Dati d\u00e9barque \u00e0 la Culture.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018822"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident veut d\u00e9j\u00e0 gracier les d\u00e9put\u00e9s populistes en prison",
        "summary": "<strong>En Pologne, apr\u00e8s qu'un ex-ministre et un d\u00e9put\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s dans le palais pr\u00e9sidentiel, mardi, Andrzej Duda va lib\u00e9rer les \u00abpremiers prisonniers politiques depuis 1989\u00bb.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018761"
    },
    {
        "title": "Les ventes de Mercedes ont recul\u00e9 en Chine en 2023",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Twitch sabre un tiers de ses effectifs",
        "summary": "Amazon pr\u00e9voit de r\u00e9duire encore drastiquement les frais de personnel de sa plateforme de diffusion en direct pris\u00e9e par les gamers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018030"
    },
    {
        "title": "Le canal de Suez d\u00e9sert\u00e9 apr\u00e8s les attaques de rebelles y\u00e9m\u00e9nites",
        "summary": "<strong>Les Houthis prennent pour cible des navires commerciaux qu\u2019ils estiment li\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl. Du coup, les compagnies pr\u00e9f\u00e8rent passer au large de l\u2019Afrique du Sud.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018061"
    },
    {
        "title": "Librairies sur le qui-vive face au succ\u00e8s de Galaxus",
        "summary": "La boutique en ligne n\u2019a jamais autant vendu de livres qu\u2019en 2023. Si pour l\u2019heure, les librairies n\u2019en ressentent pas les effets, elles craignent que cette \u00e9volution leur nuise bient\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690183254720"
    },
    {
        "title": "Marco Odermatt en d\u00e9monstration \u00e0 Wengen",
        "summary": "Champion du monde en titre de la discipline, le Nidwaldien a d\u00e9croch\u00e9 la premi\u00e8re victoire en Coupe du monde de descente de sa carri\u00e8re. Il appara\u00eet de plus en plus intouchable\u2026",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/173025342929"
    },
    {
        "title": "Nouveau stade \u00e0 Sion: le club, la Ville et le Canton sont tomb\u00e9s d\u2019accord",
        "summary": "Le club phare du Valais, les collectivit\u00e9s publiques et l\u2019Association valaisanne de football ont sign\u00e9 une d\u00e9claration d\u2019intention. \u00c0 l\u2019horizon: nouveau stade, acad\u00e9mie et projet immobilier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/419440933177"
    },
    {
        "title": "La NBA fait son \u00abEmily in Paris\u00bb avant le match",
        "summary": "Les joueurs de Cleveland et de Brookyln ont fait le tour de la capitale fran\u00e7aise. A Bercy, jeudi soir, ils vont faire sauter la banque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/431111326669"
    },
    {
        "title": "Le tableau de l\u2019Open d\u2019Australie d\u00e9voil\u00e9, Wawrinka pas \u00e9pargn\u00e9",
        "summary": "Le programme du premier Grand Chelem de l\u2019ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9. Stan Wawrinka retrouve Mannarino au premier tour, tandis que Djokovic pourrait jouer Tsitsipas en quart, puis Sinner en demie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/334305313692"
    },
    {
        "title": "La Californie construit des installations solaires au-dessus des canaux",
        "summary": "Les panneaux photovolta\u00efques peuvent \u00eatre fix\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents endroits afin de g\u00e9n\u00e9rer de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 propre. Le <a href=\"https://www.tid.org/about-tid/current-projects/project-nexus/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Project Nexus</a>, en Californie, a choisi d\u2019\u00e9quiper les canaux d\u2019irrigation de tels panneaux, ce qui \u00e9vite notamment que l\u2019eau ne s\u2019\u00e9vapore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/983044248653"
    },
    {
        "title": "Dans le monde entier, les \u00e9oliennes flottantes ont le vent en poupe",
        "summary": "Pourquoi ne pas, tout simplement, attacher des \u00e9oliennes \u00e0 des bou\u00e9es? C\u2019est sans doute ce qu\u2019ont pens\u00e9 les inventeurs de la start-up norv\u00e9gienne World Wide Wind. Cette entreprise d\u00e9veloppe en mer des turbines flottantes \u00e0 deux rotors destin\u00e9es \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/580448218492"
    },
    {
        "title": "Les voitures solaires sont toujours porteuses d\u2019espoir",
        "summary": "Les v\u00e9hicules qui fonctionnent \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire ont longtemps incarn\u00e9 une solution int\u00e9ressante dans la course \u00e0 la mobilit\u00e9 douce. Si l\u2019engouement est aujourd\u2019hui retomb\u00e9, certains mod\u00e8les continuent \u00e0 entretenir ce r\u00eave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/877221870566"
    },
    {
        "title": "Lueurs d\u2019espoir dans l\u2019optique d\u2019un avenir plus durable",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2023 s\u2019inscrira certainement dans l\u2019histoire comme \u00e9tant l\u2019une des plus chaudes. Mais, malgr\u00e9 ces sombres pr\u00e9visions, la lutte contre le changement climatique conna\u00eet des d\u00e9veloppements encourageants. Entre diminution de la d\u00e9forestation en Amazonie et criminalisation des dommages environnementaux par l\u2019Union europ\u00e9enne, petit r\u00e9capitulatif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/354169541949"
    },
    {
        "title": "Elle d\u00e9couvre la neige et \u00e7a ne se passe pas tr\u00e8s bien",
        "summary": "Une jeune femme qui voyait l'or blanc pour la premi\u00e8re fois s'est retrouv\u00e9e en f\u00e2cheuse posture dans un ravin. Des automobilistes bienveillants ont vol\u00e9 \u00e0 son secours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018005"
    },
    {
        "title": "Elles sont jumelles\u2026 mais elles auront toujours une ann\u00e9e de diff\u00e9rence",
        "summary": "Pour \u00eatre n\u00e9es dans la nuit de la Saint-Sylvestre \u00e0 seulement deux minutes d\u2019\u00e9cart, des jumelles croates auront deux ann\u00e9es de naissance distinctes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/172442073840"
    },
    {
        "title": "Un ado sauve la vie de sa maman le jour de No\u00ebl",
        "summary": "Victime d\u2019un accident de voiture avec sa m\u00e8re, un gar\u00e7on de 13\u00a0ans s\u2019est comport\u00e9 en v\u00e9ritable h\u00e9ros, lui \u00e9vitant la noyade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/847126542042"
    },
    {
        "title": "\u00abNous allons d\u2019abord lire le manuel pour savoir comment d\u00e9coller\u00bb",
        "summary": "Un vol Barcelone-Ibiza s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans des circonstances plut\u00f4t cocasses, ce 28 d\u00e9cembre. Il faut dire que cette date a une signification particuli\u00e8re en Espagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/626482599140"
    },
    {
        "title": "Premier teaser pour le biopic sur Amy Winehouse",
        "summary": "Une bande-annonce de \u00abBack to Black\u00bb, avec Marisa Abela dans le r\u00f4le de la chanteuse, a \u00e9t\u00e9 mise en ligne par StudioCanal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018720"
    },
    {
        "title": "La remixeuse de talent Deborah de Luca s'arr\u00eate \u00e0 Lausanne",
        "summary": "La DJ napolitaine est connue pour ses remixes de hits des ann\u00e9es 1980 et 1990. Elle sera \u00e0 applaudir au D! Club vendredi 12 janvier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018425"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis r\u00e9veill\u00e9e paralys\u00e9e des deux jambes\u00bb",
        "summary": "Lous and the Yakuza a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur Instagram qu'elle \u00e9tait atteinte de scl\u00e9rose en plaques. En chaise roulante pendant trois mois, elle a d\u00fb r\u00e9apprendre \u00e0 marcher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018489"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e9goire Lyonnet agress\u00e9 par un fan d'Aliz\u00e9e",
        "summary": "Le danseur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 au visage par un admirateur de son \u00e9pouse dans son studio de danse. L'agresseur a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018483"
    },
    {
        "title": "En concert, Pierre de Maere a bless\u00e9 une fan",
        "summary": "Le chanteur belge a racont\u00e9 qu'il avait heurt\u00e9 le visage d'une spectatrice en plongeant dans la foule.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018385"
    },
    {
        "title": "Dua Lipa seule au monde sur Spotify",
        "summary": "La Britannique est l'unique chanteuse de la plan\u00e8te \u00e0 avoir trois titres qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9s plus de 2 milliards de fois, chacun sur la plateforme.&nbsp;&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018013"
    },
    {
        "title": "Lorie chante en duo avec Bilal Hassani",
        "summary": "2024 sera une ann\u00e9e charg\u00e9e pour Lorie Pester: elle sortira un album fin janvier, et un livre t\u00e9moignant de son combat contre l'endom\u00e9triose en mars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017449"
    },
    {
        "title": "Le Valaisan Nuit Incolore en lice aux Victoires de la musique",
        "summary": "Le chanteur de Fully (VS) va concourir dans la cat\u00e9gorie R\u00e9v\u00e9lation masculine aux c\u00f4t\u00e9s de Yam\u00ea et d\u2019Aime Simone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/761745345658"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle manette PS5 lanc\u00e9e en toute discr\u00e9tion",
        "summary": "Une version \u00abV2\u00bb du contr\u00f4leur de jeu de la console de Sony offrant une plus grande autonomie est apparue jeudi sur des sites de vente en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018719"
    },
    {
        "title": "L'assistant Rabbit R1 peut utiliser les apps \u00e0 votre place",
        "summary": "Au salon de la tech de Las Vegas, la start-up Rabbit a pr\u00e9sent\u00e9 un petit appareil mobile dop\u00e9 \u00e0 l'IA qui vient bousculer l'usage du smartphone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018395"
    },
    {
        "title": "La start-up Humane licencie d\u00e9j\u00e0",
        "summary": "La jeune pousse va se s\u00e9parer d'une dizaine&nbsp; de personnes, juste avant la commercialisation de son gadget connect\u00e9 AI Pin \u00e0 commande vocale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017801"
    },
    {
        "title": "Sony promet de r\u00e9volutionner la cr\u00e9ation num\u00e9rique",
        "summary": "La firme nippone a pr\u00e9sent\u00e9 un casque de r\u00e9alit\u00e9 mixte avec notamment un contr\u00f4leur in\u00e9dit pour interagir avec les objets 3D dans un environnement spatialis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/289095668120"
    },
    {
        "title": "La plateforme Steam abandonne trois versions dat\u00e9es de Windows",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Valve a annonc\u00e9 la r\u00e9duction, d\u00e8s le 1er\u00a0janvier 2024, du nombre de versions du syst\u00e8me d\u2019exploitation de Microsoft support\u00e9es par son service de distribution de jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/541780311302"
    },
    {
        "title": "Ubisoft victime d\u2019une tentative de cyberattaque",
        "summary": "Apr\u00e8s le piratage d\u2019Insomniac Games, c\u2019est au tour de l\u2019\u00e9diteur fran\u00e7ais d\u2019\u00eatre la cible des cyberpirates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/292219700445"
    },
    {
        "title": "L\u2019ado qui a pirat\u00e9 \u00abGTA 6\u00bb est dans un triste \u00e9tat",
        "summary": "L\u2019homme \u00e0 l\u2019origine de fuite de vid\u00e9os du tr\u00e8s attendu jeu de Rockstar va \u00eatre intern\u00e9 dans une unit\u00e9 carc\u00e9rale\u00a0hospitali\u00e8re",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/602907353217"
    },
    {
        "title": "Ran\u00e7on impay\u00e9e, \u00abWolverine\u00bb fuite en ligne",
        "summary": "Le groupe Rhysida a ex\u00e9cut\u00e9 ses menaces apr\u00e8s avoir tent\u00e9 en vain de soutirer 2\u00a0millions de dollars au studio Insomniac Games \u00e0 l\u2019origine du titre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/920930057202"
    },
    {
        "title": "Baby Yoda et le Mandalorien auront leur film",
        "summary": "Lucasfilm a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que les deux personnages de la s\u00e9rie \u00abThe Mandalorian\u00bb allaient d\u00e9barquer au cin\u00e9ma. Le long m\u00e9trage sera r\u00e9alis\u00e9 par Jon Favreau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017777"
    },
    {
        "title": "Harris Dickinson: futur James Bond?",
        "summary": "L\u2019Anglais de 27\u00a0ans, qui adore se m\u00e9tamorphoser pour ses r\u00f4les, fait partie des acteurs pressentis pour le prochain James Bond. Il pr\u00e9f\u00e8re se concentrer sur ses projets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/255349955483"
    },
    {
        "title": "\u00abOppenheimer\u00bb triomphe, honneurs pour \u00abAnatomie d\u2019une chute\u00bb",
        "summary": "Le biopic \u00abOppenheimer\u00bb de Christopher Nolan a remport\u00e9 cinq Golden Globes dimanche, alors que le film fran\u00e7ais \u00abAnatomie d\u2019une Chute\u00bb repart avec deux troph\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/352785866173"
    },
    {
        "title": "\u00abSi j'ai voulu le faire venir en Suisse, c'est pour qu'il soit trait\u00e9\u00bb",
        "summary": "Nouveau rebondissement dans la guerre chez les Delon: la fille de l\u2019acteur, Anouchka, est sortie de son silence, dimanche soir sur TF1, pour r\u00e9futer les motivations fiscales dont l'accuse son fr\u00e8re Anthony.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/893049982090"
    },
    {
        "title": "Ce comportement va faire fuir votre crush",
        "summary": "\u00c0 vouloir aller trop vite en besogne, on finit parfois par br\u00fbler ses cartouches. L'intimit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e est l'un des pires tue-l'amour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/714676459525"
    },
    {
        "title": "Fumer une cigarette par jour suffit \u00e0 r\u00e9tr\u00e9cir le cerveau",
        "summary": "Fumer ne serait-ce qu\u2019une cigarette par jour r\u00e9tr\u00e9cit le cerveau et les dommages sont irr\u00e9versibles. C\u2019est ce qui ressort d\u2019une r\u00e9cente \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/195401963374"
    },
    {
        "title": "Conseils d\u2019utilisation d\u2019une bouillotte",
        "summary": "La bouillotte est un objet que tout foyer se doit d\u2019avoir, que ce soit pour se maintenir au chaud ou pour soulager certaines douleurs. Il faut toutefois d\u2019\u00e9viter certaines erreurs lors de son remplissage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/339786352050"
    },
    {
        "title": "Les ingr\u00e9dients essentiels \u00e0 une vie de couple r\u00e9ussie",
        "summary": "Peut-on se marier si on est ensemble depuis peu? Doit-on rompre si on ne fait pas confiance \u00e0 l\u2019autre \u00e0 100%? Raffaela Witting, sp\u00e9cialiste de la th\u00e9rapie de couple, r\u00e9pond aux questions que beaucoup de fianc\u00e9s se posent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/850525460675"
    },
    {
        "title": "Les Suisses portent-ils leur bague de fian\u00e7ailles du mauvais c\u00f4t\u00e9?",
        "summary": "Sur internet, on pr\u00e9tend qu\u2019en Suisse, la bague de fian\u00e7ailles se porte \u00e0 la main droite. Or, pour beaucoup, notamment en Allemagne et en Autriche, elle se porte \u00e0 la main gauche. Nous avons demand\u00e9 l\u2019avis d\u2019un expert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/567177491706"
    },
    {
        "title": "Quel look! Tops et flops aux Golden Globes 2024",
        "summary": "La 81e c\u00e9r\u00e9monie des Golden Globes s\u2019est tenue hier \u00e0 Beverly Hills. Les stars du grand et du petit \u00e9cran ont foul\u00e9 le tapis rouge dans leurs plus beaux atours\u2026 \u00c0 vous de juger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/584203038378"
    },
    {
        "title": "La fa\u00e7on de porter un chemisier r\u00e9v\u00e8le votre \u00e2ge",
        "summary": "Donner un \u00e2ge \u00e0 quelqu\u2019un n\u2019est pas toujours facile. Et pourtant, il est soi-disant possible de d\u00e9terminer \u00e0 quelle g\u00e9n\u00e9ration une personne appartient \u00e0 la fa\u00e7on dont elle porte un chemisier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/500901963515"
    },
    {
        "title": "Le \u00abit-bag\u00bb de 2023, en rupture de stock en seulement trois minutes",
        "summary": "Le sac le plus en vogue de 2023 co\u00fbte environ\u00a0200 francs, mais est g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9puis\u00e9 au bout de trois minutes. Nous avons tent\u00e9 de comprendre d\u2019o\u00f9 venait l\u2019engouement pour la marque Telfar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/753300256623"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 ce qui arrive aux paquebots de croisi\u00e8re en fin de vie",
        "summary": "M\u00eame les plus grands paquebots de luxe n\u2019ont pas une dur\u00e9e de vie illimit\u00e9e. Mais qu\u2019advient-il de ces g\u00e9ants des oc\u00e9ans une fois qu\u2019ils cessent de naviguer?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/262706950956"
    },
    {
        "title": "Les dix plages les plus bond\u00e9es du monde sont en Europe",
        "summary": "Un classement fait \u00e9tat des dix plages les plus bond\u00e9es du monde. Fait \u00e9tonnant: cinq se trouvent en Espagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/485199395742"
    },
    {
        "title": "Cinq endroits \u00e0 visiter avant qu\u2019ils ne soient pris d\u2019assaut",
        "summary": "L\u2019Europe regorge de tr\u00e9sors cach\u00e9s en dehors des destinations touristiques classiques. Il est grand temps de les visiter avant tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/762778026601"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019advient-il de l\u2019argent jet\u00e9 dans la fontaine de Trevi?",
        "summary": "Les visiteurs font un v\u0153u\u00a0en jetant une pi\u00e8ce de monnaie dans la fontaine de Trevi, \u00e0 Rome. Mais qu\u2019advient-il de tout cet argent?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/496181448222"
    },
    {
        "title": "Prendre soin de son vagin: lubie ou n\u00e9cessit\u00e9?",
        "summary": "Les soins spa ne s'arr\u00eatent pas au visage. Depuis quelque temps, ils sont \u00e9galement propos\u00e9s pour les zones intimes des femmes. Explications d'une gyn\u00e9cologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017226"
    },
    {
        "title": "En janvier, les femmes assument leurs poils",
        "summary": "Une majorit\u00e9 de femmes s\u2019\u00e9pilent les jambes, le maillot et les aisselles. Le d\u00e9fi du \u00abJanuhairy\u00bb consiste \u00e0 faire tout le contraire en renon\u00e7ant \u00e0 l\u2019\u00e9pilation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/485691018515"
    },
    {
        "title": "On parie que vous nettoyez mal votre \u00e9ponge de maquillage",
        "summary": "Si vous vous servez d\u2019une \u00e9ponge pour appliquer du fond de teint, ce probl\u00e8me vous est sans doute familier. Il est en effet quasi impossible de la nettoyer correctement. Il existe pourtant une astuce que nous r\u00e9v\u00e8le une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/800060685552"
    },
    {
        "title": "Il faut que \u00e7a brille pour le Nouvel-An",
        "summary": "Les cils, la bouche, les ongles ou les cheveux se parent de paillettes pour f\u00eater la nouvelle ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/873409030731"
    },
    {
        "title": "\u00abVintage\u00bb et \u00abantiquit\u00e9\u00bb, des termes souvent utilis\u00e9s \u00e0 tort",
        "summary": "Les vendeurs utilisent souvent ces termes comme argument de vente. Il faut toutefois les distinguer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/364434569030"
    },
    {
        "title": "Les chances de survie d\u2019une araign\u00e9e dans un aspirateur",
        "summary": "Les araign\u00e9es aval\u00e9es par l\u2019aspirateur sont pr\u00e9tendument capables d\u2019en ressortir. Mais est-ce vraiment le cas? Et le type d\u2019aspirateur joue-t-il un r\u00f4le?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/208026342530"
    },
    {
        "title": "Forest City, une ville fant\u00f4me",
        "summary": "Forest City devait abriter jusqu\u2019\u00e0 un million d\u2019habitants. Or, \u00e0 ce jour, moins de 25% des constructions de cette ville sont achev\u00e9es et 99% des logements demeurent inoccup\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/419664617045"
    },
    {
        "title": "Agrumes et \u00e9pices: la m\u00e9thode naturelle pour parfumer son int\u00e9rieur",
        "summary": "Cuire un pot-pourri. Tel est le principe de ce que les anglophones appellent un \u00absimmer pot\u00bb. La maison est parfum\u00e9e avec des produits naturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690877776310"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Vrai ou faux: le caf\u00e9 est une drogue?",
        "summary": "Si vous aimez boire du caf\u00e9, vous avez sans doute d\u00e9j\u00e0 entendu de pr\u00e9tendues v\u00e9rit\u00e9s \u00e0 ce sujet. Nous avons d\u00e9m\u00eal\u00e9 le vrai du faux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/487180028252"
    },
    {
        "title": "Dans ce pays, les hommes sont au fourneau",
        "summary": "Une r\u00e9cente \u00e9tude montre que dans la quasi-totalit\u00e9 des pays du monde, les femmes cuisinent plus souvent que les hommes. Il y a toutefois une exception \u00e0 la r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/406258070761"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il est bon de manger la peau blanche des mandarines",
        "summary": "\u00c0 l\u2019avenir, vous pouvez vous \u00e9pargner le travail de retirer la peau blanche des mandarines.\u00a0Et pour cause: celle-ci renferme de pr\u00e9cieux nutriments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/288772796435"
    },
    {
        "title": "Un plat valaisan figure parmi les meilleurs du monde",
        "summary": "La sp\u00e9cialit\u00e9 suisse est 45e d\u2019un classement international r\u00e9pertoriant les 100 meilleures. La cuisine italienne et celle du Japon sont les pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/112101867044"
    },
    {
        "title": "Ces 10 nouveaux mod\u00e8les arrivent chez les concessionnaires en 2024",
        "summary": "La nouvelle ann\u00e9e promet d\u2019\u00eatre riche en nouveaut\u00e9s dans le secteur de l\u2019automobile, avec, entre autres, l\u2019arriv\u00e9e de sportives \u00e9lectriques et d\u2019iconiques v\u00e9hicules thermiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/218229918503"
    },
    {
        "title": "Cet iconique pick-up aura l\u2019effet d\u2019un coup de foudre en Suisse",
        "summary": "Succ\u00e8s commercial aux \u00c9tats-Unis, la version \u00e9lectrique de l\u2019embl\u00e9matique pick-up Ford F-150 va aussi faire vibrer la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/523009192669"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi servent les points noirs sur le pare-brise?",
        "summary": "Sur le bord de votre pare-brise se trouve une bande noire avec de petits points. \u00c0 quoi sert-elle? Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/679921694005"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quand l\u2019arriv\u00e9e du Cybertruck de Tesla en Europe?",
        "summary": "L\u2019un des principaux arguments soulev\u00e9 par Elon Musk en faveur du Cybertruck est sa carrosserie \u00abpare-balles\u00bb. Or, c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment cette caract\u00e9ristique qui pourrait \u00eatre fatale aux pi\u00e9tons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/608495264118"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Franglish",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Franglish qui aura lieu le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844054197484"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le spectacle de Pablo Mira",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le spectacle de Pablo Mira qui aura lieu le 18 janvier 2024 au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man \u00e0\u00a0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/687033511068"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Inqui\u00e9tudes \u00e0 l'a\u00e9roport: les lumi\u00e8res n'en font qu'\u00e0 leur t\u00eate",
        "summary": "Le syst\u00e8me flambant neuf d'\u00e9clairage pour la signalisation des pistes, \u00e0 Kloten, souffre de probl\u00e8mes techniques \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018580"
    },
    {
        "title": "Deux accidents coup sur coup bloquent le trafic sur l'A2",
        "summary": "Cinq voitures ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9es dans deux collisions survenues mercredi vers 17h30. La casse mat\u00e9rielle est cons\u00e9quente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018687"
    }
]