[
    {
        "title": "Renvois: un \u00e9lu UDC veut l\u00e9galiser la m\u00e9dication forc\u00e9e",
        "summary": "Le conseiller national Benjamin Fischer propose d'autoriser les s\u00e9datifs pour calmer les personnes expuls\u00e9es de force. Berne et Amnesty International s\u2019y opposent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-renvois-un-elu-udc-veut-legaliser-la-medication-forcee-103312437"
    },
    {
        "title": "Le \u00abmonstre\u00bb cach\u00e9 sous le lit \u00e9tait bien r\u00e9el",
        "summary": "Une baby-sitter a eu l'effroyable surprise de tomber nez \u00e0 nez avec un intrus, cach\u00e9 sous le lit de l'enfant qu'elle voulait coucher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-monstre-cache-sous-le-lit-etait-bien-reel-103313098"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai vu un couteau sortir du dos d'une jeune fille\u00bb",
        "summary": "Une agression \u00e0 l'arme blanche a eu lieu jeudi apr\u00e8s-midi au centre-ville d'Amsterdam, faisant quatre bless\u00e9s graves. Le suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attaque-a-amsterdam-j-ai-vu-un-couteau-sortir-du-dos-d-une-jeune-fille-103312751"
    },
    {
        "title": "Meillard manque de peu le globe de cristal",
        "summary": "Dans une saison palpitante, Lo\u00efc Meillard a failli d\u00e9crocher le prestigieux Globe de cristal. C'est finalement le Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen qui s'est impos\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-meillard-manque-de-peu-le-globe-de-cristal-103312778"
    },
    {
        "title": "Charles\u00a0III annule des rendez-vous pour raison m\u00e9dicale",
        "summary": "Cette d\u00e9cision serait cons\u00e9cutive aux \u00abeffets secondaires\u00bb de son traitement contre le cancer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-charles-iii-annule-des-rendez-vous-pour-raison-medicale-103313137"
    },
    {
        "title": "Ce \u00abgeste d'affection\u00bb de Romano Prodi suscite la pol\u00e9mique",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne de centre-gauche Romano Prodi suscite la pol\u00e9mique. Il a tir\u00e9 les cheveux d\u2019une journaliste. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-ce-geste-d-affection-de-romano-prodi-suscite-la-polemique-103312563"
    },
    {
        "title": "Mikaela Shiffrin: \u00abla 101e victoire, c\u2019est comme un red\u00e9marrage\u00bb",
        "summary": "Gagnante du dernier slalom de la saison, jeudi \u00e0 Sun Valley, l'Am\u00e9ricaine veut profiter de cette nouvelle \u00e9nergie pour conqu\u00e9rir de nouveaux titres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-mikaela-shiffrin-la-101e-victoire-c-est-comme-un-redemarrage-103313127"
    },
    {
        "title": "Une romanci\u00e8re accuse Zabou Breitman de \u00abcontrefa\u00e7on\u00bb",
        "summary": "Elle estime que la r\u00e9alisatrice s'est inspir\u00e9e de l\u2019id\u00e9e originale de son livre pour son nouveau film \u00abLe Gar\u00e7on\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-une-romanciere-accuse-zabou-breitman-de-contrefacon-103313146"
    },
    {
        "title": "L\u2019arrestation du suspect film\u00e9e par des passants",
        "summary": "Une agression au couteau a eu lieu jeudi apr\u00e8s-midi au centre-ville d\u2019Amsterdam, faisant quatre bless\u00e9s graves. Le suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/attaque-a-amsterdam-les-images-de-l-arrestation-du-suspect-filmees-par-des-passants-103312982"
    },
    {
        "title": "Il se touche dans l'avion et se fait prendre la main dans le sac",
        "summary": "Un passager d\u2019un vol Swiss entre Zurich et Dresde s\u2019est masturb\u00e9 en plein vol. L\u2019\u00e9quipage est intervenu et les autorit\u00e9s allemandes l\u2019ont cueilli \u00e0 l\u2019atterrissage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vol-zurich-dresde-il-se-touche-dans-l-avion-et-se-fait-prendre-la-main-dans-le-sac-103312586"
    },
    {
        "title": "Pour avoir un chien, il faudra montrer patte blanche",
        "summary": "D\u00e9but juin, \u00e0 Zurich, une loi revisit\u00e9e concernera les nouveaux propri\u00e9taires de chiens. Cours th\u00e9oriques et pratiques, examen, autorisation seront obligatoires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-pour-avoir-un-chien-il-faudra-montrer-patte-blanche-103310581"
    },
    {
        "title": "Le \u00abjardinier des jours f\u00e9ri\u00e9s\u00bb pourra obtenir son passeport",
        "summary": "Refus\u00e9 par son village pour de multiples raisons, un Fran\u00e7ais \u00e9tabli dans le Jura a finalement obtenu gain de cause devant la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-du-jura-le-jardinier-des-jours-feries-pourra-obtenir-son-passeport-103312705"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n'en a rien \u00e0 foutre de votre opinion!\u00bb",
        "summary": "Marjorie Taylor Greene, repr\u00e9sentante de l\u2019\u00c9tat de G\u00e9orgie, s\u2019en est violemment prise \u00e0 une journaliste de Sky News.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-on-n-en-a-rien-a-foutre-de-votre-opinion-103312776"
    },
    {
        "title": "Un docu sur un groupuscule d'extr\u00eame droite fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Le reportage d'un m\u00e9dia public suisse sur\u00a0Junge Tat est vertement critiqu\u00e9 par une partie du public. Mais pour les sp\u00e9cialistes, tout va bien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-junge-tat-un-documentaire-de-la-srf-fait-polemique-sur-la-toile-103312535"
    },
    {
        "title": "Washington attaque Cuba en s\u2019en prenant \u00e0 ses m\u00e9decins",
        "summary": "Tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es par ses voisins, les \u00abmissions m\u00e9dicales\u00bb envoy\u00e9es par l\u2019\u00eele communiste sont d\u00e9sormais dans le collimateur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/caraibes-washington-attaque-cuba-en-s-en-prenant-a-ses-medecins-103312929"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a bat Osasuna et conforte sa 1re place en Liga",
        "summary": "Le FC Barcelone s'est d\u00e9fait des Navarrais dans un match en retard du championnat, jeudi, et compte d\u00e9sormais trois points d'avance sur le Real.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-barca-bat-osasuna-et-conforte-sa-1re-place-en-liga-103313143"
    },
    {
        "title": "Il n\u2019aurait pas pu trouver un taxi plus rapide",
        "summary": "Des scientifiques ont immortalis\u00e9 une sc\u00e8ne improbable au large des c\u00f4tes de la Nouvelle-Z\u00e9lande.  Un poulpe chevauchant un requin mako. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nouvelle-zelande-il-n-aurait-pas-pu-trouver-un-taxi-plus-rapide-103311825"
    },
    {
        "title": "L'auteur des dispositifs pi\u00e9g\u00e9s est pass\u00e9 aux aveux",
        "summary": "Le photographe de guerre interpell\u00e9 le 12 mars dit avoir agi seul. Selon lui, seul l'app\u00e2t du gain le motivait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-l-auteur-des-dispositifs-pieges-est-passe-aux-aveux-103312892"
    },
    {
        "title": "Moscou d\u00e9nonce \u00abl'occupation militaire\u00bb de Mayotte par la France",
        "summary": "Le Kremlin fait mine d'oublier que Mayotte a vot\u00e9 \u00e0 deux reprises, en 1974 et en 1976, par r\u00e9f\u00e9rendum, pour rester dans le giron fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-france-moscou-denonce-l-occupation-et-la-militarisation-de-mayotte-103312994"
    },
    {
        "title": "Trump taxe \u00e0 tout-va: Ferrari voit rouge et augmente ses prix",
        "summary": "Le prestigieux constructeur automobile italien a annonc\u00e9, jeudi, son intention de r\u00e9percuter en partie les taxes d'importation d\u00e9cid\u00e9es par Trump sur ses prix de vente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-trump-taxe-tous-azimuts-ferrari-voit-rouge-et-augmente-ses-prix-103312902"
    },
    {
        "title": "Un bus scolaire plonge, son chauffeur perd la vie",
        "summary": "Un bus a fini sa course dans le fleuve P\u00f4, mercredi. Le chauffeur est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Le car qui transportait des \u00e9coliers milanais \u00e9tait vide au moment du drame. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/turin-i-par-chance-aucun-ecolier-ne-se-trouvait-dans-le-bus-103312411"
    },
    {
        "title": "Mobilit\u00e9 et logement: les prix explosent depuis quatre ans",
        "summary": "L'inflation des prix des transports et des loyers a \u00e9t\u00e9 presque aussi importante ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es qu'entre 2005 et 2021, selon Comparis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-mobilite-et-logement-les-prix-explosent-depuis-quatre-ans-103311908"
    },
    {
        "title": "\u00abRespectez ces personnes au moins comme vos chiens\u00bb",
        "summary": "Un \u00e9change au Conseil communal lausannois rebondit sur les r\u00e9seaux. Une \u00e9lue UDC a d\u00e9clar\u00e9 \u00abs\u2019encoubler sur des personnes qui ne devraient pas \u00eatre en Suisse\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-respectez-ces-personnes-au-moins-comme-vos-chiens-103311689"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-service star du piratage musical vise le m\u00e9tavers",
        "summary": "R\u00e9cemment vendu pour 207\u00a0millions de dollars \u00e0 Infinite Reality, Napster souhaite se r\u00e9inventer en devenant une \u00abplateforme sociale immersive\u00bb d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-l-ex-service-star-du-piratage-musical-vise-le-metavers-103312608"
    },
    {
        "title": "\u00abLes meilleures solutions sont pas toujours les meilleures solutions\u00bb",
        "summary": "Horst L\u00fcthi, responsable informatique \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale, nous pr\u00e9sente Gov-GPT, le mod\u00e8le d\u2019IA test\u00e9 par le gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-les-meilleures-solutions-sont-pas-toujours-les-meilleures-solutions-103312438"
    },
    {
        "title": "Le globe de cristal de Marco Odermatt finit en morceaux",
        "summary": "Le skieur suisse a connu une m\u00e9saventure apr\u00e8s sa deuxi\u00e8me place au slalom g\u00e9ant de Sun Valley. Il a fait tomber son petit globe de cristal et le socle s\u2019est bris\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/slalom-geant-de-sun-valley-le-globe-de-cristal-de-marco-odermatt-finit-en-morceaux-103312372"
    },
    {
        "title": "Un vigile tabasse une jeune femme suspect\u00e9e de vol \u00e0 Carrefour",
        "summary": "La vid\u00e9o d\u2019une agression violente dans un Carrefour Market de Mantes-la-Jolie (F) circule sur internet. La cliente \u00e9tait suspect\u00e9e d\u2019un vol.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-un-vigile-tabasse-une-jeune-femme-suspectee-de-vol-a-carrefour-103312303"
    },
    {
        "title": "Cet influenceur cartonne avec sa \u00abmorning routine parfaite\u00bb",
        "summary": "La morning routine de l\u2019influenceur Ashton Hall fait le buzz sur les r\u00e9seaux actuellement.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vous-faites-ca-vous-cet-influenceur-cartonne-avec-sa-morning-routine-parfaite-103312060"
    },
    {
        "title": "La justice annule le 30 km/h g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le Tribunal cantonal de premi\u00e8re instance a invalid\u00e9 l'arr\u00eat\u00e9 du Conseil d'\u00c9tat, qui instaurait une vitesse limit\u00e9e sur 456 routes du canton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-justice-annule-le-30kmh-generalise-a-geneve-103312594"
    },
    {
        "title": "Un pactole de 541 millions tombe dans les caisses de l'\u00c9tat",
        "summary": "Le Conseil d'\u00c9tat genevois a pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi les comptes de l'ann\u00e9e 2024. L'exc\u00e9dent d\u00e9gag\u00e9 est consid\u00e9rable, sans atteindre les sommets de 2022 et 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-pactole-de-541-millions-tombe-dans-les-caisses-de-l-etat-103312493"
    },
    {
        "title": "Immobilier: Gen\u00e8ve est la 4e ville la plus ch\u00e8re au monde",
        "summary": "En consid\u00e9rant le prix du m\u00e8tre carr\u00e9, Gen\u00e8ve se place en 4e position, juste derri\u00e8re Monaco, Hongkong et Singapour. Les biens de luxe partent \u00e0 prix d'or.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-immobilier-geneve-est-la-4e-ville-la-plus-chere-au-monde-103312461"
    },
    {
        "title": "Dentiste punie pour avoir brusqu\u00e9 un gamin qui fermait sa bouche",
        "summary": "Une m\u00e9decin a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour avoir brusquement expuls\u00e9 un petit patient de 5 ans de son cabinet, pr\u00e8s de Lausanne. Elle \u00e9cope de 300 francs d\u2019amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-vd-dentiste-punie-pour-avoir-brusque-un-gamin-qui-fermait-sa-bouche-103312440"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9volte d'employ\u00e9s gronde sur les bo\u00eetes aux lettres",
        "summary": "Des autocollants renvoyant \u00e0 un site internet marxiste sont distribu\u00e9s \u00e0 Zurich. Ils d\u00e9noncent les conditions de travail dans un centre postal de tri des paquets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-la-revolte-d-employes-de-la-poste-gronde-sur-les-boites-a-lettres-103312414"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 \u00e0 quitter le pays... pour la 16e fois en dix ans",
        "summary": "Un Polonais de 60 ans a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 de Suisse \u00e0 16 reprises. Malgr\u00e9 les interdictions d\u2019entr\u00e9e, il revient \u00e0 chaque fois \u2013 et a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 son prochain retour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-condamne-a-quitter-le-pays-pour-la-16e-fois-en-dix-ans-103312416"
    },
    {
        "title": "Un homme menace un policier et se retranche: il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9",
        "summary": "Jeudi, un homme a menac\u00e9 avec un objet dangereux un agent qui s'est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 son domicile. L'habitant, qui s'est ensuite enferm\u00e9 chez lui, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/naters-vs-un-homme-menace-un-policier-et-se-retranche-il-a-ete-interpelle-103312550"
    },
    {
        "title": "Derniers billets pour l'Eurovision \u00e0 B\u00e2le vendus en 22 minutes",
        "summary": "Les tickets pour l'\u00e9dition 2025 du Concours Eurovision de la chanson ont d\u00e9sormais tous \u00e9t\u00e9 vendus. Mais attention, les arnaques courent toujours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-derniers-billets-pour-l-eurovision-a-bale-vendus-en-22-minutes-103312574"
    },
    {
        "title": "AP exhorte la justice \u00e0 r\u00e9tablir son acc\u00e8s \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Associated Press est priv\u00e9e d\u2019acc\u00e8s au Bureau ovale et \u00e0 l\u2019avion pr\u00e9sidentiel apr\u00e8s son refus d\u2019utiliser l\u2019appellation \u00abgolfe d\u2019Am\u00e9rique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-ap-exhorte-la-justice-a-retablir-son-acces-a-la-maison-blanche-103313154"
    },
    {
        "title": "Canada - \u00c9tats-Unis: l'idylle est \u00abfinie\u00bb",
        "summary": "Accabl\u00e9 par les tarifs douaniers d\u00e9cr\u00e9t\u00e9s par Trump, le nouveau Premier ministre Mark Carney \u00e9voque des \u00abrepr\u00e9sailles\u00bb contre un partenaire qui n'est plus \u00abfiable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-canada-etats-unis-l-idylle-est-finie-103313101"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident libanais en France pour sa 1re visite en Occident",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-president-libanais-en-france-pour-sa-1re-visite-en-occident-103021430"
    },
    {
        "title": "Poutine juge \u00abs\u00e9rieuse\u00bb la convoitise de Trump sur le Groenland",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe juge que les projets de son homologue am\u00e9ricain sont \u00ab\u00e0 prendre au s\u00e9rieux\u00bb et n'est pas du tout indiff\u00e9rent \u00e0 ce qui passe autour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zone-arctique-poutine-juge-serieuse-la-convoitise-de-trump-sur-le-groenland-103312888"
    },
    {
        "title": "Sept ans de prison requis contre Nicolas Sarkozy",
        "summary": "Le Parquet a requis une lourde peine contre l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais, jeudi. Il a aussi r\u00e9clam\u00e9 5 ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 et 300'000 euros d'amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/financement-libyen-sept-ans-de-prison-requis-contre-nicolas-sarkozy-103312791"
    },
    {
        "title": "Victoire convaincante de Wawrinka \u00e0 Naples",
        "summary": "Jeudi, le Vaudois a battu le Croate Borna Coric (6-2 6-3) en huiti\u00e8mes de finale du tournoi Challenger de Naples.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-victoire-convaincante-de-wawrinka-a-naples-103312831"
    },
    {
        "title": "Marco Odermatt fond en larmes: \u00abJe suis vraiment vid\u00e9\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir termin\u00e9 2e du g\u00e9ant des finales, sa derni\u00e8re course de la saison, le roi du ski suisse a \u00e9t\u00e9 submerg\u00e9 par l'\u00e9motion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-a-sun-valley-marco-odermatt-fond-en-larmes-je-suis-vraiment-vide-103312431"
    },
    {
        "title": "Mikaela Shiffrin \u00e9crase la concurrence \u00e0 Sun Valley",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine a remport\u00e9 le slalom de Sun Valley (USA). Elle a devanc\u00e9 Lena D\u00fcrr (2e) et la Andreja Slokar (3e). Meilleure Suissesse, Wendy Holdener termine 4e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-coupe-du-monde-suivez-en-direct-la-finale-du-slalom-dames-de-sun-valley-103312655"
    },
    {
        "title": "Les PME, moins durables que les grandes entreprises",
        "summary": "Les PME sont \u00e0 la tra\u00eene en mati\u00e8re de durabilit\u00e9. L\u2019Institut suisse pour les PME et l\u2019entrepreneuriat de l\u2019Universit\u00e9 de Saint-Gall en explique les raisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/travail-les-pme-moins-durables-que-les-grandes-entreprises-103309885"
    },
    {
        "title": "10 canaux Instagram sur le d\u00e9veloppement durable et le climat",
        "summary": "Instagram compte plus de deux milliards de comptes. En voici dix qui publient quotidiennement des informations d\u00e9di\u00e9es au climat et au d\u00e9veloppement durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-10-canaux-instagram-sur-le-developpement-durable-et-le-climat-103305512"
    },
    {
        "title": "Expliquer la durabilit\u00e9 et la protection du climat aux jeunes",
        "summary": "La perception de l'impact de son propre comportement sur l'environnement s'acquiert d\u00e8s l'enfance. Reste aux parents \u00e0 inculquer la notion de durabilit\u00e9 aux enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-expliquer-la-durabilite-et-la-protection-du-climat-aux-jeunes-103304490"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: restructuration massive du Minist\u00e8re de la sant\u00e9",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-etats-unis-restructuration-massive-du-ministere-de-la-sante-103021435"
    },
    {
        "title": "Berlin pr\u00e9vient: \u00abNous ne nous inclinerons pas\u00bb",
        "summary": "Le gouvernement allemand a appel\u00e9 l'UE \u00e0 r\u00e9pliquer fermement aux nouveaux droits de douane impos\u00e9s par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-berlin-previent-nous-ne-nous-inclinerons-pas-103312436"
    },
    {
        "title": "Il efface toutes les donn\u00e9es par erreur, la soci\u00e9t\u00e9 fait faillite",
        "summary": "Un informaticien a supprim\u00e9 par erreur les donn\u00e9es informatiques d'une imprimerie de Sarnen. La soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 contrainte de d\u00e9poser le bilan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/obwald-il-efface-toutes-les-donnees-par-erreur-la-societe-fait-faillite-103311727"
    },
    {
        "title": "Les maisons en bord de mer attirent toujours plus les Suisses",
        "summary": "Alors que seuls 15% des m\u00e9nages ont les moyens de devenir propri\u00e9taires en Suisse, les biens \u00e0 l'\u00e9tranger, moins chers, sont toujours plus pris\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-les-maisons-en-bord-de-mer-attirent-toujours-plus-les-suisses-103311561"
    },
    {
        "title": "La reine de la photo d'identification judiciaire a encore frapp\u00e9",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s avoir pris la pose tout sourire pour un \u00abmugshot\u00bb qui deviendra viral, Lily Stewart a de nouveau \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-reine-de-la-photo-d-identification-judiciaire-a-encore-frappe-103310466"
    },
    {
        "title": "Trump fait d\u00e9crocher un portrait de lui qu'il trouve moche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne se trouvait pas beau sur un tableau accroch\u00e9 au mur du capitole du Colorado. L'\u0153uvre sera d\u00e9croch\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-fait-decrocher-un-portrait-de-lui-qu-il-trouve-moche-103310589"
    },
    {
        "title": "Sans hommes et sans enfants! Les soir\u00e9es \u00abmamans\u00bb font le buzz",
        "summary": "Des femmes, m\u00e8res pour la plupart, d\u00e9compressent gr\u00e2ce \u00e0 de nouvelles soir\u00e9es dansantes non mixtes, qui se d\u00e9veloppent notamment en France et en Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-sans-hommes-et-sans-enfants-les-soirees-mamans-font-le-buzz-103309059"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e8re d\u00e9couvre le compte OnlyFans de l'instit de son enfant",
        "summary": "Enseignante dans une \u00e9cole enfantine catholique, Elena s'est trouv\u00e9e une activit\u00e9 parall\u00e8le cens\u00e9e rester secr\u00e8te. L'affaire a pris des proportions consid\u00e9rables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-une-mere-decouvre-le-compte-onlyfans-de-l-instit-de-son-enfant-103307606"
    },
    {
        "title": "Coucher avec une femme? Plus facile qu'elle ne le pensait",
        "summary": "Chappell Roan a partag\u00e9 des anecdotes sur sa sexualit\u00e9. La chanteuse, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre lesbienne en 2018, trouve les relations avec des femmes plus g\u00e9n\u00e9reuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chappell-roan-coucher-avec-une-femme-plus-facile-qu-elle-ne-le-pensait-103312418"
    },
    {
        "title": "C'est Michou qui aurait tromp\u00e9 Elsa Bois",
        "summary": "Nouvelle rumeur autour de la rupture entre le youtubeur et la danseuse. Selon le blogueur Aqababe, tout serait parti d'une infid\u00e9lit\u00e9 de Michou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-c-est-michou-qui-aurait-trompe-elsa-bois-103312536"
    },
    {
        "title": "Dix-huit mois de prison avec sursis requis contre Depardieu",
        "summary": "Le parquet a pr\u00e9sent\u00e9 ses agressions sexuelles comme \u00abintentionnelles\u00bb, ce que conteste l'avocat de la star, qui plaide la relaxe. Verdict le 13 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-18-mois-de-prison-avec-sursis-requis-contre-depardieu-103312607"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s'attendait pas \u00e0 ce que je sois une pop star super fra\u00eeche\u00bb",
        "summary": "Sorti le 14 mars, le premier album d\u2019Helena, demi-finaliste de la \u00abStar Ac\u2019\u00bb l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, est un succ\u00e8s. On d\u00e9cortique avec elle quatre de ses titres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hele-cartonne-on-s-attendait-pas-a-ce-que-je-sois-une-pop-star-super-fraiche-103310772"
    },
    {
        "title": "Foie de cochon implant\u00e9 sur un humain: \u00ab\u00c7a a bien fonctionn\u00e9\u00bb",
        "summary": "L'exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e avec succ\u00e8s pendant 10 jours sur un receveur en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale. Elle ouvre peut-\u00eatre la voie \u00e0 des greffes provisoires ou \u00abauxiliaires\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-foie-de-cochon-implante-sur-un-humain-ca-a-bien-fonctionne-103312043"
    },
    {
        "title": "Une chercheuse explore le pouvoir du microbiote dans notre sant\u00e9",
        "summary": "Le microbiote intestinal joue un r\u00f4le cl\u00e9 dans notre sant\u00e9 physique et mentale. \u00c0 l\u2019EPFL, Camille Goemans explore ses myst\u00e8res et les moyens de le pr\u00e9server.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epfl-une-chercheuse-explore-le-pouvoir-du-microbiote-dans-notre-sante-103311558"
    },
    {
        "title": "Lancement d'un nouvel antibio contre les infections urinaires",
        "summary": "Le g\u00e9ant pharmaceutique britannique GSK a re\u00e7u le feu vert des autorit\u00e9s sanitaires am\u00e9ricaines pour commercialiser ce nouveau traitement nomm\u00e9 Blujepa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-lancement-d-un-nouvel-antibio-contre-les-infections-urinaires-103311600"
    },
    {
        "title": "Plus de transplantations de cellules souches du sang que jamais",
        "summary": "La Croix-Rouge annonce ce mardi que la demande de cellules souches du sang a atteint un niveau record dans les h\u00f4pitaux suisses, en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-plus-de-transplantations-de-cellules-souches-du-sang-que-jamais-103310475"
    },
    {
        "title": "Avec les chiclettes, des microplastiques rel\u00e2ch\u00e9s dans la bouche",
        "summary": "Dans une \u00e9tude, des chercheurs ont montr\u00e9 que les chewing-gums \u00e9taient une voie par laquelle de minuscules fractions de plastique pouvaient p\u00e9n\u00e9trer dans le corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-avec-les-chiclettes-des-microplastiques-relaches-dans-la-bouche-103310916"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est la premi\u00e8re fois en dix ans que je chante cette chanson\u00bb",
        "summary": "En concert \u00e0 Mexico, dans le cadre de sa tourn\u00e9e mondiale, Zayn Malik a r\u00e9serv\u00e9 une belle surprise \u00e0 ses fans. Il a repris \u00abNight Changes\u00bb des One Direction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zayn-malik-c-est-la-premiere-fois-en-dix-ans-que-je-chante-cette-chanson-103311808"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme au groupe\u00bb",
        "summary": "Form\u00e9 en 2024 dans \u00abPopstars\u00bb, sur Amazon Prime, le girls band Sor4 annonce sa s\u00e9paration. En cause? Une incompatibilit\u00e9 cr\u00e9ative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sor4-nous-avons-decide-de-mettre-un-terme-au-groupe-103310559"
    },
    {
        "title": "Eddy Mitchell annule sa tourn\u00e9e estivale pour raisons de sant\u00e9",
        "summary": "Le chanteur fran\u00e7ais, \u00e2g\u00e9 de 82 ans, doit suivre plusieurs mois de traitement m\u00e9dical suivi de repos. Il devait remonter sur sc\u00e8ne en France, \u00e0 partir du 21 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-eddy-mitchell-annule-sa-tournee-estivale-pour-raisons-de-sante-103310739"
    },
    {
        "title": "Les billets en ligne vendus en 10 minutes",
        "summary": "Alors que la vente physique avait d\u00e9j\u00e0 attir\u00e9 les foules, le festival Bal\u00e9lec vient d'annoncer le succ\u00e8s de sa vente en ligne. Les concerts auront lieu le 9 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-balelec-les-billets-en-ligne-vendus-en-10-minutes-103310517"
    },
    {
        "title": "Images fa\u00e7on Ghibli: acc\u00e8s gratuit repouss\u00e9 face au succ\u00e8s",
        "summary": "OpenAI a report\u00e9, pour les comptes ChatGPT gratuits, l'acc\u00e8s \u00e0 son nouveau g\u00e9n\u00e9rateur d'images en raison de l'engouement suscit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chatgpt-images-facon-ghibli-acces-gratuit-repousse-face-au-succes-103312693"
    },
    {
        "title": "Fin de parcours de Google Assistant \u00e0 bord de Waze",
        "summary": "L'assistant vocal, encore pr\u00e9sent dans la version iOS de l'app GPS, mais en panne depuis plus d'un an, est d\u00e9sormais remplac\u00e9 par Gemini.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-vocal-fin-de-parcours-de-google-assistant-a-bord-de-waze-103311875"
    },
    {
        "title": "Ce r\u00e9sident suisse a cr\u00e9\u00e9 une messagerie appr\u00e9ci\u00e9e des criminels",
        "summary": "Seiji Godo, 39 ans, concepteur de la messagerie crypt\u00e9e EncroChat, a \u00e9t\u00e9 extrad\u00e9 de Suisse et \u00e9crou\u00e9 en France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecroue-en-france-il-a-invente-la-messagerie-cryptee-preferee-des-criminels-103312480"
    },
    {
        "title": "TikTok n'est pas \u00e0 vendre: la Chine rejette le \u00abdeal\u00bb de Trump",
        "summary": "P\u00e9kin a balay\u00e9 l'offre du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, pr\u00eat \u00e0 assouplir les droits de douane en \u00e9change d'une cession des activit\u00e9s am\u00e9ricaines de la plateforme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-tiktok-n-est-pas-a-vendre-la-chine-rejette-le-deal-de-trump-103312417"
    },
    {
        "title": "ChatGPT remplace Dall-E pour cr\u00e9er des images photor\u00e9alistes",
        "summary": "OpenAI a int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 son mod\u00e8le de langage GPT-4o un nouveau g\u00e9n\u00e9rateur d'images, pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00able plus avanc\u00e9 \u00e0 ce jour\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/openai-chatgpt-remplace-dall-e-pour-creer-des-images-photorealistes-103311578"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA, un risque pour la stabilit\u00e9 financi\u00e8re?",
        "summary": "Les autorit\u00e9s qui r\u00e9gulent les march\u00e9s financiers appellent \u00e0 la prudence quant \u00e0 l'utilisation de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvel-outil-l-ia-un-risque-pour-la-stabilite-financiere-103311549"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ont d\u00e9sormais acc\u00e8s aux r\u00e9sum\u00e9s IA sur Google",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a \u00e9tendu \u00e0 d'autres pays europ\u00e9ens sa fonctionnalit\u00e9 AI Overviews (Aper\u00e7us IA), qui utilise l'IA g\u00e9n\u00e9rative pour r\u00e9sumer les r\u00e9sultats de recherche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-les-suisses-ont-desormais-acces-aux-resumes-ia-sur-google-103310698"
    },
    {
        "title": "ChatGPT apprend la politesse en ne coupant plus la parole",
        "summary": "OpenAI a mis \u00e0 jour le mode vocal avanc\u00e9 de son chatbot d'IA g\u00e9n\u00e9rative afin, notamment, de ne plus interrompre les utilisateurs pendant leurs pauses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-chatgpt-apprend-la-politesse-en-ne-coupant-plus-la-parole-103310527"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Une annonce de Trump fait grimper en fl\u00e8che plusieurs cryptos",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le bitcoin, l'ethereum, Solana, XRP et Cardano seront inclus dans la future \u00abr\u00e9serve strat\u00e9gique\u00bb am\u00e9ricaine de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devises-numeriques-une-annonce-de-trump-fait-grimper-en-fleche-plusieurs-cryptos-103293761"
    },
    {
        "title": "Elon Musk tacle un jeu d'Ubisoft, l'\u00e9diteur r\u00e9plique avec humour",
        "summary": "La r\u00e9ponse ne s'est pas fait attendre apr\u00e8s une pique adress\u00e9e par le milliardaire contre le jeu vid\u00e9o \u00abAssassin's Creed Shadows\u00bb, sorti le 20\u00a0mars dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assassin-s-creed-shadows-elon-musk-tacle-un-jeu-d-ubisoft-l-editeur-replique-avec-humour-103311752"
    },
    {
        "title": "\u00abJe fais le pont entre le public et les joueurs\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sentatrice e-sport Keltoum \u00abGiniro\u00bb Baddaje, qui anime notamment le LEC, \u00e9voque les facettes de son job et ses meilleurs souvenirs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-je-fais-le-pont-entre-le-public-et-les-joueurs-103310940"
    },
    {
        "title": "Un deuxi\u00e8me prototype de Nintendo PlayStation refait surface",
        "summary": "L'ancien PDG de Sony, Ken Kutaragi, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'il poss\u00e9dait une unit\u00e9 de la console rare jamais commercialis\u00e9e, dont on pensait jusqu'ici qu'un seul exemplaire existait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-un-deuxieme-prototype-de-nintendo-playstation-refait-surface-103307673"
    },
    {
        "title": "\u00abShadows\u00bb assure dans l\u2019Empire du Soleil levant",
        "summary": "\u00abAssassin\u2019s Creed\u00bb introduit deux h\u00e9ros radicalement oppos\u00e9s. Cette dualit\u00e9 promet une exp\u00e9rience vari\u00e9e, entre infiltration et bestialit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-shadows-assure-dans-l-empire-du-soleil-levant-103307473"
    },
    {
        "title": "La photo supprim\u00e9e de Sydney Sweeney qui affole les fans",
        "summary": "Les internautes sont convaincus que l'actrice de 27 ans n'est plus fianc\u00e9e au producteur de cin\u00e9ma Jonathan Davino apr\u00e8s la suppression d'une photo sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sur-instagram-sydney-sweeney-le-baiser-efface-qui-en-dit-long-103311596"
    },
    {
        "title": "\u00abJe cherchais depuis des ann\u00e9es un projet pour casser mon image\u00bb",
        "summary": "Dans le film \u00abThe Last Showgirl\u00bb, la star incarne une danseuse de Las Vegas en fin de carri\u00e8re. Un r\u00f4le aux antipodes de celui qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9e dans \u00abAlerte \u00e0 Malibu\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pamela-anderson-je-cherchais-depuis-des-annees-un-projet-pour-casser-mon-image-103299494"
    },
    {
        "title": "Oscaris\u00e9, un Palestinien battu et arr\u00eat\u00e9 en Cisjordanie",
        "summary": "Hamdan Ballal, cor\u00e9alisateur de \u00abNo other land\u00bb - Oscar du meilleur film documentaire - a \u00e9t\u00e9 interpel\u00e9 par Tsahal, lundi, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par des colons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-israelienne-un-realisateur-palestinien-oscarise-arrete-en-cisjordanie-103310451"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai pleur\u00e9 en lisant le sc\u00e9nario de ce film\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la com\u00e9die dramatique \u00abMa m\u00e8re, Dieu et Sylvie Vartan\u00bb, tir\u00e9e d'une histoire vraie, Jonathan Cohen joue un r\u00f4le \u00e9mouvant qui l'a particuli\u00e8rement touch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jonathan-cohen-j-ai-pleure-en-lisant-le-scenario-de-ce-film-103304611"
    },
    {
        "title": "Retour en force de l'apologie de la minceur sur TikTok",
        "summary": "Une experte tire la sonnette d'alarme face aux milliers de vid\u00e9os qui circulent sur TikTok. Le hashtag\u00a0#skinnytok vante la maigreur extr\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/skinnytok-retour-en-force-de-l-apologie-de-la-minceur-sur-tiktok-103310560"
    },
    {
        "title": "L'eau gazeuse est-elle vraiment mauvaise pour les dents?",
        "summary": "L'eau gazeuse a mauvaise r\u00e9putation: elle ab\u00eemerait les dents \u00e0 long terme.\u00a0Une dentiste nous explique pourquoi cette inqui\u00e9tude n'est pas fond\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-dentaire-l-eau-gazeuse-est-elle-vraiment-mauvaise-pour-les-dents-103310102"
    },
    {
        "title": "La cr\u00e9atine: entre v\u00e9rit\u00e9 et id\u00e9es re\u00e7ues",
        "summary": "R\u00e9pandu dans les milieux sportifs, ce compl\u00e9ment alimentaire est cens\u00e9 \u00eatre b\u00e9n\u00e9fique pour les muscles et le cerveau. Une experte fait le point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-et-san-dix-idees-recues-sur-la-creatine-103310031"
    },
    {
        "title": "Comment bien ex\u00e9cuter des pompes",
        "summary": "Les erreurs sont fr\u00e9quentes quand on fait des pompes. Une entra\u00eeneuse sportive nous explique comment r\u00e9aliser cet exercice de mani\u00e8re efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sport-comment-bien-executer-des-pompes-103305950"
    },
    {
        "title": "Les couleurs tendance \u00e0 adopter au printemps et en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le mocha mousse, le rose tendre, le rouge tomate et le vert strident sont les nuances qu'on voit partout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-les-couleurs-tendance-a-adopter-au-printemps-et-en-ete-103296286"
    },
    {
        "title": "Cinq looks qui retracent l'histoire de Donatella Versace",
        "summary": "Donatella Versace c\u00e8de son poste de directrice artistique, apr\u00e8s 28 ans de r\u00e8gne. Retour en images sur les looks qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire d'une reine de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legende-de-la-mode-5-looks-qui-retracent-l-histoire-de-donatella-versace-103301340"
    },
    {
        "title": "Les lunettes de soleil les plus styl\u00e9es",
        "summary": "Les collections de pr\u00eat-\u00e0-porter sont pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fashion Week de Paris. Zoom sur l'accessoire indispensable pour parfaire un look et prot\u00e9ger ses yeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-week-de-paris-les-lunettes-de-soleil-les-plus-stylees-103298712"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les culottes ont-elles un n\u0153ud cousu sur le devant?",
        "summary": "Qu'elles soient en dentelle sexy ou en coton, les petites culottes sont g\u00e9n\u00e9ralement dot\u00e9es d'un n\u0153ud \u00e0 l'avant. Mais \u00e0 quoi sert-il?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ruban-decoratif-pourquoi-les-culottes-ont-elles-un-petit-noeud-103295281"
    },
    {
        "title": "Sri Lanka: un s\u00e9jour enchanteur au bord du lac de Kandalama",
        "summary": "Au c\u0153ur de l'\u00eele, ce r\u00e9servoir d'eau sert de refuge aux voyageurs en qu\u00eate de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Un lieu magique o\u00f9 la nature luxuriante rencontre la culture ancestrale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-sri-lanka-voyage-enchanteur-au-bord-du-lac-de-kandalama-103308452"
    },
    {
        "title": "Voyage dans un train sri-lankais au milieu des plantations de th\u00e9",
        "summary": "Touristes et population locale embarquent dans l'Udarata Menike. Ce train mythique serpente \u00e0 travers les spectaculaires montagnes du Sri Lanka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-voyage-dans-un-train-sri-lankais-au-milieu-des-plantations-de-the-103308482"
    },
    {
        "title": "Avion: le moment opportun pour r\u00e9server un vol au meilleur prix",
        "summary": "Une grande agence de voyage active sur internet indique les heures, les jours et les mois id\u00e9aux pour acheter le billet d'avion le moins cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faire-des-economies-avion-le-moment-opportun-pour-reserver-un-vol-au-meilleur-prix-103307834"
    },
    {
        "title": "Les 10 attractions touristiques les plus d\u00e9cevantes du monde",
        "summary": "Un classement fait \u00e9tat de lieux touristiques surcot\u00e9s aux quatre coins de la plan\u00e8te. Parmi eux, certains sont jug\u00e9s sales et surfaits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-les-10-attractions-touristiques-les-plus-decevantes-du-monde-103307016"
    },
    {
        "title": "Le blond Barbie c\u00e8de sa place au blond p\u00e2le",
        "summary": "Les cheveux blond platine sont pass\u00e9s de mode. La tendance du \u00abblond\u00e2tre\u00bb, \u00e0 mi-chemin entre le blond et le brun, s'impose comme la couleur du moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couleur-de-cheveux-le-blond-barbie-cede-sa-place-au-blond-pale-103307109"
    },
    {
        "title": "Cette alternative au fluor ne tient pas forc\u00e9ment ses promesses",
        "summary": "L'hydroxyapatite (HAP) est pr\u00e9sent\u00e9e comme une alternative au fluorure pour prot\u00e9ger les dents des caries. Une dentiste met en garde face \u00e0 cette substance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-dentaires-l-hydroxyapatite-est-elle-une-alternative-fiable-au-fluorure-103306146"
    },
    {
        "title": "Tout le monde veut savoir comment r\u00e9aliser cette coiffure",
        "summary": "Une vid\u00e9o dans laquelle une jeune femme r\u00e9alise une coiffure torsad\u00e9e, en quelques secondes, totalise des millions de vues. Nous avons tent\u00e9 de reproduire la technique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tresse-a-une-main-tout-le-monde-veut-savoir-comment-realiser-cette-coiffure-103302164"
    },
    {
        "title": "Les plus grandes stars portent ces produits de beaut\u00e9 bon march\u00e9",
        "summary": "Vous pensez qu'EmRata, Beyonc\u00e9 et Kendall Jenner n'appliquent que des produits hors de prix sur leur peau? D\u00e9trompez-vous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cosmetique-les-plus-grandes-stars-portent-ces-produits-de-beaute-bon-marche-103300419"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 pourquoi il y a tant de gratte-ciel remarquables \u00e0 Tirana",
        "summary": "Des architectes \u00e9trangers de renom construisent des immeubles dans la capitale albanaise. Elle veut redorer son blason pour attirer des touristes et des investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/entre-promotion-et-corruption-voila-pourquoi-il-y-a-tant-de-gratte-ciel-remarquables-a-tirana-103312486"
    },
    {
        "title": "Ils assument leur d\u00e9sordre et le montrent sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le \u00abNormal House Tour\u00bb est la tendance qui consiste \u00e0 prendre le contrepied des photos l\u00e9ch\u00e9es qui pullulent sur les r\u00e9seaux sociaux et dans les magazines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/privilegier-la-realite-ils-assument-leur-desordre-et-le-montrent-sur-les-reseaux-sociaux-103310833"
    },
    {
        "title": "Savoir ranger sa chambre pour bien dormir: les conseils des pros",
        "summary": "La cr\u00e9ation d'un espace harmonieux et fonctionnel favorise un sommeil r\u00e9parateur. Une home organizer et le n\u00b01 mondial de l'ameublement proposent des solutions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-savoir-ranger-sa-chambre-pour-bien-dormir-les-conseils-des-pros-103300503"
    },
    {
        "title": "Le ch\u00e2teau qui abriterait le tr\u00e9sor de Napol\u00e9on est \u00e0 vendre",
        "summary": "Occup\u00e9 par des familles de nobles et riche de nombreuses l\u00e9gendes, le ch\u00e2teau de Saint-Chartier est d\u00e9sormais en vente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-le-chateau-qui-abriterait-le-tresor-de-napoleon-est-a-vendre-103302316"
    },
    {
        "title": "Ce yogourt \u00e0 35 francs se vend comme des petits pains",
        "summary": "Le yogourt de la marque Coconut Cult est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour ses nombreux bienfaits suppos\u00e9s pour la sant\u00e9. Mais peut-il vraiment faire autant d'effet?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coconut-cult-ce-yaourt-a-35-francs-fait-un-carton-103306861"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle heure arriver en tant qu'invit\u00e9?",
        "summary": "La ponctualit\u00e9 est un sujet de controverse. Un expert recommande de se pr\u00e9senter chez ses h\u00f4tes un quart d'heure apr\u00e8s l'heure convenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnes-manieres-a-quelle-heure-arriver-en-tant-qu-invite-103305391"
    },
    {
        "title": "Erreurs fr\u00e9quentes \u00e0 \u00e9viter quand on cong\u00e8le des fruits",
        "summary": "Les fruits surgel\u00e9s sont tr\u00e8s pratiques. Mais pour bien les pr\u00e9parer et les savourer, il faut respecter quelques r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/congelation-erreurs-frequentes-a-eviter-quand-on-congele-des-fruits-103299564"
    },
    {
        "title": "Voici ce qui se passe si on mange du pain tous les jours",
        "summary": "Il n'y a pas que la quantit\u00e9 consomm\u00e9e qui compte, mais aussi la vari\u00e9t\u00e9. Les conseils d'une di\u00e9t\u00e9ticienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-voici-ce-qui-se-passe-si-on-mange-du-pain-tous-les-jours-103299210"
    },
    {
        "title": "Faut-il syst\u00e9matiquement appeler la police en cas d'accident?",
        "summary": "En cas de carambolage en ville, il n'est g\u00e9n\u00e9ralement pas n\u00e9cessaire d'appeler la police. Dans certains cas, en revanche, il est conseill\u00e9, voire obligatoire de le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-de-la-route-faut-il-systematiquement-appeler-la-police-en-cas-d-accident-103306773"
    },
    {
        "title": "Il a fait fortune en investissant dans l'achat de 240 Land Rover",
        "summary": "Il y a dix ans, Charles Fawcett\u00a0a command\u00e9 plus de 200 Land Rover Defender, avant l'arr\u00eat de la production du 4x4 britannique. Son investissement s'est av\u00e9r\u00e9 rentable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-il-a-fait-fortune-en-investissant-dans-l-achat-de-240-land-rover-103305120"
    },
    {
        "title": "BYD d\u00e9fie Tesla avec un syst\u00e8me de recharge ultrarapide",
        "summary": "Appel\u00e9 \u00abSuper e-Platform\u00bb, le nouveau syst\u00e8me de recharge permet aux voitures de r\u00e9cup\u00e9rer jusqu\u2019\u00e0 470\u00a0kilom\u00e8tres d\u2019autonomie en seulement cinq minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-electriques-byd-defie-tesla-avec-un-systeme-de-recharge-ultra-rapide-103305339"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable des dommages caus\u00e9s lors du lavage auto?",
        "summary": "M\u00eame si c'est rare, il peut arriver qu'un v\u00e9hicule se retrouve endommag\u00e9 \u00e0 la sortie d'une station de lavage. \u00c0 qui incombent les frais?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voiture-qui-est-responsable-des-dommages-causes-lors-du-lavage-auto-103302266"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Styleto aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Styleto qui aura lieu le 10 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-styleto-aux-docks-103301435"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert d'Ad\u00e9 aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert d'Ad\u00e9 qui aura lieu le 5 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-ade-aux-docks-103301226"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Trump signe un d\u00e9cret pour contr\u00f4ler le contenu des mus\u00e9es",
        "summary": "Dans le viseur du pr\u00e9sident am\u00e9ricain: les mus\u00e9es Smithsonian de la capitale, accus\u00e9s de mener un \u00abendoctrinement id\u00e9ologique\u00bb racial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-signe-un-decret-pour-controler-le-contenu-des-musees-103313156"
    },
    {
        "title": "Un Am\u00e9ricain poursuivi pour avoir incendi\u00e9 cinq Tesla \u00e0 Las Vegas",
        "summary": "L\u2019homme est poursuivi pour possession ill\u00e9gale d\u2019une arme \u00e0 feu non enregistr\u00e9e et incendie criminel. Il risque jusqu\u2019\u00e0 20 ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-americain-poursuivi-pour-avoir-incendie-cinq-tesla-a-las-vegas-103313158"
    },
    {
        "title": "Swisscom \u00e9tend son filtre mais le t\u00e9l\u00e9phone sonnera toujours",
        "summary": "Le premier op\u00e9rateur du pays va d\u00e9sormais activer par d\u00e9faut son filtre contre les appels ind\u00e9sirables. Sunrise et Salt ont aussi saut\u00e9 le pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/publicite-par-telephone-swisscom-etend-son-filtre-mais-le-telephone-sonnera-toujours-103312488"
    },
    {
        "title": "Fribourg laisse volontiers le costume de favori \u00e0 Lausanne",
        "summary": "Gott\u00e9ron a rejoint le LHC dans le dernier carr\u00e9 des play-off de National League. D\u00e8s samedi, Dragons et Lions lutteront pour une place en finale. Comme au printemps 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-fribourg-laisse-volontiers-le-costume-de-favori-a-lausanne-103312534"
    },
    {
        "title": "Un intrus \u00e9tonnant s\u2019est faufil\u00e9 dans la Maison-Blanche",
        "summary": "Un enfant a franchi les barri\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 de la Maison-Blanche mercredi. Les services secrets ont indiqu\u00e9 avoir rapidement rep\u00e9r\u00e9 le jeune gar\u00e7on. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-intrus-etonnant-s-est-faufile-dans-la-maison-blanche-103312887"
    },
    {
        "title": "Pourquoi tout le monde se met de l'huile de ricin sur le nombril",
        "summary": "L'huile de ricin a la cote sur les r\u00e9seaux sociaux. Elle est utilis\u00e9e pour lutter contre les crampes, le stress et les probl\u00e8mes de peau. Mais est-ce efficace?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/huile-de-ricin-sur-le-nombril-contre-crampes-stress-et-dermatites-103311735"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran annonce avoir formellement r\u00e9pondu \u00e0 la lettre de Trump",
        "summary": "Dans ce courrier, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain explique vouloir ouvrir un dialogue avec T\u00e9h\u00e9ran pour encadrer ses activit\u00e9s nucl\u00e9aires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pourparlers-sur-le-nucleaire-l-iran-annonce-avoir-formellement-repondu-a-la-lettre-de-trump-103313163"
    },
    {
        "title": "Poutine propose une \u00abadministration transitoire\u00bb pour l'Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-zelensky-appelle-l-europe-a-prouver-qu-elle-peut-se-defendre-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un monde aussi idyllique qu\u2019inhospitalier",
        "summary": "\u00c0 mi-chemin entre \u00abStalker\u00bb et \u00abFallout\u00bb, \u00abAtomfall\u00bb propose son propre chemin de croix dans un monde postapocalyptique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-monde-aussi-idyllique-qu-inhospitalier-103313183"
    },
    {
        "title": "Elle \u00e9tait morte dans son jardin depuis pr\u00e8s de deux ans",
        "summary": "Le squelette d'une retrait\u00e9e bordelaise de 70 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 par un de ses voisins, dimanche. La d\u00e9funte vivait seule et n'avait pas d'enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-elle-etait-morte-dans-son-jardin-depuis-pres-de-deux-ans-103312591"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic pique encore un record \u00e0 Roger Federer",
        "summary": "\u00c0 37 ans et 10 mois, le Serbe est devenu le demi-finaliste le plus \u00e2g\u00e9 dans la cat\u00e9gorie Masters 1000 cr\u00e9\u00e9e en 1990.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-novak-djokovic-pique-encore-un-record-a-roger-federer-103313199"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00catre acteur, c'est une vie d'angoiss\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abLa Cache\u00bb, actuellement au cin\u00e9ma, William Lebghil a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 de donner la r\u00e9plique \u00e0 Michel Blanc, dans le dernier film dans lequel il a jou\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/william-lebghil-etre-acteur-c-est-une-vie-d-angoisse-103311688"
    },
    {
        "title": "Le policier qui avait tu\u00e9 une vieille dame \u00e9chappe \u00e0 la prison",
        "summary": "Un fonctionnaire de police australien avait tir\u00e9 avec un taser sur une vieille dame qui tenait un couteau: il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une peine d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-le-policier-qui-avait-tase-une-vieille-dame-echappe-a-la-prison-103313201"
    },
    {
        "title": "Un puissant s\u00e9isme a secou\u00e9 l'Asie",
        "summary": "Un tremblement de terre s'est produit en Birmanie vendredi. De violentes secousses ont \u00e9t\u00e9 ressenties en Chine et en Tha\u00eflande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/magnitude-77-un-puissant-seisme-a-secoue-l-asie-103313217"
    },
    {
        "title": "Dans les Alpes fran\u00e7aises, la drogue aussi monte en station",
        "summary": "Les gendarmes m\u00e8nent r\u00e9guli\u00e8rement des op\u00e9rations de contr\u00f4le en haut des pistes. Touristes et saisonniers consomment cannabis et coca\u00efne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cannabis-et-cocaine-dans-les-alpes-francaises-la-drogue-aussi-monte-en-station-103313210"
    },
    {
        "title": "Un complice pr\u00e9sum\u00e9 d'Amra interpell\u00e9 en Tha\u00eflande",
        "summary": "Vis\u00e9 par une notice rouge Interpol, Adonis C., 24 ans, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Phuket et incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 Bangkok avant une probable extradition vers la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evasion-sanglante-un-complice-presume-d-amra-interpelle-en-thailande-103313190"
    },
    {
        "title": "Un puissant s\u00e9isme a secou\u00e9 l'Asie, des ouvriers pi\u00e9g\u00e9s",
        "summary": "Un tremblement de terre s'est produit en Birmanie, vendredi. De violentes secousses ont \u00e9t\u00e9 ressenties en Chine et en Tha\u00eflande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/magnitude-77-un-puissant-seisme-a-secoue-l-asie-des-ouvriers-pieges-103313217"
    },
    {
        "title": "E-trott ou bague connect\u00e9e, ces produits tout le temps en panne",
        "summary": "Ce mercredi, la plateforme Galaxus a pr\u00e9sent\u00e9 les statistiques des articles qui rencontrent le plus de probl\u00e8mes, alors qu'ils sont encore sous garantie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-e-trott-ou-bague-connectee-ces-produits-tout-le-temps-en-panne-103311660"
    },
    {
        "title": "Megan Fox et son ex, Machine Gun Kelly, sont parents",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine a donn\u00e9 naissance \u00e0 une petite fille. C'est son ex, et le p\u00e8re du b\u00e9b\u00e9, qui a partag\u00e9 la bonne nouvelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-rose-megan-fox-et-son-ex-machine-gun-kelly-sont-parents-103313215"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre japonais peine \u00e0 comprendre Trump",
        "summary": "Shigeru Ishiba a confi\u00e9 son incompr\u00e9hension, alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 une hausse des droits de douane dans l'automobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-le-premier-ministre-japonais-peine-a-comprendre-trump-103313233"
    },
    {
        "title": "Cam\u00e9ras contre le deal: oui des \u00e9lus, mais il y aura r\u00e9f\u00e9rendum",
        "summary": "Le Conseil communal a accept\u00e9 l'investissement pour un dispositif de vid\u00e9o-surveillance dans le secteur de la gare mais a demand\u00e9 la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vevey-vd-cameras-contre-le-deal-oui-des-elus-mais-il-y-aura-referendum-103313204"
    },
    {
        "title": "Cette annonce dans une gare laisse tout le monde perplexe",
        "summary": "Lors d\u2019une annonce de la Deutsche Bahn, quelque chose a mal tourn\u00e9. Des phrases \u00e0 peine compr\u00e9hensibles ont fait rire aussi bien les personnes sur place que les internautes. Selon l\u2019une d\u2019entre elles, il y aurait une explication toute simple \u00e0 ce qu\u2019on entend.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/allemagne-cette-annonce-dans-une-gare-laisse-tout-le-monde-perplexe-103309976"
    },
    {
        "title": "Le bras droit de Macron quitte l'Elys\u00e9e pour la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Alexis Kohler, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9lys\u00e9e, tr\u00e8s proche d'Emmanuel Macron, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la banque fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-bras-droit-de-macron-file-a-la-societe-generale-103313287"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah nie \u00eatre impliqu\u00e9 dans les tirs sur Isra\u00ebl",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-hezbollah-nie-etre-implique-dans-les-tirs-sur-israel-103021430"
    },
    {
        "title": "Bronny James se fait gentiment un pr\u00e9nom",
        "summary": "Critiqu\u00e9 en d\u00e9but de saison, le fils de LeBron James s\u2019est montr\u00e9 r\u00e9cemment avec les Los Angeles Lakers. Son avenir en NBA s\u2019\u00e9claircit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-bronny-james-se-fait-gentiment-un-prenom-103312873"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ne veulent plus du F-35, m\u00eame ceux de droite",
        "summary": "Un sondage montre que 81% des Suisses rejettent l\u2019achat des F-35, craignant une d\u00e9pendance aux \u00c9tats-Unis. M\u00eame les \u00e9lecteurs PLR sont majoritairement contre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-les-suisses-ne-veulent-plus-du-f-35-meme-ceux-de-droite-103313295"
    },
    {
        "title": "\u00c9tat d'urgence \u00e0 Bangkok, de nombreuses victimes au Myanmar",
        "summary": "Un puissant tremblement de terre de magnitude 7,7 a frapp\u00e9 vendredi le centre de la Birmanie. Les secousses ont \u00e9t\u00e9 ressenties jusqu\u2019en Tha\u00eflande et en Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seisme-en-asie-etat-d-urgence-a-bangkok-de-nombreuses-victimes-au-myanmar-103313278"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement \u00e0 l\u2019h\u00f4pital: des licenciements aux blocs op\u00e9ratoires",
        "summary": "Le R\u00e9seau hospitalier neuch\u00e2telois annonce ce vendredi la prise d\u2019une s\u00e9rie de mesures pour lutter contre le harc\u00e8lement, notamment sexuel, au sein de son personnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-harcelement-a-l-hopital-des-licenciements-aux-blocs-operatoires-103313304"
    },
    {
        "title": "Poutine sur l'Ukraine: \u00abNous allons les achever\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-poutine-sur-l-ukraine-nous-allons-les-achever-405723338808"
    },
    {
        "title": "Le Centre des congr\u00e8s sera pr\u00eat pour accueillir le MJF en 2026",
        "summary": "Le chantier du 2m2c suit son cours. Le centre rouvrira \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2026, juste \u00e0 temps pour accueillir de nouveau le Montreux Jazz Festival dans ses murs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-le-centre-des-congres-sera-pret-pour-accueillir-le-mjf-en-2026-103313314"
    },
    {
        "title": "Les labels Bio, Fairtrade et Demeter sont-ils durables?",
        "summary": "Des dizaines de labels promettent une production durable des aliments vendus dans les supermarch\u00e9s. Mais sont-ils vraiment fiables? Labelinfo.ch en a pass\u00e9 41 au crible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-les-labels-bio-fairtrade-et-demeter-sont-ils-durables-103312002"
    },
    {
        "title": "Les perspectives pour l\u2019\u00e9conomie suisse se redressent en mars",
        "summary": "Le Centre de recherches conjoncturelles de l\u2019\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich a not\u00e9 un rebond plus important que pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/embellie-les-perspectives-pour-l-economie-suisse-se-redressent-en-mars-103313327"
    },
    {
        "title": "Un immeuble s\u2019effondre, des dizaines de disparus",
        "summary": "Un s\u00e9isme de magnitude 7,7 a frapp\u00e9 le centre de la Birmanie. Les secousses ont \u00e9t\u00e9 ressenties jusqu\u2019en Tha\u00eflande. A Bangkok, un immeuble s\u2019est effondr\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/seisme-en-birmanie-thailande-un-immeuble-s-effondre-des-dizaines-de-disparus-103313339"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl appelle \u00e0 \u00e9vacuer la banlieue sud de Beyrouth",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-israel-appelle-a-evacuer-la-banlieue-sud-de-beyrouth-103021430"
    },
    {
        "title": "Il y a toujours plus de Suisses qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Le pays qui accueille le plus grand nombre de Suisses de l\u2019\u00e9tranger est la France, avec 212\u2019100 ressortissants recens\u00e9s fin 2024. Elle devance l\u2019Allemagne et l\u2019Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/migration-il-y-a-toujours-plus-de-suisses-qui-vivent-a-l-etranger-103313356"
    },
    {
        "title": "Carlo Ancelotti va \u00eatre jug\u00e9 pour fraude fiscale",
        "summary": "L'entra\u00eeneur du Real Madrid doit compara\u00eetre mercredi et jeudi prochains, aupr\u00e8s du tribunal sup\u00e9rieur de justice de Madrid. L'affaire remonte \u00e0 il y a dix ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-carlo-ancelotti-va-etre-juge-pour-fraude-fiscale-103313383"
    },
    {
        "title": "Perp\u00e9tuit\u00e9 requise contre le meurtrier de Chahinez, br\u00fbl\u00e9e vive",
        "summary": "Mounir Boutaa est accus\u00e9 d'avoir tir\u00e9 sur sa femme avant de la br\u00fbler alors qu'elle \u00e9tait encore en vie. Le Parquet a requis la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/feminicide-en-france-perpetuite-requise-contre-le-meurtrier-de-chahinez-brulee-vive-103313355"
    },
    {
        "title": "A 17 ans, No\u00e9mie Wiedmer fait revivre le cross helv\u00e9tique",
        "summary": "La jeune Bernoise a impressionn\u00e9 d\u00e8s qu'elle a pos\u00e9 sa planche en Coupe du monde. De quoi arriver aux Mondiaux en Engadine, avec des r\u00eaves plein la t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-freestyle-a-17-ans-noemie-wiedmer-fait-revivre-le-cross-helvetique-103310123"
    },
    {
        "title": "Un suicide assist\u00e9 en est-il un \u00abvrai\u00bb? Un \u00e9lu lance le d\u00e9bat",
        "summary": "Alors que la Conf\u00e9d\u00e9ration se f\u00e9licite d'une baisse des suicides, les d\u00e9c\u00e8s m\u00e9dicalement provoqu\u00e9s sont en hausse. Un parlementaire s'inqui\u00e8te d'une \u00abmanipulation\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maladie-ou-depression-un-suicide-assiste-en-est-il-un-vrai-un-elu-lance-le-debat-103310478"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion d'Amra: le rappeur Koba LaD pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la justice",
        "summary": "Le rappeur, actuellement en d\u00e9tention provisoire en attendant d\u2019\u00eatre jug\u00e9 pour homicide involontaire aggrav\u00e9, est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir un lien avec le narcotrafiquant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-evasion-d-amra-le-rappeur-koba-lad-presente-a-la-justice-103313410"
    },
    {
        "title": "Les opposants d\u00e9bout\u00e9s par le Conseil d\u2019Etat valaisan",
        "summary": "La Ville de Sierre va pouvoir fixer la date de la votation populaire apr\u00e8s cette d\u00e9cision du Conseil d\u2019Etat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/patinoire-de-sierre-les-opposants-deboutes-par-le-conseil-d-etat-valaisan-103313399"
    },
    {
        "title": "5500 pilules \u00e9rectiles saisies \u00e0 la fronti\u00e8re franco-suisse",
        "summary": "Les douaniers fran\u00e7ais ont eu le nez creux de contr\u00f4ler un camion polonais et son chauffeur ouzbek qui s'\u00e9taient \u00e9gar\u00e9s en Suisse le mois dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/douanes-5-500-pilules-erectiles-saisies-a-la-frontiere-franco-suisse-103313394"
    },
    {
        "title": "La condamnation de Dani Alves annul\u00e9e par la cour d'appel",
        "summary": "En f\u00e9vrier 2024, l'ancienne star du FC Barcelone avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 4 ans et demi de prison pour viol. Mais toutes les \u00abmesures conservatoires\u00bb sont abandonn\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-condamnation-de-dani-alves-annulee-par-la-cour-d-appel-103313386"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un \u00abpetit accroc\u00bb, le roi Charles appara\u00eet en bonne forme",
        "summary": "Charles III a \u00e9t\u00e9 contraint d'annuler ses engagements jeudi et vendredi. Voici ce que l'on sait \u2013 et ce que l'on ne sait pas \u2013 sur le dernier souci de sant\u00e9 du roi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-apres-un-petit-accroc-le-roi-charles-apparait-en-bonne-forme-103313402"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl frappe la banlieue sud de Beyrouth",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-israel-frappe-la-banlieue-sud-de-beyrouth-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s, c'\u00e9tait le chaos dans les rues\u00bb",
        "summary": "Des Suisses \u00e0 Bangkok racontent la panique apr\u00e8s le s\u00e9isme de vendredi. Entre \u00e9vacuations pr\u00e9cipit\u00e9es, chaleur accablante et peur des r\u00e9pliques, l\u2019attente est longue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tremblement-de-terre-a-bangkok-nous-avons-ete-evacues-c-etait-le-chaos-dans-les-rues-103313403"
    },
    {
        "title": "Des fans de Gott\u00e9ron lynch\u00e9s \u00e0 Berne",
        "summary": "Plusieurs supporters fribourgeois ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s \u00e0 tabac apr\u00e8s l'Acte VII du quart de finale de play-off.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-des-fans-de-gotteron-lynches-a-berne-103313434"
    },
    {
        "title": "Vance d\u00e9barque au Groenland pour une visite drastiquement r\u00e9duite",
        "summary": "Face au toll\u00e9 suscit\u00e9, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son \u00e9pouse ne visiteront finalement vendredi qu'une base militaire am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/velleites-d-annexion-vance-debarque-au-groenland-pour-une-visite-drastiquement-reduite-103313428"
    },
    {
        "title": "L'arrestation politique d'une doctorante turque provoque un toll\u00e9",
        "summary": "Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines poursuivent leurs actions contre des \u00e9tudiants \u00e9trangers accus\u00e9s de soutenir le Hamas. La vid\u00e9o de l\u2019arrestation d\u2019une militante pro-palestinienne bouleverse particuli\u00e8rement l\u2019opinion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/boston-l-arrestation-politique-d-une-doctorante-turque-provoque-un-tolle-103313447"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9fugi\u00e9s bient\u00f4t \u00e0 l'uni contre la p\u00e9nurie de main d'\u0153uvre",
        "summary": "La Conf\u00e9d\u00e9ration veut que les r\u00e9fugi\u00e9s \u00abqui ont le potentiel n\u00e9cessaire\u00bb puissent acc\u00e9der aux formations des hautes \u00e9coles du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-refugies-bientot-a-l-uni-contre-la-penurie-de-main-d-oeuvre-103313442"
    },
    {
        "title": "Un taxi et une voiture se percutent \u00e0 un feu rouge",
        "summary": "Un choc frontal a fait un bless\u00e9 l\u00e9ger. L'un des protagonistes aurait br\u00fbl\u00e9 un feu de signalisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-taxi-et-une-voiture-se-percutent-a-un-feu-rouge-103313438"
    },
    {
        "title": "Frappes sur Beyrouth: Macron va appeler Trump et Netanyahu",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-frappes-sur-beyrouth-macron-va-appeler-trump-et-netanyahu-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00abVa faire la soupe, salope!\u00bb: amende requise contre un vigneron",
        "summary": "Un homme de 65 ans a comparu vendredi au tribunal de Carcassonne (F), pour ses propos tenus \u00e0 l'encontre de l'\u00e9lue \u00e9cologiste Sandrine Rousseau en 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deputee-francaise-insultee-va-faire-la-soupe-salope-amende-requise-contre-un-vigneron-103313415"
    },
    {
        "title": "Un maillot \u00abcontre le racisme et la discrimination\u00bb pour YB",
        "summary": "En marge des Semaines internationales contre le racisme, le club bernois a d\u00e9voil\u00e9 sa nouvelle tunique sp\u00e9ciale, qui sera prochainement port\u00e9e sur la pelouse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-maillot-contre-le-racisme-et-la-discrimination-pour-yb-103312228"
    }
]