[
    {
        "title": "Bienne envoie Gen\u00e8ve-Servette en vacances",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/ed9ff154-13e1-4d2b-b934-0906d2299e41.avif?s=92aee341511f1e076b60b40e2214b556\" /><br />\u00c9limin\u00e9s par les Seelandais samedi au stade des play-in (2-2), les champions de Suisse ne d\u00e9fendront pas leur titre. Bienne affrontera Ambri pour d\u00e9crocher le dernier ticket pour les play-off.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/396301473793"
    },
    {
        "title": "Nouvel \u00e9boulement dans la r\u00e9gion: des chalets ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/5bc1760c-6582-4466-9d91-3da08becf159.jpeg?s=026e56e1f8cf2b98b00ddc10a2c58a42\" /><br />Plusieurs gros blocs sont tomb\u00e9s ce samedi, d\u00e9truisant sur son passage la route des Cond\u00e9mines. S'il n'y a pas de bless\u00e9, les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont importants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103060012"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau Salt victime d'une panne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/922f6884-e3c5-41ba-8811-5ddb230b4ede.png?s=33dba200ef053802fd61b12ace2e140a\" /><br />Le r\u00e9seau suisse mouline s\u00e9v\u00e8rement ce samedi soir. La 5G est \u00e9galement touch\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103060389"
    },
    {
        "title": "Max Verstappen \u00e9crase le Grand Prix d\u2019Arabie saoudite",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/c8bcf1f7-e1b1-4dbd-a3f7-7e7901227558.avif?s=52de46d3856cc08f42b0fd646807a86d\" /><br />Comme \u00e0 Bahre\u00efn le week-end dernier en ouverture de la saison, le N\u00e9erlandais a r\u00e9gn\u00e9 sans partage sur le circuit de Jeddah, ce samedi. Sa neuvi\u00e8me victoire de suite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/646610902568"
    },
    {
        "title": "Un spectacle accus\u00e9 de propagande anticommuniste chinoise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/6b923859-d664-4d78-a1c3-6d6f770e2958.jpeg?s=7e6c90069d0bccb0c50aa1a9424cae71\" /><br />Depuis quelques jours, une publicit\u00e9 pour le spectacle de danse Shen Yun au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu tourne sur internet. Un \u00e9v\u00e9nement vivement critiqu\u00e9 \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103046452"
    },
    {
        "title": "L\u2019intervention de la police dans un immeuble en feu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/9e726ed8-6359-46fb-be00-414930247f41.jpeg?s=9675b8f5b5a0c6fa0fe90a1dfc6f87ec\" /><br />La police de Londres a partag\u00e9 sur Instagram un extrait d\u2019une intervention. Les agents n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 courir dans le b\u00e2timent en feu pour secourir les personnes pi\u00e9g\u00e9es. (Vid\u00e9o: Instagram/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059945"
    },
    {
        "title": "Yverdon arrache un succ\u00e8s pr\u00e9cieux contre Zurich",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/7dff9259-9b30-46d9-8b74-57c17afe795d.jpeg?s=e302c9fac60040f6844d071c4f127438\" /><br />Gr\u00e2ce \u00e0 un but de Boris Cespedes \u00e0 la 86e minute, les Nord-Vaudois s\u2019imposent 3-2 samedi. Ils s\u2019\u00e9loignent de la 11e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/450528154375"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00catre sur sc\u00e8ne et vous voir m'a tellement manqu\u00e9\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/fa85459e-5ec9-4db9-9ef4-0775f9a0a091.jpeg?s=06ee1a27278fd746c808af6caeeb266b\" /><br />Shawn Mendes a partag\u00e9 deux nouvelles sur Instagram. Il sera la t\u00eate d'affiche d'un festival br\u00e9silien en septembre 2024 et a travaill\u00e9 sur un nouvel album.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059465"
    },
    {
        "title": "Un l\u00e9opard sauvage s\u00e8me la panique dans le village",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/574d381a-21a5-4e61-85c5-4765f6af2cd0.jpeg?s=4ed3a07d08ebd7ef0c5b1a9f4fdc2e91\" /><br />Un l\u00e9opard sauvage a bless\u00e9 trois r\u00e9sidents dans un village en Inde. La panique s\u2019est propag\u00e9e quand le f\u00e9lin a poursuivi des dizaines de personnes. Cet incident est le dernier d\u2019une s\u00e9rie depuis quelques ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058591"
    },
    {
        "title": "Arsenal s\u2019installe provisoirement au sommet de la Premier League",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/b799ecd7-9788-4496-98f4-1cc4e85810ed.jpeg?s=845b68909d82ccb92e7dcce9dcefd87e\" /><br />Gr\u00e2ce \u00e0 un but tardif de Kai Havertz, les Gunners se sont impos\u00e9s contre Brentford (2-1). En attendant le choc entre Liverpool et Manchester City dimanche, ils s\u2019emparent de la premi\u00e8re place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/829223142751"
    },
    {
        "title": "Probablement drogu\u00e9, un homme agresse un gamin dans la rue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/3fe78d47-ab2a-42c7-a353-4bf9c0ca4273.avif?s=37fef3042ba31ee4249b725deacbe6b2\" /><br />La police zurichoise indique qu'un enfant de 12 ans a \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate par un homme de 26 ans, possiblement sous l'influence de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059899"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9monstration, le Bayern Munich entame sa cure de confiance",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/3628c1e2-1c5b-4fbf-8dc0-0843e2580e5c.jpeg?s=2fa47f9e4514c55e94b542525517801c\" /><br />Distanc\u00e9s dans la course au titre en Bundesliga, les Bavarois ont retrouv\u00e9 des couleurs en \u00e9trillant Mayence (8-1). Harry Kane s\u2019est offert un tripl\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/412324504667"
    },
    {
        "title": "Un tableau vandalis\u00e9 par une militante pro-palestinienne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/5fe42f6a-f7c4-4ed2-afc1-204fc3c78c6b.jpeg?s=570ea6d0a459c125f0a51b562998941e\" /><br />Une militante de Palestine Action a taillad\u00e9 et asperg\u00e9 le portrait d\u2019Arthur Balfour, homme d\u2019Etat anglais c\u00e9l\u00e8bre pour avoir r\u00e9dig\u00e9 la d\u00e9claration en faveur de la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abfoyer national pour le peuple juif\u00bb en Palestine.&nbsp; (Vid\u00e9o: Instagram/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059980"
    },
    {
        "title": "Lara Gut-Behrami se rapproche du Graal\u2026",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/4bc2e1f2-8076-409c-81dc-4ad6c7bbd928.jpeg?s=8d7d6e21337a457ee47c41b173a9d169\" /><br />Troisi\u00e8me derri\u00e8re sa rivale Federica Brignone et Sara Hector, la Tessinoise n\u2019aura besoin que d\u2019une poign\u00e9e de points \u00e0 Saalbach pour s\u2019adjuger le petit globe du g\u00e9ant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/898116177529"
    },
    {
        "title": "Jorge Martin remporte la premi\u00e8re course sprint de la saison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/26e61cc4-6abc-46ec-ab2e-32968e877863.jpeg?s=7503b589df356d1250a2e87da37d29c7\" /><br />Parti en pole, l\u2019Espagnol de l\u2019\u00e9curie Ducati-Pramac a remport\u00e9 la course sprint du Grand Prix du Qatar, manche inaugurale de la saison de MotoGP.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/155462319374"
    },
    {
        "title": "Et le pire film de 2023 est...",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/483ef148-288b-48db-b5e0-81528e23e06b.png?s=1c6dac19a820b38f34aa23b4efdfb573\" /><br />La version psychopathe de Winnie l'Ourson et Porcinet a obtenu la premi\u00e8re place lors des Razzie Awards.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059996"
    },
    {
        "title": "Kala la petite tigresse de Sumatra devant ses admirateurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/d5aa99b0-f6d9-478c-ae79-37ac072792c2.jpeg?s=4561ea73a48b8ffddef7cf9458fc2365\" /><br />Kala est n\u00e9e il y a trois mois. Elle a fait jeudi sa premi\u00e8re apparition au zoo de Rome. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058961"
    },
    {
        "title": "Menaces de gr\u00e8ve pendant les JO, l'\u00c9lys\u00e9e sur les dents",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/0f138f57-6427-42d3-87ed-fbe9734aebe8.jpeg?s=24ed35ce223ce7e489d3f8d6828c3829\" /><br />Le gouvernement fran\u00e7ais mise sur le pouvoir de l'opinion publique, alors que les syndicats pourraient d\u00e9brayer pendant les Jeux olympiques de cet \u00e9t\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059905"
    },
    {
        "title": "Biden cache de moins en moins sa frustration face \u00e0 Netanyahou",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/f4623384-ea5d-40e9-b310-2ffad6b72e59.jpeg?s=0854c13e6b8822ac85215979f6e12b29\" /><br />Sous la pression d\u2019une partie de ses soutiens, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain se retrouve oblig\u00e9 de hausser le ton face \u00e0 la crise humanitaire \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059956"
    },
    {
        "title": "Un pi\u00e9ton et un cycliste d\u00e9c\u00e9d\u00e9s apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9s sous un tram",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/403d5ad5-8ef4-42e8-b4ec-65246ae89e3d.png?s=fca4e118436d987269e6e4265f57edea\" /><br />Deux accidents mortels se sont produits vendredi soir \u00e0 Zurich. L'un \u00e0 proximit\u00e9 de la place de la Gare et l'autre dans le quartier d'Altstetten.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059829"
    },
    {
        "title": "Le Swipe Bag de Coperni fait le buzz",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/0f8d43e3-cced-4344-a6c0-a2e17ab2707f.jpeg?s=213c4e8a34bda6641811c0cd0e99f365\" /><br />Un sac fait de rien... C'est ce qu'a pr\u00e9sent\u00e9 la marque Coperni lors de la Fashion Week de Paris. La fabrication de ce nouvel accessoire tr\u00e8s en vogue, fait d'air et de verre, repose sur la technologie de la NASA.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058728"
    },
    {
        "title": "L'agresseur au couteau condamn\u00e9 \u00e0 4 ans de prison ferme",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/b0591e27-8a42-4127-b830-f7ec3cfca44e.avif?s=a4221c533806e1676e435c71c72a38e1\" /><br />Un quinquag\u00e9naire avait attaqu\u00e9 mardi des passagers, dont le b\u00e9b\u00e9 pleurait, dans un train vers Mulhouse. Verdict: quatre ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059841"
    },
    {
        "title": "Le chef du gang marseillais Yoda arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/90e09fd2-a4e5-4be5-bbac-c4cd2679fca6.jpeg?s=5e15a54c71bbbe9b153f7233fd765c11\" /><br />Un des plus grands narcotrafiquants de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 vendredi \u00e0 Casablanca.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059917"
    },
    {
        "title": "Une femme menace les passagers avec un \u00e9norme couteau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/fc8b518f-f428-4475-9bc5-083a342fe4e9.jpeg?s=9d54601e68a673d40779cb1ef1a40006\" /><br />Entr\u00e9e jeudi soir dans le train \u00e0 Villeneuve, l'impudente a pass\u00e9 son trajet \u00e0 insulter et intimider les voyageurs. Elle a finalement \u00e9t\u00e9 prise en charge \u00e0 Sion par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059444"
    },
    {
        "title": "\u00abNous votons pour ce parti, m\u00eame s\u2019il est qualifi\u00e9 d\u2019extr\u00eame droite!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/59a5876f-a487-4d3e-9031-ff124d1dd6f2.jpeg?s=902171088922abcc70b98b41a2f6192d\" /><br />Alors que des centaines de milliers de personnes manifestent contre l\u2019extr\u00eame droite dans l\u2019ouest de l\u2019Allemagne, la situation est diff\u00e9rente dans les petites villes les plus \u00e0 l\u2019est. \u00c0 Bautzen par exemple, l\u2019AfD est la premi\u00e8re force politique. \u00ab20 Minuten\u00bb s\u2019est entretenu avec un couple sur place pour comprendre pourquoi le parti de l\u2019extr\u00eame droite est de plus en plus populaire. (AFP/20min/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059561"
    },
    {
        "title": "Il fait du hors-piste et tombe dans une cascade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/1d165f35-77e3-4eb7-a311-669c056da0f7.jpeg?s=0e1ab6c5cabb4c2878911debbc50caea\" /><br />Un skieur s\u2019est fait une belle frayeur au Japon. Il est tomb\u00e9 dans une cascade alors qu\u2019il faisait du hors-piste. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059717"
    },
    {
        "title": "Katy Perry s\u2019affiche avec une jupe tr\u00e8s os\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/46ab89b2-b566-48aa-8bf4-39f3478dc93f.jpeg?s=9467b8aff19ea0fd431294fff0ca8bd2\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine s'est pr\u00e9sent\u00e9e lors une soir\u00e9e avec un habillement qui n'\u00e9tait pas de premi\u00e8re discr\u00e9tion. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059515"
    },
    {
        "title": "Des touristes filment leur propre crash d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/22d05d73-2b9d-4547-b99a-984a705298ed.jpeg?s=44b7db38fe0f41d1f08f8e7d7b89f430\" /><br />Un pilote d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re a mis \u00e0 profit ses ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience pour \u00e9viter une catastrophe lors d\u2019un vol panoramique \u00e0 Kauai, \u00e0 Hawa\u00ef fin f\u00e9vrier. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059431"
    },
    {
        "title": "Foule dans la rue pour les femmes et la Palestine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/e6b1e992-98cc-4012-ad7c-8dd23a31b537.jpeg?s=de81b30e1e0353eefcef3589453a8d1c\" /><br />Vendredi, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes, les revendications f\u00e9ministes, comme la lutte pour l'\u00e9galit\u00e9 salariale, ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9es de messages de soutien \u00e0 la Palestine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059689"
    },
    {
        "title": "Responsable vir\u00e9e: la justice d\u00e9savoue l'Etat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/7aec5885-c64e-48b0-b01e-310dc900a682.jpeg?s=b8f1fc1991d6ac9cd2ca2fc01733e323\" /><br />Un arr\u00eat ordonne la r\u00e9int\u00e9gration de Sandra Capeder, ex-cheffe de l\u2019Office m\u00e9dico-p\u00e9dagogique. Celle-ci avait \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9e pour sa gestion, dans l'affaire de maltraitance de jeunes autistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059602"
    },
    {
        "title": "Le Minist\u00e8re public fribourgeois lance \u00abun appel au secours\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/88677b78-2751-4235-b474-6df3a3e1d211.jpeg?s=f1d785b0bae107392c933128ab713ce7\" /><br />D\u00e9j\u00e0 \u00e0 la limite ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les procureurs du canton de Fribourg ont vu arriver sur leurs bureaux encore plus de dossiers en 2023 que par le pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059489"
    },
    {
        "title": "Trop cher: la commune veut cong\u00e9dier la police r\u00e9gionale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/dbff675d-6b0e-4263-bb92-373f20372227.jpeg?s=fd8c98026e2f56d9c55fda7c532a4216\" /><br />Les deux villages r\u00e9cemment fusionn\u00e9s se plaignent de devoir d\u00e9bourser plus qu'auparavant pour les m\u00eames prestations de s\u00e9curit\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059315"
    },
    {
        "title": "Un octog\u00e9naire propulse une camionnette dans une baie vitr\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/2ab947ea-9738-4ee0-8965-a1f9b4ca2b56.jpeg?s=d0a4a7338532f9be480cff922b18701c\" /><br />Un accident s'est produit \u00e0 proximit\u00e9 d'une clinique. Un automobiliste a percut\u00e9 un v\u00e9hicule \u00e0 l'arr\u00eat et l'a envoy\u00e9 dans le d\u00e9cor.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059804"
    },
    {
        "title": "La Suisse sait d\u00e9sormais ce qu\u2019elle doit demander \u00e0 l\u2019UE",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/2ea1ebe3-611e-4399-8934-d95749c284b3.jpeg?s=2ee3a68db121dfc2f69aab7f5548895d\" /><br />Ce vendredi, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 le mandat de n\u00e9gociation avec l\u2019Union europ\u00e9enne (UE) sous sa forme d\u00e9finitive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059596"
    },
    {
        "title": "Un service citoyen pour tous, hommes et femmes? \u00abMauvaise id\u00e9e!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/134eabee-c6a2-4e1d-a1b7-46a5cdf93afd.jpeg?s=ee4a9824a9c010f0b743581e4b15cbd6\" /><br />Le gouvernement invite \u00e0 refuser l'initiative populaire qui vise \u00e0 ce que tout citoyen soit appel\u00e9 \u00e0 servir son pays, que ce soit militairement ou civilement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059357"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a rien appris de la pand\u00e9mie, bl\u00e2me Gen\u00e8ve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/da9ed263-956f-4859-a5af-8616d05600ad.jpeg?s=c19924526d26f0300a20ed0a07a17800\" /><br />Les conditions avec lesquelles le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut permettre des ouvertures dominicales dans des villes sont quasi unanimement critiqu\u00e9es.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057957"
    },
    {
        "title": "Les rentiers AI veulent \u00e0 leur tour une 13e rente",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/6dda6f4d-fade-47c6-89e6-1f6ea0dbed1a.jpeg?s=835b5a2fda71cadba73c023e3538ba8f\" /><br />La fa\u00eeti\u00e8re Inclusion Handicap estime que les personnes handicap\u00e9es doivent \u00eatre trait\u00e9es \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec les rentiers AVS. M\u00eame \u00e0 droite, on juge la demande coh\u00e9rente. Reste la question du financement.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057208"
    },
    {
        "title": "C'est oui \u00e0 la 13e rente: voici les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/b952221d-a1bd-40d3-bb75-3aa8f2ac0384.png?s=8ec080892f19376dc8f22c4b2eb3b808\" /><br />Le peuple a vot\u00e9 pour augmenter les rentes AVS avec 58,3% de oui. Retrouvez les r\u00e9sultats f\u00e9d\u00e9raux et cantonaux ici.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103055528"
    },
    {
        "title": "Le Valais dit un grand non au projet de nouvelle Constitution",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/541f62b4-6370-489a-ab61-03f475d6aa85.jpeg?s=14360e64935c39b29679befe78a6032d\" /><br />Une large majorit\u00e9 de la population a rejet\u00e9 les deux variantes du projet de Constitution. La r\u00e9vision de la loi sur l'ouverture des magasins n'a pas non plus pass\u00e9 la rampe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103055806"
    },
    {
        "title": "Le peuple refuse d'augmenter les appartements \u00e0 vendre au PAV",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/1c9ce33e-5d49-4014-9526-8e1fb84b44f4.jpeg?s=b2423f077d366e1344bf02e0b9554feb\" /><br />Les Genevois se sont prononc\u00e9s sur plusieurs objets cantonaux ce dimanche. Tour d'horizon des r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103055518"
    },
    {
        "title": "Des milliers de manifestants pour un \u00abcessez-le-feu\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/1512f95b-bec7-4c75-82d8-1b8f003630e1.jpeg?s=83fc041c65edca1746419245fe4ffa28\" /><br />Plusieurs milliers de personnes ont particip\u00e9 samedi \u00e0 Paris \u00e0 une manifestation pour r\u00e9clamer un \u00abcessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb \u00e0 Gaza.&nbsp;Un peu plus de cinq mois de guerre entre Isra\u00ebl et le mouvement islamiste Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103060270"
    },
    {
        "title": "\u00abCette guerre brutale a bris\u00e9 tout sentiment d\u2019humanit\u00e9 partag\u00e9e\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/04e3bc94-58ce-4ca8-9ea2-22d0c9120083.jpeg?s=d3870bb33202045854d1939439fb14fb\" /><br />La pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge r\u00e9clame la cessation des hostilit\u00e9s, la lib\u00e9ration des otages et l\u2019acc\u00e8s aux d\u00e9tenus palestiniens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059873"
    },
    {
        "title": "Un navire d\u2019aide s'appr\u00eate \u00e0 rejoindre Gaza depuis Chypre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/0169144d-6edd-4c9d-b34d-4c96554856cc.jpeg?s=cbc9fdc84f9ccade4741f5b4995e5300\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "15 \u00e9l\u00e8ves enlev\u00e9s par des hommes arm\u00e9s dans une \u00e9cole",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/aabd026c-cfac-4f3b-ad87-3200b646ee27.jpeg?s=43efb9650c912679540a0282ba56b600\" /><br />L\u2019enl\u00e8vement s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans l\u2019\u00c9tat de Sokoto au nord-ouest du Nigeria.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/413555039833"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame retrouve la charpente de sa nef",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/93e20e15-8a5a-4404-8db6-2efb37fcaa98.png?s=9ad1678b7c86767b4bdbe49ea060026e\" /><br />La cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris a retrouv\u00e9 la charpente de sa nef, ravag\u00e9e avec sa fl\u00e8che dans un incendie en 2019.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103060023"
    },
    {
        "title": "David Cameron oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019envoi de troupes en Ukraine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/12/d178280a-7bd8-48f0-8084-f1bdcdb360cc.jpeg?s=be136644f70d195e17a243c671c1b44d\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Bayer \u00abtravaille\u00bb \u00e0 l'\u00e9laboration d'un substitut au glyphosate",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/6a1fa435-5e8c-477d-a1a5-0eb70638a776.avif?s=6fc7110056337897525d78d505261bf6\" /><br />Le groupe chimique allemand travaille \u00e0 l'\u00e9laboration d'un substitut \u00e0 l'herbicide controvers\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059998"
    },
    {
        "title": "Asif Ali Zardari \u00e9lu pr\u00e9sident pour la deuxi\u00e8me fois",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/cfd75e80-60ef-4c52-b87a-c157a4c1887f.jpeg?s=26e5b949b036c2b114d21f019b0a71a9\" /><br />L'\u00e9lection du sexag\u00e9naire ne faisait aucun doute, car elle entrait dans le cadre d\u2019un pacte scell\u00e9 \u00e0 l\u2019issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives et provinciales du 8 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059974"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin d\u00e9passe les 70'000 dollars, nouveau record historique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/e5ace3bb-02ed-461d-b95d-fd06c803d2ab.jpeg?s=8120540530f860c111582398dbb076bb\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat am\u00e9ricain valide l\u2019accord sur le budget",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/a9df2a75-6640-4223-b206-adbf092b7df5.jpeg?s=5faa5eefad8724d241102c08c8274128\" /><br />Le S\u00e9nat am\u00e9ricain a valid\u00e9 vendredi l\u2019accord sur le budget et \u00e9vit\u00e9 une paralysie partielle de l\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/655688197540"
    },
    {
        "title": "Sam Altman r\u00e9int\u00e8gre le conseil d\u2019administration d\u2019OpenAI",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/a2b20913-9dd4-4ffe-af7f-941a746913ec.jpeg?s=7f18092b265abf9054c101f560e77c8f\" /><br />Plusieurs mois apr\u00e8s la crise de gouvernance chez OpenAI, son fondateur Sam Altman a r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 vendredi le conseil d\u2019administration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/484491455576"
    },
    {
        "title": "Course contre la montre au S\u00e9nat pour \u00e9viter un \u00abshutdown\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/92e0dceb-7533-4564-b036-7094593d2bd3.jpeg?s=5e2e340c7de5be15a9202d3827ee2f5c\" /><br />Sans accord avant minuit sur le budget, plusieurs agences et administrations cesseront de fonctionner d\u00e8s samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059721"
    },
    {
        "title": "Brest chute \u00e0 Lens, Lyon se rel\u00e8ve \u00e0 Lorient",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/16102bb4-8a65-4e62-ad16-469e9a696fa2.jpeg?s=86e75bc8f374c0d1df6ef399d89bcae4\" /><br />Lens a fait chuter le dauphin du PSG en Ligue 1 pour la premi\u00e8re fois depuis le 5 novembre (1-0). L\u2019OL, de son c\u00f4t\u00e9, a poursuivi son redressement \u00e0 Lorient (0-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/885179513204"
    },
    {
        "title": "L\u2019Atl\u00e9tico Madrid inqui\u00e8te en Liga, G\u00e9rone se relance",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/7f5fcd83-df31-4532-a39a-aadbdf60668e.jpeg?s=86228f371bd753d26bf87ded2731a413\" /><br />Les Colchoneros n\u2019ont pas rassur\u00e9 en s\u2019inclinant piteusement \u00e0 Cadix samedi (2-0). De leur c\u00f4t\u00e9, les surprenants Catalans ont repris la 2e place en battant Osasuna (2-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/307113188646"
    },
    {
        "title": "L\u2019Inter Milan mate Bologne et s\u2019envole en t\u00eate de la Serie A",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/c9d018e9-9aff-43ab-9e79-ec1b8744dee3.jpeg?s=83aa53f399cac64e6bb2d7dab03bf817\" /><br />L\u2019\u00e9quipe de Yann Sommer a sign\u00e9 une dixi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive en championnat, face \u00e0 celle de Remo Freuler, Michel Aebischer et Dan Ndoye (0-1). Le titre se rapproche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/230799554592"
    },
    {
        "title": "La premi\u00e8re pole de la saison pour Jorge Martin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/4b246056-1092-45d9-a19b-e552fe2e1fad.jpeg?s=9c1b964bb41f2608702a0efefca37a26\" /><br />L\u2019espagnol Jorge Martin (Ducati-Pramac) s\u2019\u00e9lancera en pole position du sprint (17 heures) et de la course de dimanche (18 heures) au Qatar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/328205719597"
    },
    {
        "title": "Des bus de nuit pour se d\u00e9placer en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/0fb885a1-d829-41d7-99c3-9954914320fd.jpeg?s=89352be05ede1ae26a4b73072c18e408\" /><br />La start-up zurichoise Twiliner mise sur des bus \u00e0 deux \u00e9tages pour r\u00e9volutionner les voyages sur le Vieux Continent, et donc \u00e9viter les d\u00e9placements en avion sur de courtes distances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058684"
    },
    {
        "title": "Investir dans la fili\u00e8re bois, c\u2019est \u00e0 la mode\u2026 et durable",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/c402b11f-d16c-4d2b-8714-108cc42f7dcc.jpeg?s=65c1b4a21060985ea06bcbe7d64b8b41\" /><br /><strong>Toujours plus de tours en bois s\u2019\u00e9l\u00e8vent en Suisse. Erik Reichmuth, managing director</strong> <strong>de Timber Finance, nous explique pourquoi ce mat\u00e9riau de construction suscite autant de passion et comment il permet de gagner de l\u2019argent. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053949"
    },
    {
        "title": "Que signifie r\u00e9ellement \u00abr\u00e9g\u00e9n\u00e9ratif\u00bb?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/ca76e4d3-41a6-4059-bfaa-e2366516313d.jpeg?s=8ee5edc4ed58b8c2651fce41ef8fdc34\" /><br /><strong>Ce terme semble \u00eatre le dernier mot \u00e0 la mode en mati\u00e8re de promesses vertes. Mais qu\u2019est-ce qui se cache vraiment derri\u00e8re cette formule? Greenwashing ou v\u00e9ritable protection de l\u2019environnement?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051572"
    },
    {
        "title": "Ce veau \u00e0 deux t\u00eates d\u00e9fie les lois de la nature",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/b5f5bfae-64c7-4330-9bf9-f5ea4ee3bb5c.jpeg?s=22ab4393223c567a6f5f5f857347c4a1\" /><br />N\u00e9e le 27 f\u00e9vrier dans une ferme de Louisiane, une femelle atteinte de polyc\u00e9phalie s'accroche \u00e0 la vie, faisant mentir les statistiques.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059445"
    },
    {
        "title": "Effray\u00e9 par un accident, un chien court alerter sa pension",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/d323ee6d-541b-477c-b58d-c38b5f0e878d.png?s=4add8a7714a1c79d00efee43bdcfdfde\" /><br />Une chienne a fui les lieux d'un choc routier sans gravit\u00e9 et a parcouru 1,5 kilom\u00e8tre jusqu'\u00e0 un lieu qu'elle connaissait bien pour trouver de l'aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058742"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai cru que j'allais me faire scalper par cette ourse\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/55aa7a63-30f6-4326-aea3-e9dea1f920eb.png?s=fb8d313cd818db8188c283618142e23b\" /><br />Une quinquag\u00e9naire a miraculeusement surv\u00e9cu \u00e0 une attaque de plantigrade, mardi en Pennsylvanie. Elle raconte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058611"
    },
    {
        "title": "Animateur suspendu de la cha\u00eene pour s'\u00eatre d\u00e9guis\u00e9 en caca",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/7de33a83-222a-4dca-bdd2-e55b3fab041d.jpeg?s=90a82778952b59ea19a7f1509fa9634a\" /><br />La blague de Pascal Laroche sur la premi\u00e8re cha\u00eene belge n'a pas plu \u00e0 sa direction, mercredi dernier.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057926"
    },
    {
        "title": "Les cr\u00e9ateurs de \u00abGame of Thrones\u00bb passent \u00e0 la science-fiction",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/c31bc414-b7c9-4170-8ace-257e740d802c.jpeg?s=b3daf50b8ce01c4e430b22dd7de926fa\" /><br />David Benioff et D.B. Weiss se sont saisis du roman chinois \u00e0 succ\u00e8s \u00abLe probl\u00e8me \u00e0 3 corps\u00bb et livrent une s\u00e9rie tr\u00e8s attendue, le 21 mars sur Netflix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059788"
    },
    {
        "title": "En s'essayant au fran\u00e7ais, Miley Cyrus s'attire les moqueries",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/0d1a0846-3306-43b8-a476-2540f979d7a7.png?s=da59a34acc8bbdb96c9f0c4e1fc9053a\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine s\u2019est essay\u00e9e au fran\u00e7ais lors d'une soir\u00e9e priv\u00e9e. Dommage qu'il soit presque impossible de comprendre ce qu'elle dit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059656"
    },
    {
        "title": "La chanteuse sud-africaine Tyla annule sa tourn\u00e9e mondiale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/d51e6962-3114-4bf5-a2c1-c141e8373d93.jpeg?s=53ad0e5dca8ee093a0044b9657944174\" /><br />La musicienne de 22 ans, r\u00e9compens\u00e9e aux Grammy Awards le 4 f\u00e9vrier 2024, a annonc\u00e9 sur Instagram souffrir d\u2019une blessure qui s'est aggrav\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059570"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9unification des Spice Girls pourrait aboutir en 2024",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/b244abc7-c36c-4746-940e-4d01e5238629.jpeg?s=b0735cf30fa3b4618f8bece2dd2360b0\" /><br />Alors que le groupe vient de f\u00eater ses 30 ans, l'une des chanteuses, Mel B, confie dans une \u00e9mission que le retour du girls band est imminent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059481"
    },
    {
        "title": "Stormzy et Justice vont faire trembler la colline du Gurten",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/73498ae9-b715-4533-bdb0-ec999a7252ec.jpeg?s=c5ce109480bd43bca578c6df4fb807ab\" /><br />La 41e \u00e9dition du Gurtenfestival, du 17 au 20 juillet dans le canton de Berne, accueillera aussi Zaho de Sagazan, Jungle, Nelly Furtado ou encore Jain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058592"
    },
    {
        "title": "Instagram plante et le programme passe \u00e0 la trappe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/ccfe85c5-341d-437a-bcfc-6db5b272f986.jpeg?s=0df75210da66734f34d86a2fbd6ad053\" /><br />Mardi 5 mars 2024, les fid\u00e8les du festival hip-hop de Frauenfeld (TG) ont vu une page blanche sur Instagram au lieu de d\u00e9couvrir les artistes de la 28\u1d49 \u00e9dition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057949"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Tiakola veut se frotter au march\u00e9 international",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/70197e78-bc5d-4123-91a8-38b359bc0950.jpeg?s=7a11f1d84a3a5a5a8954b9d539ccfe7e\" /><br />L'artiste fran\u00e7ais annonce sa s\u00e9paration avec son manager Dawala et confirme son engagement aupr\u00e8s de la maison de disques am\u00e9ricaine Atlantic Records.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057861"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Lomepal vis\u00e9 par une deuxi\u00e8me plainte pour viol",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/b5ad155e-ebc0-4df5-ae57-09c286c9761f.jpeg?s=47b5ed1d2ef9e27aef37487b01643708\" /><br />Une femme a d\u00e9pos\u00e9 plainte fin 2023 \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019artiste, d\u00e9non\u00e7ant des faits de viol commis en 2018 en France. Lomepal fait l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire apr\u00e8s une premi\u00e8re plainte pour viol d\u00e9pos\u00e9e en 2020.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057787"
    },
    {
        "title": "Un robot \u00abautonome\u00bb touche les fesses d'une pr\u00e9sentatrice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/09/aab5f38f-b489-4bb6-994a-792bb7878298.jpeg?s=945028c205c5f857350ae30905c5054d\" /><br />Un robot \u00abenti\u00e8rement autonome\u00bb a sembl\u00e9 tripoter une journaliste, lors d\u2019un festival technologique en Arabie saoudite. La soci\u00e9t\u00e9 qui a cr\u00e9\u00e9 la machine s'explique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059938"
    },
    {
        "title": "Google prive d'IA la version de base de son dernier smartphone",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/fb2ef43b-76e3-401e-870f-96cd293c4b02.jpeg?s=2e29b2695bdf2591fc0eae18558f65f5\" /><br />Gemini Nano, l'IA de Google pens\u00e9e pour les smartphones Android, ne sera disponible que sur le mod\u00e8le Pro&nbsp;du Pixel&nbsp;8, en raison de \u00ablimitations mat\u00e9rielles\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059496"
    },
    {
        "title": "Un employ\u00e9 de Microsoft d\u00e9nonce les images d\u00e9rangeantes de son IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/bcd971d4-63e5-4b05-a0af-1c5f7c0c4a07.jpeg?s=db34f63d39e6b10a850748592b1d396d\" /><br />Apr\u00e8s des alertes vaines \u00e0 l'interne, un ing\u00e9nieur du g\u00e9ant de la tech exhorte le r\u00e9gulateur am\u00e9ricain du commerce (FTC) \u00e0 enqu\u00eater sur les d\u00e9rives de l'outil de g\u00e9n\u00e9ration d'images Copilot Designer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059261"
    },
    {
        "title": "Un Br\u00e9sil gangren\u00e9 par la d\u00e9sinformation face au d\u00e9fi de r\u00e9guler l\u2019IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/5c4b783c-0f8f-4a45-b341-dce08fd39d8d.jpeg?s=90d18e5f76941edbc1faa90bf82f00fb\" /><br />Pour la campagne \u00e9lectorale des municipales d\u2019octobre, l\u2019usage de deepfake a \u00e9t\u00e9 formellement interdit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059270"
    },
    {
        "title": "Beau de loin mais loin d\u2019\u00eatre beau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/f2aca107-1945-44a7-bd56-281ef586ef2e.jpeg?s=85f042c41235593879cd59c1e47f869a\" /><br />Square Enix livre, avec \u00abRebirth\u00bb,la deuxi\u00e8me partie de la trilogie de son remake de \u00abFinal Fantasy VII\u00bb, sorti le si\u00e8cle dernier.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058497"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9ditions d\u2019enfer en vieux break pourri",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/98b35cbf-2a05-4a9c-b801-2b0216929955.jpeg?s=94ec374eda30ffeeee6222bb9700e5c8\" /><br />Avec son concept rafra\u00eechissant r\u00e9unissant plusieurs genres, \u00abPacific Drive\u00bb va happer les joueurs dans sa zone d\u2019inconfort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053253"
    },
    {
        "title": "On va ramer avec \u00abSkull and Bones\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/6ad66796-9e40-4ee0-8369-fba4ba54baca.jpeg?s=5fd18e37b5c59dbad4fbf33cbfcb7e8e\" /><br />La simulation de piraterie d\u2019Ubisoft a bien failli couler \u00e0 plusieurs reprises avant de finalement prendre le large. Mais \u00e7a se ressent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051727"
    },
    {
        "title": "Des fr\u00e8res jumeaux s\u2019affrontent en finale du Mondial de \u00abR6S\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/26/405c9043-64fd-4498-a7ff-a281f94f8b0a.jpeg?s=58e56151d7b1b22ce8d540f8f09f1d58\" /><br />Les W7m de Nade se sont impos\u00e9s face au FaZe Clan de son fr\u00e8re jumeau Handyy en finale du Six Invitational de \u00abRainbow Six Siege\u00bb, dimanche au Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051714"
    },
    {
        "title": "Un acteur multir\u00e9compens\u00e9 en lice pour incarner James Bond",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/2fdc1414-fa60-4ef6-b85d-7512e52be1c6.jpeg?s=3d4339a5d6429bd4b1e480319de05c79\" /><br />Un nouveau nom circule pour remplacer Daniel Craig dans le r\u00f4le de l'agent 007. Il s'agit de Cillian Murphy, qui a re\u00e7u de nombreuses r\u00e9compenses pour \u00abOppenheimer\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059342"
    },
    {
        "title": "Justine Triet \u00e0 la poursuite d'un nouveau troph\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/e4465df1-32e4-4c15-b4fb-854fe1a7d0d2.jpeg?s=c86fc2d41a7bba793fecfe2230a6068d\" /><br />Depuis sa Palme d'or \u00e0 Cannes en 2023, son film \u00abAnatomie d'une chute\u00bb a tout rafl\u00e9: Golden Globes, C\u00e9sar... Et pourrait bien \u00eatre sacr\u00e9 aussi le 10 mars aux Oscars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052787"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abWinter Palace\u00bb, le Valais rayonnera dans le monde entier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/d24f6d8f-081f-430e-95aa-826682b9a971.jpeg?s=778eb79b1fdd824b593b156cbf12a162\" /><br />Le tournage de la premi\u00e8re s\u00e9rie coproduite par la RTS et le g\u00e9ant du streaming am\u00e9ricain prend fin ces jours \u00e0 Sierre (VS). On s'est invit\u00e9 sur le plateau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052928"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian continue de flirter avec le septi\u00e8me art",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/4bd97acd-df03-407d-a7f6-71f91d7d81d4.jpeg?s=c520212322fc04e2cd68bf474401db74\" /><br />La vedette du petit \u00e9cran a d\u00e9croch\u00e9, lundi, un r\u00f4le dans un thriller qui sera produit par Amazon MGM Studios.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057311"
    },
    {
        "title": "Sommeil r\u00e9parateur: oubliez les id\u00e9es re\u00e7ues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/165544eb-d454-4928-a9a9-b37a80b9ba40.jpeg?s=592618cc98514d6c4bbd08ce19e990bb\" /><br />Toutes sortes de th\u00e9ories sur le sommeil sont plus ou moins s\u00e9rieuses. Trions le vrai du faux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058112"
    },
    {
        "title": "Est-ce mauvais de croiser les jambes?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/f2ea4625-5e1b-4d72-b3c2-65c6799777ee.jpeg?s=c84e3eaa77e5c01ce140d2785516907c\" /><br />Un grand nombre de personnes croisent automatiquement les jambes en s'asseyant et trouvent cela confortable. Cette position est-elle risqu\u00e9e?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057993"
    },
    {
        "title": "Dormez comme un b\u00e9b\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9thode 4-7-8",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/6f66952a-3c07-4ae3-a1b8-39f2caf7a684.jpeg?s=2c15c90a06ad0b02c760aacbb24555d5\" /><br />Et si vous comptiez les secondes plut\u00f4t que les moutons? Si vous souffrez de troubles du sommeil, la m\u00e9thode 4-7-8 pourrait \u00eatre la solution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057236"
    },
    {
        "title": "La \u00abto-do list\u00bb invers\u00e9e, pour plus de productivit\u00e9 et de bonheur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/218080bc-f013-4a23-a62b-dd08eec03852.jpeg?s=9f65c197eff99c840ab67167291fb5f2\" /><br />Pour certains, les listes de t\u00e2ches \u00e0 effectuer, avec leurs nombreux points \u00e0 traiter, sont source de stress. Un auteur de livres pense avoir trouv\u00e9 la solution pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052730"
    },
    {
        "title": "Des conservateurs en roue libre \u00e0 cause d\u2019un casque",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/f310a5b0-0e4a-4d16-acb4-009aeaaecb51.jpeg?s=4a0d387522f544127db1781a715a1b35\" /><br /><strong>Le cycliste est apparu avec un nouvel accessoire a\u00e9rodynamique qui aurait plu \u00e0 la Fashion Week. Les sp\u00e9cialistes du sport, eux, le trouvent moche.&nbsp;</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057187"
    },
    {
        "title": "Photos interdites \u00e0 un d\u00e9fil\u00e9 de la Fashion Week",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/3f88802f-3dff-40a9-a41c-efba1a9303e6.jpeg?s=141c61d8b325f316abbf15a3e3a57345\" /><br />Les appareils photo et les cam\u00e9ras ont \u00e9t\u00e9 bannis de la pr\u00e9sentation de la nouvelle collection de la marque The Row, cr\u00e9\u00e9e par Mary-Kate et Ashley Olsen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053940"
    },
    {
        "title": "Quand les hommes affichent leur d\u00e9collet\u00e9 plongeant",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/7fc707c7-f7d6-47c4-9ba7-896f69e5278d.jpeg?s=6cd45fc73a3bfdf039a3223e9826aad8\" /><br />Allez, on bombe le torse! C'est manifestement ce que pensent des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s qui affichent leur d\u00e9collet\u00e9 et leurs poils sur les tapis rouges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053301"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian vend un sac\u00a0 d'occasion pour 70'000\u00a0 dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/9f8f7499-3315-4764-99f9-d233e8d78a0a.jpeg?s=6fce674008bef8273cc9d3900ab3db23\" /><br />Kim Kardashian veut se d\u00e9barrasser d'un sac Birkin, sign\u00e9 Herm\u00e8s. Son prix:&nbsp;70\u2019000 dollars (soit environ 61\u2019000&nbsp; francs). Mais il y a un os: le sac est sale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049413"
    },
    {
        "title": "Qui a le contr\u00f4le du cache-hublot dans un avion?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/4febb6cb-e65b-4bf0-b810-6060579ecc53.jpeg?s=90ae88b3a8638121e19b9ba40e4a5c2c\" /><br />Sur TikTok, une vid\u00e9o virale illustre le d\u00e9saccord entre une passag\u00e8re et un enfant occupant le si\u00e8ge devant le sien.&nbsp; Alors qu'elle veut laisser le store relev\u00e9, il insiste pour le baisser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056578"
    },
    {
        "title": "Les aliments \u00e0 ne pas consommer dans un a\u00e9roport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/5736c4cf-f12a-462d-b79a-036b1d4c2e4e.jpeg?s=c7e1ee7662516c3429d966bb86f3c1be\" /><br />Dans les a\u00e9roports, l'offre de nourriture est souvent limit\u00e9e. Quand bien m\u00eame, il vaut mieux faire la fine bouche que d'avaler certains aliments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053428"
    },
    {
        "title": "\u00abDry tripping\u00bb: picoler en voyage, c\u2019est un truc de vieux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/f4569328-deb9-48c6-863a-9216b692c17d.jpeg?s=37dec2878dc7070c230239e1b17d2fdf\" /><br />Les individus de la g\u00e9n\u00e9ration Z boudent l\u2019alcool, en particulier quand ils voyagent. Cette tendance observ\u00e9e aux \u00c9tats-Unis s\u2019appelle \u00abdry tripping\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052198"
    },
    {
        "title": "La plus belle plage du monde se trouve en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/2c4f0520-299e-40a8-b2ec-8d171fefdbc8.jpeg?s=26733bff98b00d38e9dbc6ac02cab0cf\" /><br />Selon Tripadvisor, la plus belle plage du monde se trouve au Portugal. Les autres sites r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s dans le classement sont aussi remarquables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051925"
    },
    {
        "title": "Les effets \u00e0 long terme des injections r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'acide hyaluronique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/3a75e733-a3e3-4897-9fbc-6b5d18fbd7d9.jpeg?s=6fcb9443a8cc90a9476a6fb188882d40\" /><br />Les uns affirment que l'acide hyaluronique finit par \u00eatre pleinement r\u00e9sorb\u00e9. Les autres, en revanche, pensent qu'il reste ind\u00e9finiment dans l'organisme. Une chirurgienne esth\u00e9tique nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058835"
    },
    {
        "title": "Familles royales: leurs secrets de beaut\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/82510f4d-db29-4c50-b3fd-ba638214d10a.jpeg?s=7555d64dca488f4855f6efe6441b698c\" /><br />Contrairement aux membres des familles royales, tout le monde n'a pas la chance d'\u00eatre pris en charge par des grands maquilleurs. Quelques astuces suffisent pour parvenir au m\u00eame r\u00e9sultat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057421"
    },
    {
        "title": "La qualit\u00e9 justifie-t-elle la diff\u00e9rence de prix?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/4b80a01c-f654-4c92-ac67-fcbd08d15cd2.jpeg?s=aa7f08e0345359ed9dc9282968c1794e\" /><br />Si vous \u00eates du genre \u00e0 d\u00e9penser des fortunes pour chouchouter votre peau, vous risquez la d\u00e9sillusion. Surtout apr\u00e8s avoir pris connaissance des r\u00e9sultats de l'analyse de cette chimiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054197"
    },
    {
        "title": "Les coiffures XXL sont dans le vent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/41b638c4-77f0-48a3-8728-feec55c6ac03.jpeg?s=f3565615dc6ca9d8ddb13f801d5341af\" /><br />Apr\u00e8s la mode des cheveux lisses et brillants, qui a dur\u00e9 un bail, la coiffure XXL se retrouve sur le devant de la sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052257"
    },
    {
        "title": "Oubliez les dosettes de lessive!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/16d0557a-a38e-4146-867e-ca71f0e7277d.jpeg?s=cefb68121a35ac6b9a72b50fe791233e\" /><br />Certes, les dosettes de lessive sont pratiques pour laver le linge. Mais elles seraient aussi responsables du fait qu'il ne soit jamais vraiment propre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056700"
    },
    {
        "title": "Les multiples usages du bain de bouche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/00074dcf-e06f-49bd-ad57-18c1f83afa97.jpeg?s=be7debe90e3a459ea7c47bb22dbd0fb5\" /><br />Utilis\u00e9 essentiellement pour \u00e9radiquer la mauvaise haleine, le bain de bouche est un produit tr\u00e8s versatile dont on ignore souvent les pouvoirs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053532"
    },
    {
        "title": "Du papier WC pour d\u00e9sodoriser le frigo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/1d4dec4e-2d65-4038-b759-ade0c8f3a8ec.jpeg?s=ea80204b0e944eb094e182f802a69ccc\" /><br />Votre r\u00e9frig\u00e9rateur sent mauvais, alors qu'il ne contient pas d'aliments avari\u00e9s? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 y placer du papier toilette?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052166"
    },
    {
        "title": "Ce meuble a \u00e9t\u00e9 interdit \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/22/02fceb76-be66-4408-8e20-faf9180fc028.jpeg?s=b6201ca67c80ef946d8e4692bdbe4b66\" /><br /><b>L\u00e9g\u00e8re, empilable et r\u00e9sistante aux intemp\u00e9ries, la chaise monobloc n'est pas tr\u00e8s belle, mais fort populaire. N\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970, son histoire se poursuit jusqu'\u00e0 aujourd'hui.<br /></b><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103048649"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ne sont pas chauvins dans leurs go\u00fbts culinaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/2b377e86-6ffe-4137-b9d3-c3b009930f55.jpeg?s=26d3dade017c791093c30f3136a8022b\" /><br />Quel type de restaurants remporte le plus de succ\u00e8s en Suisse? Petit indice: ni la cuisine italienne ni la cuisine traditionnelle helv\u00e9tique n'arrive en t\u00eate du classement, comme le r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057849"
    },
    {
        "title": "Aliments transform\u00e9s: c'est encore pire que ce que l'on pense",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/097060da-64c9-4715-9b60-64f05016933e.jpeg?s=66d496c7de277cd34c40d09e8108788e\" /><br />Cornflakes, plats pr\u00e9par\u00e9s, barres prot\u00e9in\u00e9es... Selon une nouvelle \u00e9tude, ces produits sont n\u00e9fastes pour tous les syst\u00e8mes de l'organisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057131"
    },
    {
        "title": "La date de p\u00e9remption de ces aliments n'est pas \u00e0 prendre \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/67dc1fd1-7699-4abd-8ed4-827acee7d108.jpeg?s=227137630a2416d246429dece1d4060c\" /><br />Certains produits restent comestibles apr\u00e8s leur date limite de conservation, alors que pour d'autres, la prudence est de mise. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053972"
    },
    {
        "title": "Peut-on consommer du fromage moisi?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/27/7b611d83-fe8b-465e-9a49-48a4267389e7.jpeg?s=eb595d36fd13b65caf76640db98a8d10\" /><br /><strong>La moisissure joue un r\u00f4le essentiel dans la fabrication du fromage. Dans certains cas, celle-ci est m\u00eame souhait\u00e9e. Mais tous les types de moisissures ne sont pas comestibles.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103051372"
    },
    {
        "title": "\u00abLes trottinettes \u00e9lectriques sont gar\u00e9es n'importe o\u00f9... \u00c7a m'\u00e9nerve!\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/764164d2-78c7-40a3-865a-9b1c1457d427.jpeg?s=d50f603e0c0ac10c3850ef9cbc46f332\" /><br /><strong><strong>Les incivilit\u00e9s des utilisateurs des trottinettes \u00e9lectriques en libre-service sont souvent d\u00e9nonc\u00e9es par les pi\u00e9tons. Quelles sont les r\u00e8gles en la mati\u00e8re?</strong><br /></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058197"
    },
    {
        "title": "Le grand retour d'une voiture culte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/05c5367e-113e-4850-82a0-3d0473ea19b4.jpeg?s=0a83a02ed8ded5ad4198947a1333cb77\" /><br />C'est un sans-faute pour Renault qui fait rena\u00eetre la cultissime R5 en version \u00e9lectrique au Salon international de l'automobile \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057329"
    },
    {
        "title": "Un enfant sur deux est mal attach\u00e9 en auto",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/01/77c35933-35e1-41eb-ae26-943939775718.jpeg?s=f0ccb56429da9c0bfcd7361bb43a46d1\" /><br /><strong>Les si\u00e8ges auto pour enfants ne prot\u00e8gent que s'ils sont utilis\u00e9s correctement. Or, selon une \u00e9tude du BPA et du TCS, ce n'est pas le cas pour un enfant sur deux.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103054286"
    },
    {
        "title": "Puis-je laisser ma carte de visite si j'ai caus\u00e9 un dommage?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/28/460d0821-04c0-4c52-a076-12e277ab8722.jpeg?s=2b11627465d483c392d39c5afa08f88d\" /><br />Quand on ab\u00eeme un v\u00e9hicule gar\u00e9, une pratique courante consiste \u00e0 laisser ses coordonn\u00e9es sur le pare-brise. Or, l\u00e9galement, on risque une proc\u00e9dure p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103052977"
    },
    {
        "title": "Gagne une exp\u00e9rience unique pour le Snow Vibes Festival !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/23/3e3a2a8d-0df9-4921-935b-ddc514dea54f.png?s=43c45c95b59114804ffcad53afc8aa57\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre 2 billets, une nuit\u00e9e en chambre double avec acc\u00e8s au spa pour le Snow Vibes Festival, qui aura lieu les 13 et 14 avril 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025855"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de J Balvin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/25/d3fa2c4f-0fe6-4300-9b81-c749ed12a346.jpeg?s=3c9cf18aca8218973fbd8bae42882fc7\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de J Balvin qui aura lieu le 28 avril 2024 \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/499889767470"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Lo\u00efc Nottet",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/19/beea23aa-2b99-4c4f-bff5-be5d51873775.jpeg?s=36099b9917f9a63aac86cead1e10750c\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Lo\u00efc Nottet, qui aura lieu le 21 mars \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023950"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Berne punit Neuch\u00e2tel pour ne pas avoir renvoy\u00e9 un r\u00e9fugi\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/17e8a9f5-359e-4bdd-a1fd-f28880d54298.jpeg?s=efb125f939684a6e2f5eceef136279cb\" /><br />La Conf\u00e9d\u00e9ration a coup\u00e9 les subventions pour un Turc que le canton de Neuch\u00e2tel n'a pas pu expulser en Bulgarie dans les temps. Il a ensuite obtenu l'asile ici.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059425"
    },
    {
        "title": "Ces boucles d\u2019oreilles impossibles \u00e0 enfiler font le buzz sur TikTok",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/1ecb8c20-cfa2-4cb3-81bc-f31a18cf12cb.jpeg?s=c0c31ebb87d740676a47e19387ec3f84\" /><br />Des \u00c9tats-Unis jusqu\u2019en France, les tutoriels et commentaires sur le r\u00e9seau social expliquant comment glisser l\u2019ear cuff Tessa sur le lobe, cr\u00e9ent la ru\u00e9e en boutique.\n(Vid\u00e9o: TikTok/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058756"
    },
    {
        "title": "Les restrictions sur internet renforc\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/10/3c602b76-ec4a-4a62-abc7-cf9f5d943cf7.jpeg?s=8e6598db9e632a6e68dad99328a446cf\" /><br />L\u2019acc\u00e8s aux sites internets \u00e9trangers va notamment \u00eatre renforc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/256794604759"
    },
    {
        "title": "Biden sur Netanyahu: \u00abil fait plus de mal que de bien \u00e0 Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/10/0fd67270-ed50-4efe-92af-a7a99a569320.jpeg?s=a9a6eaefac0c7b5c78d740b88c22cab6\" /><br />Le pr\u00e9sident des Etats-Unis n'est pas tendre avec le Premier ministre isra\u00e9lien. Il d\u00e9plore les nombreuses victimes civiles \u00e0 Gaza.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103060444"
    },
    {
        "title": "Le t\u00e9l\u00e9travail menace des banques de faillite",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/10/9964a863-fcea-4382-b2c2-6d8f6f465050.jpeg?s=ff646ec072e191d1f3da0fe6b0e8e1a2\" /><br />La baisse de la valeur de l'immobilier due \u00e0 la pand\u00e9mie et au travail \u00e0 distance risque de pr\u00e9cipiter de nombreux \u00e9tablissements bancaires dans la panade.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103060446"
    }
]