[
    {
        "title": "Jalouse de la compagne de son ex, elle d\u00e9roule un plan diabolique",
        "summary": "Une trentenaire a r\u00e9dig\u00e9 des messages odieux la visant elle-m\u00eame dans le but de nuire \u00e0 la compagne de son ex. Elle a cr\u00e9\u00e9 de faux comptes sur les r\u00e9seaux sociaux avec l\u2019identit\u00e9 de sa rivale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039827"
    },
    {
        "title": "Sarah H\u00f6fflin: \u00abJe me suis dit: il y a vraiment le feu?\u00bb",
        "summary": "La Genevoise venait de terminer sa session de fitness et se rendait \u00e0 la piscine quand le complexe a pris feu. Elle raconte l'\u00e9vacuation des dizaines de personnes pr\u00e9sentes vendredi.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039829"
    },
    {
        "title": "Roger Federer d\u00e9fie Lindsey Vonn sur une piste de ski",
        "summary": "Lindsey Vonn et Roger Federer ont fait une petite descente ensemble dans les Alpes suisses r\u00e9cemment. Un moment important pour la skieuse. \n(Instagram/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103040126"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl dit avoir trouv\u00e9 un tunnel du Hamas sous le QG de l\u2019Unrwa",
        "summary": "L\u2019agence de l'ONU, qu\u2019Isra\u00ebl accuse d\u2019\u00eatre \u00abtotalement infiltr\u00e9e par le Hamas\u00bb, a de son c\u00f4t\u00e9 soulign\u00e9 ne pas avoir occup\u00e9 son si\u00e8ge depuis le 12 octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103040078"
    },
    {
        "title": "Monfils disqualifi\u00e9 pour avoir bless\u00e9 involontairement un officiel",
        "summary": "Le tennisman fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 contraint de quitter un tournoi d'exhibition apr\u00e8s avoir involontairement bless\u00e9 un membre de l'organisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103040095"
    },
    {
        "title": "Elle a \u00e9crit 97 chansons pour son prochain album",
        "summary": "Si la chanteuse a compos\u00e9 pr\u00e8s de 100 titres, elle a reconnu dans l'\u00e9mission de Jimmy Kimmel qu'environ 80 d'entre eux n'\u00e9taient pas terribles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039305"
    },
    {
        "title": "Un homme \u00abenglouti\u00bb par l\u2019\u00e9norme avalanche qu\u2019il filme",
        "summary": "Une avalanche massive a frapp\u00e9 Sonamarg, dans le Cachemire indien. Un homme filmait la coul\u00e9e mais ne s\u2019attendait pas \u00e0 ce qu'elle le rattrappe. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039788"
    },
    {
        "title": "Un ChatGPT \u00abr\u00e9volutionnaire\u00bb prendra le contr\u00f4le de vos appareils",
        "summary": "La start-up OpenAI d\u00e9veloppe une nouvelle version de son chatbot cens\u00e9e \u00eatre capable d'automatiser des t\u00e2ches complexes sur les ordinateurs ou les smartphones.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039311"
    },
    {
        "title": "Neymar se rappelle au bon souvenir de Santos et alimente un r\u00eave",
        "summary": "La star br\u00e9silienne est revenue dans le stade de ses premiers exploits pour assister au choc contre Corinthians. De quoi entretenir l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un retour dans son club formateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/786735775570"
    },
    {
        "title": "Une mamie ambianc\u00e9e sur du Miley et un r\u00e9flexe salvateur",
        "summary": "Voici un petit cocktail des vid\u00e9os les plus loufoques, jolies ou dr\u00f4les de la semaine. (Storyful/X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039820"
    },
    {
        "title": "\u00abUne guerre d'Isra\u00ebl contre le Liban serait la fin de Netanyahu\u00bb",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Avez-vous vu ce jeune homme?",
        "summary": "Un adolescent de 16 ans n'a plus \u00e9t\u00e9 vu depuis vendredi soir. La police cherche l'aide de t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039831"
    },
    {
        "title": "Une frappe russe d\u00e9verse une \u00abrivi\u00e8re de feu\u00bb \u00e0 Kharkiv: 7 morts",
        "summary": "Sept personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dont trois enfants samedi lors d\u2019une frappe nocturne de drones russes sur une station-service \u00e0 Kharkiv, grande ville du nord-est, qui a d\u00e9vers\u00e9 une \u00abrivi\u00e8re de feu\u00bb dans une rue et d\u00e9truit une quinzaine de maisons.\n(AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039834"
    },
    {
        "title": "Angle mort: le chauffeur n'y pouvait rien, conclut la justice",
        "summary": "Un conducteur de camion ne sera pas poursuivi pour le d\u00e9c\u00e8s d'une femme de 25 ans qui \u00e9tait pass\u00e9e sous ses roues. L'angle mort reste la b\u00eate noire des cyclistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039592"
    },
    {
        "title": "Des t\u00eates couronn\u00e9es aux fun\u00e9railles de Victor Emmanuel de Savoie",
        "summary": "Le prince Albert II de Monaco, le grand-duc Henri de Luxembourg, ou encore Sofia d\u2019Espagne, \u00e9taient pr\u00e9sents aux obs\u00e8ques du fils du dernier roi d\u2019Italie samedi.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039845"
    },
    {
        "title": "Pas de vainqueur dans le derby lausannois entre le LS et SLO",
        "summary": "Apr\u00e8s une rencontre o\u00f9 la peur de perdre a pris le dessus, les deux \u00e9quipes lausannoises se quittent sur un match nul qui ne rend service \u00e0 personne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/117647844373"
    },
    {
        "title": "Ces Anglais ne sont pas fans du Glacier-Express",
        "summary": "Deux touristes se plaignent sur les r\u00e9seaux sociaux des prix du train touristique et r\u00e9v\u00e8lent une astuce pour vivre une partie de la m\u00eame exp\u00e9rience pour beaucoup moins cher. (Instagram/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039226"
    },
    {
        "title": "Une demi-tonne de coca\u00efne d\u00e9couverte dans un conteneur",
        "summary": "La police a indiqu\u00e9 que la cargaison, retrouv\u00e9e dans le d\u00e9partement d\u2019Escuintla, provenait du Costa Rica. Aucune arrestation n\u2019a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103040130"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidente d\u00e9missionne apr\u00e8s une gr\u00e2ce qui a fait scandale",
        "summary": "Katalin Novak a renonc\u00e9 \u00e0 ses fonctions suite \u00e0 l'indignation provoqu\u00e9e par sa d\u00e9cision de pardonner un condamn\u00e9 impliqu\u00e9 dans une affaire de p\u00e9docriminalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039883"
    },
    {
        "title": "Tombeur du Bayern Munich, le Leverkusen de Xhaka frappe fort",
        "summary": "Granit Xhaka et ses co\u00e9quipiers ont surclass\u00e9 l\u2019ogre bavarois samedi (3-0). Toujours invaincus apr\u00e8s 21 journ\u00e9es, ils comptent d\u00e9sormais 5 points d\u2019avance en t\u00eate de la Bundesliga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/805990307588"
    },
    {
        "title": "L\u2019Inter Milan de Sommer foudroie la Roma, Rodriguez sort bless\u00e9",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe du gardien b\u00e2lois a sign\u00e9 une 5e victoire cons\u00e9cutive en Serie A, chez une Roma s\u00e9duisante (2-4), et porte son avance en t\u00eate \u00e0 7 points. Le capitaine du Torino, lui, est sorti bless\u00e9 contre Sassuolo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/728353031568"
    },
    {
        "title": "Un duel entre Gen\u00e8ve et Fribourg en finale de la Coupe de Suisse",
        "summary": "Les \u00e9quipes qui se disputeront la coupe nationale sont d\u00e9sormais connues. Les Lions de Gen\u00e8ve ont vaincu Vevey tandis que le favori Fribourg Olympic a balay\u00e9 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/704810892621"
    },
    {
        "title": "Le geste obsc\u00e8ne de Cristiano Ronaldo apr\u00e8s une d\u00e9faite",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite d\u2019Al-Nassr en amical, le Portugais a fait un geste obsc\u00e8ne en frottant le maillot jet\u00e9 par les fans adverses contre son entrejambe. (X/Instagram/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039689"
    },
    {
        "title": "Victorieuse, Lara Gut-Behrami prend la t\u00eate du g\u00e9n\u00e9ral",
        "summary": "La Suissesse a r\u00e9ussi une improbable remont\u00e9e, lors d\u2019un g\u00e9ant de Soldeu (And) qui va compter en vue d\u2019une fin de saison de folie. La Tessinoise est leader du classement g\u00e9n\u00e9ral!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/916217906315"
    },
    {
        "title": "Le \u00abmeurtre sauvage\u00bb de policiers sous les applaudissement des narcos",
        "summary": "Deux gardes civils espagnols ont trouv\u00e9 la mort apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9s vendredi soir par un bateau de narcotrafiquants dans le port de Barbate, non loin de Cadix dans le sud-ouest du pays. (AFP/ElMundo/Cadenaser/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039666"
    },
    {
        "title": "Ces 5 km de v\u00eatements repr\u00e9sentent le nombre d\u2019enfants tu\u00e9s \u00e0 Gaza",
        "summary": "Des milliers de v\u00eatements d\u2019enfants ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s le long de la plage de Bournemouth. Un groupe militant a souhait\u00e9 repr\u00e9senter le nombre \u00abimpossible \u00e0 imaginer\u00bb d\u2019enfants qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas.\n(AP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039503"
    },
    {
        "title": "Une erreur qu'ils ne sont pas pr\u00e8s d'oublier",
        "summary": "Une famille de la province de Hunan, en Chine, a oubli\u00e9 de fermer les fen\u00eatres de leur logement pendant une temp\u00eate de neige. R\u00e9sultat? Des m\u00e8tres de neige se sont accumul\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039338"
    },
    {
        "title": "Danse des canards et baskets: John Travolta au coeur d\u2019une pol\u00e9mique",
        "summary": "L\u2019acteur am\u00e9ricain John Travolta s\u2019est retrouv\u00e9 vendredi au coeur d\u2019une pol\u00e9mique \u00e0 l\u2019italienne apr\u00e8s avoir port\u00e9 des chaussures de marque et ex\u00e9cut\u00e9 une \u00abDanse des canards\u00bb peu \u00e0 son go\u00fbt lors du populaire festival de musique de Sanremo.\n(AFP/x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039461"
    },
    {
        "title": "Futur parc de la Jonction: le Forum quitte les discussions",
        "summary": "La concertation entre la Ville et les habitants sur l'am\u00e9nagement de cette parcelle dure depuis des ann\u00e9es. R\u00e9unies au sein du Forum, des associations d\u00e9noncent une consultation \u00abalibi\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039789"
    },
    {
        "title": "Des exercices de l'EvaCom de math annul\u00e9s",
        "summary": "Malgr\u00e9 la gr\u00e8ve des enseignants, les \u00e9valuations cantonales des \u00e9l\u00e8ves du Cycle d'orientation ont eu lieu. Mais, certaines \u00e9preuves comportaient des erreurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039783"
    },
    {
        "title": "Nouveaux enfants palestiniens bless\u00e9s accueillis \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "L'action des ONG se poursuit avec l'arriv\u00e9e de quatre jeunes venus recevoir des soins au bout du lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039754"
    },
    {
        "title": "Un homme tu\u00e9 dans une rixe en France voisine",
        "summary": "La victime, \u00e2g\u00e9e d'une cinquantaine d'ann\u00e9es est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e devant une copropri\u00e9t\u00e9 situ\u00e9e dans la commune frontali\u00e8re. Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039692"
    },
    {
        "title": "Et la destination pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Suisses est...",
        "summary": "L'entreprise EF livre le palmar\u00e8s des destinations pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Suisses. D\u00e9couvrez le top-10 pour la Suisse romande dans notre diaporama.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039627"
    },
    {
        "title": "Un patron isra\u00e9lien accus\u00e9 de s'approvisionner dans les territoires occup\u00e9s",
        "summary": "Un food truck vendant des produits isra\u00e9liens est la cible d'activistes propalestiniens. Ils accusent le g\u00e9rant de soutenir le conflit avec ses ventes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038571"
    },
    {
        "title": "Le trafic de drogue serait monnaie courante dans la prison de Bachtel",
        "summary": "Un internaute d\u00e9nonce des pratiques illicites qui auraient lieu au sein du p\u00e9nitencier. La direction dit n'avoir jamais rien remarqu\u00e9 d'anormal, \u00e0 part un incendie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039192"
    },
    {
        "title": "Bosser jusqu\u2019\u00e0 66 ou 67 ans, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "L\u2019initiative des jeunes PLR en votation le 3 mars propose que nous travaillions plus longtemps. 66 ans dans un premier temps et ensuite, le d\u00e9part serait fix\u00e9 en fonction de l\u2019esp\u00e9rance de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038856"
    },
    {
        "title": "\u00abLa guerre \u00e0 Gaza permet de tester les technologies \u00e9mergentes\u00bb",
        "summary": "Dans le cadre de son offensive, Isra\u00ebl a reconnu utiliser certains outils, comme l'IA, qui n'avaient jamais \u00e9t\u00e9 mis en action sur le champ de bataille auparavant.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039787"
    },
    {
        "title": "La fillette de 6 ans disparue dans les combats retrouv\u00e9e morte",
        "summary": "Disparue depuis pr\u00e8s de deux semaines au milieu des combats \u00e0 Gaza, Hind Rajab, une Palestinienne de 6 ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte samedi matin, ont annonc\u00e9 le Hamas et sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039580"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la pand\u00e9mie, la guerre paralyse le tourisme isra\u00e9lien",
        "summary": "La basilique embl\u00e9matique de Nazareth est vide, les restaurants, magasins et march\u00e9s environnants, qui vivent de l\u2019affluence des p\u00e8lerins, sont ferm\u00e9s comme les h\u00f4tels de la vieille ville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038645"
    },
    {
        "title": "Charles\u00a0III adresse ses remerciements pour le soutien re\u00e7u",
        "summary": "Le roi Charles\u00a0III a d\u00e9but\u00e9 lundi son traitement contre une forme de cancer qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/827335207273"
    },
    {
        "title": "39 membres de la mouvance d\u2019ultradroite en garde \u00e0 vue \u00e0 Paris",
        "summary": "Une quarantaine de membres d\u2019ultradroite, dont une vingtaine de fich\u00e9s S, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et plac\u00e9s en garde \u00e0 vue samedi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/497695870145"
    },
    {
        "title": "La junte impose la conscription obligatoire de deux ans",
        "summary": "Les militaires au pouvoir depuis 2021 ont \u00abpubli\u00e9 une notification concernant l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la loi \u00e0 compter du 10 f\u00e9vrier 2024\u00bb.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039839"
    },
    {
        "title": "Dix-sept rebelles houthis tu\u00e9s dans des frappes am\u00e9ricaines",
        "summary": "Un cort\u00e8ge fun\u00e9raire a travers\u00e9 Sanaa samedi, apr\u00e8s les frappes qui ont vis\u00e9 des sites de missiles cette semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039828"
    },
    {
        "title": "Zelensky a \u00e9voqu\u00e9 avec Macron les \u00abbesoins de l\u2019Ukraine\u00bb en armes",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE s\u2019accorde sur une r\u00e9forme de ses r\u00e8gles budg\u00e9taires",
        "summary": "La r\u00e9forme des r\u00e8gles budg\u00e9taires de l\u2019UE est cens\u00e9e garantir le redressement des finances publiques tout en pr\u00e9servant les investissements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/331199422997"
    },
    {
        "title": "\u00abAnn\u00e9e difficile\u00bb pour Kering",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Plus de 300 trains annul\u00e9s en raison d\u2019une gr\u00e8ve",
        "summary": "En raison d'un mouvement de gr\u00e8ve pr\u00e9vu pour durer 24 heures, 310 trains \u2013 dont 89 \u00e0 grande vitesse \u2013 ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039235"
    },
    {
        "title": "La p\u00e9nurie de logements? \u00c0 cause des vieux loyers trop bas...",
        "summary": "Une \u00e9tude de la banque Raiffeisen estime que le droit du bail distord le march\u00e9, ce qui retient certains locataires dans des appartements trop grands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038653"
    },
    {
        "title": "Le PSG fait le plein de confiance avant l\u2019Europe, Lens encha\u00eene",
        "summary": "\u00c0 quatre jours de son 8e de finale aller de Ligue des champions, le leader parisien a assur\u00e9 l\u2019essentiel en Ligue 1 face \u00e0 Lille (3-1). Les Lensois se sont impos\u00e9s sur le m\u00eame score contre Strasbourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/285168072175"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid mate G\u00e9rone et prend le large en t\u00eate de la Liga",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un grand match de leur duo Jude Bellingham/Vinicius, les Merengues ont d\u00e9roul\u00e9 face \u00e0 leur dauphin catalan (4-0). Ils comptent d\u00e9sormais 5 points d\u2019avance sur leur adversaire du soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/568571583452"
    },
    {
        "title": "Liverpool et City gagnent sans briller, Sch\u00e4r marque encore",
        "summary": "Les Reds ont conserv\u00e9 la t\u00eate de la Premier League gr\u00e2ce \u00e0 une victoire laborieuse contre Burnley (3-1). Les Cityzens l\u2019ont \u00e9galement emport\u00e9 contre Everton (2-0). Manuel Akanji a effectu\u00e9 son retour au jeu et Fabian Sch\u00e4r a marqu\u00e9 avec Newcastle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/228719558687"
    },
    {
        "title": "Le Stade Nyonnais continue sa chute libre",
        "summary": "Lourdement battus \u00e0 Aarau, les Stadistes ont conc\u00e9d\u00e9 une quatri\u00e8me d\u00e9faite de rang en Challenge League. Cette fois, ils ont encaiss\u00e9 cinq buts au Br\u00fcgglifeld.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/487292520284"
    },
    {
        "title": "Bill Gates et l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale veulent transformer les selles en \u00e9nergie",
        "summary": "L\u2019Eawag, l\u2019Institut de recherche sur l\u2019eau des EPF, affirme que \u00ables eaux us\u00e9es ne sont pas des d\u00e9chets, mais de pr\u00e9cieuses ressources\u00bb. Il souhaite en effet produire de l\u2019engrais \u00e0 partir de l\u2019urine et transformer les mati\u00e8res f\u00e9cales en pellets ou en biogaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037604"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "Au sein de cette association, 30'000 v\u00eatements sont \u00e9chang\u00e9s chaque ann\u00e9e",
        "summary": "<strong>L\u2019industrie textile \u00e9met plus de CO<sub>2</sub> que les transports a\u00e9riens et maritimes r\u00e9unis. Walk-in Closet Suisse s\u2019engage depuis plus de 12 ans pour un monde de la mode plus juste et durable \u2013 gr\u00e2ce \u00e0 quelque 400 b\u00e9n\u00e9voles engag\u00e9s et des offres vari\u00e9es allant de l\u2019\u00e9change de v\u00eatements \u00e0 la boutique en ligne.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033098"
    },
    {
        "title": "Un policier pique la trottinette d'une dame pour arr\u00eater un chauffard",
        "summary": "Un policier strasbourgeois a arr\u00eat\u00e9, vendredi, en empruntant la trottinette d'une passante, un chauffard qui venait de prendre la fuite \u00e0 pied apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039419"
    },
    {
        "title": "Des jeunes affrontent l'enfer des repas de famille gr\u00e2ce \u00e0 l'IA",
        "summary": "\u00c0 travers un jeu, les personnes craignant les questions g\u00eanantes de leurs proches apprennent \u00e0 naviguer \u00e0 travers huit oncles et tantes avant d\u2019arriver au niveau le plus redoutable: celui des parents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039301"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9l\u00e8ve conducteur triche au test th\u00e9orique et finit \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "summary": "Un jeune homme \u00e9quip\u00e9 d\u2019une micro-oreillette et d\u2019une micro-cam\u00e9ra reli\u00e9es \u00e0 son t\u00e9l\u00e9phone s'est fait pincer lors de l'examen du code. Il a d\u00fb \u00eatre pris en charge par un m\u00e9decin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039297"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9pid\u00e9mie de gastro fulgurante s\u00e8me la panique \u00e0 l'\u00e9cole",
        "summary": "Pas moins de 19 v\u00e9hicules de pompiers sont intervenus mardi en catastrophe dans un \u00e9tablissement du nord du pays, dont les \u00e9l\u00e8ves tombaient comme des mouches.&nbsp;&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038743"
    },
    {
        "title": "Booba s'est trouv\u00e9 une nouvelle cible: Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "Le rappeur de 47 ans, d\u00e9j\u00e0 en bisbille avec de nombreuses personnalit\u00e9s, s'en prend \u00e0 la star du PSG dans son nouvel album.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039557"
    },
    {
        "title": "Zaho de Sagazan et le rap triomphent aux Victoires de la musique",
        "summary": "La r\u00e9v\u00e9lation Zaho de Sagazan a remport\u00e9 quatre prix aux Victoires de la musique dans une soir\u00e9e marqu\u00e9e par la prise de pouvoir du rap.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/543753899212"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 par des actrices, Jacques Doillon d\u00e9nonce des \u00abmensonges\u00bb",
        "summary": "Mis en cause par&nbsp;Judith Godr\u00e8che, Isild Le Besco et Anna Mouglalis, le r\u00e9alisateur r\u00e9fute tout abus sexuel ou comportement d\u00e9plac\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039482"
    },
    {
        "title": "\u00abGr\u00e2ce \u00e0 #MeToo, les femmes se sentent le droit de dire non\u00bb",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine s'est exprim\u00e9e avant les Goya, alors que le cin\u00e9ma espagnol est secou\u00e9 par des accusations de violences sexuelles visant le cin\u00e9aste Carlos Vermut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039456"
    },
    {
        "title": "Moha La Squale rapatri\u00e9 en France apr\u00e8s deux mois de cavale",
        "summary": "Mis en examen pour viol et agression sexuelle, le rappeur&nbsp;de 29 ans avait \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence sous bracelet \u00e9lectronique \u00e0 Paris depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier. Il y a deux mois, il avait pris la fuite en Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039315"
    },
    {
        "title": "\u00abOn peut faire carri\u00e8re sans montrer sa vie priv\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L'artiste fran\u00e7aise Marguerite Thiam, qui a sorti un premier EP prometteur, se produira \u00e0&nbsp;Villars-sur-Ollon (VD), le 10 f\u00e9vrier 2024.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037379"
    },
    {
        "title": "Adele prolonge sa r\u00e9sidence \u00e0 Munich",
        "summary": "\u00c0 l'origine, la chanteuse britannique devrait se produire quatre soirs dans la capitale bavaroise, en ao\u00fbt. Elle a ajout\u00e9 six concerts suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037566"
    },
    {
        "title": "Le Heat, le club qui veut faire \u00e9voluer l'\u00e9lectro en Valais",
        "summary": "En ouvrant leur club \u00e0 Sion, Yvon Grosset et Jean Sauthier ont voulu partager leur passion et faire appr\u00e9cier la musique \u00e9lectro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035785"
    },
    {
        "title": "Rockstar Games vise la \u00abperfection\u00bb pour sortir \u00abGTA\u00a06\u00bb",
        "summary": "Strauss Zelnick, patron de Take-Two, entretient le flou autour de la date de lancement du tr\u00e8s attendu futur jeu, mais il promet qu'il sera d'une \u00abcr\u00e9ativit\u00e9 irr\u00e9prochable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039160"
    },
    {
        "title": "Google renomme son chatbot Bard en Gemini et lance un abo payant",
        "summary": "Le concurrent de ChatGPT adopte d\u00e9sormais le nom du nouveau mod\u00e8le d'IA de Google et se d\u00e9cline en une version plus performante et payante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038771"
    },
    {
        "title": "Un expert vole 2,5\u00a0millions de dollars \u00e0 Apple, qui le remercie",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s son arrestation, un chercheur en s\u00e9curit\u00e9 de ZeroClicks Lab a \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9 publiquement par la firme \u00e0 la pomme pour la d\u00e9couverte d'une faille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038284"
    },
    {
        "title": "Mozilla aide \u00e0 supprimer les donn\u00e9es personnelles en ligne",
        "summary": "La fondation derri\u00e8re le navigateur web Firefox propose Monitor Plus, un nouvel outil payant pour lutter contre l'exploitation des informations personnelles par les sites de courtiers de donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038111"
    },
    {
        "title": "Une assurance suisse offre ses services dans \u00abGTA V\u00bb",
        "summary": "En ouvrant une succursale virtuelle dans le jeu vid\u00e9o \u00e0 succ\u00e8s de Rockstar Games, avec la plateforme SwissHub, Baloise revendique \u00eatre la premi\u00e8re marque suisse \u00e0 y appara\u00eetre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037299"
    },
    {
        "title": "Le \u00abPok\u00e9mon avec des armes\u00bb fait aussi un carton sur Xbox",
        "summary": "Le jeu de survie et de combat sorti il y a deux semaines revendique d\u00e9sormais plus de 19&nbsp;millions de joueurs au total, dont 7&nbsp;millions sur les plateformes de jeux de Microsoft, qui va apporter son soutien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033917"
    },
    {
        "title": "Une bande d\u2019idiots qui se hisse au sommet",
        "summary": "Calibr\u00e9 pour des parties effr\u00e9n\u00e9es \u00e0 plusieurs, \u00abSuicide Squad\u00bb fait honneur aux vilains de l\u2019univers DC Comics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033056"
    },
    {
        "title": "Toronto Ultra \u00abemmerde les play-off\u00bb et revient en force",
        "summary": "La team de Scrap s\u2019est adjug\u00e9 le premier Major de la saison en Call of Duty League, sept mois apr\u00e8s sa finale traumatisante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031697"
    },
    {
        "title": "Un nouvel Oscar honorera les directeurs de casting",
        "summary": "Le directeur et la pr\u00e9sidente de l\u2019Acad\u00e9mie des arts et des sciences du cin\u00e9ma ont annonc\u00e9 que les directeurs de casting auraient droit \u00e0 leur statuette d\u00e8s 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103039360"
    },
    {
        "title": "Disney annonce une suite \u00e0 \u00abVaiana\u00bb pour la fin de l'ann\u00e9e",
        "summary": "D'abord imagin\u00e9e sous forme de s\u00e9rie, la suite des aventures de l'adolescente polyn\u00e9sienne se d\u00e9couvrira finalement sur grand \u00e9cran. Sortie pr\u00e9vue en novembre 2024.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038609"
    },
    {
        "title": "Sa sc\u00e8ne hot scandalise la Toile",
        "summary": "Dans son nouveau film, \u00abMiller's Girl\u00bb, Jenna Ortega a tourn\u00e9 une s\u00e9quence sexuelle avec l'acteur Martin Freeman, de 31 ans son a\u00een\u00e9. De nombreux internautes sont indign\u00e9s par ces images.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038593"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che met en cause un deuxi\u00e8me r\u00e9alisateur",
        "summary": "L'actrice fran\u00e7aise, qui a d\u00e9pos\u00e9 plainte mardi contre Beno\u00eet Jacquot, avec qui elle a eu une relation quand elle \u00e9tait ado, affirme avoir \u00e9t\u00e9 abus\u00e9e par Jacques Doillon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038671"
    },
    {
        "title": "La grasse matin\u00e9e est plus nuisible que b\u00e9n\u00e9fique",
        "summary": "Dormir plus longtemps nous laisse parfois aussi \u00e9puis\u00e9s qui si nous avions peu dormi. Cela peut \u00eatre d\u00fb au d\u00e9r\u00e8glement de votre horloge biologique interne. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037340"
    },
    {
        "title": "Les enfants uniques sont plus cr\u00e9atifs et autonomes",
        "summary": "On les dit \u00e9go\u00efstes et asociaux, des pr\u00e9jug\u00e9s auxquels les enfants uniques sont souvent confront\u00e9s. La recherche prouve qu'il n'y a pas de grandes diff\u00e9rences avec ceux issus d'une fratrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034832"
    },
    {
        "title": "Cinq bonnes raisons de renoncer au caf\u00e9",
        "summary": "Pas facile de se passer du breuvage stimulant. Pourtant, votre organisme vous en serait reconnaissant. Voici cinq b\u00e9n\u00e9fices que vous procurerait un arr\u00eat complet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033875"
    },
    {
        "title": "Rem\u00e8des de grand-m\u00e8re\u00a0 contre la mauvaise haleine",
        "summary": "La mauvaise haleine est d\u00e9sagr\u00e9able pour les personnes concern\u00e9es... et leur entourage. Certains aliments, une bouche s\u00e8che ou une hygi\u00e8ne dentaire douteuse en sont g\u00e9n\u00e9ralement responsables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032274"
    },
    {
        "title": "Doja Cat la joue provoc, seins \u00e0 l'air et un tatouage sur le front",
        "summary": "Vous vous demandez qui a cr\u00e9\u00e9 la robe au d\u00e9collet\u00e9 plongeant, port\u00e9e par Doja Cat lors des Grammy Awards 2024? Ne cherchez plus, la r\u00e9ponse se trouve sur son front.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037670"
    },
    {
        "title": "L'homme \u00abbaby girl\u00bb\u00a0 bouleverse la mode masculine",
        "summary": "Le terme baby girl fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un homme adulte ayant une certaine attitude et un certain style vestimentaire. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036769"
    },
    {
        "title": "Une marque suisse perce dans les tendances actuelles",
        "summary": "\u00abLyst\u00bb, le moteur de recherche consacr\u00e9 \u00e0 la mode, r\u00e9v\u00e8le les v\u00eatements et marques qui cartonnent. Parmi elles, se trouve d\u00e9sormais une marque suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034655"
    },
    {
        "title": "TikTok bannit l'apologie des \u00ablegging legs\u00bb",
        "summary": "La plateforme a interdit cette tendance jug\u00e9e dangereuse. Les vid\u00e9os sur le sujet sont d\u00e9sormais remplac\u00e9es par un message d'avertissement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034059"
    },
    {
        "title": "La ville la plus visit\u00e9e du monde a de quoi surprendre",
        "summary": "Elle a accueilli plus de 20 millions de touristes en 2023, mais ce n'est ni New York ni Duba\u00ef. Deux villes europ\u00e9ennes figurent \u00e9galement dans le Top 10.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037471"
    },
    {
        "title": "Quelle est la dur\u00e9e optimale des vacances?",
        "summary": "Vous \u00eates en train de planifier vos cong\u00e9s pour cette ann\u00e9e? Une \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e sur leur dur\u00e9e id\u00e9ale pour se ressourcer au maximum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033760"
    },
    {
        "title": "Pourquoi faut-il pr\u00e9senter sa carte d'embarquement dans les boutiques duty free?",
        "summary": "Ce s\u00e9same est indispensable pour passer le contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9 d'un a\u00e9roport et monter dans l'avion. Et il l'est aussi \u00e0 la caisse des boutiques hors taxes. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032056"
    },
    {
        "title": "Venise prend des mesures contre les chauffards sur l'eau",
        "summary": "La ville lagunaire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les touristes envisage d'introduire des radars pour les bateaux. L'objectif est d'augmenter la s\u00e9curit\u00e9 et de limiter l'\u00e9rosion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028884"
    },
    {
        "title": "Le piercing de fian\u00e7ailles est tendance... et dangereux",
        "summary": "Le piercing au doigt cens\u00e9 remplacer la bagues de fian\u00e7aille ou l'alliance faitt fureur sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais cette mode n'est pas sans risque, comme l'explique un sp\u00e9cialiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038024"
    },
    {
        "title": "Non, l'acn\u00e9 n'est pas due aux toilettes ouvertes!",
        "summary": "Sur TikTok, une utilisatrice pr\u00e9tend avoir des boutons sur le front parce qu'elle se douche avec la lunette des W.-C. relev\u00e9e. Un dermatologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037036"
    },
    {
        "title": "Les mycoses des ongles, c'est pas le pied!",
        "summary": "Des pieds qui mac\u00e8rent tout l'hiver dans de grosses chaussures favorise les mycoses des ongles. Une podologue nous informe sur les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034537"
    },
    {
        "title": "Pour \u00e9viter d'avoir la marque de l'oreiller sur la joue",
        "summary": "Si vous vous r\u00e9veillez le matin avec la marque de l'oreiller imprim\u00e9e sur votre visage, attention! Vous risquez d'avoir des rides pr\u00e9matur\u00e9es. Nous avons les solutions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033013"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les pattes des chiens sentent le pop-corn",
        "summary": "<strong>Avez-vous d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 cette odeur particuli\u00e8re sur votre compagnon \u00e0 quatre pattes? Elle est normale. Voici les raisons de ce ph\u00e9nom\u00e8ne.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103037565"
    },
    {
        "title": "Ce rocher vaut 25 millions de dollars",
        "summary": "<strong>Red Rock Island vaut une fortune. Pourtant, cette petite \u00eele d\u00e9serte de la Baie de San Francisco ne poss\u00e8de pas de&nbsp; raccordement \u00e0 l'eau potable ni au r\u00e9seau Internet.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034752"
    },
    {
        "title": "Pour un chien, un compliment vaut mieux qu'une friandise",
        "summary": "<strong>\u00c9duquer correctement un chien n'est pas si simple. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9ducatrice canine quels sont les points les plus importants auxquels il faut veiller.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031392"
    },
    {
        "title": "Femme de m\u00e9nage et millionnaire \u00e0 30 ans",
        "summary": "<strong>Suivie par dix millions de followers, la Finlandaise&nbsp;Auri Kananen publie des vid\u00e9os o\u00f9 elle nettoie, gratuitement, les appartements les plus sales de la plan\u00e8te. Et cela lui rapporte!</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028055"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Cette m\u00e9thode vous fera faire des \u00e9conomies alimentaires",
        "summary": "Un blogueur alimentaire, dont les vid\u00e9os sont devenues virales, a invent\u00e9 la \u00abm\u00e9thode 6 \u00e0 1\u00bb. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034120"
    },
    {
        "title": "Ce fruit est le plus sain du monde, mais fait grimacer",
        "summary": "Une scientifique a \u00e9tabli le classement des aliments les plus sains du monde. Et surprise: le fruit le plus sain se trouve \u00e9tonnamment loin derri\u00e8re dans le classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032814"
    },
    {
        "title": "L'intol\u00e9rance au lactose: une question d'\u00e2ge",
        "summary": "Boire un grand verre de lait est devenu pour vous inconcevable? Avec l'\u00e2ge, il est possible de d\u00e9velopper une intol\u00e9rance au lactose. Explications.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028723"
    },
    {
        "title": "Les appareils m\u00e9nagers les plus dangereux de la maison",
        "summary": "Sans eux, la vie serait moins dr\u00f4le. Mais s'ils sont nos plus grands alli\u00e9s, ils peuvent \u00e9galement devenir nos plus grands ennemis lorsqu'ils sont la cause d'accidents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027447"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'e-vignette co\u00fbte-t-elle 44 francs?",
        "summary": "<strong>Les e-vignettes, dont plus de deux millions ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vendues, soul\u00e8vent bon nombre de questions. Que signifie \u00abvisible par le public\u00bb, comment le contr\u00f4le est-il effectu\u00e9 et pourquoi co\u00fbte-t-elle parfois plus de 40 francs?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038098"
    },
    {
        "title": "70'000 francs de taxe pour pouvoir acheter une Porsche",
        "summary": "<strong>Il y a quelques jours, Porsche c\u00e9l\u00e9brait dans l'\u00e9tat insulaire la premi\u00e8re mondiale du SUV Macan 100% \u00e9lectrique... alors que les voitures y sont \u00e0 peine abordables en raison des taxes extr\u00eames.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036928"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit d'acc\u00e9l\u00e9rer pour ne pas me faire d\u00e9passer?",
        "summary": "Les man\u0153uvres de d\u00e9passement ont tendance \u00e0 \u00eatre dangereuses. Mais peut-on, pour autant, acc\u00e9l\u00e9rer lorsqu'on est d\u00e9pass\u00e9, afin d'emp\u00eacher la man\u0153uvre?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032975"
    },
    {
        "title": "Les voitures qui ont fait le plus gros flop en 2023",
        "summary": "Le Top 10 des voitures les mieux vendues en Suisse fait toujours l'objet d'une communication. Mais qu'en est-il des \u00e9checs? Voici les six plus grands rat\u00e9s de 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028510"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Meryl",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Meryl qui aura lieu le 29 f\u00e9vrier 2024 aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036751"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Ninho",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Ninho qui aura lieu le 24 f\u00e9vrier \u00e0 la Vaudoise Ar\u00e9na de Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031487"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    }
]