[
    {
        "title": "Relents d'arnaque autour de la revente des chars Leopard",
        "summary": "Des faits p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensibles pour un dommage de plusieurs dizaines de millions de francs: tels sont d\u00e9sormais les soup\u00e7ons dans l'affaire des chars Ruag.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-relents-d-arnaque-autour-de-la-revente-des-chars-leopard-103285948"
    },
    {
        "title": "Macron avertit Trump contre la \u00abcapitulation\u00bb forc\u00e9e de l\u2019Ukraine",
        "summary": "En visite \u00e0 Washington, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a donn\u00e9 ce lundi une conf\u00e9rence de presse commune avec Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-macron-avertit-trump-contre-la-capitulation-forcee-de-l-ukraine-103289129"
    },
    {
        "title": "Ayem Nour d\u00e9voile son salaire royal pendant ses ann\u00e9es NRJ12",
        "summary": "Invit\u00e9e dans le talk-show de Magali Berdah sur YouTube, l'animatrice a confi\u00e9 qu'elle touchait entre 10'000 et 20'000 euros par mois quand elle copr\u00e9sentait \u00abLe Mag\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-ayem-nour-devoile-son-salaire-royal-pendant-ses-annees-nrj12-103288623"
    },
    {
        "title": "Retour des gitans fran\u00e7ais dans la r\u00e9gion lausannoise",
        "summary": "Les caravanes des gens du voyage sont r\u00e9apparues, plus t\u00f4t que pr\u00e9vu. Provisoirement, la police de Lausanne les a dirig\u00e9es sur le parking de la Rama.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-retour-des-gitans-francais-dans-la-region-lausannoise-103289020"
    },
    {
        "title": "Un condamn\u00e9 am\u00e9ricain va \u00eatre mis \u00e0 mort par peloton d\u2019ex\u00e9cution",
        "summary": "Condamn\u00e9 \u00e0 mort, Brad Sigmon a choisi d\u2019\u00eatre mis \u00e0 mort par peloton d\u2019ex\u00e9cution plut\u00f4t que la chaise \u00e9lectrique ou l\u2019injection l\u00e9tale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-condamne-americain-va-etre-mis-a-mort-par-peloton-d-execution-103289168"
    },
    {
        "title": "Des milliers de Tesla offrent un spectacle hypnotisant",
        "summary": "1150 Tesla ont battu un record mondial. Elles \u00e9taient r\u00e9unies en Belgique ce samedi pour un spectacle lumineux. \n(lch/X)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/belgique-des-milliers-de-tesla-offrent-un-spectacle-hypnotisant-103288901"
    },
    {
        "title": "\u00abDire qu'on aurait pu lui couper les cheveux, \u00e7a fait peur\u00bb",
        "summary": "Le g\u00e9rant du barbershop roumain o\u00f9 \u00abLa Mouche\u00bb a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e samedi se confie, alors que quinze arrestations ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es dimanche et lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mohamed-amra-dire-qu-on-aurait-pu-lui-couper-les-cheveux-ca-fait-peur-103288777"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron \u00abesp\u00e8re avoir convaincu\u00bb Trump d\u2019\u00e9pargner l\u2019UE",
        "summary": "En visite \u00e0 Washington ce lundi, Emmanuel Macron a tent\u00e9 de plaider la cause de l\u2019UE face aux droits de douane promis par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-emmanuel-macron-espere-avoir-convaincu-trump-d-epargner-l-ue-103289175"
    },
    {
        "title": "Des dizaine de millions glissent sur la glace",
        "summary": "Depuis 2019, \u00abThe Ice\u00bb se tient sur le lac gel\u00e9 de Saint-Moritz. Il s\u2019agit d\u2019un \u00e9v\u00e9nement automobile d\u2019un genre particulier o\u00f9 se retrouvent les amateurs de Ferrari, Bugatti, Koenigsegg et autres bolides d\u2019exception.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/grisons-des-dizaine-de-millions-glissent-sur-la-glace-103288971"
    },
    {
        "title": "L'IA Gemini de Google bient\u00f4t int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'iPhone",
        "summary": "Apr\u00e8s ChatGPT d'OpenAI, un autre robot conversationnel s'appr\u00eate \u00e0 \u00e9tendre les capacit\u00e9s de l'assistant vocal Siri d'Apple sur l'iPhone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apple-intelligence-l-ia-gemini-de-google-bientot-integree-a-l-iphone-103288622"
    },
    {
        "title": "Fini l'impunit\u00e9 pour les m\u00e9gots jet\u00e9s par terre",
        "summary": "Laisser son m\u00e9got au sol est d\u00e9sormais plus s\u00e9v\u00e8rement sanctionn\u00e9 dans la ville de Fribourg. Une amende de 50 francs minimum est pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-fini-l-impunite-pour-les-megots-jetes-par-terre-103288797"
    },
    {
        "title": "Pas de quoi s'inqui\u00e9ter, Justin Bieber va tr\u00e8s bien",
        "summary": "Malgr\u00e9 les rumeurs alarmantes sur sa sant\u00e9, le chanteur canadien se porte comme un charme, selon un de ses repr\u00e9sentants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-pas-de-quoi-s-inquieter-justin-bieber-va-tres-bien-103288601"
    },
    {
        "title": "Un cheval d\u00e9vale un talus et doit \u00eatre h\u00e9liport\u00e9",
        "summary": "Deuce l\u2019a \u00e9chapp\u00e9 belle. Le cheval a d\u00e9val\u00e9 un talus avec son propri\u00e9taire. Il a fallu appeler un h\u00e9licopt\u00e8re pour le sortir de ce mauvais pas. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-un-cheval-devale-un-talus-et-doit-etre-heliporte-103286409"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Manchester United, 200 emplois vont encore dispara\u00eetre",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir licenci\u00e9 250 personnes en 2024, le club de Premier League va de nouveau virer du monde. Objectif: retrouver la rentabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-a-manchester-united-200-emplois-vont-encore-disparaitre-103289081"
    },
    {
        "title": "L'ex-chirurgien reconna\u00eet avoir commis des \u00abactes odieux\u00bb",
        "summary": "Jug\u00e9 depuis lundi pour des viols et agressions sexuelles sur 299 patients en majorit\u00e9 mineurs, Jo\u00ebl Le Scouarnec\u00a0d\u00e9clare vouloir \u00abassumer la responsabilit\u00e9\u00bb de ses actes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-en-france-j-ai-commis-des-actes-odieux-reconnait-le-scouarnec-103289016"
    },
    {
        "title": "Le traducteur DeepL a un concurrent suisse qui se dit meilleur",
        "summary": "Ce nouveau traducteur en ligne, nomm\u00e9 \u00abSupertext\u00bb, est bas\u00e9 \u00e0 Zurich. Il utilise aussi l'intelligence artificielle et est gratuit jusqu'\u00e0 3000 signes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bureautique-le-traducteur-deepl-a-un-concurrent-suisse-qui-se-dit-meilleur-103288617"
    },
    {
        "title": "Le moment o\u00f9 l\u2019arm\u00e9e italienne escorte l\u2019avion d\u2019American Airlines",
        "summary": "Voil\u00e0 les images du vol New York-New Delhi d\u2019American Airlines d\u00e9tourn\u00e9 vers Rome apr\u00e8s une alerte \u00e0 la bombe. Il a atterri sans incident. \n(lch/X)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/alerte-a-la-bombe-le-moment-ou-l-armee-italienne-escorte-l-avion-d-american-airlines-103288791"
    },
    {
        "title": "Pour Macron, une \u00abtr\u00eave\u00bb est possible dans les \u00absemaines \u00e0 venir\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-on-veut-un-deal-rapide-mais-pas-un-accord-fragile-dit-macron-405723338808"
    },
    {
        "title": "\u00abProvocation au terrorisme\u00bb: l'influenceur alg\u00e9rien prend 18 mois",
        "summary": "La peine inflig\u00e9e \u00e0\u00a0Zazou Youssef a \u00e9t\u00e9 assortie d\u2019une interdiction du territoire fran\u00e7ais pendant dix ans et d\u2019un maintien en d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-en-france-provocation-au-terrorisme-l-influenceur-algerien-prend-18-mois-103289039"
    },
    {
        "title": "Le ministre touche le bras d\u2019une personne... et d\u00e9missionne",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir mis sa main sur le bras d\u2019un membre du personnel lors d\u2019une discussion \u00abanim\u00e9e\u00bb, le ministre du Commerce n\u00e9o-z\u00e9landais s'en va.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-nouvelle-zelande-le-ministre-touche-le-bras-d-une-personne-et-demissionne-103288960"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais inqui\u00e8te, elle est rest\u00e9e d\u00e9tendue\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une sortie de ski en Caroline du Nord, la deuxi\u00e8me fille de Kristen n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 monter avec le reste de la famille sur le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge. Une vid\u00e9o de la sc\u00e8ne suscite de nombreux commentaires sur Instagram, car la petite fille est mont\u00e9e avec le garde-corps relev\u00e9. (Insta/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/seule-sur-le-telesiege-j-etais-inquiete-elle-est-restee-detendue-103288732"
    },
    {
        "title": "18'000 voix souhaitent un bon anniversaire \u00e0 un enfant orphelin",
        "summary": "Johnny Gaudreau, hockeyeur vedette de Columbus, est mort accidentellement il y a six mois. Ses fans ont chant\u00e9 pour son fils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-18-000-voix-souhaitent-un-bon-anniversaire-a-un-enfant-orphelin-103288659"
    },
    {
        "title": "Un pilote de deltaplane chute et se tue en Valais",
        "summary": "Un Suisse de 52 ans a perdu la vie apr\u00e8s avoir perdu le contr\u00f4le de son engin dans la r\u00e9gion du Levron, sur les hauteurs de Voll\u00e8ges, dans le val de Bagnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/val-de-bagnes-un-pilote-de-deltaplane-chute-et-se-tue-en-valais-103288930"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux t'engrosser \u00e0 nouveau\u00bb: Ashley St. Clair balance des SMS",
        "summary": "Sans nouvelles du p\u00e8re pr\u00e9sum\u00e9 de son fils de 5 mois, l'influenceuse a saisi la justice: elle r\u00e9clame un test de paternit\u00e9 et la garde exclusive de leur enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-bebe-avec-elon-musk-je-veux-t-engrosser-a-nouveau-ashley-st-clair-balance-des-sms-103288583"
    },
    {
        "title": "Ce poisson \u00e9tait si particulier que personne n\u2019a voulu le manger",
        "summary": "En Chine, une vid\u00e9o a captur\u00e9 une sc\u00e8ne particuli\u00e8re sur un march\u00e9 de poissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-ce-poisson-etait-si-particulier-que-personne-n-a-voulu-le-manger-103288404"
    },
    {
        "title": "Au Panama, un h\u00f4tel devient une prison pour migrants",
        "summary": "Le gouvernement panam\u00e9en a indiqu\u00e9 abriter temporairement des migrants expuls\u00e9s des \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019h\u00f4tel Decapolis, \u00e0 Panama City.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/expulses-des-etats-unis-au-panama-un-hotel-devient-une-prison-pour-migrants-103288144"
    },
    {
        "title": "Une femme effray\u00e9e par un incident inattendu devant chez elle",
        "summary": "Un faucon hobereau s\u2019est \u00e9cras\u00e9 contre la vitre d\u2019une femme \u00e0 Coire (GR). Malgr\u00e9 la violence du choc, l\u2019oiseau n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/coire-gr-une-femme-effrayee-par-un-incident-inattendu-devant-chez-elle-103288167"
    },
    {
        "title": "Festival Antigel sous \u00ab1000\u00b0\u00bb \u00e0 la piscine: \u00abUn truc de ouf!\u00bb",
        "summary": "Tayron Kwidan\u2019s, \u00e9toile montante de l\u2019afro-pop suisse, \u00e9tait en concert au festival Antigel. Un show  in\u00e9dit organis\u00e9 par le Transforme Festival, qui a ravi le public pr\u00e9sent \u00e0 la piscine du Lignon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vernier-ge-festival-antigel-sous-1000-a-la-piscine-un-truc-de-ouf-103287911"
    },
    {
        "title": "Les premiers chantiers du contournement ont d\u00e9but\u00e9",
        "summary": "Les premiers travaux du contournement est de La Chaux-de-Fonds ont d\u00e9but\u00e9 lundi avec des d\u00e9molitions, avant le creusement du tunnel des Ar\u00eates en 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-chaux-de-fonds-les-premiers-chantiers-du-contournement-est-ont-debute-103288887"
    },
    {
        "title": "17'000 signatures pour le maintien de 19 bureaux de poste vaudois",
        "summary": "Une p\u00e9tition lanc\u00e9e fin octobre, qui demande au g\u00e9ant jaune de renoncer \u00e0 la fermeture de 19 offices vaudois, a \u00e9t\u00e9 remise lundi, \u00e0 La Poste, \u00e0 Cully.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/service-universel-17-000-signatures-pour-le-maintien-de-19-bureaux-de-poste-vaudois-103288874"
    },
    {
        "title": "Place Perdtemps: plus de 5 millions pour les \u00e9tudes",
        "summary": "Les autorit\u00e9s nyonnaises ont revu leur projet de r\u00e9am\u00e9nagement de la place pour se concentrer sur le parc et le parking souterrain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nyon-vd-place-perdtemps-plus-de-5-millions-pour-les-etudes-103288872"
    },
    {
        "title": "Un homme meurt apr\u00e8s une chute \u00e0 trottinette \u00e9lectrique",
        "summary": "Un homme de 43 ans a perdu le contr\u00f4le de sa trottinette \u00e9lectrique, vendredi \u00e0 Ardon, et a chut\u00e9. Gri\u00e8vement bless\u00e9, il est mort \u00e0 l\u2019h\u00f4pital cette nuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ardon-vs-un-homme-decede-apres-une-chute-en-trottinette-electrique-103288737"
    },
    {
        "title": "Plan d\u2019action pour la biodiversit\u00e9: la Suisse est bonne derni\u00e8re",
        "summary": "Le plan suisse pour la biodiversit\u00e9 est class\u00e9 dernier par le WWF, faute de mesures concr\u00e8tes et de financements suffisants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop16-plan-d-action-pour-la-biodiversite-la-suisse-bonne-derniere-103288924"
    },
    {
        "title": "Trois suspects arr\u00eat\u00e9s pour une agression le soir du Nouvel-An",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9 au matin du 1er janvier, \u00e0 la gare centrale de Zurich. Trois suspects ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. La police a lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-trois-suspects-arretes-pour-une-agression-au-nouvel-an-103288907"
    },
    {
        "title": "Coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur pour un train direct vers Londres",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 qui exploite l'Eurotunnel veut \u00e9tablir de nouvelles liaisons directes entre la Grande-Bretagne et le continent. La Suisse est explicitement vis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-ferroviaire-coup-d-accelerateur-pour-un-train-direct-suisse-londres-103288490"
    },
    {
        "title": "M\u00e9ga sortie \u00e0 moto organis\u00e9e sur TikTok: 40 jeunes contr\u00f4l\u00e9s",
        "summary": "Une quarantaine de jeunes motards se sont retrouv\u00e9s dimanche, pour une grosse vir\u00e9e. La police a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des contr\u00f4les pour pr\u00e9venir d\u2019\u00e9ventuels incidents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-mega-sortie-a-moto-organisee-sur-tiktok-40-jeunes-controles-103288718"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9gafus\u00e9e de SpaceX, Starship, va bient\u00f4t red\u00e9coller",
        "summary": "SpaceX pourrait r\u00e9aliser d\u00e8s vendredi un nouveau vol d\u2019essai pour sa m\u00e9gafus\u00e9e Starship, apr\u00e8s l\u2019explosion de son second \u00e9tage en janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-la-megafusee-de-spacex-starship-va-bientot-redecoller-103289170"
    },
    {
        "title": "Vingt ans de prison requis en appel contre l\u2019ex-pr\u00e9sident Aziz",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident Mohamed Ould Abdel Aziz est jug\u00e9 accus\u00e9 d\u2019avoir abus\u00e9 de son pouvoir en Mauritanie afin d\u2019amasser une fortune immense.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauritanie-vingt-ans-de-prison-requis-en-appel-contre-l-ex-president-aziz-103289150"
    },
    {
        "title": "La Croix-Rouge \u00abtr\u00e8s inqui\u00e8te\u00bb de la situation en Cisjordanie",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-la-croix-rouge-tres-inquiete-de-la-situation-en-cisjordanie-103021430"
    },
    {
        "title": "Des gouffres vont engloutir des centaines d'habitations",
        "summary": "Au Br\u00e9sil, par manque de planification urbaine et une d\u00e9forestation agressive, une ville amazonienne a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence apr\u00e8s l\u2019\u00e9largissement d'\u00e9normes trous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amazonie-des-gouffres-vont-engloutir-des-centaines-d-habitations-103289072"
    },
    {
        "title": "Des soldats se pr\u00e9parent \u00e0 la \u00abprochaine\u00bb guerre contre la Russie",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s l\u2019invasion russe, si la guerre est loin d\u2019\u00eatre termin\u00e9e, des Ukrainiens se pr\u00e9parent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la suivante, rejetant toute paix imposant des concessions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ukraine-des-soldats-se-preparent-a-la-prochaine-guerre-contre-la-russie-103288970"
    },
    {
        "title": "Bless\u00e9, Jorge Mart\u00edn manquera le premier GP de la saison",
        "summary": "L'Espagnol, champion du monde en titre de MotoGP, ne sera pas de la partie ce week-end en Tha\u00eflande en raison d'une blessure \u00e0 la main gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/motocyclisme-blesse-jorge-martin-manquera-le-premier-gp-de-la-saison-103289052"
    },
    {
        "title": "Roger Federer \u00e0 Mikaela Shiffrin: \u00abTu es la meilleure\u00bb",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine a r\u00e9alis\u00e9 un exploit dimanche en d\u00e9crochant son 100e succ\u00e8s en Coupe du monde. Le B\u00e2lois l'a f\u00e9licit\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cent-victoires-roger-federer-a-mickaela-shiffrin-tu-es-la-meilleure-103288805"
    },
    {
        "title": "Fronde contre les \u00abamendes exorbitantes\u00bb pour grossi\u00e8ret\u00e9s",
        "summary": "Une trentaine d\u2019acteurs du rallye ont \u00e9crit une lettre \u00e0 la FIA pour se plaindre des amendes jug\u00e9es disproportionn\u00e9es en cas d'\u00e9cart de langage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rallye-fronde-contre-les-amendes-exorbitantes-pour-grossieretes-103288860"
    },
    {
        "title": "\u00abLa viande devrait \u00eatre plus de deux fois plus ch\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Jusqu\u2019\u00e0 20% des \u00e9missions mondiales de gaz \u00e0 effet de serre proviennent de l\u2019\u00e9levage. Comment parvenir \u00e0 manger moins de produits carn\u00e9s? Entretien avec Saskia Stucki.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-la-viande-devrait-etre-plus-de-deux-fois-plus-chere-103284956"
    },
    {
        "title": "Les tendances durables qui marqueront les voyages en 2025",
        "summary": "Cette ann\u00e9e apporte de nouvelles perspectives au voyageur soucieux de l\u2019environnement et en qu\u00eate de tranquillit\u00e9. Petit p\u00e9riple entre JOMO et vacances sans technologie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-l-ecart-du-tourisme-de-masse-les-tendances-durables-qui-marqueront-les-voyages-en-2025-103283782"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la fast fashion s\u00e9duit \u2013 et comment nous en \u00e9loigner",
        "summary": "Pr\u00e8s d\u2019un v\u00eatement sur deux achet\u00e9s en Suisse provient de la fast fashion, qui a un impact \u00e9norme sur l\u2019environnement. Des blogs donnent des conseils pour s\u2019en passer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/shopping-pourquoi-la-fast-fashion-seduit-et-comment-nous-en-eloigner-103283759"
    },
    {
        "title": "La peau de poisson se transforme en cuir chez Gucci & Co.",
        "summary": "Des start-ups et des cr\u00e9ateurs de mode font d\u00e9sormais du cuir \u00e0 partir de d\u00e9chets de poisson. De grandes marques, comme Louis Vuitton, Gucci ou Chanel, misent dessus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-dans-la-mode-la-peau-de-poisson-se-transforme-en-cuir-chez-gucci-co-103283735"
    },
    {
        "title": "La Bolivie inaugure un m\u00e9gacomplexe sid\u00e9rurgique pay\u00e9 par P\u00e9kin",
        "summary": "Le site abriterait plus de 40 milliards de tonnes de minerai de fer, ce qui en ferait l\u2019un des plus grands gisements au monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/industrie-la-bolivie-inaugure-un-megacomplexe-siderurgique-paye-par-pekin-103289159"
    },
    {
        "title": "Macron appelle Trump \u00e0 une \u00abconcurrence \u00e9quitable\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-macron-appelle-trump-a-une-concurrence-equitable-103021435"
    },
    {
        "title": "La Suisse est l'un des pays o\u00f9 Netflix est le plus cher du monde",
        "summary": "Si l'on compare la taille du catalogue au prix de l'abonnement de base de Netflix, seul le Danemark affiche des prix plus \u00e9lev\u00e9s que la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-la-suisse-est-l-un-des-pays-ou-netflix-est-le-plus-cher-au-monde-103286757"
    },
    {
        "title": "March\u00e9 aux bovins: les ench\u00e8res montent, les \u00e9leveurs respirent",
        "summary": "Le plus gros march\u00e9 aux bovins adulte de France connait une hausse des cours sans pr\u00e9c\u00e9dent, un bol d'air pour les \u00e9leveurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-marche-aux-bovins-les-encheres-montent-les-eleveurs-respirent-103288590"
    },
    {
        "title": "Les fans de \u00abBioman\u00bb retrouvent leurs super-h\u00e9ros japonais",
        "summary": "\u00c0 S\u00e9oul, des fans inconditionnels\u00a0 applaudissent \u00e0 tout rompre leurs super-h\u00e9ros pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, ceux de la s\u00e9rie \u00abBioman\u00bb, un retour nostalgique \u00e0 l\u2019\u00e9poque des cassettes VHS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-coree-du-sud-les-fans-de-bioman-retrouvent-leurs-super-heros-japonais-103288485"
    },
    {
        "title": "Mal \u00e9quip\u00e9s, ils escaladent l'Etna pour faire des selfies",
        "summary": "Les autorit\u00e9s siciliennes se pr\u00e9parent \u00e0 faire face ce week-end \u00e0 un afflux de visiteurs en qu\u00eate de selfies sur les pentes du volcan, attir\u00e9s par une coul\u00e9e de lave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-mal-equipes-ils-escaladent-l-etna-pour-faire-des-selfies-103286309"
    },
    {
        "title": "Des cigognes qui ne migrent plus et mangent dans des d\u00e9charges",
        "summary": "Oiseau migrateur symbole de l'Alsace, la cigogne profite des hivers moins froids pour revenir plus t\u00f4t, voire ne plus migrer du tout, trouvant \u00e0 se nourrir toute l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alsace-des-cigognes-qui-ne-migrent-plus-et-mangent-dans-des-decharges-103285430"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir couch\u00e9 avec 1057 hommes, elle alimente la rumeur",
        "summary": "La Britannique qui se targue d'avoir battu le record du monde du nombre de relations sexuelles en 12 heures pr\u00e9tend qu'elle est enceinte. Coup de pub?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnie-blue-apres-avoir-couche-avec-1057-hommes-elle-alimente-la-rumeur-103284838"
    },
    {
        "title": "Quand Shakira s'amuse incognito au carnaval de Barranquilla",
        "summary": "La chanteuse Shakira s'est rendue incognito avec ses enfants au carnaval de Barranquilla, sa ville natale en Colombie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-quand-shakira-s-amuse-incognito-au-carnaval-de-barranquilla-103289157"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate pour fraude fiscale aggrav\u00e9e vise G\u00e9rard Depardieu",
        "summary": "L'acteur est soup\u00e7onn\u00e9 de s\u2019\u00eatre fictivement domicili\u00e9 en Belgique d\u00e8s 2013, pour protester contre la taxation sur les grosses fortunes voulues par Fran\u00e7ois Hollande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-enquete-pour-fraude-fiscale-aggravee-vise-gerard-depardieu-103288955"
    },
    {
        "title": "Shakira a encore d\u00fb annuler un concert de sa tourn\u00e9e",
        "summary": "La chanteuse a renonc\u00e9 \u00e0 se produire, ce lundi, devant ses compatriotes \u00e0 Medell\u00edn. Mais cette fois, ce n'est pas \u00e0 cause de probl\u00e8mes de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-shakira-a-du-encore-annuler-un-concert-de-sa-tournee-103288931"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'aime \u00eatre maladroit et espi\u00e8gle\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abI Am Married...But!\u00bb, sur Netflix, l'acteur ta\u00efwanais Jasper Liu a ador\u00e9 incarner un mari id\u00e9al. Tourner dans cette s\u00e9rie l'a \u00e9merveill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jasper-liu-j-aime-etre-maladroit-et-espiegle-103287631"
    },
    {
        "title": "Les tatouages, des cocktails chimiques potentiellement explosifs",
        "summary": "Les encres de tatouage ne restent pas simplement \u00e0 la surface de la peau, mais se r\u00e9pandent dans tout le corps. Les effets sur la sant\u00e9 restent peu clairs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-tatouages-des-cocktails-chimiques-potentiellement-explosifs-103287806"
    },
    {
        "title": "Deux anciens de \u00abKoh-Lanta\u00bb s'engagent pour l'arr\u00eat du tabac",
        "summary": "Cl\u00e9mence et Ugo, ex-candidats du jeu d'aventure de TF1, pr\u00eatent leur image \u00e0 la nouvelle campagne de pr\u00e9vention contre le tabagisme de Sant\u00e9 publique France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-deux-anciens-de-koh-lanta-s-engagent-pour-l-arret-du-tabac-103285488"
    },
    {
        "title": "Les piq\u00fbres pour maigrir sans fonte des muscles sont pour bient\u00f4t",
        "summary": "Selon le \u00abNew York Post\u00bb, une douzaine de labos planchent sur de nouveaux traitements qui activent la perte de poids tout en pr\u00e9servant la masse maigre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-piqures-pour-maigrir-sans-fonte-des-muscles-sont-pour-bientot-103285619"
    },
    {
        "title": "Wembanyama est atteint d'une thrombose, de quoi s'agit-il?",
        "summary": "Le basketteur fran\u00e7ais des San Antonio Spurs sera absent le reste de la saison pour raisons de sant\u00e9, a annonc\u00e9 le club. Il souffre d'un probl\u00e8me veineux \u00e0 l'\u00e9paule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-wembanyama-est-atteint-d-une-thrombose-de-quoi-s-agit-il-103286331"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire: les humains pourraient contaminer les chats",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, deux f\u00e9lins vivant exclusivement \u00e0 l'int\u00e9rieur ont contract\u00e9 la maladie. Leurs ma\u00eetres travaillaient sur des exploitations infect\u00e9es par le virus H5N1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/epizootie-grippe-aviaire-les-humains-pourraient-contaminer-les-chats-103285981"
    },
    {
        "title": "Le \u00abroi\u00bb Trump ne fait pas marrer la \u00abreine de la pop\u00bb",
        "summary": "Madonna s\u2019est montr\u00e9e\u00a0\u00e0 plusieurs reprises tr\u00e8s critique vis-\u00e0-vis du pr\u00e9sident des Etats-Unis. Ses attaques \u00e0 l'\u00e9gard des droits LGBTQ+ n'y sont pas pour rien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/madonna-le-roi-trump-ne-fait-pas-marrer-la-reine-de-la-pop-103286324"
    },
    {
        "title": "Tayron Kwidan's, la r\u00e9ussite au bout du tunnel",
        "summary": "Le chanteur Lausannois est en vue sur la sc\u00e8ne de l'afro-pop. Salles combles \u00e0 l'\u00e9tranger, millions d'\u00e9coutes et concert in\u00e9dit samedi: portrait d'un succ\u00e8s tardif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/portrait-tayron-kwidan-s-la-reussite-au-bout-du-tunnel-103284927"
    },
    {
        "title": "\u00abLa musique a vraiment un effet th\u00e9rapeutique sur moi\u00bb",
        "summary": "Certains tiennent un journal, Eva Leandra fait de la musique. La Soleuroise vient de d\u00e9voiler son tout premier EP.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eva-leandra-la-musique-a-vraiment-un-effet-therapeutique-sur-moi-103283964"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift marque encore plus l'Histoire",
        "summary": "Pour la cinqui\u00e8me fois, la superstar am\u00e9ricaine a remport\u00e9 le titre d'artiste mondiale de l'ann\u00e9e. Un record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-nouveau-un-record-pour-taylor-swift-103284835"
    },
    {
        "title": "\u00abAssassin's Creed Shadows\u00bb fuite, un mois avant sa sortie",
        "summary": "Des copies physiques du jeu d'Ubisoft, qui doit sortir le 20\u00a0mars, se sont retrouv\u00e9es dans la nature.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-assassin-s-creed-shadows-fuite-un-mois-avant-sa-sortie-103288958"
    },
    {
        "title": "Le volant les yeux ferm\u00e9s, c'est pour bient\u00f4t, promet Stellantis",
        "summary": "La premi\u00e8re vague de v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s d'un syst\u00e8me de conduite autonome va bient\u00f4t \u00eatre lanc\u00e9e sur le march\u00e9 par le constructeur automobile Stellantis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-le-volant-les-yeux-fermes-c-est-pour-bientot-promet-stellantis-103286466"
    },
    {
        "title": "Meta va booster l\u2019IA avec un c\u00e2ble sous-marin de 50'000 km",
        "summary": "L'investissement court sur plusieurs ann\u00e9es atteignant plusieurs milliards de dollars, il s\u2019agit d'un des projets les plus ambitieux\u00bb de la maison m\u00e8re de Facebook.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hautes-technologies-meta-va-booster-l-ia-avec-un-cable-sous-marin-de-50-000-km-103284212"
    },
    {
        "title": "Elon Musk lance Grok 3 pour rivaliser avec ChatGPT et DeepSeek",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 d\u2019intelligence artificielle xAI, fond\u00e9e par Elon Musk, a d\u00e9voil\u00e9, lundi, la derni\u00e8re version de son robot conversationnel Grok 3.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-elon-musk-lance-grok-3-pour-rivaliser-avec-chatgpt-et-deepseek-103283663"
    },
    {
        "title": "Plus d\u2019un milliard de dollars d\u00e9rob\u00e9s \u00e0 une plateforme d\u2019\u00e9change",
        "summary": "La plateforme Bybit a dit vendredi que l\u2019\u00e9quivalent de 1,5 milliard de dollars en cryptomonnaies lui a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-plus-d-un-milliard-de-dollars-derobes-a-une-plateforme-d-echange-103286682"
    },
    {
        "title": "Javier Milei nie fermement avoir \u00abpromu\u00bb une cryptomonnaie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Javier Milei est la cible des critiques apr\u00e8s avoir promu sur ses r\u00e9seaux sociaux une cryptomonnaie qui s\u2019est effondr\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-de-bonne-foi-javier-milei-nie-avoir-promu-une-cryptomonnaie-103283647"
    },
    {
        "title": "Milei fait la promotion d\u2019une crypto qui s'effondre peu apr\u00e8s",
        "summary": "Le pr\u00e9sident argentin a vant\u00e9 les m\u00e9rites de la devise num\u00e9rique $LIBRA sur les r\u00e9seaux sociaux vendredi, avant de supprimer son post par la suite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/une-arnaque-mondiale-milei-fait-la-promotion-d-une-crypto-qui-s-effondre-peu-apres-103282345"
    },
    {
        "title": "Entrepreneur arnaqu\u00e9, r\u00e9seau international d\u00e9mantel\u00e9",
        "summary": "Les investigations des gendarmes haut-savoyards sur une escroquerie ont permis d\u2019arr\u00eater plusieurs individus en France, en Espagne et en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-entrepreneur-arnaque-reseau-international-demantele-103280720"
    },
    {
        "title": "La franchise \u00abYakuza\u00bb coule \u00e0 pic",
        "summary": "Avec \u00abLike a Dragon: Pirate Yakuza in Hawaii\u00bb, la licence affiche un retard technique abyssal et fait mal aux yeux et au c\u0153ur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-franchise-yakuza-coule-a-pic-103285915"
    },
    {
        "title": "Six mois de prison ferme pour avoir harcel\u00e9 la streameuse Ultia",
        "summary": "Trois hommes ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s mercredi pour avoir cyberharcel\u00e9 une superstar de Twitch. Celle-ci parle d'une \u00abvictoire symbolique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-six-mois-de-prison-ferme-pour-avoir-harcele-la-streameuse-ultia-103281452"
    },
    {
        "title": "Une aventure haletante dans un cadre idyllique",
        "summary": "Alors qu\u2019on ne l\u2019attendait pas du tout, le titre \u00abAvowed\u00bb parvient \u00e0 enchanter les joueurs au fil d\u2019une \u00e9pop\u00e9e palpitante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-une-aventure-haletante-dans-un-cadre-idyllique-103280882"
    },
    {
        "title": "\u00abOn veut faire rayonner Lausanne \u00e0 l\u2019international\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Lausanne-Sport Esports revient sur les changements op\u00e9r\u00e9s par le club et ses objectifs pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-veut-faire-rayonner-lausanne-a-l-international-103278970"
    },
    {
        "title": "\u00abConclave\u00bb remporte le premier prix des SAG Awards",
        "summary": "\u00c0 une semaine des Oscars, \u00abConclave\u00bb a gagn\u00e9 le prix le plus convoit\u00e9 des Screen Actors Guild Awards (SAG), dimanche, \u00e0 Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/avant-les-oscars-conclave-remporte-le-premier-prix-des-sag-awards-103288449"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019avais jamais vu une s\u00e9rie pareille depuis \"Twin Peaks\"\u00bb",
        "summary": "Gwendoline Christie joue dans un thriller pr\u00e9sent\u00e9 hors comp\u00e9tition \u00e0 la Berlinale, mais on la pr\u00e9f\u00e8re en gardienne de ch\u00e8vres au bureau dans la s\u00e9rie \u00abSeverance\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gwendoline-christie-je-n-avais-jamais-vu-une-serie-pareille-depuis-twin-peak-103285962"
    },
    {
        "title": "James Bond ne sera \u00abplus jamais\u00bb le m\u00eame",
        "summary": "La prise de contr\u00f4le par Amazon de cette franchise embl\u00e9matique du Royaume-Uni inqui\u00e8te les sujets de Sa Majest\u00e9, dont certains se demandent si 007 a encore un avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-la-sauce-marvel-james-bond-ne-sera-plus-jamais-le-meme-103287493"
    },
    {
        "title": "Rose Byrne prim\u00e9e, l'Ours d'or revient \u00e0 la Norv\u00e8ge",
        "summary": "L'actrice australienne a remport\u00e9 le Prix d\u2019interpr\u00e9tation de la 75e \u00e9dition du festival du film berlinois. Le film norv\u00e9gien \u00abDreams\u00bb s'empare de l\u2019Ours d\u2019or.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berlinale-2025-rose-byrne-primee-l-ours-d-or-revient-a-la-norvege-103287245"
    },
    {
        "title": "Quel type d'introverti \u00eates-vous?",
        "summary": "Il existe quatre types d'introvertis: social, pensif, anxieux et contenu. Identifiez celui que vous \u00eates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-quel-type-d-introverti-etes-vous-103286284"
    },
    {
        "title": "Quand la moindre prise de d\u00e9cision para\u00eet insurmontable",
        "summary": "Prendre une d\u00e9cision est pour vous un casse-t\u00eate et vous avez constamment peur de faire le mauvais choix. Vous souffrez peut-\u00eatre de FOBO.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-quand-la-moindre-prise-de-decision-parait-insurmontable-103285479"
    },
    {
        "title": "\u00c9veil de l'empathie: 5 conseils d\u2019un professeur de Harvard",
        "summary": "Consid\u00e9rer les autres et les respecter. Ce sentiment n'est pas inn\u00e9. Il s'acquiert durant l'enfance, gr\u00e2ce au soutien des parents. Un psy donne des conseils pratiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-eveil-de-l-empathie-5-conseils-d-un-professeur-de-harvard-103284745"
    },
    {
        "title": "Ces messages vocaux \u00e9nervent ceux qui les re\u00e7oivent",
        "summary": "Trop nombreux, trop longs, ennuyeux ou impossibles \u00e0 \u00e9couter en toutes circonstances. Certains messages vocaux irritent les personnes qui les re\u00e7oivent. Et vous?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/resultats-d-un-sondage-ces-messages-vocaux-enervent-ceux-qui-les-recoivent-103283356"
    },
    {
        "title": "Lewis Hamilton donne envie de s'habiller en rouge Ferrari",
        "summary": "Sur le Net, les recherches de v\u00eatements et de maquillages rouges font un bond \u00e9norme depuis que le coureur britannique a rejoint l'\u00e9curie italienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recherches-en-hausse-de-149-lewis-hamilton-donne-envie-de-s-habiller-en-rouge-ferrari-103284000"
    },
    {
        "title": "La robe d'Emma Stone est un distributeur de pop-corn",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine \u00e9pate la galerie avec une robe dont les poches d\u00e9bordent de pop-corn, \u00e0 l'occasion des 50 ans de l'\u00e9mission \u00abSaturday Night Live\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/on-n-a-jamais-vu-ca-la-robe-d-emma-stone-est-un-distributeur-de-pop-corn-103283242"
    },
    {
        "title": "Timoth\u00e9e Chalamet (r)ose tout sur le tapis rouge",
        "summary": "L'acteur am\u00e9ricain assure la promotion internationale du film \u00abUn parfait inconnu\u00bb, qui lui vaut d'\u00eatre nomm\u00e9 aux Oscars. Ses looks attirent tous les regards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-masculine-timothee-chalamet-ose-tout-sur-le-tapis-rouge-103283085"
    },
    {
        "title": "Les plus beaux looks lingerie de la Saint-Valentin",
        "summary": "Les marques de sous-v\u00eatements misent sur le body positive. La nuisette s\u2019affranchit de la domination du satin. La dentelle rouge est l\u2019expression de la confiance en soi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-plus-beaux-looks-lingerie-de-la-saint-valentin-103279769"
    },
    {
        "title": "Sur Airbnb, la g\u00e9n\u00e9ration Z arnaqu\u00e9e par des fausses annonces",
        "summary": "Les fausses annonces font partie des fraudes les plus fr\u00e9quentes. Les victimes perdent approximativement 2200 francs. La tendance est \u00e0 la hausse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fausses-photos-airbnb-met-en-garde-face-aux-arnaques-a-la-location-de-vacances-103285636"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o de la pickpocket fait le buzz: vigilance dans les trains",
        "summary": "Une sc\u00e8ne film\u00e9e dans le Milan - Gen\u00e8ve pose la question de l'ampleur des vols \u00e0 la tire dans les trains en Italie, dans les cantons du Valais, de Vaud et de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-suisse-la-video-de-la-pickpocket-fait-le-buzz-vigilance-dans-les-trains-103286166"
    },
    {
        "title": "Ces villages m\u00e9connus figurent parmi les joyaux de l'Italie",
        "summary": "Une association italienne, dont le but est de\u00a0valoriser et de promouvoir les plus beaux villages du pays, d\u00e9voile ses bons plans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-ces-villages-meconnus-figurent-parmi-les-joyaux-de-l-italie-103285393"
    },
    {
        "title": "Cette station baln\u00e9aire portugaise veut interdire le bikini",
        "summary": "Au Portugal, la ville d'Albufeira veut interdire les tenues l\u00e9g\u00e8res. Les contrevenants s'exposeront \u00e0 une amende tr\u00e8s sal\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-de-1500-euros-cette-station-balneaire-portugaise-veut-interdire-le-bikini-103283970"
    },
    {
        "title": "Les rouflaquettes sont de retour",
        "summary": "Jacob Elordi et Timoth\u00e9e Chalamet ont adopt\u00e9 cette tendance des ann\u00e9es 60 et 70. Un barbier nous explique comment le faire aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/style-les-rouflaquettes-sont-de-retour-103285935"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatez de faire tremper vos cheveux dans l'eau du bain",
        "summary": "Les produits pour le bain et l'eau chaude ab\u00eement les cheveux. Une coiffeuse nous explique quels sont les bons gestes \u00e0 adopter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-une-pro-arretez-de-faire-tremper-vos-cheveux-dans-l-eau-du-bain-103283451"
    },
    {
        "title": "Des anniversaires pour enfants dans des magasins de cosm\u00e9tiques",
        "summary": "Des petites filles f\u00eatent leur anniversaire chez Sephora, aux \u00c9tats-Unis. En Suisse, on constate la m\u00eame tendance, chez Lush.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maquillage-et-vernis-a-ongles-des-anniversaires-pour-enfants-dans-des-magasins-de-cosmetiques-103280730"
    },
    {
        "title": "Laver le visage \u00e0 l'eau chaude ou froide? Ne faites plus l'erreur",
        "summary": "L'eau chaude ouvre les pores, la froide les referme: une id\u00e9e re\u00e7ue d\u00e9mentie par un dermatologue qui conseille d'utiliser de l'eau ti\u00e8de.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermato-laver-le-visage-a-l-eau-chaude-ou-froide-ne-faites-plus-l-erreur-103274096"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour \u00e9viter la bu\u00e9e sur les vitres",
        "summary": "Des vitres embu\u00e9es de l'int\u00e9rieur posent probl\u00e8me. Nous avons des conseils pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-comment-eviter-la-formation-de-buee-sur-les-vitres-103286115"
    },
    {
        "title": "Ne jetez plus le vinaigre du pot de cornichons",
        "summary": "Ce liquide pr\u00e9cieux sert \u00e0 r\u00e9aliser des conserves, \u00e0 pr\u00e9parer des cocktails, \u00e0 jardiner et \u00e0 soulager les crampes musculaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/usage-multiple-ne-jetez-plus-le-vinaigre-des-cornichons-103284072"
    },
    {
        "title": "Ne laissez jamais un chiffon s\u00e9cher sur un robinet",
        "summary": "Des bact\u00e9ries nocives prolif\u00e8rent dans le textile humide. Elles peuvent contaminer le robinet et l'eau courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ne-laissez-jamais-un-chiffon-secher-sur-un-robinet-103278471"
    },
    {
        "title": "Les plantes communiquent leur mal-\u00eatre: \u00e9coutez-les!",
        "summary": "Le brunissement des feuilles est g\u00e9n\u00e9ralement li\u00e9 \u00e0 un probl\u00e8me d'humidit\u00e9 de l'air ou d'arrosage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bons-conseils-les-plantes-communiquent-leur-mal-etre-ecoutez-les-103274484"
    },
    {
        "title": "Et si vous mangiez trop de sel sans le savoir?",
        "summary": "En cuisine, tout est une question de proportion, notamment en ce qui concerne le sel. Les explications d'une nutritionniste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-et-si-vous-mangiez-trop-de-sel-sans-le-savoir-103284652"
    },
    {
        "title": "Supermarch\u00e9: pourquoi les \u0153ufs ne sont-ils pas r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s?",
        "summary": "Chez soi, il est recommand\u00e9 de conserver les \u0153ufs dans le r\u00e9frig\u00e9rateur parce que la barri\u00e8re protectrice de la coquille s'ab\u00eeme rapidement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-supermarche-pourquoi-les-oeufs-ne-sont-ils-pas-refrigeres-103282486"
    },
    {
        "title": "Les \u0153ufs: le cadeau star de la Saint-Valentin aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Sur TikTok, on voit des amoureux offrir \u00e0 leur moiti\u00e9 une bo\u00eete en forme de c\u0153ur rouge contenant des \u0153ufs, comme s\u2019il s\u2019agissait d\u2019un cadeau pr\u00e9cieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-dans-les-supermarches-les-oeufs-le-cadeau-star-de-la-saint-valentin-aux-etats-unis-103279407"
    },
    {
        "title": "Additifs, sucre, gras: un foss\u00e9 s\u00e9pare l'Europe et les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Un produit alimentaire de la m\u00eame marque peut comporter des ingr\u00e9dients diff\u00e9rents, selon le pays. Des additifs interdits en Europe sont autoris\u00e9s aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-additifs-et-gras-un-fosse-separe-l-europe-et-les-etats-unis-103278626"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de pousser sa voiture en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9?",
        "summary": "Le fait de pousser un v\u00e9hicule en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 est-il assimil\u00e9 \u00e0 la conduite? Risque-t-on un retrait de permis?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-a-t-on-le-droit-de-pousser-sa-voiture-en-etat-d-ebriete-103284863"
    },
    {
        "title": "Faut-il roder une voiture \u00e9lectrique?",
        "summary": "Dans le cas d'une voiture \u00e9lectrique, ni la transmission ni la batterie ne n\u00e9cessitent un rodage particulier. Mais ce n'est pas une raison pour rouler \u00e0 fond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-experts-faut-il-roder-une-voiture-electrique-103280518"
    },
    {
        "title": "Un livreur n'a pas le droit de laisser tourner le moteur",
        "summary": "\u00c0 l'aube,\u00a0une camionnette livre des marchandises devant la maison, le moteur en marche et la radio allum\u00e9e. Est-ce permis?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nuisances-sonores-un-livreur-a-t-il-le-droit-de-laisser-tourner-le-moteur-103276448"
    },
    {
        "title": "Le non-respect des distances de s\u00e9curit\u00e9 peut co\u00fbter cher",
        "summary": "La mise en danger d'autrui est une infraction grave. La sanction peut s'\u00e9lever \u00e0 plusieurs milliers de francs ou \u00e0 un retrait de permis d'une dur\u00e9e de trois ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-non-respect-des-distances-de-securite-peut-couter-cher-103271162"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "L\u2019opposition d\u00e9nonce la mort d\u2019un quatri\u00e8me leader en prison",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e du pr\u00e9sident Nicol\u00e1s Maduro, Reinaldo Araujo est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en prison, selon l\u2019opposition au Venezuela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-l-opposition-denonce-la-mort-d-un-quatrieme-leader-en-prison-103289180"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019ONU, les \u00c9tats-Unis s\u2019allient \u00e0 la Russie contre l\u2019Ukraine",
        "summary": "Washington et Moscou ont avanc\u00e9 ensemble lundi \u00e0 l\u2019ONU pour permettre l\u2019adoption d\u2019une r\u00e9solution favorable \u00e0 la Russie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-a-l-onu-les-etats-unis-s-allient-a-la-russie-contre-l-ukraine-103289177"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans l\u2019effondrement d\u2019un pont en Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sud-cor\u00e9ennes sont \u00e0 la recherche de trois personnes apr\u00e8s l'effondrement ce mardi d'un pont sur le chantier d'une autoroute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-deux-morts-dans-l-effondrement-d-un-pont-en-coree-du-sud-103289187"
    },
    {
        "title": "Trump veut reprendre la construction de l\u2019ol\u00e9oduc Keystone XL",
        "summary": "Symbolique du premier passage de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche, le projet d\u2019ol\u00e9oduc Keystone XL avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 par Jode Biden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-veut-reprendre-la-construction-de-l-oleoduc-keystone-xl-103289191"
    },
    {
        "title": "Un policier \u00e0 la m\u00e9moire visuelle hors pair traque les criminels",
        "summary": "Dot\u00e9 d'un don unique, un agent de Winterthour reconna\u00eet les criminels d'un simple regard. Son talent aide \u00e0 r\u00e9soudre des enqu\u00eates complexes et \u00e0 innocenter des suspects.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/winterthour-un-policier-a-la-memoire-visuelle-hors-pair-traque-les-criminels-103288656"
    },
    {
        "title": "La f\u00eate pour r\u00e9v\u00e9ler le genre d'un b\u00e9b\u00e9 lui co\u00fbte cher",
        "summary": "Dans le cadre d'une \u00abgender reveal party\u00bb, une quadrag\u00e9naire a command\u00e9 des fumig\u00e8nes roses. Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour importation ill\u00e9gale d'engins pyrotechniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-fete-pour-reveler-le-genre-d-un-bebe-lui-coute-cher-103288624"
    },
    {
        "title": "Grok\u00a03 pris en flagrant d\u00e9lit de censure sur Musk et Trump",
        "summary": "L'IA de la soci\u00e9t\u00e9 d'Elon Musk a ignor\u00e9 des r\u00e9ponses critiquant l'entrepreneur et le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis sur le th\u00e8me de la d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-d-elon-musk-grok-3-pris-en-flagrant-delit-de-censure-sur-musk-et-trump-103288798"
    },
    {
        "title": "Des touristes manquent de se faire engloutir par une avalanche",
        "summary": "Des personnes qui se trouvaient sur une montagne en Chine ont vu une avalanche de tr\u00e8s, tr\u00e8s pr\u00e8s. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-des-touristes-manquent-de-se-faire-engloutir-par-une-avalanche-103288593"
    },
    {
        "title": "Facilitez-vous la t\u00e2che gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des deux minutes",
        "summary": "Prendre r\u00e9guli\u00e8rement deux minutes pour le rangement au lieu d'y consacrer un apr\u00e8s-midi entier le week-end: telle est l'id\u00e9e qui se cache derri\u00e8re cette r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-pour-ranger-chez-soi-facilitez-vous-la-tache-grace-a-la-regle-des-deux-minutes-103288941"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s m\u00e9fiante envers la technologie\u00bb",
        "summary": "Dans la mini-s\u00e9rie Netflix \u00abZero Day\u00bb, Lizzy Caplan incarne la fille d'un ex-pr\u00e9sident en pleine cyberattaque mondiale. Un sc\u00e9nario qui fait \u00e9cho \u00e0 ses propres angoisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lizzy-caplan-j-ai-toujours-ete-tres-mefiante-envers-la-technologie-103288564"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 50 vols d\u00e9rout\u00e9s \u00e0 cause d\u2019exercices militaires chinois",
        "summary": "Des exercices men\u00e9s par des navires chinois pr\u00e8s de l\u2019Australie ont oblig\u00e9 les autorit\u00e9s australiennes \u00e0 d\u00e9router 49 vols la semaine pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-pres-de-50-vols-deroutes-a-cause-d-exercices-militaires-chinois-103289196"
    },
    {
        "title": "Des Canadiens veulent renommer l'avenue Wayne Gretzky",
        "summary": "Des citoyens d'Edmonton r\u00e9clament de changer le nom d'une art\u00e8re au nom de leur ancienne vedette jug\u00e9e trop proche de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-des-canadiens-veulent-renommer-l-avenue-wayne-gretzky-103288780"
    },
    {
        "title": "Victoire pour les deux Suisses de NBA",
        "summary": "Clint Capela a go\u00fbt\u00e9 au succ\u00e8s avec son \u00e9quipe d\u2019Atlanta contre Miami alors que Kyshawn George a \u00e9t\u00e9 le joueur de Washington le plus utilis\u00e9 contre Brooklyn.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-victoire-pour-les-deux-suisses-de-nba-103289200"
    },
    {
        "title": "2025, l'ann\u00e9e des Suisses",
        "summary": "Cinq cyclistes helv\u00e9tiques seront particuli\u00e8rement \u00e0 suivre lors de la nouvelle saison du World Tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-2025-l-annee-des-suisses-103285749"
    },
    {
        "title": "Les voitures hybrides red\u00e9passent les mod\u00e8les \u00e0 essence en Europe",
        "summary": "Les immatriculations de voitures hybrides ont repr\u00e9sent\u00e9 34,9% du march\u00e9 en janvier en Europe, contre 29,4% pour les voitures \u00e0 essence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-les-voitures-hybrides-redepassent-les-modeles-a-essence-en-europe-103289198"
    },
    {
        "title": "Comment Moscou a fait de la propagande une arme de guerre",
        "summary": "La Russie cherche depuis trois ans \u00e0 cr\u00e9er du soutien \u00e0 son invasion de l'Ukraine via une guerre informationnelle tr\u00e8s organis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-comment-moscou-a-fait-de-la-propagande-une-arme-de-guerre-103289210"
    },
    {
        "title": "Facture de t\u00e9l\u00e9phonie mobile sal\u00e9e malgr\u00e9 le mode avion",
        "summary": "Un lecteur en voyage a vu sa facture gonfler de 130 francs alors qu'il avait d\u00e9sactiv\u00e9 ses donn\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger et qu'il s'\u00e9tait mis en \u00abmode avion\u00bb. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-facture-de-telephonie-mobile-salee-malgre-le-mode-avion-103263728"
    },
    {
        "title": "N\u00e9e sans oreilles, la petite Margot est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 4 ans",
        "summary": "Une fillette atteinte de plusieurs pathologies est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e samedi en Dordogne. Ses parents tentaient de lever des fonds pour qu'elle se fasse op\u00e9rer aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-nee-sans-oreilles-la-petite-margot-est-morte-a-l-age-de-4-ans-103288691"
    },
    {
        "title": "Un train percute une voiture: ils en r\u00e9chappent de justesse",
        "summary": "Une conductrice de 83 ans et un gar\u00e7on de 10 ans ont eu beaucoup de chance: ils ont pu s'extirper de leur v\u00e9hicule juste avant la collision avec un convoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buchs-sg-un-train-percute-une-voiture-ils-en-rechappent-de-justesse-103289217"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9parez-vous \u00e0 vivre des moments inoubliables au PALP Festival",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre festival valaisan d\u00e9voile sa programmation 2025 qui promet d'enchanter les festivaliers de tous horizons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-preparez-vous-a-vivre-des-moments-inoubliables-au-palp-festival-103288915"
    },
    {
        "title": "Kevin Fiala marque le 199e but de sa carri\u00e8re en NHL",
        "summary": "Le Saint-Gallois de Los Angeles a scell\u00e9 le score \u00e0 Las Vegas o\u00f9 son \u00e9quipe s\u2019est impos\u00e9e 2-5 et s\u2019appr\u00eate \u00e0 int\u00e9grer un cercle restreint de joueurs suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-kevin-fiala-marque-le-199e-but-de-sa-carriere-en-nhl-103289218"
    },
    {
        "title": "16 ans de prison pour avoir coop\u00e9r\u00e9 avec l\u2019Ukraine",
        "summary": "L'homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour avoir aid\u00e9 Kiev \u00e0 localiser un site militaire russe et \u00e0 pr\u00e9parer un attentat, selon Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-16-ans-de-prison-pour-avoir-coopere-avec-l-ukraine-103289235"
    },
    {
        "title": "Derni\u00e8re audience dans le proc\u00e8s en destitution du pr\u00e9sident",
        "summary": "Les juges de la Cour constitutionnelle doivent se retirer pour d\u00e9lib\u00e9rer \u00e0 partir de ce mardi sur le sort du chef de l'\u00c9tat Yoon Suk-yeol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-derniere-audience-dans-le-proces-en-destitution-du-president-103289225"
    },
    {
        "title": "Les Tesla en pilote automatique dans les rues des villes de Chine",
        "summary": "La marque d'Elon Musk d\u00e9ploie des options de conduite autonome avanc\u00e9e dans le tr\u00e8s important march\u00e9 chinois, pour tenter de rattraper les concurrents locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-les-tesla-en-pilote-automatique-dans-les-rues-des-villes-de-chine-103289215"
    },
    {
        "title": "Le \u00abbouclier\u00bb de Ta\u00efwan sous la menace de taxes de Trump",
        "summary": "Pour se prot\u00e9ger de la Chine, Ta\u00efwan doit rester leader sur le march\u00e9 des semi-conducteurs tout en se prot\u00e9geant d'\u00e9ventuels droits de douanes am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/semi-conducteurs-le-bouclier-de-taiwan-sous-la-menace-de-taxes-de-trump-103289231"
    },
    {
        "title": "\u00abIncroyable\u00bb de repr\u00e9senter ainsi \u00able sexe entre adultes\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abAnora\u00bb, le cin\u00e9aste Sean Baker met de nouveau la lumi\u00e8re sur celles et ceux que beaucoup pr\u00e9f\u00e8rent refuser de voir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anora-incroyable-de-representer-ainsi-le-sexe-entre-adultes-103289238"
    },
    {
        "title": "Migros vend micasa et ferme ses \u00abDo it + Garden\u00bb",
        "summary": "Le g\u00e9ant orange va fermer fin juin ses succursales d\u00e9di\u00e9es au jardinage. Pr\u00e8s de 470 emplois sont menac\u00e9s. Les magasins micasa seront vendus \u00e0 ses dirigeants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-de-detail-migros-vend-micasa-et-ferme-ses-do-it-garden-103289257"
    },
    {
        "title": "La vaccination recule, un \u00abd\u00e9sastre annonc\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le taux de vaccination est en baisse aux \u00c9tats-Unis, o\u00f9 des cas de rougeole surgissent et o\u00f9 un vaccinosceptique a pris la t\u00eate du minist\u00e8re de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-vaccination-recule-un-desastre-annonce-103289244"
    },
    {
        "title": "Cette star balance son mari en plein concert",
        "summary": "Alicia Villareal, chanteuse mexicaine, s\u2019est interrompue au milieu de son spectacle pour d\u00e9noncer les abus de son mari, et elle l\u2019a fait d\u2019une mani\u00e8re toute particuli\u00e8re... (cbf)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/violences-domestiques-cette-star-balance-son-mari-en-plein-concert-103289098"
    },
    {
        "title": "Un club accuse Mourinho de \u00abpropos racistes\u00bb et va porter plainte",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur portugais de Fenerbahce a affirm\u00e9 que \u00able banc de Galatasaray sautait comme des singes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-club-accuse-mourinho-de-propos-racistes-et-va-porter-plainte-103289254"
    },
    {
        "title": "Alcool frelat\u00e9 en Turquie: mise en garde de la Conf\u00e9d\u00e9ration",
        "summary": "Le DFAE a actualis\u00e9 ses conseils pour les voyages en Turquie. La vente d'alcool frelat\u00e9 y a d\u00e9j\u00e0 fait plus de 100 morts depuis janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-alcool-frelate-en-turquie-mise-en-garde-de-la-confederation-103289253"
    },
    {
        "title": "Le pape \u00abs'est bien repos\u00e9\u00bb mais reste dans un \u00e9tat critique",
        "summary": "Le souverain pontife de 88 ans a connu une \u00abl\u00e9g\u00e8re am\u00e9lioration de son \u00e9tat de sant\u00e9, mais n'est pas encore tout \u00e0 fait sorti d'affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-le-pape-s-est-bien-repose-mais-reste-dans-un-etat-critique-103289286"
    },
    {
        "title": "Quand les dauphins aident \u00e0 surmonter le handicap",
        "summary": "Des dauphins d'Amazonie en libert\u00e9 sont int\u00e9gr\u00e9s, au Br\u00e9sil, dans des th\u00e9rapies visant les personnes en situation de handicap.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-quand-les-dauphins-aident-a-surmonter-le-handicap-103289281"
    },
    {
        "title": "Un ordre religieux transgenre b\u00e9nit les fid\u00e8les hindous",
        "summary": "Le plus grand p\u00e9lerinage du monde, qui se d\u00e9roule actuellement en Inde, offre aux fid\u00e8les toutes sortes de moyens pour se laver de leurs p\u00each\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kumbh-mela-un-ordre-religieux-transgenre-benit-les-fideles-hindous-103289271"
    },
    {
        "title": "L\u2019effondrement d\u2019un pont fait quatre morts et cinq bless\u00e9s",
        "summary": "Le pont \u00e9tait en construction \u00e0 65 km de S\u00e9oul quand il s'est effondr\u00e9, faisant quatre morts, dont deux Chinois et deux Sud-Cor\u00e9ens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-l-effondrement-d-un-pont-fait-quatre-morts-et-cinq-blesses-103289187"
    },
    {
        "title": "Anthropic muscle son IA Claude face \u00e0 OpenAI et Google",
        "summary": "La start-up am\u00e9ricaine a rendu disponible Claude 3.7, un mod\u00e8le d'IA hybride avanc\u00e9 capable de r\u00e9pondre rapidement ou r\u00e9fl\u00e9chir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-anthropic-muscle-son-ia-claude-face-a-openai-et-google-103289289"
    },
    {
        "title": "La Chine estime \u00abtout \u00e0 fait n\u00e9cessaires\u00bb ses d\u00e9penses militaires",
        "summary": "P\u00e9kin a r\u00e9agi \u00e0 la proposition de Trump, soutenue par Poutine, de r\u00e9duire de moiti\u00e9 les budgets de d\u00e9fense des trois principales puissances militaires du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-la-chine-estime-tout-a-fait-necessaires-ses-depenses-militaires-103289296"
    },
    {
        "title": "Ils passent une semaine \u00e0 Zermatt au nom de Jonathan Cohen",
        "summary": "Quatre Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour avoir r\u00e9serv\u00e9 un quatre \u00e9toiles \u00e0 Zermatt, au nom du com\u00e9dien Jonathan Cohen. Ils sont partis sans r\u00e9gler la facture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-ils-passent-une-semaine-a-zermatt-au-nom-de-jonathan-cohen-103289300"
    },
    {
        "title": "Amra ne veut plus \u00eatre remis \u00e0 la France et demande sa lib\u00e9ration",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir accept\u00e9 son renvoi vers la France, le narcotrafiquant arr\u00eat\u00e9 samedi, en Roumanie, a d\u00e9cid\u00e9 d'interjeter un appel qui n'a quasiment aucune chance d'aboutir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roumanie-amra-ne-veut-plus-etre-remis-a-la-france-et-demande-sa-liberation-103289314"
    },
    {
        "title": "L'Expo universelle rame toujours pour attirer le public",
        "summary": "Le gouvernement japonais a d\u00e9cid\u00e9 mardi de simplifier les r\u00e8gles de vente des billets de l'Expo universelle qui d\u00e9bute en avril, pour tenter de booster un peu les ventes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/osaka-2025-l-expo-universelle-rame-toujours-pour-attirer-le-public-103289304"
    },
    {
        "title": "Le chef de l'arm\u00e9e et le chef du SRC ont d\u00e9missionn\u00e9",
        "summary": "Rien ne va plus au sein du D\u00e9partement de la D\u00e9fense. Thomas S\u00fcssli, chef de l'arm\u00e9e, et Christian Dussey, chef du service de renseignement, vont quitter leur poste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-chef-de-l-armee-et-le-chef-du-src-auraient-demissionne-103289369"
    },
    {
        "title": "Quand Macron corrige Trump en douceur, mais fermement",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a rendu visite \u00e0 Donald Trump lundi \u00e0 Washington. Lors de leur entretien, les deux chefs d\u2019\u00c9tat ont abord\u00e9 d\u2019\u00e9ventuelles solutions de paix pour l\u2019Ukraine. Durant la conf\u00e9rence de presse conjointe, Macron a d\u00fb corriger Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-quand-macron-corrige-trump-en-douceur-mais-fermement-103289366"
    },
    {
        "title": "Ils voulaient passer des dizaines de milliers de clopes en douce",
        "summary": "Les douaniers ont intercept\u00e9 deux hommes qui n\u2019avaient pas d\u00e9clar\u00e9 des lots de cigarettes, \u00e0 l\u2019a\u00e9roport. La contrebande est en hausse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ils-voulaient-passer-des-dizaines-de-milliers-de-clopes-en-douce-103289347"
    },
    {
        "title": "L'insatisfaction de soi: voil\u00e0 pourquoi elle est une obsession",
        "summary": "Le perfectionnisme est a priori quelque chose de positif, mais il peut \u00eatre un fardeau. Son origine remonte souvent \u00e0 l'enfance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perfectionnisme-l-insatisfaction-de-soi-un-sentiment-qui-devient-une-obsession-103288788"
    },
    {
        "title": "Les recherches du vol MH370 de Malaysia Airlines ont repris",
        "summary": "L'avion, myst\u00e9rieusement disparu entre Kuala Lumpur et P\u00e9kin en 2014, n'a jamais \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/malaisie-les-recherches-du-vol-mh370-des-malaysia-airlines-ont-repris-103289334"
    },
    {
        "title": "Deux espions chinois pr\u00e9sum\u00e9s arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Les deux hommes sont accus\u00e9s d'avoir pay\u00e9 des chauffeurs pour circuler dans les rues de Manille, avec un appareil capable d'intercepter les conversation 3 km \u00e0 la ronde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-deux-espions-chinois-presumes-arretes-103289381"
    },
    {
        "title": "L\u2019usage des pesticides continue \u00e0 augmenter dans le monde",
        "summary": "Selon les derni\u00e8res statistiques de la FAO, le Br\u00e9sil et les \u00c9tats-Unis restent les plus gros consommateurs de ces substances nuisibles pour la sant\u00e9 et l'environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-l-usage-des-pesticides-continue-a-augmenter-dans-le-monde-103289320"
    },
    {
        "title": "\u00abPeu d'avantage \u00e0 faire des affaires en Allemagne\u00bb",
        "summary": "Le patron d'une entreprise familiale centenaire sp\u00e9cialis\u00e9e dans la fabrication de machines lance un SOS au gouvernement du futur chancelier Merz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crise-economique-peu-d-avantage-a-faire-des-affaires-en-allemagne-103289358"
    },
    {
        "title": "Ses 157 km/h film\u00e9s sur un pont lui co\u00fbtent cher",
        "summary": "Un jeune homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 deux ans de prison pour de multiples infractions, dont des exc\u00e8s de vitesse publi\u00e9s en vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ses-157-kmh-filmes-sur-un-pont-lui-coutent-cher-103289389"
    },
    {
        "title": "Chauffeurs \u00e9trangers pas en r\u00e8gle pinc\u00e9s entre Verbier et Gen\u00e8ve",
        "summary": "La police valaisanne a arr\u00eat\u00e9 trois v\u00e9hicules, dimanche 26 janvier, car leur conducteur effectuait des courses de taxi ill\u00e9gales entre l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve et Verbier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-chauffeurs-etrangers-pas-en-regle-pinces-entre-verbier-et-geneve-103289338"
    },
    {
        "title": "Six des sept missiles russes abattus par la d\u00e9fense ukrainienne",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-six-des-sept-missiles-russes-abattus-par-la-defense-ukrainienne-405723338808"
    },
    {
        "title": "Un juge bloque le transfert de prisonni\u00e8res transgenres",
        "summary": "Un juge f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain a autoris\u00e9 douze prisonni\u00e8res transgenres de rester dans leur prison pour hommes, bloquant une d\u00e9cision de Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-juge-bloque-le-transfert-de-prisonnieres-transgenres-103289421"
    },
    {
        "title": "Trump annule une directive se souciant des droits humains",
        "summary": "Le pr\u00e9sident a r\u00e9voqu\u00e9 une d\u00e9cision de Biden qui demandait de s'assurer que les armes vendues \u00e0 l'\u00e9tranger ne soient pas utilis\u00e9es en violation du droit humanitaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ventes-d-armes-trump-annule-une-directive-se-souciant-des-droits-humains-103289409"
    },
    {
        "title": "Une myst\u00e9rieuse ecchymose appara\u00eet sur la main de Donald Trump",
        "summary": "Le dos de la main droite du pr\u00e9sident am\u00e9ricain pr\u00e9sentait un gros bleu, lundi, lors de sa rencontre avec Emmanuel Macron. Les sp\u00e9culations vont bon train.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-mysterieuse-ecchymose-apparait-sur-la-main-de-donald-trump-103289339"
    },
    {
        "title": "Un convoi exceptionnel de 165 tonnes se renverse sur un pont",
        "summary": "Le 24 f\u00e9vrier \u00e0 Jarville, un convoi de 165 tonnes s\u2019est renvers\u00e9 sur le pont Gabriel Faur\u00e9 apr\u00e8s l\u2019affaissement d\u2019une plateforme. Le secteur est ferm\u00e9 par s\u00e9curit\u00e9.\n(lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-un-convoi-exceptionnel-de-165-tonnes-se-renverse-sur-un-pont-103289326"
    },
    {
        "title": "Finalement, l\u2019ast\u00e9ro\u00efde 2024 YR4 ne heurtera pas la Terre",
        "summary": "Des nouveaux calculs se montrent rassurants: le risque d'impact de l'objet r\u00e9cemment d\u00e9couvert est d\u00e9sormais proche de z\u00e9ro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-l-asteroide-2024-yr4-ne-nous-tombera-finalement-pas-sur-la-tete-103289432"
    },
    {
        "title": "Luka Modric fait le bonheur d'une jeune fan croate",
        "summary": "Le milieu de terrain du Real Madrid a offert son maillot \u00e0 une jeune supportrice, dimanche, apr\u00e8s la victoire des Madril\u00e8nes contre G\u00e9rone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-luka-modric-fait-le-bonheur-d-une-jeune-fan-croate-103289116"
    }
]