[
    {
        "title": "Militante climatique condamn\u00e9e pour une main coll\u00e9e au bitume",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public vient de reconna\u00eetre coupable une femme de 29 ans qui avait bloqu\u00e9 le trafic au centre-ville de Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-militante-climatique-condamnee-pour-une-main-collee-au-bitume-103174845"
    },
    {
        "title": "Harris tacle Trump pour un incident dans un cimeti\u00e8re militaire",
        "summary": "Lundi, Donald Trump a assist\u00e9 \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re militaire d'Arlington. Le scandale est n\u00e9 quand son \u00e9quipe a voulu y r\u00e9aliser des images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-harris-tacle-trump-pour-un-incident-dans-un-cimetiere-militaire-103177805"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 destituer Macron pour \u00abd\u00e9fendre la d\u00e9mocratie\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s de La France Insoumise entendent destituer le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, qu'ils accusent de vouloir choisir un \u00abPremier ministre qui lui pla\u00eet\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-appel-a-destituer-macron-pour-defendre-la-democratie-103177611"
    },
    {
        "title": "Le Lausanne-Sport \u00e9teint Young Boys mais lui laisse un point",
        "summary": "Le Lausanne-Sport s\u2019en est remis \u00e0 Karim Sow, son jeune d\u00e9fenseur form\u00e9 \u00e0 Young Boys, pour r\u00e9ussir \u00e0 marquer samedi. Excellents dans la capitale, les Vaudois se demandent comment ils n\u2019en repartent qu\u2019avec un point (1-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-duel-entre-les-deux-lanternes-rouges-de-super-league-103177779"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9 des photos de pieds \u00e0 plus de 60 femmes\u00bb",
        "summary": "On trouve des amoureux des pieds partout sur Internet : Il existe des forums, des hashtags et des applications d\u00e9di\u00e9s. Pour ce reportage, nos coll\u00e8gues de 20 Minuten se sont plong\u00e9s dans le milieu et ont tent\u00e9 une exp\u00e9rience personnelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/fetichisme-sur-instagram-jai-deja-achete-des-photos-de-pieds-a-plus-de-60-femmes-103165696"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Tourbillon, Sion frustre le B\u00e2le de Xherdan Shaqiri",
        "summary": "Devant leur public, les Valaisans ont offert une prestation solide face au FC B\u00e2le. Chouaref (26e) a r\u00e9pondu \u00e0 Ajeti (5e). Rempla\u00e7ant au coup d\u2019envoi, Xherdan Shaqiri a jou\u00e9 une vingtaine de minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-fc-sion-recoit-bale-103177537"
    },
    {
        "title": "Le PIB de la Suisse pourrait largement b\u00e9n\u00e9ficier de l'IA",
        "summary": "Le produit int\u00e9rieur brut pourrait augmenter de 85 milliards de francs en 10 ans gr\u00e2ce au gain de productivit\u00e9, selon une \u00e9tude internationale scandinave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etude-le-pib-de-la-suisse-pourrait-largement-beneficier-de-l-ia-103177546"
    },
    {
        "title": "Pannes et \u00abfolie absolue\u00bb: les fans sont d\u00e9sempar\u00e9s pour obtenir leur billet",
        "summary": "Apr\u00e8s 15 ans de s\u00e9paration, Oasis a annonc\u00e9 se reformer pour une tourn\u00e9e \u00e9v\u00e8nement en 2025. Des millions de personnes se sont ru\u00e9es pour acheter des places pour les concerts, provoquant des pannes sur des sites de vente \u00e0 la grande d\u00e9ception des fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/concerts-d-oasis-en-2025-pannes-et-folie-absolue-les-fans-sont-desempares-pour-obtenir-leur-billet-103177601"
    },
    {
        "title": "Du flirt d'\u00e9t\u00e9 au mariage: la tour Eiffel garde ses anneaux",
        "summary": "La maire de Paris a annonc\u00e9 que le sigle olympique resterait sur le monument parisien, moyennant le recours \u00e0 du mat\u00e9riel plus l\u00e9ger et plus durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-de-paris-2024-du-flirt-d-ete-au-mariage-la-tour-eiffel-garde-ses-anneaux-103177909"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s du rappeur Fatman Scoop, qui s'est \u00e9croul\u00e9 sur sc\u00e8ne",
        "summary": "Le chanteur de 53 ans \u00e9tait en concert lorsqu'il a fait un malaise, vendredi. Il n'a pas pu \u00eatre r\u00e9anim\u00e9 et il a succomb\u00e9 samedi \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-deces-du-rappeur-fatman-scoop-qui-s-est-ecroule-sur-scene-103177647"
    },
    {
        "title": "Marcel Hug en argent sur 5000\u00a0m",
        "summary": "Le Thurgovien de 38\u00a0ans a termin\u00e9 deuxi\u00e8me du 5000\u00a0m de la cat\u00e9gorie T 54 des Paralympiques de Paris. Seul l\u2019Am\u00e9ricain Daniel Romanchuk a \u00e9t\u00e9 plus rapide que le Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paralympiques-marcel-hug-en-argent-sur-5000-m-942257009673"
    },
    {
        "title": "Coup de tonnerre: le Leverkusen de Xhaka chute en Bundesliga",
        "summary": "Apr\u00e8s 35 matches cons\u00e9cutifs sans d\u00e9faite en Bundesliga, le champion d\u2019Allemagne en titre a chut\u00e9 contre Leipzig samedi. Fabian Rieder a inscrit son premier but avec Stuttgart.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-coup-de-tonnerre-le-leverkusen-de-xhaka-chute-en-bundesliga-591816805024"
    },
    {
        "title": "Bella Hadid, plus d\u00e9esse que jamais",
        "summary": "La it-girl s'affiche en nuisette. Un style qui pourrait bien annoncer l'arriv\u00e9e d'une nouvelle mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nuisette-en-dentelle-bella-hadid-plus-deesse-que-jamais-103176409"
    },
    {
        "title": "On sait combien B\u00e2le pr\u00e9voit de d\u00e9penser pour l'Eurovision",
        "summary": "Au lendemain de l'annonce de l'attribution du concours international, le projet b\u00e2lois d\u00e9voile ses co\u00fbts et la foule d'\u00e9v\u00e9nements pr\u00e9vus autour de la manifestation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/esc-2025-on-sait-combien-bale-prevoit-de-depenser-pour-l-eurovision-103177437"
    },
    {
        "title": "Une conductrice de 89 ans percute une motarde de 17 ans",
        "summary": "Une collision entre une moto et une voiture a eu lieu samedi vers 12h40 \u00e0 Ecuvillens. La jeune conductrice du deux roues a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-une-conductrice-de-89-ans-percute-une-motarde-de-17-ans-103177598"
    },
    {
        "title": "Dans un lieu touristique, une femme dispara\u00eet dans un gouffre de 8 m\u00e8tres",
        "summary": "Vendredi 23 ao\u00fbt, un fragment de trottoir s\u2019est effondr\u00e9 sous le passage d\u2019une touriste. Plus d\u2019une semaine apr\u00e8s une recherche intensive pour retrouver la femme de 48 ans, les autorit\u00e9s ont d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il est \u00abtrop risqu\u00e9\u00bb de continuer \u00e0 d\u00e9ployer les secours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/malaisie-dans-un-lieu-touristique-une-femme-disparait-dans-un-gouffre-de-8-metres-103177495"
    },
    {
        "title": "Plus de 66'000 soldats russes auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s au front",
        "summary": "Alors que Moscou ne communique quasi pas sur l'ampleur de ses pertes militaires en Ukraine, deux m\u00e9dias tentent d'identifier les victimes de guerre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-plus-de-66-000-soldats-russes-auraient-ete-tues-au-front-103177572"
    },
    {
        "title": "Parquer un camping-car sur quatre places, c\u2019est bient\u00f4t fini",
        "summary": "La Commune envisage de durcir son r\u00e8glement du stationnement, afin d\u2019\u00e9viter les abus, en particulier des touristes avec de grands v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/interlaken-be-parquer-un-camping-car-sur-quatre-places-c-est-bientot-fini-103176983"
    },
    {
        "title": "Le mois d'ao\u00fbt s'ach\u00e8ve sur un record de chaleur",
        "summary": "Samedi, le thermom\u00e8tre va d\u00e9passer les 30-31\u00b0C en de nombreux endroits. Ce mois d'ao\u00fbt se termine donc sur des temp\u00e9ratures records. Et si des orages parfois violents sont attendus, le mercure ne va pas redescendre de sit\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meteo-le-mois-d-aout-s-acheve-sur-un-record-de-chaleur-103177492"
    },
    {
        "title": "Sinner prend confiance, Paolini confirme",
        "summary": "Dans un US Open qui a d\u00e9j\u00e0 perdu deux de ses principales t\u00eates d\u2019affiche \u2013 Alcaraz et Djokovic -, Jannik Sinner a continu\u00e9 d\u2019engranger de la confiance samedi au troisi\u00e8me tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-sinner-prend-confiance-paolini-confirme-431166824699"
    },
    {
        "title": "Il grimpe le \u00abtoit de l\u2019Allemagne\u00bb en sandales et fait d\u00e9bat",
        "summary": "Une vid\u00e9o montrant un homme en sandales Birkenstock en train de grimper la Zugspitze est devenue virale. Sur les r\u00e9seaux sociaux, un d\u00e9bat s\u2019est rapidement engag\u00e9 sur les dangers li\u00e9s \u00e0 une pr\u00e9paration insuffisante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/les-specialistes-sont-de-sortie-il-grimpe-le-toit-de-l-allemagne-en-sandales-et-fait-debat-103176986"
    },
    {
        "title": "C'est s\u00fbr: quasi tout le monde verra sa facture baisser en 2025",
        "summary": "Les fournisseurs d'\u00e9nergie et les villes annoncent les unes apr\u00e8s les autres les tarifs de l'an prochain. Presque partout, les prix sont \u00e0 la baisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/electricite-c-est-sur-quasi-tout-le-monde-verra-sa-facture-baisser-en-2025-103177165"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s libre garanti pour tous, sur les plages du canton",
        "summary": "C'est la fin des espaces r\u00e9serv\u00e9s aux r\u00e9sidents communaux, autour du lac. Le Grand Conseil a vot\u00e9 une loi pour acc\u00e9der gratuitement \u00e0 ces endroits, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-acces-libre-garanti-pour-tous-sur-les-plages-du-canton-103177496"
    },
    {
        "title": "Les Suisses toujours pas \u00e0 l\u2019heure",
        "summary": "Alinghi ne voit toujours pas le bout du tunnel. Samedi, pour sa troisi\u00e8me r\u00e9gate de la Coupe Louis-Vuitton \u00e0 Barcelone, le bateau suisse a \u00e9t\u00e9 largement battu par les Britanniques d\u2019Ineos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-les-suisses-toujours-pas-a-l-heure-808625430497"
    },
    {
        "title": "Un streamer ukrainien interrompu par une forte explosion",
        "summary": "Un streamer ukrainien entend une forte explosion alors qu\u2019il \u00e9tait en plein direct sur Twitch. Il a affirm\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019une frappe de missile russe pr\u00e8s de chez lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/c-est-un-missile-russe-un-streamer-ukrainien-interrompu-par-une-forte-explosion-103177124"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9toile que vous n\u2019avez sans doute jamais vue va bient\u00f4t r\u00e9appara\u00eetre",
        "summary": "L\u2019\u00e9toile binaire T Coronae Borealis (T CrB) n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 vue \u00e0 l\u2019oeil nu depuis 1946. Elle pourrait \u00eatre visible durant le mois de septembre. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nova-en-approche-une-etoile-que-vous-n-avez-sans-doute-jamais-vue-va-bientot-reapparaitre-103177291"
    },
    {
        "title": "Ivres, trois policiers en cong\u00e9 vident leur arme depuis un balcon",
        "summary": "Stupeur pour des habitants vendredi 30 ao\u00fbt dans le 19e arrondissement de Paris. Plusieurs coups de feu ont retenti t\u00f4t dans la matin\u00e9e. C\u2019\u00e9tait trois policiers qui tiraient en l\u2019air depuis un balcon. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paris-ivres-trois-policiers-en-conge-vident-leur-arme-depuis-un-balcon-103177233"
    },
    {
        "title": "Le philosophe marxiste qui bouscule le Japon en plaidant pour la fin du capitalisme",
        "summary": "Alors que des millions d\u2019habitants de Tokyo travaillent une journ\u00e9e de plus au c\u0153ur du syst\u00e8me capitaliste, le philosophe marxiste Kohei Saito et ses amis d\u00e9blayent les rochers d\u2019un ruisseau dans les montagnes. L\u2019argument principal de Kohei Saito, \u00e0 savoir que le capitalisme est la premi\u00e8re cause du r\u00e9chauffement climatique et que nous devons cesser de rechercher la croissance pour sauver la plan\u00e8te, a touch\u00e9 une corde sensible dans la quatri\u00e8me \u00e9conomie mondiale, en particulier chez les jeunes. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kohei-saito-le-philosophe-marxiste-qui-bouscule-le-japon-en-plaidant-pour-la-fin-du-capitalisme-103163621"
    },
    {
        "title": "Retrouvailles \u00e9lectriques entre les fans s\u00e9dunois et b\u00e2lois",
        "summary": "Des affrontements entre supporters de foot se sont produits au centre-ville de Sion avant le match. Une personne a d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sion-retrouvailles-electriques-entre-les-fans-sedunois-et-balois-103177602"
    },
    {
        "title": "Loi vot\u00e9e pour acheter plus facilement un appartement",
        "summary": "Sous conditions, l'Etat pourra pr\u00eater de l'argent \u00e0 ceux qui veulent devenir propri\u00e9taire de leur logement, selon un projet de loi adopt\u00e9 par le Grand Conseil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-loi-votee-pour-acheter-plus-facilement-un-appartement-103177481"
    },
    {
        "title": "Prison ferme pour un arnaqueur de personnes \u00e2g\u00e9es",
        "summary": "Un jeune homme qui se jouait d'a\u00een\u00e9es pour se faire remettre de l'argent a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9. Il sera aussi expuls\u00e9 de Suisse. Des complices ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-prison-ferme-pour-un-arnaqueur-de-personnes-agees-103177227"
    },
    {
        "title": "Les cantons attendent le top d\u00e9part pour tirer des meutes de loups",
        "summary": "Dimanche 1er septembre marque l'ouverture de la saison de la chasse. La Conf\u00e9d\u00e9ration analyse des demandes de r\u00e9gulation pr\u00e9ventive de plusieurs cantons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-chasse-est-ouverte-les-cantons-attendent-le-top-depart-pour-tirer-des-meutes-de-loups-103177047"
    },
    {
        "title": "Berne pr\u00eat \u00e0 revoir les salaires des fonctionnaires f\u00e9d\u00e9raux",
        "summary": "Les fonctionnaires gagnent plus que les travailleurs du priv\u00e9. Une motion demande que leurs salaires soient \u00e0 l'avenir \u00abplus conformes au march\u00e9\u00bb. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vient de dire oui. Au grand dam de la gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-berne-pret-a-revoir-les-salaires-des-fonctionnaires-federaux-103177470"
    },
    {
        "title": "Vous pensez r\u00e9server un h\u00f4tel \u00e0 B\u00e2le? Trop tard",
        "summary": "D\u00e8s l'annonce, vendredi matin, que B\u00e2le accueillerait l'Eurovision, les prix se sont envol\u00e9s et les chambres se sont r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 vitesse grand V.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-2025-vous-pensez-reserver-un-hotel-a-bale-trop-tard-103177152"
    },
    {
        "title": "Radar install\u00e9 sur une place handicap\u00e9: \u00abC'\u00e9tait une erreur\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Arlesheim, un appareil de mesure de la vitesse a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sur une case de stationnement r\u00e9serv\u00e9e aux personnes handicap\u00e9es. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 depuis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arlesheim-bl-un-radar-installe-sur-une-place-handicape-c-etait-une-erreur-103176954"
    },
    {
        "title": "Elle r\u00e9serve une course sur Uber, le chauffeur veut 10 fr. en cash",
        "summary": "Un chauffeur de taxi a profit\u00e9 qu'une cliente soit coinc\u00e9e en rase campagne pour lui demander un suppl\u00e9ment. Uber dit ne pas \u00eatre directement concern\u00e9 dans ce cas-l\u00e0.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-elle-reserve-une-course-sur-uber-le-chauffeur-veut-10-fr-en-cash-103176256"
    },
    {
        "title": "Deuxi\u00e8me titre \u00e0 Paris pour le Br\u00e9silien Gabrielzinho",
        "summary": "Le Br\u00e9silien Gabriel dos Santos Araujo, dit \u00abGabrielzinho\u00bb star des bassins et des r\u00e9seaux sociaux, a remport\u00e9 le 50\u00a0m dos dans la cat\u00e9gorie S2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paralympiques-deuxieme-titre-a-paris-pour-le-bresilien-gabrielzinho-785715692992"
    },
    {
        "title": "Quand J\u00fcrgen Klopp devient fan d'un joueur de badminton amput\u00e9",
        "summary": "L'ancien manager de Liverpool \u00e9tait \u00e0 Paris pour soutenir le N\u00e9o-Z\u00e9landais Wojtek Czyz, ancien footballeur ayant perdu l'usage de sa jambe gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paralympiques-2024-quand-juergen-klopp-devient-fan-d-un-joueur-de-badminton-ampute-103176992"
    },
    {
        "title": "Flurina Rigling apporte \u00e0 la Suisse sa premi\u00e8re m\u00e9daille",
        "summary": "La cycliste zurichoise de 27 ans, qui participe \u00e0 ses premiers Jeux paralympiques, s\u2019est par\u00e9e de bronze ce jeudi lors de la poursuite individuelle sur piste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-2024-flurina-rigling-apporte-a-la-suisse-sa-premiere-medaille-145917587214"
    },
    {
        "title": "Lucky Love a fait sensation lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "L'artiste fran\u00e7ais, n\u00e9 sans bras gauche, a conquis les t\u00e9l\u00e9spectateurs avec sa performance sc\u00e9nique, mercredi 28 ao\u00fbt, lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux paralympiques de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-2024-lucky-love-a-fait-sensation-lors-de-la-ceremonie-d-ouverture-103176355"
    },
    {
        "title": "Paris ouvre ses Jeux paralympiques en prolongeant la f\u00eate",
        "summary": "Paris a lanc\u00e9, par une c\u00e9r\u00e9monie tout en musique et en dance, ses Jeux paralympiques ce mercredi soir. En surfant sur l\u2019\u00e9lan g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/omnisports-paris-ouvre-ses-jeux-paralympiques-en-prolongeant-la-fete-224100578726"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Gaza, Isra\u00ebl lance une offensive en Cisjordanie occup\u00e9e",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour d'une op\u00e9ration ciblant plusieurs villes, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a dit avoir tu\u00e9 ou captur\u00e9 une trentaine de \u00abterroristes\u00bb palestiniens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-apres-gaza-israel-lance-une-offensive-en-cisjordanie-occupee-103176594"
    },
    {
        "title": "Bande de Gaza: le nombre de morts approche des 41'000",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Des familles d\u2019otages isra\u00e9liens crient vers leurs proches",
        "summary": "Sur 251 personnes enlev\u00e9es depuis l'attaque du Hamas en Isra\u00ebl le 7 octobre, 103 sont toujours retenues \u00e0 Gaza, dont 33 d\u00e9clar\u00e9es mortes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frontiere-avec-gaza-des-familles-dotages-israeliens-crient-vers-leurs-proches-103176429"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique en Isra\u00ebl autour de la comm\u00e9moration du 7 octobre",
        "summary": "Les autorit\u00e9s veulent organiser une c\u00e9r\u00e9monie, un an apr\u00e8s l'attaque du Hamas, mais les proches des victimes et des otages ont r\u00e9clam\u00e9 son annulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-polemique-en-israel-autour-de-la-commemoration-du-7-octobre-103176112"
    },
    {
        "title": "Le courant enfin r\u00e9tabli apr\u00e8s un black-out g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9",
        "summary": "L\u2019\u00e9lectricit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie samedi au Venezuela, apr\u00e8s une coupure g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de plus de 12\u00a0heures, attribu\u00e9e par le pouvoir \u00e0 un \u00absabotage\u00bb de l\u2019opposition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-le-courant-enfin-retabli-apres-un-black-out-generalise-671165840389"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre s\u00e9n\u00e9galais appelle \u00e0 isoler Isra\u00ebl",
        "summary": "Le Premier ministre s\u00e9n\u00e9galais Ousmane Sonko a accus\u00e9 samedi son homologue isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu de poursuivre la guerre \u00e0 Gaza pour sa survie politique et a pr\u00e9conis\u00e9 d\u2019isoler Isra\u00ebl pour faire cesser cette \u00abbarbarie\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-a-gaza-le-premier-ministre-senegalais-appelle-a-isoler-israel-291029092817"
    },
    {
        "title": "Plus de 700 manifestants transf\u00e9r\u00e9s dans des prisons de haute s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Plus de 700\u00a0personnes interpell\u00e9es lors des manifestations contre la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident Nicolas Maduro ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es dans deux prisons de haute s\u00e9curit\u00e9, au prix de \u00abnombreuses irr\u00e9gularit\u00e9s\u00bb, selon une association.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-plus-de-700-manifestants-transferes-dans-des-prisons-de-haute-securite-640063080386"
    },
    {
        "title": "Un biopic explosif sur Trump sortira avant l\u2019\u00e9lection",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Deux des bless\u00e9s du carnaval de Notting Hill ont succomb\u00e9",
        "summary": "Une femme de 32 ans et un homme de 41 ans sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s ces derni\u00e8res heures. Ils avaient \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9s le week-end pass\u00e9 pendant la manifestation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-deux-des-blesses-du-carnaval-de-notting-hill-ont-succombe-103177666"
    },
    {
        "title": "Le Br\u00e9sil n'est pas le premier \u00e0 interdire le r\u00e9seau social X",
        "summary": "De nombreux autres pays ont d\u00e9j\u00e0 bloqu\u00e9 de mani\u00e8re temporaire ce r\u00e9seau qui a fait ses preuves pour diffuser l\u2019information sur la contestation politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-le-bresil-n-est-pas-le-premier-a-interdire-le-reseau-social-x-103177512"
    },
    {
        "title": "L'inflation au plus bas depuis 3 ans dans la zone euro",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Surcharg\u00e9s, les sites de vente de billets tombent en panne",
        "summary": "Des \u00abembouteillages\u00bb ont eu lieu samedi t\u00f4t dans la journ\u00e9e sur les sites de vente de billets de la tourn\u00e9e du groupe mythique. Il avait annonc\u00e9 mardi qu\u2019il se reformait apr\u00e8s quinze ans de brouille entre les fr\u00e8res Gallagher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tournee-du-groupe-oasis-surcharges-les-sites-de-vente-de-billets-tombent-en-panne-103177499"
    },
    {
        "title": "Record battu du navire ayant la plus grande capacit\u00e9 de transport",
        "summary": "Le porte-conteneurs MSC Marie a navigu\u00e9 dans les eaux du canal de Panama vendredi. Au cours de ses 110 ann\u00e9es d'exploitation, aucun navire de cette capacit\u00e9 n'avait travers\u00e9 la voie d\u2019eau interoc\u00e9anique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canal-de-panama-record-battu-du-navire-ayant-la-plus-grande-capacite-de-transport-103177427"
    },
    {
        "title": "Port\u00e9 par un Greenwood de feu, Marseille d\u00e9roule \u00e0 Toulouse",
        "summary": "Auteur d'un doubl\u00e9 et impliqu\u00e9 sur le troisi\u00e8me but, l'attaquant anglais a guid\u00e9 l'OM vers un deuxi\u00e8me succ\u00e8s en trois journ\u00e9es de Ligue 1. Apr\u00e8s deux d\u00e9faites de suite, Brest rebondit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-porte-par-un-greenwood-de-feu-marseille-deroule-a-toulouse-103178044"
    },
    {
        "title": "Titre continental pour Sascha Lehmann",
        "summary": "Le Bernois de 26 ans a tout fait pour oublier son \u00e9chec des Jeux de Paris. Il a remport\u00e9 samedi le championnat d\u2019Europe de la difficult\u00e9, \u00e0 Villars (VD).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/escalade-titre-continental-pour-sascha-lehmann-872300622568"
    },
    {
        "title": "L'AC Milan ne d\u00e9colle toujours pas, Naples renversant",
        "summary": "Tenus en \u00e9chec par la Lazio, Noah Okafor et ses co\u00e9quipiers courent toujours apr\u00e8s leur premi\u00e8re victoire en Serie A. Naples, avec Romelu Lukaku d\u00e9j\u00e0 buteur, s'est impos\u00e9 en toute fin de match face \u00e0 Parme (2-1).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-ac-milan-ne-decolle-toujours-pas-naples-renversant-103178035"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9monstration, le Bar\u00e7a poursuit son sans-faute en Liga",
        "summary": "Les Catalans ont d\u00e9roul\u00e9 sur leur pelouse contre Valladolid (4-0), samedi. Ils s'offrent une quatri\u00e8me victoire en autant de journ\u00e9es du championnat d'Espagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-en-demonstration-le-barca-poursuit-son-sans-faute-en-liga-103177854"
    },
    {
        "title": "\u00abNos produits peuvent charger super rapidement\u00bb",
        "summary": "La start-up zurichoise BTRY a mis au point une batterie d\u2019un nouveau genre, qui est plus s\u00fbre, plus durable et plus rapide \u00e0 charger. Elle pourrait bient\u00f4t devenir un standard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/batterie-suisse-nos-produits-peuvent-charger-super-rapidement-103176333"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les insectes devraient devenir la nourriture du futur",
        "summary": "Beaucoup de personnes sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9es \u00e0 l\u2019id\u00e9e de manger des insectes. Pourtant, ils constituent une excellente source alternative de prot\u00e9ines et leur production consomme beaucoup moins d\u2019eau que celle du b\u0153uf ou du porc. Des start-ups, comme Zirp, montrent l\u2019exemple et en proposent comme superaliment \u00e0 travers de nombreuses variantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-pourquoi-les-insectes-devraient-devenir-la-nourriture-du-futur-103174922"
    },
    {
        "title": "Leur partie de jambes en l'air finit en eau de boudin",
        "summary": "Dans le feu de l'action, un couple gar\u00e9 pr\u00e8s d'une rivi\u00e8re a accidentellement pouss\u00e9 le levier de la bo\u00eete automatique de sa voiture. Plus d'embarras que de mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-leur-partie-de-jambes-en-l-air-finit-en-eau-de-boudin-103176414"
    },
    {
        "title": "\u00c0 88 ans, elle survit 4 jours en for\u00eat et se lie avec un renard",
        "summary": "Une grand-m\u00e8re italienne a fait une mauvaise chute, apr\u00e8s s'\u00eatre perdue en cueillant des champignons, le mercredi 21 ao\u00fbt, pr\u00e8s du Tessin. Elle a surv\u00e9cu avec les moyens du bord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frontiere-suisse-a-89-ans-elle-survit-4-jours-en-foret-et-se-lie-avec-un-renard-103176517"
    },
    {
        "title": "Le resto lui facture 58 euros la d\u00e9coupe de son g\u00e2teau d'anniversaire",
        "summary": "Une entrepreneuse italienne gardera un souvenir amer de son passage dans un \u00e9tablissement de Toscane, jeudi dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-le-resto-lui-facture-58-euros-la-decoupe-de-son-gateau-d-anniversaire-103175398"
    },
    {
        "title": "Pour ses 102\u00a0ans, une Britannique s'offre un saut en parachute",
        "summary": "Manette Baillie, ex-\u00e9pouse d'un parachutiste, a f\u00eat\u00e9 son anniversaire en sautant \u00e0 plus de 2000 m\u00e8tres d'altitude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-pour-ses-102-ans-une-britannique-s-offre-un-saut-en-parachute-103174378"
    },
    {
        "title": "\u00abSous emprise\u00bb de sa petite amie actrice, il a pens\u00e9 \u00e0 en finir",
        "summary": "L'humoriste fran\u00e7ais a envisag\u00e9 le suicide, en raison de sa relation destructrice avec une jeune actrice qu'il d\u00e9crit comme d\u00e9pendante \u00e0 la drogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stephane-guillon-sous-emprise-de-sa-petite-amie-actrice-il-a-pense-a-en-finir-103177421"
    },
    {
        "title": "La princesse M\u00e4rtha Louise \u00e9pouse son \u00abchaman\u00bb am\u00e9ricain",
        "summary": "La princesse norv\u00e9gienne convole samedi en secondes noces avec un \u00abchaman\u00bb autoproclam\u00e9, l\u2019Am\u00e9ricain Durek Verrett, une union haute en couleurs qui fait tousser dans le royaume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/norvege-la-princesse-maertha-louise-epouse-son-chaman-americain-103177407"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Venise, Nicole Kidman ressuscite le thriller \u00e9rotique",
        "summary": "Le film \u00abBabygirl\u00bb renouvelle un genre qui avait \u00e9t\u00e9 rang\u00e9 au placard dans la foul\u00e9e du mouvement #MeToo. Mais au final, il brise peu de tabous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-a-venise-nicole-kidman-ressuscite-le-thriller-erotique-103177258"
    },
    {
        "title": "Nina Agdal porte plainte contre un influenceur",
        "summary": "Le top model attaque en justice Hassan Haider pour diffamation. Il pr\u00e9tend que la fianc\u00e9e de Logan Paul a couch\u00e9 avec lui en \u00e9change de drogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-nina-agdal-porte-plainte-contre-un-influenceur-103176974"
    },
    {
        "title": "Les raisons de l'\u00e9chec genevois pour accueillir l'Eurovision 2025",
        "summary": "Le r\u00e9f\u00e9rendum des jeunes UDC, trop d'interlocuteurs institutionnels ou encore de moins bonnes garanties en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 ont fait pencher la balance en faveur de la candidature b\u00e2loise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-raisons-de-l-echec-genevois-pour-accueillir-l-eurovision-2025-103177056"
    },
    {
        "title": "Julien  Dor\u00e9 revisite un tube de Myl\u00e8ne Farmer",
        "summary": "Le chanteur, qui sortira bient\u00f4t un album de reprises, vient de d\u00e9voiler le premier clip de cet opus o\u00f9 il r\u00e9interpr\u00e8te avec brio la chanson \u00abPourvu qu'elles soient douces\u00bb, sortie en 1988.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-julien-dore-revisite-un-tube-de-mylene-farmer-103177080"
    },
    {
        "title": "La finale de l'Eurovision 2025 aura lieu \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "La ville rh\u00e9nane a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e au d\u00e9triment de Gen\u00e8ve pour organiser la prochaine \u00e9dition du c\u00e9l\u00e8bre concours de la chanson. La Suisse a gagn\u00e9 le droit d'accueillir l'\u00e9v\u00e8nement, gr\u00e2ce \u00e0 la victoire de l'artiste biennois Nemo, en mai dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-la-finale-de-l-eurovision-2025-aura-lieu-a-bale-103176969"
    },
    {
        "title": "\u00abLa musique est arriv\u00e9e un peu par hasard via TikTok\u00bb",
        "summary": "Ana\u00efs MVA sera ce 31 ao\u00fbt 2024 aux Francomanias. Apr\u00e8s avoir explos\u00e9 sur le r\u00e9seau social, elle m\u00e8ne sa carri\u00e8re en parall\u00e8le de ses \u00e9tudes de m\u00e9decine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anais-mva-la-musique-est-arrivee-un-peu-par-hasard-via-tiktok-103171659"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau social X commence \u00e0 \u00eatre bloqu\u00e9",
        "summary": "Le r\u00e9seau social X, propri\u00e9t\u00e9 du milliardaire Elon Musk, a commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre bloqu\u00e9 samedi \u00e0 l\u2019aube au Br\u00e9sil, quelques heures apr\u00e8s qu\u2019un juge de la Cour supr\u00eame a ordonn\u00e9 sa suspension en raison d\u2019infractions judiciaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-le-reseau-social-x-commence-a-etre-bloque-103177403"
    },
    {
        "title": "De nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur la future PS5 Pro",
        "summary": "Le nom officiel et le design de la version plus puissante de la console de Sony semblent avoir fuit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-de-nouvelles-revelations-sur-la-future-ps5-pro-103176371"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 se l\u00e2che sur X: en fait, son compte a \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9",
        "summary": "Des commentaires injurieux sur Isra\u00ebl, d'autres moqueurs sur Messi et Ronaldo ont fus\u00e9 la nuit pass\u00e9e sur le fil du footballeur, victime de hackers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kylian-mbappe-se-lache-sur-x-en-fait-son-compte-a-ete-pirate-103176610"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9rateur d'images et IA personnalis\u00e9es lanc\u00e9s aussi en Suisse",
        "summary": "Google a annonc\u00e9, mercredi, le d\u00e9ploiement d'Imagen\u00a03 ainsi que la possibilit\u00e9 de cr\u00e9er des Gems, c'est-\u00e0-dire des chatbots sur mesure, deux technologies de l'IA Gemini d\u00e9velopp\u00e9es en grande partie \u00e0 Zurich.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gemini-de-google-generateur-d-images-et-ia-personnalisees-lances-aussi-en-suisse-103176254"
    },
    {
        "title": "La vir\u00e9e \u00e9blouissante de \u00abStar Wars Outlaws\u00bb",
        "summary": "Le nouveau jeu d\u2019Ubisoft propose une aventure pleine de rebondissements dans un jeu foisonnant de d\u00e9tails et d\u2019activit\u00e9s \u00e0 effectuer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-viree-eblouissante-de-star-wars-outlaws-103176222"
    },
    {
        "title": "Steam bat un record gr\u00e2ce au carton \u00abBlack Myth: Wukong\u00bb",
        "summary": "D\u00e9velopp\u00e9 par un studio chinois, le jeu vid\u00e9o a r\u00e9cemment permis \u00e0 la plateforme de distribution de jeux sur PC de Valve de r\u00e9unir 37,2\u00a0millions de joueurs simultan\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-steam-bat-un-record-grace-au-carton-black-myth-wukong-103175854"
    },
    {
        "title": "On craint pour la p\u00e9rennit\u00e9 de \u00abConcord\u00bb",
        "summary": "Le dernier jeu de Sony sur PC et PS5 veut concurrencer de front les \u00abhero shooters\u00bb. Mais, en l\u2019\u00e9tat, c\u2019est encore loin d\u2019\u00eatre gagn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-on-craint-pour-la-perennite-de-concord-103175256"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand je suis rentr\u00e9, j\u2019\u00e9tais comme un gamin dans une confiserie\u00bb",
        "summary": "Le Japon est la terre promise des collectionneurs de jeux vid\u00e9o anciens. De plus en plus de touristes \u00e9trangers se rendent dans les \u00e9choppes sp\u00e9cialis\u00e9es du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tokyo-quand-je-suis-rentre-jetais-comme-un-gamin-dans-une-confiserie-103175106"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00fb faire mes preuves et commencer en bas de l\u2019\u00e9chelle\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abL'IA du mal\u00bb, Katherine Waterston, fille d'un c\u00e9l\u00e8bre acteur, n'a pas \u00e9t\u00e9 pistonn\u00e9e pour r\u00e9ussir \u00e0 Hollywood.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/katherine-waterston-jai-du-faire-mes-preuves-et-commencer-en-bas-de-lechelle-103175410"
    },
    {
        "title": "Avec ses stars, la Mostra de Venise vous fera frissonner",
        "summary": "La nouvelle \u00e9dition du festival international du film de Venise va frapper fort. Des acteurs c\u00e9l\u00e9brissimes fouleront le tapis rouge pour d\u00e9fendre leur film en comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-avec-ses-stars-la-mostra-de-venise-vous-fera-frissonner-103174819"
    },
    {
        "title": "\u00abComme l\u2019enterrement d\u2019un grand parrain en Sicile\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e9sente samedi \u00e0 Douchy, Nicole Calfan s'est exprim\u00e9e sur la c\u00e9r\u00e9monie d'adieux de l'acteur fran\u00e7ais, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans sa 89e ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/obseques-dalain-delon-comme-lenterrement-dun-grand-parrain-en-sicile-103174851"
    },
    {
        "title": "\u00abActrice ou chanteuse, je refuse de choisir!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abThe Deliverance\u00bb, Andra Day a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme chanteuse. L'Am\u00e9ricaine a choisi d'alterner entre ses deux m\u00e9tiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/andra-day-actrice-ou-chanteuse-je-refuse-de-choisir-103173048"
    },
    {
        "title": "La dur\u00e9e d'utilisation maximale d'une capote",
        "summary": "Les pr\u00e9servatifs ont une date de p\u00e9remption, mais il faut aussi les jeter au bout d'un moment au cours d'un rapport sexuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexualite-la-duree-d-utilisation-maximale-d-une-capote-103176357"
    },
    {
        "title": "Le meilleur sport pour rester jeune longtemps",
        "summary": "Le sport est indubitablement bon pour la sant\u00e9, en particulier le HIIT, qui prolonge la dur\u00e9e de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/age-biologique-le-meilleur-sport-pour-rester-jeune-longtemps-103175164"
    },
    {
        "title": "Orgasme simul\u00e9: ce canton est le champion de Suisse",
        "summary": "Un sondage indique que les Suisses ne sont pas pleinement \u00e9panouis sur le plan sexuel et que l'orgasme est souvent simul\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexualite-en-suisse-orgasme-simule-ce-canton-est-le-champion-de-suisse-103173223"
    },
    {
        "title": "Les filles sont sensibles \u00e0 la beaut\u00e9 d\u00e8s l'\u00e2ge de 3 ans",
        "summary": "Une \u00e9tude indique que les filles attachent tr\u00e8s t\u00f4t de l'importance \u00e0 leur apparence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-les-filles-sont-sensibles-a-la-beaute-des-l-age-de-3-ans-103172669"
    },
    {
        "title": "Naomi Osaka joue en habit de cosplay \u00e0 l'US Open",
        "summary": "\u00c0 New York, la joueuse de tennis a disput\u00e9 un match dans une robe vert fluo orn\u00e9e de n\u0153uds. Elle a une semaine d'avance sur la Fashion Week.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-cosplay-sur-le-court-naomi-osaka-debarque-en-habit-de-cosplay-a-l-us-open-103176300"
    },
    {
        "title": "Caf\u00e9 et shopping ne font pas bon m\u00e9nage",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, il vaut mieux \u00e9viter la caf\u00e9ine pour \u00e9viter de faire chauffer la carte bancaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/achat-impulsif-cafe-et-shopping-ne-font-pas-mon-menage-103175252"
    },
    {
        "title": "Rihanna est la reine de la rentr\u00e9e mode et beaut\u00e9",
        "summary": "Chanteuse, actrice et femme d'affaires, la star est active sur tous les fronts. Elle est l'ambassadrice de marques prestigieuses et de ses propres cr\u00e9ations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lingerie-make-up-et-parfum-rihanna-est-la-reine-de-la-rentree-mode-et-beaute-103174670"
    },
    {
        "title": "Zara retire ce T-shirt de la vente, mais pas partout",
        "summary": "La vid\u00e9o, dans laquelle une m\u00e8re de famille se dit choqu\u00e9e par un T-shirt Zara, est devenue virale sur TikTok. Au point que la marque a retir\u00e9 la pi\u00e8ce de la vente... du moins au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/t-shirt-controverse-zara-retire-ce-t-shirt-de-la-vente-mais-pas-partout-103171938"
    },
    {
        "title": "14'000 fr. offerts aux moins de 30 ans pour aller en Espagne",
        "summary": "L'Estr\u00e9madure offre de l'argent \u00e0 des jeunes pour augmenter sa d\u00e9mographie. Il y a toutefois certaines conditions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/estremadure-15-000-fr-offerts-aux-moins-de-30-ans-pour-aller-en-espagne-103175463"
    },
    {
        "title": "Voyage \u00e0 Paris: le m\u00e9tro mine les Jeux paralympiques",
        "summary": "L\u2019accessibilit\u00e9 promise aux personnes en situation de handicap pour les Jeux paralympiques est \u00e0 la tra\u00eene. Tous les \u00e9tablissements ouverts au public doivent s'adapter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-et-mobilite-reduite-voyage-a-paris-le-metro-mine-les-jeux-paralympiques-103175356"
    },
    {
        "title": "Rester coinc\u00e9 sur ces dunes vous co\u00fbtera 2600 francs",
        "summary": "Les Sleeping Bear Dunes sont une destination touristique pris\u00e9e. Comme en t\u00e9moignent de nombreux touristes, un sauvetage peut co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-rester-coince-sur-ces-dunes-vous-coutera-2600-francs-103173033"
    },
    {
        "title": "Le design d'un h\u00f4tel r\u00e9v\u00e8le si les femmes sont bienvenues",
        "summary": "Une tiktokeuse pr\u00e9sente les \u00e9quipements qui d\u00e9montrent qu'une chambre d'h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue uniquement pour des hommes, au m\u00e9pris des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/differences-hommesfemmes-le-design-d-un-hotel-revele-si-les-femmes-sont-bienvenues-103172016"
    },
    {
        "title": "Les effets sur la peau de la consommation de viande",
        "summary": "Vous r\u00eavez d'une peau parfaite? Faut-il pour autant renoncer\u00a0\u00e0 la viande ou, au contraire, en consommer? Une dermatologue nous explique tout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-les-effets-sur-la-peau-de-la-consommation-de-viande-103174865"
    },
    {
        "title": "Quand la manucure donne des sueurs froides",
        "summary": "Les manucures r\u00e9alisent des effets sp\u00e9ciaux dignes des proth\u00e9sistes des studios de cin\u00e9ma. \u00c2mes sensibles s'abstenir!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trompe-l-oeil-quand-la-manucure-donne-des-sueurs-froides-103172131"
    },
    {
        "title": "Le verre ne prot\u00e8ge pas des UV",
        "summary": "Il est important de se prot\u00e9ger du soleil, \u00e0 l'ext\u00e9rieur comme \u00e0 l'int\u00e9rieur. En effet, le risque est tout aussi grand derri\u00e8re une vitre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-et-vieillissement-de-la-peau-le-verre-ne-protege-pas-des-uv-103159634"
    },
    {
        "title": "Elle est la plus belle femme du monde",
        "summary": "Ordinateur, \u00f4 mon bel ordinateur, dis-moi, qui est la plus belle? La r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e par un chirurgien esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anya-taylor-joy-elle-est-la-plus-belle-femme-du-monde-103158622"
    },
    {
        "title": "La villa de Kim Kardashian en vente pour un prix assez modique",
        "summary": "La maison que Kim Kardashian et Kris Humphries occupaient est \u00e0 vendre. Et ce, \u00e0 un prix relativement accessible pour le quartier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beverly-hills-la-villa-de-kim-kardashian-en-vente-pour-un-prix-assez-modique-103174641"
    },
    {
        "title": "Vos invit\u00e9s ne devineront jamais \u00e0 quoi sert ce meuble",
        "summary": "Chairie est un tabouret compos\u00e9 de plusieurs cylindres. \u00c0 en croire son designer, il offre\u00a0d'autres fonctions, plus intimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-et-sexualite-vos-invites-ne-devineront-jamais-a-quoi-sert-ce-meuble-103172165"
    },
    {
        "title": "Astuces pour nettoyer sa salle de bains sans trop se fouler",
        "summary": "Astiquer.... Quelle corv\u00e9e! Voici quelques astuces pour se faciliter la t\u00e2che et \u00eatre plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/menage-astuces-pour-nettoyer-sa-salle-de-bains-sans-trop-se-fouler-103171188"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour se d\u00e9barrasser des limaces",
        "summary": "Les limaces\u00a0peuvent faire de gros d\u00e9g\u00e2ts dans un potager. Il existe des solutions chimiques, mais aussi d'autres beaucoup plus naturelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardinage-des-astuces-pour-se-debarrasser-les-limaces-103160057"
    },
    {
        "title": "Cet influenceur provoque une p\u00e9nurie de concombres",
        "summary": "Les vid\u00e9os de Logan Moffitt, dans lesquelles il \u00e9labore des recettes au concombre, ont un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal sur TikTok. Au point de provoquer des ruptures de stocks du l\u00e9gume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-culinaire-cet-influenceur-provoque-une-penurie-de-concombres-103175930"
    },
    {
        "title": "Carottes tach\u00e9es de noir impropres \u00e0 la consommation",
        "summary": "Si les carottes couvertes de moisissures sont parfois comestibles, ce n'est pas toujours le cas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-carottes-tachees-de-noir-impropres-a-la-consommation-103174715"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quand des m\u00e9duses dans nos assiettes?",
        "summary": "Des instituts de recherche travaillent sur le projet d'aliments \u00e0 base de m\u00e9duses. Et pas seulement pour leurs valeurs nutritionnelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/superaliment-a-quand-des-meduses-dans-nos-assiettes-103173175"
    },
    {
        "title": "Gare aux d\u00e9sagr\u00e9ments de l'eau citronn\u00e9e",
        "summary": "L'eau citronn\u00e9e est une boisson rafra\u00eechissante, qui donne un coup de fouet au r\u00e9veil, mais elle peut aussi avoir des effets secondaires fort d\u00e9sagr\u00e9ables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-gare-aux-desagrements-de-l-eau-citronnee-103172641"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9phoner au volant peut-il \u00eatre sanctionn\u00e9 par un retrait de permis?",
        "summary": "D\u00e9trompez-vous si vous pensez que t\u00e9l\u00e9phoner au volant est syst\u00e9matiquement sanctionn\u00e9 par une amende de 100 francs! Ce geste peut valoir au conducteur une amende de milliers de francs, voire un retrait du permis de conduire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/distraction-au-volant-telephoner-au-volant-peut-il-etre-sanctionne-par-un-retrait-de-permis-103176100"
    },
    {
        "title": "Lamborghini mise sur la propulsion hybride",
        "summary": "Malgr\u00e9 ses deux cylindres en moins, la Temerario se veut encore plus puissante que le pr\u00e9c\u00e9dent mod\u00e8le de supercar de la marque italienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-modele-d-entree-de-gamme-lamborghini-mise-sur-la-propulsion-hybride-103175846"
    },
    {
        "title": "Carrosserie: qui paie les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des fruits?",
        "summary": "Une place \u00e0 l'ombre est une b\u00e9n\u00e9diction quand il fait chaud, mais elle peut s'av\u00e9rer fatale \u00e0 la carrosserie d'un v\u00e9hicule gar\u00e9 sous un arbre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-carrosserie-endommagee-qui-paie-les-degats-par-des-fruits-103172532"
    },
    {
        "title": "Cette petite chinoise fait trembler l'industrie automobile",
        "summary": "La Seagull, mod\u00e8le \u00e9lectrique bon march\u00e9 de BYD, fait monter la pression aux \u00c9tats-Unis. Elle pourrait m\u00eame faire vaciller le secteur de l'automobile en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/electrique-bon-marche-cette-petite-chinoise-fait-trembler-l-industrie-automobile-103171519"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Moby",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Moby qui aura lieu le 25 septembre \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na de Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-moby-103092141"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Vitaa",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Vitaa qui aura lieu le 14 d\u00e9cembre 2024 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-vitaa-103098861"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Les ind\u00e9pendantistes nomment \u00e0 leur t\u00eate le d\u00e9tenu Christian Tein",
        "summary": "L\u2019alliance des partis ind\u00e9pendantistes\u00a0de Nouvelle-Cal\u00e9donie, archipel fran\u00e7ais de l\u2019Oc\u00e9anie th\u00e9\u00e2tre de violences ces derniers mois, a d\u00e9sign\u00e9 samedi comme son nouveau pr\u00e9sident un militant d\u00e9tenu, Christian Tein.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-nouvelle-caledonie-les-independantistes-nomment-a-leur-tete-le-detenu-christian-tein-526258183809"
    },
    {
        "title": "Les Houthis affirment avoir attaqu\u00e9 un navire au large du Y\u00e9men",
        "summary": "Plus t\u00f4t samedi, une force navale multinationale avait rapport\u00e9 qu\u2019un bateau battant pavillon lib\u00e9rien avait \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par deux missiles balistiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moyen-orient-les-houthis-affirment-avoir-attaque-un-navire-au-large-du-yemen-871453017066"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9preuves de para-triathlon pr\u00e9vues dimanche report\u00e9es",
        "summary": "Cens\u00e9es se d\u00e9rouler en partie dans la Seine, les \u00e9preuves de para-triathlon ont \u00e9t\u00e9 report\u00e9es d\u2019une journ\u00e9e en raison de la qualit\u00e9 de l\u2019eau du fleuve, jug\u00e9e insuffisante par les organisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paralympiques-les-epreuves-de-para-triathlon-prevues-dimanche-reportees-552403242124"
    },
    {
        "title": "Agressions sexuelles en prison confirm\u00e9es en appel",
        "summary": "Un trentenaire, accus\u00e9 de s\u2019en \u00eatre pris \u00e0 un cod\u00e9tenu en 2023, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 4 ans de prison ferme en deuxi\u00e8me instance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-agressions-sexuelles-en-prison-confirmees-en-appel-103174906"
    },
    {
        "title": "Tokyo d\u00e9nonce une incursion de P\u00e9kin dans ses eaux",
        "summary": "Le Japon a condamn\u00e9 samedi l\u2019incursion dans ses eaux territoriales d\u2019un navire chinois, quelques jours apr\u00e8s avoir d\u00e9nonc\u00e9 une \u00abviolation\u00bb de son espace a\u00e9rien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-tokyo-denonce-une-incursion-de-pekin-dans-ses-eaux-259779690084"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai peur que mon fils ne soit pas accept\u00e9 en tant qu\u2019Anglais\u00bb",
        "summary": "Dans le nord de l\u2019Angleterre, la situation est tendue apr\u00e8s des \u00e9meutes violentes d\u00e9but ao\u00fbt. Nos coll\u00e8gues de 20 Minuten se sont rendus sur place pour enqu\u00eater et se sont pos\u00e9 la question: d\u2019o\u00f9 vient cette col\u00e8re?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/emeutes-en-grande-bretagne-j-ai-peur-que-mon-fils-ne-soit-pas-accepte-en-tant-qu-anglais-103176566"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-otage Noa Argamani c\u00e9l\u00e8bre son \u00abretour \u00e0 la vie\u00bb",
        "summary": "Noa Argamani, ancienne otage isra\u00e9lienne, qui \u00e9tait parmi les 251 personnes enlev\u00e9es par le Hamas le 7 octobre dernier, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e d\u00e9but juin. Elle a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 son \u00abretour \u00e0 la vie\u00bb lors d\u2019une f\u00eate avec ses amis et sa famille ce week-end. (AFP/X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/israel-lex-otage-noa-argamani-celebre-son-retour-a-la-vie-103175530"
    }
]