[
    {
        "title": "Mini-Titanic \u00e0 renflouer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/982e8b30-51d4-48c5-a42d-fefdc2efa7e3.avif?s=4a21adfea3b055d69d76b95352532709\" /><br />Le S\u00e4ntis a \u00e9t\u00e9 coul\u00e9 il y a plus de 90 ans. Une association de sauvetage a r\u00e9cemment obtenu les fonds pour son renflouement. L'\u00e9pave pourrait servir de terrain de jeux aux enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077805"
    },
    {
        "title": "Des cambrioleurs d\u00e9robent 30\u00a0millions de dollars \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1dff194e-c45f-4b2c-aec2-673b4215ce2d.jpeg?s=b84e793f1f9bf4c784d3bd3881874946\" /><br />Le vol qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dimanche est l\u2019un des plus importants cambriolages de l\u2019histoire de Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/809373793224"
    },
    {
        "title": "D\u2019\u00e9tranges lueurs sont apparues au dessus des Alpes vaudoises",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/bbd5936d-e795-423f-8f1a-1c8ef2e0ea7d.jpeg?s=5fc5d98655a7455de40b9c8eea0df3d7\" /><br />Ce jeudi soir, de nombreux lecteurs ont remarqu\u00e9 des lueurs, notamment dans le ciel vaudois. La provenance est inconnue pour le moment, mais en mai 2023, des images similaires \u00e9taient apparues lors d\u2019un exercice de l\u2019arm\u00e9e. (Vid\u00e9o: lecteur-reporter/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078500"
    },
    {
        "title": "Biden hausse le ton face \u00e0 Netanyahou",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/12a49fc1-e092-4674-a135-16a932f4b2a9.jpeg?s=e1489e1291c375fa3091e8a77039a8f5\" /><br />Pour la premi\u00e8re fois, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 de conditionner l\u2019aide am\u00e9ricaine \u00e0 Isra\u00ebl \u00e0 des mesures \u00abtangibles\u00bb de la part du gouvernement isra\u00e9lien pour r\u00e9pondre \u00e0 la catastrophe humanitaire en cours \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078367"
    },
    {
        "title": "Bact\u00e9ries et pesticides dans les eaux en bouteille de Nestl\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/9f863113-dcaa-4628-9c50-8aaf69235507.jpeg?s=d15629708d67e0b169df326140fc5493\" /><br />Une expertise, d\u00e9voil\u00e9e jeudi par \u00abLe Monde\u00bb et FranceInfo, met en doute la \u00abqualit\u00e9 sanitaire\u00bb des eaux du groupe agroalimentaire suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078031"
    },
    {
        "title": "Alain Delon a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous \u00abcuratelle renforc\u00e9e\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/05b55733-5b70-4b03-8199-ad283c3dbb09.jpeg?s=bc6e066fa83b7a7f5524e63e345f9570\" /><br />Alors que la sant\u00e9 de l'acteur de 88 ans d\u00e9cline et que ses enfants se d\u00e9chirent \u00e0 son sujet, la justice a prononc\u00e9 cette mesure de protection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078108"
    },
    {
        "title": "Pluie de buts \u00e0 la Tuili\u00e8re, un point pour le Lausanne-Sport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/a73fc155-977c-42bb-9952-d58311101dd4.avif?s=933fe911abce1e8c967e637e89a1efa8\" /><br />Il ne fallait pas cligner des yeux dans le dernier quart d\u2019heure du duel entre le LS et Saint-Gall jeudi. Les deux \u00e9quipes se sont s\u00e9par\u00e9es sur un 3-3 explosif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/285608600183"
    },
    {
        "title": "Yverdon battu \u00e0 Lucerne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/79e849fd-f2ad-4b1c-90a2-c5ea641f5c0e.jpeg?s=a290eda5405b3ab96dc6155846aae69e\" /><br />Les Vaudois n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 confirmer leur bon r\u00e9sultat contre YB et se sont inclin\u00e9s \u00e0 Lucerne. Le tour pour le titre s\u2019\u00e9loigne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223962712095"
    },
    {
        "title": "Un plongeur pas pr\u00eat et \u00abla place\u00bb d\u2019Aya Nakamura aux JO selon Macron",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/32564657-e5c7-4180-a1be-688db3899f36.jpeg?s=6dd84a261e95f0da245f7a7962fa85ec\" /><br />115 jours avant le d\u00e9but des Jeux olympiques de Paris 2024, Emmanuel Macron inaugure le Centre aquatique de Saint-Denis, livr\u00e9 un mois en avance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078044"
    },
    {
        "title": "Il tond la pelouse les jours f\u00e9ri\u00e9s: adieu le passeport suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/4e6faac5-21c9-4e69-bb5a-2ce1bba7a12d.jpeg?s=0a09773f2ada94ec0170af2a5526a09a\" /><br />Un Fran\u00e7ais \u00e9tabli dans le Jura depuis dix ans voulait obtenir la nationalit\u00e9 suisse, mais l'assembl\u00e9e communale de Clos du Doubs a dit niet la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077976"
    },
    {
        "title": "Un trafiquant recherch\u00e9 par la Belgique arr\u00eat\u00e9 en Argovie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/369660ae-1494-4131-af57-1f35c280f3c7.jpeg?s=a01766adb1efd4c8753158186d8357e7\" /><br />Un N\u00e9erlandais en cavale depuis six ans a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9 mardi \u00e0 Othmarsingen, pr\u00e8s de Lenzburg. La justice belge va demander son extradition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078136"
    },
    {
        "title": "Attentat au march\u00e9 de No\u00ebl: le principal accus\u00e9 prend 30 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/dd5e609d-075c-49b5-9ce5-3a8115bc812a.jpeg?s=944c3ee76902caf7d9a0c5dc897240ad\" /><br />L'homme qui avait aid\u00e9 l'assaillant \u00e0 se procurer une arme savait qu'il se radicalisait et avait un projet criminel. Il a \u00e9cop\u00e9 d'une lourde peine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078381"
    },
    {
        "title": "Loi antipolluants: les po\u00eales Tefal, et les autres, sauv\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/ed560c7d-fb55-4175-93ca-1c5d4d9be096.jpeg?s=456b1162c3386f7bf0d4a431ae62a9a9\" /><br />Les ustensiles de cuisine ne seront pas touch\u00e9s par la loi visant \u00e0 d\u00e9barrasser le pays des PFAS, apr\u00e8s que les \u00e9cologistes ont refus\u00e9 un compromis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078339"
    },
    {
        "title": "Un ferry prend feu avec plus de 100 personnes \u00e0 bord",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/a7c16936-cee7-4522-839f-01e784cc82d9.jpeg?s=cf13025172a731b2f2bf20a5bc716c58\" /><br />Un bateau transportant 97 passagers et 11 membres d\u2019\u00e9quipage a pris feu jeudi matin au large de la Tha\u00eflande. Aucune victime n\u2019est \u00e0 signaler. (AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077946"
    },
    {
        "title": "Berne veut secourir\u00a0les trains de marchandises avec 500 millions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/0d077eba-f433-49de-b193-d4b46e44e53c.jpeg?s=79f734512fec4b629b5b70ebd53e45e2\" /><br />Le transport de fret par rail conna\u00eet des probl\u00e8mes de rentabilit\u00e9 en Suisse, alors qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'un des meilleurs r\u00e9seaux ferroviaires du monde. La Conf\u00e9d\u00e9ration veut renverser la vapeur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077871"
    },
    {
        "title": "L'affaire des embauches douteuses prend de l'ampleur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/7199cd77-16a2-469b-b380-217647a0d1e3.jpeg?s=a1b080d1e30ac93112b4121bbda1e871\" /><br />Des soup\u00e7ons de n\u00e9potisme p\u00e8sent sur le D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement. Un Parisien aurait obtenu un poste au d\u00e9triment d'une Genevoise mieux not\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078063"
    },
    {
        "title": "Vingegaard, Evenepoel et Roglic pris dans une \u00e9norme chute",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/05d07e40-e77c-4421-8a45-8ef9f1a9b458.jpeg?s=b6d8e5d350975d5b26f05f226f992fe2\" /><br />La 4e \u00e9tape du Tour du Pays basque a vu de nombreux favoris tomber. Le Danois et le Belge souffrent de fractures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/714099538776"
    },
    {
        "title": "En Californie, des policiers tuent une jeune fille qu\u2019ils devaient secourir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1aec1016-a02d-46b8-920f-571d9b59d322.png?s=4dd194ea590c58e678061b349a4070a3\" /><br />Une jeune fille qui avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e par son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e en septembre 2022 en Californie. La vid\u00e9o vient d\u2019\u00eatre publi\u00e9e par le sh\u00e9rif du comt\u00e9. (AP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077917"
    },
    {
        "title": "En 2023, \u00able solde migratoire le plus \u00e9lev\u00e9 jamais enregistr\u00e9\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/2e39ddae-d2cf-404f-81bb-198811a7fc7a.jpeg?s=65516fdfd2f1a66205d2db9ba8666cfc\" /><br />La population globale a fortement augment\u00e9 l'an dernier. Le nombre de citoyens suisses, lui, n'augmente que peu, et seulement gr\u00e2ce aux naturalisations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077867"
    },
    {
        "title": "La Suisse perd deux fois et se met en danger",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/4fd27156-e5b0-49a5-bd52-6b31e313d116.png?s=051e4582264573928eab4fc7644362e0\" /><br />Battue par l\u2019Italie et l\u2019\u00c9cosse, jeudi \u00e0 au Mondial \u00e0 Schaffhouse, l\u2019\u00e9quipe de Suisse pourrait manquer les qualifications vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/162089990934"
    },
    {
        "title": "Somptueuses villas, voitures de luxe et Rolex saisies en Italie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/d965b146-9872-4eab-bde8-18474bc72616.jpeg?s=24816fa1dedcb2bf4b52efe6a29541c9\" /><br />Une enqu\u00eate sur une fraude d\u2019un montant de 600 millions d\u2019euros a men\u00e9 \u00e0 de multiples perquisitions dans quatre pays europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078066"
    },
    {
        "title": "Un volcan inqui\u00e8te: \u00abla situation peut changer rapidement\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/67b59c37-109a-4973-8071-d99a018f6cff.jpeg?s=e7ebfb7f0af04b0095071770ed8afe27\" /><br />L\u2019activit\u00e9 du volcan Poas, dans le centre du Costa Rica, alarme les autorit\u00e9s et les habitants, apr\u00e8s que le lac du crat\u00e8re s\u2019est ass\u00e9ch\u00e9, augmentant l\u2019\u00e9mission de gaz et de cendres qui retombent sur les villes voisines. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078032"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka \u00e9limin\u00e9 \u00e0 Marrakech",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/57da6457-54dd-44c5-aa9d-b36264f946d4.jpeg?s=118604459fde08eaeacb9de6d0354cb1\" /><br />Le Vaudois a \u00e9t\u00e9 battu par l\u2019Argentin Mariano Navone en trois sets (3-6 7-5 6-2), jeudi en huiti\u00e8mes de finale du tournoi ATP\u00a0250 de Marrakech.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/203686622127"
    },
    {
        "title": "Crash d'un h\u00e9lico: l'un des rescap\u00e9s aurait sauv\u00e9 les deux autres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/9887d297-f1e1-413d-a081-5e1d2d12c136.jpeg?s=de0bc2d1cad71b1b10d7c7daaa8c3c4d\" /><br />Trois des six victimes de l'accident d'h\u00e9licopt\u00e8re qui s'est produit mardi dans le secteur du Petit Combin ont surv\u00e9cu, gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de l'un des passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077813"
    },
    {
        "title": "Enorme chute dans un virage, Vingegaard \u00e9vacu\u00e9 en ambulance",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/9a92ac6b-4b01-4257-b974-82fa5b8d8db8.jpeg?s=c5653943cfdf6d74465cd96649fc9fb3\" /><br />Une chute tr\u00e8s spectaculaire est survenue \u00e0 30 km de l\u2019arriv\u00e9e de la 4e \u00e9tape du Tour du Pays basque. Tous les favoris sont \u00e0 terre. Certains, dont Jonas Vingegaard, semblent tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement touch\u00e9s. La course a \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9e quelques instants.\n(Vid\u00e9o: Eurosport/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078074"
    },
    {
        "title": "FloBer: \u00abR\u00e9aliser des films, c'\u00e9tait plus qu'un r\u00eave d'enfant\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/8d82ff8b-b1e7-43f7-96d3-fca805eeb32f.jpeg?s=99291ddf73dfb0e0837db82a38be71fc\" /><br />Co-cr\u00e9ateur de la s\u00e9rie \u00abBloqu\u00e9s\u00bb, FloBer a r\u00e9alis\u00e9 son premier long m\u00e9trage, \u00abNous, les Leroy\u00bb. Une com\u00e9die dr\u00f4le et touchante, avec Charlotte Gainsbourg et Jos\u00e9 Garcia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072129"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 pourquoi ce lac est devenu lilas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/ae3dab8b-c2e8-4497-88df-1beac509bed6.jpeg?s=03000a16ac64aa4b565bd827f189e5c4\" /><br />Un lac dans la r\u00e9gion de la Bavi\u00e8re est devenu lilas en ce mois d\u2019avril. Un ph\u00e9nom\u00e8ne naturel qui captive les passants.  (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077971"
    },
    {
        "title": "Ce nouveau record de Belgique va vous mettre du baume au c\u0153ur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/def6b005-4e8a-49d7-9edd-45687132320d.jpeg?s=0807a5cadfa6a458d071c4fbf8c01354\" /><br />\u00c0 Anvers, une table longue de 2 kilom\u00e8tres a rassembl\u00e9 7000 personnes pour un repas \u00e0 l\u2019occasion de P\u00e2ques et du Ramadan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077870"
    },
    {
        "title": "Fin de la perturbation sur la ligne Lausanne-Brigue",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/a5dda3db-bdd7-42d4-a058-6a524413d2b0.jpeg?s=44723ff1d5ff4874f50bd47a22b1be22\" /><br />Les trains ne circulaient plus entre la capitale vaudoise et Lutry ce jeudi soir. Les voyageurs \u00e0 destination de la Riviera et du Valais devaient passer par Puidoux ou Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078131"
    },
    {
        "title": "Des malfrats ligotent un employ\u00e9 pour braquer une usine horlog\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/d2f4edcb-83c6-42fb-bddc-ec9ca54dbfd3.jpeg?s=605bf4052184a3ceda2dc685a59f506e\" /><br />Un cambriolage s'est produit dans une entreprise horlog\u00e8re tr\u00e8s t\u00f4t jeudi matin. Le butin n'est pas encore d\u00e9termin\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078073"
    },
    {
        "title": "Le dernier \u00e9vad\u00e9 de Pramont a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en France voisine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/6cec7c2c-e200-4de6-b415-96cc81077fe1.jpeg?s=1d5ec707a9169ca9977139c8ba4abcfd\" /><br />C'en est termin\u00e9 de la cavale de dix jeunes qui s'\u00e9taient fait la malle du centre ferm\u00e9 il y a tout juste deux mois. L'ultime fuyard a \u00e9t\u00e9 attrap\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078054"
    },
    {
        "title": "Victoire d'\u00e9tape pour un ex-cadre de la prison de Champ-Dollon",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/3227fe39-c4ce-4a5d-ad12-09c7abe536c0.jpeg?s=8747c696538e9444d416f10cc306519b\" /><br />La justice devra traiter le recours d'un ancien dirigeant de l'\u00e9tablissement carc\u00e9ral, oppos\u00e9 \u00e0 feu la r\u00e9forme Ambition, qui contestait sa mutation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077995"
    },
    {
        "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9cuse les juges de la Cour d\u2019appel",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/dc90f6a0-a6d4-4c75-9c24-e61bd3132258.jpeg?s=aa7c7733548f19b6f373feddee50a1b3\" /><br />\u00c0 la demande de Michel Platini, l'ensemble des juges et greffiers de la Cour d'appel du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral seront \u00e9cart\u00e9s de la proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078116"
    },
    {
        "title": "Un conducteur finit sur le toit apr\u00e8s avoir percut\u00e9 le car postal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/58bdf5c4-1999-4138-b670-2b2c9f700f96.jpeg?s=8cbd349c4b99950bc1048fe356d762e9\" /><br />Un v\u00e9hicule est entr\u00e9 en collision avec un car postal mercredi \u00e0 Speicher. Le conducteur de la voiture, \u00e2g\u00e9 de 88 ans et seul bless\u00e9, a \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077887"
    },
    {
        "title": "Nazis au pouvoir, homos tu\u00e9s: les d\u00e9lires d'un ex-\u00e9lu inqui\u00e8tent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/b1a8b191-29b0-4f9c-a210-54b0c8dcc9cc.jpeg?s=c8188acbf530267aa1fd9bb4327a83ed\" /><br />Le blog d'un ex-politicien PLR regorge de fake news insens\u00e9es. L'homme est dans le collimateur des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077828"
    },
    {
        "title": "Migros fermera six filiales Melectronics d'ici ao\u00fbt",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/8a1583aa-f6f4-4797-9d4e-bfa6ca24277c.avif?s=48641f6fa5b634e01f450f777fdfbba8\" /><br />Comme annonc\u00e9, Migros commence cette ann\u00e9e \u00e0 faire le m\u00e9nage dans ses magasins d'\u00e9lectro-m\u00e9nager. Des \u00abDo it + Garden\u00bb seront aussi bient\u00f4t supprim\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077799"
    },
    {
        "title": "La situation \u00e0 Gaza est \u00abpire que catastrophique\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/16/933f5011-8c95-49c0-8fb1-343cfaa2cd6a.jpeg?s=cb976065ff0d3e4cbef2c96e890a01e3\" /><br />Un repr\u00e9sentant de l'ONU alerte sur le manque cruel de m\u00e9dicaments, les difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s et de distribution d\u2019aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076877"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019erreur\u00bb d\u2019Isra\u00ebl qui a tu\u00e9 sept humanitaires \u00e0 Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/4349c3ff-b9fc-472a-b7cb-5bb34fd1b3a3.png?s=09d32f7392f0196ef673f870bc09996a\" /><br />L\u2019ONG am\u00e9ricaine World Central Kitchen (WCK) a annonc\u00e9 que sept de ses travailleurs humanitaires avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s le 1er avril par une frappe qu\u2019elle attribue \u00e0 l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076680"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est une importante escalade. Isra\u00ebl a franchi une ligne\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/ef2588ac-a3d1-4b01-805c-8c3c3473cf8e.jpeg?s=8c3b8d9b1a5989362515919690a6d85b\" /><br />Plusieurs experts estiment que l'attaque imput\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl risque de provoquer une explosion au Moyen-Orient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076457"
    },
    {
        "title": "Un chef djihadiste historique tu\u00e9 dans un attentat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/e43510c9-7e80-4821-a657-2b011ff612d5.jpeg?s=5e78dac58f5d8d05ef91fdaf8ba8cfb0\" /><br />Le cofondateur du Front Al-Nosra, Abu Maria al-Qahtani,  est mort dans un attentat suicide imput\u00e9 au groupe \u00c9tat islamique (EI).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/310994983962"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl accus\u00e9e de \u00abdestruction syst\u00e9matique\u00bb du syst\u00e8me de sant\u00e9 de Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1bb05c66-3547-4256-b7ba-866380ca7353.jpeg?s=d01a4bac669c5087750687fb9ad87402\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Un corps d\u00e9couvert dans une rivi\u00e8re des Deux-S\u00e8vres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1ca4d1b6-4dee-4b5d-9603-5426d97dd180.jpeg?s=0679e4131e9f95fb86438fa719af9ca5\" /><br />Le corps retrouv\u00e9 porte les papiers d\u2019identit\u00e9 d\u2019un \u00e9tudiant disparu en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/284323135130"
    },
    {
        "title": "En France, l\u2019Assembl\u00e9e adopte une loi en faveur de \u00abprix planchers\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/0758f806-3cd4-4feb-ba66-cbaa571d9144.jpeg?s=ebc631b242f17c238964bd14b41ca023\" /><br />Cette proposition de loi \u00e9cologiste adopt\u00e9e en premi\u00e8re lecture a pour objectif de garantir des prix planchers pour les agriculteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/935841559410"
    },
    {
        "title": "Des frappes russes nocturnes sur Kharkiv tuent des secouristes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1a20ad5d-fc01-4fcd-9e49-25c1b5221663.jpeg?s=fed9c8c0a2c4f4afc5fa6a36a5724a5a\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "L'or n'arr\u00eate pas de grimper et atteint un nouveau record",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/98d1d482-ba6d-446d-bcbd-89f8f9fceccc.avif?s=6b54280168862a421e1aa2f623e60d1e\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e9tropole veut faire payer l\u2019eau plus cher en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/56e06e9d-59dc-4165-8530-04c4fce1446d.jpeg?s=d1c56e8f314294156427b49ac43efe35\" /><br />Toulouse devrait devenir le 1er juin la premi\u00e8re grande m\u00e9tropole fran\u00e7aise \u00e0 appliquer une tarification saisonni\u00e8re de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077774"
    },
    {
        "title": "Pouvoir r\u00e9silier facilement un abo, plus important que son prix",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/aed8306b-5a27-4f92-bc96-94ab845d7fdb.jpeg?s=d79acdf6c8d0a7e7bfb3dcb0eb579611\" /><br />Une enqu\u00eate indique que ce n'est pas toujours le prix qui fait la diff\u00e9rence au moment de souscrire un abonnement. Les services-clients sont attendus au tournant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077135"
    },
    {
        "title": "Swiss Re nomme un nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral, l\u2019action se replie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/528c2608-ae01-4aff-a2ac-3f330c2e4ee7.jpeg?s=64e875f1f27d6d9ca61a80d419a2ebfc\" /><br />Christian Mumenthaler se retire apr\u00e8s huit ans \u00e0 la t\u00eate du groupe. Andreas Berger, 57 ans, va lui succ\u00e9der.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076937"
    },
    {
        "title": "Liverpool souffre contre Sheffield mais reprend la t\u00eate",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/5415291c-da93-44cc-ace2-401932e4dc24.jpeg?s=ce5fc92264c02f81f482967d832813cd\" /><br />Les Reds ont fait la diff\u00e9rence sur la fin, jeudi soir, contre le dernier du classement de Premier League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078548"
    },
    {
        "title": "Rafael Nadal forfait \u00e0 Monte-Carlo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/2bfca0d4-0eb1-4c3d-82d8-96ab1a9e936b.jpeg?s=8049628b7cca5a6e0966878e19cf637d\" /><br />L'Espagnol a annonc\u00e9 jeudi qu'il ne participerait pas \u00e0 l'ouverture de la saison sur terre battue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078117"
    },
    {
        "title": "Le LHC ne risque rien apr\u00e8s les d\u00e9bordements post-acte II",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/a8a2a17c-b6e5-4afb-9ba6-dd85056d4e91.jpeg?s=ca11e2d59a4378ef2f6a3eeb28934dd9\" /><br />Aucun d\u00e9g\u00e2t et aucun bless\u00e9 ne sont \u00e0 signaler apr\u00e8s les altercations survenues dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi entre les supporters lausannois et fribourgeois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205877234486"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie saoudite devient l\u2019h\u00f4te du Masters f\u00e9minin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/239d652a-cd3b-48a9-902e-b0c79add0bde.jpeg?s=09955891b4e9be5f1c131202342e9394\" /><br />La WTA a confirm\u00e9 que les finales de fin de saison se d\u00e9rouleront \u00e0 Riyad lors des trois prochaines ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/175138001720"
    },
    {
        "title": "Les produits menstruels pass\u00e9s sous la loupe de la durabilit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/bca5f54a-9c78-437f-b849-73ebee50e0d9.jpeg?s=db3147d718faf96f95ae682dc9489071\" /><br />De nos jours, on assiste \u00e0 un retour en force des articles menstruels r\u00e9utilisables. Mais quelle est l\u2019option la plus respectueuse de l\u2019environnement? Petit aper\u00e7u.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068772"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 Joulia, les douches chaudes sont moins \u00e9nergivores",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/afbc3b2b-9e5d-47bc-b90d-e4945a7ad351.jpeg?s=aed549b85e1a266216b989fb93129ec2\" /><br />Une entreprise biennoise jongle habilement avec le cycle de l'eau chaude des m\u00e9nages dans le but de r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019\u00e9nergie de ces eaux us\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068745"
    },
    {
        "title": "\u00abLitt\u00e9ralement N\u2019importe Qui D\u2019autre\u00bb veut devenir pr\u00e9sident",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/f9364308-76fd-4ebd-a3e0-70682f6b42ac.png?s=20f046f356fca26c74cb6f3b2feec819\" /><br />\u00abLiterally Anybody Else\u00bb, c'est le nouveau nom d'un Texan, d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine qui verra s'opposer Biden et Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076814"
    },
    {
        "title": "Harvard va retirer la peau humaine de la reliure d'un livre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/df09a49e-02b6-4a6e-bbb7-b938c7702eb7.jpeg?s=aaa60efa59747bfe13884efdbae1f8f8\" /><br />L'universit\u00e9 am\u00e9ricaine affirme que le premier propri\u00e9taire de ce livre d'un \u00e9crivain fran\u00e7ais avait pris&nbsp;sans son consentement la peau d'une patiente d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074279"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde chaparde dans Air Force One\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/44abf9a5-64c2-4431-a402-8d00c3afd488.jpeg?s=8f4f192d88631bd8b8a6b2b177e19cf3\" /><br />Le site d\u2019informations am\u00e9ricain Politico s\u2019est amus\u00e9 vendredi d\u2019une mise en garde adress\u00e9e aux journalistes voyageant dans l\u2019avion du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074275"
    },
    {
        "title": "La dr\u00f4le de t\u00eate des suspects d\u00e9pla\u00eet \u00e0 Lego",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/8af61dc9-f349-428d-8db2-7f39641839d5.jpeg?s=16057be7c2bc5910c207615db8c0f3b1\" /><br /><strong>Une police du sud de la Californie a eu l\u2019\u00e9trange id\u00e9e d\u2019anonymiser les photos de d\u00e9linquants pr\u00e9sum\u00e9s avec des t\u00eates de figurines Lego. La firme danoise l\u2019a rappel\u00e9e \u00e0 l\u2019ordre.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073108"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me sens seule, j'ai besoin de suivre une th\u00e9rapie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/9eb4d71b-d9b3-4605-9e6b-739005010a5b.jpeg?s=6c3c81736eedd070aa4049dd340f519f\" /><br />Malgr\u00e9 son succ\u00e8s fulgurant dans la musique, la chanteuse britannique Raye est loin d'\u00eatre \u00e9panouie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077795"
    },
    {
        "title": "Fans de Harry Styles recherch\u00e9s pour \u00eatre guides touristiques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/a464e047-c028-4a4c-9db4-350bd7a4a39a.jpeg?s=0181fa7024c0a238a8563f95080c5dae\" /><br />Holmes Chapel est le village o\u00f9 le chanteur a pass\u00e9 son enfance. En vue de futures visites guid\u00e9es sp\u00e9ciales, il recherche des experts du Britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077840"
    },
    {
        "title": "Le nouveau mec de Shakira ne fait pas l'unanimit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/5e528023-5768-4ec0-853b-51ea08d850a2.jpeg?s=148e5c89973b34c6a7914f2d6a490ee4\" /><br />Des amis de la Colombienne ont peur que Lucien Laviscount ne soit avec elle que pour gagner en notori\u00e9t\u00e9. Ils craignent qu'il ne lui brise le c\u0153ur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077814"
    },
    {
        "title": "Ansel Elgort a appris le japonais pour \u00abTokyo Vice\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/9544868b-a5b6-4b76-8be4-78862eed1f76.jpeg?s=5798d46c5f9d89e8d4095180af4546a6\" /><br />L'acteur am\u00e9ricain reprend son r\u00f4le de journaliste \u00e9voluant dans l'univers des Yakuzas. Pour \u00eatre cr\u00e9dible, il s'est renseign\u00e9 sur le m\u00e9tier et la langue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076866"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vais pas abandonner, c'est ce qui m'apporte de la joie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/dec96d43-1a72-44eb-adbd-ad5473763060.jpeg?s=ee75df7c65ab61894ecac6bfb282b69e\" /><br />Apr\u00e8s avoir post\u00e9 un message \u00e9nigmatique, Lizzo a tenu \u00e0 rassurer ses fans. La chanteuse n'arr\u00eate pas sa carri\u00e8re, mais ne se laissera plus atteindre par les critiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076906"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift est milliardaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/fc888132-0a46-4581-a1fb-66eb33ec1190.jpeg?s=22c5709931f02d417f5f2084232f1703\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine de 34 ans est, selon Forbes, la premi\u00e8re artiste \u00e0 avoir franchi le seuil \u00e0 dix chiffres uniquement gr\u00e2ce aux revenus tir\u00e9s de sa musique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076708"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019en ai marre d\u2019\u00eatre tra\u00een\u00e9e dans la boue, je d\u00e9missionne\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/c4182b62-6117-48f0-bb00-83453afb22d0.jpeg?s=2f6f31a86a1b3ae4c328f3699698a3e6\" /><br />La chanteuse am\u00e9ricaine Lizzo, confront\u00e9e depuis plusieurs mois \u00e0 des accusations de harc\u00e8lement, a d\u00e9clar\u00e9 sur Instagram \u00abd\u00e9missionner\u00bb \u00e0 cause des \u00abmensonges\u00bb racont\u00e9s sur elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074317"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura aux JO de Paris: elle r\u00e9pond en chanson \u00e0 ses d\u00e9tracteurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/3bdb6fc6-8fa6-4bba-b3a8-1f3acb11794c.jpeg?s=d98ee8dd48f143e61634442d5e46e697\" /><br />Son dernier titre, \u00abDoggy\u00bb, sorti vendredi, parle de ces \u00abennemis\u00bb, qu'elle ne connait m\u00eame pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074100"
    },
    {
        "title": "WhatsApp, Instagram et Facebook victimes d'une grosse panne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/9f01ccd1-f6d2-43ad-a407-e45dc5125034.jpeg?s=8becf40150e701ae6456a8930faecb70\" /><br />La premi\u00e8re \u00e0 l\u00e2cher a \u00e9t\u00e9 l'app de messagerie, mercredi vers 20h. Instagram, puis Facebook, ont suivi. Vers 22h30, le probl\u00e8me touchant les m\u00e9dias sociaux de Meta semblait r\u00e9solu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077281"
    },
    {
        "title": "Des artistes appellent \u00e0 prot\u00e9ger la cr\u00e9ation musicale face \u00e0 l\u2019IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/de17b60b-3ec0-4133-889c-0f720a7c4b03.jpeg?s=988c793c3a4c30fc7766eea678799425\" /><br />Plus de 200 artistes de renom ont appel\u00e9 \u00e0 mieux prot\u00e9ger la cr\u00e9ation et les droits des auteurs face aux menaces pos\u00e9es par l\u2019intelligence artificielle (IA) , dans une lettre ouverte diffus\u00e9e mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/794280047122"
    },
    {
        "title": "100 euros contre vos donn\u00e9es personnelles: Temu suspend son offre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/30/37c04182-2132-461c-a533-2af9dbf019ec.jpeg?s=3c5d191e3ddb3d589704e42c9edaa20e\" /><br />Le site chinois de commerce \u00e9lectronique Temu a retir\u00e9 en France et au Royaume-Uni une campagne de promotion apr\u00e8s une pol\u00e9mique sur l\u2019utilisation des donn\u00e9es des clients, a indiqu\u00e9 samedi la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074358"
    },
    {
        "title": "Passer les moments ennuyeux d'une vid\u00e9o gr\u00e2ce \u00e0 l'IA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/8589af00-9b0c-4046-a9be-457c63bf0cc3.jpeg?s=610954a0498a29f45076781ec2ba73f4\" /><br />La plateforme vid\u00e9o de Google teste un nouvel outil, qui est capable de s\u00e9lectionner automatiquement les meilleurs passages, aupr\u00e8s d'une poign\u00e9e d'utilisateurs de son offre Premium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073315"
    },
    {
        "title": "Natus Vincere entre dans l\u2019histoire de \u00abCounter-Strike 2\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/e16ccaad-a5af-46ee-b776-fb9d6bce54bd.jpeg?s=cabdf77cad483a657e85066ff53c2566\" /><br />Contre toute attente, la team jaune et noir s\u2019est adjug\u00e9 le premier Major du nouvel opus du jeu de tir de Valve, dimanche au Danemark.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075826"
    },
    {
        "title": "Un sans-faute pour Gentle Mates au Major de Copenhague",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/01/659f70d2-e3aa-4e3b-bbb0-d2231f68e501.jpeg?s=eae87b923e7db8763d4b8d2567d9d741\" /><br />La team de Seikoo, Itachi et Juicy a remport\u00e9 le premier tournoi international de l'ann\u00e9e sur le c\u00e9l\u00e8bre jeu de foot avec des voitures de Psyonix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103075840"
    },
    {
        "title": "Les images d'une future console Xbox fuitent en ligne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/14e05b70-5d57-4296-b3cb-d2ef61a422d5.jpeg?s=b35040dd30f15e943a04b7fc04d1ad8f\" /><br />Microsoft pr\u00e9parerait la sortie d'une Xbox Series X de couleur blanche d\u00e9pourvue de lecteur de disque Blu-Ray.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073418"
    },
    {
        "title": "Le streamer Ninja r\u00e9v\u00e8le \u00eatre atteint d'un cancer",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/d86731d4-e523-4062-bcc5-387f15591907.png?s=a22d402770addc7a0ab127a547098ca3\" /><br />C'est lors d'un contr\u00f4le chez le dermatologue que l'Am\u00e9ricain de 32 ans a d\u00e9couvert qu'il avait un m\u00e9lanome. Il encourage ses fans \u00e0 faire des examens de la peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073545"
    },
    {
        "title": "Le film sort enfin au Japon, traumatis\u00e9 par la bombe atomique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/185de852-4417-4f4d-a225-1915b322896b.jpeg?s=dd02f0a78986056e5969957e009acfb2\" /><br />Huit mois apr\u00e8s sa sortie dans le reste du monde, les Japonais peuvent d\u00e9couvrir le long-m\u00e9trage de Christopher Nolan sur le p\u00e8re de la bombe atomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074037"
    },
    {
        "title": "\u00abMaintenant, je vois l'urgence de la cause \u00e9colo\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/9505ad47-1263-46d4-9bbf-2c4230564777.jpeg?s=438b0fc690fc680db9256482f5423680\" /><br />F\u00e9lix Moati, \u00e0 l'affiche de \u00abLa promesse verte\u00bb, a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par son personnage engag\u00e9 dans un combat environnemental.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071182"
    },
    {
        "title": "Trois Quartz pour \u00abBlackbird Blackbird Blackberry\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/23/ee115341-9094-4f0a-9d2f-27b280e15fa9.png?s=03d8fbe01a8cfeceaad3a144e133ddec\" /><br />Le film \u00abBlackbird Blackbird Blackberry\u00bb d'Elene Naveriani a remport\u00e9 vendredi soir \u00e0 Zurich le prix du meilleur film suisse de fiction 2024 et deux autres troph\u00e9es. Ella Rumpf et Karim Barras ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus meilleurs acteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069950"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis reconnaissante de tout l'amour de mes fans\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/0b75a54b-4998-4ab6-aead-d4e438de4e7f.jpeg?s=1abdca816d1c29469e798be45cb72358\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abArthur the King\u00bb, l'actrice britannique Nathalie Emmanuel voit que sa notori\u00e9t\u00e9 ne cesse de grandir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067227"
    },
    {
        "title": "Aliments d\u00e9conseill\u00e9s aux femmes enceintes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/7f88dda5-ba1f-40a8-8ed1-6080dc98fa69.jpeg?s=0b1967a806551770fc78b4e22cd1d409\" /><br />S'il est bien connu que le tabac et l'alcool sont \u00e0 proscrire durant la grossesse, les choses sont moins claires en ce qui concerne certains aliments. Une gyn\u00e9cologue fait le point.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076275"
    },
    {
        "title": "Pourquoi se reconnecter \u00e0 son enfant int\u00e9rieur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/d879fe47-cfd8-466f-968a-fce3df768acf.jpeg?s=f965c1738f6b4e1aba817c40bf573552\" /><br />On entend souvent parler d'enfant int\u00e9rieur en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une psychoth\u00e9rapeute ce qu'il en \u00e9tait exactement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073604"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9treinte parfaite est plus longue qu'on ne pense",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/38b3972c-e92f-4e60-98cb-75f2da62e76d.jpeg?s=1cbddeb7492735427a1a6819fb51233c\" /><br />Les c\u00e2lins sont agr\u00e9ables et ont des effets positifs sur le corps et l'esprit. Une embrassade a toutefois une dur\u00e9e id\u00e9ale, comme le d\u00e9montrent diverses \u00e9tudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072205"
    },
    {
        "title": "Gare au risque d'intoxication \u00e0 la caf\u00e9ine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/bba4072a-c7a5-4ec4-9101-a3eaa994ed9f.jpeg?s=5fe3c993cbd9d40b9904a09d5e5c44fe\" /><br />Le caf\u00e9 est \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration, au risque de subir une intoxication \u00e0 la caf\u00e9ine. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071397"
    },
    {
        "title": "Le porte-jarretelles redevient un accessoire du quotidien",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/55c1951f-f7b3-4cd1-8a6e-89c94de75c59.jpeg?s=62410813a2fc2473f7746fd778ef4245\" /><br />Le sous-v\u00eatement passe d\u00e9sormais de l'ombre \u00e0 la lumi\u00e8re. Les it-girls comme&nbsp;Hailey Bieber et Kristen Stewart montrent l'exemple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076491"
    },
    {
        "title": "Il traque les usines secr\u00e8tes de Zara et de Dior",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/7b86a529-4f0f-4887-b589-c0351b24ca51.jpeg?s=f3752c9a503045bd4e2445c96404db2f\" /><br />Will Lasry d\u00e9voile ce que l'industrie textile veut cacher. Le cr\u00e9ateur de mode publie des vid\u00e9os qu'il tourne chez les sous-traitants des grandes marques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072805"
    },
    {
        "title": "Les sous-v\u00eatements n'ont pas date de p\u00e9remption",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/d8868de1-b318-47c8-bbb8-a52e40314385.jpeg?s=2cba79a0d60ce48c53b355fea0539a9d\" /><br />L'id\u00e9e qu'il faille jeter ses sous-v\u00eatements au bout d'un certain temps circule actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une experte ce qu'il en est.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071505"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le boutonnage des v\u00eatements est invers\u00e9 selon le sexe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/385d57e2-1f47-46d1-8b9d-c82d07f3aee4.jpeg?s=7e346c7b7ee9bb331b8977e32e3412cb\" /><br />Alors que les femmes boutonnent leurs v\u00eatements de droite \u00e0 gauche, les hommes les boutonnent de gauche \u00e0 droite. Nous avons l'explication.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068626"
    },
    {
        "title": "Les 10 m\u00e9tiers les plus convoit\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/afb5fa9f-7183-4bc6-928d-9ddefdbbc574.jpeg?s=7703740e0d7137a4040dcd30be39462a\" /><br />Beaucoup de gens, \u00e0 travers le monde, r\u00eavent d'\u00eatre pilotes d'avion. En Suisse, d'autres professions sont devant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073968"
    },
    {
        "title": "Les couchettes en classe \u00e9co, c'est pour bient\u00f4t?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/07ca1eca-eb89-48a6-a9fc-0a564d6c82fe.jpeg?s=624d69436a4e180326dfcaa9b79b2244\" /><br />Un vol long-courrier en classe \u00e9co peut vite devenir un calvaire en raison du manque d'espace. Ces id\u00e9es innovantes donnent le change.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072986"
    },
    {
        "title": "Transats sur la plage: la guerre est d\u00e9clar\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/fc76f0d7-f302-4c33-b3b2-8a7a3677e751.jpeg?s=97afa639e974dac5557d48de079320cc\" /><br />Le gouvernement grec d\u00e9clare la guerre au tourisme de masse. Les transats seront interdits sur de grandes portions de plages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071878"
    },
    {
        "title": "Escapades europ\u00e9ennes \u00e0 l'\u00e9cart de la foule",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4318acca-6214-43ee-94c1-07991f128e7a.jpeg?s=902f2c54d697a53f2b59e1c1fa1d1d62\" /><br />Besoin d'\u00e9vasion, loin de la foule touristique? Nous avons quelques id\u00e9es de courts s\u00e9jours en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068561"
    },
    {
        "title": "Les jeunes paraissent plus \u00e2g\u00e9s que leurs a\u00een\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/e80f84d4-03ba-4f96-8e6e-a145062cd1ea.jpeg?s=4ee6777e781f5824fe68237fe31769f3\" /><br />Les trentenaires font souvent plus jeunes que leur \u00e2ge. \u00c0 l'inverse, les filles dans la vingtaine paraissent g\u00e9n\u00e9ralement plus \u00e2g\u00e9es. Explication d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077074"
    },
    {
        "title": "Un entra\u00eenement trop pouss\u00e9 endommage les tatouages",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/e988c0d7-827f-4d84-adee-8523a57e8043.jpeg?s=8d0abec3d3eeabd3c101618b97248479\" /><br />Vouloir gagner du muscle alors qu'on a des tatouages est une op\u00e9ration risqu\u00e9e. La prise de masse peut les ab\u00eemer, comme nous l'explique une tatoueuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074079"
    },
    {
        "title": "Est-ce grave de ne pas se laver le visage r\u00e9guli\u00e8rement?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/4744527c-88ab-4efe-9f1c-6f971d3f92d2.jpeg?s=a847e391be83fbf164cf84d46b141982\" /><br />Omettre ce point peut avoir des cons\u00e9quences, comme nous l'explique une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072040"
    },
    {
        "title": "L'erreur \u00e0 ne plus commettre en faisant du sport",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/e6e7d1ed-3470-40c9-8034-6a1751205899.jpeg?s=8b47c13c3e510a8728a7f1237813e2a8\" /><br />Tout le monde est libre d'aller \u00e0 la salle de sport comme bon lui semble. Pourtant, il est pr\u00e9f\u00e9rable de renoncer au fond de teint, comme le d\u00e9montre une r\u00e9cente \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071183"
    },
    {
        "title": "Il fait d'un ancien lieu de culte sa r\u00e9sidence principale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/776192d2-2965-4be0-a10f-bfbcc643de95.jpeg?s=c340e814145688d666fd23f7599745ad\" /><br /><strong>Un touche-\u00e0-tout a transform\u00e9 une ancienne \u00e9glise abandonn\u00e9e pour en faire son habitation. Le r\u00e9sultat est \u00e9poustouflant.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074118"
    },
    {
        "title": "La villa de Tommy Hilfiger a enfin trouv\u00e9 un acqu\u00e9reur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/f5ac4904-06e9-4a8e-818c-d2ee87cba19b.jpeg?s=9bdccf7d9f1c3d070f57a7dad781434a\" /><br /><strong>Rest\u00e9e un an et demi sur le march\u00e9, la villa du cr\u00e9ateur de mode Tommy Hilfiger, situ\u00e9e \u00e0 Palm Beach, a fini par trouver un nouveau propri\u00e9taire.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073562"
    },
    {
        "title": "Astuce: mettre un torchon dans le lave-vaisselle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/26/464f7063-71b1-4231-a156-4bf385924be9.jpeg?s=ce10aa19b0ab6daaaab95d62e4eb19e4\" /><br /><strong>La vaisselle qui ressort toute mouill\u00e9e du lave-vaisselle a le don de vous \u00e9nerver. Nous avons une solution pour y rem\u00e9dier.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072118"
    },
    {
        "title": "Neuf fois plus longue qu'une piscine olympique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/ad4e9680-2b87-4d0d-bdec-cd6ff02da0e4.jpeg?s=661854d64f67d433f2fc836761817a1c\" /><br /><strong>Les constructions pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre du projet Neom sont insolites. Treyam est un pont de 450 m\u00e8tres de long cens\u00e9 abriter un h\u00f4tel.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071350"
    },
    {
        "title": "Ce plat de spaghettis est une v\u00e9ritable tuerie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/13b8c77a-06f5-49b6-a755-5c84fca2389e.jpeg?s=ee816ad4c45361d8f63f6d4e76f7845f\" /><br />Les internautes raffolent des spaghettis \u00aball'assassina\u00bb. Nous vous d\u00e9voilons la recette de ce plat rapide, pas cher et d\u00e9licieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076560"
    },
    {
        "title": "Est-ce risqu\u00e9 de consommer des \u00e9pices p\u00e9rim\u00e9es depuis des ann\u00e9es?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/27/e8e0b94e-8f9f-403f-a92c-bfe9aedb50d1.jpeg?s=0bde13e8eb0de537a9623678f03489bf\" /><br /><strong>La plupart des \u00e9pices finissent par perdre leur saveur et certaines peuvent moisir. Certains m\u00e9langes contiennent des noix qui rancissent.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072746"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e9langes d'alcool intensifient-ils la gueule de bois?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/5c5074fd-5d76-4bf7-af30-710b86c47235.jpeg?s=312ddc400c9031ba704cf69aafcfd302\" /><br /><strong>On dit que pour \u00e9viter d'avoir la gueule de bois, il faut \u00e9viter les m\u00e9langes d'alcool. Vrai ou faux?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071432"
    },
    {
        "title": "Votre visage est le reflet de votre petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/c33cdcac-f040-47d3-9e23-e60ae39d60a5.jpeg?s=78a6d139d556d94efae147f729041909\" /><br />Le repas matinal est le plus important de la journ\u00e9e. Une \u00e9tude, men\u00e9e en France, tente de prouver qu'un pic de glyc\u00e9mie a un impact direct sur le pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067902"
    },
    {
        "title": "Quand la r\u00e9plique miniature vaut plus que l'originale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/4d1e8ed0-d15a-43ab-995e-f1195bb8015e.jpeg?s=628c2e16f331d006df4666fe9b082a8b\" /><br /><strong>Une petite voiture est un jouet con\u00e7u pour un enfant. Pourtant, certains mod\u00e8les <strong>Hot Wheels&nbsp;</strong>valent plus qu'un vrai v\u00e9hicule.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076611"
    },
    {
        "title": "Faut-il laisser passer les voitures qui changent de voie?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/54a327ab-7c84-4d5a-835c-7989bef18511.jpeg?s=4b69d697d375d133ecc77ab27128d13d\" /><br /><strong>Certains pensent que le clignotant donne la priorit\u00e9. D'autres comptent sur le syst\u00e8me de la fermeture \u00c9clair pour s'ins\u00e9rer dans la circulation.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073425"
    },
    {
        "title": "Une petite su\u00e9doise digne des grandes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/25/eb9c5c3b-b630-42cf-af7b-29df1e12a044.jpeg?s=533a7fc01f3ba850855234ef4c003ee7\" /><br />L\u2019EX30 de Volvo surprend par son prix abordable et ses performances \u00e9tonnantes. Nous l\u2019avons essay\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103071133"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable du sinistre lorsque je pr\u00eate mon v\u00e9hicule?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/0b1c994e-499a-41f1-9ebc-457da690a55c.jpeg?s=adf1c4aed6b2780a9567017627db1cc5\" /><br /><strong>En cas de sinistre caus\u00e9 par un tiers \u00e0 qui l'on a pr\u00eat\u00e9 son v\u00e9hicule, il est pr\u00e9f\u00e9rable d'avoir une assurance responsabilit\u00e9 civile qui couvre express\u00e9ment ce cas.&nbsp;</strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068077"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de Civil War \u00e0 Lausanne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/ed5bf029-d36d-4584-8c98-005f1ece6200.jpeg?s=edd54c3d25ec9b715b31435525be498e\" /><br />Tente ta chance et gagne 4 billets pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de CIVIL WAR, le 16 avril 2024, \u00e0 Lausanne. Viens vivre le spectacle sur grand \u00e9cran plein d'adr\u00e9naline avec des amis avant la sortie officielle du film et d\u00e9guste en m\u00eame temps du pop-corn et une boisson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076375"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de THE FALL GUY \u00e0 Lausanne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/3464e02b-4661-4347-9b2b-f021468b8963.png?s=e8fc8d55e4f3a251d0a782ca8b4fad45\" /><br />THE FALL GUY r\u00e9unit les superstars Ryan Gosling et Emily Blunt dans un feu d'artifice de cascades \u00e9poustouflantes, de romantisme cr\u00e9pitant et de com\u00e9die grandiose.<br />Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ta compagnie pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abTHE FALL GUY\u00bb. Profite du film avant sa sortie officielle le 1er mai 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Lundi, 29 avril 2024<br />Cin\u00e9ma: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Path\u00e9 Flon<br />Entr\u00e9e: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;19:15<br />Langue: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076333"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour l'avant-premi\u00e8re de THE FALL GUY \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/54de9cda-1354-4f58-8746-041d36ddd759.png?s=58a46c12e7ee7f8cf81fb9a616aad921\" /><br />THE FALL GUY r\u00e9unit les superstars Ryan Gosling et Emily Blunt dans un feu d'artifice de cascades \u00e9poustouflantes, de romantisme cr\u00e9pitant et de com\u00e9die grandiose.<br />Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ta compagnie pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abTHE FALL GUY\u00bb. Profite du film avant sa sortie officielle le 1er mai 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Lundi, 29 avril 2024<br />Cin\u00e9ma: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Path\u00e9 Balexert<br />Entr\u00e9e: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 19:15<br />Langue: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076328"
    },
    {
        "title": "Gagne deux entr\u00e9es pour Europa-Park pour tester la nouvelle attraction Voltron Nevera",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/28/a4e821ee-f6b3-4a81-899c-c6db4a98e2ff.jpeg?s=658bd94c55cb97cf6ac1f69e3ee487bf\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux entr\u00e9es Europa-Park pour tester le nouvel grand huit \"Voltron Nevera powered by Rimac\".",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103072033"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour la soir\u00e9e de concerts avec GIMS, SCH et Grand Corps Malade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/5652635f-1e3c-41a8-876e-6bdab628fa17.jpeg?s=882799f0277d7c3eb3506c0d0fb9e98f\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour les concerts de GIMS, SCH et Grand Corps Malade, qui auront lieu le vendredi 24 mai 2024 \u00e0 la BCF Arena de Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059321"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl promet d\u2019augmenter l\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/a48ca4d3-0142-4cec-bfdf-f162d2f9ec05.jpeg?s=15b3cfd8b5a70fb3e24e7facba1bb942\" /><br />Isra\u00ebl va permettre la livraison \u00abtemporaire\u00bb d\u2019aide dans la bande Gaza, quelques heures apr\u00e8s une mise en garde du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/554052116557"
    },
    {
        "title": "Son profil Insta \u00abstyl\u00e9\u00bb lui vaut un faux contrat Zara",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/329b9b6d-2e8e-43a6-8413-131ecff2137c.jpeg?s=961d76a8caf803c54d8efecc7b106023\" /><br />Un escroc usurpant l'identit\u00e9 du g\u00e9ant de la mode a rep\u00e9r\u00e9 le profil d'une Vaudoise et lui a promis monts et merveilles contre un peu de promo. Cette m\u00e9thode est en plein boum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077957"
    },
    {
        "title": "Une contamination au mercure alarmante chez des indig\u00e8nes yanomami",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/51d248ef-e353-410e-bf18-c5c3a8f68885.jpeg?s=f6bbe27f9a16e131fefc3704c9e2d130\" /><br />Les membres du peuple indig\u00e8ne Yanomami pr\u00e9sentent des taux de contamination au mercure bien au-dessus des limites recommand\u00e9es par l\u2019OMS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/130777817327"
    },
    {
        "title": "La Coop continue de vendre des avocats isra\u00e9liens \u00abpar erreur\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/a9d7fc9c-4ed5-443c-ae41-5ace3b9cf2ad.png?s=70e39cfa774374c07cb2328014f7cc82\" /><br />De faux \u00e9tiquetages chez le grossiste sont encore signal\u00e9s par des lecteurs. Une irr\u00e9gularit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 aussi constat\u00e9e chez Migros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076904"
    },
    {
        "title": "Top 10 des pays les moins pollu\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/a4e701b5-7791-4c87-8d6c-56d42d885a17.jpeg?s=2fb1c88a629fcb8f78ad9228a3d91ce7\" /><br /><strong>L'analyse de donn\u00e9es issues de plus de 30'000 stations de mesure a permis de d\u00e9terminer les endroits o\u00f9 l'air est le plus sain. La Suisse ne figure m\u00eame pas dans le Top 20.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076974"
    },
    {
        "title": "Une chienne retrouv\u00e9e \u00e0 pr\u00e8s de 4000 km de son domicile",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/bd7f9c1f-26f5-435b-8581-d8fad8ae18bd.png?s=e451bdfae4f534cb3af73f537fed71d9\" /><br />Disparue en Californie il y a neuf mois, l'animal a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans le Michigan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078587"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 y aller, car il venait juste de devenir p\u00e8re\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/356252c3-bbca-4b2c-bc56-8c8096acac4c.jpeg?s=4cafe67ede1614f395dc7e2f7fc5898c\" /><br />Lundi, sept travailleurs humanitaires de l\u2019ONG World Central Kitchen ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans une frappe isra\u00e9lienne sur l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078596"
    },
    {
        "title": "Burger King offre un burger aux hommes qui pr\u00e9sentent une calvitie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/dd74f207-1227-4221-b5af-e9081ed5e9cd.jpeg?s=f8a28a47305c9ad9e037d711c7a7d332\" /><br />Burger King au Br\u00e9sil vient tout juste de d\u00e9voiler sa derni\u00e8re op\u00e9ration marketing baptis\u00e9e Calvo Drive-Thru. Le principe? Tout homme qui se pr\u00e9sente au Drive d\u2019un restaurant du pays avec une calvitie se verra offrir\u2026 un Whopper.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078119"
    },
    {
        "title": "Projet pour pallier le manque de m\u00e9decins de famille",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/3773fc74-8a7c-465d-84f1-01c2c1776c37.jpeg?s=18d5b814e3310aeb92e294353a812e98\" /><br />L'Etat va financer des stages pour jeunes praticiens, aupr\u00e8s de g\u00e9n\u00e9ralistes priv\u00e9s. Le syst\u00e8me a d\u00e9j\u00e0 fait ses preuves dans d'autres cantons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103073438"
    },
    {
        "title": "Un coll\u00e9gien violemment agress\u00e9 \u00e0 la sortie des cours en France",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/3f25142d-b30d-4a66-9cdb-a464cf9df366.jpeg?s=f4e567a764c224c80b6440531f1368bd\" /><br />L'adolescent de quinze ans a \u00e9t\u00e9&nbsp;pass\u00e9 \u00e0 tabac par plusieurs personnes, jeudi, \u00e0 la sortie de son coll\u00e8ge de Viry-Ch\u00e2tillon, une ville situ\u00e9e au sud de Paris. Son pronostic vital est engag\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078611"
    },
    {
        "title": "Une snowboardeuse perd la vie en tombant dans une crevasse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/83456938-ba99-4f9b-b4db-c94108d5575e.jpeg?s=05c75d3e3c0257e7702e02e2e77afd88\" /><br />Une femme en snowboard a perdu la vie jeudi, vers midi, sur le glacier Feegletscher, au-dessus de Saas-Fee.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078630"
    },
    {
        "title": "Chelsea \u2013 Man United, un match devenu l\u00e9gendaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/8941e9ed-b17a-4c76-8423-bcf6646d9dc2.jpeg?s=c9564338e392628122bc1eca52284c20\" /><br />Men\u00e9 2-3 \u00e0 la 99e, Chelsea s\u2019est impos\u00e9 4-3 \u00e0 la 101e, au bout du bout du temps additionnel, jeudi en Premier League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/959664622954"
    },
    {
        "title": "X donne des coches bleues gratuites aux comptes influents",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/adb83c0d-2e3f-4f0c-bc20-2a2f6aa10b2b.jpeg?s=ac28e1534bf6ec68d63a197c972c667d\" /><br />Mercredi, en fin de journ\u00e9e, certains utilisateurs ont \u00e9t\u00e9 surpris, voire f\u00e2ch\u00e9s, de constater que leur coche bleue avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078603"
    },
    {
        "title": "Roman Josi \u00e9crit l\u2019histoire de sa franchise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/f52904fe-c47e-421a-b195-d49cf66b0d95.jpeg?s=41036631eab94ae9a8746cc37d9d73fd\" /><br />Le d\u00e9fenseur bernois a atteint le plateau des 20 buts en une saison pour la deuxi\u00e8me fois seulement de sa carri\u00e8re en NHL.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/807677068047"
    },
    {
        "title": "Shiffrin a dit \u00aboui\u00bb \u00e0 Kilde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/7e20250f-ff55-4312-8766-1ac4a1ed654b.jpeg?s=0ae1b02541d33865abfa1a835578da7a\" /><br />Le couple le plus glamour du Cirque blanc a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ses fian\u00e7ailles sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais ce n\u2019est pas tout\u2026",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/948106693720"
    },
    {
        "title": "Une affaire de messages aguicheurs secoue Westminster",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/8c8c0646-3c86-4562-baff-a0274720549a.jpeg?s=188b78ee8f71849b1dffccf1f453bddb\" /><br />Le scandale enfle \u00e0 Westminster. La police britannique a annonc\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate \u00e0 la suite d'une plainte d'un d\u00e9put\u00e9 cibl\u00e9 par des message aguicheurs, parfois accompagn\u00e9s de photographies explicites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078641"
    },
    {
        "title": "Angelina Jolie fait de nouvelles accusations contre Brad Pitt",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/263eb5fc-be39-4086-9100-bfabdaa37947.jpeg?s=c9cc67b8a1d8dbb02653f0c48ab335b9\" /><br />Dans des documents juridiques d\u00e9pos\u00e9s r\u00e9cemment, il est dit que les violences de l'Am\u00e9ricain avaient commenc\u00e9 bien avant l'incident dans le jet en 2016.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078640"
    },
    {
        "title": "Elle saisit l\u2019arme d\u2019un policier, tire et blesse trois personnes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/452066bc-f529-4e76-ae22-0255a0b7d312.jpeg?s=6387ae0f11a9c7e91e99271b691606ad\" /><br />\u00c0 Santiago, une femme a saisi l\u2019arme d\u2019un policier avant de tirer \u00e0 l\u2019aveugle dans la foule. Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077002"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 6 ans d\u00e9c\u00e8de heurt\u00e9 par une voiture",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/4197eb8f-86ce-4f18-b249-6b0a4710a28f.jpeg?s=15695616e43c7ac27680eb30082796b5\" /><br />Une collision s'est produite jeudi apr\u00e8s-midi, \u00e0 Unter\u00e4geri. Le petit gar\u00e7on n'a pas surv\u00e9cu \u00e0 ses blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078654"
    },
    {
        "title": "Cartographie des gangs les plus mena\u00e7ants en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/f96ab025-a909-45ec-8c84-1e1e960118db.jpeg?s=d1ca61ba73dd26c1268812cc97e467ad\" /><br />Actuellement, environ 86% des groupes criminels les plus mena\u00e7ants du continent utilisent des \u00abstructures commerciales l\u00e9gales\u00bb, selon le rapport de l\u2019agence europ\u00e9enne de police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078624"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Sud, des campagnes \u00e9lectorales sur airs de K-pop",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/d2c4e014-71ee-4873-940b-3c9e07ff2d59.jpeg?s=ab9a17faeb08385d54e7e10e5c5335d8\" /><br />Les racines de ce go\u00fbt pour une campagne politique dynamique, se trouvent dans la mutation de la Cor\u00e9e du Sud d\u2019un r\u00e9gime militaire, en une d\u00e9mocratie, dans les ann\u00e9es 1980.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078646"
    },
    {
        "title": "Des actes de vandalisme ravivent la guerre contre les e-trotts",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/8ae4f926-9da1-4443-872f-347d72b1ac4d.png?s=7ac2e19f020113a7170265913d3ec2cc\" /><br />Des trottinettes \u00e9lectriques de location ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es \u00e0 plusieurs reprises sur des voitures \u00e0 Kloten. Les habitants sont \u00e0 bout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078655"
    },
    {
        "title": "Le Conseil des droits de l\u2019homme exige l'arr\u00eat des ventes d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/7aa683c9-a544-4190-ae4c-49d7e5ff8be7.jpeg?s=00603aa83b7ca6e7d72386fe046cc407\" /><br />C\u2019est la premi\u00e8re prise de position du Conseil des droits de l\u2019homme de l'ONU sur le conflit qui fait rage depuis le 7 octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078717"
    },
    {
        "title": "Une temp\u00eate de neige printani\u00e8re \u00absurprise\u00bb a sem\u00e9 le chaos",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/97f4d55d-fa51-4c59-a49c-333e91f076c6.jpeg?s=5cc82b8e03c4e5282a3d22310d498206\" /><br />Une violente temp\u00eate, class\u00e9e parmi les plus importantes des 25 derni\u00e8res ann\u00e9es pour un mois d\u2019avril, a provoqu\u00e9 le chaos dans le sud du Qu\u00e9bec jeudi. Elle a priv\u00e9 de courant des centaines de milliers de Qu\u00e9b\u00e9cois et entra\u00een\u00e9 plusieurs sorties de route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078692"
    },
    {
        "title": "Une mesure \u00abhumiliante\u00bb, pour l\u2019avocat de sa fille Anouchka",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/9f8e7c28-bdae-4331-a593-8f08794321ed.jpeg?s=de3c61666e3668cc9caade3fc00bdd65\" /><br />La justice a prononc\u00e9 cette mesure de protection jeudi, alors que la sant\u00e9 de l'acteur de 88 ans d\u00e9cline et que ses trois enfants se d\u00e9chirent \u00e0 son sujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078685"
    },
    {
        "title": "Un short l\u00e9gendaire de Mohamed Ali vendu \u00e0 prix d\u2019or",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/1eabd952-2565-430d-9dfc-b4001f9fbd4a.jpeg?s=b2d5e0ef6c20d4549111f8e7433977e9\" /><br />Le short blanc aux bandes noires, port\u00e9 lors du \u00abThrilla in Manila\u00bb, a d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet de cinq offres, dont la derni\u00e8re \u00e0 3,8 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/696715372777"
    },
    {
        "title": "Nick Kyrgios annonce son retour",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/f0295541-d092-4d2b-9af1-18d4e2c0552e.jpeg?s=5b42d93957675bf525f84e825cdea0a2\" /><br />Le joueur australien a d\u00e9clar\u00e9 dans un podcast qu\u2019il allait revenir \u00e0 la comp\u00e9tition. Mais il ne fixe pas de date pr\u00e9cise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/563790900374"
    },
    {
        "title": "Une Argovienne r\u00e9invente l\u2019avenir du plastique gr\u00e2ce aux algues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/29/2fb48656-6fc6-4fc7-b137-63c976facdcf.jpeg?s=2a941607812b017e6129526100bfeda0\" /><br />La Suisse est championne d\u2019Europe quant \u00e0 la consommation de plastique par habitant. Jessica Farda a d\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 des millions de francs avec sa start-up Noriware, qui veut remplacer le plastique nuisible \u00e0 l\u2019environnement par une alternative \u00e0 base d\u2019algues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103074067"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi sert la patte d'\u00e9paule sur un trench-coat?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/002ab7e1-8d88-4aa9-b2d4-a69b34d0d215.jpeg?s=c4eb6fe3448ea30ae0875eca2be7cce4\" /><br />Les trench-coats ont une patte ferm\u00e9e par un bouton sur chaque \u00e9paule. Celle-ci a une fonction bien pr\u00e9cise que beaucoup ignorent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078067"
    }
]