[
    {
        "title": "L'assaillant de la gare de Lyon: \u00abJe d\u00e9teste tous les Fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "La garde \u00e0 vue de l\u2019auteur des agressions de samedi matin a repris dimanche, apr\u00e8s une interruption en raison de son \u00e9tat psychiatrique. Le flou demeure sur ses motivations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036572"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle piscine hors service illustre les maux genevois",
        "summary": "Le bassin de Conches est inutilisable. Trois clubs et des centaines d'usagers sont priv\u00e9s de ligne d'eau. Une association r\u00e9clame un plan d'urgence.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026515"
    },
    {
        "title": "\u00abArgylle\u00bb r\u00e8gne sur le box-office nord-am\u00e9ricain",
        "summary": "La com\u00e9die d'espionnage qui r\u00e9unit Dua Lipa, Bryce Dallas Howard et Henry Cavill fait une tr\u00e8s bonne entr\u00e9e en mati\u00e8re, quelques jours \u00e0 peine apr\u00e8s sa sortie aux Etats-Unis.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036518"
    },
    {
        "title": "Le stationnement plus cher pour les SUV approuv\u00e9 \u00e0 Paris",
        "summary": "Sous l\u2019impulsion de la maire Anne Hidalgo, les Parisiens ont dit oui au triplement des tarifs de stationnement pour les voitures les plus imposantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/454913973389"
    },
    {
        "title": "Les CFF font la lumi\u00e8re sur les\u00a0 h\u00e9ros de leurs locomotives",
        "summary": "En fouillant le pass\u00e9 des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s suisses dont le nom figure sur leurs Intercity, les CFF ont d\u00e9couvert des points sombres pour trois d\u2019entre eux, dont le fondateur de la Croix-Rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035920"
    },
    {
        "title": "Il a fallu quatre passagers pour ma\u00eetriser une passager ivre",
        "summary": "Certains passagers du vol Londres-New York de JetBlue auraient pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un b\u00e9b\u00e9 qui pleure. Un homme ivre s\u2019en est pris \u00e0 d\u2019autres voyageurs. Quatre autres passagers ont d\u00fb intervenir pour le retenir et le ma\u00eetriser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036485"
    },
    {
        "title": "La finale du Mondial 2026 se jouera \u00e0 New York",
        "summary": "La FIFA a pr\u00e9sent\u00e9 dimanche les stades qui accueilleront le match d\u2019ouverture et la finale dans une Coupe du monde aux \u00c9tats-Unis, au Canada et au Mexique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989049858587"
    },
    {
        "title": "\u00abLes risques auxquels les ouvriers sont expos\u00e9s sont \u00e9lev\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Entre 2021 et 2023, plus de 110 collaborateurs des chemins de fer ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s ou tu\u00e9s. L'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports exige une meilleure gestion de la s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036118"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faudra des mois ou des ann\u00e9es avant de pouvoir rouvrir la route\u00bb",
        "summary": "Samedi soir, la chute de blocs de pierre a provoqu\u00e9 l'effondrement d'un tunnel sur la route qui relie Riddes et La Tzoumaz. Cette derni\u00e8re est ferm\u00e9e dans les deux sens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035784"
    },
    {
        "title": "Un dernier quart d\u2019heure fatal au HC Ajoie",
        "summary": "<strong>Quatre buts encaiss\u00e9s dans le dernier quart d\u2019heure ont douch\u00e9 les espoirs du HC Ajoie, qui a subi dimanche soir face \u00e0 Lugano sa septi\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive (2-5).</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/939198288731"
    },
    {
        "title": "Un Fran\u00e7ais de 17 ans, auteur d'une longue course-poursuite",
        "summary": "Refusant d'obtemp\u00e9rer, un conducteur venu de France a \u00e9t\u00e9 poursuivi entre Saint-Gingolph et Troistorrents, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036386"
    },
    {
        "title": "Chauffeur de bus et policiers agress\u00e9s: 19 mineurs arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, un groupe de jeunes a attaqu\u00e9 les forces de police \u00e0 la gare de St\u00e4fa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036391"
    },
    {
        "title": "Pieds nus \u00e0 tout prix mais pas sans chaussures",
        "summary": "Un couple de l\u2019Ohio veut parcourir le monde pieds nus, mais ne veut pas renoncer \u00e0 ses baskets. Sans h\u00e9siter, ils retirent tout simplement les semelles de leurs chaussures. La vid\u00e9o remporte un franc succ\u00e8s sur Tiktok, mais la communaut\u00e9 reste perplexe.\n(tiktok/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036216"
    },
    {
        "title": "Arsenal bat Liverpool et revient dans la course au titre",
        "summary": "Le choc entre les deux premiers du Championnat anglais a vu les Gunners s\u2019imposer 3-1. Ils ne sont plus qu\u2019\u00e0 deux points des Reds, toujours leaders. De son c\u00f4t\u00e9, Manchester United a encha\u00een\u00e9 un deuxi\u00e8me succ\u00e8s tandis que Chelsea ne d\u00e9colle toujours pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/480208930923"
    },
    {
        "title": "\u00abLa plus grande trag\u00e9die que nous ayons connue depuis 2010\u00bb",
        "summary": "Au moins 99 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans les incendies qui ravagent la r\u00e9gion de Valparaiso, dans le centre du Chili.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036410"
    },
    {
        "title": "L\u2019opposante et ex-Premi\u00e8re ministre a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e",
        "summary": "Aminata Tour\u00e9 a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e dimanche \u00e0 Dakar alors qu\u2019elle participait \u00e0 une manifestation de l\u2019opposition contre le report de la pr\u00e9sidentielle du 25 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036435"
    },
    {
        "title": "Les images hypnotiques du d\u00e9ferlement d\u2019eau de ce barrage",
        "summary": "Le D\u00e9partement des ressources en eau de Californie a commenc\u00e9 mercredi \u00e0 d\u00e9verser l\u2019eau du d\u00e9versoir principal du barrage d\u2019Oroville. Cela a donn\u00e9 lieu \u00e0 des images hypnotiques. \n(ap/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035972"
    },
    {
        "title": "Servette d\u00e9roule face \u00e0 un SLO limit\u00e9",
        "summary": "Les Grenat s\u2019imposent 3-1, sans probl\u00e8me, ils menaient d\u00e9j\u00e0 2-0 apr\u00e8s 13 minutes. Les Vaudois n\u2019avaient pas assez d'arguments \u00e0 opposer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/785878836000"
    },
    {
        "title": "Appel de d\u00e9tresse des h\u00f4pitaux de l\u2019enfance en Suisse",
        "summary": "Op\u00e9rations report\u00e9es, transfert d\u2019enfants vers d\u2019autres h\u00f4pitaux...Les cliniques p\u00e9diatriques vivent une situation difficile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035902"
    },
    {
        "title": "Yverdon s\u2019impose face \u00e0 Zurich dans son jardin",
        "summary": "Les Nord-Vaudois ont cueilli leur deuxi\u00e8me succ\u00e8s de l\u2019ann\u00e9e 2024 au stade Municipal. Ce dimanche, ils ont pris le meilleur sur Zurich en pliant l\u2019affaire en fin de match (3-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/985922223277"
    },
    {
        "title": "Une rare panth\u00e8re des neiges rel\u00e2ch\u00e9e apr\u00e8s avoir tu\u00e9 du b\u00e9tail",
        "summary": "<strong>En Afghanistan, la b\u00eate a tu\u00e9 une trentaine d\u2019animaux d\u2019\u00e9levage avant d\u2019\u00eatre captur\u00e9e. Pour prot\u00e9ger la faune, elle sera remise en libert\u00e9. L\u2019\u00e9leveur, lui, attend d\u2019\u00eatre indemnis\u00e9.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036071"
    },
    {
        "title": "Il a 20 ans cette ann\u00e9e et a r\u00e9volutionn\u00e9 le pouvoir de l\u2019individu",
        "summary": "Ce bon vieux facebook f\u00eate ses 20 ans cette ann\u00e9e. L\u2019occasion de revenir en infographie sur les s\u00e9ismes qu\u2019il a engendr\u00e9s dans nos soci\u00e9t\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031662"
    },
    {
        "title": "Un homme de 32 ans meurt en bo\u00eete de nuit",
        "summary": "Un clubbeur a perdu la vie dans un \u00e9tablissement b\u00e2lois, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036104"
    },
    {
        "title": "Bel exploit de Daniel Yule, de la 30e place \u00e0 la victoire!",
        "summary": "Proche de l\u2019\u00e9limination en premi\u00e8re manche, le Valaisan a profit\u00e9 d\u2019une piste en parfait \u00e9tat pour s\u2019offrir son premier succ\u00e8s de la saison devant Lo\u00efc Meillard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/805244846206"
    },
    {
        "title": "C\u2019est avec cette course que Daniel Yule est pass\u00e9 de la 30e \u00e0 la 1\u00e8re place",
        "summary": "Proche de l\u2019\u00e9limination en premi\u00e8re manche, Daniel Yule a profit\u00e9 d\u2019une piste en parfait \u00e9tat pour s\u2019offrir son premier succ\u00e8s de la saison.\n(SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035966"
    },
    {
        "title": "Les \u00abSephora Girls\u00bb s\u00e8ment le chaos dans des magasins de cosm\u00e9tiques",
        "summary": "Les clientes et les employ\u00e9es de la cha\u00eene Sephora s\u2019\u00e9nervent contre des fillettes g\u00e2t\u00e9es de 10 \u00e0 12 ans qui s\u00e8ment le chaos dans les magasins. (Tiktok/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034047"
    },
    {
        "title": "Deux touristes auraient mieux fait de s\u2019abstenir de photographier un \u00e9l\u00e9phant",
        "summary": "Deux hommes sont sortis de leur voiture pour faire un selfie avec un \u00e9l\u00e9phant dans le sud de l\u2019Inde. Le pachyderme n\u2019a pas vraiment appr\u00e9ci\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035265"
    },
    {
        "title": "Il frappe un enfant de 4 ans qu\u2019il prend pour un mannequin",
        "summary": "Un homme sous l\u2019influence de l\u2019alcool a frapp\u00e9 un enfant de 4 ans \u00e0 Kurchatov en Russie le 3 f\u00e9vrier. Il aurait pris l\u2019enfant pour un mannequin. L\u2019enfant va bien. \n(x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035189"
    },
    {
        "title": "Dix jeunes du centre \u00e9ducatif agressent un gardien et s'\u00e9vadent",
        "summary": "La police valaisanne recherche activement dix r\u00e9sidents du centre \u00e9ducatif de Pramont qui se sont \u00e9chapp\u00e9s apr\u00e8s avoir bless\u00e9 un gardien, samedi soir.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035883"
    },
    {
        "title": "Deux parapentistes entrent en collision \u00e0 Charmey: l'un est bless\u00e9",
        "summary": "Deux adeptes de parapente se sont percut\u00e9s samedi. L'un d'eux a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. Les circonstances exactes de l'accident restent \u00e0 d\u00e9terminer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035869"
    },
    {
        "title": "Valais: les grands changements de la nouvelle Constitution",
        "summary": "Soumise au peuple le 3 mars, la votation sur le projet de nouvelle Constitution en Valais promet d'\u00eatre serr\u00e9e. Mais qu'est-ce qui changerait en cas d'acceptation du texte?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032785"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon soutient la cause palestinienne \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le leader de la France Insoumise a pris part \u00e0 une manifestation r\u00e9clamant un cessez-le-feu imm\u00e9diat \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035244"
    },
    {
        "title": "Le Covid: \u00abBien s\u00fbr qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019une hyst\u00e9rie!\u00bb",
        "summary": "<strong>Deux semaines apr\u00e8s avoir critiqu\u00e9 la gestion du Covid-19 par Berne, l\u2019ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral a r\u00e9it\u00e9r\u00e9.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035800"
    },
    {
        "title": "13e rente AVS ou retraite \u00e0 66 ans? Les enjeux en bref",
        "summary": "Le 3 mars prochain, les Suisses sont appel\u00e9s \u00e0 voter sur deux initiatives capitales pour l'avenir de nos retraites. \u00ab20 minutes\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027997"
    },
    {
        "title": "Il se fait plumer en payant\u00a0en francs au McDo en Allemagne",
        "summary": "Un B\u00e2lois s'insurge contre le taux de change pratiqu\u00e9 par la cha\u00eene de fast food de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034633"
    },
    {
        "title": "La loi pr\u00e9par\u00e9e par Berne cr\u00e9e des inqui\u00e9tudes s\u00e9curitaires",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a t\u00e2t\u00e9 le terrain sur l'arriv\u00e9e des voitures autonomes. Les r\u00e9actions sont soit craintives, soit seulement timidement positives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034614"
    },
    {
        "title": "Antony Blinken de retour au Moyen-Orient en vue d\u2019un accord sur Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique autour d\u2019une zone tampon qu\u2019Isra\u00ebl veut \u00e9tablir \u00e0 Gaza",
        "summary": "<strong>L\u2019Etat h\u00e9breu entend assurer sa s\u00e9curit\u00e9 en instaurant un espace d\u2019un kilom\u00e8tre de large sur le territoire palestinien. Pour certains, cela s\u2019apparente \u00e0 des crimes de guerre.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035887"
    },
    {
        "title": "Dans le sud du Liban, les d\u00e9plac\u00e9s de la guerre perdent espoir",
        "summary": "<strong>Les bombardements isra\u00e9liens sur le sud du Liban ont vid\u00e9 les villages de leurs habitants. Ceux-ci ont d\u00fb se r\u00e9fugier dans des villes au bord de mer, sans aide alimentaire.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035614"
    },
    {
        "title": "Attaques mortelles dans une r\u00e9gion disput\u00e9e entre les deux Soudans",
        "summary": "La zone frontali\u00e8re contest\u00e9e entre le Soudan et le Soudan du Sud a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de plusieurs attaques \u00e0 caract\u00e8re ethnique. Dix-neuf personnes sont mortes.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036482"
    },
    {
        "title": "L\u2019opposition se mobilise contre le report de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "<strong>Samedi, le pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal, Macky Sall, a annonc\u00e9 que l\u2019\u00e9lection du 25 f\u00e9vrier \u00e9tait d\u00e9cal\u00e9e pour \u00e9viter une nouvelle crise. Des heurts ont eu lieu \u00e0 Dakar.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103036162"
    },
    {
        "title": "Visite \u00abimminente\u00bb de Vladimir Poutine \u00e0 Ankara",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne me tairai pas tant que justice ne sera pas faite\u00bb",
        "summary": "<strong>Un an apr\u00e8s les terribles s\u00e9ismes qui ont ravag\u00e9 le sud de la Turquie et le nord de la Syrie, les rescap\u00e9s et les victimes attendent que la justice fasse son travail.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035939"
    },
    {
        "title": "Les Parisiens peuvent taxer les SUV lors d\u2019une votation",
        "summary": "<strong>Ce dimanche, les habitants de la capitale fran\u00e7aise doivent dire s\u2019ils acceptent un tarif de stationnement sp\u00e9cial, qui passerait \u00e0 18 euros, pour les SUV.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035900"
    },
    {
        "title": "Les agriculteurs italiens se rapprochent de Rome",
        "summary": "Les tensions montent cette semaine un peu partout en Europe, alors qu'un \u00absi\u00e8ge\u00bb de Paris est pr\u00e9vu par les agriculteurs en col\u00e8re. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031521"
    },
    {
        "title": "Jerome Powell juge la dette publique am\u00e9ricaine \u00abinsoutenable\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Les stewards peuvent se maquiller et les h\u00f4tesses laisser leurs poils",
        "summary": "La compagnie a\u00e9rienne vient d'adapter sa r\u00e9glementation vestimentaire, qui se veut plus inclusive et en phase avec son temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034786"
    },
    {
        "title": "Huit millions de dollars pour six baskets de Michael Jordan",
        "summary": "Six chaussures distinctes de l\u2019ex-star de NBA ont \u00e9t\u00e9 vendues vendredi aux ench\u00e8res chez  Sotheby\u2019s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/298206104831"
    },
    {
        "title": "Match nul dans le derby madril\u00e8ne",
        "summary": "L\u2019Atl\u00e9tico a \u00e9galis\u00e9 sur le fil gr\u00e2ce \u00e0 Llorente, dimanche, au Santiago Bernabeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/767338836655"
    },
    {
        "title": "L\u2019Inter bat la Juventus et s\u2019\u00e9chappe en t\u00eate",
        "summary": "Les Milanais avec Yann Sommer se sont impos\u00e9s contre les Turinois, dimanche soir, dans le match au sommet de la Serie A.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/688148781800"
    },
    {
        "title": "Lyon retrouve la victoire contre l\u2019OM",
        "summary": "Les Lyonnais ont remport\u00e9 un match capital, dimanche, contre les Marseillais. Monaco stagne et Lille avance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/917252071744"
    },
    {
        "title": "Olympic fait passer les Lions pour des agneaux",
        "summary": "Invincible, Fribourg n\u2019a laiss\u00e9 aucune chance aux Genevois dimanche (69-80), au Pommier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/337795042920"
    },
    {
        "title": "Au sein de cette association, 30'000 v\u00eatements sont \u00e9chang\u00e9s chaque ann\u00e9e",
        "summary": "<strong>L\u2019industrie textile \u00e9met plus de CO<sub>2</sub> que les transports a\u00e9riens et maritimes r\u00e9unis. Walk-in Closet Suisse s\u2019engage depuis plus de 12 ans pour un monde de la mode plus juste et durable \u2013 gr\u00e2ce \u00e0 quelque 400 b\u00e9n\u00e9voles engag\u00e9s et des offres vari\u00e9es allant de l\u2019\u00e9change de v\u00eatements \u00e0 la boutique en ligne.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033098"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter le fast furniture",
        "summary": "<strong>Des meubles \u00e0 la mode peu co\u00fbteux. Le concept est s\u00e9duisant, mais, comme pour la fast fashion, tant critiqu\u00e9e, c\u2019est souvent l\u2019environnement qui, au final, paie le prix fort.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027276"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "Une b\u00eate paille prouverait qu'elle est une h\u00e9riti\u00e8re Lamborghini",
        "summary": "Une esth\u00e9ticienne affirme depuis des ann\u00e9es qu'elle est la petite-fille du fondateur de la c\u00e9l\u00e8bre marque automobile. Accus\u00e9e de diffamation, elle a engag\u00e9 des d\u00e9tectives priv\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034531"
    },
    {
        "title": "Un pigeon, espion pr\u00e9sum\u00e9, rel\u00e2ch\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 blanchi",
        "summary": "Les arrestations de pigeons voyageurs pour espionnage ne sont pas rares en Inde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034514"
    },
    {
        "title": "Tomb\u00e9e dans un container, elle se fait compacter avec les ordures",
        "summary": "Une sexag\u00e9naire a v\u00e9cu de longues minutes de cauchemar, lundi, dans le New Hampshire. Elle s'en est sortie miraculeusement.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033758"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e9rieuses taches rouges: Trump a une explication toute trouv\u00e9e",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain pense que les tr\u00e8s comment\u00e9es marques sur sa main droite ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par l'intelligence artificielle.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033896"
    },
    {
        "title": "Reconnaissez-vous cette chanteuse des ann\u00e9es 80?",
        "summary": "Un indice: avec son groupe, elle a connu un immense succ\u00e8s avec le titre \u00abWalk Like an Egyptian\u00bb. Et elle est toujours aussi belle.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034702"
    },
    {
        "title": "Le gagnant de la \u00abStar Academy\u00bb est...",
        "summary": "Julien et Pierre se sont surpass\u00e9s lors de la finale du t\u00e9l\u00e9crochet. Lequel des deux a remport\u00e9 la victoire?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035783"
    },
    {
        "title": "\u00abThe White Lotus\u00bb \u00e9carte un acteur accus\u00e9 de soutenir Poutine",
        "summary": "<strong>Milos Bikovic devait jouer dans la troisi\u00e8me saison de la s\u00e9rie de HBO, mais la cha\u00eene a fini par l\u2019\u00e9jecter du casting. Kiev l\u2019accusait de soutenir la guerre en Ukraine.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035414"
    },
    {
        "title": "Carl Weathers, qui incarnait Apollo Creed dans \u00abRocky\u00bb, est mort",
        "summary": "Le com\u00e9dien de 76 ans est mort jeudi \u00ab paisiblement dans son sommeil \u00bb, a indiqu\u00e9 sa famille dans un communiqu\u00e9",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/693440954346"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour meurtre, MHD a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9",
        "summary": "Condamn\u00e9 en septembre 2023 \u00e0 12 ans de prison pour meurtre, le rappeur avait fait appel. Sa demande de mise en libert\u00e9 a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035013"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift et The Weeknd disparaissent de TikTok",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une rupture des n\u00e9gociations avec Universal au sujet de la r\u00e9mun\u00e9ration, les utilisateurs du r\u00e9seau social ne peuvent plus \u00e9couter les chansons de certains artistes, ni les ajouter \u00e0 leurs vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034270"
    },
    {
        "title": "Aux Grammy Awards, les femmes \u00e0 l'assaut de tous les prix",
        "summary": "Lors de la 66e c\u00e9r\u00e9monie qui se tiendra dimanche, \u00e0 Los Angeles, les r\u00e9compenses de l\u2019industrie musicale am\u00e9ricaine devraient \u00eatres d\u00e9cern\u00e9es majoritairement \u00e0 des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033709"
    },
    {
        "title": "Olivia Rodrigo: \u00abJ'ai trop h\u00e2te d'\u00eatre sur sc\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine d\u00e9marre sa tourn\u00e9e mondiale, fin f\u00e9vrier 2024. Elle passera par Zurich en juin. Elle s'en r\u00e9jouit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032795"
    },
    {
        "title": "Le casque Vision Pro d'Apple cache un c\u00e2ble Lightning",
        "summary": "Un journaliste a d\u00e9couvert que la firme de Cupertino avait con\u00e7u une nouvelle version de sa connectique, pourtant remplac\u00e9e par de l'USB-C sur ses nouveaux appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033769"
    },
    {
        "title": "Le \u00abPok\u00e9mon avec des armes\u00bb fait aussi un carton sur Xbox",
        "summary": "Le jeu de survie et de combat sorti il y a deux semaines revendique d\u00e9sormais plus de 19&nbsp;millions de joueurs au total, dont 7&nbsp;millions sur les plateformes de jeux de Microsoft, qui va apporter son soutien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033917"
    },
    {
        "title": "TikTok pousse \u00e0 adopter le format vid\u00e9o horizontal de YouTube",
        "summary": "L'app de courtes vid\u00e9os s'aligne sur son concurrent en encourageant ses cr\u00e9ateurs \u00e0 publier des vid\u00e9os, pouvant d\u00e9sormais durer 30 minutes, au format paysage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032805"
    },
    {
        "title": "OpenAI d\u00e9ment l'existence d'une grave faille sur ChatGPT",
        "summary": "Un utilisateur du chatbot a d\u00e9couvert des conversations d'inconnus contenant des infos sensibles, mais l'\u00e9diteur du chatbot plaide pour le simple piratage de compte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033058"
    },
    {
        "title": "Une bande d\u2019idiots qui se hisse au sommet",
        "summary": "Calibr\u00e9 pour des parties effr\u00e9n\u00e9es \u00e0 plusieurs, \u00abSuicide Squad\u00bb fait honneur aux vilains de l\u2019univers DC Comics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033056"
    },
    {
        "title": "Toronto Ultra \u00abemmerde les play-off\u00bb et revient en force",
        "summary": "La team de Scrap s\u2019est adjug\u00e9 le premier Major de la saison en Call of Duty League, sept mois apr\u00e8s sa finale traumatisante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031697"
    },
    {
        "title": "Une p\u00e9pite \u00e0 partager sans retenue avec plein d\u2019amis",
        "summary": "Premi\u00e8re bonne surprise de 2024,\u00abEnshrouded\u00bb allie survie, construction et exploration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031037"
    },
    {
        "title": "Microsoft va licencier 1900 salari\u00e9s dans sa division jeux",
        "summary": "Cette vague survient quelques mois apr\u00e8s la finalisation du rachat d'Activision Blizzard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028268"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux honorer ceux qui ont donn\u00e9 leur vie pour nous\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abMasters of the Air\u00bb, Callum Turner incarne le commandant d'un groupe de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air am\u00e9ricaine actif pendant la Seconde Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033757"
    },
    {
        "title": "Avoir \u00e9t\u00e9 recal\u00e9e des Oscars n'affecte pas Margot Robbie",
        "summary": "L'Australienne a r\u00e9agi \u00e0 sa non nomination aux Oscars. Elle assure ne pas \u00eatre triste et affirme que Greta Gerwig aurait m\u00e9rit\u00e9 d'\u00eatre nomm\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033790"
    },
    {
        "title": "Milly Alcock sera la nouvelle Supergirl",
        "summary": "James Gunn, le coresponsable des studios DC, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur Instagram que l'actrice australienne avait \u00e9t\u00e9 choisie pour incarner la superh\u00e9ro\u00efne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031869"
    },
    {
        "title": "\u00abComme mon personnage, je pardonne, mais je n'oublie pas\u00bb",
        "summary": "Dans le film \u00abLa couleur pourpre\u00bb, Fantasia Barrino reprend le r\u00f4le de Celie qu'elle avait d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 sur les planches \u00e0 Broadway.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030427"
    },
    {
        "title": "Rem\u00e8des de grand-m\u00e8re\u00a0 contre la mauvaise haleine",
        "summary": "La mauvaise haleine est d\u00e9sagr\u00e9able pour les personnes concern\u00e9es... et leur entourage. Certains aliments, une bouche s\u00e8che ou une hygi\u00e8ne dentaire douteuse en sont g\u00e9n\u00e9ralement responsables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032274"
    },
    {
        "title": "Inutile de vous tuer au sport",
        "summary": "Plus ne signifie pas toujours mieux. Cela vaut \u00e9galement pour le sport. Diff\u00e9rentes \u00e9tudes montrent que de br\u00e8ves s\u00e9ances d'entra\u00eenement suffisent pour obtenir un effet positif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031932"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si vous souffrez d'une carence en fer?",
        "summary": "Cette carence est fr\u00e9quente, surtout chez les femmes. Les personnes qui en souffrent pr\u00e9sentent souvent de multiples sympt\u00f4mes. Mais quels sont-ils? Explications avec deux sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028903"
    },
    {
        "title": "Besoin urgent en plein shopping? Cela s'explique!",
        "summary": "Les personnes qui aiment faire leurs besoins \u00e0 la maison doivent r\u00e9guli\u00e8rement serrer les dents. Car c'est souvent en faisant du shopping que l'envie de d\u00e9f\u00e9quer devient pressante. Un m\u00e9decin nous explique pourquoi.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027993"
    },
    {
        "title": "TikTok bannit l'apologie des \u00ablegging legs\u00bb",
        "summary": "La plateforme a interdit cette tendance jug\u00e9e dangereuse. Les vid\u00e9os sur le sujet sont d\u00e9sormais remplac\u00e9es par un message d'avertissement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034059"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le \u00abthigh gap\u00bb, le danger des \u00ablegging legs\u00bb",
        "summary": "Des jambes fines avec des cuisses laissant appara\u00eetre un \u00e9cart: voil\u00e0 \u00e0 quoi ressemblent les \u00ablegging legs\u00bb, selon certains utilisateurs de TikTok. Attention \u00e0 ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne nuisible.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032194"
    },
    {
        "title": "La cravate fait son grand retour dans la mode masculine",
        "summary": "Que porteront les messieurs en 2024? Voici quatre tendances vestimentaires qui passent \u00e0 la trappe et quatre autres qui devraient s'imposer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031576"
    },
    {
        "title": "Les ballerines la jouent unisexe",
        "summary": "Grand classique de la garde-robe f\u00e9minine, la chaussure plate vient d\u00e9sormais orner les pieds des hommes, toujours plus nombreux \u00e0 l'adopter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028427"
    },
    {
        "title": "Pourquoi faut-il pr\u00e9senter sa carte d'embarquement dans les boutiques duty free?",
        "summary": "Ce s\u00e9same est indispensable pour passer le contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9 d'un a\u00e9roport et monter dans l'avion. Et il l'est aussi \u00e0 la caisse des boutiques hors taxes. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032056"
    },
    {
        "title": "Venise prend des mesures contre les chauffards sur l'eau",
        "summary": "La ville lagunaire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les touristes envisage d'introduire des radars pour les bateaux. L'objectif est d'augmenter la s\u00e9curit\u00e9 et de limiter l'\u00e9rosion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028884"
    },
    {
        "title": "Comment agir avec un voisin ivre ou sans g\u00eane en avion",
        "summary": "Votre \u00eates en avion et votre voisin a un comportement qui vous agace ou vous met mal \u00e0 l'aise? Les conseils et explications d'une compagnie a\u00e9rienne suisse et d'une experte en savoir-vivre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027602"
    },
    {
        "title": "Trois villes suisses sont un paradis pour les expatri\u00e9s",
        "summary": "O\u00f9 fait-il le mieux vivre quand on est expatri\u00e9? Selon un nouveau classement, Berne arrive en t\u00eate. Deux autres villes suisses figurent \u00e9galement dans le Top 10.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023818"
    },
    {
        "title": "Pour \u00e9viter d'avoir la marque de l'oreiller sur la joue",
        "summary": "Si vous vous r\u00e9veillez le matin avec la marque de l'oreiller imprim\u00e9e sur votre visage, attention! Vous risquez d'avoir des rides pr\u00e9matur\u00e9es. Nous avons les solutions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033013"
    },
    {
        "title": "Jour, nuit, contour des yeux: ces cr\u00e8mes sont-elles vraiment n\u00e9cessaires?",
        "summary": "A-t-on vraiment besoin de soins diff\u00e9rents selon la p\u00e9riode de la journ\u00e9e et les parties du visage, ou n'est-ce que du marketing? Une dermatologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031237"
    },
    {
        "title": "Le vernis \u00e0 ongles rouge est-il vraiment plus sexy?",
        "summary": "Selon les d\u00e9fenseurs de la Red Nail Theory (th\u00e9orie des ongles rouges), porter du vernis rouge permet de multiplier les compliments et les conqu\u00eates amoureuses. Nous avons demand\u00e9 l'avis d'un expert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028207"
    },
    {
        "title": "Tatouage des vergetures: efficace ou non?",
        "summary": "Des centaines de vid\u00e9os circulent actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux sur le maquillage permanent des vergetures. Une dermatologue et une esth\u00e9ticienne nous donnent leur avis sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026574"
    },
    {
        "title": "Pour un chien, un compliment vaut mieux qu'une friandise",
        "summary": "<strong>\u00c9duquer correctement un chien n'est pas si simple. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9ducatrice canine quels sont les points les plus importants auxquels il faut veiller.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031392"
    },
    {
        "title": "Femme de m\u00e9nage et millionnaire \u00e0 30 ans",
        "summary": "<strong>Suivie par dix millions de followers, la Finlandaise&nbsp;Auri Kananen publie des vid\u00e9os o\u00f9 elle nettoie, gratuitement, les appartements les plus sales de la plan\u00e8te. Et cela lui rapporte!</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028055"
    },
    {
        "title": "Ces maisons sont donn\u00e9es (ou presque)",
        "summary": "Pour attirer de nouveaux habitants, un village croate vend des maisons pour quelques centimes. Certaines conditions sont toutefois \u00e0 remplir pour y avoir droit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027914"
    },
    {
        "title": "Penthouse vendu pour 130 millions de francs \u00e0 un inconnu",
        "summary": "<strong><strong>Un&nbsp; <strong>duplex de 1160 m\u00b2, avec vue sur Central Park, vient de trouver preneur. Il se situe \u00e0&nbsp;</strong> \u00abBillionaires' Row\u00bb, ensemble de r\u00e9sidences gratte-ciel ultraluxueux.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026637"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Ce fruit est le plus sain du monde, mais fait grimacer",
        "summary": "Une scientifique a \u00e9tabli le classement des aliments les plus sains du monde. Et surprise: le fruit le plus sain se trouve \u00e9tonnamment loin derri\u00e8re dans le classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032814"
    },
    {
        "title": "L'intol\u00e9rance au lactose: une question d'\u00e2ge",
        "summary": "Boire un grand verre de lait est devenu pour vous inconcevable? Avec l'\u00e2ge, il est possible de d\u00e9velopper une intol\u00e9rance au lactose. Explications.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028723"
    },
    {
        "title": "Les appareils m\u00e9nagers les plus dangereux de la maison",
        "summary": "Que ferait-on sans les appareils m\u00e9nagers? Ils sont \u00e0 la fois nos plus grands alli\u00e9s, mais peuvent \u00e9galement devenir nos plus grands ennemis lorsqu'ils sont responsables d'accidents domestiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027447"
    },
    {
        "title": "Vin rouge et soda, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "Les cocktails sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s, m\u00eame si les go\u00fbts diff\u00e8rent. L'un d'entre eux, un m\u00e9lange de vin rouge et de Coca-Cola, \u00e9chauffe les esprits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025828"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit d'acc\u00e9l\u00e9rer pour ne pas me faire d\u00e9passer?",
        "summary": "Les man\u0153uvres de d\u00e9passement ont tendance \u00e0 \u00eatre dangereuses. Mais peut-on, pour autant, acc\u00e9l\u00e9rer lorsqu'on est d\u00e9pass\u00e9, afin d'emp\u00eacher la man\u0153uvre?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032975"
    },
    {
        "title": "Les voitures qui ont fait le plus gros flop en 2023",
        "summary": "Le Top 10 des voitures les mieux vendues en Suisse fait toujours l'objet d'une communication. Mais qu'en est-il des \u00e9checs? Voici les six plus grands rat\u00e9s de 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028510"
    },
    {
        "title": "Faut-il retirer les anciennes vignettes autorouti\u00e8res du pare-brise?",
        "summary": "<strong>Le 1<sup>er</sup> f\u00e9vrier, il faudra \u00eatre muni de la vignette 2024 pour circuler sur les autoroutes suisses. Mais a-t-on le droit de laisser l'ancienne vignette autocollante sur le pare-brise ou faut-il imp\u00e9rativement la retirer?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027405"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me voiture \u00e9lectrique turque d\u00e9barque sur le march\u00e9",
        "summary": "Togg, start-up cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident&nbsp;Erdo\u011fan, a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 un SUV \u00e9lectrique sur le march\u00e9. Mais le constructeur turc ne s'arr\u00eate pas l\u00e0 et vient de pr\u00e9senter son nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026472"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Ninho",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Ninho qui aura lieu le 24 f\u00e9vrier \u00e0 la Vaudoise Ar\u00e9na de Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031487"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Nayib Bukele affirme \u00eatre \u00e9lu avec \u00abplus de 85% des voix\u00bb",
        "summary": "Nayib Bukele a affirm\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lu dimanche pour un second mandat \u00abavec plus de 85% des voix\u00bb, au premier tour de la pr\u00e9sidentielle au Salvador.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/892161849663"
    },
    {
        "title": "Boeing inform\u00e9 d\u2019un probl\u00e8me sur les fuselages du 737",
        "summary": "Boeing traverse une mauvaise passe depuis de nombreux mois, avec plusieurs probl\u00e8mes de production r\u00e9v\u00e9l\u00e9s sur le 737 qui ont entra\u00een\u00e9 des retards de livraison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/535612523575"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine frappe cinq missiles au Y\u00e9men",
        "summary": "Au lendemain de raids a\u00e9riens au Y\u00e9men, les forces am\u00e9ricaines ont annonc\u00e9 avoir d\u00e9truit cinq missiles appartenant aux Houthis dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/366702901266"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9crivain Yang Jun condamn\u00e9 \u00e0 mort avec sursis en Chine",
        "summary": "L\u2019Australie assure que l\u2019\u00e9crivain Yang Jun a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 mort avec sursis par P\u00e9kin, suite \u00e0 des accusations d\u2019espionnage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/997466825617"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat d\u00e9voile un accord sur l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine et \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Le S\u00e9nat a d\u00e9bloqu\u00e9 de nouvelles aides pour l\u2019Ukraine et pour Isra\u00ebl mais l\u2019adoption de ce projet de loi par la Chambre des repr\u00e9sentants est loin d\u2019\u00eatre garantie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/796835183246"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Playmobil a failli ne jamais d\u00e9coller",
        "summary": "Playmobil f\u00eate ses 50 ans cette ann\u00e9e. Retour en infographie sur la fulgurante ascension du jouet allemand.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034168"
    },
    {
        "title": "Parking payant pour scooters: \u00abNon\u00bb, dit l'UDC",
        "summary": "Un projet de loi veut graver dans le marbre la gratuit\u00e9 des places de parc pour deux-roues motoris\u00e9s, sur la voie publique. Et ce, alors que l'Etat envisage de restreindre leur acc\u00e8s au stationnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033895"
    },
    {
        "title": "Il va organiser des \u00abJeux olympiques\u00bb pour sportifs dop\u00e9s",
        "summary": "Cette id\u00e9e aussi provocatrice que saugrenue a germ\u00e9 dans le cerveau d\u2019Aron D\u2019Souza. Le slogan des Enhanced Games est: \u00abLe sport peut \u00eatre plus s\u00fbr sans contr\u00f4le antidopage\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/630596059760"
    },
    {
        "title": "Le Heat, le club qui veut faire \u00e9voluer l'\u00e9lectro en Valais",
        "summary": "En ouvrant leur club \u00e0 Sion, Yvon Grosset et Jean Sauthier ont voulu partager leur passion et faire appr\u00e9cier la musique \u00e9lectro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035785"
    },
    {
        "title": "\u00abProf au cin\u00e9ma, oui\u2026 pour de vrai, non merci!\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abLa salle des profs\u00bb, nomin\u00e9 aux Oscars, l'actrice allemande Leonie Benesch ne s'attendait pas \u00e0 vivre une telle aventure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035795"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift triomphe aux Grammy Awards",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift a remport\u00e9 dimanche pour la quatri\u00e8me fois le prix de l\u2019album de l\u2019ann\u00e9e aux Grammy Awards. Un record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/747840283127"
    },
    {
        "title": "Quelle est la dur\u00e9e optimale des vacances?",
        "summary": "Vous \u00eates en train de planifier vos cong\u00e9s pour cette ann\u00e9e? Une \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e sur leur dur\u00e9e id\u00e9ale pour se ressourcer au maximum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033760"
    }
]