[
    {
        "title": "La Suisse al\u00e9manique souffre d'une p\u00e9nurie de saints Nicolas",
        "summary": "M\u00eame en s'y prenant \u00e0 l'avance, il est de plus en plus difficile de trouver des personnes pr\u00eates \u00e0 endosser le r\u00f4le de saint Nicolas dans les villes d'outre-Sarine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celebrations-la-suisse-alemanique-souffre-d-une-penurie-de-saints-nicolas-103222229"
    },
    {
        "title": "Missiles \u00e0 longue port\u00e9e: \u00abUn langage que Poutine comprend\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "\u00abLarge victoire\u00bb du parti au pouvoir",
        "summary": "Le porte-parole du gouvernement a indiqu\u00e9 dimanche que le parti au pouvoir a remport\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legislatives-au-senegal-large-victoire-du-parti-au-pouvoir-103222507"
    },
    {
        "title": "Propos anti-avortement: un grand tournoi d'e-sport annul\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le tournoi Take The Throne, pr\u00e9vu ce samedi et organis\u00e9 par l'\u00e9quipe genevoise BDS, a fait les frais des d\u00e9clarations controvers\u00e9es du CEO de la structure sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-propos-anti-avortement-un-grand-tournoi-d-e-sport-annule-a-geneve-103221171"
    },
    {
        "title": "Alisha Lehmann marque son deuxi\u00e8me but avec la Juve",
        "summary": "Malgr\u00e9 une r\u00e9ussite de la Bernoise, la Juventus n'est pas parvenue \u00e0 battre Sassuolo dimanche (2-2). Des rumeurs indiquent qu'elle pourrait, peut-\u00eatre, retourner \u00e0 Aston Villa.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-alisha-lehmann-marque-son-deuxieme-but-avec-la-juve-103222464"
    },
    {
        "title": "En G\u00e9orgie, un geste spectaculaire a secou\u00e9 la commission \u00e9lectorale",
        "summary": "Un membre de l\u2019opposition a asperg\u00e9 le pr\u00e9sident de la commission \u00e9lectorale, refl\u00e9tant les tensions autour des l\u00e9gislatives contest\u00e9es en G\u00e9orgie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/elections-legislatives-sous-tension-en-georgie-un-geste-spectaculaire-a-secoue-la-commission-electorale-103222251"
    },
    {
        "title": "Victoire massive du \u00aboui\u00bb, selon les r\u00e9sultats provisoires",
        "summary": "Selon les r\u00e9sultats provisoires publi\u00e9s dimanche, la nouvelle constitution gabonaise du r\u00e9gime militaire a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/referendum-au-gabon-victoire-massive-du-oui-selon-les-resultats-provisoires-103222511"
    },
    {
        "title": "Il verse un produit chimique sur le sol du McDo: malaises en s\u00e9rie",
        "summary": "Une trentaine de personnes ont subi un malaise apr\u00e8s l'acte aussi malveillant que myst\u00e9rieux d'un homme dans le restaurant d'une gare parisienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-il-verse-un-produit-chimique-sur-le-sol-du-mcdo-malaises-en-serie-103222490"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis d\u00e9prim\u00e9e \u00e0 l\u2019id\u00e9e de ne pas tout voir avant de mourir\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019aube de ses 50 ans, l\u2019actrice am\u00e9ricaine a confi\u00e9 cette semaine qu'elle veut d\u00e9vorer le monde et refuse de croire que son \u00abplus grand succ\u00e8s est derri\u00e8re elle\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eva-longoria-je-suis-deprimee-a-l-idee-de-ne-pas-tout-voir-avant-de-mourir-103222377"
    },
    {
        "title": "Non, aucune Lamborghini n\u2019est tomb\u00e9e dans la Limmat",
        "summary": "La vid\u00e9o d\u2019une Lamborghini tomb\u00e9e dans la Limmat \u00e0 Zurich fait le buzz. Contact\u00e9e par 20 minuten, la police pense qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une fausse vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/zurich-non-aucune-lamborghini-n-est-tombee-dans-la-limmat-103222323"
    },
    {
        "title": "Thierry Lhermitte: \u00abLe jour de sa mort, je n'ai pas dormi\u00bb",
        "summary": "Thierry Lhermitte a racont\u00e9 ses derniers souvenirs avec son acolyte de la troupe du Splendid, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 octobre dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-michel-blanc-thierry-lhermitte-le-jour-de-sa-mort-je-n-ai-pas-dormi-103222311"
    },
    {
        "title": "Tidjane Thiam aurait \u00e9chou\u00e9 car \u00abrejet\u00e9 en tant qu'\u00e9tranger\u00bb",
        "summary": "La x\u00e9nophobie et le racisme ont conduit Tidjane Thiam \u00e0 l\u2019\u00e9chec alors qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de Credit Suisse. C\u2019est ce qu\u2019affirme le journaliste vedette am\u00e9ricain Duncan Mavin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chute-de-credit-suisse-tidjane-thiam-aurait-echoue-car-rejete-en-tant-qu-etranger-103222300"
    },
    {
        "title": "Le geste d\u2019une touriste sur un site sacr\u00e9 indigne la toile",
        "summary": "Une touriste disperse des cendres au Machu Picchu, d\u00e9clenchant indignation et enqu\u00eate pour profanation du site sacr\u00e9 inca.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/profanation-au-machu-picchu-le-geste-d-une-touriste-sur-un-site-sacre-indigne-la-toile-103221761"
    },
    {
        "title": "Sinner, trop fort pour Fritz, remporte le Masters",
        "summary": "L'Italien a conclut dimanche une impressionnante saison 2024, en gagnant son premier tournoi des ma\u00eetres. Il s'est impos\u00e9 6-4 6-4 face \u00e0 un valeureux Taylor Fritz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-sinner-trop-fort-pour-fritz-remporte-le-masters-103222399"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour avoir harcel\u00e9 son ex via Twint",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par ordonnance p\u00e9nale pour avoir harcel\u00e9 son ex-compagne via de multiples canaux de communication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-saint-gall-il-passait-par-twint-pour-harceler-son-ex-103222135"
    },
    {
        "title": "Jos\u00e9 Mourinho invite un enfant \u00e0 suivre le match sur le banc",
        "summary": "Fenerbah\u00e7e a disput\u00e9 un match amical contre le Z\u00e9nith Saint-P\u00e9tersbourg vendredi \u00e0 Istanbul. L\u2019occasion pour l\u2019entra\u00eeneur portugais de r\u00e9aliser le r\u00eave d\u2019un enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-jose-mourinho-invite-un-enfant-a-suivre-le-match-sur-le-banc-103222143"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis pr\u00e9par\u00e9e mentalement \u00e0 regarder un enfant se faire \u00e9craser\u00bb",
        "summary": "Une automobiliste a v\u00e9cu une sc\u00e8ne d\u2019horreur vendredi dernier. Alors qu\u2019elle roulait, elle a aper\u00e7u un bambin de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 d\u2019un croisement. L\u2019enfant a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9 de justesse par deux voitures. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-je-me-suis-preparee-mentalement-a-regarder-un-enfant-se-faire-ecraser-103220477"
    },
    {
        "title": "Albert R\u00f6sti: \u00abUn non n\u2019arr\u00eatera pas l\u2019immigration\u00bb",
        "summary": "Le ministre des Transports Albert R\u00f6sti veut emp\u00eacher l\u2019\u00e9chec du projet sur l'extension des autoroutes dans les urnes. Il appelle les sceptiques de l'\u00e9lectorat UDC \u00e0 accepter la proposition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extension-des-autoroutes-albert-roesti-un-non-n-arretera-pas-l-immigration-103222117"
    },
    {
        "title": "Pierre Palmade jug\u00e9 mercredi pour son grave accident sous drogues",
        "summary": "L'humoriste encourt quatorze ans de prison et 200'000 euros d\u2019amende pour avoir percut\u00e9 un v\u00e9hicule arrivant en sens inverse en 2023, faisant trois bless\u00e9s graves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-pierre-palmade-juge-mercredi-pour-son-grave-accident-sous-drogues-103222243"
    },
    {
        "title": "Un homme menace des agents, la police tire et le tue",
        "summary": "Un individu a point\u00e9 une arme de poing, apparemment factice, contre des policiers et cri\u00e9 \u00abAllah akbar\u00bb\u00a0avant d'\u00eatre abattu par les forces de l'ordre, dimanche matin, dans le Val-de-Marne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-homme-menace-des-agents-la-police-tire-et-le-tue-103222128"
    },
    {
        "title": "Une Danoise couronn\u00e9e Miss Univers dans un concours en mutation",
        "summary": "La danseuse professionnelle Victoria Kjaer, 21 ans, a battu 130 concurrentes lors de la 73e \u00e9dition de Miss Univers, marqu\u00e9e par la pr\u00e9sence de candidates ayant des enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexico-une-danoise-couronnee-miss-univers-dans-un-concours-en-mutation-103222045"
    },
    {
        "title": "Le compteur indique-t-il la vitesse r\u00e9elle du v\u00e9hicule?",
        "summary": "Pour \u00e9viter de se faire flasher, on se fie au compteur de vitesse. Pourtant, il arrive que l'affichage ne soit pas pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-compteur-indique-t-il-la-vitesse-reelle-du-vehicule-103220097"
    },
    {
        "title": "Paul vs Tyson: les chiffres qui d\u00e9voilent la supercherie",
        "summary": "Le combat entre le youtubeur et l'ancien champion du monde a eu lieu samedi. Les deux adversaires se sont tourn\u00e9 autour, sans se porter de coups significatifs. La preuve par les stats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boxe-paul-vs-tyson-les-chiffres-qui-devoilent-la-supercherie-103221862"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019animal nous a soudainement fonc\u00e9 dessus\u00bb",
        "summary": "Un veau \u00e9vad\u00e9 a travers\u00e9 un pont zurichois vendredi matin en plein trafic. La police a eu toutes les peines du monde \u00e0 le rattraper. (lecteur reporter/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/zurich-l-animal-nous-a-soudainement-fonce-dessus-103221957"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9lectionneur mexicain en sang mais relax apr\u00e8s un jet de canette",
        "summary": "Lors du quart de finale de la Ligue des nations de la CONCACAF, le Honduras a battu le Mexique 2-0. Apr\u00e8s le coup de sifflet final, des projectiles ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s depuis les tribunes en direction du banc mexicain. Le s\u00e9lectionneur mexicain, Javier Aguirre, a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 \u00e0 la t\u00eate par une canette, provoquant un important saignement. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-le-selectionneur-mexicain-termine-le-match-le-visage-en-sang-103221904"
    },
    {
        "title": "Des funambules \u00e0 2500 m\u00e8tres d\u2019altitude pour un record du monde",
        "summary": "Un nouveau record du monde a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli samedi par deux Allemands, en slackline. Friedi Kuehne et Lukas Irmler ont jou\u00e9 les funambules entre deux montgolfi\u00e8res, \u00e9voluant \u00e0 2500 m\u00e8tres d\u2019altitude.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/attention-vertige-des-funambules-a-2500-metres-d-altitude-pour-un-record-du-monde-103220704"
    },
    {
        "title": "Cet homme est-il un tueur en s\u00e9rie de SDF en Europe?",
        "summary": "L\u2019homme soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir assassin\u00e9 un SDF \u00e0 Lyon \u00e0 coups de parpaing et de plusieurs tentatives d\u2019homicide en France et aux Pays-Bas a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire. (cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/a-coups-de-parpaing-cet-homme-est-il-un-tueur-en-serie-de-sdf-en-europe-103221883"
    },
    {
        "title": "Miss France a failli s\u2019\u00e9taler: \u00abJe savais que \u00e7a allait arriver\u00bb",
        "summary": "Indira Ampiot a failli tomber sur sc\u00e8ne en d\u00e9filant avec son costume national dans le cadre de la comp\u00e9tition pr\u00e9liminaire de Miss Univers. Le 73e concours se tient dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Mexico. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/je-savais-que-ca-allait-arriver-miss-france-a-failli-s-etaler-lors-des-repetitions-de-miss-univers-103221847"
    },
    {
        "title": "Propri\u00e9taires \u00abprivil\u00e9gi\u00e9s\u00bb, ou am\u00e9nagement \u00abplus d\u00e9mocratique\u00bb?",
        "summary": "La modification de loi sur les zones de d\u00e9veloppement permet aux particuliers de d\u00e9clencher un vote consultatif. Un texte \u00abdangereux\u00bb selon les r\u00e9f\u00e9rendaires. Le peuple votera.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-24-novembre-proprietaires-privilegies-ou-amenagement-plus-democratique-103221871"
    },
    {
        "title": "Les enjeux du financement uniforme des soins",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur une r\u00e9forme du financement des prestations de sant\u00e9. On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-les-enjeux-du-financement-uniforme-des-soins-103220391"
    },
    {
        "title": "Le droit \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 num\u00e9rique en jeu \u00e0 Neuch\u00e2tel",
        "summary": "Les Neuch\u00e2telois voteront bient\u00f4t sur un texte qui veut inscrire la protection de leurs donn\u00e9es personnelles dans la Constitution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-le-droit-a-l-integrite-numerique-en-jeu-a-neuchatel-103212443"
    },
    {
        "title": "Tout savoir sur les r\u00e9visions du droit du bail",
        "summary": "Les Suisses voteront bient\u00f4t sur deux sujets concernant le droit du bail. Vous \u00eates locataires? On vous explique ce qui pourrait changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/votations-du-24-novembre-tout-savoir-sur-les-revisions-du-droit-du-bail-103220398"
    },
    {
        "title": "Qui va fixer les tarifs des TPG? Le peuple doit choisir",
        "summary": "Le 24 novembre, les Genevois d\u00e9cideront s'ils veulent confier la tarification des transports publics au Conseil d'Etat et \u00e0 la r\u00e9gie publique ou si les prix resteront entre les mains du Parlement et de la population.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-genevoises-qui-va-fixer-les-tarifs-des-tpg-le-peuple-doit-choisir-103214247"
    },
    {
        "title": "Un millier de manifestants dans la rue pour de meilleurs salaires",
        "summary": "A l'appel d'Unia, environ 1000 salari\u00e9s ont d\u00e9fil\u00e9, samedi, dans les rues de la capitale valaisanne, pour exiger des augmentations des salaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sion-un-millier-de-manifestants-dans-la-rue-pour-de-meilleurs-salaires-103222055"
    },
    {
        "title": "Des faux policiers s\u00e9vissent dans le canton du Jura",
        "summary": "La police jurassienne met en garde contre une multiplication des escroqueries dites aux faux policiers dans le canton. Plusieurs tentatives ont abouti r\u00e9cemment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arnaque-des-faux-policiers-sevissent-dans-le-canton-du-jura-103221840"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tenu d\u00e9couvert sans vie \u00e0 la prison de Cr\u00eatelongue",
        "summary": "Un trentenaire fran\u00e7ais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans sa cellule, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments recueillis, le d\u00e9c\u00e8s ne serait ni li\u00e9 \u00e0 l'intervention d'un tiers ni \u00e0 un suicide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-un-detenu-decouvert-sans-vie-a-la-prison-de-cretelongue-103221846"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devenez-lecteur-reporter-envoyez-nous-vos-infos-109593009272"
    },
    {
        "title": "La bureaucratie co\u00fbte 6 milliards de francs aux PME",
        "summary": "De plus en plus de r\u00e9glementations compliquent la vie des entreprises. La paperasse co\u00fbte des milliards, et pourtant l\u2019Etat continue de cro\u00eetre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-bureaucratie-coute-6-milliards-de-francs-aux-pme-103222188"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Des subventions pour sauver les aci\u00e9ries? Guy Parmelin dit non",
        "summary": "Malgr\u00e9 les nombreux licenciements annonc\u00e9s r\u00e9cemment dans le secteur, le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral s'est dit oppos\u00e9 \u00e0 l'accord de subventions exceptionnelles pour soutenir la sid\u00e9rurgie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/licenciements-annonces-des-subventions-pour-sauver-les-acieries-guy-parmelin-dit-non-103221669"
    },
    {
        "title": "Prison ferme pour un n\u00e9onazi qui avait appel\u00e9 \u00e0 un g\u00e9nocide",
        "summary": "Une figure b\u00e2loise de l'extr\u00eame droite a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e, jeudi, pour avoir tenu des propos antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-prison-ferme-pour-un-neonazi-qui-avait-appele-a-un-genocide-103220960"
    },
    {
        "title": "\u00abLe diable est dans les d\u00e9tails\u00bb dit von der Leyen",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne a affirm\u00e9 que \u00able diable est dans les d\u00e9tails\u00bb au sujet de l\u2019accord avec le Mercosur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accord-ue-mercosur-le-diable-est-dans-les-details-dit-von-der-leyen-103222502"
    },
    {
        "title": "Depuis l\u2019Amazonie, Biden lance un message \u00e0 Trump sur le climat",
        "summary": "En d\u00e9placement en Amazonie, le pr\u00e9sident Joe Biden a lanc\u00e9 un message pour prot\u00e9ger le climat \u00e0 l\u2019adresse de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-depuis-l-amazonie-biden-lance-un-message-a-trump-sur-le-climat-103222498"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah annonce la mort de son responsable m\u00e9dia tu\u00e9 dans une \u00abfrappe\u00bb isra\u00e9lienne",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-hezbollah-dit-avoir-lance-des-drones-explosifs-sur-le-qg-de-l-armee-israelienne-103021430"
    },
    {
        "title": "La Finlande accueille son 1er grand exercice d\u2019artillerie de l\u2019Otan",
        "summary": "L\u2019exercice men\u00e9 en Laponie s\u2019inscrit dans le cadre de \u00abDynamic Front 25\u00bb, le plus grand exercice d\u2019artillerie de l\u2019Otan jamais organis\u00e9 en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/defense-la-finlande-accueille-son-1er-grand-exercice-d-artillerie-de-l-otan-103222433"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine pourra utiliser des missiles \u00e0 longue port\u00e9e en Russie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a donn\u00e9 son accord \u00e0 la demande de longue date de Kiev, consid\u00e9r\u00e9e comme une ligne rouge par Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/feu-vert-des-usa-l-ukraine-pourra-utiliser-des-missiles-a-longue-portee-en-russie-103222405"
    },
    {
        "title": "La France premi\u00e8re de son groupe, l'Angleterre promue en League A",
        "summary": "Dimanche, les Fran\u00e7ais ont battu l'Italie 1-3 et les Anglais ont \u00e9cras\u00e9 l'Irlande 5-0 en Nations League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-france-premiere-de-son-groupe-l-angleterre-promue-en-league-a-103222496"
    },
    {
        "title": "La police enqu\u00eate sur 45 personnes apr\u00e8s les violences \u00e0 Amsterdam",
        "summary": "Les forces de l'ordre n\u00e9erlandaises affirment \u00abexaminer tous les d\u00e9lits commis avant et apr\u00e8s le match\u00bb entre le Maccabi Tel-Aviv et l\u2019Ajax.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/supporters-israeliens-attaques-la-police-enquete-sur-45-personnes-apres-les-violences-a-amsterdam-103222364"
    },
    {
        "title": "\u00abElon Musk a transform\u00e9 X en une machine \u00e0 haine\u00bb",
        "summary": "Le club bas\u00e9 \u00e0 Hambourg a quitt\u00e9 le r\u00e9seau social jeudi. D\u2019autres clubs allemands n\u2019excluent pas de prendre la m\u00eame d\u00e9cision selon \u00abBild\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-en-bundesliga-la-mefiance-augmente-contre-x-et-elon-musk-103222097"
    },
    {
        "title": "Podium pour Meillard, No\u00ebl s'impose en Finlande",
        "summary": "Lo\u00efc Meillard a pris la 3e place du premier slalom de Coupe du monde de la saison 2024-2025. Le Suisse a \u00e9t\u00e9 domin\u00e9 par le Fran\u00e7ais Cl\u00e9ment No\u00ebl. Tanguy Nef a r\u00e9ussi le meilleur r\u00e9sultat de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-vers-un-match-suisse-france-en-finlande-103222090"
    },
    {
        "title": "Trois projets photovolta\u00efques incroyables qui pourraient changer le monde",
        "summary": "Les installations photovolta\u00efques et l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie solaire sont en plein essor \u2013 m\u00eame si la crise \u00e9nerg\u00e9tique et la guerre en Ukraine ont provoqu\u00e9 des baisses passag\u00e8res. Gros plan sur trois entreprises internationales qui ont plac\u00e9 le soleil au c\u0153ur de leur innovation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-solaire-trois-projets-photovoltaiques-incroyables-qui-pourraient-changer-le-monde-103212084"
    },
    {
        "title": "Ces aliments semblent \u00eatre les plus prometteurs",
        "summary": "Notre alimentation a une grande influence sur l\u2019environnement. Dans le monde entier, des scientifiques et des start-ups travaillent \u00e0 la mise au point de nouveaux aliments qui permettraient de la rendre plus durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nourriture-du-futur-ces-aliments-semblent-etre-les-plus-prometteurs-103217579"
    },
    {
        "title": "Mignons, \u00e9pineux et, depuis peu, potentiellement menac\u00e9s",
        "summary": "Les h\u00e9rissons figurent pour la premi\u00e8re fois sur la liste rouge des esp\u00e8ces animales menac\u00e9es. La raison principale de ce nouveau statut? Une perte de leur habitat. Heureusement, les particuliers peuvent agir pour les aider.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-herissons-mignons-epineux-et-depuis-peu-potentiellement-menaces-103216262"
    },
    {
        "title": "La Russie va stopper les livraisons de gaz \u00e0 l\u2019Autriche",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-zone-euro-l-inflation-va-continuer-de-ralentir-en-2025-21-103021435"
    },
    {
        "title": "Un squelette g\u00e9ant de dinosaure vendu 6 millions d\u2019euros",
        "summary": "Expos\u00e9s cet \u00e9t\u00e9 dans l\u2019orangerie du ch\u00e2teau de Dampierre-en-Yvelines, les restes de \u00abVulcain\u00bb ont \u00e9t\u00e9 acquis par un collectionneur anonyme samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-squelette-geant-de-dinosaure-vendu-6-millions-d-euros-103221876"
    },
    {
        "title": "D\u00e9b\u00e2cle de PrimeEnergy: le ver \u00e9tait dans le fruit depuis 2022",
        "summary": "Un comptable analyse les deux derniers bilans de la soci\u00e9t\u00e9 qui a siphonn\u00e9 les \u00e9conomies de petits \u00e9pargnants. D'\u00e9tranges zones d'ombre demeurent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-debacle-de-primeenergy-le-ver-etait-dans-le-fruit-depuis-2022-103221181"
    },
    {
        "title": "Des manuscrits et souvenirs du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle aux ench\u00e8res",
        "summary": "Plus de 350 lots seront mis en vente, parmi lesquels la montre Lip port\u00e9e par De Gaulle alors qu\u2019il \u00e9tait pr\u00e9sident ou encore une lettre envoy\u00e9e \u00e0 sa femme Yvonne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-des-manuscrits-et-souvenirs-du-general-de-gaulle-aux-encheres-103221104"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin, entre myst\u00e8re, scandales et sp\u00e9culation",
        "summary": "Le bitcoin, qui vient de d\u00e9passer le seuil des 90'000 dollars, est la plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies, mais il est entour\u00e9 de myst\u00e8re et sa r\u00e9putation demeure sulfureuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-bitcoin-entre-mystere-scandales-et-speculation-103220495"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "Un trader crypto mise tout sur Trump et remporte 49 millions",
        "summary": "En misant plus de 30 millions de dollars sur une victoire du r\u00e9publicain, un Fran\u00e7ais a r\u00e9alis\u00e9 le coup de poker d'une vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-un-trader-crypto-mise-tout-sur-trump-et-remporte-49-millions-103217035"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9crit ses derni\u00e8res volont\u00e9s sur une bo\u00eete de poisson pan\u00e9",
        "summary": "La justice anglaise a valid\u00e9 le testament d'un homme qui avait choisi un support inhabituel pour le r\u00e9diger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-ecrit-ses-dernieres-volontes-sur-une-boite-de-poisson-pane-103221046"
    },
    {
        "title": "Quand cette ministre arrive, il faut planquer les bananes",
        "summary": "La phobie de Paulina Brandberg fait couler beaucoup d'encre depuis qu'un m\u00e9dia a d\u00e9voil\u00e9 les mesures prises pour \u00abs\u00e9curiser\u00bb les lieux qu'elle visite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-quand-cette-ministre-arrive-il-faut-planquer-les-bananes-103221183"
    },
    {
        "title": "Son fils va faire un tour au village, elle finit en taule",
        "summary": "Un enfant de dix ans a march\u00e9 environ un kilom\u00e8tre pour se rendre dans un magasin du coin, en pleine campagne. Accus\u00e9e de n\u00e9gligence, sa maman a \u00e9t\u00e9 menott\u00e9e et incarc\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-son-fils-va-faire-un-tour-au-village-elle-finit-en-prison-103220899"
    },
    {
        "title": "Une croisi\u00e8re de quatre ans pour zapper le mandat de Trump",
        "summary": "La compagnie am\u00e9ricaine Villa Vie Residences propose une co\u00fbteuse \u00e9chappatoire aux personnes voulant mettre le plus de distance possible entre elles et le pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-croisiere-de-quatre-ans-pour-zapper-le-mandat-de-trump-103220848"
    },
    {
        "title": "Les billets pour Glastonbury se sont arrach\u00e9s en 35 minutes",
        "summary": "Il a fallu \u00eatre tr\u00e8s rapide, dimanche matin, pour d\u00e9crocher un billet pour le plus c\u00e9l\u00e8bre des festivals britanniques, alors que son programme n'est pas encore connu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-les-billets-pour-glastonbury-se-sont-arraches-en-35-minutes-103222162"
    },
    {
        "title": "La programmation du Polaris OFF d\u00e9voil\u00e9e",
        "summary": "Les 22-23 et 29-30 novembre 2024, Verbier (VS) vibrera sur des sons \u00e9lectro. D\u00e9couvrez le programme gratuit du festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-la-programmation-du-polaris-off-devoilee-103220894"
    },
    {
        "title": "Et la nouvelle Lara Croft est...",
        "summary": "Sophie Turner aurait \u00e9t\u00e9 choisie pour incarner la c\u00e9l\u00e9brissime h\u00e9ro\u00efne de jeux vid\u00e9o dans une s\u00e9rie qui sera diffus\u00e9e sur Amazon. Elle succ\u00e8de \u00e0 Angelina Jolie et Alicia Vikander.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tomb-raider-en-serie-et-la-nouvelle-lara-croft-est-103221859"
    },
    {
        "title": "Une guitare de Noel Gallagher vendue plus de 250'000 francs",
        "summary": "La guitare que Noel Gallagher avait utilis\u00e9e pour l\u2019enregistrement du troisi\u00e8me album d\u2019Oasis a \u00e9t\u00e9 vendue samedi lors d'une vente aux ench\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oasis-une-guitare-de-noel-gallagher-vendue-plus-de-250-000-francs-103221780"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux que mon travail inspire la passion et l\u2019amour du piano\u00bb",
        "summary": "Le pianiste Tony Ann donnera deux concerts \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve, les 26 et 27 novembre 2024. Il se r\u00e9jouit de revenir en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tony-ann-je-veux-que-mon-travail-inspire-la-passion-et-l-amour-du-piano-103219471"
    },
    {
        "title": "Zuckerberg surprend avec une reprise\u00a0de rap aux c\u00f4t\u00e9s de T-Pain",
        "summary": "Pour rendre hommage \u00e0 son \u00e9pouse, le patron du groupe Meta, Mark Zuckerberg, a sorti une version acoustique du morceau \u00abGet Low\u00bb avec le rappeur T-Pain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/z-pain-zuckerberg-surprend-avec-une-reprise-de-rap-aux-cotes-de-t-pain-103220434"
    },
    {
        "title": "Clara Luciani: \u00abJe ne serai jamais une star\u00bb",
        "summary": "\u00c0 32 ans et jeune maman, la chanteuse fran\u00e7aise sort son troisi\u00e8me album, \u00abMon sang\u00bb, inspir\u00e9 par son fils n\u00e9 l'ann\u00e9e pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-clara-luciani-je-ne-serai-jamais-une-star-103211432"
    },
    {
        "title": "Antigel d\u00e9voile son affiche et ses deux premiers concerts",
        "summary": "Le festival Antigel a d\u00e9voil\u00e9 les premiers noms de sa programmation 2025. The Libertines et Kompromat se produiront lors de la 15e \u00e9dition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-antigel-devoile-son-affiche-et-ses-deux-premiers-concerts-103219399"
    },
    {
        "title": "WhatsApp aide \u00e0 ne pas oublier les messages inachev\u00e9s",
        "summary": "L'app de messagerie rattrape son retard sur la concurrence en int\u00e9grant les brouillons de messages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-whatsapp-aide-a-ne-pas-oublier-les-messages-inacheves-103221043"
    },
    {
        "title": "Google Gemini arrive sur iOS, ChatGPT s'ouvre \u00e0 tous sur Windows",
        "summary": "Google a rendu son app d'IA g\u00e9n\u00e9rative compatible avec l'iPhone, tandis qu'OpenAI a ouvert l'acc\u00e8s \u00e0 sa version pour Windows, jusqu'ici r\u00e9serv\u00e9e aux abonn\u00e9s payants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apps-ia-google-gemini-arrive-sur-ios-chatgpt-s-ouvre-a-tous-sur-windows-103220858"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019IA n\u2019apporte aucun avantage \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Selon la militante Sage Lenier, les grands patrons ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9duits par des produits \u00abinutiles\u00bb qui ont des cons\u00e9quences \u00abterribles pour la plan\u00e8te\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelles-technologies-l-ia-n-apporte-aucun-avantage-a-la-societe-103221072"
    },
    {
        "title": "Ubisoft attaqu\u00e9 en justice pour avoir rendu un jeu inaccessible",
        "summary": "Deux joueurs am\u00e9ricains ont port\u00e9 plainte contre l'\u00e9diteur fran\u00e7ais pour avoir ferm\u00e9 les serveurs du jeu \u00abThe Crew\u00bb, le rendant ainsi injouable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-ubisoft-attaque-en-justice-pour-avoir-rendu-un-jeu-inaccessible-103220316"
    },
    {
        "title": "Le \u00abvirage \u00e0 180 degr\u00e9s\u00bb de Nintendo pour conqu\u00e9rir les non-joueurs",
        "summary": "Le pionnier nippon du jeu vid\u00e9o a longtemps cantonn\u00e9 ses stars Mario ou Zelda aux consoles, mais op\u00e8re depuis quelques ann\u00e9es un lent virage strat\u00e9gique pour toucher un public plus large.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/films-produits-derives-le-virage-a-180-degres-de-nintendo-pour-conquerir-les-non-joueurs-103219187"
    },
    {
        "title": "Bioware signe un retour gagnant avec \u00abDragon Age\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de gal\u00e8re, Bioware a r\u00e9ussi un come-back d\u00e9tonant avec \u00abDragon Age: The Veilguard\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bioware-signe-un-retour-gagnant-avec-dragon-age-103218526"
    },
    {
        "title": "Les jeux Switch actuels seront compatibles avec la \u00abSwitch 2\u00bb",
        "summary": "La prochaine console de Nintendo, tr\u00e8s attendue par les joueurs, permettra de faire fonctionner les jeux vid\u00e9o du mod\u00e8le actuel, a annonc\u00e9 mercredi le groupe nippon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nintendo-les-jeux-switch-actuels-seront-compatibles-avec-la-switch-2-103215853"
    },
    {
        "title": "\u00abMon r\u00f4le, c\u2019est de faire attention \u00e0 tout, et de tout anticiper\u00bb",
        "summary": "Alexia Chapus, team manager pour BDS sur \u00abRainbow Six Siege\u00bb, nous parle de sa fonction de l\u2019ombre indispensable \u00e0 toute \u00e9quipe e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-mon-role-c-est-de-faire-attention-a-tout-et-de-tout-anticiper-103214425"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9sistance d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e des Afghanes",
        "summary": "\u00abBread & Roses\u00bb, un documentaire sur le calvaire des femmes afghanes film\u00e9 smartphone au poing et pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Cannes en mai 2023, sort sur Apple TV+ le 22 novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afghanistan-la-resistance-desesperee-des-afghanes-103220897"
    },
    {
        "title": "\u00abRien n\u2019\u00e9tait trop difficile pour travailler avec Ridley Scott\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abGladiator 2\u00bb, Paul Mescal s'est astreint \u00e0 de nombreux sacrifices pour succ\u00e9der \u00e0 Russel Crow.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paul-mescal-rien-n-etait-trop-difficile-pour-travailler-avec-ridley-scott-103219294"
    },
    {
        "title": "Des shots de tequila avant de tourner des sc\u00e8nes nues",
        "summary": "Dans \u00abThe Substance\u00bb, Margaret Qualley incarne le clone rajeuni du personnage de Demi Moore. Les deux femmes se confient sur leur rapport \u00e0 leur corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/margaret-qualley-et-demi-moore-des-shots-de-tequila-avant-de-tourner-des-scenes-nues-103216163"
    },
    {
        "title": "\u00abCe film est comme un cadeau de No\u00ebl avant l\u2019heure\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abRed One\u00bb, Chris Evans esp\u00e8re que cette superproduction, m\u00ealant action et com\u00e9die, r\u00e9unira les familles dans les salles obscures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chris-evans-ce-film-est-comme-un-cadeau-de-noel-avant-l-heure-103215892"
    },
    {
        "title": "Motifs de rupture \u00e0 conna\u00eetre pour am\u00e9liorer sa vie de couple",
        "summary": "Votre partenaire vous insupporte? Des changements insidieux sont souvent les pr\u00e9mices d'une s\u00e9paration. Mais cela ne signifie pas forc\u00e9ment la fin de la relation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-motifs-de-rupture-a-connaitre-pour-ameliorer-sa-vie-de-couple-103217024"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont davantage combl\u00e9es par le c\u00e9libat",
        "summary": "Une \u00e9tude rel\u00e8ve que les femmes c\u00e9libataires sont, \u00e0 tous \u00e9gards, plus satisfaites que les hommes. La vie de couple profite davantage aux hommes qu'aux femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-les-femmes-sont-davantage-comblees-par-le-celibat-103218694"
    },
    {
        "title": "Ces traits de caract\u00e8re positifs sont potentiellement toxiques",
        "summary": "Garder son calme en situation de crise, aspirer \u00e0 la perfection, vouloir \u00eatre populaire. Autant de comportements qui voilent une faille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-traits-de-caractere-positifs-sont-potentiellement-toxiques-103214687"
    },
    {
        "title": "La diff\u00e9rence d'\u00e2ge id\u00e9ale dans un couple",
        "summary": "Des \u00e9tudes d\u00e9montrent que les personnes qui ont le m\u00eame \u00e2ge r\u00e9ussissent mieux leur vie de couple. D'autres assurent qu'il n'y a aucun lien significatif entre la diff\u00e9rence d'\u00e2ge et la d\u00e9cision de divorcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amour-la-difference-d-age-ideale-dans-un-couple-103215882"
    },
    {
        "title": "Met Gala 2025: l\u2019histoire du dandysme s\u2019\u00e9crit en Noirs",
        "summary": "Le Met Gala 2025 ouvrira l\u2019exposition \u00abSuperfine: Tailoring Black Style\u00bb. Elle sera consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9gance masculine et au costard tel qu\u2019il est port\u00e9 par les Afro-Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-met-gala-2025-l-histoire-du-dandysme-s-ecrit-en-noirs-103220096"
    },
    {
        "title": "Le soutien-gorge ne se cache plus",
        "summary": "Les it-girls, comme Emma Chamberlain et Dixie D\u2019Amelio, portent le sous-v\u00eatement sur le T-shirt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-le-soutien-gorge-ne-se-cache-plus-103218813"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tonnante robe en cheveux port\u00e9e par Rita Ora",
        "summary": "La chanteuse est apparue dans une robe bustier, r\u00e9alis\u00e9e par Ashi Studio, maison de haute couture du cr\u00e9ateur saoudien Mohammed Ashi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mtv-europe-music-awards-2024-l-etonnante-robe-en-cheveux-portee-par-rita-ora-103218695"
    },
    {
        "title": "Les stars d\u00e9voilent leurs costumes d'Halloween",
        "summary": "Heidi Klum, Kylie Jenner, Paris Hilton et d'autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont rendu hommage \u00e0 des classiques du cin\u00e9ma. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexy-les-stars-devoilent-leurs-costumes-d-halloween-103211996"
    },
    {
        "title": "L\u00e0-haut, le caf\u00e9 co\u00fbte 50 francs",
        "summary": "Au Gushi Cliff Coffee, le prix du caf\u00e9 est \u00e0 la hauteur de la falaise sur laquelle il est servi. Les recettes servent \u00e0 \u00e9ponger des dettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-la-haut-le-cafe-coute-50-francs-103219564"
    },
    {
        "title": "Un pop-up consacr\u00e9 aux vermicelles 100% suisses",
        "summary": "Vermicelleria est un \u00e9tablissement \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Zurich. Il n'utilise que des ch\u00e2taignes r\u00e9colt\u00e9es en Suisse, contrairement \u00e0 la plupart des commerces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/excursion-gourmande-un-pop-up-consacre-aux-vermicelles-100-suisses-103219224"
    },
    {
        "title": "CNN affirme que le plus beau march\u00e9 de No\u00ebl est en Suisse",
        "summary": "Selon la cha\u00eene am\u00e9ricaine, \u00abaucun autre pays du monde n'incarne mieux No\u00ebl que la Suisse\u00bb. Elle cite en exemple le march\u00e9 de No\u00ebl de B\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fetes-de-fin-d-annee-cnn-declare-que-le-plus-beau-marche-de-noel-est-en-suisse-103218946"
    },
    {
        "title": "Des\u00a0compagnies a\u00e9riennes suppriment le sac \u00e0 vomi",
        "summary": "Des low-cost europ\u00e9ennes suppriment ou r\u00e9duisent leur stock pour \u00e9conomiser de l'argent, au d\u00e9triment du confort des passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economies-des-compagnies-aeriennes-suppriment-le-sac-a-vomi-103217633"
    },
    {
        "title": "La tendance coloration de cet hiver est...",
        "summary": "\u00c0 la mode dans les ann\u00e9es 1990, le noir bleut\u00e9 est pass\u00e9 \u00e0 la trappe. Il a fait son retour \u00e0 la fin des ann\u00e9es 2000, puis de nouveau cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-en-2010-la-tendance-coloration-de-cet-hiver-est-103219952"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Manuelle ou \u00e9lectrique? La meilleure brosse \u00e0 dents est...",
        "summary": "Les deux sont performantes, \u00e0 condition de savoir les utiliser, assure une dentiste. La sp\u00e9cialiste rappelle quelles sont les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-manuelle-ou-electrique-la-meilleure-brosse-a-dents-est-103214187"
    },
    {
        "title": "Halloween: les tendances maquillage et costumes",
        "summary": "Le style de la chanteuse Charli XCX fait partie des principales tendances pour f\u00eater Halloween, selon les statistiques de Pinterest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/look-gothique-halloween-les-tendances-maquillage-et-costumes-103211765"
    },
    {
        "title": "Comment laver une doudoune sans l'ab\u00eemer",
        "summary": "La doudoune est ch\u00e8re et n\u00e9cessite un entretien d\u00e9licat parce qu'il faut pr\u00e9server la souplesse de son rembourrage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pratiques-comment-laver-une-doudoune-sans-l-abimer-103219014"
    },
    {
        "title": "Lavage \u00e0 la main ou au lave-vaisselle: voici le plus propre",
        "summary": "Un utilisateur de TikTok pr\u00e9sente des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur des bols nettoy\u00e9s diff\u00e9remment. L'appareil \u00e9lectrom\u00e9nager est plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bacteriologique-qu-est-ce-qui-est-plus-propre-laver-la-vaisselle-a-la-main-ou-au-lave-vaisselle-103216880"
    },
    {
        "title": "Mon lapin, tu seras priv\u00e9 de carottes",
        "summary": "Le mammif\u00e8re est repr\u00e9sent\u00e9 comme un mangeur de carottes. En r\u00e9alit\u00e9, il doit surtout se nourrir de foin et de verdure, explique un v\u00e9t\u00e9rinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-mon-lapin-tu-seras-prive-de-carottes-103214968"
    },
    {
        "title": "Ne ratez pas votre chance de devenir ch\u00e2telain en \u00c9cosse",
        "summary": "Le domaine de Seton Palace, dans lequel Maria Stuart, reine d'\u00c9cosse, a jadis pass\u00e9 sa lune de miel, est actuellement en vente au prix de 9 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-ne-ratez-pas-votre-chance-de-devenir-chatelain-en-ecosse-103212045"
    },
    {
        "title": "Classement des fromages europ\u00e9ens les plus rebutants",
        "summary": "Quatre fromages suisses figurent parmi les 100 fromages les moins appr\u00e9ci\u00e9s d'Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-classement-des-fromages-europeens-les-plus-rebutants-103220148"
    },
    {
        "title": "Moins grasse, moins sucr\u00e9e: la caroube pulv\u00e9rise le chocolat",
        "summary": "La caroube a un go\u00fbt qui rappelle le caramel. Elle peut remplacer le cacao avec d'avantageuses propri\u00e9t\u00e9s di\u00e9t\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-moins-grasse-moins-sucree-la-caroube-pulverise-le-chocolat-103214404"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Des baies surgel\u00e9es en guise de c\u00e9r\u00e9ales au petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "La nouvelle tendance sur TikTok consiste \u00e0 remplacer les c\u00e9r\u00e9ales dans le bol de lait du petit-d\u00e9jeuner par des baies surgel\u00e9es ou lyophilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-des-baies-surgelees-en-guise-de-cereales-au-petit-dejeuner-103207696"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 par un radar, mais l'amende n'arrive pas",
        "summary": "Vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route, mais l'amende tarde \u00e0 venir. Cela arrive et il y a plusieurs explications possibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-flashe-par-un-radar-mais-l-amende-n-arrive-pas-103217353"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre ses feux de croisement peut co\u00fbter cher",
        "summary": "Dans le brouillard et sous la pluie, les automobilistes ne doivent pas juste rouler avec des feux diurnes ni oublier l'\u00e9clairage arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-ne-pas-mettre-ses-feux-de-croisement-peut-couter-cher-103211780"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de rouler \u00e0 v\u00e9lo avec un \u00e9clairage clignotant?",
        "summary": "Certains v\u00e9los sont \u00e9quip\u00e9s d'un \u00e9clairage classique, d'autres d'un clignotant. Est-ce vraiment autoris\u00e9?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-a-t-on-le-droit-de-rouler-a-velo-avec-un-eclairage-clignotant-103207581"
    },
    {
        "title": "Puis-je me garer devant le garage que je loue?",
        "summary": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le contrat de location ne concerne que le garage, ind\u00e9pendamment du fait qu'une voiture gar\u00e9e devant celui-ci d\u00e9range ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-des-obligations-puis-je-me-garer-devant-le-garage-que-je-loue-103203407"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Griff",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Griff le 29 novembre 2024 aux Docks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-griff-103187107"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\"",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\" qui aura lieu \u00e0 Gen\u00e8ve le 23 novembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-l-evenement-take-the-throne-103217645"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat Lausanne #1",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la premi\u00e8re \u00e9dition \"The Beat\" qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain \u00e0 la Vaudoise Arena \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Hoshi",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Hoshi le 27 novembre \u00e0 20H00 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-hoshi-103207038"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Manifestation anti-gouvernementale \u00e0 Bratislava",
        "summary": "Des manifestants ont protest\u00e9 dimanche \u00e0 Bratislava contre le gouvernement et pour le 35e anniversaire de la r\u00e9volution de Velours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/slovaquie-manifestation-anti-gouvernementale-a-bratislava-103222514"
    },
    {
        "title": "Sanction pour la s\u00e9natrice ayant interpell\u00e9 le roi Charles\u00a0III",
        "summary": "Le S\u00e9nat australien a vot\u00e9 ce lundi pour une sanction symbolique contre une s\u00e9natrice qui avait interpell\u00e9 le roi Charles III.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-sanction-pour-la-senatrice-ayant-interpelle-le-roi-charles-iii-103222518"
    },
    {
        "title": "Une \u00abusine\u00bb \u00e0 passeports italiens inqui\u00e8te l'UDC",
        "summary": "Des milliers de Br\u00e9siliens font appel \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 tessinoise qui facilite l'obtention de la nationalit\u00e9 italienne. La pratique, l\u00e9gale, est d\u00e9nonc\u00e9e par le parti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chiasso-ti-une-usine-a-passeports-italiens-inquiete-l-udc-103216164"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9quipe de Suisse, cette t\u00eate de s\u00e9rie qui ne gagne plus",
        "summary": "La Nati, qui joue en Espagne lundi soir en Nations League, sera dans le premier pot pour les qualifications au Mondial. Malgr\u00e9 tout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-equipe-de-suisse-cette-tete-de-serie-qui-ne-gagne-plus-103222390"
    },
    {
        "title": "Une montagne s\u2019effondre et laisse appara\u00eetre un \u00abtr\u00e9sor\u00bb",
        "summary": "Une montagne de la r\u00e9gion du Katanga en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo s\u2019est effondr\u00e9e, laissant appara\u00eetre d\u2019\u00e9normes quantit\u00e9s de cuivre.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rd-congo-une-montagne-s-effondre-et-laisse-apparaitre-un-tresor-103222383"
    },
    {
        "title": "Sept phrases qu'un bon m\u00e9decin ne prononce jamais",
        "summary": "\u00abTout ira bien\u00bb fait partie des phrases qu'un soignant devrait \u00e9viter de prononcer pour le bien du patient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-sept-phrases-qu-un-bon-medecin-ne-prononce-jamais-103220473"
    },
    {
        "title": "Travis Fimmel au c\u0153ur du myst\u00e8re de \u00abDune: Prophecy\u00bb",
        "summary": "L'acteur australien est honor\u00e9 de jouer dans le spin-off des films \u00abDune\u00bb, \u00e0 voir sur la plateforme Max, m\u00eame si cette opportunit\u00e9 l'a d'abord intimid\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/serie-travis-fimmel-au-coeur-du-mystere-de-dune-prophecy-103220917"
    },
    {
        "title": "Les hockeyeurs kenyans adoub\u00e9s par leurs pairs",
        "summary": "Le Kenya est le 84e pays reconnu par la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey. Mais le chemin reste encore tr\u00e8s long avant qu'il puisse \u00e9voluer sur la sc\u00e8ne mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-les-hockeyeurs-kenyans-adoubes-par-leurs-pairs-103221160"
    },
    {
        "title": "Perturbations \u00e0 la gare de Lausanne",
        "summary": "Des travaux exceptionnels \u00e0 la gare de Renens perturbent le trafic ferroviaire dans la r\u00e9gion lausannoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-perturbations-a-la-gare-de-lausanne-103222525"
    },
    {
        "title": "Roman Josi atteint le plateau des 700 points personnels en NHL",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur bernois de Nashville a noirci 700 fois la feuille des compteurs en saison r\u00e9guli\u00e8re. Il a marqu\u00e9 un but et distill\u00e9 un assist \u00e0 Vancouver (3-5).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-roman-josi-atteint-le-plateau-des-700-points-personnels-en-nhl-103222530"
    },
    {
        "title": "Les deux frangins plombiers sont vraiment pr\u00eats \u00e0 tout",
        "summary": "Avec\u00abMario & Luigi: L\u2019\u00e9pop\u00e9e fraternelle\u00bb, Nintendo surfe sur ses vieilles licences pour maintenir la Switch.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-les-deux-frangins-plombiers-sont-vraiment-prets-a-tout-103222531"
    },
    {
        "title": "18 jours sans victoire pour Kyshawn George en NBA",
        "summary": "Washington, le club du rookie valaisan, a essuy\u00e9 un 8e revers cons\u00e9cutif. Il a \u00e9t\u00e9 battu par Detroit (104-124).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-18-jours-sans-victoire-pour-kyshawn-george-en-nba-103222533"
    },
    {
        "title": "\u00abRendre l\u2019Am\u00e9rique saine \u00e0 nouveau commence DEMAIN\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a promis pendant la campagne pr\u00e9sidentielle de \u00abrendre l\u2019Am\u00e9rique saine \u00e0 nouveau\u00bb. Apparemment, ce n'est pas pour tout de suite...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-rendre-l-amerique-saine-a-nouveau-commence-demain-103222558"
    },
    {
        "title": "Ses reliques s\u2019arrachent jusqu\u2019au bout du monde",
        "summary": "Cinq ans apr\u00e8s sa canonisation, les restes de sainte Marguerite Bays suscitent une ferveur qui surprend m\u00eame les gardiens de sa m\u00e9moire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-ses-reliques-s-arrachent-jusqu-au-bout-du-monde-103222434"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'y peux rien si je suis \"le fils de\"\u00bb",
        "summary": "Brooklyn Beckham est conscient d'avoir un statut privil\u00e9gi\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 ses parents c\u00e9l\u00e8bres, mais il ne voit pas pourquoi il devrait s'en excuser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/brooklyn-beckham-je-n-y-peux-rien-si-je-suis-le-fils-de-103221092"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux montrer les c\u00f4t\u00e9s moches de l'amour\u00bb",
        "summary": "Julie Meletta sort son nouvel EP, \u00abAmarcoeur\u00bb compos\u00e9 de titres pop qui parlent de relations tourment\u00e9es. La chanteuse n'oublie pas pour autant d'y ajouter une pointe d'humour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/julie-meletta-je-veux-montrer-les-cotes-moches-de-l-amour-103216181"
    },
    {
        "title": "\u00abSam Goodchild a su exploiter les bascules de vent\u00bb",
        "summary": "Le nouveau leader du Vend\u00e9e Globe a confort\u00e9 son avance dans la nuit. Justine Mettraux d\u00e9crypte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-sam-goodchild-su-exploiter-les-bascules-de-vent-103221932"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 18 ans de prison pour une escroquerie \u00e0 112 millions de dollars",
        "summary": "Le fondateur d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9troli\u00e8re singapourienne a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 lundi \u00e0 17 ans et demi de prison pour avoir escroqu\u00e9 plus de 100 millions de dollars au g\u00e9ant bancaire HSBC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-singapour-ancien-magnat-du-petrole-qui-a-escroque-112-millions-de-dollars-a-hsbc-103222597"
    },
    {
        "title": "Les chiens errants des pyramides, nouvelle attraction de Gizeh",
        "summary": "L'engouement est tel du c\u00f4t\u00e9 des touristes que certains guides parlent d\u00e9sormais de ces animaux \u00abanim\u00e9s de l'esprit des pyramides\u00bb lors de leurs visites guid\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/egypte-les-chiens-errants-des-pyramides-nouvelle-attraction-de-gizeh-103222594"
    },
    {
        "title": "La pollution atmosph\u00e9rique est 60 fois sup\u00e9rieure aux normes OMS",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de\u00a0New Delhi ont d\u00e9clench\u00e9 dimanche soir le niveau 4 de leur plan d\u2019alerte \u00abafin d\u2019emp\u00eacher une nouvelle d\u00e9t\u00e9rioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-la-pollution-atmospherique-est-60-fois-superieure-aux-normes-oms-103222619"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Le Kremlin accuse Joe Biden de \u00abjeter de l\u2019huile sur le feu\u00bb",
        "summary": "Washington a donn\u00e9 l\u2019autorisation dimanche \u00e0 l\u2019Ukraine de frapper le territoire russe avec des missiles \u00e0 longue port\u00e9e fournis par les Etats-Unis. La r\u00e9action de la Russie est tomb\u00e9e lundi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tirs-de-missiles-us-en-russie-joe-biden-jette-de-l-huile-sur-le-feu-selon-le-kremlin-103222642"
    },
    {
        "title": "Des antennes qui espionneraient sur le toit de la mission russe",
        "summary": "Quatre paraboles auraient \u00e9t\u00e9 install\u00e9es sans autorisation au-dessus des b\u00e2timents diplomatiques russes, pr\u00e8s de l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-des-antennes-qui-espionneraient-sur-le-toit-de-la-mission-russe-103222639"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le drame, Lucrezia a ski\u00e9 en souvenir de sa petite s\u0153ur",
        "summary": "Matilde Lorenzi (19 ans) est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e il y a trois semaines. Samedi, sa s\u0153ur Lucrezia (26) \u00e9tait au d\u00e9part du slalom de Levi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-mathilde-lorenzi-apres-le-drame-lucrezia-a-skie-en-souvenir-de-sa-petite-soeur-103222592"
    },
    {
        "title": "Un passager \u00abagressif\u00bb a tent\u00e9 d\u2019ouvrir la porte de secours",
        "summary": "Moment de panique \u00e0 bord d\u2019un vol Bangkok-S\u00e9oul : un passager agressif tente d\u2019ouvrir une porte de secours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vol-de-bangkok-a-seoul-un-passager-agressif-a-tente-d-ouvrir-la-porte-de-secours-103222133"
    },
    {
        "title": "Cinq jours pour trouver 1000 milliards",
        "summary": "Le fruit de la premi\u00e8re semaine de tractations \u00e0 la COP29 est quasi nul, de l\u2019avis g\u00e9n\u00e9ral. \u00c0 partir de lundi, les ministres vont tenter de passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure pour \u00e9viter un fiasco vendredi, au terme de la conf\u00e9rence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop29-cinq-jours-pour-trouver-1000-milliards-103222662"
    },
    {
        "title": "En Chine, des mannequins vivants sur des tapis roulants",
        "summary": "Dans un centre commercial chinois, les mannequins en plastique laissent place \u00e0 des \u00eatres humains pour pr\u00e9senter les v\u00eatements. Les r\u00e9actions sont mitig\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deshumanisant-en-chine-des-mannequins-vivants-sur-des-tapis-roulants-103220602"
    },
    {
        "title": "Le domaine de Windsor cambriol\u00e9 en pr\u00e9sence de Kate et William",
        "summary": "Des individus sont entr\u00e9s dans un b\u00e2timent agricole et ont d\u00e9rob\u00e9 un pick-up et un quad, le 13 octobre peu avant minuit. Le couple princier et ses enfants dormaient non loin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-le-domaine-de-windsor-cambriole-en-presence-de-kate-et-william-103222669"
    },
    {
        "title": "Il appelle la police \u00e0 l'aide, un agent d\u00e9barque et l'abat",
        "summary": "Menac\u00e9 par une intruse arm\u00e9e, un p\u00e8re de famille a alert\u00e9 les forces de l'ordre, la semaine derni\u00e8re \u00e0 Las Vegas. Un policier l'a cribl\u00e9 de balles d\u00e8s son arriv\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-appelle-la-police-a-l-aide-un-agent-debarque-et-l-abat-103222629"
    },
    {
        "title": "Rafael Nadal: \u00abIl n'y a pas de fin id\u00e9ale, comme dans les films am\u00e9ricains\u00bb",
        "summary": "\u00c0 la veille de l'entr\u00e9e en lice de l'Espagne en Coupe Davis, \u00e0 Malaga, la l\u00e9gende espagnole a fait face aux m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-rafael-nadal-il-n-y-a-pas-de-fin-ideale-comme-dans-les-films-americains-103222683"
    },
    {
        "title": "La parole aux quatre derniers accus\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019examen des dossiers de ces quatre derniers accus\u00e9s, la parole sera donn\u00e9e aux deux fils du couple Pelicot, les seuls de la famille \u00e0 ne pas s\u2019\u00eatre encore exprim\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viols-de-mazan-la-parole-aux-quatre-derniers-accuses-103222687"
    },
    {
        "title": "Une BD pour les 8-12 ans sur la r\u00e9sistance aux antibiotiques",
        "summary": "Le Canton a fait r\u00e9aliser un ouvrage destin\u00e9 aux enfants alertant sur les risques li\u00e9s \u00e0 une mauvaise utilisation des antibiotiques, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une semaine mondiale sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-bd-pour-les-8-12-ans-sur-la-resistance-aux-antibiotiques-103222678"
    },
    {
        "title": "Vous faites des efforts? Pourtant, on fabrique toujours plus de plastique",
        "summary": "La production mondiale de plastique a augment\u00e9 de 3,4% en 2023. Pourtant, la tendance est inverse en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/34-en-2023-vous-faites-des-efforts-chez-vous-pourtant-on-fabrique-toujours-plus-de-plastique-103222695"
    },
    {
        "title": "Quincy Jones r\u00e9compens\u00e9 par un Oscar posthume",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre producteur, mort le 3 novembre, a re\u00e7u dimanche une statuette pour l'ensemble de sa carri\u00e8re. C'est sa fille Rashida qui l'a accept\u00e9e en son nom.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hollywood-quincy-jones-recompense-par-un-oscar-posthume-103222663"
    },
    {
        "title": "\u00abTu es un fardeau pour la soci\u00e9t\u00e9\u00bb: quand l'IA de Google d\u00e9raille",
        "summary": "Le chatbot Gemini du g\u00e9ant du web a inexplicablement insult\u00e9 un \u00e9tudiant am\u00e9ricain qui s'en servait pour ses devoirs, le poussant m\u00eame \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tu-es-un-fardeau-pour-la-societe-quand-l-ia-de-google-deraille-103222641"
    },
    {
        "title": "La p\u00e9riode o\u00f9 la M\u00e9diterran\u00e9e \u00e9tait presque ass\u00e9ch\u00e9e",
        "summary": "Entre 5,97 et 5,33 millions d\u2019ann\u00e9es avant notre \u00e8re, \u00e0 la fin du Mioc\u00e8ne, les mouvements des plaques tectoniques ont bloqu\u00e9 le d\u00e9troit de Gibraltar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-la-periode-ou-la-mediterranee-etait-presque-assechee-103222719"
    },
    {
        "title": "Replantation d'arbres indig\u00e8nes \u00e0 Sumatra: r\u00e9sultats prometteurs",
        "summary": "Des chercheurs internationaux, dont des Neuch\u00e2telois, travaillent \u00e0 renforcer la biodiversit\u00e9 dans une exploitation de palmiers \u00e0 huile sur l'\u00eele indon\u00e9sienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-replantation-d-arbres-indigenes-a-sumatra-resultats-prometteurs-103222651"
    }
]