[
    {
        "title": "Des tiques de plus en plus nombreuses et toujours plus haut",
        "summary": "Avec le r\u00e9chauffement climatique, le territoire des tiques ne cesse de s'\u00e9tendre. Corollaire, le nombre de piq\u00fbres sur les humains et les animaux augmente \u00e9galement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-des-tiques-de-plus-en-plus-nombreuses-et-toujours-plus-haut-103329511"
    },
    {
        "title": "Coupes budg\u00e9taires am\u00e9ricaines: licenciements au si\u00e8ge de l'OMS",
        "summary": "L\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 a annonc\u00e9 mardi une vaste r\u00e9organisation en raison du refus de Washington de verser ses contributions. Le si\u00e8ge \u00e0 Gen\u00e8ve sera touch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-coupes-budgetaires-americaines-licenciements-au-siege-de-l-oms-103329899"
    },
    {
        "title": "Une femme retrouv\u00e9e sans vie sur un trottoir \u00e0 la rue Centrale",
        "summary": "Que s'est-il pass\u00e9 dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi au pied d'un immeuble lausannois? Une habitante de 26 ans y est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans ces circonstances encore obscures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-une-femme-retrouvee-sans-vie-sur-un-trottoir-a-la-rue-centrale-103329818"
    },
    {
        "title": "Battu \u00e0 Zurich, Lausanne est dos au mur",
        "summary": "Meilleur au premier tiers, le LHC a pay\u00e9 ses erreurs sur les deux premiers buts zurichois. Gr\u00e2ce \u00e0 ce succ\u00e8s (3-1, s\u00e9rie: 3-1), les ZSC Lions se rapprochent du titre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/play-off-de-national-league-suivez-l-acte-iv-entre-zurich-et-lausanne-103329806"
    },
    {
        "title": "La fille de Bayrou r\u00e9v\u00e8le avoir \u00e9t\u00e9 tabass\u00e9e",
        "summary": "Alors \u00e2g\u00e9e de 14 ans, l'ado avait \u00e9t\u00e9 violemment battue par un pr\u00eatre lors d'un camp d'\u00e9t\u00e9 organis\u00e9 par la congr\u00e9gation \u00e0 laquelle appartient B\u00e9tharram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-betharram-la-fille-de-bayrou-revele-avoir-ete-victime-de-violences-103329960"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai actuellement deux kystes ovariens\u00bb",
        "summary": "Hailey Bieber a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son souci de sant\u00e9 sur Instagram. Elle n'a pas donn\u00e9 plus de d\u00e9tails, mais a apport\u00e9 son soutien \u00e0 celles qui souffrent de la m\u00eame chose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hailey-bieber-j-ai-actuellement-deux-kystes-ovariens-103329503"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est tellement rat\u00e9 que \u00e7a ne peut m\u00eame pas \u00eatre du Photoshop\u00bb",
        "summary": "\u00c0 P\u00e2ques, l'ex-pr\u00e9sident a publi\u00e9 sur X une photo de famille qui a fait hurler une foule d'internautes: ils sont certains qu'il y a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 apr\u00e8s coup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joe-biden-en-famille-c-est-tellement-rate-que-ca-ne-peut-meme-pas-etre-du-photoshop-103329652"
    },
    {
        "title": "Elon Musk va consacrer moins de temps \u00e0 l\u2019administration Trump",
        "summary": "Alors que l\u2019inqui\u00e9tude monte autour de Tesla, Elon Musk a assur\u00e9 qu\u2019il allait s\u2019\u00e9loigner de l\u2019administration Trump d\u00e8s le mois prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elon-musk-va-consacrer-moins-de-temps-a-l-administration-trump-103330101"
    },
    {
        "title": "Une famille fait un petit jogging sur l\u2019autoroute",
        "summary": "Un p\u00e8re a fait un jogging avec sa fille sur l\u2019autoroute pr\u00e8s d\u2019Airolo ce lundi de P\u00e2ques alors qu\u2019il y avait des bouchons. \n(lch/20 minutes)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tunnel-du-gothard-une-famille-fait-un-petit-jogging-sur-l-autoroute-103329906"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but du proc\u00e8s pour agression sexuelle de cinq joueurs de hockey",
        "summary": "Alex Formenton, Carter Hart, Dillon Dube, Michael McLeod et Cal Foote ont tous plaid\u00e9 non coupable \u00e0 l'ouverture du proc\u00e8s, ce mardi dans l'Ontario.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-debut-du-proces-pour-agression-sexuelle-de-cinq-joueurs-de-hockey-103330057"
    },
    {
        "title": "Suspendu \u00e0 l'uni, il l\u00e8ve des millions pour tricher sans limites",
        "summary": "La start-up Cluely, qui a mis au point un outil d'IA permettant de \u00abtricher sur tout\u00bb lors d'entretiens d'embauche en vid\u00e9o, a attir\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat des investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-suspendu-a-l-uni-il-leve-des-millions-pour-tricher-sans-limites-103329562"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 ce moment-l\u00e0 c'\u00e9tait plus compliqu\u00e9 pour mes proches\u00bb",
        "summary": "Critiqu\u00e9 lors de son arriv\u00e9e dans \u00abThe Voice\u00bb, Vianney dit ne pas avoir \u00e9t\u00e9 atteint par les remarques. Il s'est toutefois inqui\u00e9t\u00e9 pour son entourage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vianney-a-ce-moment-la-c-etait-plus-complique-pour-mes-proches-103329599"
    },
    {
        "title": "Casse aux galeries Saint-Fran\u00e7ois, les auteurs dans la nature",
        "summary": "Deux inconnus s'en sont pris \u00e0 un commerce de la c\u00e9l\u00e8bre galerie lausannoise dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche avant de prendre la fuite. Le montant du butin est inconnu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-braquage-aux-galeries-saint-francois-les-auteurs-dans-la-nature-103329715"
    },
    {
        "title": "Ligne Domodossola-Milan: le parcours va s'allonger d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Des travaux sur l'axe du Simplon vont entra\u00eener la fermeture totale du tron\u00e7on. Il faudra compter une heure de plus pour rejoindre la capitale lombarde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-ferroviaire-ligne-domodossola-milan-le-parcours-va-s-allonger-des-cet-ete-103329522"
    },
    {
        "title": "Le risque de r\u00e9cession menace le monde et surtout les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le FMI s\u2019attend \u00e0 ce que la croissance mondiale atteigne 2,8% cette ann\u00e9e, une valeur r\u00e9vis\u00e9e \u00e0 la baisse par rapport \u00e0 sa pr\u00e9c\u00e9dente estimation, en janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-le-risque-de-recession-menace-le-monde-et-surtout-les-etats-unis-103329687"
    },
    {
        "title": "Sa fille victime de revenge porn, elle la br\u00fble au fer \u00e0 repasser",
        "summary": "Deux ados ont film\u00e9 leur copine en plein acte sexuel avec un gar\u00e7on. Elles ont publi\u00e9 la vid\u00e9o sur le web et l'ont montr\u00e9e \u00e0 sa famille, qui a r\u00e9agi violemment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-sa-fille-victime-de-revenge-porn-elle-la-brule-au-fer-a-repasser-103329489"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9l\u00e9phant fait le plein d\u2019essence",
        "summary": "Des habitants d\u2019Altamura, dans les Pouilles ont pens\u00e9 qu\u2019ils avaient \u00e9t\u00e9 victimes d\u2019hallucinations. Un \u00e9l\u00e9phant se trouvait dans une station-service. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/altamura-i-un-elephant-fait-le-plein-d-essence-103327997"
    },
    {
        "title": "Zelensky \u00abpr\u00eat\u00bb \u00e0 zapper Trump pour parler directement \u00e0 Poutine",
        "summary": "Avant de rencontrer son homologue russe, le pr\u00e9sident ukrainien exige comme unique pr\u00e9alable la signature d'un cessez-le-feu avec son agresseur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-russo-ukrainien-zelensky-pret-a-zapper-trump-pour-parler-directement-a-poutine-103329803"
    },
    {
        "title": "Une ic\u00f4ne du cyclisme colombien accus\u00e9e d'avoir tu\u00e9 ses voisins",
        "summary": "Vainqueur du Tour d'Espagne 1987, Luis Herrera est mis en cause par des paramilitaires dans le meurtre de quatre paysans en Colombie, afin de s'approprier leurs terres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtres-en-colombie-une-icone-du-cyclisme-colombien-accusee-d-avoir-tue-ses-voisins-103329858"
    },
    {
        "title": "Leur voyage improvis\u00e9 semble suspect, elles finissent en prison",
        "summary": "Deux jeunes Allemandes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es \u00e0 l'a\u00e9roport d'Honolulu, puis vir\u00e9es des \u00c9tats-Unis. Elles n'avaient r\u00e9serv\u00e9 aucun logement, les autorit\u00e9s ont trouv\u00e9 \u00e7a louche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hawai-leur-voyage-improvise-semble-suspect-elles-finissent-en-prison-103329420"
    },
    {
        "title": "Louane reprend \u00abVoyage\u00bb de la Suissesse Zo\u00eb M\u00eb",
        "summary": "Ce lundi, Louane a post\u00e9 une reprise de la chanson de la candidate suisse \u00e0 l'Eurovision. Ses fans se sont montr\u00e9s admiratifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eurovision-louane-reprend-voyage-de-la-suissesse-zoe-me-103329655"
    },
    {
        "title": "Les derniers mots du pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "Des proches du souverain pontife, \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s dans ses derniers instants, se sont confi\u00e9s \u00e0 \u00abVatican News\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-du-pape-francois-il-n-a-pas-souffert-tout-est-arrive-tres-vite-103329595"
    },
    {
        "title": "Peut-on reconna\u00eetre une augmentation des fesses \u00e0 son odeur?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, la rumeur circule: il serait possible de reconna\u00eetre un lipofilling fessier \u00e0 sa mauvaise odeur. Un chirurgien plasticien r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-peut-on-reconnaitre-une-augmentation-des-fesses-a-son-odeur-103326976"
    },
    {
        "title": "Voici la basilique o\u00f9 le pape Fran\u00e7ois a choisi de reposer",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de la messe qui d\u00e9butera \u00e0 10h ce samedi \u00e0 Rome, le cercueil du pape Fran\u00e7ois sera transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 la basilique Sainte-Marie-Majeure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/basilique-sainte-marie-majeure-rome-voila-le-lieu-ou-le-pape-francois-va-reposer-103329785"
    },
    {
        "title": "Le spot TV sur l\u2019immigration ill\u00e9gale qui indigne le Mexique",
        "summary": "La secr\u00e9taire am\u00e9ricaine \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure est \u00e0 la t\u00eate d\u2019une campagne qui condamne l\u2019immigration ill\u00e9gale sur le territoire am\u00e9ricain, ce qui ne manque pas de faire grincer des dents la pr\u00e9sidente mexicaine, Claudia Sheinbaum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-spot-tv-sur-l-immigration-illegale-qui-indigne-le-mexique-103329567"
    },
    {
        "title": "La robe rouge, un chapelet dans les mains, le visage serein",
        "summary": "Le Vatican a diffus\u00e9 mardi matin les premi\u00e8res images du pape Fran\u00e7ois dans son cercueil ouvert, encadr\u00e9 de deux gardes suisses dans la chapelle de la r\u00e9sidence Sainte-Marthe. (AFP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/le-pape-dans-son-cercueil-la-robe-rouge-le-chapelet-dans-les-mains-le-visage-serein-103329651"
    },
    {
        "title": "Andri Ragettli fait passer un drone par un trou de souris",
        "summary": "Pour sa derni\u00e8re vid\u00e9o virale, le skieur freestyle grison a os\u00e9 un saut millim\u00e9tr\u00e9, film\u00e9 au plus pr\u00e8s par le drone de Jannis Hofmann.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ski-freestyle-andri-ragettli-fait-passer-un-drone-par-un-trou-de-souris-103329529"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tat de Justin Bieber inqui\u00e8te ses fans",
        "summary": "Les fans de Justin Bieber ont exprim\u00e9 leur inqui\u00e9tude face au comportement de la pop star lors du deuxi\u00e8me week-end de Coachella 2025. (X/TikTok/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/festival-de-coachella-l-etat-de-justin-bieber-inquiete-ses-fans-103329513"
    },
    {
        "title": "Libert\u00e9s et justice sociale veut faire annuler le second tour",
        "summary": "Le mouvement LJS a saisi la justice. Il estime que divers articles de presse publi\u00e9s entre le 11 et le 13 avril ont vici\u00e9 la libre formation de l'opinion des \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-a-vernier-ge-libertes-et-justice-sociale-veut-faire-annuler-le-second-tour-103329548"
    },
    {
        "title": "La justice bernoise ne voulant pas trancher, le Jura d\u00e9cidera",
        "summary": "Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales ont d\u00e9cid\u00e9 que c\u2019est au Canton du Jura, et non \u00e0 Berne, d\u2019instruire l\u2019affaire du recel pr\u00e9sum\u00e9 de panneaux vol\u00e9s dans le Jura bernois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/panneaux-voles-la-justice-bernoise-ne-voulant-pas-trancher-le-jura-decidera-103329698"
    },
    {
        "title": "Un bless\u00e9 apr\u00e8s des tirs depuis un scooter",
        "summary": "Des coups de feu ont vis\u00e9 une voiture \u00e0 Annemasse (F), lundi soir. Un homme a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 au bras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-un-blesse-apres-des-tirs-depuis-un-scooter-103329726"
    },
    {
        "title": "CHUV et HUG pourront traiter les tumeurs gyn\u00e9cologiques complexes",
        "summary": "L\u2019organe de d\u00e9cision de la m\u00e9decine hautement sp\u00e9cialis\u00e9e a d\u00e9termin\u00e9 les h\u00f4pitaux qui seront autoris\u00e9s \u00e0 traiter des patientes dans ce domaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cancer-chuv-et-hug-pourront-traiter-les-tumeurs-gynecologiques-complexes-103329574"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9tine permettrait de d\u00e9tecter un risque de schizophr\u00e9nie",
        "summary": "Une \u00e9tude de l'Uni de Zurich r\u00e9v\u00e8le que l\u2019\u00e9paisseur de la r\u00e9tine pourrait signaler un risque g\u00e9n\u00e9tique de schizophr\u00e9nie, ouvrant la voie \u00e0 un d\u00e9pistage moins invasif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-zurich-la-retine-permettrait-de-detecter-un-risque-de-schizophrenie-103329553"
    },
    {
        "title": "Ignazio Cassis: \u00abC'est un honneur d'\u00eatre de retour au Japon\u00bb",
        "summary": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral, en visite \u00e0 Osaka, a inaugur\u00e9 la Journ\u00e9e de la nation suisse lors de l'exposition universelle. Il a rappel\u00e9 l'amiti\u00e9 qui lie le Japon \u00e0 la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/expo-2025-ignazio-cassis-c-est-un-honneur-d-etre-de-retour-au-japon-103329532"
    },
    {
        "title": "La course-poursuite se termine avec deux bless\u00e9s au rond-point",
        "summary": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, dont un gri\u00e8vement, en tentant d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la police bernoise \u00e0 bord d\u2019une voiture vol\u00e9e, dans la nuit de lundi \u00e0 mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-la-course-poursuite-se-termine-avec-deux-blesses-au-rond-point-103329679"
    },
    {
        "title": "La proprio tentait de rattraper ses chevaux en fuite sur l'A1",
        "summary": "Deux chevaux en cavale ont bri\u00e8vement sem\u00e9 la pagaille sur l\u2019A1 \u00e0 St-Gall, ce lundi. Leur propri\u00e9taire les a poursuivis en pleine circulation, sans faire de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-gall-la-proprio-tentait-de-rattraper-ses-chevaux-en-fuite-sur-l-a1-103329534"
    },
    {
        "title": "Le ministre des Finances pr\u00e9dit une d\u00e9sescalade avec P\u00e9kin",
        "summary": "Le secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor Scott Bessent estime que la situation actuelle n\u2019\u00e9tait pas tenable pour les \u00c9tats-Unis comme pour la Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-ministre-des-finances-predit-une-desescalade-avec-pekin-103330103"
    },
    {
        "title": "Trump n\u2019a \u00abpas l\u2019intention de renvoyer\u00bb le patron de la Fed",
        "summary": "Apr\u00e8s de vives critiques ayant fait tanguer les march\u00e9s financiers, le pr\u00e9sident Trump a assur\u00e9 qu\u2019il ne comptait pas \u00abrenvoyer\u00bb Jerome Powell.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-n-a-pas-l-intention-de-renvoyer-le-patron-de-la-fed-103330097"
    },
    {
        "title": "Washington va interdire des colorants alimentaires artificiels",
        "summary": "Huit colorants synth\u00e9tiques, d\u00e9riv\u00e9s du p\u00e9trole et n\u00e9fastes pour la sant\u00e9, vont \u00eatre progressivement interdits aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-washington-va-interdire-des-colorants-alimentaires-artificiels-103330084"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes sur la m\u00eame ligne sur tous les sujets\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-onu-la-famine-s-aggrave-de-maniere-deliberee-a-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "Marco Rubio d\u00e9voile la restructuration du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Le d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat est depuis longtemps dans le viseur des r\u00e9publicains, qui veulent am\u00e9liorer la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-marco-rubio-devoile-la-restructuration-du-departement-d-etat-103330067"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a assure le minimum pour conforter sa place de leader",
        "summary": "En l'absence de Robert Lewandowski, les Catalans ont pu compter sur Dani Olmo pour battre Majorque (1-0) et prendre sept points d'avance sur le Real Madrid en Liga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-barca-assure-le-minimum-pour-conforter-sa-place-de-leader-103330095"
    },
    {
        "title": "Manchester City arrache une victoire capitale contre Aston Villa",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un but de Matheus Nunes dans le temps additionnel, l'\u00e9quipe de Manuel Akanji s'est impos\u00e9e 2-1 face aux Villans et prend la 3e place de Premier League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-city-arrache-une-victoire-capitale-contre-aston-villa-103330089"
    },
    {
        "title": "Le PSG ne gagne pas \u00e0 Nantes mais pr\u00e9serve son invincibilit\u00e9",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 du titre de champion de France, le PSG a conc\u00e9d\u00e9 un nul sans forcer \u00e0 Nantes mardi (1-1). Mais il n'a toujours pas perdu en Ligue 1 cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ligue-1-le-psg-ne-gagne-pas-a-nantes-mais-preserve-son-invincibilite-103330076"
    },
    {
        "title": "Ces boutiques genevoises vendent des v\u00eatements d\u2019occasion chics",
        "summary": "Les v\u00eatements de seconde main sont cl\u00e9s pour tendre vers une mode durable. Jamil Mokhtar de Fashion Revolution Suisse nous explique comment \u00e9chapper \u00e0 la fast fashion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-ces-boutiques-genevoises-vendent-des-vetements-d-occasion-chics-103327022"
    },
    {
        "title": "5 id\u00e9es d\u2019activit\u00e9s estivales destin\u00e9es aux amateurs de nature",
        "summary": "De l\u2019action environnementale \u00e0 l\u2019excursion au sein du parc national, voici cinq propositions qui pourraient entrer dans votre programme de cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-vertes-5-idees-d-activites-estivales-destinees-aux-amateurs-de-nature-103323025"
    },
    {
        "title": "Aidez les abeilles avec ces fleurs de balcon",
        "summary": "Pesticides, maladies et changement climatique mettent \u00e0 rude \u00e9preuve les abeilles. En choisissant les bonnes plantes pour votre balcon, vous contribuerez \u00e0 les prot\u00e9ger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/abeilles-aidez-les-abeilles-avec-ces-fleurs-de-balcon-103315235"
    },
    {
        "title": "Le dialogue avec la Chine se passe \u00abtr\u00e8s bien\u00bb, dit Washington",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-dialogue-avec-la-chine-se-passe-tres-bien-dit-washington-103021435"
    },
    {
        "title": "Tesla publie des r\u00e9sultats d\u00e9cevants et annonce des \u00abobstacles\u00bb",
        "summary": "Tesla est pris \u00e0 partie aux \u00c9tats-Unis et ailleurs depuis qu\u2019Elon Musk s\u2019est rapproch\u00e9 de Donald Trump, et les r\u00e9sultats se font sentir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/resultats-trimestriels-tesla-publie-des-resultats-decevants-et-annonce-des-obstacles-103330090"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la demande, Herm\u00e8s ouvre une 27e maroquinerie en France",
        "summary": "Le groupe de luxe a indiqu\u00e9, mardi, qu'il allait ouvrir un nouvel \u00e9tablissement, en Normandie, pour r\u00e9pondre \u00e0 la hausse des ventes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/luxe-face-a-la-demande-hermes-ouvre-une-27e-maroquinerie-en-france-103329505"
    },
    {
        "title": "Les assureurs Baloise et Helvetia vont fusionner",
        "summary": "Les deux entreprises donneront naissance au 2e plus grand groupe d\u2019assurance du pays avec une part de march\u00e9 d\u2019environ 20%. Il y aura des suppressions d'emplois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-assureurs-baloise-et-helvetia-vont-fusionner-103329380"
    },
    {
        "title": "Petit Ours Brun va aussi parler arabe, chinois et portugais...",
        "summary": "L'\u00e9diteur fran\u00e7ais Bayard Jeunesse inaugurera, mercredi, un format multilingue pour s'adresser \u00e0 tous les enfants qui n'ont pas le fran\u00e7ais pour langue maternelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/personnage-pour-enfants-petit-ours-brun-va-aussi-parler-portugais-103329814"
    },
    {
        "title": "Le pianiste Igor Levit va jouer plus de 16 heures d'affil\u00e9e",
        "summary": "Le pianiste germano-russe va encha\u00eener 840 fois le morceau \u00abVexations\u00bb d'Erik Satie, jeudi et vendredi, pour un concert exceptionnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-londres-le-pianiste-igor-levit-va-jouer-plus-de-16-heures-d-affilee-103329592"
    },
    {
        "title": "\u00c0 chaque fois qu'un pape meurt, ils sont promus",
        "summary": "Ayant tout juste acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la Serie B, le club italien d'Avellino vit une \u00e9trange tradition: depuis 1958, ses succ\u00e8s sont li\u00e9s \u00e0 la mort d'un souverain pontife.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-a-chaque-fois-qu-un-pape-meurt-ils-sont-promus-103329294"
    },
    {
        "title": "\u00abOut\u00bb pour l'arbitre, \u00abin\u00bb selon son portable",
        "summary": "Aryna Sabalenka a un peu \u00e9nerv\u00e9 l'arbitre de chaise samedi, en demi-finale \u00e0 Stuttgart. Les images sont en effet troublantes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-out-pour-la-machine-in-selon-son-portable-103328404"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonnellement, je pense que tu devrais la fermer\u00bb",
        "summary": "Tyla n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 qu'on compare sa tenue de sc\u00e8ne \u00e0 celle de Britney Spears en 2001. Elle n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 le faire savoir sur X.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tyla-personnellement-je-pense-que-tu-devrais-la-fermer-103329450"
    },
    {
        "title": "\u00abPas facile de comprendre comment les relations marchent\u00bb",
        "summary": "Dans \u00ab Mr. Wolff 2 \u00bb, en salle le 23 avril 2025, Ben Affleck revient en g\u00e9nie autiste et tueur implacable maladroit en amour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ben-affleck-pas-facile-de-comprendre-comment-les-relations-marchent-103328774"
    },
    {
        "title": "Baby Volcano, tout feu tout flamme pour la sortie de son EP",
        "summary": "L'artiste sort \u00abSUPERVIVENXIA\u00bb, qu\u2019elle vernira jeudi\u00a0au Romandie, \u00e0 Lausanne. Juste avant \u00e7a, elle nous livre un bout de son univers dans un entretien \u00absp\u00e9cial feu\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-baby-volcano-tout-feu-tout-flamme-pour-la-sortie-de-son-ep-103329137"
    },
    {
        "title": "Adria Arjona: \u00abJe me suis fait tatouer pour \u00abStar Wars\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la saison 2 de \u00abStar Wars: Andor\u00bb, \u00e0 voir d\u00e8s le 23 avril sur Disney+, l'actrice de 32 ans est passionn\u00e9e par son personnage hors du commun.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-wars-andor-adria-arjona-je-me-suis-fait-tatouer-pour-star-wars-103326796"
    },
    {
        "title": "Face au pic \u00e9pid\u00e9mique, demande de renforts pour \u00e9viter des morts",
        "summary": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de chikungunya secoue La R\u00e9union. Le virus a infect\u00e9, depuis ao\u00fbt 2024, plus d\u2019un habitant sur neuf, pla\u00e7ant le syst\u00e8me de sant\u00e9 sous tension.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chikungunya-a-la-reunion-le-pic-epidemique-etait-annonce-pour-mi-avril-nous-y-sommes-103328431"
    },
    {
        "title": "L'EPFL teste un implant prometteur pour vaincre la surdit\u00e9",
        "summary": "Des chercheurs de l'EPFL ont mis au point un implant c\u00e9r\u00e9bral souple. Il doit permettre d'am\u00e9liorer l'ou\u00efe des personnes sourdes en limitant les effets ind\u00e9sirables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-epfl-teste-un-implant-prometteur-pour-vaincre-la-surdite-103327957"
    },
    {
        "title": "Cela se corse s\u00e9rieusement pour l'appellation Perrier",
        "summary": "De nouveaux \u00e9pisodes de contamination ont eu lieu dans l\u2019usine Perrier du Gard, qui n\u2019aurait pas imm\u00e9diatement pr\u00e9venu les autorit\u00e9s sanitaires comme l\u2019exige la loi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-cela-se-corse-serieusement-pour-l-appellation-perrier-103327728"
    },
    {
        "title": "La cause du d\u00e9c\u00e8s de l'actrice de \u00abGossip Girl\u00bb est connue",
        "summary": "Pr\u00e8s de deux mois apr\u00e8s sa disparition, la raison de la mort de Michelle Trachtenberg a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e des suites de complications li\u00e9es au diab\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/michelle-trachtenberg-la-cause-du-deces-de-l-actrice-de-gossip-girl-est-connue-103326741"
    },
    {
        "title": "Le chocolat noir est bon pour les reins, c'est le CHUV qui le dit",
        "summary": "Des chercheurs ont montr\u00e9 que le chocolat noir semble am\u00e9liorer la circulation sanguine r\u00e9nale et aider \u00e0 adoucir les effets du stress.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-chocolat-noir-est-bon-pour-les-reins-c-est-le-chuv-qui-le-dit-103326052"
    },
    {
        "title": "Nemo, Nnavy et Joya Marleen nomm\u00e9s aux Swiss Music Awards",
        "summary": "L'artiste ayant remport\u00e9 l'Eurovision arrive en t\u00eate des nominations. D\u00e9couvrez qui sont les artistes en lice pour les Swiss Music Awards.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-nemo-nnavy-et-joya-marleen-nommes-aux-swiss-music-awards-103326205"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'ai jamais eu de plan B, c'\u00e9tait la musique ou rien\u00bb",
        "summary": "Le charismatique Aime Simone sort son nouvel album, \u00abREV\u00bb, avant de se produire en Suisse romande. Pour l'artiste franco-norv\u00e9gien, chanter est bien plus qu'une passion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aime-simone-je-n-ai-jamais-eu-de-plan-b-c-etait-la-musique-ou-rien-103317985"
    },
    {
        "title": "Elle va faire son come-back dans une com\u00e9die musicale",
        "summary": "Absente depuis un bon moment, Shy'm pr\u00e9pare son retour en tenant le premier r\u00f4le de la c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9die musicale \u00abChicago\u00bb, \u00e0 voir d\u00e8s novembre 2025 au Casino de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/shy-m-elle-va-faire-son-come-back-dans-une-comedie-musicale-103325377"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga s\u00e8me le \u00abchaos\u00bb pour le premier jour de Coachella",
        "summary": "La superstar am\u00e9ricaine a ouvert les festivit\u00e9s du c\u00e9l\u00e8bre festival californien. Sous une chaleur \u00e9touffante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-lady-gaga-seme-le-chaos-pour-le-premier-jour-de-coachella-103323306"
    },
    {
        "title": "L'IA d'Instagram traque les mineurs qui mentent sur leur \u00e2ge",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a commenc\u00e9 \u00e0 tester l'utilisation de l'IA de mani\u00e8re proactive pour v\u00e9rifier l'\u00e2ge des inscrits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-l-ia-d-instagram-traque-les-mineurs-qui-mentent-sur-leur-age-103329435"
    },
    {
        "title": "Bluesky institue une ic\u00f4ne pour les comptes certifi\u00e9s",
        "summary": "Le rival du r\u00e9seau X d'Elon Musk va mettre en place une ic\u00f4ne similaire au badge utilis\u00e9 autrefois par Twitter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseau-social-bluesky-institue-une-icone-pour-les-comptes-certifies-103329378"
    },
    {
        "title": "Au tribunal, les \u00c9tats-Unis r\u00e9clament le d\u00e9mant\u00e8lement de Google",
        "summary": "Les autorit\u00e9s antitrust am\u00e9ricaines r\u00e9clament toujours que Google se s\u00e9pare de Chrome, afin de briser le monopole du g\u00e9ant de l\u2019Internet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-au-tribunal-les-etats-unis-reclament-le-demantelement-de-google-103329314"
    },
    {
        "title": "Elles vantent la maigreur extr\u00eame: la tendance Skinnytok inqui\u00e8te",
        "summary": "La nouvelle tendance qui promeut la maigreur extr\u00eame sur TikTok pr\u00e9occupe les autorit\u00e9s. En France, la ministre a pris le taureau par les cornes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sur-tiktok-elles-vantent-la-maigreur-extreme-la-tendance-skinnytok-inquiete-103327696"
    },
    {
        "title": "Les robots se mesurent aux humains... et c'est un \u00abepic fail\u00bb",
        "summary": "Le premier semi-marathon humano\u00efde du monde a eu lieu samedi en Chine. La vingtaine de robots s\u2019est confront\u00e9e \u00e0 12\u2019000 concurrents humains sur un parcours de 21 km. Bien que technologiquement impressionnants, ils sont loin d\u2019avoir d\u00e9pass\u00e9 leurs ma\u00eetres humains sur la longue distance... (Vid\u00e9o: AFP/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/semi-marathon-en-chine-les-robots-entrent-en-piste-mais-c-est-pas-encore-gagne-103328561"
    },
    {
        "title": "Un sandwich Migrolino con\u00e7u par une IA suscite les railleries",
        "summary": "Un sandwich au poulet s'attire les moqueries des internautes, car sa recette a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par une intelligence artificielle. Pourtant, l'IA se r\u00e9pand dans l'alimentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-un-sandwich-migrolino-concu-par-une-ia-suscite-les-railleries-103324656"
    },
    {
        "title": "Un starter pack de Gis\u00e8le Pelicot renvoyait \u00e0 un site libertin",
        "summary": "Sur TikTok, un utilisateur a r\u00e9alis\u00e9 un starter pack \u00e0 l'effigie de Gis\u00e8le P\u00e9licot, victime de viols par soumission chimique. Il a \u00e9t\u00e9 banni de la plateforme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-vire-de-tiktok-apres-avoir-cree-un-starter-pack-gisele-pelicot-103326184"
    },
    {
        "title": "Ils ont vendu leur visage \u00e0 une IA, mais n'avaient pas tout pr\u00e9vu",
        "summary": "Des usagers, qui avaient vendu leur image \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de marketing, se sont retrouv\u00e9s \u00e0 leur insu \u00e0 relayer des fausses informations et de la propagande politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-ils-ont-vendu-leur-visage-a-une-ia-mais-n-avaient-pas-tout-prevu-103325945"
    },
    {
        "title": "Pris dans la tourmente douani\u00e8re de Trump, le bitcoin d\u00e9gringole",
        "summary": "La plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies a chut\u00e9 lourdement lundi, alors qu'elle ne cessait de battre des records depuis l'\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-pris-dans-la-tourmente-douaniere-de-trump-le-bitcoin-degringole-103320098"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas dire qu\u2019il y a des hooligans dans l\u2019e-sport\u00bb",
        "summary": "Des d\u00e9bordements de supporters ont entach\u00e9 une rencontre e-sportive entre deux clubs fran\u00e7ais, la semaine derni\u00e8re. Le sociologue Nicolas Besombes d\u00e9crypte l\u2019incident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/violences-lors-d-un-evenement-on-ne-peut-pas-dire-qu-il-y-a-des-hooligans-dans-l-e-sport-103326137"
    },
    {
        "title": "Un conte poignant impr\u00e9gn\u00e9 de magie",
        "summary": "Surfant sur les l\u00e9gendes du Sud profond am\u00e9ricain, \u00abSouth of Midnight\u00bb d\u00e9roule un r\u00e9cit captivant, magnifi\u00e9 par de superbes d\u00e9cors.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-conte-poignant-impregne-de-magie-103323164"
    },
    {
        "title": "Bagarre en tribunes: un \u00e9v\u00e9nement e-sport vire au chaos",
        "summary": "Une rencontre e-sportive entre deux clubs a \u00e9t\u00e9 entach\u00e9e par du hooliganisme, mardi. L'une des \u00e9quipes a \u00e9t\u00e9 exclue de la ligue fran\u00e7aise de Valorant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valorant-challengers-day-bagarre-en-tribunes-a-paris-un-evenement-e-sport-vire-au-chaos-103321262"
    },
    {
        "title": "Les sc\u00e8nes comp\u00e9titives les plus insolites en 2025",
        "summary": "De \u00abMicrosoft Excel\u00bb \u00e0 \u00abFarming Simulator\u00bb, en passant par \u00abAge of Empires II\u00bb, coup d\u2019\u0153il sur les tournois les plus \u00e9tonnants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-les-scenes-competitives-les-plus-insolites-en-2025-103320694"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9chirante d\u00e9cision de Colin Farrell pour son fils handicap\u00e9",
        "summary": "L\u2019acteur irlandais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019il avait pris une d\u00e9cision compliqu\u00e9e, mais n\u00e9cessaire, pour son fils James, 21 ans, atteint du syndrome d\u2019Angelman.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confidences-la-dechirante-decision-de-colin-farrell-pour-son-fils-handicape-103327831"
    },
    {
        "title": "Ryan Gosling, h\u00e9ros du prochain film de la saga \u00abStar Wars\u00bb",
        "summary": "L'acteur canadien Ryan Gosling va interpr\u00e9ter un \u00abtout nouveau personnage\u00bb dans l\u2019univers \u00abStar Wars\u00bb, la sortie du film \u00e9tant pr\u00e9vue pour 2027.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ryan-gosling-heros-du-prochain-film-de-la-saga-star-wars-103327744"
    },
    {
        "title": "Cet acteur est m\u00e9connaissable pour son come-back \u00e0 Hollywood",
        "summary": "Cheveux gris, yeux bleus\u2026 Comme \u00e0 son habitude, cette star n\u2019a pas eu peur de changer d\u2019apparence pour revenir au premier plan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-cet-acteur-est-meconnaissable-pour-son-come-back-a-hollywood-103326289"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me verrais bien vivre dans le palace de Gstaad\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la com\u00e9die \u00abAimons-nous vivants\u00bb, tourn\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Val\u00e9rie Lemercier s'est confi\u00e9e sur son lien avec notre pays, qu'elle appr\u00e9cie tout particuli\u00e8rement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valerie-lemercier-je-me-verrais-bien-vivre-dans-le-palace-de-gstaad-103315621"
    },
    {
        "title": "La Suisse, le pays du bonheur absolu pour les couples",
        "summary": "La Suisse est le pays de l'amour. Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le qu'il n'y a pas meilleur endroit pour l'\u00e9panouissement d'un couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-la-suisse-le-pays-du-bonheur-absolu-pour-les-couples-103326813"
    },
    {
        "title": "Ce trait de caract\u00e8re est propre au cadet d'une fratrie",
        "summary": "Il existe de nombreux clich\u00e9s relatifs \u00e0 l'ordre de naissance d'une fratrie. Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, les cadets sont plus coop\u00e9ratifs et plus modestes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ce-trait-de-caractere-est-propre-au-cadet-d-une-fratrie-103326309"
    },
    {
        "title": "Cette partie du corps qu'on oublie si souvent de laver",
        "summary": "Il faut r\u00e9guli\u00e8rement nettoyer le nombril sous la douche. Sans quoi, on risque la formation de calculs ombilicaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-cette-partie-du-corps-qu-on-oublie-si-souvent-de-laver-103325495"
    },
    {
        "title": "Banque: voici \u00e0 quoi ressemblent des journ\u00e9es de 17 heures",
        "summary": "Discipline, style et semaines de 80 heures: sur TikTok, des jeunes femmes de la finance montrent comment elles s'imposent dans un domaine masculin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/femmes-dans-la-finance-banque-voici-a-quoi-ressemblent-des-journees-de-17-heures-103324881"
    },
    {
        "title": "Composez la tenue parfaite gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des 7 points",
        "summary": "La r\u00e8gle des 7 points permet de ma\u00eetriser l'art et la mani\u00e8re de composer un look. On vous donne l'explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-mode-composez-la-tenue-parfaite-grace-a-la-regle-des-7-points-103326877"
    },
    {
        "title": "Les cinq mod\u00e8les de bikinis incontournables cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "L'\u00e9t\u00e9 approche, et avec lui, la saison de la baignade. Voici les coupes, les couleurs et les motifs \u00e0 adopter cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-les-5-modeles-de-bikinis-incontournables-cet-ete-103322889"
    },
    {
        "title": "Une cravate en cheveux pour un look au poil",
        "summary": "Pour le moins insolite, la cravate en cheveux de Schiaparelli fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux. Des fans tentent de reproduire le look \u00e0 moindres frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoire-dejante-une-cravate-en-cheveux-pour-un-look-au-poil-103322007"
    },
    {
        "title": "Pas besoin d'avoir un probl\u00e8me de vue pour porter ces lunettes",
        "summary": "Une monture ovale sign\u00e9e Miu Miu est en train de conqu\u00e9rir le monde. M\u00eame les femmes avec une vision parfaite les portent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-pas-besoin-d-avoir-un-probleme-de-vue-pour-porter-ces-lunettes-103320567"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez les valises noires \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Il vaut mieux acheter un mod\u00e8le qui se distingue des autres et prendre une photo de ses bagages avant l'enregistrement. Nos conseils pour \u00e9viter de les \u00e9garer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-evitez-les-valises-noires-a-l-aeroport-103326143"
    },
    {
        "title": "Les 20 meilleurs a\u00e9roports du monde",
        "summary": "L'a\u00e9roport de Changi, \u00e0 Singapour, est l'a\u00e9roport de tous les superlatifs. Il arrive en t\u00eate des World Airport Awards 2025. Zurich se hisse \u00e0 la 10e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroport-de-l-annee-2025-les-20-meilleurs-aeroports-du-monde-103324706"
    },
    {
        "title": "Ces pi\u00e8ges \u00e0 touristes valent quand m\u00eame le d\u00e9tour",
        "summary": "Les sites touristiques c\u00e9l\u00e8bres sont souvent bond\u00e9s. Nous vous pr\u00e9sentons des lieux qui m\u00e9ritent tout de m\u00eame d'\u00eatre visit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pris-d-assaut-ces-pieges-a-touristes-valent-quand-meme-le-detour-103322076"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s aux temples interdits aux touristes qui ont leurs r\u00e8gles",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Bali, en Indon\u00e9sie, rappellent les r\u00e8gles qui s'appliquent aux lieux de culte et en \u00e9dictent des nouvelles pour responsabiliser les visiteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/religion-et-surtourisme-acces-aux-temples-interdits-aux-touristes-qui-ont-leurs-regles-103317229"
    },
    {
        "title": "Bye-bye, les tatouages! Bienvenue au marquage \u00e0 l'azote liquide",
        "summary": "Le marquage \u00e0 l'azote liquide (-196\u00b0C) fait fureur sur Internet. Une pratique pr\u00e9tendument indolore, mais tr\u00e8s risqu\u00e9e, selon une dermatologue. Sauvez votre peau!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-le-betail-bye-bye-les-tatouages-bienvenue-au-marquage-a-l-azote-liquide-103322765"
    },
    {
        "title": "La cellulite n'est pas un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin",
        "summary": "La cellulite est disgracieuse. L'efficacit\u00e9 des produits est relative. Bien que les hommes aient rarement des capitons, tous n'y \u00e9chappent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/peau-d-orange-la-cellulite-n-est-pas-un-probleme-exclusivement-feminin-103317283"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Le maquillage au fil, la tendance la plus effrayante de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Sur\u00a0TikTok, les vid\u00e9os sur le maquillage au fil se multiplient et r\u00e9coltent des millions de vues. Mais de quoi s'agit-il au juste?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-vrai-cauchemar-le-maquillage-au-fil-la-tendance-la-plus-effrayante-de-l-annee-103315737"
    },
    {
        "title": "La gourde: l'accessoire de mode qu'on s'arrache",
        "summary": "Apr\u00e8s l'engouement pour les marques Stanley et Owala, Bink fait un tabac. Le consommateur se lasse d'un produit durable pour acqu\u00e9rir un nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-de-stock-en-suisse-la-gourde-l-accessoire-de-mode-qu-on-s-arrache-103327580"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'ultime minute d'un programme est-elle interminable?",
        "summary": "L'exc\u00e8s de lessive, un tambour trop rempli ou une eau trop froide perturbent l'appareil qui va automatiquement allonger la dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lave-linge-pourquoi-l-ultime-minute-d-un-programme-est-elle-interminable-103326256"
    },
    {
        "title": "Elle facture 2700 dollars par semaine \u00e0 son mari pour les corv\u00e9es",
        "summary": "M\u00e8re de trois enfants, Amber Egan calcule en d\u00e9tail la valeur de son travail en tant que femme au foyer. Sa vid\u00e9o TikTok fait le buzz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/menage-cuisine-courses-elle-facture-2700-dollars-par-semaine-a-son-mari-pour-les-corvees-103325411"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9loigner la poussi\u00e8re plus longtemps",
        "summary": "Quoi de plus barbant que de faire la poussi\u00e8re? Voici un truc tout simple qui rendra cette t\u00e2che moins fastidieuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-eloigner-la-poussiere-plus-longtemps-103324962"
    },
    {
        "title": "Chocolat Duba\u00ef et marshmallows teints: les tendances \u00e0 P\u00e2ques",
        "summary": "M\u00eame si les traditions pascales demeurent, cette ann\u00e9e, elles sont un peu influenc\u00e9es par des tendances internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-chocolat-dubai-et-marshmallows-teints-les-tendances-de-paques-103326258"
    },
    {
        "title": "Est-ce que \u00e7a vaut le coup de cuisiner quand on vit seul?",
        "summary": "Un nombre croissant de personnes vivent seules. Mais cuisiner pour soi est souvent associ\u00e9 au gaspillage alimentaire. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celibat-ca-vaut-le-coup-de-cuisiner-quand-on-vit-seul-103321500"
    },
    {
        "title": "Certains lapins en chocolat contiennent de la caf\u00e9ine",
        "summary": "En dehors du sucre, le chocolat peut aussi contenir de la caf\u00e9ine. Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous \u00e9claire sur les \u00e9ventuels effets secondaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paques-les-lapins-en-chocolat-contiennent-potentiellement-de-la-cafeine-103317352"
    },
    {
        "title": "L'asperge: elle sent fort, mais pas chez tous",
        "summary": "La saison des asperges va bient\u00f4t commencer: l'occasion de pr\u00e9senter quelques faits surprenants sur ce l\u00e9gume tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, sauf par les spargarophobes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saison-des-asperges-l-asperge-elle-sent-fort-mais-pas-chez-tous-103314925"
    },
    {
        "title": "Faut-il toujours mettre son clignotant pour d\u00e9passer un v\u00e9lo?",
        "summary": "Par commodit\u00e9 ou par h\u00e9sitation, on met de moins en moins son clignotant. Son actionnement est-il obligatoire lorsqu'on d\u00e9passe un v\u00e9lo ou une voiture en stationnement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/regle-de-la-circulation-faut-il-toujours-mettre-son-clignotant-pour-depasser-un-velo-103326748"
    },
    {
        "title": "Nul n'est cens\u00e9 ignorer les r\u00e8gles de circulation \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Immatriculation, port du casque. Attention: en Europe, les r\u00e8gles diff\u00e8rent d'un pays \u00e0 l'autre. Le contrevenant s'expose \u00e0 des amendes, voire \u00e0 la prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trottinettes-electriques-nul-n-est-cense-ignorer-les-regles-de-circulation-a-l-etranger-103325446"
    },
    {
        "title": "La police a-t-elle le droit de confisquer mon t\u00e9l\u00e9phone portable?",
        "summary": "Dans certaines circonstances, les forces de l'ordre peuvent saisir l'appareil, lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loi-la-police-a-t-elle-le-droit-de-confisquer-mon-telephone-portable-103321274"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si vos pneus sont us\u00e9s",
        "summary": "L'heure est venue de monter les pneus \u00e9t\u00e9. Voici comment savoir si leur profil est suffisamment profond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pneus-ete-comment-savoir-si-vos-pneus-sont-uses-103320020"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Bal\u00e9lec",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Bal\u00e9lec qui aura lieu le 9 mai 2025 sur le campus de l'EPFL \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-balelec-103322241"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour La Haine",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la repr\u00e9sentation du 9 mai du spectacle La Haine qui aura lieu \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billet-pour-la-haine-103324972"
    },
    {
        "title": "Un moment privil\u00e9gi\u00e9 avec Indochine",
        "summary": "Indochine t\u2019invite \u00e0 vivre une exp\u00e9rience inoubliable!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-concours-exceptionnel-un-moment-privilegie-avec-indochine-103322933"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Pluie d'amendes sur un parking dont la gratuit\u00e9 est contest\u00e9e",
        "summary": "Le parking de l'h\u00f4tel-restaurant Chasseral est devenu payant. La commune de Nods s'y est oppos\u00e9e. Des automobilistes ont quand m\u00eame re\u00e7u une prune de 30 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chasseral-be-pluie-d-amendes-sur-un-parking-dont-la-gratuite-est-contestee-103328432"
    },
    {
        "title": "L'interview en synchronie surr\u00e9aliste de deux jumelles",
        "summary": "Bridgette et Paula Powers, 50 ans, ont racont\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision australienne le carjacking dont leur m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 victime. Un moment rapidement devenu viral sur les r\u00e9seaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-l-interview-en-synchronie-surrealiste-de-deux-jumelles-103329749"
    },
    {
        "title": "Penn Badgley fait ses adieux \u00e0 Joe Goldberg",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de l'ultime saison de la s\u00e9rie \u00abYou\u00bb, sur Netflix, l'acteur am\u00e9ricain de 38 ans se souviendra longtemps de son r\u00f4le de tueur romantique et manipulateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/serie-you-penn-badgley-fait-ses-adieux-a-joe-goldberg-103329123"
    },
    {
        "title": "Incapable de payer l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de son stade, ce club d\u00e9m\u00e9nage",
        "summary": "Cribl\u00e9 de dettes, le Boavista FC s\u2019est entra\u00een\u00e9 quelques jours \u00e0 30 km de son antre. Son fournisseur d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 avait d\u00e9cid\u00e9 de couper le courant \u00e0 cause d\u2019impay\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-incapable-de-payer-l-electricite-de-son-stade-ce-club-demenage-103329984"
    },
    {
        "title": "Cette nouvelle tendance bijoux ne fait pas dans la discr\u00e9tion",
        "summary": "Cette saison, les bijoux se veulent flamboyants. Les grosses bagues sont plus tendance que jamais. Notre s\u00e9lection pour briller en soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoires-mode-cette-nouvelle-tendance-bijoux-ne-fait-pas-dans-la-discretion-103327678"
    },
    {
        "title": "Le blanchissement mondial des coraux bat record sur record",
        "summary": "Un \u00e9pisode mondial de blanchissement, le quatri\u00e8me depuis 1998, s\u2019\u00e9tend depuis deux ans dans plusieurs oc\u00e9ans de la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-le-blanchissement-mondial-des-coraux-bat-record-sur-record-103330118"
    },
    {
        "title": "Les petits commer\u00e7ants am\u00e9ricains souffrent des droits de douane",
        "summary": "Shampooings, aspirateurs, outils de jardin... Dans les petites boutiques am\u00e9ricaines, les commer\u00e7ants s'inqui\u00e8tent de voir les taxes grimper.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tout-a-augmente-les-petits-commercants-americains-souffrent-des-droits-de-douane-103329399"
    },
    {
        "title": "Inqui\u00e9tudes chez Meta autour de la fin du fact-checking",
        "summary": "D\u00e9but janvier, Meta a annonc\u00e9 la fin du fact-checking aux \u00c9tats-Unis, ce qui suscite l\u2019inqui\u00e9tude du conseil de surveillance du groupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-inquietudes-chez-meta-autour-de-la-fin-du-fact-checking-103330122"
    },
    {
        "title": "Enseigner la r\u00e9partie pour lutter contre le harc\u00e8lement scolaire",
        "summary": "Depuis janvier, l'association Couple et Famille propose des ateliers visant \u00e0 outiller les enfants harcel\u00e9s pour qu'ils puissent faire face. Un soutien tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-enseigner-la-repartie-pour-lutter-contre-le-harcelement-scolaire-103322854"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9chantillon radioactif retir\u00e9 d\u2019un r\u00e9acteur de Fukushima",
        "summary": "Afin de pr\u00e9parer le d\u00e9mant\u00e8lement de la centrale frapp\u00e9e par un tsunami en 2011, un deuxi\u00e8me \u00e9chantillon de d\u00e9bris radioactif a \u00e9t\u00e9 extrait sur le site.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-un-echantillon-radioactif-retire-d-un-reacteur-de-fukushima-103330151"
    },
    {
        "title": "\u00abQue \u00e7a sorte de sa propre bouche, c\u2019est blessant\u00bb",
        "summary": "Jade Leboeuf a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'elle avait \u00e9t\u00e9 pein\u00e9e par les propos de son p\u00e8re, Frank Leboeuf, sur son m\u00e9tier d'influenceuse. Ils ont mis les choses au clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jade-leboeuf-que-ca-sorte-de-sa-propre-bouche-c-est-blessant-103329426"
    },
    {
        "title": "Les Suisses battus en play-off de NHL",
        "summary": "Nico Hischier, Timo Meier et New Jersey sont men\u00e9s 2-0 par Carolina. Janis Moser et Tampa Bay ont aussi perdu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-les-suisses-battus-en-play-off-de-nhl-103330150"
    },
    {
        "title": "La Chine affiche sa puissance au salon de Shanghai",
        "summary": "Les marques europ\u00e9ennes tentent de se faire une place parmi les mod\u00e8les pr\u00e9sent\u00e9s au salon de l\u2019automobile de Shanghai qui a ouvert ses portes mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-la-chine-affiche-sa-puissance-au-salon-de-shanghai-103330160"
    },
    {
        "title": "\u00c0 2 ans, \u00abThumbelina\u00bb, b\u00e9b\u00e9-peintre prodige, expose ses \u0153uvres",
        "summary": "Les peintures d'une petite fille de deux ans ont pris place dans une galerie de Tokyo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-a-2-ans-thumbelina-bebe-peintre-prodige-expose-ses-oeuvres-103330145"
    },
    {
        "title": "Le cercueil du pape transf\u00e9r\u00e9 vers la basilique Saint-Pierre",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois est mort lundi matin d'un AVC \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, a annonc\u00e9 le Vatican, un mois apr\u00e8s une hospitalisation de 38 jours pour une grave pneumonie bilat\u00e9rale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-le-vatican-diffuse-les-premieres-images-du-pape-dans-son-cercueil-103283403"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou \u00abboulevers\u00e9\u00bb par le t\u00e9moignage de sa fille",
        "summary": "Le Premier ministre fran\u00e7ais a appris, mardi, que sa fille avait \u00e9t\u00e9 violent\u00e9e dans sa jeunesse, alors qu'elle participait \u00e0 un camp d'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-betharram-francois-bayrou-bouleverse-par-le-temoignage-de-sa-fille-103330185"
    },
    {
        "title": "Un ado \u00e9ject\u00e9 d\u2019une attraction sous les yeux des visiteurs",
        "summary": "Apr\u00e8s un dysfonctionnement encore inexpliqu\u00e9, un adolescent de 13 ans a chut\u00e9 d\u2019un man\u00e8ge \u00e0 sensations \u00e0 Batu, se fracturant la jambe et la main. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/indonesie-un-ado-ejecte-d-une-attraction-sous-les-yeux-des-visiteurs-103330164"
    },
    {
        "title": "Quand une s\u00e9rie TV aide un pays entier \u00e0 progresser",
        "summary": "La s\u00e9rie TV \u00abWelcome to Wrexham\u00bb a permis aux filles du coin de trouver un d\u00e9bouch\u00e9 semi-pro. Le Pays de Galles en profite aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-quand-une-serie-tv-aide-un-pays-entier-a-progresser-103326835"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9quipe a boss\u00e9 d\u2019arrache-pied pour cette promotion\u00bb",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du Lausanne-Sport Esports \u00e9voque la mont\u00e9e historique de la team en 2e division de Prime League sur \u00abLeague of Legends\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-l-equipe-a-bosse-d-arrache-pied-pour-cette-promotion-103329800"
    },
    {
        "title": "Lettre anonyme: Klaus Schwab accus\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des fonds",
        "summary": "Un courrier anonyme accuse Klaus Schwab, fondateur du Forum de Davos, d'avoir utilis\u00e9 l'argent de l'organisation \u00e0 ses propres fins. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/demission-de-chef-du-wef-lettre-anonyme-klaus-schwab-accuse-d-avoir-detourne-des-fonds-103330161"
    },
    {
        "title": "Prix des glaces: c'est \u00e0 Gen\u00e8ve que la boule est la plus ch\u00e8re",
        "summary": "La saison des glaces a commenc\u00e9. Mais ces d\u00e9lices rafra\u00eechissants ne sont pas donn\u00e9s. En particulier dans la cit\u00e9 de Calvin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gourmandise-prix-des-glaces-c-est-a-geneve-que-la-boule-est-la-plus-chere-103325965"
    },
    {
        "title": "YouTube a 20 ans: du zoo aux \u00e9crans de t\u00e9l\u00e9vision",
        "summary": "Lanc\u00e9 avec une vid\u00e9o de 19 secondes le 23 avril 2005, YouTube s'impose deux d\u00e9cennies plus tard dans le salon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-youtube-a-20-ans-du-zoo-aux-ecrans-de-television-103329663"
    },
    {
        "title": "Proprio d'un centre animalier condamn\u00e9e pour n\u00e9gligences",
        "summary": "La propri\u00e9taire du refuge pour animaux de Rances a \u00e9cop\u00e9 d'une peine p\u00e9cuniaire pour des manquements li\u00e9s aux soins apport\u00e9s aux pensionnaires et aux installations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-proprio-d-un-centre-animalier-condamnee-pour-negligences-103330192"
    },
    {
        "title": "Les Bourses rassur\u00e9es par des propos conciliants de Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-les-bourses-rassurees-par-des-propos-conciliants-de-trump-103021435"
    },
    {
        "title": "Les cartouches d'encre, nouvelle cible des voleurs organis\u00e9s",
        "summary": "Des voleurs \u00e9cument les supermarch\u00e9s jurassiens pour d\u00e9rober des cartouches d\u2019encre et autres produits de valeur, faciles \u00e0 revendre sur le march\u00e9 noir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-du-jura-les-cartouches-d-encre-nouvelle-cible-des-voleurs-organises-103330205"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019aime les roses plus que mes propres enfants\u00bb",
        "summary": "Khalafallah al-Talhi chouchoute ses roses depuis cinq d\u00e9cennies dans les montagnes de l\u2019ouest de l\u2019Arabie saoudite. Il en produit 5 \u00e0 6 millions par saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-arabie-saoudite-j-aime-les-roses-plus-que-mes-propres-enfants-103330210"
    },
    {
        "title": "K\u00e9tamine toujours plus appr\u00e9ci\u00e9e en soir\u00e9e: gare aux dangers",
        "summary": "Plusieurs indicateurs montrent que la consommation de k\u00e9tamine est en hausse en Suisse. Un m\u00e9decin rappelle les risques li\u00e9s \u00e0 la prise de cette substance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-ketamine-toujours-plus-appreciee-en-soiree-gare-aux-dangers-103328754"
    },
    {
        "title": "\u00abNous mettons le paquet, on les aura\u00bb assure Bruno Retailleau",
        "summary": "Le ministre fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur a indiqu\u00e9 que 125 enqu\u00eateurs \u00e9taient mobilis\u00e9s pour 65 \u00abfaits\u00bb contre les centres p\u00e9nitentiaires et leurs agents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prisons-attaquees-nous-mettons-le-paquet-on-les-aura-assure-bruno-retailleau-103330264"
    },
    {
        "title": "Des fans d'Oasis escroqu\u00e9s \u00e0 hauteur de 2,2 millions de francs",
        "summary": "La banque Lloyds estime que pas moins de 5000 personnes ont perdu de l'argent en tentant d'acheter des billets pour les concerts du groupe britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-des-fans-d-oasis-escroques-a-hauteur-de-22-millions-de-francs-103330280"
    },
    {
        "title": "Sa voiture chute \u00e0 10 m dans le lac, elle s\u2019en tire toute seule",
        "summary": "Une quinquag\u00e9naire a pu s\u2019extraire par ses propres moyens de son v\u00e9hicule, tomb\u00e9 dans le lac d\u2019Annecy, mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/annecy-f-sa-voiture-chute-a-10-m-dans-le-lac-elle-s-en-tire-toute-seule-103330265"
    },
    {
        "title": "Une ado bless\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9e sur un passage pi\u00e9ton",
        "summary": "Mardi, une jeune fille de 15 ans a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un triporteur, alors qu\u2019elle traversait la route sur un passage pi\u00e9ton. Elle a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zofingen-ag-une-ado-blessee-apres-avoir-ete-renversee-sur-un-passage-pieton-103330256"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez ces aliments si vous voulez passer un agr\u00e9able vol",
        "summary": "Ce qu'un passager consomme en vol peut d\u00e9terminer son confort ou son inconfort. Un ancien steward nous r\u00e9v\u00e8le ce qu'il faut \u00e0 tout prix \u00e9viter de consommer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-conseils-d-un-stewart-evitez-ces-aliments-si-vous-voulez-passer-un-agreable-vol-103329510"
    },
    {
        "title": "Gros incendie dans un immeuble, sept personnes \u00e9vacu\u00e9es",
        "summary": "Un feu s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 mardi soir, dans une habitation de la campagne zurichoise. Si personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9, les d\u00e9g\u00e2ts sont importants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boppelsen-zh-gros-incendie-dans-un-immeuble-sept-personnes-evacuees-103330260"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9pouille du pape \u00e0 Saint-Pierre pour l\u2019hommage des fid\u00e8les",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois est mort lundi matin d'un AVC \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, un mois apr\u00e8s une hospitalisation pour une grave pneumonie bilat\u00e9rale. Ses obs\u00e8ques auront lieu samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-la-depouille-du-pape-a-saint-pierre-pour-l-hommage-des-fideles-103283403"
    },
    {
        "title": "Une croissance quasiment nulle dans la zone euro en avril",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-une-croissance-quasiment-nulle-dans-la-zone-euro-en-avril-103021435"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE inflige des amendes colossales \u00e0 Apple et Meta",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a annonc\u00e9 mercredi des sanctions financi\u00e8res contre les g\u00e9ants am\u00e9ricains des technologies Apple et Meta pour des infractions \u00e0 la concurrence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concurrence-l-ue-inflige-a-apple-une-amende-de-500-millions-d-euros-103330322"
    },
    {
        "title": "Elle utilise son dernier souffle pour r\u00e9soudre son propre meurtre",
        "summary": "Une jeune femme de 28 ans a r\u00e9ussi \u00e0 envoyer un message contenant le surnom de son assassin juste avant de rendre l'\u00e2me, en juillet dernier, en Alabama.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elle-utilise-son-dernier-souffle-pour-resoudre-son-propre-meurtre-103329533"
    },
    {
        "title": "Un violent accident fait une bless\u00e9e grave",
        "summary": "Une sexag\u00e9naire a d\u00fb \u00eatre emmen\u00e9e d'urgence \u00e0 l'h\u00f4pital apr\u00e8s un accident de la route, mardi, \u00e0 Leimbach. L'autre personne impliqu\u00e9e n'a pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-thurgovie-un-violent-accident-fait-une-blessee-grave-103330297"
    },
    {
        "title": "Kendrick Lamar devient ambassadeur de Chanel",
        "summary": "Le rappeur am\u00e9ricain est l'un des visages de la campagne de lunettes de la maison de haute-couture fran\u00e7aise. Il dit se retrouver dans les valeurs de Chanel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-kendrick-lamar-devient-ambassadeur-de-chanel-103330198"
    },
    {
        "title": "Nouvelle ligne du L\u00e9man Express r\u00e9clam\u00e9e",
        "summary": "Plusieurs associations souhaitent la cr\u00e9ation d\u2019une liaison entre Annemasse et Bellegarde (F) du RER transfrontalier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-geneve-nouvelle-ligne-du-leman-express-reclamee-103330337"
    },
    {
        "title": "Le blocage de l\u2019aide par Isra\u00ebl \u00abdoit cesser\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-blocage-de-l-aide-par-israel-doit-cesser-103021430"
    },
    {
        "title": "Puissant s\u00e9isme de magnitude 6,2 au large d\u2019Istanbul",
        "summary": "Un puissant tremblement de terre, dont l\u2019\u00e9picentre est situ\u00e9 en mer de Marmara, a \u00e9t\u00e9 fortement ressenti dans la m\u00e9gapole turque, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/turquie-puissant-seisme-de-magnitude-62-au-large-d-istanbul-103330360"
    },
    {
        "title": "JD Vance menace: \u00abIl est temps pour Moscou et Kiev de dire oui\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-jd-vance-menace-il-est-temps-pour-moscou-et-kiev-de-dire-oui-405723338808"
    },
    {
        "title": "Il la sauve de l\u2019asphyxie avec la man\u0153uvre de Heimlich",
        "summary": "Une journ\u00e9e d\u2019\u00e9cole parfaitement normale a bascul\u00e9 lorsqu\u2019une enfant de 5 ans s\u2019est retrouv\u00e9e avec un objet en travers des voies respiratoires. La r\u00e9action de son directeur a chang\u00e9 la donne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/turquie-il-la-sauve-de-l-asphyxie-avec-la-manoeuvre-de-heimlich-103329671"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Am\u00e9ricains respirent un \u00abair malsain\u00bb",
        "summary": "Plus de 151 millions de personnes respirent un air de mauvaise qualit\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, selon l\u2019American Lung Association qui pointe du doigt le r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-pres-de-la-moitie-des-americains-respire-un-air-malsain-103330348"
    },
    {
        "title": "Remco Evenepoel en t\u00eate d'affiche du Tour de Romandie",
        "summary": "Les organisateurs de la boucle romande ont d\u00e9voil\u00e9 les d\u00e9tails de l'\u00e9dition 2025, qui commencera mardi prochain par un prologue \u00e0 Saint-Imier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-remco-evenepoel-en-tete-d-affiche-du-tour-de-romandie-103330349"
    },
    {
        "title": "Mahmoud Abbas demande au Hamas de lib\u00e9rer les otages",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-mahmoud-abbas-demande-au-hamas-de-liberer-les-otages-103021430"
    },
    {
        "title": "Les travaux de la gare de Lausanne peuvent enfin commencer",
        "summary": "La Conf\u00e9d\u00e9ration a donn\u00e9 l'autorisation aux CFF de commencer \u00e0 creuser sous la place de la gare. Les quais, eux, attendront encore un peu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-la-premiere-etape-du-chantier-de-la-gare-cff-peut-commencer-103330359"
    },
    {
        "title": "\u00abAu d\u00e9but, nous avons pens\u00e9 qu\u2019un avion s\u2019\u00e9tait \u00e9cras\u00e9\u00bb",
        "summary": "Grosse frayeur pour les habitants d\u2019Istabul qui vivent dans la crainte du \u00abBig one\u00bb. Un puissant s\u00e9isme de magnitude 6,2, dont l\u2019\u00e9picentre est situ\u00e9 en mer de Marmara, a secou\u00e9 mercredi la m\u00e9galopole turque, sans faire de victime ni de d\u00e9g\u00e2t. (X/TikTok/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/puissant-seisme-a-istanbul-au-debut-nous-avons-pense-qu-un-avion-s-etait-ecrase-103330412"
    },
    {
        "title": "JD Vance menace, Zelensky appelle \u00e0 un cessez-le-feu \u00abimm\u00e9diat\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-jd-vance-menace-zelensky-appelle-a-un-cessez-le-feu-immediat-405723338808"
    },
    {
        "title": "Torino propose des billets \u00e0 1 euro symbolique",
        "summary": "Apr\u00e8s le report des matches de Serie A en raison du d\u00e9c\u00e8s du pape Fran\u00e7ois, le club italien fait un geste pour les fans qui ne pourront pas voir leur \u00e9quipe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-torino-propose-des-billets-a-1-euro-symbolique-103329987"
    },
    {
        "title": "Le no1 du streaming made in Zurich f\u00eate ses 20 ans",
        "summary": "Retour sur vingt ann\u00e9es qui ont vu le succ\u00e8s de YouTube, un g\u00e9ant du streaming et du partage qui emploie l\u2019\u00e9quivalent de 185\u2019000 places d\u2019emploi en Europe aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/youtube-le-no1-du-streaming-made-in-zurich-fete-ses-20-ans-103329690"
    },
    {
        "title": "Le b\u00e9b\u00e9 \u00e9l\u00e9phant du zoo de Zurich s'appelle Zali",
        "summary": "Zali, un \u00e9l\u00e9phanteau d\u2019Asie, est n\u00e9 au zoo de Zurich le 19 avril. En bonne sant\u00e9, il est d\u00e9j\u00e0 visible des visiteurs dans la maison des \u00e9l\u00e9phants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-rose-le-bebe-elephant-du-zoo-de-zurich-s-appelle-zali-103330383"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9union: l'\u00e9pid\u00e9mie de chikungunya fait trois nouveaux morts",
        "summary": "Selon un nouveau bilan publi\u00e9 ce mercredi par Sant\u00e9 publique France, la maladie a fait neuf victimes depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e sur l'\u00eele de l'oc\u00e9an Indien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-reunion-l-epidemie-de-chikungunya-fait-trois-nouveaux-morts-103330275"
    },
    {
        "title": "Rescap\u00e9 du nazisme, il prie pour son petit-fils, otage \u00e0 Gaza",
        "summary": "Michael Kuperstein, 84 ans, a \u00e9chapp\u00e9 au camp de la mort mais vit \u00abune seconde Shoah\u00bb: son petit-fils Bar, 22 ans, est retenu par le Hamas depuis plus de 560 jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-rescape-du-nazisme-il-prie-pour-son-petit-fils-otage-a-gaza-103330416"
    },
    {
        "title": "Belinda Bencic offre un joli cadeau d'anniversaire \u00e0 sa fille",
        "summary": "La Saint-Galloise s'est facilement impos\u00e9e au premier tour du tournoi WTA 1000 de Madrid, le jour o\u00f9 sa petite Bella soufflait sa premi\u00e8re bougie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-belinda-bencic-offre-un-joli-cadeau-d-anniversaire-a-sa-fille-103330413"
    },
    {
        "title": "Les voix fran\u00e7aises d'Homer et Marge se battent contre l'IA",
        "summary": "Philippe Peythieu et V\u00e9ronique Augereau incarnent les voix fran\u00e7aises d\u2019Homer et Marge. Mari\u00e9s \u00e0 la ville, ils d\u00e9fendent leur m\u00e9tier, menac\u00e9 par l\u2019irruption de l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-simpson-les-voix-francaises-d-homer-et-marge-se-battent-contre-l-ia-103329570"
    },
    {
        "title": "Vilnius pr\u00eate \u00e0 \u00eatre \u00e9vacu\u00e9e en 48h en cas d\u2019invasion russe",
        "summary": "Le maire de la capitale lituanienne a pr\u00e9sent\u00e9 un plan d'\u00e9vacuation de la ville en deux jours au cas o\u00f9 la Russie attaquait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lituanie-vilnius-prete-a-etre-evacuee-en-48h-en-cas-d-invasion-russe-103330430"
    },
    {
        "title": "Deux psychiatres argoviens inculp\u00e9s apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019un patient",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public argovien reproche \u00e0 ces m\u00e9decins-chefs de n'avoir pas suffisamment prot\u00e9g\u00e9 en clinique un jeune de 17 ans connu pour s'infliger de graves blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/homicide-par-negligence-deux-psychiatres-argoviens-inculpes-apres-le-deces-d-un-patient-103330223"
    },
    {
        "title": "Quatre femmes l'accusent de violences conjugales",
        "summary": "Des femmes qui sont sorties avec le chef Jean Imbert disent avoir \u00e9t\u00e9 victimes de violences psychologiques et physiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jean-imbert-quatre-femmes-l-accusent-de-violences-conjugales-103330371"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fauts de construction: des Vaudois gagnent au TF, 16 ans apr\u00e8s",
        "summary": "Les juges de Mon-Repos ont donn\u00e9 raison \u00e0 des propri\u00e9taires d\u00e9non\u00e7ant des malfa\u00e7ons sur leurs logements, achet\u00e9s en 2009. Ils devraient toucher un pactole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-defauts-de-construction-des-vaudois-gagnent-au-tf-16-ans-apres-103330231"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode de la pierre grise court-circuite les narcissiques",
        "summary": "Les personnes narcissiques ont besoin d'attention. Si vous les en privez, elles se d\u00e9sint\u00e9ressent de vous. C'est l\u00e0 tout l'enjeu de la m\u00e9thode de la pierre grise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-la-methode-de-la-pierre-grise-court-circuite-les-narcissiques-103329706"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9parations de la galerie des Toules ont d\u00e9but\u00e9",
        "summary": "Ferm\u00e9e depuis P\u00e2ques \u00e0 cause d\u2019une avalanche, la galerie des Toules est en cours de r\u00e9paration, depuis ce mercredi matin. La date de sa r\u00e9ouverture est encore \u00e0 fixer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-saint-bernard-vs-les-reparations-de-la-galerie-des-toules-ont-debute-103330452"
    },
    {
        "title": "Trafic \u00e0 P\u00e2ques moins charg\u00e9 que l'an pass\u00e9",
        "summary": "Le nombre de voyageurs \u00e0 Cointrin durant le week-end pascal a baiss\u00e9 de 6%, par rapport \u00e0 2024. Les vacances plus tardives dans l'ann\u00e9e expliqueraient ce r\u00e9sultat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-aeroport-trafic-a-paques-moins-charge-que-l-an-passe-103330396"
    },
    {
        "title": "Il a chang\u00e9 nos vies: le g\u00e9ant du streaming f\u00eate ses 20 ans",
        "summary": "Retour sur vingt ann\u00e9es qui ont vu le succ\u00e8s de YouTube, un g\u00e9ant du streaming et du partage qui emploie l\u2019\u00e9quivalent de 185\u2019000 places d\u2019emploi en Europe aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/20-ans-de-youtube-il-a-change-nos-vies-le-geant-du-streaming-fete-ses-20-ans-103329690"
    },
    {
        "title": "Un polluant \u00e9ternel d\u00e9tect\u00e9 dans des vins europ\u00e9ens",
        "summary": "L\u2019analyse d\u2019une cinquantaine de vins, de dix pays de l\u2019Union europ\u00e9enne, r\u00e9v\u00e8le \u00abune augmentation exponentielle des concentrations de TFA depuis 2010\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-sanitaire-un-polluant-eternel-detecte-dans-des-vins-europeens-103330481"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE \u00abne renonce pas\u00bb \u00e0 son partenariat avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-l-ue-ne-renonce-pas-a-son-partenariat-avec-les-etats-unis-103021435"
    },
    {
        "title": "Porsche va vendre moins, mais encore plus cher en Chine",
        "summary": "Le constructeur allemand a annonc\u00e9 au salon de Shanghai qu'il affutera sa strat\u00e9gie de faibles volumes, avec plus d\u2019exclusivit\u00e9 pour ses produits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/secteur-automobile-porsche-va-vendre-moins-mais-encore-plus-cher-en-chine-103330499"
    },
    {
        "title": "Tadej Pogacar d\u00e9croche la Fl\u00e8che wallonne",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne remporte l'\u00e9preuve pour la deuxi\u00e8me fois en faisant la diff\u00e9rence dans la derni\u00e8re ascension du mur de Huy, mercredi dans la classique belge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-tadej-pogacar-arrache-la-fleche-wallonne-103330496"
    },
    {
        "title": "Pris la main dans le sac, il avoue 69 d\u00e9lits",
        "summary": "Un homme de 32 ans, arr\u00eat\u00e9 en ao\u00fbt 2024 au Tessin, a reconnu 69 infractions commises dans toute la Suisse. Il sera jug\u00e9 \u00e0 Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mendrisio-ti-pris-la-main-dans-le-sac-il-avoue-69-delits-103330506"
    },
    {
        "title": "Voici les pistes du plan Trump pour un accord de paix",
        "summary": "Bien qu'elles n'aient pas \u00e9t\u00e9 officiellement publi\u00e9es, les contours en sont assez clairs et les points de blocage restent nombreux malgr\u00e9 la pression am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-ukraine-russie-voici-les-pistes-du-plan-trump-pour-un-accord-de-paix-103330507"
    },
    {
        "title": "Bataille rang\u00e9e contre l'organisation de laser games\u00a0en for\u00eat",
        "summary": "Alors que le Valais a autoris\u00e9 la tenue de jeux de guerre grandeur nature en ext\u00e9rieur, les propri\u00e9taires des terrains et organisations montent aux barricades.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-bataille-rangee-contre-l-organisation-de-lasergames-en-foret-103330519"
    },
    {
        "title": "Un retour en arri\u00e8re pour #MeToo?",
        "summary": "L'annulation de la peine du producteur hollywoodien a laiss\u00e9 pantoises ses accusatrices, qui esp\u00e8rent un r\u00e9tablissement de sa condamnation obtenue en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-weinstein-un-retour-en-arriere-pour-metoo-103330528"
    },
    {
        "title": "Il zigzague sur l\u2019autoroute et provoque un terrible accident",
        "summary": "Aux \u00eeles Canaries, une BMW blanche a fonc\u00e9 \u00e0 grande vitesse en zigzaguant sur l\u2019autoroute. Elle a provoqu\u00e9 une collision avec deux autres voitures, dont l\u2019une a fait plusieurs tonneaux. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/canaries-il-zigzague-sur-l-autoroute-et-provoque-un-accident-terrible-103330509"
    },
    {
        "title": "Violences envers la fille de Bayrou: \u00ab\u00c7a me poignarde le c\u0153ur\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre fran\u00e7ais s'est exprim\u00e9 mercredi sur les r\u00e9v\u00e9lations faites la veille par sa fille. Elle avait \u00e9t\u00e9 tabass\u00e9e par un pr\u00eatre lors d'un camp d'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-betharram-violences-envers-la-fille-de-bayrou-ca-me-poignarde-le-coeur-103330549"
    },
    {
        "title": "Trump incendie \u00e0 nouveau Zelensky sur la Crim\u00e9e",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-trump-incendie-a-nouveau-zelensky-sur-la-crimee-405723338808"
    },
    {
        "title": "La Rega a moins d\u00fb intervenir l'an pass\u00e9",
        "summary": "La centrale a organis\u00e9 en 2024 pr\u00e8s de 20'000 interventions, soit un peu moins qu'en 2023. Ses h\u00e9licos ont transport\u00e9 aussi un peu moins de personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sauvetage-la-rega-a-moins-du-intervenir-l-an-passe-103330279"
    },
    {
        "title": "Des milkshakes \u00e0 17 balles? \u00abIl n'y a qu'\u00e0 Zurich qu'on voit \u00e7a\u00bb",
        "summary": "Un bar \u00e0 smoothies zurichois vend des boissons \u00e0 des prix comparables \u00e0 un menu classique. Son concept, salu\u00e9 par des influenceurs, est critiqu\u00e9 par les internautes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-tiktok-des-milkshakes-a-17-balles-il-n-y-a-qu-a-zurich-qu-on-voit-ca-103330170"
    },
    {
        "title": "Pour Jane Fonda, \u00abTrump est en train de nous tuer\u00bb",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre actrice hollywoodienne accuse le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'avoir pass\u00e9 \u00abun pacte avec le diable\u00bb en encourageant le recours effr\u00e9n\u00e9 aux \u00e9nergies fossiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-pour-jane-fonda-trump-est-en-train-de-nous-tuer-103330554"
    },
    {
        "title": "La 5G effraie de moins en moins en Suisse romande",
        "summary": "Alors qu'un Romand sur deux \u00e9tait fermement oppos\u00e9 \u00e0 la 5G en 2020, ils ne sont plus qu'un sur cinq \u00e0 se dire contre cette technologie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/telecommunications-la-5g-effraie-de-moins-en-moins-en-suisse-romande-103330166"
    },
    {
        "title": "Mariage surprise avec son ch\u00e9ri \u00e0 Las Vegas",
        "summary": "Jeremstar a pass\u00e9 la bague au doigt \u00e0 son copain, Baptiste, dans la ville de p\u00e9ch\u00e9. Le youtubeur fran\u00e7ais a annonc\u00e9 la nouvelle \u00e0 ses fans sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeremstar-mariage-surprise-avec-son-cheri-a-las-vegas-103330390"
    },
    {
        "title": "\u00c9lu homme du match, il re\u00e7oit... un agneau",
        "summary": "Le club norv\u00e9gien de Bryne FK a encore r\u00e9compens\u00e9 son meilleur joueur de mani\u00e8re originale. Cette fois, l'heureux \u00e9lu est reparti avec un agneau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-elu-homme-du-match-il-recoit-un-agneau-103329830"
    },
    {
        "title": "La famille Trump rel\u00e9gu\u00e9e loin de la Maison-Blanche",
        "summary": "Ivanka, Don Jr., Eric... les proches du R\u00e9publicain sont moins pr\u00e9sents depuis le d\u00e9but du second mandat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-famille-trump-releguee-loin-de-la-maison-blanche-103330582"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois, dernier pontife? Une proph\u00e9tie intrigue",
        "summary": "La mort du pape Fran\u00e7ois relance les sp\u00e9culations sur son successeur. Parmi elles, une th\u00e9orie mystique intrigue : et si le prochain pape \u00e9tait\u2026 saint Pierre lui-m\u00eame?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rome-le-pape-francois-dernier-pontife-une-prophetie-intrigue-103330535"
    },
    {
        "title": "Le Parlement de l'UE r\u00e9clame 3,5 millions d\u2019euros \u00e0 Marine Le Pen",
        "summary": "L'institution bas\u00e9e \u00e0 Strasbourg compte bien r\u00e9cup\u00e9rer ses deniers publics conform\u00e9ment au jugement du Tribunal correctionnel de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/condamnation-du-rn-le-parlement-de-l-ue-reclame-35-millions-d-euros-a-marine-le-pen-103330588"
    },
    {
        "title": "Dominik Hasek, la star tch\u00e8que menac\u00e9e par la Russie",
        "summary": "Membre du Temple de la renomm\u00e9e en NHL, l'ancien gardien critique depuis longtemps la guerre en Ukraine. L'ancien pr\u00e9sident russe, Dmitri Medvedev, le menace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-dominik-hasek-la-star-tcheque-menacee-par-la-russie-103330551"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9faite qui pourrait co\u00fbter cher \u00e0 la Juventus",
        "summary": "Battus \u00e0 Parme mercredi soir, les Turinois pourraient bien ne pas participer \u00e0 la prochaine Champions League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-une-defaite-qui-pourrait-couter-cher-a-la-juventus-103330593"
    },
    {
        "title": "Deux ados risquent la prison pour avoir captur\u00e9 5000 fourmis",
        "summary": "Deux jeunes Belges ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s en possession de milliers de fourmis reines. Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e pour \u00abacte de biopiraterie\u00bb. Ils risquent 5 ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kenya-deux-ados-risquent-la-prison-pour-avoir-capture-5000-fourmis-103330598"
    },
    {
        "title": "Il a \u00e9t\u00e9 dur avec les anciens petits amis de Millie Bobby Brown",
        "summary": "En rencontrant Jake Bongiovi, l'actuel mari de son amie, Noah Schapp a \u00e9t\u00e9 convaincu qu'elle avait trouv\u00e9 le bon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/noah-schnapp-il-a-ete-dur-avec-les-anciens-petits-amis-de-millie-bobby-brown-103330221"
    },
    {
        "title": "Trump organise un repas pour booster sa cryptomonnaie",
        "summary": "Une simple promesse d'invitation \u00e0 d\u00eener aux plus gros d\u00e9tenteurs, et voil\u00e0 la cryptodevise du pr\u00e9sident am\u00e9ricain gagnant quelque 60% apr\u00e8s un gros passage \u00e0 vide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/speculation-trump-sait-comment-booster-sa-cryptomonnaie-103330603"
    },
    {
        "title": "Instagram lance un clone de l'app de montage vid\u00e9o CapCut",
        "summary": "Edits, la nouvelle application de Meta, permet de cr\u00e9er des vid\u00e9os jusqu\u2019\u00e0 dix minutes avec musique, sous-titres et outils avanc\u00e9s comme l\u2019animation d\u2019images par IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-instagram-lance-un-clone-de-l-app-de-montage-video-capcut-103330433"
    },
    {
        "title": "La Chine d\u00e9nonce les pratiques d'\u00abintimidation\u00bb de Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-chine-denonce-les-pratiques-d-intimidation-de-trump-103021435"
    },
    {
        "title": "\u00c9pagny: une initiative pour int\u00e9grer le f\u00e9minicide au code p\u00e9nal",
        "summary": "Des d\u00e9put\u00e9s fribourgeois demandent que la notion de f\u00e9minicide soit reconnue par la justice, comme un aggravant de l'homicide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suissefribourg-epagny-une-initiative-pour-integrer-le-feminicide-au-code-penal-103330445"
    },
    {
        "title": "La star met son fils \u00e0 l\u2019\u00e9preuve d\u2019un fameux test de discipline",
        "summary": "Le test du marshmallow a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e dans les ann\u00e9es 1960 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Stanford. Le r\u00e9sultat est cens\u00e9 donner des indications sur divers aspects de la vie de l\u2019enfant \u2013 comme la r\u00e9ussite scolaire, la gestion du stress ou la comp\u00e9tence sociale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kylie-jenner-la-star-met-son-fils-a-l-epreuve-d-un-fameux-test-de-discipline-103330374"
    },
    {
        "title": "L'Inter ne fera pas le tripl\u00e9",
        "summary": "Elimin\u00e9s mercredi en demi-finale retour de la Coupe d'Italie par Milan, les Interistes peuvent encore gagner la Ligue des champions et le championnat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-inter-ne-fera-pas-le-triple-103330628"
    },
    {
        "title": "Confusion autour d\u2019une possible tentative d\u2019arrestation de Dodik",
        "summary": "Une tentative par la police f\u00e9d\u00e9rale d\u2019approcher le chef des Serbes a cr\u00e9\u00e9 mercredi la confusion en Bosnie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bosnie-confusion-autour-d-une-possible-tentative-d-arrestation-de-dodik-103330635"
    },
    {
        "title": "Arda G\u00fcler offre la victoire au Real Madrid",
        "summary": "Le jeune Turc a marqu\u00e9 le seul but de la rencontre pour les Madril\u00e8nes, mercredi soir contre Getafe. Le Real reste \u00e0 quatre points de Barcelone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-arda-gueler-offre-la-victoire-au-real-madrid-103330633"
    },
    {
        "title": "Arsenal fait match nul, Liverpool est presque champion",
        "summary": "Les Gunners n'ont pu venir \u00e0 bout de Crystal Palace, mercredi soir, et reste \u00e0 12 points des Reds au classement. Liverpool n'a besoin que d'un point en cinq matches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-arsenal-fait-match-nul-liverpool-est-presque-champion-103330631"
    },
    {
        "title": "Kinshasa et le M23 disent vouloir \u00abune tr\u00eave\u00bb",
        "summary": "Dans une d\u00e9claration conjointe publi\u00e9e mercredi, le gouvernement congolais et le groupe M23 disent vouloir une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rdc-kinshasa-et-le-m23-disent-vouloir-une-treve-103330643"
    },
    {
        "title": "La popularit\u00e9 de Trump en berne",
        "summary": "La popularit\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain est en baisse, selon un sondage Economist/YouGov publi\u00e9e mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-popularite-de-trump-en-berne-103330638"
    },
    {
        "title": "Le mineur condamn\u00e9 \u00e0 16\u00a0mois de prison ferme",
        "summary": "La justice fran\u00e7aise a condamn\u00e9 ce mercredi l\u2019auteur de l\u2019agression du rabbin d\u2019Orl\u00e9ans \u00e0 16 moins de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rabbin-agresse-a-orleans-le-mineur-condamne-a-16-mois-de-prison-ferme-103330639"
    }
]