[
    {
        "title": "On fait moins d'enfants car on attend trop \u00able bon moment\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/26fa8e21-2284-4928-8e64-a88867447d0b.jpeg?s=0e56ff2570e7fe131c002b4d9e416c11\" /><br />La natalit\u00e9 baisse un peu partout dans le monde. Le manque de soutien de l'Etat n'en est pas la raison premi\u00e8re selon une sociologue zurichoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068531"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons ouvert un 2e front avec nos actions en territoire ennemi\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/9125149f-52f1-44ba-8562-62967b01a510.jpeg?s=ca7fb034c8666044a1ff57ac98dc3611\" /><br />Lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Kiev, des combattants russes alli\u00e9s de l'Ukraine ont assur\u00e9 que leur lutte s\u2019\u00e9tendrait bient\u00f4t \u00e0 \u00abd\u2019autres villes\u00bb russes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068970"
    },
    {
        "title": "Son activit\u00e9 sur OnlyFans lui co\u00fbte son nouveau job apr\u00e8s 5 jours",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/4753fd02-e228-44ee-a5bc-8e5975559e93.png?s=3668ef8e7c13ae9551ba89301556ec4e\" /><br />\u00c9cart\u00e9e de son lyc\u00e9e en septembre \u00e0 cause de sa pr\u00e9sence sur le r\u00e9seau social pour adultes, une ex-enseignante pensait avoir retrouv\u00e9 un travail. Cela n'a pas dur\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067896"
    },
    {
        "title": "Payer ses imp\u00f4ts en liquide: \u00e7a ne se fait presque plus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/f13a8dba-6e74-4795-ab0b-6eaf26dd3686.jpeg?s=084664ace5338060c925dff60511a881\" /><br />Les services cantonaux des contributions n'acceptent plus ou presque plus le r\u00e8glement des imp\u00f4ts en esp\u00e8ces. Le guichet genevois le permet encore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068678"
    },
    {
        "title": "Le LHC r\u00e9gale contre Davos",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/93396910-a67e-49ff-b7f4-bd044a985de8.jpeg?s=0fc4d2e71663afc8095f298ccaa6ad5b\" /><br />Le Lausanne HC a r\u00e9ussi un match r\u00e9f\u00e9rence contre les Grisons, jeudi soir \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na (3-2). Les Lions m\u00e8nent 2-1 dans leur quart de finale des play-off de National League.<a href=\"https://lausannehc.ch/2022/11/06/geoff-ward-nouvel-entraineur-du-lhc-peter-andersson-coach-assistant/\"></a>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068703"
    },
    {
        "title": "Trois survivants apr\u00e8s le crash d\u2019une montgolfi\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/d248bc71-ef68-40ea-a571-08e1c9a5bd24.jpeg?s=5154c86a5ac17dd61eb1cb3c50f1d4ea\" /><br />Une montgolfi\u00e8re a heurt\u00e9 une ligne \u00e9lectrique dans le Minnesota aux \u00c9tats-Unis. Elle s\u2019est \u00e9cras\u00e9e mercredi le long d\u2019une autoroute. (ap/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068856"
    },
    {
        "title": "Leur fille a pass\u00e9 12 ans sur le m\u00eame canap\u00e9, mourant \u00e0 petit feu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/a568d7d7-b575-4730-ae2a-585027cb3c4d.jpeg?s=5bf28ff0c20bacee5b4a17e09ad46f3e\" /><br />Les parents d'une trentenaire d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en janvier 2022 dans des conditions atroces ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s mercredi \u00e0 20 ans de prison chacun pour maltraitance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068569"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de l\u2019ancien ministre de la Culture Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/892b8d6c-9f11-4274-9676-053815b00a45.jpeg?s=dbb5cad3f5fb3f97803b8173ceec1568\" /><br />L'ex-politicien et homme de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans, a annonc\u00e9 sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068872"
    },
    {
        "title": "\u00abBarron Trump est une cible acceptable, maintenant\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/85d6f2e5-7a7e-4504-b391-644470cadcc4.jpeg?s=e1faa3cae0fdaf91498dc104bd43f6cf\" /><br />Un ancien cadre de la NBC s'est attir\u00e9 les foudres des R\u00e9publicains, en marquant \u00e0 sa mani\u00e8re le 18e anniversaire du fils cadet de l'ex-pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068630"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu se fait rayer sa voiture pour un bretzel et une banane",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/2cbbe8c8-9712-4f22-ba99-486075cc1d29.png?s=1ed78a8fda72f9e252a4da998e73897d\" /><br />La voiture priv\u00e9e du directeur de la s\u00e9curit\u00e9 bernoise Philippe M\u00fcller a \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9e, peu apr\u00e8s le scandale li\u00e9 \u00e0 une collation pass\u00e9e en note de frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068503"
    },
    {
        "title": "Vol\u00e9 \u00e0 la police, un pistolet-mitrailleur est dans la nature",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ea3ee24a-4af9-4191-9292-1fa417b19aea.jpeg?s=74923df4297e1541be681a72b5e77cae\" /><br />Dimanche, des coups de feu ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s sur un caf\u00e9 aux P\u00e2quis avec une arme d\u00e9rob\u00e9e dans une voiture de police. Les forces de l'ordre sont \u00e0 la recherche d'un second SIG MPX, subtilis\u00e9 dans le m\u00eame v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068715"
    },
    {
        "title": "Des chimpanz\u00e9s sid\u00e9r\u00e9s par la proth\u00e8se de jambe d\u2019un homme",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/17/9b4064e0-f894-48f8-b9f9-aa44834fa3fa.jpeg?s=65e8fc2403698518a0d6d0c6aed149c9\" /><br />Voici le moment \u00e9tonnant o\u00f9 les chimpanz\u00e9s d\u2019un zoo britannique ont \u00e9t\u00e9 sid\u00e9r\u00e9s le 11 mars, en voyant la proth\u00e8se de jambe d\u2019un visiteur.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066035"
    },
    {
        "title": "\u00abUne tr\u00e8s mauvaise id\u00e9e de se mettre en couple avec un athl\u00e8te\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/dabb6a2e-87d3-41b5-a5b9-cb57d7e0891e.avif?s=8c7ad7472ffc9f56e56117c439e7064d\" /><br />La chanteuse colombienne, qui sort un nouvel album ce vendredi, a confi\u00e9 avoir sacrifi\u00e9 beaucoup pour que son ex continue de jouer au football au plus haut niveau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068817"
    },
    {
        "title": "Stop aux produits de beaut\u00e9 pour la peau vendus aux ados",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/fdeb706d-7522-43f5-8dd4-9ee22ab7fcfa.jpeg?s=3d81b0383ea73d9b2a1109e27a210e6f\" /><br />Une grande cha\u00eene de pharmacie su\u00e9doise a annonc\u00e9 avoir impos\u00e9 une limite d'\u00e2ge \u00e0 la vente de certains produits de beaut\u00e9 pour contrer l'usage pr\u00e9matur\u00e9 de soins pour la peau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068793"
    },
    {
        "title": "L'hybride rechargeable pollue presque quatre fois plus qu'indiqu\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/97faa256-89e3-42d7-9b61-06117b81ffd7.jpeg?s=06df9da8fb8bb64ac012df1e40ce2ec0\" /><br />Des \u00e9tudes r\u00e9v\u00e8lent que les voitures classiques polluent l\u00e9g\u00e8rement plus que les valeurs communiqu\u00e9es par les constructeurs. Les hybrides rechargeables \u00e9mettent 3,5 fois plus de CO<sub>2</sub>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068548"
    },
    {
        "title": "La Pologne et l\u2019Ukraine joueront la finale des barrages",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/737ada4f-3e5f-45ed-9037-a62005fb9153.jpeg?s=cdf4442f656047e74a7437acefeb0f25\" /><br />Vainqueurs respectifs de l\u2019Estonie (5-1) et la Bosnie-Herz\u00e9govine (1-2), la Pologne et l\u2019Ukraine maintiennent leurs espoirs de qualification pour la phase finale de l\u2019Euro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/790122712124"
    },
    {
        "title": "Il n\u2019aurait pas d\u00fb suivre cet individu dans cette ruelle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/99633539-297a-4376-9e3b-4fb3d8e85532.jpeg?s=11b773c90642dd2d11b61bfae67dc7bb\" /><br />La police traque une bande de ravisseurs apr\u00e8s la diffusion d\u2019images montrant un homme embarqu\u00e9 dans un van en pleine journ\u00e9e. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068055"
    },
    {
        "title": "L'attente est termin\u00e9e pour le jeu \u00abCall of Duty: Warzone Mobile\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ec88f78a-fc36-4a53-8f0f-5957dae727e8.jpeg?s=e7ad41bb6bd3ef81a12fd037f3919ce2\" /><br />Apr\u00e8s plusieurs reports, le battle royale d'Activision a d\u00e9barqu\u00e9 jeudi sur les plateformes mobiles iOS et Android.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068634"
    },
    {
        "title": "Cet avion pourrait bient\u00f4t \u00eatre le plus long du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/d5170989-00c7-47b8-b301-0fd76ef16a01.jpeg?s=34b072cbdf4329cefaa61e25cfc9b104\" /><br />L\u2019avion cargo \u00abWindRunner\u00bb mesurera 108 m\u00e8tres de long et pourra transporter des pales d\u2019\u00e9oliennes jusqu\u2019\u00e0 100 m\u00e8tres de long. Il deviendra ainsi le plus long du monde d\u00e9passant l\u2019Antonov An-225 et ses 84 m\u00e8tres de longueur, (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068656"
    },
    {
        "title": "Du rififi au sein de la police municipale de Cologny",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/64cd6a01-b83b-4ca9-9327-6288fca7d994.jpeg?s=869008b5d35914ee0290e6c16e24162c\" /><br />Trois agents qui ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s ont saisi la justice. Ils avaient d\u00e9nonc\u00e9 des dysfonctionnements au sein de leur service.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068579"
    },
    {
        "title": "Bruce Willis danse avec son ex-femme Demi Moore",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/ad12cb26-ea91-4906-a838-080a4e907df2.jpeg?s=530055350d8d0f3948f460c6e65044e7\" /><br />Dans une nouvelle vid\u00e9o chaleureuse sur Instagram, on peut voir la superstar hollywoodienne Bruce Willis, atteinte de d\u00e9mence, ex\u00e9cuter une danse amusante avec son ex-femme Demi Moore. Il s\u2019agit d\u2019un moment embl\u00e9matique d\u2019un film de l\u2019acteur.  (Instagram/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068119"
    },
    {
        "title": "Arbitre agress\u00e9, tous les matches des juniors D annul\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/615e6d7a-9bd4-4e6d-a72a-025ed79cd313.jpeg?s=b3061d97701a66fb44ca7f3fd0549de2\" /><br />L'Association cantonale vaudoise de football veut donner un signal fort, apr\u00e8s qu'un parent s'en est pris physiquement \u00e0 un arbitre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068679"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tourderie, et elle se retrouve \u00e0 poil en plein enterrement",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/bea66590-acdb-41e6-bcd5-a4681dd4bed8.jpeg?s=a84c4bc235281dd7128fa027fc557144\" /><br />Une m\u00e8re de famille qui suivait une c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e8bre en visioconf\u00e9rence a oubli\u00e9 d'\u00e9teindre sa cam\u00e9ra. Toute l'\u00e9glise l'a vue sous la douche, puis en train de s'\u00e9piler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068516"
    },
    {
        "title": "L'hiver n'a pas (encore) dit son dernier mot",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/42deb63e-0f74-4bda-bc7f-fe48354af975.jpeg?s=3ae2c00e2208e3cebd0319b63a919f22\" /><br />Les temp\u00e9ratures vont chuter samedi et dimanche. Cette baisse brutale s'accompagnera de pr\u00e9cipitations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068517"
    },
    {
        "title": "En libert\u00e9 conditionnelle, il est arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir crash\u00e9 sa Ferrari",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/b5d811a6-8da7-4023-ad9b-813dec6610d6.jpeg?s=a176e89df7fed8763e48c29c3b34f3f1\" /><br />Ross Mendham, un ancien vainqueur d\u2019une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 britannique, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lundi. L\u2019homme a eu un accident avec sa Ferrari F430 et est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir enfreint les conditions de sa libert\u00e9 conditionnelle (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067957"
    },
    {
        "title": "Macron est en forme olympique, la Toile n\u2019y croit pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/7bbd1b94-fc2a-4da3-8cf6-a7776109c1fb.jpeg?s=79a1ac7c5490c134896b2dc2946cdebb\" /><br />Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9 lors d\u2019une s\u00e9ance de boxe. Mais les internautes peinent \u00e0 croire qu\u2019il est r\u00e9ellement aussi muscl\u00e9 que ce que montre l\u2019un des clich\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068629"
    },
    {
        "title": "Equip\u00e9 d'une puce \u00abneuralink\u00bb,\u00a0il joue aux \u00e9checs par la pens\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ce2e4f8c-7f91-4796-94fd-fdbed528ec34.jpeg?s=791c8f18d3e3f56b46d7f9ffc5a5fa25\" /><br />Noland Arbaugh, 29 ans, est t\u00e9trapl\u00e9gique depuis un accident de voiture. Il a r\u00e9ussi \u00e0 jouer une partie d\u2019\u00e9checs par la pens\u00e9e. Cet exploit a \u00e9t\u00e9 possible au moyen d\u2019un implant c\u00e9r\u00e9bral, qui lui permet de contr\u00f4ler la souris d\u2019un ordinateur. La vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e par la start-up am\u00e9ricaine Neuralink, du milliardaire Elon Musk. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068557"
    },
    {
        "title": "\u00abCom\u00e8te du diable\u00bb: ce ph\u00e9nom\u00e8ne rare visible tous les 70 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/c34a846d-986f-4f99-9b53-00e25fb8ca8d.jpeg?s=82d51cae4d80542e96dbdcd5f71fd72b\" /><br />D\u00e8s ce vendredi 22 mars, la \u00abcom\u00e8te du diable\u00bb pourrait \u00eatre visible dans le ciel. Un ph\u00e9nom\u00e8ne rare qui se produit tous les 71 ans environ. (AP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068242"
    },
    {
        "title": "Les e-cigarettes pas forc\u00e9ment moins dangereuses que les ordinaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/335d122a-b9ec-48ed-909e-a6c190bb2077.jpeg?s=3b411f030aa650e1f2a57a35e9cd6205\" /><br />Des chercheurs autrichiens d\u00e9montrent qu'avec le vapotage, le risque de cancer n'est pas nettement plus faible que lorsque l'on fume une cigarette standard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068537"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9tails de la gratuit\u00e9 des transports publics pour les jeunes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/1a1470f7-0488-4683-b340-dbb3b9472744.jpeg?s=b269bcb0c07bb24462cdf6f63a535abf\" /><br />Le Conseil d'Etat souhaite conserver le principe d'un titre de transport. Les touristes et les frontaliers voyageront aussi \u00e0 l'\u0153il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068570"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9dominance du racisme anti-Noirs en Valais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/c071c4bf-78b8-435c-a580-ad9f8d1e5eac.jpeg?s=9b71bde79238d85c4b82244e784955a2\" /><br />Dans le cadre de la semaine d'actions contre le racisme, le canton aux treize \u00e9toiles se lance dans une campagne d'affichage aux slogans volontairement choquants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068568"
    },
    {
        "title": "Vaud paie 1,2 million pour liquider l'affaire Xplain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/052e3715-bbb7-4245-a3a7-ab432cb6ac1a.jpeg?s=f43eae70230ca7a080624bd7672c2546\" /><br />Pour se s\u00e9parer dans les plus brefs d\u00e9lais du syst\u00e8me informatique destin\u00e9 \u00e0 la police, les autorit\u00e9s vaudoises devront mettre la main au porte-monnaie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068705"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9s pour un appel \u00e0 tuer le pr\u00e9sident turc Erdogan",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/d3cf7799-39c8-4993-9c50-2bdf85577529.jpeg?s=3c8f2b1ec864a19b6322f1250e0f9225\" /><br />Le Cour supr\u00eame bernoise est revenue sur l'acquittement prononc\u00e9 par un tribunal r\u00e9gional. Quatre personnes devront passer \u00e0 la caisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068530"
    },
    {
        "title": "Alert\u00e9e pour du vandalisme, la police d\u00e9couvre des hommes en sang",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/8d1574a9-2e93-4402-8bd5-8631bf1e81cc.jpeg?s=0e613381482a96c188344af449b23cb9\" /><br />Un p\u00e8re et son fils ont \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9s, mercredi, dans un immeuble saint-gallois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068666"
    },
    {
        "title": "La police simule un kidnapping sur la route et c\u2019est la panique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/1fc13d6e-2229-4a0d-b1dd-857ea1e4b2fb.jpeg?s=956600674548f4a24ba66f4f27b080f4\" /><br />Les forces de l'ordre ont effectu\u00e9, mercredi, un exercice sur le Pont du F\u00fcrstenland. Une automobiliste n'a pas tout de suite compris qu'il s'agissait d'un faux kidnapping.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068499"
    },
    {
        "title": "Faux abos \u00e0 des sites pornos: la FRC s'accroche, le Seco d\u00e9croche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/20c691b8-6e4e-4aa8-bfea-3115a9f20602.jpeg?s=abbf85f39165742c8534792f48044a28\" /><br />La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs ira jusqu'au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral contre la soci\u00e9t\u00e9 Obligo. La Conf\u00e9d\u00e9ration, qui avait aussi port\u00e9 plainte, n'ira pas plus loin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068663"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait sur l'op\u00e9ration isra\u00e9lienne \u00e0 l\u2019h\u00f4pital al-Chifa",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ce7f8d80-05ae-4a0a-af6a-b91e912070ef.jpeg?s=12bd0b556687ac268f1ec3a41307027f\" /><br />Les combats de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans le plus grand complexe hospitalier de la bande de Gaza sont entr\u00e9s jeudi dans leur quatri\u00e8me jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068648"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, \u00abla nourriture devient rare et les prix ont explos\u00e9\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/16/933f5011-8c95-49c0-8fb1-343cfaa2cd6a.jpeg?s=cb976065ff0d3e4cbef2c96e890a01e3\" /><br />L'organisation vient de relancer un appel aux dons en faveur des victimes du conflit. Malgr\u00e9 le blocus impos\u00e9 par Isra\u00ebl, elle arrive quand m\u00eame \u00e0 aider des familles sur place, assure-t-elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068005"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait clair qu\u2019on tirait sur des enfants\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/4b4d1072-c4b8-4676-9339-a26c72abf44e.jpeg?s=a75840e8da00bbe1d5096fa04848463c\" /><br />Dans l\u2019enclave palestinienne ravag\u00e9e par la guerre,&nbsp;les conditions sanitaires, m\u00e9dicales et humanitaires ne cessent de se d\u00e9grader. Deux m\u00e9decins fran\u00e7ais t\u00e9moignent de ce qu\u2019ils ont vu et v\u00e9cu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067113"
    },
    {
        "title": "16 \u00c9tats contestent en justice le moratoire sur les gaziers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/edbd274c-9380-4dd4-b255-9c1110354603.jpeg?s=eee5f7c838d96c1722a6bf917d2c1331\" /><br />Le moratoire sur les nouveaux projets d\u2019exportation de gaz naturel liqu\u00e9fi\u00e9 (GNL) d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par l\u2019administration Biden est remis en cause par seize \u00c9tats am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/558355707611"
    },
    {
        "title": "Blinken juge un accord de tr\u00eave \u00e0 Gaza \u00abtoujours possible\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/36fd23ca-2304-4238-80a8-b5e9b801de01.jpeg?s=de8cbc1f625a2d9c96570d31859cb2fb\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Ottawa veut r\u00e9duire le nombre de travailleurs \u00e9trangers temporaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4483bbd8-9ccb-46bc-8d62-5327fc5515e4.jpeg?s=e7d6048850ac3c0ef29a9fdb755382af\" /><br />Apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019une politique migratoire consid\u00e9r\u00e9e comme tr\u00e8s ouverte, Ottawa veut r\u00e9duire le nombre de travailleurs \u00e9trangers temporaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/804956565973"
    },
    {
        "title": "Peines de 10 \u00e0 40\u00a0ans pour des policiers ayant tortur\u00e9 deux Afro-Am\u00e9ricains",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/921f91a9-b1ef-42de-b29b-05c0ee76da8e.jpeg?s=cc6a3350dd3e8b0619e20a3b7498d983\" /><br />Les deux policiers \u00e9taient poursuivis pour avoir tortur\u00e9 deux Afro-Am\u00e9ricains en janvier 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/697239571197"
    },
    {
        "title": "Il est \u00abcrucial\u00bb que l\u2019UE fournisse plus de munitions, dit Zelensky",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/de1668f2-37fe-4b16-b8d2-6c45c3a82931.jpeg?s=3f6ca0f378cd22b8d95cbe7d778e8a6c\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Taux de la BNS: des effets plut\u00f4t mitig\u00e9s sur nos porte-monnaies",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/af49e6d1-de69-4bef-9701-cb2cd02efa1c.jpeg?s=bd399bcbe31d9bdcff3b0c4d04fc257c\" /><br />La d\u00e9cision de r\u00e9duire le taux directeur peut avoir des impacts sur les loyers, les avoirs en banque, le march\u00e9 des actions ou le taux de change.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068541"
    },
    {
        "title": "L\u2019or bat un nouveau record historique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/8060f450-3c3a-49e3-8beb-19af7975f495.jpeg?s=0e7739036be9429fdc9d891ad26a7e60\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Les bo\u00eetes de jeux vid\u00e9o pourraient bient\u00f4t d\u00e9serter les rayons",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/708b6869-bd64-4896-849b-ea90fcd78f62.jpeg?s=ce5405d260de051ac45660b7e2165fe2\" /><br />Pouss\u00e9s par les g\u00e9ants de l\u2019industrie, les t\u00e9l\u00e9chargements et services en ligne de jeux vid\u00e9o repr\u00e9sentent d\u00e9sormais dans le monde une part \u00e9crasante du chiffre d\u2019affaires du secteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068574"
    },
    {
        "title": "Surprise: la BNS baisse son taux directeur \u00e0 1,5%",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/3c57823f-f59b-4e64-b0a8-2d90cec5b195.jpeg?s=3dcac0dde9f194064c7eba7dd0dab0d8\" /><br />La Banque nationale dit que l'objectif de lutte contre l'inflation est atteint et qu'il faut d\u00e9sormais tenter de relancer la croissance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068497"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne met fin \u00e0 une collaboration historique avec Adidas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/c2056064-9a09-4a14-b8e5-bd1549a2faee.jpeg?s=681be4aa2dd6d978819354e326e1ae7f\" /><br />La F\u00e9d\u00e9ration allemande de football a sign\u00e9 un contrat de partenariat avec Nike \u00e0 partir de 2027. La fin d\u2019une \u00e8re pour Adidas, qui \u00e9quipait la Mannschaft depuis 70 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/994910186835"
    },
    {
        "title": "Dani Alves bloqu\u00e9 en prison, faute d\u2019avoir pay\u00e9 sa caution",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/b9e2762d-30bd-49c1-be25-938b0420998d.jpeg?s=5ed0a8e021cfd8a5fe62dfe555130b06\" /><br />Le footballeur br\u00e9silien, condamn\u00e9 \u00e0 4 ans et demi de prison pour viol, n\u2019a pas encore pay\u00e9 la caution de 1 million d\u2019euros exig\u00e9e par un tribunal espagnol pour sa remise en libert\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/256938757098"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de viol, Robinho saisit la Cour supr\u00eame pour \u00e9viter la prison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/86686976-ca37-4571-b4ec-b43a61606a96.jpeg?s=09bbe1ed355d156b496c5c350f41cd22\" /><br />Mercredi, la justice br\u00e9silienne a valid\u00e9 la demande de l'Italie visant \u00e0 ce que l'ex-footballeur condamn\u00e9 pour viol purge sa peine dans son pays natal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068675"
    },
    {
        "title": "Marcus S\u00f6rensen et trois autres joueurs suspendus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/068a730f-b589-41c7-8ecb-eb7f58c6dc86.png?s=b8a3bd73357eb71143168bac8272bc62\" /><br />L\u2019acte III des quarts de finale entre Gott\u00e9ron et Lugano a des cons\u00e9quences disciplinaires: trois joueurs ont \u00e9cop\u00e9 d\u2019un match de suspension. Le Zougois Jan Kovar pourrait \u00eatre davantage puni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/731703029002"
    },
    {
        "title": "De snowboardeur professionnel \u00e0 professeur \u00e0 l\u2019EPFZ",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/2c90dac4-5176-4313-b72b-2bfedf15491e.jpeg?s=0337102be52aac2e794291ac85068912\" /><br />Le professeur Johan Gaume a fait partie de la sc\u00e8ne internationale du snowboard. Aujourd\u2019hui, cet ancien professionnel des sports d\u2019hiver explore comment mieux pr\u00e9voir les dangers, comme l\u2019\u00e9boulement de Brienz ou le glissement de terrain de Bondo. Il s\u2019engage aussi en faveur d\u2019une meilleure protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062220"
    },
    {
        "title": "Une communaut\u00e9 de vignerons romands introduit des bouteilles de vin r\u00e9utilisables",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/2bfbdd90-82b9-492c-9512-806a1a4c42e3.jpeg?s=bdbe37bf188e9998c8304b48bc31a346\" /><br />Dans le canton de Vaud, huit viticulteurs et viticultrices veulent bouleverser la fili\u00e8re viticole suisse. Leur objectif: r\u00e9duire de mani\u00e8re significative l\u2019empreinte \u00e9cologique gr\u00e2ce \u00e0 des bouteilles non jetables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061532"
    },
    {
        "title": "Des bus de nuit pour se d\u00e9placer en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/0fb885a1-d829-41d7-99c3-9954914320fd.jpeg?s=89352be05ede1ae26a4b73072c18e408\" /><br />La start-up zurichoise Twiliner mise sur des bus \u00e0 deux \u00e9tages pour r\u00e9volutionner les voyages sur le Vieux Continent, et donc \u00e9viter les d\u00e9placements en avion sur de courtes distances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058684"
    },
    {
        "title": "Ko, le buffle g\u00e9ant devenu star",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/b885147c-518c-472a-b9d1-2088d8859595.jpeg?s=17f6ee08995a03b21a5e2794eaaf484b\" /><br />Un gros bovin a eu les honneurs d\u2019une r\u00e9ception au si\u00e8ge du gouvernement mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067815"
    },
    {
        "title": "Une agente immobili\u00e8re \u00e9tourdie met le feu \u00e0 leur maison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/509d6c32-f38d-4f73-8f63-036b1ca65329.jpeg?s=2b4a5cc9335af39474f30098f8e59804\" /><br />En pr\u00e9parant une journ\u00e9e portes ouvertes en 2019 \u00e0 Sydney, une agente a laiss\u00e9 des draps sous une lampe allum\u00e9e, provoquant un incendie destructeur. Mardi, un juge a rendu son verdict.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067305"
    },
    {
        "title": "Deux gardiennes prises au pi\u00e8ge avec un gorille dans son enclos",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/bc973bf6-5f2c-41b6-81ed-200aba6ea0c1.png?s=878676d5bda8f51de6fc501e2eb65b29\" /><br />Un incident surr\u00e9aliste est survenu en octobre dernier dans un zoo texan. Les images, publi\u00e9es vendredi dernier sur TikTok, font froid dans le dos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062714"
    },
    {
        "title": "Ce veau \u00e0 deux t\u00eates d\u00e9fie les lois de la nature",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/b5f5bfae-64c7-4330-9bf9-f5ea4ee3bb5c.jpeg?s=22ab4393223c567a6f5f5f857347c4a1\" /><br />N\u00e9e le 27 f\u00e9vrier dans une ferme de Louisiane, une femelle atteinte de polyc\u00e9phalie s'accroche \u00e0 la vie, faisant mentir les statistiques.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059445"
    },
    {
        "title": "AD Laurent accus\u00e9 de viols aggrav\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/ac3599bb-22d3-4abe-860f-7238268bbc5b.jpeg?s=a5959645a934a488ff3cfc4dedb236d7\" /><br />L'ex-candidat de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 et influenceur fran\u00e7ais est vis\u00e9 par une plainte d'une femme affirmant qu'il l'a agress\u00e9e sexuellement \u00e0 deux reprises en 2018.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068512"
    },
    {
        "title": "Le spin-off est-il l'avenir de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/93608794-71db-47bf-9d17-adb955d6ebf4.jpeg?s=b7fefcb2aa63839b61f70b33396f9441\" /><br />\u00abThe Rookie: Feds\u00bb, \u00e9ni\u00e8me s\u00e9rie d\u00e9riv\u00e9e, d\u00e9barque dimanche 24 mars 2024 sur la RTS. D\u00e9corticage du ph\u00e9nom\u00e8ne avec un expert.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066859"
    },
    {
        "title": "\u00abCet EP est vraiment quelque chose de tr\u00e8s personnel\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/f9013350-33dc-411f-8023-66c01e6544f1.jpeg?s=c64ba9ac9ed929f9cb6d8c3b8dbb09fe\" /><br />Linda Elys d\u00e9voile le 22 mars 2024 son premier opus. Pour \u00e9crire les cinq titres qui le composent, la musicienne s'est inspir\u00e9e de sa propre vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063770"
    },
    {
        "title": "Pal\u00e9o affiche complet en 21 minutes, Bal\u00e9lec \u00e9coule 4000 billets",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/499b94d1-695e-4042-8cb2-5838c8bdca76.png?s=7393f3b919b10c4014b58c58c859b27d\" /><br />Ouverte mercredi \u00e0 midi, la billetterie de Pal\u00e9o s'est close 21 minutes plus tard. Le festival a \u00e9coul\u00e9 ses 200'000 billets en un temps record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067993"
    },
    {
        "title": "Lily Gasc, chanteuse tranchante et sans aucun filtre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/cf207db7-71cd-4b26-a143-53dce0fd7ed8.jpeg?s=9fee359320ad0acb73d8b546b44f2444\" /><br />La Vaudoise sort un troisi\u00e8me EP aux couleurs pop. Et son franc-parler vaut le d\u00e9tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064227"
    },
    {
        "title": "\u00abN'importe quelle sc\u00e8ne de Tomorrowland Winter met la pression\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/a22794ff-44b4-4a92-810d-a3764bfabb3d.jpeg?s=a9866a97f623ddacdd477a75593c910e\" /><br />Le DJ Genevois Ewave est pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive au programme du volet hivernal du festival \u00e9lectronique. Il s'y produira aussi avec son nouvel alias.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062798"
    },
    {
        "title": "Le festival de Glastonbury fait la part belle aux femmes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/a3a22bd8-18db-4460-9e9d-160b305be51f.jpeg?s=79ea2639be50189d3f1e956ae5907556\" /><br />Pour son \u00e9dition 2024, du 25 au 30 juin, la manifestation britannique accueillera Dua Lipa, SZA, Shania Twain, PJ Harvey, Cindy Lauper. Mais aussi Coldplay.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063691"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 s'installe dans le country",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/6bc5fd87-120c-4630-a572-63361982de20.jpeg?s=cad703ac3ae4f85692b3bc494d35c0ea\" /><br />L'ancienne membre des Destiny Child's a cr\u00e9\u00e9 la surprise sur les r\u00e9seaux sociaux, apr\u00e8s l'annonce de la sortie de l'acte II de son projet musical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062884"
    },
    {
        "title": "Les USA attaquent Apple pour pratiques monopolistiques sur l\u2019iPhone",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/528ad6d4-a42d-4bd5-be92-5930136ca9d3.jpeg?s=bd8263252136abc37df3f3ff28c45963\" /><br />Le gouvernement US s\u2019est associ\u00e9 aux procureurs de plusieurs \u00c9tats pour saisir la justice f\u00e9d\u00e9rale civile du New Jersey contre la marque \u00e0 la pomme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068732"
    },
    {
        "title": "TikTok et sa \u00absauce secr\u00e8te\u00bb pris dans la querelle Chine-USA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/fd4435a1-5b1c-429c-bdc5-c9c4d9ac720f.jpeg?s=944bb40994f02bfade9f79401b767dd9\" /><br />Une proposition de loi am\u00e9ricaine pour s\u00e9parer TikTok de sa maison m\u00e8re chinoise doit passer devant le S\u00e9nat. Mais les experts estiment que la r\u00e9ponse de P\u00e9kin \u00e0 une vente forc\u00e9e de l\u2019application sera claire: pas question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068003"
    },
    {
        "title": "Une amende de 250 millions pour non-respect de ses engagements",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/978ce53a-1531-42c2-9c9b-8d97da5c7438.jpeg?s=c7d09b59eca286a08aaf2526f7d433c5\" /><br />Le g\u00e9ant am\u00e9ricain de la tech a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 par l\u2019Autorit\u00e9 de la concurrence fran\u00e7aise, dans une affaire concernant les droits voisins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067840"
    },
    {
        "title": "La plateforme Steam am\u00e9liore son partage familial de jeux vid\u00e9o",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/0768c564-ec38-45bf-90e5-603949adf1a3.png?s=c643081e59ae11bb26b20909734636f4\" /><br />Valve a d\u00e9ploy\u00e9 une refonte du syst\u00e8me permettant de partager une biblioth\u00e8que vid\u00e9oludique avec des proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067458"
    },
    {
        "title": "Joueurs d'e-sport hack\u00e9s en direct, comp\u00e9tition report\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/5b0170dc-5265-489b-b994-f5aea1c919ca.png?s=b46ec95c41a028b955b4eb6a4c79102f\" /><br />Lors de la finale nord-am\u00e9ricaine du jeu \u00abApex Legends\u00bb, deux comp\u00e9titeurs ont vu appara\u00eetre des outils de triche sur leurs \u00e9crans. Les organisateurs ont annul\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066776"
    },
    {
        "title": "La PS5\u00a0Pro serait un monstre de puissance, d'apr\u00e8s des fuites",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/65cb63ee-7475-4cc2-8150-d49a3cf24568.jpeg?s=ea3ca85b14bcccae30ba963fe02c55a6\" /><br />Sony pourrait sortir en fin d'ann\u00e9e un nouveau mod\u00e8le de PlayStation&nbsp;5 trois fois plus puissant que la version actuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066730"
    },
    {
        "title": "L'IA de Google joue aux jeux vid\u00e9o aussi bien qu'un humain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/8faacd9a-2962-44b8-aeaa-47471aad7efc.jpeg?s=1d637a746e2b5ee8bcae2a9ea9b7070b\" /><br />DeepMind, division du g\u00e9ant du web, a d\u00e9voil\u00e9 une nouvelle intelligence artificielle capable d'apprendre et r\u00e9aliser des t\u00e2ches dans les jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064212"
    },
    {
        "title": "Une campagne exaltante au service d\u2019un futur souverain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/4dabda49-292c-4704-a5a2-534a8340661a.jpeg?s=c527b8e9627112d08a9960337f3260c3\" /><br />\u00abUnicorn Overlord\u00bb invite les joueurs \u00e0 s\u2019emparer du tr\u00f4ne lors d\u2019une croisade palpitante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063403"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis reconnaissante de tout l'amour de mes fans\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/0b75a54b-4998-4ab6-aead-d4e438de4e7f.jpeg?s=1abdca816d1c29469e798be45cb72358\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abArthur the King\u00bb, l'actrice britannique Nathalie Emmanuel voit que sa notori\u00e9t\u00e9 ne cesse de grandir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067227"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Camille Cottin sera ma\u00eetresse de c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/c3e5f930-d340-4b41-8855-4284a28b12ac.jpeg?s=6305c1c79edc9794b3ac3392f638206a\" /><br />La Fran\u00e7aise sera aux commandes du 77e Festival de Cannes. Elle succ\u00e8de ainsi \u00e0 l'actrice et chanteuse fran\u00e7aise Chiara Mastroianni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064219"
    },
    {
        "title": "L'interpr\u00e8te d'Anakin Skywalker plac\u00e9 en h\u00f4pital psychiatrique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/bc656970-394b-41fd-830c-72c74a606697.jpeg?s=daf368bacf734ad205a55e969806adfc\" /><br />La m\u00e8re de Jake Lloyd a expliqu\u00e9 que son fils, devenu star \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans, souffre de troubles psychiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062660"
    },
    {
        "title": "Un personnage embl\u00e9matique va faire son retour dans \u00abScream 7\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/0841872b-66f2-48bb-8a66-0e34e75992b2.jpeg?s=65397c7370bac83f6c40f5df3e80453c\" /><br />Pr\u00e9sente dans les cinq premiers volets de la saga horrifique, l'actrice qui revient a partag\u00e9 une photo du script du prochain film sur son compte Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062724"
    },
    {
        "title": "Quand mal dormir rend malade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/344b9cf9-e689-43c0-8576-8844eabf4f28.jpeg?s=59a48df77f45e987657d5b690cba86d0\" /><br />Pour beaucoup, le sommeil est sacr\u00e9, comme il se doit d'\u00eatre. Les r\u00e9sultats d'une r\u00e9cente \u00e9tude montrent qu'un sommeil de mauvaise qualit\u00e9 est nocif \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067527"
    },
    {
        "title": "Ces positions sexuelles qui font peur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/f90518fe-86b7-450f-8b4a-f4cd49400058.jpeg?s=8515cb5d030abefa5e225dbf01132a9b\" /><br />Le sexe peut \u00eatre source de satisfaction et de stress. Un sondage met en \u00e9vidence les positions qui inspirent la peur et le fantasme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066860"
    },
    {
        "title": "L'orgasme ne doit pas \u00eatre \u00e0 sens unique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/353e46a0-c653-4148-99e1-eb7049064023.jpeg?s=2faf40e9425e97ded103b0a3a1e31222\" /><br />Ce n'est pas la taille du p\u00e9nis, mais la technique qui est d\u00e9terminante pour la qualit\u00e9 d'un rapport sexuel. Explications d'une sexologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061887"
    },
    {
        "title": "Les mots \u00e0 ne jamais prononcer (m\u00eame lors d'une dispute)",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/3eb94a7e-7359-4a79-b814-57f9d9d0965e.jpeg?s=725b0ab3731d46deb99e166640eea079\" /><br />Il n'y a pas de relations sans accrochages. Ce qui est d\u00e9cisif, c'est la mani\u00e8re de les g\u00e9rer. Certaines phrases laissent des traces d\u00e9finitives. Il faut les \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059537"
    },
    {
        "title": "Des maillots de bain pour faire fureur cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/5e6370b2-b8ae-42d4-b69f-ad09dd1a6589.png?s=f26fd441e8cd3ed4d61e4fa594bf3d0a\" /><br />La chaleur approche \u00e0 petits pas et vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de partir en vacances. Mais qu'allez-vous porter cette ann\u00e9e au bord de la piscine ou \u00e0 la plage? Nous avons rep\u00e9r\u00e9 cinq tendances.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067433"
    },
    {
        "title": "La veste se porte d\u00e9sormais \u00e0 m\u00eame la peau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/0bd5a9e7-8509-47c0-9e63-be08160032bd.jpeg?s=d7452ffd0c7e475629cc6ca48d75f5d5\" /><br />Top et chemisier passent \u00e0 la trappe. Cette saison, on imite des it-girls comme Emily Ratajkowski et Joan Smalls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066557"
    },
    {
        "title": "La queue de cheval la plus ch\u00e8re du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/59b47cca-7a08-4890-badc-67764bcf1fbe.jpeg?s=f9a073bc9f458262fb00fcbe3c6f1983\" /><br />Cette coiffure peut valoir une fortune, si on la sublime avec des accessoires de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062016"
    },
    {
        "title": "Tops et flops des stars aux Oscars 2024",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/b3620951-0ce7-4cbf-8c01-dee7c56dad37.jpeg?s=79a45dad719b7f71280871c656327673\" /><br />La 96e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars a eu lieu \u00e0 Los Angeles dimanche. Les stars, habill\u00e9es par les grands couturiers, ont foul\u00e9 le tapis rouge du Dolby Theatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061163"
    },
    {
        "title": "Classement des vols les plus longs du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/82a31dec-c11e-4394-b7ff-412a429f958f.jpeg?s=40c7091cd78dba660bcb1cc78acdb901\" /><br />Si vous avez du mal \u00e0 supporter deux heures en avion, alors attachez votre ceinture! Ces long-courriers ont de quoi faire perdre patience aux plus patients d'entre vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066866"
    },
    {
        "title": "P\u00e2ques 2024: les 10 destinations pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Suisses",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/dd9d722f-ed24-4f22-91fa-ddac4b2bbd3e.jpeg?s=201e503f77572de68f008e0cfa79a28f\" /><br />Booking.com publie les classements des pays ainsi que des villes \u00e0 l'\u00e9tranger et en Suisse o\u00f9 les voyageurs ont envie d'aller au printemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063660"
    },
    {
        "title": "Comment voyagent les stars et les personnes fortun\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/12bedeac-504c-4981-900b-6b497bed0de0.jpeg?s=89d6228d3b87237ada0d8b1ad2488487\" /><br />Rob DelliBovi, agent \u00e9tabli \u00e0 New York, compte plus de&nbsp;mille personnes c\u00e9l\u00e8bres et fortun\u00e9es parmi ses clients. Il nous r\u00e9v\u00e8le leurs souhaits les plus fantaisistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062245"
    },
    {
        "title": "S'offrir une escapade abordable en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/2a9f3d25-a9a5-4f35-b3a8-86b50d9622eb.jpeg?s=b0fa4c9a7e0e108789785042893c0411\" /><br />Un classement a identifi\u00e9 les cinq villes les plus agr\u00e9ables et les moins ch\u00e8res pour s'\u00e9vader le temps d'un week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061344"
    },
    {
        "title": "Des hommes paient pour avoir des petits t\u00e9tons comme Beckham",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/a47ede04-7d11-4bc9-8846-f43fc30e1c10.jpeg?s=a3bd48994f4a96fe64316df61bafb173\" /><br />\u00c0 New York, les chirurgiens constatent une augmentation du nombre de demandes de r\u00e9duction des mamelons chez les hommes. Qu'en est-il en Suisse?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066639"
    },
    {
        "title": "Si vous avez l'un de ses sympt\u00f4mes, filez chez le dentiste!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/5ebb40e9-c224-4314-90ae-2c0e65d7d3b4.jpeg?s=a0ffd8074ba2113a66cfd0c4e10064bf\" /><br />Pour beaucoup, la visite annuelle chez le dentiste est un passage redout\u00e9, mais oblig\u00e9. Si, toutefois, l'un de ces sympt\u00f4mes appara\u00eet dans l'intervalle, il ne faut pas attendre la prochaine visite pour consulter.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062963"
    },
    {
        "title": "Sublimez votre coiffure gr\u00e2ce \u00e0 cet accessoire capillaire r\u00e9tro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/a508b502-4461-4b40-8437-f6849d9c54ea.jpeg?s=8cbe7f843855b68c1293b57a9649e85a\" /><br />Autrefois, il n'y avait pas une photo de classe sans rubans dans les cheveux. Et si on remettait \u00e7a pour votre prochaine photo de groupe?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061434"
    },
    {
        "title": "Les effets \u00e0 long terme des injections r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'acide hyaluronique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/3a75e733-a3e3-4897-9fbc-6b5d18fbd7d9.jpeg?s=6fcb9443a8cc90a9476a6fb188882d40\" /><br />Les uns affirment que l'acide hyaluronique finit par \u00eatre pleinement r\u00e9sorb\u00e9. Les autres, en revanche, pensent qu'il reste ind\u00e9finiment dans l'organisme. Une chirurgienne esth\u00e9tique nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058835"
    },
    {
        "title": "Appartement microscopique \u00e0 prix astronomique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/790ad9e8-3c01-480b-b7ad-27021dd08c97.jpeg?s=2eb7a9ab004fd9b6ff6dcd7c1e35c5fa\" /><br />\u00c0 New York, m\u00eame les logements les plus modestes co\u00fbtent une fortune. C'est parti pour la visite virtuelle d'un 5m<sup>2</sup>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068148"
    },
    {
        "title": "Le superyacht \u00e0 1 milliard de dollars",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/cf7ed0c9-d56f-4c38-a27b-76a992b67aa4.jpeg?s=dfe03ad706a077c3d4dd815f38094609\" /><br /><strong></strong>Colossea porte bien son nom. Ce superyacht, aux co\u00fbts de construction faramineux, fait 204 m\u00e8tres de long et il est \u00e9quip\u00e9 d'un dirigeable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067272"
    },
    {
        "title": "L'appartement parisien de Karl Lagerfeld est \u00e0 vendre pour des millions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/9547f284-0613-40fb-b762-5a383993cda2.jpeg?s=3b30878d1cb51b5cfd2d6bcd419d8627\" /><br />Dressing de 50 m<sup>2</sup>&nbsp;et ancien propri\u00e9taire c\u00e9l\u00e8bre: le 26 mars prochain, l'appartement parisien de Karl Lagerfeld sera mis aux ench\u00e8res. La mise \u00e0 prix est de&nbsp;5,3 millions d'euros.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062764"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9duquer un chien avec bienveillance",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/55351c45-1b44-4691-ab7d-face38970614.jpeg?s=5e7710f5750da931a4702b4e47dbef08\" /><br />L'\u00e9ducation non violente des chiens table sur un dressage non r\u00e9pressif et sur la r\u00e9compense. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059391"
    },
    {
        "title": "Votre visage est le reflet de votre petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/c33cdcac-f040-47d3-9e23-e60ae39d60a5.jpeg?s=78a6d139d556d94efae147f729041909\" /><br />Le repas matinal est le plus important de la journ\u00e9e. Une \u00e9tude, men\u00e9e en France, tente de prouver qu'un pic de glyc\u00e9mie a un impact direct sur le pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067902"
    },
    {
        "title": "New York: une pizzeria styl\u00e9e dans une station de m\u00e9tro crasseuse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/17/0a41c072-09cd-48c9-9661-78856bc1d21d.jpeg?s=5dabf7f12693d57f6dba691b76d823ec\" /><br />See No Evil Pizza est un nouveau restaurant sous le sol, pr\u00e8s de Times Square. Le m\u00e9tro new-yorkais abrite aussi des bars \u00e0 cocktails, un caf\u00e9 et un resto gastronomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066175"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont gage de long\u00e9vit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/e0053d35-c07c-4bb9-a8ee-57a587c053e8.jpeg?s=d4ffbac30559554b1a373e42333f9a89\" /><br />Pour vivre vieux, il faut miser sur un style de vie sain. Cela commence par l'alimentation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059635"
    },
    {
        "title": "R\u00e9alisez ce test pour savoir si vos \u0153ufs sont encore frais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/d6f1909c-02b8-46a8-8e3d-7e41042c28af.jpeg?s=0cdc2d9dd0f4167018bfd3ea3d11a1a2\" /><br />En cuisinant, les \u0153ufs oubli\u00e9s dans le r\u00e9frig\u00e9rateur vous reviennent soudain \u00e0 l'esprit. Sont-ils encore comestibles? Une simple astuce permet de le savoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059359"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable du sinistre lorsque je pr\u00eate mon v\u00e9hicule?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/0b1c994e-499a-41f1-9ebc-457da690a55c.jpeg?s=adf1c4aed6b2780a9567017627db1cc5\" /><br /><strong>En cas de sinistre caus\u00e9 par un tiers \u00e0 qui l'on a pr\u00eat\u00e9 son v\u00e9hicule, il est pr\u00e9f\u00e9rable d'avoir une assurance responsabilit\u00e9 civile qui couvre express\u00e9ment ce cas.&nbsp;</strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068077"
    },
    {
        "title": "Vive la jeunesse au guidon!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/62db2c46-3eec-44f8-9c5b-d3cfa642bc25.jpeg?s=2c36a70b99eff3395cb54bfbb1ca53de\" /><br />BMW se lance dans une nouvelle aventure. Le deux-roues \u00e9lectrique CE 02 est vif et rapide. Il vise clairement les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063479"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 cette \u00e9dition limit\u00e9e, exclusivit\u00e9 rime avec l\u00e9g\u00e8ret\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/3796b1e3-865b-4652-a378-6ab8bc4235b6.jpeg?s=293aa5d3a5ac0590543fa1035ef6e3b2\" /><br />Chez Audi, la RS 6 Avant GT est un mod\u00e8le haut de gamme qui repousse les limites de l\u2019univers sportif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063486"
    },
    {
        "title": "Un mythe am\u00e9ricain \u00e0 l'\u00e8re \u00e9lectrique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/b0b04b81-c218-4221-b0a7-8ac5dd83ac9c.jpeg?s=f2e905278cdaf41b22ff1be2180dfc5e\" /><br />Cadillac pr\u00e9sente son premier crossover \u00e9lectrique. La Lyriq doit marquer un tournant pour la filiale du plus grand constructeur am\u00e9ricain. Notre essai sur route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063460"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Le plus grand Dancefloor du Valais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/23/e17d912c-e17a-4125-a883-4ff3d92de0c4.png?s=bb3c3b586d91c4a5f6c5f4d1ddcd0fe0\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Le plus grand Dancefloor du Valais qui aura lieu les 27 avril et 3 mai \u00e0 la patinoire de Monthey.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103049243"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Mahmood",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/4c426df4-7846-4067-8c60-19de5f8b4880.jpeg?s=f2f8bbd7a87e1fc400ef3a60504dbebd\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Mahmood qui aura lieu le 12 avril 2024 \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038568"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan dit avoir d\u00e9tect\u00e9 36 avions militaires chinois autour de l\u2019\u00eele",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/542bdb21-9719-4f10-880d-a2e0636642c6.jpeg?s=ff9d6573f4f87f77a7f7e28d70f56c30\" /><br />C\u2019est le plus important d\u00e9ploiement enregistr\u00e9 cette ann\u00e9e, selon les autorit\u00e9s de Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/801276061899"
    },
    {
        "title": "Un groupe de migrants force bri\u00e8vement un passage \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/c21ee7ab-81e6-40d9-b2c7-0c19a8cc5276.jpeg?s=6ba0393e1887852a4d300e0493bc5e17\" /><br />La police aux fronti\u00e8res am\u00e9ricaine a annonc\u00e9, ce jeudi, que des migrants avaient forc\u00e9 un passage \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Mexique et les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/594284539379"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9l\u00e9gation nord-cor\u00e9enne en Chine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/ea4f4f1c-5c89-4456-b539-3920a62e2128.jpeg?s=5ada82ca5d4fc54577b06e3f91d6ea5e\" /><br />Les repr\u00e9sentants de Pyongyang doivent ensuite se rendre au Vietnam et au Loas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/305550690209"
    },
    {
        "title": "Carton pour l'extr\u00eame-droite chez les Portugais de Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/03/6ffbb6f0-b225-43da-9187-8805cd8b50ad.jpeg?s=5cdba6bbd403d139161a3d63886391a4\" /><br />Les r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives du 10 mars viennent d\u2019\u00eatre publi\u00e9s. Personne n\u2019a autant vot\u00e9 pour le parti Chega que les r\u00e9sidents en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068654"
    },
    {
        "title": "Elle a tout gagn\u00e9, mais elle en veut encore",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/50e5369f-11ae-402b-9ea6-5513e480a270.jpeg?s=8a439c8aa918a103d874dcbbfe8b4206\" /><br />Mathilde Gremaud a outrageusement domin\u00e9 la saison et remport\u00e9 trois globes. Pas de quoi rassasier la Fribourgeoise, plus en ma\u00eetrise que jamais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/456699988436"
    },
    {
        "title": "Un barracuda le surprend juste apr\u00e8s son plongeon",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/7eec5a0a-22fe-4ccd-a6df-6bb168966df2.jpeg?s=ef6b99bc6bc08fdfb810caf980a91cf0\" /><br />A peine dans l\u2019eau, un baigneur s'est fait attaquer par un barracuda. Heureusement, il s\u2019en est sorti avec plus de peur que de mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066799"
    },
    {
        "title": "Le trio L.E.J d\u00e9barque \u00e0 Gen\u00e8ve \u00abboost\u00e9 comme jamais\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/26496021-8d35-4f82-a597-81e5360515c9.jpeg?s=d5a9c83430ba9aec368a952046891e29\" /><br />En tourn\u00e9e pour la sortie de son dernier album, le groupe fran\u00e7ais fait une halte au bout du lac vendredi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068526"
    },
    {
        "title": "La piste \u00abUlli Maier\u00bb, en hommage \u00e0 sa mort tragique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/eb539463-d35f-4946-8af2-80779a349604.jpeg?s=71cf610fcb722ba072b7ecc81e8dd5e9\" /><br />La piste utilis\u00e9e pour les finales de Coupe du monde de Saalbach/Hinterglemm rend hommage \u00e0 une skieuse autrichienne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e pendant une course.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/802407014186"
    },
    {
        "title": "Escapades europ\u00e9ennes \u00e0 l'\u00e9cart de la foule",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/4318acca-6214-43ee-94c1-07991f128e7a.jpeg?s=902f2c54d697a53f2b59e1c1fa1d1d62\" /><br />Besoin d'\u00e9vasion, loin de la foule touristique? Nous avons quelques id\u00e9es de courts s\u00e9jours en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068561"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu accus\u00e9 du meurtre d\u2019un gouverneur arr\u00eat\u00e9 au Timor-Oriental",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/bada9401-efc2-4591-8d3c-1889928ac0fe.jpeg?s=e6f03621364647d053f352fcb65c31dc\" /><br />La fusillade survenue en mars 2023 avait fait 10 victimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/736713432258"
    },
    {
        "title": "Fin des recherches apr\u00e8s le naufrage d\u2019un bateau de Rohingyas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/1824629e-dd17-44ac-add0-b16f5da61233.jpeg?s=64df2f05df201700cfd90587557eba86\" /><br />Les recherches visant \u00e0 retrouver des nouveaux survivants du naufrage du bateau transportant des r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas ont pris fin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/871630373983"
    },
    {
        "title": "Ce que risque Trump s\u2019il ne paie pas d'ici lundi son amende record",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/b71c6b8c-6d99-48c4-935d-f98e1921938f.jpeg?s=c681fc329e05f471f16c47dd61be5c13\" /><br />Condamn\u00e9 \u00e0 payer pr\u00e8s d\u2019un demi-milliard de dollars d\u2019amende au tribunal, l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne parvient pas \u00e0 r\u00e9unir les fonds et est sous la menace de perdre une partie de son empire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069073"
    },
    {
        "title": "Mort en h\u00e9ros en voulant capturer un serpent dans une garderie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/e4570b96-c0eb-4627-a609-5b13146f7fad.jpeg?s=746a0fd6b585b3100475157218059990\" /><br />Un p\u00e8re de famille a \u00e9t\u00e9 mordu plusieurs fois par un reptile venimeux qui s'\u00e9tait introduit dans une cr\u00e8che, mardi dans le Queensland. Il n'a pas surv\u00e9cu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068687"
    },
    {
        "title": "\u00abVous n'avez jamais vu aventure aussi intelligente et passionnante\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/20/5d075bd4-3939-4af4-84e6-a4c211c4267b.jpeg?s=439c5be5d4560e711717174eca43bb42\" /><br />\u00c0 l'affiche de la s\u00e9rie \u00abLe probl\u00e8me \u00e0 3 corps\u00bb, des cr\u00e9ateurs de \u00abGame of Thrones\u00bb, Eiza Gonzalez a ador\u00e9 incarner une scientifique hors du commun.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067828"
    },
    {
        "title": "Le nouvel \u00abUsain Bolt\u00bb de la technologie chinoise",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/42923284-4764-4eb0-b833-147016b32dc5.jpeg?s=8fe55f8204057baa7a4314873f35fce5\" /><br />L\u2019entreprise chinoise Unitree a cr\u00e9\u00e9 un robot humano\u00efde qui fait des prouesses en course. Le robot H1 a d\u00e9pass\u00e9 la vitesse de 11km/h d\u00e9but mars, battant ainsi \u00abAtlas\u00bb de l\u2019entreprise am\u00e9ricaine \u00abBoston Dynamics\u00bb, et ses 9km/h. (Unitree/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068743"
    },
    {
        "title": "Epic Games confirme l'arriv\u00e9e de son App Store sur iOS et Android",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/33116947-9304-4d9f-85b4-33629da27821.jpeg?s=f1535d5988394808c979883013cf8472\" /><br />La boutique de l'\u00e9diteur de \u00abFortnite\u00bb sera plus avantageuse pour les d\u00e9veloppeurs en ne pr\u00e9levant que 12% de commission, comme sur ordinateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068508"
    },
    {
        "title": "Le fils du pr\u00e9sident Museveni nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'arm\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/ca586180-23d1-4fd3-a57f-6d57b62d9aae.jpeg?s=67140d9013139e8260dccaad2a0c5fc0\" /><br />Cette annonce intervient apr\u00e8s des ann\u00e9es de sp\u00e9culations sur l\u2019avenir du fils du pr\u00e9sident ougandais, Muhoozi Kainerugaba, habitu\u00e9 des d\u00e9clarations pol\u00e9miques sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069085"
    },
    {
        "title": "Un nouvel espoir dans l'affaire Gr\u00e9gory",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/ea8a52f1-4ec2-4b01-ad79-e973ef2bc8f0.jpeg?s=10c3b62794d3527de381c4fee267e806\" /><br />\u00c0 la demande des parents du petit gar\u00e7on assassin\u00e9 en octobre 1984, la justice a ordonn\u00e9 de nouvelles expertises, notamment des comparaisons ADN et d'\u00e9ventuelles analyses d'enregistrements du corbeau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069113"
    },
    {
        "title": "Les Devils s\u2019accrochent \u00e0 leur espoir de playoff",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/0f621eb6-8841-47d3-80ed-7f93fda4b9bb.jpeg?s=9229d93423588810373c97fd1fbe66e6\" /><br />New Jersey a pris le dessus sur Winnipeg (4-1) jeudi gr\u00e2ce notamment \u00e0 ses Suisses Nico Hischier et Timo Meier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/578716610415"
    },
    {
        "title": "Des escrocs volent leurs photos intimes sur MYM et OnlyFans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/82074fd7-a828-48f5-96f3-bd6a939d13ec.jpeg?s=f8ba4026652138a44de44d91f66c9312\" /><br />Poster des contenus \u00e9rotiques sur des r\u00e9seaux sociaux pour adultes devient synonyme de d\u00e9convenues pour de plus en plus de jeunes femmes. T\u00e9moignage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068692"
    },
    {
        "title": "Lara Gut-Behrami \u00e0 l\u2019assaut du super-G de Saalbach",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/480b008c-249a-4249-a0d1-2bb5a9293d7f.jpeg?s=2e835a232b6ced15388effed8b87317b\" /><br />Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le Grand globe, la Tessinoise peut s\u2019adjuger celui de la discipline aujourd\u2019hui. Michelle Gisin et Jasmina Suter seront \u00e9galement au d\u00e9part.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/912820832232"
    },
    {
        "title": "In\u00e8s Reg aurait menac\u00e9 Natasha St-Pier de mort: \u00abC'\u00e9tait violent\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/766900f9-e6cb-4e41-8e7e-55892446fd51.jpeg?s=f3398e0faf60e08821117f9c2b61df3b\" /><br />Une vive altercation a \u00e9clat\u00e9 dans les coulisses de l'\u00e9mission de TF1, o\u00f9 l'attitude de l'humoriste pose probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069142"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 va empoisonner le vestiaire du Real, selon le pr\u00e9sident du Bar\u00e7a",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/d2b48e83-0fc9-4976-a546-7d5606cd2041.jpeg?s=d51d192cb40d043ec513dfa0c72d5db9\" /><br />Joan Laporta, pr\u00e9sident du FC Barcelone, assure qu\u2019il n\u2019\u00abenvie pas du tout\u00bb la position privil\u00e9gi\u00e9e de son rival dans le dossier Mbapp\u00e9: le Fran\u00e7ais va amener son lot de probl\u00e8mes \u00e0 Madrid, selon lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/157863632413"
    },
    {
        "title": "L'app\u00e9tit du Parlement freine la gratuit\u00e9 des TPG pour les jeunes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/0f7f898c-e8ce-4d34-9dbc-5161fbf016b1.jpeg?s=092082603c50f0fe2c2eb8a951538a08\" /><br />La volont\u00e9 du Grand Conseil d'\u00e9tendre la gratuit\u00e9 des transports publics aux seniors a conduit Pierre Maudet \u00e0 mettre fin aux d\u00e9bats, jeudi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069173"
    },
    {
        "title": "Elsa Sj\u00f6stedt: \u00abM\u00eame un peu l\u2019accent bagnard\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/b8141fb2-c2a4-4f5b-92de-4d525134be03.jpeg?s=a8ff536dd93a514c14e238d3b47da189\" /><br />La Valaisanne de 20&nbsp;ans est de retour sur le front de la Coupe du monde, ce week-end \u00e0 Silvaplana (GR), apr\u00e8s avoir fait ses armes en Coupe d\u2019Europe et souffert dans sa chair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/343644491340"
    },
    {
        "title": "Dragon Ball aura droit \u00e0 son propre parc d'attractions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/0bdc6461-953a-4f56-89a6-fbc85ed13790.png?s=da3d457b3baaf147c59879428587d1af\" /><br />La Qiddiya Investment Company, bas\u00e9e en Arabie Saoudite, a annonc\u00e9 la construction du premier parc \u00e0 th\u00e8me Dragon Ball au monde, dans le cadre de son projet Qiddiya, pr\u00e8s de la capitale Ryad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069222"
    },
    {
        "title": "Memphis Depay, l\u2019ami des d\u00e9linquants, embarrasse les Pays-Bas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/8cea2db3-4441-4797-b3b3-23cf7bcb6177.jpeg?s=9d93d47725bd10f95d49b6ba5890799a\" /><br />Le retour de l\u2019attaquant de l\u2019Atletico Madrid en s\u00e9lection national ne se passe pas du tout comme pr\u00e9vu: ses soutiens \u00e0 Quincy Promes et \u00e0 d\u2019autres joueurs condamn\u00e9s par la justice passent mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/789181221381"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 Joulia, les douches chaudes sont moins \u00e9nergivores",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/afbc3b2b-9e5d-47bc-b90d-e4945a7ad351.jpeg?s=aed549b85e1a266216b989fb93129ec2\" /><br />Une entreprise biennoise jongle habilement avec le cycle de l'eau chaude des m\u00e9nages dans le but de r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019\u00e9nergie de ces eaux us\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068745"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e9volt\u00e9\u00bb, AD Laurent s'attendait \u00e0\u00a0des attaques",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/4c1ea37e-5e90-4974-b4ad-045a2e7598a8.jpeg?s=b2d0a4f27cb7ef8a6c162058a4f930c1\" /><br />L'ex-candidat de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 a r\u00e9pondu aux accusations de viols aggrav\u00e9s provenant d'une femme qu'il aurait rencontr\u00e9e en 2018. Il nie tout en bloc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069231"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le boutonnage des v\u00eatements est invers\u00e9 selon le sexe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/385d57e2-1f47-46d1-8b9d-c82d07f3aee4.jpeg?s=7e346c7b7ee9bb331b8977e32e3412cb\" /><br />Alors que les femmes boutonnent leurs v\u00eatements de droite \u00e0 gauche, les hommes les boutonnent de gauche \u00e0 droite. Nous avons l'explication.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068626"
    },
    {
        "title": "Tripl\u00e9 suisse en t\u00eate du super-G, Odermatt remporte le globe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/a5e09425-b011-456d-919f-07966c5ada0e.jpeg?s=ac3410a2ce13df38bbb76e3443d05920\" /><br />Vainqueur du Grand globe et de celui du G\u00e9ant, le Nidwaldien pourrait bien battre tous les records en s\u2019adjugeant les deux globes de vitesse. Six autres Suisses sont au d\u00e9part.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/204263735471"
    },
    {
        "title": "Inqui\u00e9tante progression d'une bact\u00e9rie, fatale dans un tiers des cas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/7d9ee6d0-99a3-4af1-996f-26c35c97d29a.jpeg?s=7111f7da4b508e1e50bcfed4a84aca4b\" /><br />Le gouvernement japonais a cherch\u00e9 vendredi \u00e0 relativiser les craintes li\u00e9es \u00e0 une r\u00e9cente flamb\u00e9e de cas d\u2019infections s\u00e9v\u00e8res caus\u00e9es par une bact\u00e9rie, une \u00e9pid\u00e9mie qui affole depuis quelques jours la presse \u00e9trang\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069310"
    },
    {
        "title": "\u00abRestez \u00e9loign\u00e9s\u00bb, la falaise sera dynamit\u00e9e dimanche matin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/f27379db-1677-4625-8bf2-7c3bfcf3ed49.png?s=f43da63bb4413b2c944da2d9ef329a90\" /><br />L'autoroute A9 sera bri\u00e8vement ferm\u00e9e et un p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dimanche pour s\u00e9curiser la zone o\u00f9 s'\u00e9tait produit un \u00e9boulement le 2 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069195"
    },
    {
        "title": "Encore plus de trains tr\u00e8s matinaux pour attraper son avion",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/43c73cdf-1c3d-4d84-87c7-2cfabeaa20e5.jpeg?s=d36429f27feb1e1e46df4829cb784db5\" /><br />L'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve et les CFF musclent leur offre commune depuis Bienne, Fribourg et Sion les jours de grands d\u00e9parts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069271"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 combien il faudra d\u00e9bourser pour diner \u00e0 30 km au dessus de la Terre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/21/d7d248ea-9c3d-46d4-a177-e0230595b4b4.jpeg?s=7247f5bfe5785363a26878512799ea7d\" /><br />\u00c0 partir de 2025, il devrait \u00eatre possible de s\u2019envoler dans l\u2019espace pour\u2026manger dans un restaurant \u00abspatial\u00bb. Si le vol devrait \u00eatre neutre en \u00e9mission carbone, son prix ne sera pas des plus accessibles.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103068760"
    },
    {
        "title": "\u00abOui\u00bb \u00e0 l'accord \u00abhistorique\u00bb sur la r\u00e9novation des b\u00e2timents",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/ef2fba26-a4c2-4358-998a-30d06db72d95.jpeg?s=67d6196dbde776596e7cdb20797ab38e\" /><br />Les d\u00e9put\u00e9s ont ent\u00e9rin\u00e9 le compromis entre l\u2019\u00c9tat, les milieux immobiliers, l'Asloca ou encore les d\u00e9fenseurs de l'environnement, pour assainir le parc immobilier. Une enveloppe de 550 millions y sera consacr\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069256"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est bien un loup\u00bb: un visiteur discret surprend ce r\u00e9sident en pleine nuit",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/1afc0f81-9e6a-4f7f-b873-90e7a9779467.jpeg?s=f35db1606f473469bba9efaa5b12c299\" /><br />Jeudi matin, un animal ressemblant \u00e0 un loup a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 par des cam\u00e9ras de surveillance \u00e0 Altst\u00e4tten. Le t\u00e9moin ayant envoy\u00e9 les images est certain qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un pr\u00e9dateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103069260"
    },
    {
        "title": "Psychodrame en Allemagne apr\u00e8s l\u2019\u00e9viction d\u2019Adidas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/22/f5fc4cbb-3498-4d54-8a19-de45edc070e6.jpeg?s=cf850e15f097ae72d474756ff9fc06a3\" /><br />Le maillot de la Mannschaft \u00e0 3 bandes, c\u2019est fini! L\u2019\u00e9quipe d\u2019Allemagne s\u2019est engag\u00e9e avec Nike, et cela ne passe pas du tout outre-Rhin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/620204264766"
    }
]