[
    {
        "title": "Moins de CO<sub>2</sub> chez Easyjet: \u00abDes cacahou\u00e8tes\u00bb selon l\u2019ATE",
        "summary": "La compagnie \u00e0 bas co\u00fbts a \u00e9quip\u00e9 tous ses avions d\u2019un logiciel pour gagner 1% de carburant. Une goutte d\u2019eau dans l\u2019oc\u00e9an, selon l\u2019Association transports et environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/218994399227"
    },
    {
        "title": "Pas de \u00abMiracle de Berne\u00bb face \u00e0 Manchester City",
        "summary": "Young Boys a longtemps tenu le choc, face \u00e0 Manchester City, lors de la 3e journ\u00e9e du groupe G de la Champions League (1-3). Akanji et Haaland ont fait le travail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/626384011092"
    },
    {
        "title": "Un alli\u00e9 de Trump \u00e9lu \u00abspeaker\u00bb de la Chambre des repr\u00e9sentants",
        "summary": "Mercredi soir, le conservateur Mike Johnson, qui soutient l\u2019ancien pr\u00e9sident Donald Trump, a \u00e9t\u00e9 choisi comme pr\u00e9sident de la Chambre des repr\u00e9sentants, aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/309780253085"
    },
    {
        "title": "Cadre vir\u00e9 pour avoir zapp\u00e9 deux fois la timbreuse",
        "summary": "Le Tribunal a donn\u00e9 tort \u00e0 un homme qui contestait son licenciement, estimant avoir fait l\u2019objet d\u2019une mesure \u00abdisproportionn\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/382154052809"
    },
    {
        "title": "Acapulco partiellement d\u00e9vast\u00e9e, habitants et touristes coinc\u00e9s",
        "summary": "Frapp\u00e9e mercredi par un ouragan de cat\u00e9gorie 5, la ville baln\u00e9aire d\u2019Acapulco restait isol\u00e9e du reste du Mexique dans la soir\u00e9e. Elle semble en partie d\u00e9vast\u00e9e, d\u2019apr\u00e8s de premi\u00e8res images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/627906047481"
    },
    {
        "title": "Neymar finit en cale\u00e7on \u00abSkims\u00bb pour Kim Kardashian",
        "summary": "Kim Kardashian a lanc\u00e9 sa premi\u00e8re collection de sous-v\u00eatements de sa marque \u00abSkims\u00bb pour hommes. Un trio d\u2019athl\u00e8tes stars va repr\u00e9senter la nouvelle ligne masculine: Neymar, Nick Bosa ou encore Shai Gilgeous-Alexander. (Instagram/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/253712216160"
    },
    {
        "title": "Elle d\u00e9trousse son sugar daddy pendant un concert de U2",
        "summary": "Une jeune femme de 27\u00a0ans a profit\u00e9 de la distraction d\u2019un homme qui l\u2019avait pay\u00e9e pour passer le week-end avec lui. Elle lui a vol\u00e9 plus de 50\u2019000 dollars dans leur chambre d\u2019h\u00f4tel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/807496977920"
    },
    {
        "title": "Le PSG \u00e9crase Milan",
        "summary": "Mbapp\u00e9 et ses co\u00e9quipiers ont facilement battu les Milanais 3-0 en Champions League, mercredi au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/225933758834"
    },
    {
        "title": "Mecca, le b\u00e9b\u00e9 miracle n\u00e9 d\u2019une c\u00e9sarienne apr\u00e8s la mort de sa m\u00e8re",
        "summary": "\u00abJe m\u2019attendais \u00e0 ce que ma petite fille soit morte\u00bb, d\u00e9clare Ayman Abou Chamalah, le p\u00e8re de Mecca, n\u00e9e pr\u00e9matur\u00e9ment apr\u00e8s que sa m\u00e8re soit morte lors d\u2019une frappe isra\u00e9lienne, alors qu\u2019il la regarde dans une couveuse \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Rafah, dans le sud de la bande de Gaza. Ce p\u00e8re endeuill\u00e9 a perdu sa femme, ses deux enfants de 3 et 9 ans et d\u2019autres membres de sa famille dans la frappe isra\u00e9lienne sur leur immeuble.\n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/473354954608"
    },
    {
        "title": "L'OMS presse le Hamas de rel\u00e2cher les otages",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Donald Trump \u00e9cope d\u2019une nouvelle amende lors de son proc\u00e8s civil",
        "summary": "Donald Trump a re\u00e7u une deuxi\u00e8me amende lors de son proc\u00e8s civil, apr\u00e8s de nouveaux commentaires sur la greffi\u00e8re jug\u00e9s offensants par le juge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/908055880362"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les cosm\u00e9tiques, Kylie Jenner vend des fringues",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le 24\u00a0octobre 2023 qu\u2019elle se lan\u00e7ait dans la mode. Elle a pr\u00e9sent\u00e9 \u00abKhy\u00bb, sa marque de v\u00eatements, sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/724982806187"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine nomm\u00e9, d\u00e9j\u00e0 d\u00e9missionn\u00e9",
        "summary": "Nomm\u00e9 en septembre, Jean-Daniel Ruch ne prendra finalement pas ses fonctions de secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat. Des \u00abactivit\u00e9s probl\u00e9matiques\u00bb dans sa vie priv\u00e9e seraient en cause.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/396107724887"
    },
    {
        "title": "Ce pal\u00e9oartiste donne vie aux visages de nos cousins pr\u00e9historiques",
        "summary": "John Gurche est un pal\u00e9oartiste qui redonne vie \u00e0 la pr\u00e9histoire. L\u2019Am\u00e9ricain cr\u00e9e des mod\u00e8les r\u00e9alistes de nos anciens cousins humains en se basant sur les restes fossilis\u00e9s pour reconstruire leurs visages. (AP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/232607128662"
    },
    {
        "title": "La Russie entra\u00eene son arm\u00e9e \u00e0 une \u00abfrappe nucl\u00e9aire massive\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Lausanne lance un abo pour un stationnement s\u00e9curis\u00e9 des v\u00e9los",
        "summary": "D\u00e8s janvier, les habitants du quartier de France-Maupas pourront souscrire un abonnement V\u00e9lobox pour garer leurs v\u00e9los \u00e0 l\u2019abri.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/814148512858"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il est d\u00e9conseill\u00e9 de manger dans des barquettes en plastique",
        "summary": "Manger dans des contenants en plastique est souvent tr\u00e8s pratique, mais peut \u00eatre nocif pour la sant\u00e9. C\u2019est du moins ce que r\u00e9v\u00e8le une r\u00e9cente \u00e9tude. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/589681693213"
    },
    {
        "title": "\u00abCe jeu est cruel\u00bb: la ressemblance frappante avec la s\u00e9rie originale",
        "summary": "Netflix a d\u00e9voil\u00e9 de nouvelles images de \u00abSquid Game : Le d\u00e9fi\u00bb. Une t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9riv\u00e9e de la c\u00e9l\u00e8bre s\u00e9rie cor\u00e9enne avec de vrais joueurs, un vrai prix et un d\u00e9cor identique. La ressemblance est frappante, \u00e0 un d\u00e9tail pr\u00e8s, et non des moindres: les perdants ne sont pas abattus. (AP/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/714236946236"
    },
    {
        "title": "Vevey gagne \u00e0 Lausanne et Monthey bat Union Neuch\u00e2tel",
        "summary": "Les deux derbies romands de la soir\u00e9e de SB League, mercredi, ont donn\u00e9 des rencontres tr\u00e8s serr\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/118464865999"
    },
    {
        "title": "Cette famille a sorti les grands moyens pour ses d\u00e9cos d\u2019Halloween",
        "summary": "Une m\u00e8re et ses trois enfants n\u2019ont pas l\u00e9sin\u00e9 sur les d\u00e9corations de leur maison \u00e0 l\u2019occasion d\u2019Halloween, dans le canton de Lucerne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/945942742566"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9tait bien trop ivre pour conduire sa voiture de livraison",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 alert\u00e9e par plusieurs t\u00e9moins, la police vaudoise a arr\u00eat\u00e9 un conducteur bien \u00e9m\u00e9ch\u00e9 \u00e0 Echallens. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 au Minist\u00e8re public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/923545088704"
    },
    {
        "title": "Pharmacien au ch\u00f4mage pour avoir deal\u00e9 du sirop contre la toux",
        "summary": "Un Allemand s\u2019est fait retirer son permis de travail dans sa pharmacie par l\u2019office du contr\u00f4le des m\u00e9dicaments zurichois. Il aurait fait du trafic de sirops contre la toux contenant de la cod\u00e9ine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/767471033981"
    },
    {
        "title": "Il n\u2019y a plus d\u2019espoir de retrouver les quatre marins disparus",
        "summary": "Mercredi, les recherches pour retrouver des marins port\u00e9s disparus au large de l\u2019Allemagne, apr\u00e8s une collision entre deux navires, ont pris fin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/473204170759"
    },
    {
        "title": "Erreur de l\u2019OFS: le PLR reste le troisi\u00e8me parti de Suisse",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une incroyable bourde de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de statistiques, Le Centre se retrouve en dessous du PLR et l\u2019UDC perd plus d\u2019un demi-point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/232765917615"
    },
    {
        "title": "Tour de passe-passe et invit\u00e9e surprise au 2e tour pour les Etats",
        "summary": "Alors qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait en lice qu\u2019au National, Chlo\u00e9 Frammery le sera aux Etats. Figure des coronasceptiques, elle remplace le candidat Philippe Oberson, qui a pourtant d\u00e9nonc\u00e9 jadis un tel proc\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/978337928231"
    },
    {
        "title": "Retrouvez une synth\u00e8se des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "La Suisse a renouvel\u00e9 son Parlement ce dimanche 22 octobre. Retrouvez ici tous les r\u00e9sultats pour la Suisse et les cantons romands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/763738733675"
    },
    {
        "title": "Le chef des Vert\u2019lib\u00e9raux s\u2019en prend \u00e0 \u00c9lisabeth Baume-Schneider",
        "summary": "J\u00fcrg Grossen a estim\u00e9 que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale jurassienne \u00abn\u2019\u00e9tait pas la bougie la plus brillante du g\u00e2teau\u00bb dimanche soir. Il s\u2019en est excus\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/102904113257"
    },
    {
        "title": "Les derniers affrontements pour le Conseil des Etats sont connus",
        "summary": "Neuf cantons doivent encore d\u00e9partager leurs candidats dans un second tour pour l\u2019\u00e9lection au Conseil des Etats. Celui-ci pourrait lui aussi glisser un peu plus vers la droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678365013864"
    },
    {
        "title": "Le choix de Philippe Nantermod provoque un second tour en Valais",
        "summary": "Le lib\u00e9ral-radical valaisan a confirm\u00e9, lundi, sa candidature au Conseil des \u00c9tats. Il y aura donc un second tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/545542733361"
    },
    {
        "title": "Ce \u00e0 quoi il faut s\u2019attendre avec le futur Parlement",
        "summary": "Le National a gliss\u00e9 \u00e0 droite avec une large progression de l\u2019UDC et le recul des partis \u00e9cologistes. Cela risque de changer la donne politiquement sur plusieurs dossiers \u00e0 Berne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/297131160701"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9mouvant message de Madonna lors d\u2019un concert en Belgique",
        "summary": "Quatre mois apr\u00e8s son passage en soins intensifs, Madonna a commenc\u00e9 sa tourn\u00e9e mondiale. Mais la reine de la pop a affirm\u00e9 lors de son passage \u00e0 Anvers qu\u2019elle \u00abne se sentait pas bien\u00bb. (AFP/X/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/498868123991"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Old Oak\u00bb, c\u2019est un peu notre \u00abCaf\u00e9 de la Poste\u00bb",
        "summary": "Dans un petit village situ\u00e9 au nord-est de l\u2019Angleterre, il est un pub o\u00f9 tout le monde se retrouve pour refaire le monde. Un peu comme par chez nous, quand on veut se mettre au parfum de ce qu\u2019il se trame chez nos voisins. Et la tension monte d\u2019un cran lorsque des r\u00e9fugi\u00e9s syriens sont plac\u00e9s dans des maisons vides dans la communaut\u00e9. Cette le\u00e7on de vie, sign\u00e9e Ken Loach, sort ce mercredi en Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/567560476001"
    },
    {
        "title": "L\u2019interview de Greta Thunberg qu\u2019il ne faut pas prendre au s\u00e9rieux",
        "summary": "Une vid\u00e9o montrant Greta Thunberg plaidant pour l\u2019utilisation de \u00abmissiles biod\u00e9gradables\u00bb et de \u00abgrenades v\u00e9ganes\u00bb circule depuis plusieurs jours sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais attention, cette vid\u00e9o est un deepfake produit par l\u2019intelligence artificielle. (X/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/980516196398"
    },
    {
        "title": "Notre test de l\u2019\u00e9cole de cascades en avant-premi\u00e8re",
        "summary": "D\u00e8s le mois de novembre, une \u00e9cole de cascades ouvre \u00e0 Lausanne. Destin\u00e9e aux cascadeurs confirm\u00e9s comme aux amateurs, l\u2019acad\u00e9mie est tenue par Pavel Jancik, qui a nottament travaill\u00e9 avec des acteurs comme Daniel Craig.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Gilles Br\u00f6nnimann)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/203229513773"
    },
    {
        "title": "La Suisse suspend son financement \u00e0 onze ONG locales",
        "summary": "Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res veut v\u00e9rifier que leurs positions sont conformes au Code de conduite suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/448295971942"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019arm\u00e9e d\u2019aucun autre pays ne se conduit avec une telle inhumanit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident turc Recep Erdogan a annul\u00e9 tous ses projets de d\u00e9placement en Isra\u00ebl, tout en qualifiant le Hamas de \u00abgroupe de lib\u00e9rateurs qui prot\u00e8gent leur terre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/709971237065"
    },
    {
        "title": "Pressions \u00e9trang\u00e8res et dissensions retardent l\u2019offensive au sol",
        "summary": "Alors que les forces isra\u00e9liennes patientent aux portes de l\u2019enclave palestinienne, les m\u00e9dias isra\u00e9liens \u00e9voquent une \u00abcrise de confiance entre Benyamin Netanyahou et Tsahal\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/496369541218"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019appel de supporters, rassemblement pour la paix \u00e0 Marseille",
        "summary": "Une centaine de personnes se sont rassembl\u00e9es au pied de Notre-Dame de la Garde, en pr\u00e9sence de repr\u00e9sentants religieux juif, musulman et chr\u00e9tien, r\u00e9pondant \u00e0 l\u2019appel \u00e0 la paix d\u2019un club de supporters.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/761845694485"
    },
    {
        "title": "Les chantiers souffrent d\u2019une p\u00e9nurie de personnel qualifi\u00e9",
        "summary": "Unia et Sina accusent la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs de ne pas r\u00e9percuter le rench\u00e9rissement de la vie sur les salaires des ouvriers. Pour les syndicats, \u00e7a explique les d\u00e9parts de la branche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/319859899600"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s dix ans \u00e0 l\u2019Ex\u00e9cutif, David Payot ne se repr\u00e9sentera pas",
        "summary": "Le notable popiste lausannois ne se repr\u00e9sentera pas aux prochaines communales en 2026. Cela dit, le POP ne craint pas de perdre son si\u00e8ge au profit d\u2019un autre parti politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/802064272732"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9fil\u00e9s religieux pourraient \u00eatre admis dans la rue",
        "summary": "Un arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral devrait ouvrir la voie \u00e0 une autorisation des processions dans l\u2019espace public. La justice a d\u00e9savou\u00e9 le Canton, qui avait proscrit un d\u00e9fil\u00e9 catholique en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/706745473126"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral prend des mesures contre les faillites abusives",
        "summary": "D\u00e8s 2025, les entreprises suisses ne pourront plus profiter abusivement de la proc\u00e9dure de faillite pour \u00e9chapper \u00e0 leurs obligations financi\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/705259606477"
    },
    {
        "title": "Les concessions de radio FM encore prolong\u00e9es de deux ans",
        "summary": "Pour la derni\u00e8re fois, Berne permet aux radios FM, dont la concession arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en 2024, de diffuser leurs programmes en analogique jusqu\u2019\u00e0 fin 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/352037210448"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109593009272"
    },
    {
        "title": "Milei re\u00e7oit un soutien de poids, l\u2019opposition implose",
        "summary": "Le candidat ultralib\u00e9ral et antisyst\u00e8me Javier Milei a re\u00e7u mercredi le soutien de\u00a0la candidate de droite arriv\u00e9e troisi\u00e8me au premier tour de la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/599915615048"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion par h\u00e9licopt\u00e8re: R\u00e9doine Fa\u00efd condamn\u00e9 \u00e0 14\u00a0ans de prison",
        "summary": "Le verdict \u00e0 l\u2019encontre du braqueur R\u00e9doine Fa\u00efd, qui s\u2019\u00e9tait \u00e9vad\u00e9 de prison de mani\u00e8re spectaculaire en 2018, est tomb\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417343615585"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "Peter Nygard nie avoir eu un repaire sexuel aux Bahamas",
        "summary": "L\u2019ancien magnant de la mode Peter Nygard est jug\u00e9 depuis fin septembre \u00e0 Toronto\u00a0pour viol et s\u00e9questration envers quatre femmes et une adolescente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/146432128047"
    },
    {
        "title": "Cinq newsletters sur le climat et le d\u00e9veloppement durable",
        "summary": "Il n\u2019est pas toujours facile d\u2019avoir une vue d\u2019ensemble face au flot d\u2019informations qui se pr\u00e9sentent \u00e0 nous. Les newsletters repr\u00e9sentent un bon moyen de s\u2019informer de mani\u00e8re cibl\u00e9e et r\u00e9guli\u00e8re sur les th\u00e9matiques li\u00e9es au climat et \u00e0 la durabilit\u00e9. Nous vous en recommandons cinq.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/974766270460"
    },
    {
        "title": "X (ex-Twitter) teste les appels audio et vid\u00e9o",
        "summary": "Une nouvelle option qui semble pour l\u2019instant r\u00e9serv\u00e9e aux abonn\u00e9s \u00e0 Blue, permet de passer des appels audio et vid\u00e9o sur le r\u00e9seau social d\u2019Elon Musk, X.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/714041065742"
    },
    {
        "title": "Meta am\u00e9liore ses profits gr\u00e2ce notamment \u00e0 la publicit\u00e9",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Berne dit stop au \u00abgreenwashing\u00bb du secteur financier",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut r\u00e9glementer pour en finir avec l\u2019\u00e9coblanchiment, c\u2019est-\u00e0-dire les produits d\u2019investissement pr\u00e9sent\u00e9s comme \u00abdurables\u00bb sans l\u2019\u00eatre vraiment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/501621514115"
    },
    {
        "title": "La pub papier ne fait plus recette: 4000 livreurs menac\u00e9s",
        "summary": "La Poste veut internaliser la distribution de publicit\u00e9 dans les bo\u00eetes aux lettres. Les personnes qui la distribuaient sont menac\u00e9es de perdre leur job.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/786328721712"
    },
    {
        "title": "Youcef Atal suspendu 7 matches pour sa publication sur le conflit",
        "summary": "Le joueur de Nice Youcef Atal, vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb, a \u00e9t\u00e9 suspendu sept matches par la commission de discipline de la LFP.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/730059197528"
    },
    {
        "title": "Pas de \u201cMiracle de Berne\u201d face \u00e0 Manchester City",
        "summary": "Young Boys a longtemps tenu le choc, face \u00e0 Manchester City, lors de la 3e journ\u00e9e du groupe G de la Champions League (1-3). Akanji et Haaland ont fait le travail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/768186102544"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a s'impose, la Lazio chute",
        "summary": "Les Catalans ont remport\u00e9 leur 3e match de Champions League mercredi contre le Shakhtar Donetsk. Les Romains, eux, ont perdu contre Feyenoord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/954885461615"
    },
    {
        "title": "Pas de miracle pour Riedi \u00e0 B\u00e2le",
        "summary": "Le Zurichois n'a pas trouv\u00e9 la solution, mercredi aux Swiss Indoors, face au Canadien F\u00e9lix Auger-Aliassime, 19e joueur mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/490900445692"
    },
    {
        "title": "Elle chute dans une tombe et s\u2019empale sur une tige en m\u00e9tal",
        "summary": "Une septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un accident cauchemardesque, lundi en Australie-M\u00e9ridionale. Ses jours ne seraient pas en danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/539179013423"
    },
    {
        "title": "Ils ach\u00e8tent une toile de Rapha\u00ebl pour un prix d\u00e9risoire",
        "summary": "Des Fran\u00e7ais ont achet\u00e9 cette ann\u00e9e un tableau sur internet sans en conna\u00eetre l\u2019histoire. Il vient d\u2019\u00eatre authentifi\u00e9 comme un chef-d\u2019o\u0153uvre de Rapha\u00ebl dat\u00e9 de sa rencontre avec L\u00e9onard de Vinci vers 1505.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/298165594975"
    },
    {
        "title": "Pour leur photo de mariage, ils choisissent un tas d\u2019ordures",
        "summary": "\u00c0 quelques mois de son mariage, un couple ta\u00efwanais a pos\u00e9, en tenue de c\u00e9r\u00e9monie, devant une montagne d\u2019ordures pour alerter ses invit\u00e9s sur leur production de d\u00e9chets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/637411086245"
    },
    {
        "title": "Un nid de chaises agglutin\u00e9es sur la fa\u00e7ade d\u2019un immeuble",
        "summary": "\u00c0 deux pas du palais de l\u2019Elys\u00e9e, un amas de chaises en bois rustique d\u00e9gouline du troisi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un immeuble chic parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/820375530587"
    },
    {
        "title": "Jazz Correia a pu ramener son fils \u00e0 la maison",
        "summary": "L\u2019influenceuse a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur Instagram, qu\u2019apr\u00e8s avoir pass\u00e9 les premiers jours de sa vie en soins intensifs, Love \u00e9tait finalement rentr\u00e9 aupr\u00e8s de sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/226020016501"
    },
    {
        "title": "Dean Schneider a dit oui \u00e0 sa fianc\u00e9e",
        "summary": "Le Zurichois de 31 ans a annonc\u00e9 dimanche 22 octobre 2023 sur Instagram qu\u2019il \u00e9tait \u00abfinalement et officiellement mari\u00e9\u00bb avec Eli.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/404183926922"
    },
    {
        "title": "Scandalis\u00e9e par les critiques sur son fils",
        "summary": "Paris Hilton a pouss\u00e9 un coup de gueule sur les r\u00e9seaux, apr\u00e8s que des internautes se sont moqu\u00e9s de la t\u00eate de son petit Phoenix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/993355502170"
    },
    {
        "title": "Le Mus\u00e9e Gr\u00e9vin va retravailler la statue de The Rock",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9e le 16\u00a0octobre 2023, la statue de cire de Dwayne Johnson a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e trop p\u00e2le. L\u2019\u00e9tablissement a annonc\u00e9 que des retouches sont en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/418525986933"
    },
    {
        "title": "Nicki Minaj repousse encore la sortie de son album",
        "summary": "La rappeuse am\u00e9ricaine a annonc\u00e9 sur Instagram qu\u2019elle d\u00e9voilera finalement son 5e disque studio, intitul\u00e9 \u00abPink Friday 2\u00bb, le jour de son 41e\u00a0anniversaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/349573584066"
    },
    {
        "title": "Daft Punk ne se reformera pas pour les\u00a0Jeux olympiques de\u00a0Paris",
        "summary": "Le duo fran\u00e7ais, s\u00e9par\u00e9 depuis 2021, a refus\u00e9 la proposition de se produire lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO d\u2019\u00e9t\u00e9 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/670654540912"
    },
    {
        "title": "Fatal Bazooka fera exploser Le Plus Grand Halloween de Suisse",
        "summary": "Le rappeur parodique incarn\u00e9 par le com\u00e9dien Micha\u00ebl Youn est la t\u00eate d\u2019affiche de la soir\u00e9e du 27\u00a0octobre de l\u2019\u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 \u00e0 Forum Fribourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/188739426939"
    },
    {
        "title": "Le festival Croc\u2019 the Rock a gagn\u00e9 la confiance des rockers",
        "summary": "La 12<sup>e</sup>\u00a0\u00e9dition de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, qui se tiendra du 26 au 28\u00a0octobre \u00e0 \u00c9tagni\u00e8res (VD), s\u00e9duit avec son affiche pourtant pointue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/289026940368"
    },
    {
        "title": "L\u2019Empa souhaite optimiser le recyclage des batteries lithium-ion",
        "summary": "L\u2019Empa et le constructeur de v\u00e9hicules \u00e9lectriques Kyburz Switzerland AG souhaitent mieux m\u00e9nager les ressources des batteries en lithium-ion usag\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417554077646"
    },
    {
        "title": "Plus de 40 \u00c9tats am\u00e9ricains portent plainte contre Meta",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re de Facebook et Instagram est accus\u00e9e d\u2019avoir \u00abexploit\u00e9 des technologies puissantes et sans pr\u00e9c\u00e9dent pour attirer et pi\u00e9ger les jeunes et les adolescents\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/670197582525"
    },
    {
        "title": "Le Japon ouvre une enqu\u00eate sur Google",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir n\u00e9goci\u00e9 avec des fabricants de smartphones pour qu\u2019ils installent ses applications de recherche au d\u00e9triment de celles de ses concurrents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/245301600497"
    },
    {
        "title": "L\u2019intelligence artificielle confront\u00e9e aux animaux silencieux",
        "summary": "Des chercheurs ont r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements sur des sites de la r\u00e9gion de Choco en Equateur, recourant notamment \u00e0 l\u2019IA, afin d\u2019\u00e9valuer la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/122159785481"
    },
    {
        "title": "\u00abPour gagner, il faut vaincre la pression et prendre du plaisir\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois Affi se pr\u00e9pare pour la finale du tournoi Ascension sur le jeu de course \u00abTrackmania\u00bb, qui aura lieu samedi \u00e0 Montpellier (F).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/962256314783"
    },
    {
        "title": "\u00c9tudiants romands champions de Suisse sur \u00abValorant\u00bb",
        "summary": "La team Lemon a remport\u00e9 dimanche la finale suisse du Red Bull Campus Clutch, et repr\u00e9sentera le pays lors de la finale mondiale \u00e0 Istanbul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/162021128266"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie saoudite va organiser une Coupe du monde d\u2019e-sport",
        "summary": "La comp\u00e9tition va remplacer le Festival Gamers8 d\u00e8s 2024, et offrira \u00abla plus grande dotation de l\u2019histoire\u00bb en la mati\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/529925960502"
    },
    {
        "title": "\u00abCyberpunk 2077\u00bb est le plus beau jeu du monde",
        "summary": "Avec sa mise \u00e0 jour 2.0 et son extension \u00abPhantom Liberty\u00bb, \u00abCyberpunk 2077\u00bb est devenu l'un des meilleurs jeux du genre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/911958177392"
    },
    {
        "title": "Il faudra \u00eatre patient pour voir le 8e \u00abMission: Impossible\u00bb",
        "summary": "Les studios Paramount ont annonc\u00e9 que \u00abMission: Impossible \u2013 Dead Reckoning partie 2\u00bb n\u2019arrivera pas en salle en 2024. Il est d\u00e9cal\u00e9 d\u2019une ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/457322169106"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste Dariush Mehrjui aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par son ex-jardinier",
        "summary": "Selon la justice iranienne, le r\u00e9alisateur et son \u00e9pouse ont \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9s \u00e0 mort, le 15 octobre, par un ancien employ\u00e9 en raison d\u2019un diff\u00e9rend financier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/183357971416"
    },
    {
        "title": "Leonardo DiCaprio au c\u0153ur d\u2019un massacre oubli\u00e9",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche de \u00abKillers of the Flower Moon\u00bb, l\u2019acteur am\u00e9ricain est fier de jouer dans le nouveau film de Martin Scorsese qui revient sur le meurtre des Indiens Osage, au cours des ann\u00e9es 1910-1930.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/210416462916"
    },
    {
        "title": "Atteinte d\u2019un \u00abcancer rare\u00bb, elle met sa carri\u00e8re sur pause",
        "summary": "La com\u00e9dienne belge de 42 ans a expliqu\u00e9 avoir subi \u00abune op\u00e9ration d\u2019urgence\u00bb en ao\u00fbt. Elle prendra du temps pour se soigner, loin des plateaux de tournage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/133287745208"
    },
    {
        "title": "5 signes pour savoir si votre crush vous d\u00e9sire",
        "summary": "Selon un expert en amour, il existe\u00a0cinq mani\u00e8res de savoir si une personne s\u2019int\u00e9resse vraiment \u00e0 vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/229622224448"
    },
    {
        "title": "\u00c9vitez de tra\u00eener aux WC avec votre smartphone",
        "summary": "Laisser son t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 la porte des WC est non seulement une question d\u2019hygi\u00e8ne, mais aussi de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717153504815"
    },
    {
        "title": "Le magn\u00e9sium, un min\u00e9ral aux atouts insoup\u00e7onn\u00e9s",
        "summary": "\u00c0 en croire les nombreuses vid\u00e9os qui circulent actuellement sur TikTok, le magn\u00e9sium permettrait de mieux dormir. Nous faisons le point sur ce compl\u00e9ment alimentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/540430831005"
    },
    {
        "title": "Elle a choisi d\u2019avoir un chien \u00e0 la place d\u2019un enfant",
        "summary": "V\u00e9t\u00e9rinaire et journaliste, H\u00e9l\u00e8ne Gateau explore dans son nouveau livre les similitudes entre les liens d\u2019attachement m\u00e8re-enfant et ma\u00eetresse-chien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/861991449546"
    },
    {
        "title": "Ryan Reynolds se confie sur ses exc\u00e8s de stress",
        "summary": "L\u2019acteur de \u00abDeadpool\u00bb souffre d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 et r\u00e9v\u00e8le les m\u00e9thodes qu\u2019il utilise pour la contr\u00f4ler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/495955302168"
    },
    {
        "title": "Dites adieu \u00e0 ces 5 tendances mode",
        "summary": "Certaines tendances sont plus \u00e9ph\u00e9m\u00e8res que d\u2019autres. Nous faisons le point sur les v\u00eatements qui ne seront plus en vogue, l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/922156642284"
    },
    {
        "title": "Aimez-vous les diff\u00e9rents looks de Taylor Swift?",
        "summary": "Corset, veste de sport, paillettes ou robe sexy, la chanteuse ose tous les styles. Donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690463105479"
    },
    {
        "title": "Retour en force des chaussures fourr\u00e9es: voici comment les porter cet automne",
        "summary": "D\u00e8s les premiers frimas de l\u2019automne, les incontournables bottines fourr\u00e9es font leur grand retour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/825299886174"
    },
    {
        "title": "Le bonnet de chimio, sp\u00e9cialit\u00e9 d\u2019une cr\u00e9atrice valaisanne",
        "summary": "Fanny Crittin est une styliste dont les accessoires accompagnent des femmes atteintes d\u2019un cancer. Nous l\u2019avons rencontr\u00e9e dans son atelier, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019Octobre rose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/451970128824"
    },
    {
        "title": "Partir en vacances en \u00c9gypte, est-ce risqu\u00e9?",
        "summary": "L\u2019\u00c9gypte et la Jordanie sont-elles des destinations touristiques encore s\u00fbres, alors que le conflit fait rage au Proche-Orient?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/851106663965"
    },
    {
        "title": "La vigilance est de rigueur dans ces villes italiennes",
        "summary": "Gardez l\u2019\u0153il bien ouvert si vous faites du tourisme dans l\u2019une de ces villes italiennes. Les vols avec violence y sont monnaie courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/889685026961"
    },
    {
        "title": "Une montre fabriqu\u00e9e dans l\u2019avion Gen\u00e8ve - New York",
        "summary": "Guid\u00e9 par un horloger, un steward\u00a0a mont\u00e9 un garde-temps, \u00e0 plus de\u00a010\u2019000 m\u00e8tres d\u2019altitude. Une op\u00e9ration sign\u00e9e Gen\u00e8ve Tourisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224646892055"
    },
    {
        "title": "De vacances d\u2019enfer \u00e0 s\u00e9jour en enfer",
        "summary": "Si vous avez l\u2019intention de prendre le large \u00e0 l\u2019automne et de vous rendre aux Cara\u00efbes, r\u00e9fl\u00e9chissez \u00e0 deux fois \u00e0 ce que vous mettrez dans vos valises. En effet, le look militaire n\u2019y est pas vu d\u2019un bon \u0153il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/365245119924"
    },
    {
        "title": "En parapente, on s\u2019envole de la montagne pour atterrir sur la plage",
        "summary": "Les environs de Menton constituent un site exceptionnel pour les parapentistes. La douceur du climat est propice aux plantes tropicales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/461077571868"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir avant de se faire tatouer le poignet",
        "summary": "Un grand nombre de personnes choisissent le poignet pour leur premier tatouage. Or ce n\u2019est pas forc\u00e9ment le meilleur endroit. Une tatoueuse nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839855838503"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter les taches de caf\u00e9 sur les dents?",
        "summary": "Il existe une m\u00e9thode simple pour ne pas avoir les dents jaunes. Il suffit de boire de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246647950512"
    },
    {
        "title": "Plisser le nez pour le maquiller",
        "summary": "Le nez devient la star du visage gr\u00e2ce au scrunch make-up. Pourtant cette m\u00e9thode n\u2019est pas aussi facile \u00e0 r\u00e9aliser qu\u2019elle en a l\u2019air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/674458254032"
    },
    {
        "title": "Faut-il se brosser les dents avant ou apr\u00e8s le petit-d\u00e9jeuner?",
        "summary": "Les avis sont partag\u00e9s sur cette question. Le temps est venu de tirer les choses au clair une bonne fois pour toutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/495283175147"
    },
    {
        "title": "Pamela Anderson d\u00e9barque \u00e0 la Fashion Week de Paris sans make-up",
        "summary": "L\u2019ex-star d\u2019\u00abAlerte \u00e0 Malibu\u00bb a assist\u00e9 \u00e0 plusieurs d\u00e9fil\u00e9s sans porter de maquillage. Une pratique \u00e0 contre-courant qu\u2019elle revendique comme un pas vers l\u2019acceptation de soi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/654944207548"
    },
    {
        "title": "Voici la couleur improbable pour Halloween, cette ann\u00e9e",
        "summary": "Pas d\u2019orange, mais du rose pour c\u00e9l\u00e9brer cette f\u00eate import\u00e9e des \u00c9tats-Unis. Le site Etsy constate une hausse des recherches de d\u00e9corations dans cette teinte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/818220475000"
    },
    {
        "title": "Savez-vous ce qui est le plus sale dans votre salle de bain?",
        "summary": "La salle de bain est propice \u00e0 la prolif\u00e9ration de bact\u00e9ries. Il faudrait peut-\u00eatre commencer par laver votre tapis de bain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/370552792159"
    },
    {
        "title": "Et si vous montiez \u00e0 l\u2019\u00e9tage de votre appartement en voiture?",
        "summary": "Le constructeur automobile Bentley fait actuellement \u00e9riger une tour r\u00e9sidentielle \u00e0 Miami. Ses futurs occupants pourront monter \u00e0 l\u2019\u00e9tage de leur appartement en voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/883640159921"
    },
    {
        "title": "Cet automne, mariez-vous dans une biblioth\u00e8que",
        "summary": "Se marier parmi les livres, c\u2019est la tendance de l\u2019automne 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/548752829095"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Que renferme ce morceau de p\u00e2te?",
        "summary": "Un enseigne parisienne revisite le burger en le scellant. Un concept original tout droit venu de Cor\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/229703125836"
    },
    {
        "title": "Courses au supermarch\u00e9: un parcours contre la montre",
        "summary": "Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 rendu compte qu\u2019en faisant vos courses au supermarch\u00e9, vous parcouriez g\u00e9n\u00e9ralement les rayons dans le sens contraire des aiguilles d\u2019une montre? La raison n\u2019est pas anodine. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/283534034929"
    },
    {
        "title": "Mini-carottes: pas si naturelles que \u00e7a",
        "summary": "Les mini-carottes, \u00e9galement appel\u00e9es jeunes carottes ou \u00abbaby carottes\u00bb, sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es. Mais ce que beaucoup ignorent, c\u2019est qu\u2019elles sont loin d\u2019\u00eatre aussi naturelles qu\u2019on pourrait le penser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/124144401328"
    },
    {
        "title": "Les chips et la glace sont aussi addictives que la coca\u00efne et la cigarette",
        "summary": "14% des adultes dans le monde sont accros aux produits alimentaires ultratransform\u00e9s. L\u2019addiction serait caus\u00e9e par la combinaison des glucides raffin\u00e9s et des graisses, indique une \u00e9tude am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/179209417952"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9tudiant est l\u2019inventeur d\u2019un kit hybride pour voitures thermiques",
        "summary": "REVR: tel est le nom du kit invent\u00e9 par un \u00e9tudiant de 21\u00a0ans permettant de transformer \u00e0 faible co\u00fbt un v\u00e9hicule essence ou diesel en hybride.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/848815933408"
    },
    {
        "title": "Puis-je d\u00e9passer des troupeaux de b\u00e9tail?",
        "summary": "La question de savoir comment se comporter face \u00e0 un troupeau de b\u00e9tail est r\u00e9currente\u2026 et pas uniquement dans le cadre de la d\u00e9salpe. La prudence est de mise. Car, \u00e0 vouloir \u00eatre trop press\u00e9, on risque de gros d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/561061688902"
    },
    {
        "title": "Ce SUV est le plus cher du monde",
        "summary": "Le Rolls-Royce Cullinan est un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne. En vert fluo, ce SUV haut de gamme est le comble de l\u2019opulence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/711458816618"
    },
    {
        "title": "Puis-je franchir un panneau d\u2019interdiction de circuler en poussant ma moto?",
        "summary": "Un petit bout de chemin est bloqu\u00e9 par une interdiction de circuler. Puis-je pousser ma moto, ou peut-\u00eatre m\u00eame th\u00e9oriquement une voiture, sur quelques m\u00e8tres \u00e0 travers l'interdiction de circuler ?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/943411952282"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Zermatt pour deux personnes",
        "summary": "Ressens-tu un profond d\u00e9sir de vivre des aventures palpitantes \u00e0 la neige et des moments douillets en montagne? Durant cinq semaines, les amoureux de l\u2019hiver ont la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 notre tirage au sort et de gagner des prix incroyables pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses. Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans l\u2019exquise r\u00e9gion de Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/894372756849"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Ovronnaz pour deux personnes",
        "summary": "Envie d\u2019aventures inoubliables sur les pistes et d\u2019une touche de luxe au beau milieu des montagnes? Durant cinq semaines, nous mettons en jeu des prix attrayants pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses, qui raviront le c\u0153ur de tous les fans d\u2019hiver! Nous offrons notamment des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans la superbe r\u00e9gion d\u2019Ovronnaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/105642900602"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Davos pour deux personnes",
        "summary": "Tu attends avec impatience de pouvoir partir \u00e0 la conqu\u00eate des pistes ou simplement admirer le paysage de montagne enneig\u00e9? Durant cinq semaines, nous mettons en jeu des prix attrayants pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses, qui raviront le c\u0153ur de tous les fans d\u2019hiver! Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans la merveilleuse r\u00e9gion de Davos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/786259939724"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Adelboden pour deux personnes",
        "summary": "Tu attends avec impatience les descentes grisantes et les moments de d\u00e9tente dans un paysage hivernal idyllique? Durant cinq semaines, nous mettons en jeu des prix attrayants pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses, qui raviront le c\u0153ur de tous les fans d\u2019hiver! Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre \u00e0 Adelboden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/418021279968"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour toi et la personne de ton choix pour \u00abHunger Games: la ballade du serpent et de l'oiseau chanteur\u00bb",
        "summary": "Le 16 novembre sortira le prequel de la s\u00e9rie mondialement connue &quot;The Hunger Games&quot;. Nous t'enverrons, toi et la personne de ton choix, \u00e0 la premi\u00e8re exclusive du 13 novembre \u00e0 Lausanne. Tu retrouveras toutes les informations sur le concours ci-dessous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/533014179545"
    },
    {
        "title": "Accord provisoire entre Ford et le syndicat automobile",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de 40\u00a0jours de gr\u00e8ve, le syndicat automobile et Ford ont annonc\u00e9 mercredi soir avoir trouv\u00e9 un accord provisoire comprenant une augmentation de 25% du salaire de base.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/330543979515"
    },
    {
        "title": "Au moins 10 morts dans plusieurs fusillades, le tireur en fuite",
        "summary": "La police est \u00e0 la recherche d\u2019une personne ayant ouvert le feu dans trois lieux diff\u00e9rents dans l\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain du Maine. Le bilan provisoire est de 10 morts et de dizaines de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/785418615663"
    },
    {
        "title": "L'ouragan Otis s'est affaibli en approchant du Mexique",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "L\u00e2ch\u00e9e en rase campagne par son avocat apr\u00e8s avoir pay\u00e9 2000 fr.",
        "summary": "Une cliente doit repartir \u00e0 z\u00e9ro apr\u00e8s que son repr\u00e9sentant a r\u00e9sili\u00e9 son mandat sans faire avancer le dossier. A Gen\u00e8ve, une commission r\u00e9alise des m\u00e9diations. Si \u00e9chec il y a, la justice est comp\u00e9tente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/124964447477"
    },
    {
        "title": "L\u2019entreprise qui a mis le grappin sur Leonardo DiCaprio",
        "summary": "Leonardo DiCaprio a r\u00e9cemment investi dans une marque de montres genevoise. ID Gen\u00e8ve est une entreprise horlog\u00e8re qui se base sur le recyclage et l\u2019\u00e9conomie circulaire. Des valeurs qui semblent avoir convaincu l\u2019acteur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/788263130651"
    },
    {
        "title": "Grasshopper bient\u00f4t aux mains de Will Ferrell et Magic Johnson?",
        "summary": "Les propri\u00e9taires chinois du \u00abRekordmeister\u00bb seraient ouverts \u00e0 la vente. Le Los Angeles FC, d\u00e9tenu par plusieurs personnalit\u00e9s, serait int\u00e9ress\u00e9, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'agence de presse am\u00e9ricaine Bloomberg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/597691649742"
    },
    {
        "title": "Trop jeunes pour manifester, ils se mobilisent\u2026 sur Roblox",
        "summary": "Des enfants et adolescents trop jeunes pour participer \u00e0 des manifestations propalestiniennes ont d\u00e9cid\u00e9 de prendre les choses en main. Ils ont organis\u00e9 une manifestation sur Roblox, le populaire jeu vid\u00e9o en ligne. (X/Pexels/AFP/ast)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/292362823309"
    },
    {
        "title": "Glauque: \u00abNotre musique est issue de compromis\u00bb",
        "summary": "L\u2019inclassable groupe belge d\u00e9fendra son premier album, \u00abLes gens passent, le temps reste\u00bb, samedi 28 octobre 2023 \u00e0 Ebullition \u00e0 Bulle (FR).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/591529443490"
    },
    {
        "title": "La Chine envoie dans l\u2019espace sa mission Shenzhou-17",
        "summary": "La Chine, qui ambitionne d\u2019envoyer un homme sur la Lune d\u2019ici \u00e0 2030, a envoy\u00e9 jeudi trois astronautes\u00a0vers sa station spatiale Tiangong pour un s\u00e9jour de six mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/432030375992"
    },
    {
        "title": "Ces femmes qui s\u2019offrent aux hommes en d\u00e9nigrant leur genre",
        "summary": "\u00abChoisis-moi, je ne suis pas comme les autres\u00bb, c\u2019est ce que demandent implicitement aux hommes les femmes qui, sur les r\u00e9seaux sociaux, se d\u00e9finissent comme des \u00abPick Me Girls\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/471821221310"
    },
    {
        "title": "Les champignons peuvent faire\u2026 de la musique!",
        "summary": "Un musicien canadien transforme les signaux bio\u00e9lectriques qu\u2019ils \u00e9mettent en sons \u00e9lectroniques. Fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/663570866496"
    },
    {
        "title": "Plus de 420 postes de travail biff\u00e9s par la Poste",
        "summary": "Le g\u00e9ant jaune a annonc\u00e9 une restructuration chez sa filiale Direct Mail Company, qui emploie 4000 personnes. Une proc\u00e9dure de consultation a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/512741194506"
    },
    {
        "title": "Wembanyama battu pour ses d\u00e9buts, double-double pour Capela",
        "summary": "Clint Capela a livr\u00e9 la marchandise \u00e0 l'occasion du premier match de la nouvelle saison de NBA. Mais Atlanta s'est inclin\u00e9 116-110 \u00e0 Charlotte. Wembanyama \u00e9galement confront\u00e9 \u00e0 la d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/733640050080"
    },
    {
        "title": "\u00abLe sang des Palestiniens est sur les mains du Conseil f\u00e9d\u00e9ral\u00bb",
        "summary": "Les organisateurs de manifestations en Suisse d\u00e9noncent la passivit\u00e9 du gouvernement face \u00e0 la situation \u00e0 Gaza. La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9affirme sa position pro-isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/417996545895"
    },
    {
        "title": "Chasse \u00e0 l\u2019homme apr\u00e8s les tueries qui ont fait au moins 22 morts",
        "summary": "Une gigantesque chasse \u00e0 l\u2019homme est en cours pour retrouver un r\u00e9serviste de l\u2019arm\u00e9e qui a mis sous le choc une petite ville du nord-est du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/400900474659"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 un doubl\u00e9 helv\u00e9tique, les Devils battus",
        "summary": "Nico Hischier et Timo Meier ont allum\u00e9 la lampe face aux Capitals, dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. Mais New Jersey n\u2019a pas obtenu un 3e succ\u00e8s de rang en NHL.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/917201867446"
    },
    {
        "title": "R\u00eave pr\u00e9monitoire gagnant pour un couple",
        "summary": "Un couple de Parisiens a remport\u00e9, fin septembre, le tirage de 130\u00a0millions d\u2019euros, a annonc\u00e9 la Fran\u00e7aise des Jeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/231535455003"
    },
    {
        "title": "Le lob de l\u2019espoir de Young Boys face \u00e0 City",
        "summary": "Manchester City a d\u00e9croch\u00e9 un troisi\u00e8me succ\u00e8s en autant de rencontres sur la pelouse des Young Boys de Berne (3-1) mercredi et conserve sa premi\u00e8re place en t\u00eate du groupe G. L\u2019\u00e9galisation bernoise d\u2019Elia en d\u00e9but de 2e mi-temps a entretenu l\u2019espoir pendant 15 minutes. (SRF)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/271210161488"
    },
    {
        "title": "Que faire en cas de conflits de voisinage?",
        "summary": "Vous \u00eates en conflit avec vos voisins? Fabian Gloor, juriste, nous explique quels sont les droits des locataires et comment r\u00e9soudre au mieux les conflits usuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278723504141"
    },
    {
        "title": "Absent \u00e0 B\u00e2le, Carlos Alcaraz a \u00abde bonnes nouvelles\u00bb",
        "summary": "Le jeune Espagnol, qui a d\u00e9clar\u00e9 forfait pour les Swiss Indoors cette semaine, va reprendre la comp\u00e9tition, d\u00e8s lundi prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/548376663246"
    },
    {
        "title": "Rues \u00e9clair\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 1h du matin et Securitas dans le tram",
        "summary": "L\u2019extinction de l\u2019\u00e9clairage public aura lieu \u00e0 partir de 1h du matin d\u00e8s novembre. Jusqu\u2019ici, les feux \u00e9taient \u00e9teints \u00e0 minuit alors que le dernier tram arrive \u00e0 Boudry \u00e0 0h33. Ces mesures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es pour lutter contre les incivilit\u00e9s li\u00e9es au centre de requ\u00e9rants d\u2019asile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/204122944495"
    },
    {
        "title": "Le marathon perturbera le trafic dimanche",
        "summary": "La course n\u00e9cessite la fermeture de plusieurs tron\u00e7ons, d\u00e8s dimanche matin, et jusqu\u2019en d\u00e9but de soir\u00e9e, entre Ouchy et La Tour-de-Peilz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/134804261963"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Zermatt, les machines reviennent dans les zones interdites",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019arr\u00eat des travaux demand\u00e9s par l\u2019\u00c9tat du Valais, des dameuses ont foul\u00e9 le sanctuaire \u00e9tabli sur le glacier du Th\u00e9odule. La grogne monte aussi du c\u00f4t\u00e9 italien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/954702446146"
    },
    {
        "title": "Billie Eilish et Finneas: hommage \u00e0 l\u2019association de leur maman",
        "summary": "Le fratrie de musiciens a assist\u00e9 au premier gala de l\u2019association dirig\u00e9e par leur m\u00e8re, mardi 24 octobre 2023. Elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2020 gr\u00e2ce \u00e0 leur aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/468735119175"
    }
]