[
    {
        "title": "TikTok bient\u00f4t interdit? Les cr\u00e9ateurs de contenus sont d\u00e9pit\u00e9s",
        "summary": "Alors que la\u00a0Cour supr\u00eame a approuv\u00e9 vendredi la loi qui interdit le r\u00e9seau social, nombreux sont les Am\u00e9ricains qui contemplent la perspective d\u2019un avenir sans TikTok.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etat-unis-tiktok-bientot-interdit-les-createurs-de-contenus-sont-depites-103260743"
    },
    {
        "title": "Ses faux billets de banque \u00abfaits maison\u00bb ont bern\u00e9 la Migros",
        "summary": "Une Valaisanne a produit des contrefa\u00e7ons de billets de 100 et 200 francs \u00e0 l'aide d'une imprimante \u00e0 jet d'encre et de spray argent\u00e9. Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tribunal-penal-federal-ses-faux-billets-de-banque-faits-maison-ont-berne-la-migros-103260287"
    },
    {
        "title": "Fribourg s'impose face \u00e0 Ajoie courageux, Gen\u00e8ve gagne aussi",
        "summary": "63 secondes suffisent aux Fribourgeois pour renverser la rencontre et s'imposer \u00e0 Porrentruy. Passe de trois r\u00e9ussie pour les Dragons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-fribourg-s-impose-face-a-ajoie-courageux-geneve-gagne-aussi-103260615"
    },
    {
        "title": "Des centaines de millions en bitcoins reposent dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un Gallois veut retrouver un disque dur jet\u00e9 en 2013, car il contient 8000 bitcoins, qui valent aujourd\u2019hui 750 millions de fr. Le juge lui refuse l'acc\u00e8s \u00e0 la d\u00e9charge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-des-centaines-de-millions-en-bitcoins-reposent-dans-une-decharge-103260593"
    },
    {
        "title": "Une mar\u00e9e humaine et une promesse de Murisier \u00e0 Wengen",
        "summary": "La fin de la premi\u00e8re journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s festive pour des milliers de personnes sur la grande place de la station.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-une-maree-humaine-et-une-promesse-de-murisier-a-wengen-103260785"
    },
    {
        "title": "Ce pickpocket a crois\u00e9 le chemin de la mauvaise personne",
        "summary": "Un voleur a eu la d\u00e9sagr\u00e9able surprise de tomber sur un expert de jiu-jitsu juste apr\u00e8s avoir vol\u00e9 un passant. Le malfrat a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-ce-pickpocket-a-croise-le-chemin-de-la-mauvaise-personne-103260640"
    },
    {
        "title": "Le Tr\u00e9sor annonce des \u00abmesures extraordinaires\u00bb",
        "summary": "La secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat au Tr\u00e9sor des \u00c9tats-Unis a annonc\u00e9 vendredi des \u00abmesures extraordinaires\u00bb contre les \u00e9ch\u00e9ances de dette du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dette-americaine-le-tresor-annonce-des-mesures-extraordinaires-103260793"
    },
    {
        "title": "Un froid polaire bouleverse la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture de Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu a d\u00e9cid\u00e9 de renoncer \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie en ext\u00e9rieur, comme pour Ronald Reagan en 1985.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-froid-polaire-bouleverse-la-ceremonie-d-investiture-de-trump-103260694"
    },
    {
        "title": "Suspendue de vol et enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s l'explosion de jeudi",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019explosion jeudi du second \u00e9tage de la fus\u00e9e Starship au-dessus des Cara\u00efbes, le r\u00e9gulateur am\u00e9ricain de l'aviation a demand\u00e9 \u00e0 SpaceX d'ouvrir une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fusee-starship-de-spacex-suspendue-de-vol-et-enquete-ouverte-apres-l-explosion-de-jeudi-103260729"
    },
    {
        "title": "Comment un youtubeur est devenu son porte-drapeau au Parlement europ\u00e9en",
        "summary": "L\u2019alliance entre le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en Fidias Panayiotou et le milliardaire soul\u00e8ve des questions sur l\u2019influence grandissante du propri\u00e9taire du r\u00e9seau X sur la politique europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/elon-musk-comment-un-youtubeur-est-devenu-son-porte-drapeau-au-parlement-europeen-103260625"
    },
    {
        "title": "Le plus beau jour de Franjo von Allmen, \u00abheureux comme un chien\u00bb",
        "summary": "\u00c0 23 ans et devant son public \u00e0 Wengen, le Bernois a remport\u00e9 la premi\u00e8re victoire de sa carri\u00e8re en Coupe du monde. R\u00e9actions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-le-plus-beau-jour-de-franjo-von-allmen-heureux-comme-un-chien-103260598"
    },
    {
        "title": "Un Hongrois accroch\u00e9 \u00e0 plus de 200 km/h sur trente kilom\u00e8tres",
        "summary": "Un homme s\u2019est accroch\u00e9 \u00e0 un TGV entre deux gares de Bavi\u00e8re. Il s'en est sorti indemne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tgv-en-allemagne-un-hongrois-accroche-a-plus-de-200-kmh-sur-trente-kilometres-103260682"
    },
    {
        "title": "Francfort plonge Dortmund dans la crise",
        "summary": "Troisi\u00e8me d\u00e9faite de suite pour les co\u00e9quipiers de Gregor Kobel. L'Europe s'\u00e9loigne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-francfort-plonge-dortmund-dans-la-crise-103260776"
    },
    {
        "title": "Le Canada pr\u00eat \u00e0 r\u00e9pliquer avec \u00abune taxe Trump\u00bb",
        "summary": "Les droits de douane dont le pr\u00e9sident \u00e9lu menace Ottawa sont d'autant plus inqui\u00e9tants qu'ils risquent de faire p\u00e9ricliter l'\u00e9conomie canadienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-et-droits-de-douane-le-canada-pret-a-repliquer-avec-une-taxe-trump-103260742"
    },
    {
        "title": "Divorc\u00e9, Ben Stiller est retomb\u00e9 amoureux de sa femme",
        "summary": "L\u2019acteur a racont\u00e9 comment il avait recoll\u00e9 les morceaux avec Christine Taylor, apr\u00e8s leur s\u00e9paration en 2017.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/romance-divorce-ben-stiller-est-retombe-amoureux-de-sa-femme-103260501"
    },
    {
        "title": "Pacific Palisades: retour \u00e0 la maison pour 11\u2019000 habitants",
        "summary": "La Cit\u00e9 des Anges est d\u00e9vor\u00e9e par les flammes depuis le 7 janvier. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-pacific-palisades-retour-a-la-maison-pour-11-000-habitants-103254859"
    },
    {
        "title": "Un incendie \u00abcatastrophique\u00bb ravage une centrale de batteries",
        "summary": "Un incendie spectaculaire s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans une centrale de batteries au lithium aux Etats-Unis, for\u00e7ant l\u2019\u00e9vacuation de 1500 personnes. Un \u00e9lu \u00e9voque une \u00abcatastrophe\u00bb. (chs/AP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/californie-un-incendie-catastrophique-ravage-une-centrale-de-batteries-103260585"
    },
    {
        "title": "L'ordi d\u00e9raille: un train en retard de 65 millions de minutes",
        "summary": "Les voyageurs du RER Soleure-Berne se sont bien marr\u00e9s, cette semaine, lorsqu'une annonce surr\u00e9aliste s'est \u00e9chapp\u00e9e des haut-parleurs de plusieurs gares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-l-ordi-deraille-un-train-en-retard-de-65-millions-de-minutes-103259569"
    },
    {
        "title": "C'est la fin des haricots pour le chou-fleur et le brocoli",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries en Espagne et un hiver chaud provoqueront une p\u00e9nurie de choux qui devrait se faire sentir d\u00e8s le printemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-de-legumes-c-est-la-fin-des-haricots-pour-le-chou-fleur-et-le-brocoli-103259652"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate pour escroquerie ouverte, les suspects non-identifi\u00e9s",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour tenter d\u2019identifier les escrocs qui ont soutir\u00e9 830'000 euros \u00e0 une Fran\u00e7aise, convaincue d\u2019aider l\u2019acteur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-du-faux-brad-pitt-enquete-pour-escroquerie-ouverte-les-suspects-non-identifies-103260551"
    },
    {
        "title": "Un cold case r\u00e9solu 5600 ans plus tard",
        "summary": "Au Danemark, des scientifiques ont mis fin \u00e0 une tr\u00e8s vieille \u00abenqu\u00eate\u00bb. On sait comment et par quelle fl\u00e8che l\u2019homme de Porsmose a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9, il y a 5600 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danemark-un-cold-case-resolu-5600-ans-plus-tard-103260489"
    },
    {
        "title": "Une chienne emm\u00e8ne elle-m\u00eame son chiot chez le v\u00e9t\u00e9rinaire",
        "summary": "Une chienne a agit comme une m\u00e8re humaine avec son petit. Elle l\u2019a amen\u00e9 chez le v\u00e9t\u00e9rinaire pour qu\u2019il soit soign\u00e9. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/turquie-une-chienne-emmene-elle-meme-son-chiot-chez-le-veterinaire-103260037"
    },
    {
        "title": "Deux joueurs de Lucerne salu\u00e9s pour leur geste citoyen",
        "summary": "Pius Dorn et Andrejs Ciganiks ont aid\u00e9 une personne \u00e2g\u00e9e \u00e0 rentrer chez elle. L'homme les a chaleureusement remerci\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-deux-joueurs-de-lucerne-salues-pour-leur-geste-citoyen-103260215"
    },
    {
        "title": "Feu vert isra\u00e9lien \u00e0 l\u2019accord de tr\u00eave avec le Hamas",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-feu-vert-israelien-a-l-accord-de-treve-avec-le-hamas-103021430"
    },
    {
        "title": "Licenci\u00e9 d'OpenAI pour avoir cr\u00e9\u00e9 une machine tueuse",
        "summary": "OpenAI a mis fin \u00e0 sa collaboration avec un ing\u00e9nieur ayant cr\u00e9\u00e9 une arme \u00e0 commande vocale  connect\u00e9e \u00e0 l\u2019IA. Les internautes sont glac\u00e9s par la d\u00e9couverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-licencie-d-openai-pour-avoir-cree-une-machine-tueuse-103259799"
    },
    {
        "title": "Une \u00abanomalie\u00bb et Starship se transforme en pluie d\u2019\u00e9toiles filantes",
        "summary": "Lors du dernier vol d\u2019essai de la fus\u00e9e Starship, l\u2019\u00e9tage inf\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 avec succ\u00e8s, mais l\u2019\u00e9tage sup\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9 perdu. (lch/X)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/spacex-une-anomalie-et-starship-se-transforme-en-pluie-d-etoiles-filantes-103260209"
    },
    {
        "title": "Il termine dans l\u2019eau gel\u00e9e pour sauver son chien",
        "summary": "Ed Berger et son chien Tommy l\u2019ont \u00e9chapp\u00e9 belle. L\u2019animal est tomb\u00e9 dans l\u2019eau gel\u00e9e, et son ma\u00eetre aussi apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de l\u2019aider. Secourus, les deux vont bien. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-il-se-rue-dans-l-eau-gelee-pour-sauver-son-chien-103259897"
    },
    {
        "title": "Quand l\u2019IA ressuscite une voix l\u00e9gendaire, la controverse \u00e9clate",
        "summary": "La voix fran\u00e7aise l\u00e9gendaire de Stallone, recr\u00e9\u00e9e par IA pour une bande-annonce, suscite une pol\u00e9mique. Entre hommage technologique et trahison artistique, le d\u00e9bat est lanc\u00e9. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cinema-quand-l-ia-ressuscite-une-voix-legendaire-la-controverse-eclate-103259876"
    },
    {
        "title": "Cinq jeunes interpell\u00e9s apr\u00e8s le cambriolage d'un kiosque",
        "summary": "La police a arr\u00eat\u00e9 cinq jeunes apr\u00e8s qu'ils ont cambriol\u00e9 un kiosque \u00e0 Gr\u00f4ne, dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. La totalit\u00e9 du butin a pu \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grone-vs-cinq-jeunes-interpelles-apres-le-cambriolage-d-un-kiosque-103260611"
    },
    {
        "title": "Le Minist\u00e8re public pourra lire les carnets du militant du climat",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral autorise le Parquet \u00e0 acc\u00e9der aux \u00e9crits saisis en cellule de \u00abJ\u00e9r\u00e9my\u00bb, un activiste suspect\u00e9 d'avoir incendi\u00e9 des engins appartenant \u00e0 Holcim.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-ministere-public-pourra-lire-les-carnets-du-militant-du-climat-103260521"
    },
    {
        "title": "Une femme retrouv\u00e9e morte, la police suspecte un homicide",
        "summary": "Des tiers ont alert\u00e9 la police au sujet d'une femme qui ne donnait plus signe de vie. Elle a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bienne-be-une-femme-retrouvee-morte-la-police-suspecte-un-homicide-103260563"
    },
    {
        "title": "Une voiture en feu enfume tout un quartier vers la sortie de l'A1",
        "summary": "Une voiture a pris feu vendredi au Mont-sur-Rolle (VD), d\u00e9gageant une fum\u00e9e bien visible depuis l\u2019autoroute. L\u2019incident n\u2019a pas impact\u00e9 le trafic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mont-sur-rolle-vd-une-voiture-en-feu-enfume-tout-un-quartier-vers-la-sortie-de-l-a1-103260474"
    },
    {
        "title": "Gros programme pour six des sept conseillers f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 Davos",
        "summary": "Hormis Albert R\u00f6sti, tous les membres du gouvernement ont des rencontres pr\u00e9vues au Forum \u00e9conomique mondial de Davos qui s'ouvre lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wef-2025-gros-programme-pour-six-des-sept-conseillers-federaux-a-davos-103260312"
    },
    {
        "title": "Un jeune agress\u00e9 lors d\u2019une violente altercation",
        "summary": "La police bernoise enqu\u00eate apr\u00e8s une agression sur un jeune homme, bless\u00e9 et hospitalis\u00e9. Un appel \u00e0 t\u00e9moins a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour retrouver l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-un-jeune-agresse-lors-d-une-violente-altercation-103260543"
    },
    {
        "title": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Poste annonce sa d\u00e9mission",
        "summary": "En fonction depuis six ans, Roberto Cirillo, num\u00e9ro un de la Poste, s'en ira \u00e0 la fin du mois de mars. Le processus pour lui trouver un rempla\u00e7ant a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-directeur-general-de-la-poste-annonce-sa-demission-103260447"
    },
    {
        "title": "Il abandonne ses ch\u00e8vres \u00e0 l'alpage malgr\u00e9 l'hiver glacial",
        "summary": "Un \u00e9leveur valaisan a laiss\u00e9 ses ch\u00e8vres dans les montagnes, au froid. Les d\u00e9fenseurs des animaux d\u00e9noncent cette situation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vallee-de-zermatt-vs-il-abandonne-ses-chevres-a-l-alpage-malgre-l-hiver-glacial-103258917"
    },
    {
        "title": "Suspension des n\u00e9gociations de paix avec l\u2019ELN",
        "summary": "La Colombie a annonc\u00e9 vendredi suspendre les n\u00e9gociations avec l\u2019Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale, apr\u00e8s une journ\u00e9e meurtri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-suspension-des-negociations-de-paix-avec-l-eln-103260787"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement Milei claironne un exc\u00e9dent budg\u00e9taire",
        "summary": "Le gouvernement argentin s\u2019est vant\u00e9 vendredi d\u2019un exc\u00e9dent budg\u00e9taire in\u00e9dit depuis 14 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-le-gouvernement-milei-claironne-un-excedent-budgetaire-103260783"
    },
    {
        "title": "Joe Biden commue 2500 peines",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 vendredi qu\u2019il avait commu\u00e9 2500 peines pour des d\u00e9lits non violents li\u00e9s \u00e0 la drogue. C\u2019est un record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-joe-biden-commue-2500-peines-103260775"
    },
    {
        "title": "Biden assure que l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes est dans la Constitution",
        "summary": "Toutefois, son inscription officielle dans la Loi fondamentale ne peut \u00eatre effectu\u00e9e que par le service des Archives nationales, qui ne le fera pas dans l'imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-biden-assure-que-l-egalite-des-sexes-est-dans-la-constitution-103260715"
    },
    {
        "title": "Une commissaire de l'UE salue le \u00abpragmatisme\u00bb du pouvoir syrien",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont lanc\u00e9 une offensive fulgurante en Syrie qui a conduit \u00e0 la chute du r\u00e9gime d'Assad. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-une-commissaire-de-l-ue-salue-le-pragmatisme-du-pouvoir-syrien-103235385"
    },
    {
        "title": "Kvaratskhelia au PSG, c'est fait",
        "summary": "Le G\u00e9orgien a sign\u00e9 avec les parisiens jusqu'en 2029. Le prix de son transfert est estim\u00e9e entre 70 et 80 millions d'euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kvaratskhelia-au-psg-c-est-fait-103260779"
    },
    {
        "title": "La Suisse r\u00e9siste mais perd contre l\u2019Allemagne",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de Suisse a fait mieux qu\u2019attendu face aux Allemands au Mondial, ne s\u2019inclinant que de deux buts. Le dernier match sera d\u00e9cisif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/handball-la-suisse-resiste-mais-perd-contre-l-allemagne-103260761"
    },
    {
        "title": "Monaco perd sa troisi\u00e8me place en Ligue 1",
        "summary": "Battus \u00e0 Montpellier, les Mon\u00e9gasques ne sont plus sur le podium vendredi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-monaco-perd-sa-troisieme-place-en-ligue-1-103260732"
    },
    {
        "title": "Mathilde Gremaud se classe troisi\u00e8me \u00e0 Laax",
        "summary": "La Fribourgeoise aurait pu pr\u00e9tendre \u00e0 un peu mieux, mais un toucher de la main lui a co\u00fbt\u00e9 des points. Les autres Suisses en retrait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-freestyle-mathilde-gremaud-se-classe-troisieme-a-laax-103260528"
    },
    {
        "title": "\u00abSoyez humble et amusez-vous\u00bb",
        "summary": "Le Club Alpin Suisse veut pr\u00e9server le plaisir de ses membres dans les Alpes. Philippe W\u00e4ger, responsable Cabanes et Environnement, compte sur leur engagement \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montagnes-soyez-humble-et-amusez-vous-103243530"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019importance de pr\u00e9server l\u2019artisanat traditionnel",
        "summary": "Sauvegarder l'artisanat traditionnel, c'est prot\u00e9ger culture, personnes et environnement. Retour sur le r\u00f4le central qu'a la durabilit\u00e9 culturelle pour notre avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-culturelle-toute-l-importance-de-preserver-l-artisanat-traditionnel-103243253"
    },
    {
        "title": "Avion fon\u00e7ant sur la tour Eiffel: une compagnie s'excuse",
        "summary": "Un avion allant droit sur la tour Eiffel: la compagnie a\u00e9rienne pakistanaise PIA s'est excus\u00e9e, vendredi, apr\u00e8s qu'un visuel a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aviation-avion-foncant-sur-la-tour-eiffel-la-compagnie-s-excuse-103260359"
    },
    {
        "title": "Trump arrive, UE et Mexique aff\u00fbtent leur alliance commerciale",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-trump-arrive-ue-et-mexique-affutent-leur-alliance-commerciale-103021435"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens n'ont pas d'argent \u00e0 d\u00e9penser\u00bb",
        "summary": "La Chine a enregistr\u00e9 en 2024 une croissance de 5% de son Produit int\u00e9rieur brut, le rythme le plus faible depuis trois d\u00e9cennies hors p\u00e9riode de pand\u00e9mie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-les-gens-n-ont-pas-d-argent-a-depenser-103260348"
    },
    {
        "title": "Les ventes en ligne boostent le chiffre d'affaires de Migros",
        "summary": "Au terme d'une ann\u00e9e marqu\u00e9e par une importante restructuration, le groupe Migros a enregistr\u00e9 un chiffre d'affaires en hausse de 1,6%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/resultats-2024-les-ventes-en-ligne-boostent-le-chiffre-d-affaires-de-migros-103260183"
    },
    {
        "title": "Un complexe thermal vieux de 2000 ans d\u00e9couvert \u00e0 Pomp\u00e9i",
        "summary": "Les bains mis au jour dans une villa romaine constituent l'un des plus grands complexes thermaux priv\u00e9s d\u00e9couverts jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent dans la ville antique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-un-complexe-thermal-vieux-de-2000-ans-decouvert-a-pompei-103260529"
    },
    {
        "title": "Il installe un man\u00e8ge dans son jardin, et les ennuis commencent",
        "summary": "Un grand-papa travaille depuis 2023 \u00e0 la r\u00e9novation d'une vieille attraction sur sa propri\u00e9t\u00e9. Mais il l'a install\u00e9e en zone agricole, et risque de devoir tout d\u00e9monter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-installe-un-manege-dans-son-jardin-et-les-ennuis-commencent-103258727"
    },
    {
        "title": "Rillette, un sanglier apprivois\u00e9, est sauv\u00e9e pour le moment",
        "summary": "La d\u00e9cision du pr\u00e9fet demandant \u00e0 sa propri\u00e9taire de confier le sanglier \u00e0 une \u00abstructure adapt\u00e9e\u00bb, faute de quoi l'animal pourrait \u00eatre euthanasi\u00e9, est suspendue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-rillette-un-sanglier-apprivoise-est-sauvee-pour-le-moment-103259668"
    },
    {
        "title": "Des tortues bless\u00e9es soign\u00e9es sur une barge-h\u00f4pital en pleine mer",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, environ 10'000 tortues caouanne, une esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e, se blessent ou meurent dans les filets de p\u00eache au large des c\u00f4tes tunisiennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tunisie-des-tortues-blessees-soignees-sur-une-barge-hopital-en-pleine-mer-103259579"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est insultant que les gens ne retiennent que cette p\u00e9riode\u00bb",
        "summary": "Le danseur Christophe Licata en a marre qu'on lui parle du clash entre In\u00e8s Reg, sa partenaire lors de la saison 13 de \u00abDanse avec les stars\u00bb, et Natasha St-Pier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/christophe-licata-c-est-insultant-que-les-gens-ne-retiennent-que-cette-periode-103260388"
    },
    {
        "title": "Malade, Bruce Willis va \u00e0 la rencontre de policiers mobilis\u00e9s",
        "summary": "L'acteur am\u00e9ricain, atteint de d\u00e9mence, a fait, jeudi, sa premi\u00e8re sortie publique, depuis son diagnostic, pour remercier des agents engag\u00e9s contre les incendies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-de-los-angeles-malade-bruce-willis-va-a-la-rencontre-de-policiers-mobilises-103260229"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est temps pour nous de commencer un nouveau chapitre\u00bb",
        "summary": "Moins d'une semaine apr\u00e8s les rumeurs de rupture, l'actrice Jessica Alba a confirm\u00e9 qu'elle et Cash Warren s'\u00e9taient s\u00e9par\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jessica-alba-il-est-temps-pour-nous-de-commencer-un-nouveau-chapitre-103260213"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne sais pas o\u00f9 le vent me m\u00e8nera, mais je tente ma chance\u00bb",
        "summary": "Joya Marleen sort ce 17 janvier \u00abThe wind is picking up\u00bb. Avec ce premier album, elle veut emmener son public dans \u00abun voyage sonore inoubliable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/joya-marleen-je-ne-sais-pas-ou-le-vent-me-menera-mais-je-tente-ma-chance-103258880"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Bloqu\u00e9e, la crypto rapporte des int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Les int\u00e9ress\u00e9s pourront g\u00e9n\u00e9rer des revenus non d\u00e9pendants du cours de la monnaie. PostFinance d\u00e9bute avec l'ethereum et une dur\u00e9e de placement d'au minimum 12 semaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-cryptomonnaies-postfinance-se-lance-dans-une-offre-de-staking-103259734"
    },
    {
        "title": "Une initiative pour forcer la BNS \u00e0 investir dans le bitcoin",
        "summary": "La Banque nationale pourrait bien devoir remplir ses caisses de cryptomonnaies. La plupart des partis sont sceptiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-une-initiative-pour-forcer-la-bns-a-investir-dans-le-bitcoin-103256188"
    },
    {
        "title": "Le record des entreprises cr\u00e9\u00e9es a \u00e9t\u00e9 battu en 2024",
        "summary": "L'an dernier, le registre du commerce suisse comptait 52'978 nouvelles entreprises inscrites (+2,6%).\u00a0Les cantons de Fribourg et du Valais ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s actifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-record-des-entreprises-creees-a-ete-battu-en-2024-103250339"
    },
    {
        "title": "\u00abFaire la f\u00eate est une lib\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "La chanteuse londonienne Rose Gray fait fi du blues de janvier et lance un appel fort au dancefloor avec son premier album \u00abLouder, please\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rose-gray-faire-la-fete-est-une-liberation-103258163"
    },
    {
        "title": "Drake attaque Universal en diffamation",
        "summary": "C\u2019est le dernier \u00e9pisode de la querelle opposant le rappeur canadien Drake \u00e0 l\u2019Am\u00e9ricain Kendrick Lamar, sur fond d\u2019accusations de p\u00e9dophilie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-drake-attaque-universal-en-diffamation-103259378"
    },
    {
        "title": "Santa marche sur les traces de Zaho de Sagazan",
        "summary": "L'ex-chanteuse de Hyphen Hyphen est nomm\u00e9e dans quatre cat\u00e9gories aux prochaines Victoires de la musique. Elle pourrait \u00e9galer le carton de sa cons\u0153ur en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/victoires-de-la-musique-santa-marche-sur-les-traces-de-zaho-sagazan-103257961"
    },
    {
        "title": "Le Snow Vibes d\u00e9gaine une programmation tr\u00e8s \u00abtendance\u00bb",
        "summary": "Six poids lourds de la musique \u00e9lectro, techno et dance vont se produire \u00e0 2200m d\u2019altitude lors du festival qui se d\u00e9roulera les 12 et 13 avril prochains \u00e0 Nendaz (VS).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-snow-vibes-degaine-une-programmation-tres-tendance-103253279"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame valide l'interdiction de TikTok, Trump tranchera",
        "summary": "La maison m\u00e8re de TikTok se voit contrainte de c\u00e9der, d\u00e8s dimanche, l\u2019application \u00e0 un autre propri\u00e9taire, sauf si Trump, \u00abqui a besoin de temps\u00bb, en d\u00e9cide autrement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-cour-supreme-valide-la-loi-menacant-tiktok-d-interdiction-103260599"
    },
    {
        "title": "Amazon peine \u00e0 finaliser la nouvelle version de l'assistant Alexa",
        "summary": "Le g\u00e9ant de l'e-commerce doit encore surmonter des probl\u00e8mes techniques avant de pouvoir lancer la nouvelle version de son assistant vocal dot\u00e9e d'IA g\u00e9n\u00e9rative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-amazon-peine-a-finaliser-la-nouvelle-version-de-l-assistant-alexa-103259565"
    },
    {
        "title": "Interdiction de TikTok: hausse des cours de chinois sur Duolingo",
        "summary": "L'app d'apprentissage de langues a constat\u00e9 une augmentation d'utilisateurs am\u00e9ricains apprenant le chinois, apr\u00e8s l'afflux sur l'app chinoise alternative Xiaohongshu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-interdiction-de-tiktok-hausse-des-cours-de-chinois-sur-duolingo-103259629"
    },
    {
        "title": "Nintendo annonce la Switch 2 et un nouveau \u00abMario Kart\u00bb",
        "summary": "Le g\u00e9ant nippon du jeu vid\u00e9o a d\u00e9voil\u00e9 jeudi l'appareil qui doit succ\u00e9der \u00e0 sa populaire console en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-annonce-officiellement-la-switch-2-103259754"
    },
    {
        "title": "Un roguelite prometteur \u00e0 am\u00e9liorer d'urgence",
        "summary": "\u00abHyper Light Breaker\u00bb, nouveau roguelite sign\u00e9 Heart Machine, a encore besoin d\u2019\u00eatre peaufin\u00e9 avant de sortir dans sa version finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-roguelite-prometteur-a-ameliorer-d-urgence-103259948"
    },
    {
        "title": "Pad de Vitality: \u00abOn s\u2019est inspir\u00e9 des tactiques du football\u00bb",
        "summary": "Avec le head coach Mac, le coach Patrick \u00abPad\u00bb Suckow-Breum a revu la strat\u00e9gie du club fran\u00e7ais Team Vitality, dot\u00e9 d\u2019un nouveau roster.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-pad-de-vitality-on-s-est-inspire-des-tactiques-du-football-103258376"
    },
    {
        "title": "La guerre de la plus belle des mani\u00e8res",
        "summary": "Tr\u00e8s soign\u00e9e et enivrante, la proposition \u00abDelta Force\u00bb fait une entr\u00e9e fracassante dans le monde des jeux de guerre comp\u00e9titifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-guerre-de-la-plus-belle-des-manieres-103256462"
    },
    {
        "title": "Un fabricant d'accessoires d\u00e9voile la Switch 2 avant son annonce",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Genki a expos\u00e9 une r\u00e9plique de la future console de Nintendo, au salon de la technologie grand public de Las Vegas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ces-2025-un-fabricant-d-accessoires-devoile-la-switch-2-avant-son-annonce-103253971"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais excit\u00e9 mais aussi effray\u00e9\u00bb",
        "summary": "Harris Dickinson pratique le BDSM avec Nicole Kidman dans \u00abBabygirl\u00bb, un thriller \u00e9rotique qui sent le soufre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/harris-dickinson-j-etais-excite-mais-aussi-effraye-103257448"
    },
    {
        "title": "Marjane Satrapi refuse la L\u00e9gion d'honneur",
        "summary": "L'artiste franco-iranienne, auteure de la BD et du film \u00abPersepolis\u00bb, a justifi\u00e9 son refus par \u00abl'attitude hypocrite de la France vis-\u00e0-vis de l'Iran\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-marjane-satrapi-refuse-la-legion-d-honneur-103257886"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Suisse est mon havre de paix\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de son biopic \u00abBetter Man\u00bb, Robbie Williams est fier de voir son incroyable parcours sur grand \u00e9cran. Il adore aussi se ressourcer chez lui, pr\u00e8s de Gstaad.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/robbie-williams-la-suisse-est-mon-havre-de-paix-103257273"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis pr\u00eate \u00e0 tous les sacrifices pour mes enfants\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche d'\u00abInarr\u00eatable\u00bb, sur Prime Video, Jennifer Lopez a de nombreux points communs avec le personnage qu'elle incarne dans le film tir\u00e9 d'une histoire vraie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jennifer-lopez-je-suis-prete-a-tous-les-sacrifices-pour-mes-enfants-103255171"
    },
    {
        "title": "Un verre de lait par jour diminue le risque de cancer colorectal",
        "summary": "Une alimentation riche en calcium permet de diminuer le risque de d\u00e9velopper un cancer colorectal. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude\u00a0britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/calcium-un-verre-de-lait-par-jour-diminue-le-risque-de-cancer-colorectal-103255442"
    },
    {
        "title": "Ces sept aliments font du bien aux intestins",
        "summary": "Les bact\u00e9ries intestinales jouent un r\u00f4le important dans la digestion et l'absorption des nutriments. Elles contribuent aussi au syst\u00e8me immunitaire et au bien-\u00eatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intestins-et-microbiome-7-aliments-qui-font-du-bien-aux-intestins-673401680785"
    },
    {
        "title": "La nouvelle technologie m\u00e9dicale remplace les laboratoires",
        "summary": "Les appareils connect\u00e9s permettent de surveiller le taux d\u2019hormones, la glyc\u00e9mie, l\u2019arythmie cardiaque. Leur utilit\u00e9 et leur fiabilit\u00e9 restent encore \u00e0 prouver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-la-nouvelle-technologie-medicale-remplace-les-laboratoires-103253770"
    },
    {
        "title": "Cette mauvaise habitude vous fait perdre de l'argent",
        "summary": "Payer avec un smartphone sans surveiller son compte est une erreur qui gr\u00e8ve un budget.\u00a0Des m\u00e9thodes simples permettent d'\u00eatre plus attentif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faites-des-economies-cette-mauvaise-habitude-vous-fait-perdre-de-l-argent-103253138"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9collet\u00e9 jusqu'au nombril fait son grand retour",
        "summary": "Le d\u00e9collet\u00e9 plongeant est de retour. Des stars comme\u00a0Zendaya et Emily Ratajkowski montrent comment le porter avec style.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexy-le-decollete-jusqu-au-nombril-fait-son-grand-retour-103257294"
    },
    {
        "title": "Tout le monde veut ressembler \u00e0 Fran dans \u00abUne nounou d'enfer\u00bb",
        "summary": "Les fans de la sitcom des ann\u00e9es 90 imitent le style extravagant de Fran Fine. M\u00eame la chanteuse Sabrina Carpenter s'y met. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liberez-le-leopard-tout-le-monde-veut-ressembler-a-fran-dans-une-nounou-d-enfer-103254646"
    },
    {
        "title": "Un club de foot se cache derri\u00e8re cette collection de streetwear",
        "summary": "Le Racing de Santander a con\u00e7u des v\u00eatements en collaboration avec la marque Pompeii. L'exercice rompt avec le sportswear pur et dur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-un-club-de-foot-se-cache-derriere-cette-collection-de-streetwear-103254068"
    },
    {
        "title": "Bella Hadid fait de ce sac le it-bag de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Le sac Nellc\u00f4te de Valentino est le must-have actuel du monde de la mode. Bella Hadid et Alexa Chung l'ont adopt\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trend-bella-hadid-a-adopte-son-it-bag-de-l-annee-103251694"
    },
    {
        "title": "Trop de touristes d\u00e9laissent leur attirail hivernal en Laponie",
        "summary": "Au terme de vacances en Laponie, des touristes laissent derri\u00e8re eux leurs v\u00eatements, ce qui devient probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incivilite-ces-touristes-qui-delaissent-leur-attirail-hivernal-en-laponie-103257898"
    },
    {
        "title": "La cigarette est bannie de cette ville depuis le 1\u1d49\u02b3 janvier",
        "summary": "Milan est la premi\u00e8re ville italienne \u00e0 introduire une interdiction presque totale de fumer dans les lieux publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-cigarette-est-bannie-de-cette-ville-depuis-le-1-janvier-103250065"
    },
    {
        "title": "Les destinations id\u00e9ales pour avoir la paix",
        "summary": "En qu\u00eate de tranquillit\u00e9 pour les vacances? Voici les cinq destinations les plus relaxantes, selon un classement r\u00e9alis\u00e9 par le Global Relaxation Index.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evasion-les-destinations-ideales-pour-avoir-la-paix-103247085"
    },
    {
        "title": "Squatteurs de si\u00e8ges: un ph\u00e9nom\u00e8ne qui prend de l'ampleur",
        "summary": "Un squatteur de si\u00e8ge est une personne qui occupe et refuse de lib\u00e9rer un si\u00e8ge initialement attribu\u00e9 \u00e0 un autre passager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-squatteurs-de-sieges-un-phenomene-qui-prend-de-l-ampleur-103243263"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs courantes bousillent les cheveux quand on dort",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi il faut opter pour une taie d'oreiller douce, ne pas s'endormir avec les cheveux mouill\u00e9s et d\u00e9tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-capillaires-ces-erreurs-courantes-bousillent-les-cheveux-quand-on-dort-103254635"
    },
    {
        "title": "Le Botox peut-il avoir des effets sur le cerveau?",
        "summary": "Un visage trop botox\u00e9 peut parfois manquer d'expression. Mais la neurotoxine d\u00e9truit-elle l'empathie, comme le pr\u00e9tend un m\u00e9decin? Les preuves scientifiques font d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medecine-esthetique-le-botox-peut-il-avoir-des-effets-sur-le-cerveau-103251668"
    },
    {
        "title": "Les tendances maquillage qui marqueront 2025",
        "summary": "Les premi\u00e8res tendances maquillages de 2025 se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9j\u00e0. D\u00e9couvrez les styles qui s'imposeront l'ann\u00e9e prochaine et, au contraire, ceux \u00e0 oublier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/make-up-les-tendances-maquillage-qui-marqueront-2025-103248990"
    },
    {
        "title": "Ce rem\u00e8de contre les l\u00e8vres s\u00e8ches cartonne sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "L'air est froid, les l\u00e8vres deviennent s\u00e8ches et se fendent. Un dermatologue partage une astuce pour que cela n'arrive plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/levres-gercees-ce-remede-contre-les-levres-seches-cartonne-sur-les-reseaux-103246481"
    },
    {
        "title": "Inattendu: ces 5 objets se nettoient dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Contrairement \u00e0 ce qu'indique son nom, cet appareil ne sert pas qu'\u00e0 laver la vaisselle. Voici cinq autres objets qui en ressortiront comme neufs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nettoyage-le-lave-vaisselle-a-plus-d-une-corde-a-son-arc-103258725"
    },
    {
        "title": "Comment se d\u00e9barrasser de la moisissure dans la douche?",
        "summary": "Inesth\u00e9tique, la moisissure est aussi n\u00e9faste pour la sant\u00e9.\u00a0Pour s'en d\u00e9barrasser d\u00e9finitivement, un seul rem\u00e8de: le chlore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remede-maison-que-faire-pour-se-debarrasser-de-la-moisissure-dans-la-douche-103258250"
    },
    {
        "title": "Comment prendre soin des oiseaux en hiver",
        "summary": "C'est une bonne chose de vouloir soutenir les oiseaux, en hiver. La Station ornithologique suisse nous livre les points \u00e0 observer\u00a0en mati\u00e8re de nourrissage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hiver-comment-prendre-soin-des-oiseaux-en-hiver-719047133028"
    },
    {
        "title": "Ne jetez plus les cendres de bois, r\u00e9utilisez-les!",
        "summary": "Les cendres peuvent \u00eatre utilis\u00e9es comme d\u00e9tergent pour nettoyer des surfaces ou pour faire la lessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-ne-jetez-plus-les-cendres-de-bois-reutilisez-les-103254828"
    },
    {
        "title": "Et les pires sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires sont...",
        "summary": "Cinq plats suisses figurent dans le classement des 100 pires plats du monde, \u00e9tabli par TasteAtlas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisines-du-monde-et-les-pires-specialites-culinaires-sont-103258945"
    },
    {
        "title": "La banane, le pain et la bi\u00e8re ne sont pas toujours v\u00e9ganes",
        "summary": "Certains aliments d'origine v\u00e9g\u00e9tale ne sont pas v\u00e9ganes. Voici une compilation de ceux qui cachent bien leur jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/veganuary-saviez-vous-que-les-bananes-n-etaient-pas-toujours-veganes-597034287604"
    },
    {
        "title": "Un pop-up \u00e0 mocktails vient d'ouvrir en Suisse romande",
        "summary": "Mocktail Swiss est un minuscule bar sp\u00e9cialiste des cocktails sans alcool qui a ouvert mardi \u00e0 Lausanne. On l'a visit\u00e9 et on a go\u00fbt\u00e9 les boissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dry-january-un-pop-up-a-mocktails-vient-d-ouvrir-en-suisse-romande-103253331"
    },
    {
        "title": "L'ajout de fluor dans l'eau affecterait le QI des enfants",
        "summary": "Une \u00e9tude men\u00e9e dans une dizaine de pays, dont les \u00c9tats-Unis, arrive \u00e0 des conclusions qui font bondir certains, en raison de \u00abcontradictions\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ajout-de-fluor-dans-l-eau-affecterait-le-qi-des-enfants-103252834"
    },
    {
        "title": "Les pneus larges sont-ils vraiment meilleurs?",
        "summary": "Les pneus larges sont plus chers. Ils ont une meilleure adh\u00e9rence dans les virages, mais ils ne sont pas id\u00e9aux pour rouler sur la neige.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conso-les-pneus-larges-sont-ils-vraiment-meilleurs-103259512"
    },
    {
        "title": "Pas besoin de gratter les vitres avec ce d\u00e9givrant fait maison",
        "summary": "Le mercure est en chute libre et le pare-brise est gel\u00e9 au petit matin. Pour \u00e9viter de devoir le gratter, nous avons une solution tr\u00e8s simple, \u00e0 la port\u00e9e de tous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vague-de-froid-pas-besoin-de-gratter-les-vitres-avec-ce-degivrant-fait-maison-103257402"
    },
    {
        "title": "Pourquoi n'y a-t-il pas d'abonnement \u00e0 la vignette \u00e9lectronique?",
        "summary": "Sur le site de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il n'est pas possible de s'abonner \u00e0 l'e-vignette. C'est un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 des autorit\u00e9s pour faciliter son achat et \u00e9viter les erreurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vignette-autoroutiere-pourquoi-n-y-a-t-il-pas-d-abonnement-a-la-vignette-electronique-103255228"
    },
    {
        "title": "Le prix de l'e-vignette n'est pas le m\u00eame chez tous les vendeurs",
        "summary": "Selon l'endroit o\u00f9 vous achetez votre vignette \u00e9lectronique, elle co\u00fbte 44 francs au lieu de 40.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-prix-de-l-e-vignette-n-est-pas-le-meme-chez-tous-les-vendeurs-103250764"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat #8",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre tes billets pour la 8e \u00e9dition de The Beat qui aura lieu le 25 janvier \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-8-103260533"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour SCH \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve",
        "summary": "Tente de gagner tes billets pour assister au concert du S, le mercredi 22 janvier, \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve !",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-sch-a-l-arena-de-geneve-103255311"
    },
    {
        "title": "Remporte une belle journ\u00e9e hivernale \u00e0 Ovronnaz!",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre une journ\u00e9e pour deux, bains et abonnement de ski au c\u0153ur des Alpes valaisannes \u00e0 Ovronnaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-remporte-une-belle-journee-hivernale-a-ovronnaz--103243802"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl avalise l\u2019accord de cessez-le-feu avec le Hamas",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien a valid\u00e9 samedi l\u2019accord de cessez-le-feu avec le Hamas dans la bande de Gaza. La tr\u00eave d\u00e9marre dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-israel-avalise-l-accord-de-cessez-le-feu-avec-le-hamas-103260796"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien pr\u00e9sident Evo Morales d\u00e9nonce une \u00abjustice partiale\u00bb",
        "summary": "Vis\u00e9 par un mandat d\u2019arr\u00eat, l\u2019ancien pr\u00e9sident bolivien Evo Morales a d\u00e9nonc\u00e9 vendredi une \u00abjustice partiale et soumise\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-l-ancien-president-evo-morales-denonce-une-justice-partiale-103260798"
    },
    {
        "title": "TikTok annonce sa fermeture quasi certaine dimanche",
        "summary": "TikTok a annonc\u00e9 vendredi sa fermeture dimanche aux \u00c9tats-Unis, \u00e0 moins d\u2019une intervention gouvernementale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tiktok-annonce-sa-fermeture-quasi-certaine-dimanche-103260802"
    },
    {
        "title": "Report de l\u2019audience pour examiner la demande de lib\u00e9ration",
        "summary": "L\u2019audience pour la demande de lib\u00e9ration des fr\u00e8res Menendez, qui ont tu\u00e9 leurs parents en 1989 aux \u00c9tats-Unis, a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e en mars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/freres-menendez-report-de-l-audience-pour-examiner-la-demande-de-liberation-103260806"
    },
    {
        "title": "Son ex-femme l'accusait de viols, il est partiellement acquitt\u00e9",
        "summary": "Le tribunal vient de largement acquitter un homme, accus\u00e9 d'avoir viol\u00e9 son ex-conjointe des milliers de fois. Les juges ont estim\u00e9 que le doute devait lui profiter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-son-ex-femme-l-accusait-de-viols-il-est-partiellement-acquitte-103255360"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga et Billie Eilish t\u00eates d'affiche d'un concert caritatif",
        "summary": "Le concert se d\u00e9roulera dans deux salles de Los Angeles le 30 janvier 2025. Une partie de la programmation vient d'\u00eatre d\u00e9voil\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-lady-gaga-et-billie-eilish-tetes-d-affiche-d-un-concert-caritatif-103260295"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a fait longtemps que Neymar n'est plus un joueur de football\u00bb",
        "summary": "L'ancien international fran\u00e7ais Emmanuel Petit n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 les d\u00e9clarations de Neymar sur Mbapp\u00e9. Il trouve le Br\u00e9silien aigri.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ca-fait-longtemps-que-neymar-n-est-plus-un-joueur-de-football-103260698"
    },
    {
        "title": "Cette h\u00f4tesse n'aurait pas d\u00fb c\u00e9l\u00e9brer la fin de sa p\u00e9riode d'essai ainsi",
        "summary": "Nelle Diala a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9e par Alaska Airlines pour avoir fait un twerk dans un avion de la compagnie. Sa vid\u00e9o TikTok est devenue virale. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/j-ai-tout-perdu-cette-hotesse-n-aurait-pas-du-celebrer-la-fin-de-sa-periode-d-essai-ainsi-103259828"
    },
    {
        "title": "Yoon pr\u00e9sent au tribunal pour une audience sur sa d\u00e9tention",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en suspendu s\u2019est rendu samedi au tribunal pour une audience sur la prolongation de sa d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-yoon-present-au-tribunal-pour-une-audience-sur-sa-detention-103260813"
    },
    {
        "title": "Iga Swiatek d\u00e9roule et rejoint les 8es de finale",
        "summary": "\u00c0 Melbourne, la No 2 mondiale a exp\u00e9di\u00e9 son 3e tour face \u00e0 la Britannique Emma Raducanu, laur\u00e9ate de l'US Open 2021 (6-1, 6-0), dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-iga-swiatek-deroule-et-rejoint-les-8es-de-finale-103260812"
    },
    {
        "title": "Donald Trump pr\u00e9voit des expulsions de clandestins, d\u00e8s mardi",
        "summary": "Une vaste raid contre les immigr\u00e9s en situation irr\u00e9guli\u00e8re aux \u00c9tats-Unis est pr\u00e9vue d\u00e8s le lendemain de l'investiture, selon le \u00abWall Street Journal\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-prevoit-des-expulsions-de-clandestins-des-mardi-103260821"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e8re jug\u00e9e pour avoir affam\u00e9 sa fille jusqu\u2019\u00e0 la mort",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019Amandine, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2020 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 13 ans, avait toujours \u00e9t\u00e9 le souffre-douleur de sa m\u00e8re, qui la maltraitait et la privait de nourriture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montpellier-f-une-mere-jugee-pour-avoir-affame-sa-fille-jusqu-a-la-mort-103260825"
    },
    {
        "title": "Ga\u00ebl Monfils prolonge son embellie, Iga Swiatek exp\u00e9ditive",
        "summary": "\u00c0 Melbourne, le v\u00e9t\u00e9ran fran\u00e7ais a \u00e9limin\u00e9 le No 4 mondial, Taylor Fritz, en quatre sets au 3e tour. La Polonaise a d\u00e9roul\u00e9 face \u00e0 Emma Raducanu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-gael-monfils-prolonge-son-embellie-iga-swiatek-expeditive-103260812"
    },
    {
        "title": "Renvoy\u00e9 avec toute sa famille car trop gourmand en aide sociale",
        "summary": "Un Kosovar n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 s'int\u00e9grer malgr\u00e9 de longues ann\u00e9es en Suisse. Le Tribunal prononce son renvoi, ainsi que ceux de sa femme et de ses quatre derniers enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-kosovo-renvoye-avec-toute-sa-famille-car-trop-gourmand-en-aide-sociale-103260385"
    },
    {
        "title": "Lewis Hamilton et Shaun White sautent d'un h\u00e9lico et glissent",
        "summary": "Le septuple champion du monde de F1 et le triple champion olympique de half-pipe ont \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9s sur une montagne. La vid\u00e9o fait le buzz et compte 14 millions de vues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/snowboard-lewis-hamilton-et-shaun-white-sautent-d-un-helico-et-glissent-103260605"
    },
    {
        "title": "Ils filment une voiture qui explose",
        "summary": "Une voiture a pris feu sur l\u2019autoroute A15 pr\u00e8s de Rapperswil (SG). Elle a explos\u00e9 au moment o\u00f9 passaient d\u2019autres usagers de la route. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rapperswil-sg-ils-filment-une-voiture-qui-explose-103260768"
    },
    {
        "title": "Les Suissesses \u00e0 la chasse dans la Descente de Cortina d'Ampezzo",
        "summary": "Apr\u00e8s l'excellent podium de Malorie Blanc lors de l'\u00e9preuve de St. Anton, les femmes s'affrontent \u00e0 nouveau sur la neige italienne. Suivez l'\u00e9preuve en direct d\u00e8s 11h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-descente-de-cortina-d-ampezzo-103260855"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission du vice-Premier ministre apr\u00e8s une vid\u00e9o pol\u00e9mique",
        "summary": "Josip Dabro a quitt\u00e9 son poste apr\u00e8s la diffusion d'images controvers\u00e9es montrant ce cadre du Mouvement patriotique tirer avec une arme depuis une voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/croatie-demission-du-vice-premier-ministre-apres-une-video-polemique-103260859"
    },
    {
        "title": "Ski \u00e0 Wengen et luge \u00e0 Grindelwald: sensations fortes au menu",
        "summary": "On vit des exp\u00e9riences sensationnelles dans les stations de l'Oberland bernois. On d\u00e9vale le Lauberhorn, comme les champions, et la plus longue piste de luge de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-suisse-ski-a-wengen-et-luge-a-grindelwald-des-sensations-fortes-103260833"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e suisse elle aussi survol\u00e9e par de myst\u00e9rieux drones",
        "summary": "Plusieurs incidents se sont produits dans le ciel au-dessus de sites sensibles en Allemagne. Des soldats al\u00e9maniques t\u00e9moignent d'un cas qui soul\u00e8ve l'inqui\u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-gall-l-armee-suisse-elle-aussi-survolee-par-de-mysterieux-drones-103260858"
    },
    {
        "title": "Deux juges assassin\u00e9s dans la Cour supr\u00eame \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "Un homme s'est donn\u00e9 la mort apr\u00e8s avoir abattu deux hommes de loi pour des raisons inconnues. Le crime a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'acte \u00abterroriste\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-deux-juges-assassines-dans-la-cour-supreme-a-teheran-103260884"
    },
    {
        "title": "Le vent a provoqu\u00e9 des retards mais \u00abpas de chaos\u00bb \u00e0 Wengen",
        "summary": "\u00c0 la gare de Wengen, pour monter vers la colline, il fallait prendre son mal en patience samedi matin. Reportage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-le-vent-a-provoque-des-retards-mais-pas-de-chaos-a-wengen-103260887"
    },
    {
        "title": "L'accus\u00e9 du viol et du meurtre d'une m\u00e9decin reconnu coupable",
        "summary": "L'homme de 33 ans qui travaillait comme b\u00e9n\u00e9vole dans le m\u00eame h\u00f4pital que la victime conna\u00eetra sa peine lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-l-accuse-du-viol-et-du-meurtre-d-une-medecin-reconnu-coupable-103260930"
    },
    {
        "title": "Sous terre, la \u00abb\u00eate bleue\u00bb anticipe les catastrophes naturelles",
        "summary": "Inaugur\u00e9e r\u00e9cemment \u00e0 l\u2019ETH Zurich, la \u00abb\u00eate bleue\u00bb est la centrifugeuse la plus puissante d\u2019Europe. Install\u00e9e sous terre, elle simule les forces extr\u00eames des catastrophes naturelles pour mieux prot\u00e9ger nos infrastructures. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/eth-zurich-sous-terre-la-bete-bleue-anticipe-les-catastrophes-naturelles-103260861"
    },
    {
        "title": "Noemi R\u00fcegg d\u00e9croche sa premi\u00e8re victoire sur le World Tour",
        "summary": "La Zurichoise de 23 ans, championne de Suisse en titre, a remport\u00e9 l'\u00e9tape reine du Tour Down Under. Elle s'empare de la premi\u00e8re place du classement g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-noemi-rueegg-decroche-sa-premiere-victoire-sur-le-world-tour-103260900"
    },
    {
        "title": "Pavel Durov reconna\u00eet la gravit\u00e9 des faits reproch\u00e9s \u00e0 Telegram",
        "summary": "Le fondateur de la messagerie crypt\u00e9e a admis des manquements devant les juges et a promis des am\u00e9liorations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-pavel-durov-reconnait-la-gravite-des-faits-reproches-a-telegram-103260969"
    },
    {
        "title": "Miha Hrobat en t\u00eate \u00e0 Wengen, Kriechmayr chute \u00e0 l'arriv\u00e9e",
        "summary": "La d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique est au d\u00e9part de la mythique \u00e9tape de la coupe du monde de ski. La course est \u00e0 suivre en direct d\u00e8s 12h45.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/descente-de-wengen-les-suisses-peuvent-confirmer-leur-forme-sur-le-lauberhorn-103260988"
    },
    {
        "title": "Compl\u00e9mentaires trop ch\u00e8res: la FINMA tance les assureurs",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier coup de sifflet en 2020, le gendarme des march\u00e9s exhorte les assurances \u00e0 plus de transparence et de coh\u00e9rence sur les prix des compl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-complementaires-trop-cheres-la-finma-tance-les-assureurs-103260938"
    },
    {
        "title": "Daniil Medvedev sanctionn\u00e9 pour ses exc\u00e8s de col\u00e8re",
        "summary": "Coupable de plusieurs comportements antisportifs \u00e0 Melbourne, le No 5 mondial a \u00e9cop\u00e9 d'une amende de 76'000 dollars. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 au 2e tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-daniil-medvedev-sanctionne-pour-ses-exces-de-colere-103261043"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d'\u00eatre un espion, il sort de prison apr\u00e8s six mois",
        "summary": "Un Canadien domicili\u00e9 au bout du lac a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s plusieurs mois de d\u00e9tention pr\u00e9ventive. L'ex-collaborateur de l'ONU avait fait l'objet d'une longue surveillance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-accuse-d-etre-un-espion-il-sort-de-prison-apres-six-mois-103259671"
    },
    {
        "title": "La l\u00e9gende Johannes Boe va arr\u00eater sa carri\u00e8re en fin de saison",
        "summary": "Le Norv\u00e9gien, No 1 mondial et ic\u00f4ne multi-titr\u00e9e de son sport, a annonc\u00e9 qu'il prendrait sa retraite en mars, au terme de la saison de Coupe du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/biathlon-la-legende-johannes-boe-va-arreter-sa-carriere-en-fin-de-saison-103261034"
    },
    {
        "title": "Buteur et passeur, ce gardien entre dans l\u2019histoire de la NHL",
        "summary": "Alex Nedeljkovic, le dernier rempart de Pittsburgh, a inscrit un but et d\u00e9livr\u00e9 un assist face \u00e0 Buffalo. Il est le premier \u00e0 r\u00e9aliser cette prouesse dans le m\u00eame match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-buteur-et-passeur-ce-gardien-entre-dans-l-histoire-de-la-nhl-103260985"
    },
    {
        "title": "Fritz et Paolini \u00e9ject\u00e9s, Sinner et Swiatek d\u00e9roulent",
        "summary": "\u00c0 Melbourne, les No 4 mondiaux masculin et f\u00e9minin ont \u00e9t\u00e9 surpris au 3e tour. La Polonaise et l'Italien n'ont eux pas connu de probl\u00e8mes et filent en 8es de finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/open-d-australie-fritz-et-paolini-ejectes-sinner-et-swiatek-deroulent-103260812"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni assistera \u00e0 l\u2019investiture de Donald Trump",
        "summary": "Proche des conservateurs am\u00e9ricains, la Premi\u00e8re ministre italienne effectuera un geste rare en participant \u00e0 l'investiture du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rome-giorgia-meloni-assistera-a-l-investiture-de-donald-trump-103261072"
    },
    {
        "title": "\u00abLes m\u00eames conditions de travail qu'au Bangladesh ou en Chine\u00bb",
        "summary": "Le conflit entre un syndicat et une marque de luxe illustre un mal plus profond. Derri\u00e8re le label \u00abMade in Italy\u00bb se cachent parfois des conditions de travail dignes des usines chinoises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/label-made-in-italy-les-memes-conditions-de-travail-qu-au-bangladesh-ou-en-chine-103257479"
    },
    {
        "title": "\u00abLes t\u00e9l\u00e9si\u00e8ges se sont mis \u00e0 rebondir et les gens ont vol\u00e9\u00bb",
        "summary": "Un accident de t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge dans la station de ski d\u2019Ast\u00fan a fait plus d'une trentaine de bless\u00e9s samedi, dont neuf graves, selon les m\u00e9dias espagnols.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-les-telesieges-se-sont-mis-a-rebondir-et-les-gens-ont-vole-103261129"
    },
    {
        "title": "\u00abSituation dramatique\u00bb: un lieu va ouvrir pour les sans-abris",
        "summary": "La Ville de Neuch\u00e2tel planche sur un lieu d'accueil nocturne pour les personnes sans domicile, et envisage une solution \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-situation-dramatique-un-lieu-va-ouvrir-pour-les-sans-abris-103261101"
    },
    {
        "title": "Herbert Kickl pr\u00f4ne \u00abl\u2019asile z\u00e9ro\u00bb pour prot\u00e9ger l'Autriche",
        "summary": "Le chef de l\u2019extr\u00eame droite autrichienne vise la chancellerie avec un programme radical pour une \u00abAutriche forteresse\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vienne-herbert-kickl-prone-l-asile-zero-pour-proteger-l-autriche-103261140"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9chou\u00e9, mais un recours bloque le sauvetage",
        "summary": "La petite station de La C\u00f4te n'est pas encore pr\u00eate de rouvrir. Le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire a d\u00e9pos\u00e9 un recours contre le chantier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/remontees-mecaniques-tele-dole-le-referendum-a-echoue-mais-un-recours-bloque-le-sauvetage-103261156"
    },
    {
        "title": "L\u2019arriv\u00e9e de Trump est une \u00abopportunit\u00e9\u00bb pour l\u2019UE, juge Merz",
        "summary": "Le favori pour la chancellerie allemande voit en Donald Trump une chance d'acc\u00e9l\u00e9rer l'int\u00e9gration europ\u00e9enne et de clarifier les relations transatlantiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berlin-l-arrivee-de-trump-est-une-opportunite-pour-l-ue-juge-merz-103261158"
    },
    {
        "title": "Joggeuse poignard\u00e9e par derri\u00e8re: un suspect en garde \u00e0 vue",
        "summary": "La victime avait \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e de plusieurs coups de couteau le samedi 11 janvier dans un parc de Verg\u00e8ze, dans le Gard. Un homme de 25 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-joggeuse-poignardee-par-derriere-un-suspect-en-garde-a-vue-103261155"
    },
    {
        "title": "Des tirs \u00e0 l\u2019arme \u00e0 feu font plusieurs bless\u00e9s \u00e0 Tel-Aviv",
        "summary": "Des coups de feu ont fait plusieurs bless\u00e9s dans les rues de la ville isra\u00e9lienne, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-des-tirs-a-l-arme-a-feu-font-plusieurs-blesses-a-tel-aviv-103261185"
    },
    {
        "title": "Une star du tennis se fait voler 16 troph\u00e9es de Grand Chelem",
        "summary": "La Cit\u00e9 des Anges est d\u00e9vor\u00e9e par les flammes depuis le 7 janvier. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incendies-a-los-angeles-une-star-du-tennis-se-fait-voler-16-trophees-de-grand-chelem-103254859"
    },
    {
        "title": "Odermatt: \u00abFranjo, c\u2019est un bon coll\u00e8gue pour faire la f\u00eate\u00bb",
        "summary": "Vainqueur de la descente de Wengen, Marco Odermatt va sans doute f\u00eater un peu samedi soir. Et Franjo von Allmen ne devrait pas \u00eatre tr\u00e8s loin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-franjo-c-est-un-bon-collegue-pour-faire-la-fete-103261193"
    },
    {
        "title": "Une r\u00e9sidente d'EMS condamn\u00e9e une huiti\u00e8me fois pour escroquerie",
        "summary": "Une octog\u00e9naire r\u00e9cidiviste \u00e9cope de jours-amende pour avoir command\u00e9 de nombreux paquets \u00e0 l'adresse d'une amie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-une-residente-d-ems-condamnee-une-huitieme-fois-pour-escroquerie-103261195"
    },
    {
        "title": "Une catastrophe suisse au c\u0153ur d\u2019un film nomm\u00e9 \u00e0 Hollywood",
        "summary": "Un court-m\u00e9trage de trois minutes reconstituant l\u2019\u00e9boulement de Goldau en 1806 est en comp\u00e9tition aux prestigieux Visual Effects Society Awards. Une \u0153uvre sign\u00e9e par Roman K\u00e4lin pour le mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/l-eboulement-de-goldau-une-catastrophe-suisse-au-coeur-d-un-film-nomme-a-hollywood-103261091"
    },
    {
        "title": "Un mort dans un immeuble affect\u00e9 par les inondations de Valence",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-japon-la-probabilite-d-un-megaseisme-d-ici-30-ans-passe-a-82--103021519"
    },
    {
        "title": "Trump lance sa propre crypto, le cours s'envole durant la nuit",
        "summary": "La monnaie num\u00e9rique lanc\u00e9e ce week-end par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a atteint une valorisation de plusieurs milliards de dollars en quelques heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/memecoin-trump-trump-lance-sa-propre-crypto-le-cours-s-envole-durant-la-nuit-103261214"
    },
    {
        "title": "C'est parti entre Sion et Grasshopper",
        "summary": "Premi\u00e8re rencontre de Super League en 2025! Suivez notre live entre le FC Sion et le FC Grasshopper d\u00e8s 18h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-sion-recoit-grasshopper-103261216"
    },
    {
        "title": "Le Bayern domine Wolfsburg et encha\u00eene",
        "summary": "Vainqueurs 3-2 face \u00e0 Wolfsburg, les Bavarois ont remport\u00e9 une quatri\u00e8me victoire d'affil\u00e9e, samedi en Bundesliga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-bayern-domine-wolfsburg-et-enchaine-103261212"
    },
    {
        "title": "Cam\u00e9ras anti-d\u00e9p\u00f4ts sauvages: jusqu'\u00e0 15'000 euros d'amende",
        "summary": "La ville fran\u00e7aise, \u00e0 deux pas de Gen\u00e8ve, durcit le ton contre les incivilit\u00e9s. Fin 2024, un syst\u00e8me de vid\u00e9osurveillance a \u00e9t\u00e9 install\u00e9, avec des prunes sal\u00e9es \u00e0 la cl\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/annemasse-f-cameras-anti-depots-sauvages-jusqu-a-15-000-euros-d-amende-103261199"
    },
    {
        "title": "\u00abJe viens de faire mon #eXit\u00bb",
        "summary": "Il existe d\u00e9sormais une app pour aider les utilisateurs de X \u00e0 migrer vers d'autres plateformes, alors que le r\u00e9seau social de Musk est critiqu\u00e9 pour sa \u00abtoxicit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-je-viens-de-faire-mon-exit-103261234"
    },
    {
        "title": "Liverpool reste en t\u00eate de la Premier League",
        "summary": "Lors de la 22e journ\u00e9e, samedi, les Reds ont battu Brentford 0-2. Avant m\u00eame le match d'Arsenal face \u00e0 Aston Villa, ils sont certains de garder leur place de leader.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-liverpool-reste-en-tete-de-la-premier-league-103261222"
    },
    {
        "title": "Lausanne accueille Ajoie dans le derby romand",
        "summary": "Apr\u00e8s deux d\u00e9faites cons\u00e9cutives, le LHC veut rebondir face \u00e0 la lanterne rouge de National League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-lausanne-accueille-ajoie-dans-le-derby-romand-103261272"
    },
    {
        "title": "Servette re\u00e7oit St-Gall",
        "summary": "Premi\u00e8re rencontre de l'ann\u00e9e 2025 pour les Grenats! Gros match pour Servette qui re\u00e7oit le FC St-Gall! Rencontre \u00e0 suivre d\u00e8s 20h30 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-servette-recoit-st-gall-103261226"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran d\u00e9voile une base souterraine remplie de navires d'assaut",
        "summary": "Des images diffus\u00e9es par T\u00e9h\u00e9ran montrent des dizaines de petits bateaux \u00e9quip\u00e9s de mitrailleuses et de missiles, entrepos\u00e9s dans des tunnels sous l'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dans-les-eaux-du-sud-l-iran-devoile-une-base-souterraine-remplie-de-navires-d-assaut-103261314"
    },
    {
        "title": "Fin de s\u00e9rie pour l\u2019Atl\u00e9tico de Madrid, battu \u00e0 Legan\u00e9s",
        "summary": "Les hommes de Diego Simeone se sont inclin\u00e9s 1-0 et ouvrent la porte \u00e0 leur rival du Real Madrid pour la premi\u00e8re place du classement de Liga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-fin-de-serie-pour-l-atletico-de-madrid-battu-a-leganes-103261311"
    },
    {
        "title": "Le risque de conflits arm\u00e9s pr\u00e9occupe le monde des affaires",
        "summary": "\u00c0 l'aube du Forum de Davos, un rapport classe les craintes des chefs d\u2019entreprise. Conflits, disputes commerciales et d\u00e9r\u00e8glement climatique pointent en t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wef-2025-le-risque-de-conflits-armes-preoccupe-le-monde-des-affaires-103260328"
    },
    {
        "title": "Hommages et sanglots: les cr\u00e9ateurs de contenu disent adieu \u00e0 TikTok",
        "summary": "TikTok a annonc\u00e9 vendredi sa fermeture dimanche aux \u00c9tats-Unis au nom de la s\u00e9curit\u00e9 nationale, \u00e0 moins que sa maison m\u00e8re chinoise ne le vende. Nombreux sont les Am\u00e9ricains qui contemplent la perspective d\u2019un avenir sans le r\u00e9seau social chinois. (Vid\u00e9o: TikTok/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-sanglots-gloire-et-nostalgie-les-createurs-de-contenu-font-leurs-adieux-a-tiktok-103261420"
    },
    {
        "title": "Barcola donne la victoire au Paris Saint-Germain",
        "summary": "L'attaquant parisien a permis aux siens de s'imposer \u00e0 Lens (1-2), samedi en Ligue 1. Le PSG n'a pas \u00e9t\u00e9 des plus inspir\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-barcola-donne-la-victoire-au-paris-saint-germain-103261388"
    },
    {
        "title": "Quel jour Donald Trump interviendra en visio \u00e0 Davos?",
        "summary": "Le patron du WEF a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain interviendrait en visioconf\u00e9rence, jeudi 23 janvier, trois jours apr\u00e8s son investiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wef-2025-quel-jour-donald-trump-interviendra-en-visio-a-davos-103260317"
    },
    {
        "title": "Des ONG appellent \u00e0 \u00e9viter les jets priv\u00e9s pour se rendre \u00e0 Davos",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, l\u2019aviation priv\u00e9e a vu ses \u00e9missions mondiales de CO\u2082 bondir de 46% entre 2019 et 2023. Les participants sont encourag\u00e9s \u00e0 prendre le train.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crise-climatique-des-ong-appellent-a-eviter-les-jets-prives-pour-se-rendre-a-davos-103259386"
    },
    {
        "title": "Plus de 350 VIP au WEF 2025, Trump y participera virtuellement",
        "summary": "Volodymyr Zelensky, Ursula von der Leyen, Javier Milei ou Olaf Scholz seront pr\u00e9sents. Donald Trump ne sera l\u00e0 qu'en visioconf\u00e9rence. Il pourrait y avoir Elon Musk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/forum-economique-plus-de-350-vip-au-wef-2025-trump-y-sera-en-visioconference-103258099"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne du WEF assur\u00e9e depuis Payerne",
        "summary": "Environ 800 militaires stationn\u00e9s \u00e0 la base a\u00e9rienne de Payerne (VD) devront assurer le respect de l'espace a\u00e9rien lors du World Economic Forum de Davos, fin janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armee-suisse-la-securite-aerienne-du-wef-assuree-depuis-payerne-103253247"
    },
    {
        "title": "Avec Trump, l\u2019annexion de la Cisjordanie revient sur la table",
        "summary": "Le retour au pouvoir du r\u00e9publicain, qui a nomm\u00e9 un ambassadeur proche des milieux pro-colonisation en Isra\u00ebl, ravive le projet d\u2019annexion partielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-avec-trump-l-annexion-de-la-cisjordanie-revient-sur-la-table-103261450"
    },
    {
        "title": "Limiter l'app\u00e9tit et les rejets suisses, n\u00e9cessaire ou dangereux?",
        "summary": "Pour les Jeunes Vert-e-s, c'est maintenant ou jamais: l'\u00e9conomie doit ralentir son utilisation des ressources. Cette derni\u00e8re juge le texte dangereux. R\u00e9sum\u00e9 des enjeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-du-9-fevrier-l-initiative-des-jeunes-verts-sur-les-limites-planetaires-en-bref-103254697"
    },
    {
        "title": "Pourtant favori, Pfister ne se voit pas au Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Pressenti pour \u00eatre un s\u00e9rieux candidat \u00e0 la succession de Viola Amherd, Gerhard Pfister ne briguera pas une place au gouvernement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/succession-de-viola-amherd-pourtant-favori-pfister-ne-se-voit-pas-au-conseil-federal-103261475"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9tention du pr\u00e9sident prolong\u00e9e, le tribunal pris d\u2019assaut",
        "summary": "\u00abIl y a une inqui\u00e9tude quant au fait que le suspect puisse d\u00e9truire des preuves\u00bb, ont d\u00e9clar\u00e9 les juges pour motiver le maintien en d\u00e9tention du chef d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-la-detention-du-president-prolongee-le-tribunal-pris-d-assaut-103261503"
    },
    {
        "title": "Fribourg plus que jamais dans la course, Bienne et Gen\u00e8ve battus",
        "summary": "Gott\u00e9ron s'est impos\u00e9 2-1 (ap) face \u00e0 Berne et peut croire \u00e0 la 6e place de NL. Bienne s'est inclin\u00e9 \u00e0 Kloten (3-2) et Servette a subi la loi de Rapperswil (7-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-fribourg-plus-que-jamais-dans-la-course-bienne-et-geneve-battus-103261507"
    },
    {
        "title": "Naples prend le large, la Juventus assomme l\u2019AC Milan",
        "summary": "Naples a port\u00e9 son avance en t\u00eate de Serie A \u00e0 six points en \u00e9c\u0153urant l\u2019Atalanta (3-2) samedi \u00e0 Bergame, et la Juventus a domin\u00e9 l\u2019AC Milan (2-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-naples-prend-le-large-la-juventus-assomme-l-ac-milan-103261510"
    }
]