[
    {
        "title": "Ils s'incrustent en plein cours de HEC, \u00e7a finit par une rixe",
        "summary": "Deux jeunes qui voulaient faire la promotion de leur start-up \u00e0 l'UNIL ont perturb\u00e9 un auditoire de 300 personnes, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-lausanne-ils-s-incrustent-en-plein-cours-de-hec-ca-finit-par-une-rixe-103227055"
    },
    {
        "title": "Un accord franco-suisse fait perdre des millions \u00e0 l'Hexagone",
        "summary": "Un r\u00e8glement permet \u00e0 des groupes internationaux d'affilier leurs cadres en Suisse. Ils \u00e9chappent donc \u00e0 des obligations fran\u00e7aises, qui s'\u00e9l\u00e8veraient \u00e0 300 millions par an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cotisations-sociales-un-accord-franco-suisse-fait-perdre-des-millions-a-l-hexagone-103229109"
    },
    {
        "title": "Un quinquag\u00e9naire griff\u00e9 \u00e0 mort par son chat",
        "summary": "Un homme de 55 ans souffrant de diab\u00e8te a succomb\u00e9 \u00e0 une h\u00e9morragie provoqu\u00e9e par les profondes griffures de son chat, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-un-quinquagenaire-griffe-a-mort-par-son-chat-103229028"
    },
    {
        "title": "Lourde d\u00e9faite vaudoise contre Davos",
        "summary": "Les Lions se sont inclin\u00e9s contre les Grisons (2-6), jeudi soir, \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na. Une d\u00e9faite qui s\u2019explique par un deuxi\u00e8me tiers cauchemardesque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-lourde-defaite-vaudoise-contre-davos-103229175"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e s'entra\u00eene \u00e0 d\u00e9busquer et neutraliser les saboteurs",
        "summary": "Quelque 1600 militaires ont pris part \u00e0 un vaste exercice autour de l'a\u00e9roport et d'autres\u00a0infrastructures critiques. Et ils ne sont pas pass\u00e9s inaper\u00e7us.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-l-armee-s-entraine-a-debusquer-et-neutraliser-les-saboteurs-103229147"
    },
    {
        "title": "Comment Kendrick Lamar est devenu un m\u00e8me plan\u00e9taire",
        "summary": "Le 22 novembre, le rappeur Kendrick Lamar a sorti un album surprise. La chanson \u00abtv off\u00bb a cartonn\u00e9 avec plus de 30 millions de streams sur Spotify. Le m\u00e8me \u00e0 la mode aux \u00c9tats-Unis se trouve dans ce morceau... (Vid\u00e9o: TikTok/X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mustaaaaard-comment-kendrick-lamar-est-devenu-un-meme-planetaire-103229097"
    },
    {
        "title": "Il fuit un contr\u00f4le, s'arr\u00eate et emboutit la voiture de police",
        "summary": "Entre Lentigny et Romont, pi\u00e9tons, automobilistes et policiers ont d\u00fb s'employer \u00e0 \u00e9viter un chauffard qui refusait d'obtemp\u00e9rer, jeudi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-il-fuit-un-controle-s-arrete-et-emboutit-la-voiture-de-police-103229211"
    },
    {
        "title": "Un amateur bat les records des pros sur des cols mythiques",
        "summary": "Le Canadien Jack Burke d\u00e9tient les meilleurs temps des mont\u00e9es de l'Alpe d\u2019Huez et du Mortirolo sur Strava. Il recherche activement un contrat professionnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-un-amateur-bat-les-records-des-pros-sur-des-cols-mythiques-103229037"
    },
    {
        "title": "Comment transporter 5 tonnes de coca\u00efne incognito",
        "summary": "Un semi-submersible a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 dans les eaux du Pacifique au sud-ouest de l\u2019\u00eele fran\u00e7aise de Clipperton, en direction de l\u2019Australie. Il transportait une cargaison de 5 tonnes de chlorhydrate de coca\u00efne. Initialement, les semi-submersibles \u00e9taient seulement utilis\u00e9s pour sortir la drogue du pays, l\u2019\u00e9loigner des c\u00f4tes colombiennes et la transf\u00e9rer ensuite \u00e0 des bateaux. De plus en plus \u00e9labor\u00e9s, ils parcourent d\u00e9sormais jusqu\u2019\u00e0 15'000 km sans ravitaillement sur une nouvelle ligne, plus profitable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/colombie-australie-comment-transporter-5-tonnes-de-cocaine-incognito-103229021"
    },
    {
        "title": "Lugano continue d\u2019impressionner en Conference League",
        "summary": "Les Tessinois ont gagn\u00e9 leur troisi\u00e8me match en quatre rencontres, jeudi soir contre La Gantoise. Ils sont septi\u00e8mes du classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lugano-continue-d-impressionner-en-conference-league-103229338"
    },
    {
        "title": "Deux cents morts dans une offensive jihadiste contre le r\u00e9gime",
        "summary": "C'est un groupe domin\u00e9 par l'ex-branche syrienne d'Al-Qaida qui a lanc\u00e9 l'attaque dans le nord-ouest de la Syrie contre le r\u00e9gime de Bachar el-Assad soutenu par l'Iran et la Russie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-deux-cents-morts-dans-une-offensive-jihadiste-contre-le-regime-103229292"
    },
    {
        "title": "Les Carota Boys de Jannik Sinner sont devenus des stars",
        "summary": "Les supporters de l\u2019Italien, qui se d\u00e9guisent en carottes, sont d\u00e9sormais invit\u00e9s par les tournois. Ils ont racont\u00e9 leur vie de fans \u00e0 temps partiel dans un reportage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-les-carota-boys-de-jannik-sinner-sont-devenus-des-stars-103228939"
    },
    {
        "title": "Le resto modifie une recette, elle meurt lors d'un premier rencard",
        "summary": "Une Am\u00e9ricaine de 23 ans qui souffrait d'une allergie aux cacahu\u00e8tes est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e apr\u00e8s avoir mang\u00e9 un plat qu'elle croyait sans risque. Ses parents veulent faire bouger les choses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-resto-modifie-une-recette-elle-meurt-lors-d-un-premier-rencard-103228865"
    },
    {
        "title": "Pionnier du hip-hop, Afrika Bambaataa accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle",
        "summary": "Solo, figure du rap fran\u00e7ais, accuse le pionnier am\u00e9ricain du hip-hop Afrika Bambaataa d'agression sexuelle lors d'un s\u00e9jour aux \u00c9tats-Unis il y a des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-pionnier-du-hip-hop-afrika-bambaataa-accuse-d-agression-sexuelle-103229327"
    },
    {
        "title": "S\u00e9questr\u00e9e et viol\u00e9e durant 12 ans, elle r\u00e9ussit \u00e0 s'\u00e9chapper",
        "summary": "La justice colombienne a annonc\u00e9, jeudi, le placement en d\u00e9tention d'un chauffeur de bus, accus\u00e9 d'avoir enlev\u00e9 une fillette de 7 ans. Cette derni\u00e8re, d\u00e9sormais majeure, a r\u00e9ussi \u00e0 s'enfuir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-une-fillette-sequestree-et-violee-pendant-12-ans-a-reussi-a-s-echapper-103229125"
    },
    {
        "title": "Tout le monde est fou de Wicked!",
        "summary": "Avec Ariana Grande et Cynthia Erivo en t\u00eate d\u2019affiche, le film \"Wicked\" fait un v\u00e9ritable carton aux \u00c9tats-Unis. Ce blockbuster suscite un engouement quasi unanime, s\u00e9duisant critiques et spectateurs. En salle chez nous d\u00e8s le 4 d\u00e9cembre, esp\u00e9rons qu\u2019il sera \u00e0 la hauteur de nos attentes\u202f! (clu)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cinema-tout-le-monde-est-fou-de-wicked-103229100"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 3000 m\u00e8tres en manches courtes... tr\u00e8s cr\u00e9dible\u00bb",
        "summary": "Les deux tennismen sont les \u00e9g\u00e9ries d\u2019une campagne publicitaire m\u00ealant alpinisme et Louis Vuitton. Elle a suscit\u00e9 de nombreuses moqueries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-3000m-en-manches-courtes-roger-federer-et-rafael-nadal-deviennent-la-risee-d-internet-103229033"
    },
    {
        "title": "Bruxelles inflige une amende de 2 millions \u00e0 Pierre Cardin",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Pierre Cardin et son principal titulaire de licences en Europe, le groupe Ahlers, se sont entendus pour favoriser ce dernier au d\u00e9triment d'autres licenci\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-de-la-concurrence-bruxelles-sanctionne-pierre-cardin-pour-infractions-a-la-concurrence-103229270"
    },
    {
        "title": "La GE55555 est vendue \u00e0 un prix record",
        "summary": "Lors de la vente aux ench\u00e8res de novembre, cette plaque d'immatriculation \u00e0 5 chiffres \u00e9tait de retour. Elle est partie pour un montant de 48'000 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-ge55555-est-vendue-a-un-prix-record-103228948"
    },
    {
        "title": "Frappe isra\u00e9lienne contre le Hezbollah, au deuxi\u00e8me jour de tr\u00eave",
        "summary": "Isra\u00ebl avait dit se r\u00e9server \u00abune totale libert\u00e9 d\u2019action militaire si le Hezbollah violait l\u2019accord et tentait de se r\u00e9armer\u00bb. C'est le sud du Liban qui a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liban-frappe-israelienne-contre-le-hezbollah-au-deuxieme-jour-de-treve-103229135"
    },
    {
        "title": "Ce gardien de NHL se fabrique un but gag",
        "summary": "Gardien des Washington Capitals dans le championnat de NHL, le gardien am\u00e9ricain Charlie Lindgren (30 ans) s\u2019est fabriqu\u00e9 un but gag, mercredi, dans un match contre Tampa Bay. A la 48e minute, il a manqu\u00e9 un d\u00e9gagement et exp\u00e9di\u00e9 le puck dans son propre filet, permettant au Lightning de mener 4-3. La b\u00e9vue n\u2019a cependant pas eu de cons\u00e9quence f\u00e2cheuse puisque les Capitals ont fini par s\u2019imposer 4-5.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/hockey-ce-gardien-de-nhl-se-fabrique-un-but-gag-103229058"
    },
    {
        "title": "Poutine menace de frapper Kiev avec son nouveau missile surpuissant",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-trump-nomme-un-fidele-comme-emissaire-pour-l-ukraine-et-la-russie-405723338808"
    },
    {
        "title": "Une ancienne correspondante de la RTS retrouv\u00e9e morte chez elle",
        "summary": "Marine Vlahovic, sp\u00e9cialiste du conflit isra\u00e9lo-palestinien, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte sans vie \u00e0 son domicile. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour d\u00e9terminer les causes de son d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-france-une-journaliste-de-39-ans-retrouvee-morte-a-marseille-103228860"
    },
    {
        "title": "Sa vie en jeu, il quitte le man\u00e8ge juste avant la descente",
        "summary": "\u00c0 Phoenix, un homme a saut\u00e9 d\u2019un man\u00e8ge apr\u00e8s que sa barre de s\u00e9curit\u00e9 s\u2019est d\u00e9verrouill\u00e9e. Une d\u00e9cision qui lui a probablement sauv\u00e9 la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-sa-vie-en-jeu-il-quitte-le-manege-juste-avant-la-descente-103228364"
    },
    {
        "title": "La rare d\u00e9couverte d\u2019un fossile de plus de 10 millions d\u2019ann\u00e9es",
        "summary": "Des pal\u00e9ontologues p\u00e9ruviens ont pr\u00e9sent\u00e9 mercredi \u00e0 Lima le rare fossile d\u2019un jeune crocodile marin datant de 10 \u00e0 12 millions d\u2019ann\u00e9es, d\u00e9couvert dans le d\u00e9sert d\u2019Ocucaje, consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand cimeti\u00e8re au monde de fossiles de la p\u00e9riode du Mioc\u00e8ne.  (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/perou-la-rare-decouverte-d-un-fossile-de-plus-de-10-millions-d-annees-103228854"
    },
    {
        "title": "40% des loups en Valais tir\u00e9s \u00e0 tort: \u00abApr\u00e8s 17h, c\u2019est apr\u00e8s l\u2019ap\u00e9ro\u00bb",
        "summary": "Bernie Sarrasin, chasseur participant \u00e0 la r\u00e9gulation du loup en Valais, nous explique comment des individus qui n\u2019auraient pas d\u00fb \u00eatre tir\u00e9s l\u2019ont \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-40-des-loups-en-valais-tires-a-tort-apres-17h-c-est-apres-l-apero-103228919"
    },
    {
        "title": "Une censure absurde dans la version chinoise d'\u00abArcane\u00bb",
        "summary": "En Chine, la saison 2 d'\u00abArcane\u00bb subit une censure drastique: la relation lesbienne entre Vi et Caitlyn a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9e, rendant certaines sc\u00e8nes incoh\u00e9rentes. Une d\u00e9cision qui s\u2019inscrit dans une politique r\u00e9currente d\u2019effacement des repr\u00e9sentations LGBT \u00e0 l\u2019\u00e9cran. (Netflix/X/AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/arcane-saison-2-une-romance-lesbienne-effacee-de-la-version-chinoise-103228516"
    },
    {
        "title": "\u00abNom d\u2019un chien\u00bb: le comportement de ces corbeaux surprend une lectrice",
        "summary": "Lors d\u2019une balade pr\u00e8s du lac Egelsee \u00e0 Berne, Claudia a vu un corbeau sortir un poisson du lac gel\u00e9. Une sc\u00e8ne surprenante mais habituelle, selon un expert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lac-egelsee-be-nom-d-un-chien-le-comportement-de-ces-corbeaux-surprend-une-lectrice-103228251"
    },
    {
        "title": "Invit\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, une cin\u00e9aste palestinienne avait peur de venir",
        "summary": "Le festival genevois \u00abPalestine, filmer c'est exister\u00bb\u00a0doit composer avec un contexte plus compliqu\u00e9 cette ann\u00e9e, \u00e0 cause de la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-encore-plus-difficile-de-faire-venir-des-cineastes-palestiniens-103228338"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4t auto: Justice saisie pour faire annuler la votation",
        "summary": "Estimant que les \u00e9lecteurs ne disposaient pas des informations n\u00e9cessaires, un conseiller municipal MCG a d\u00e9pos\u00e9 un recours devant la Chambre constitutionnelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-impot-auto-justice-saisie-pour-faire-annuler-la-votation-103229060"
    },
    {
        "title": "Recadr\u00e9e pour avoir port\u00e9 le voile devant les gymnasiens",
        "summary": "M\u00eame apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e par la direction de l'\u00e9tablissement, une stagiaire de la HEP a continu\u00e9 d'afficher ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme un symbole religieux proscrit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-les-bains-vd-recadree-pour-avoir-porte-le-voile-devant-les-gymnasiens-103229034"
    },
    {
        "title": "\u00c9palinges compte 10'000 habitants et devient une ville",
        "summary": "La commune vaudoise a franchi le cap\u00a0des 10'000 \u00e2mes gr\u00e2ce \u00e0 la naissance d'une petite fille en octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-epalinges-compte-10-000-habitants-et-devient-une-ville-103229057"
    },
    {
        "title": "Des voitures autonomes pour vous amener \u00e0 la gare la plus proche",
        "summary": "Les autorit\u00e9s cantonales et les CFF pr\u00e9voient de tester un syst\u00e8me de v\u00e9hicules sans chauffeur l\u00e0 o\u00f9 les lignes de bus n'offrent pas une desserte suffisante vers les gares ferroviaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-des-voitures-autonomes-pour-vous-amener-a-la-gare-la-plus-proche-103229005"
    },
    {
        "title": "MrBeast Burger d\u00e9barque avec le concept risqu\u00e9\u00a0de \u00abresto fant\u00f4me\u00bb",
        "summary": "La franchise du c\u00e9l\u00e8bre YouTubeur a suscit\u00e9 une quasi-\u00e9meute \u00e0 son ouverture \u00e0 Zurich et va s'\u00e9tendre en Suisse. Reste \u00e0 savoir si la qualit\u00e9 sera au rendez-vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-mrbeast-burger-debarque-avec-le-concept-risque-de-resto-fantome-103228892"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Dix-huit semaines r\u00e9clam\u00e9es pour chaque nouveau parent",
        "summary": "Une alliance interpartis a annonc\u00e9, jeudi, lancer une initiative pour un cong\u00e9 parental paritaire, notamment pour pallier la p\u00e9nurie de main-d'\u0153uvre en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/initiative-conge-familial-dix-huit-semaines-reclamees-pour-chaque-nouveau-parent-103228926"
    },
    {
        "title": "Le Venezuela adopte une loi punissant le soutien aux sanctions",
        "summary": "La loi pr\u00e9voit de 25 \u00e0 30 ans de prison le soutien aux sanctions internationales visant le r\u00e9gime du pr\u00e9sident Nicolas Maduro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amerique-du-sud-le-venezuela-adopte-une-loi-punissant-le-soutien-aux-sanctions-103229359"
    },
    {
        "title": "Le Tchad rompt ses accords de coop\u00e9ration avec la France",
        "summary": "Avec l\u2019envie d\u2019\u00abaffirmer sa souverainet\u00e9 pleine et enti\u00e8re\u00bb, le Tchad a mis fin jeudi \u00e0 ses accords de coop\u00e9ration de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense avec la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-le-tchad-rompt-ses-accords-de-cooperation-avec-la-france-103229355"
    },
    {
        "title": "Netanyahou menace d\u2019une \u00abguerre intensive\u00bb en cas de violation de la tr\u00eave",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-netanyahou-menace-d-une-guerre-intensive-en-cas-de-violation-de-la-treve-103021430"
    },
    {
        "title": "La G\u00e9orgie repousse ses ambitions europ\u00e9ennes \u00e0 2028",
        "summary": "Le premier ministre g\u00e9orgien n\u2019a pas appr\u00e9ci\u00e9 la r\u00e9solution du Parlement europ\u00e9en adopt\u00e9e jeudi rejetant les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives en G\u00e9orgie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crise-electorale-la-georgie-repousse-ses-ambitions-europeennes-a-2028-103229350"
    },
    {
        "title": "La Finlande envisage de se r\u00e9\u00e9quiper en mines antipersonnel",
        "summary": "C'est \u00abla situation militaire d\u00e9grad\u00e9e\u00bb qu'invoque Helsinki, qui reste cependant signataire de la Convention d'Ottawa, interdisant l'usage de ce type d'armement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/armement-la-finlande-envisage-de-se-reequiper-en-mines-antipersonnel-103229153"
    },
    {
        "title": "Saint-Gall sauve un point en Conference League",
        "summary": "Les Saint-Gallois ont fait match nul contre les Serbes du TSC Backa Topola, jeudi soir, \u00e0 l\u2019occasion de la quatri\u00e8me soir\u00e9e de Conference League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-saint-gall-sauve-un-point-en-conference-league-103229269"
    },
    {
        "title": "Mondial 2026: la Suisse t\u00eate de s\u00e9rie pour les qualifications",
        "summary": "La s\u00e9lection dirig\u00e9e par Murat Yakin fait partie des douze t\u00eates de s\u00e9rie europ\u00e9ennes pour les qualifications pour la Coupe du monde 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-mondial-2026-la-suisse-tete-de-serie-pour-les-qualifications-103229155"
    },
    {
        "title": "La double vie de Shi Ming, entre m\u00e9decine et MMA",
        "summary": "La Chinoise Shi Ming a inflig\u00e9, samedi, un spectaculaire K.-O. \u00e0 son adversaire, empochant au passage 50'000 dollars. Ses parents ignorent qu'elle combat en MMA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sports-de-combat-la-double-vie-de-shi-ming-entre-medecine-et-mma-103228308"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4l\u00e9e positive, Iga Swiatek est sur la touche",
        "summary": "La No 2 mondiale polonaise est suspendue un mois apr\u00e8s un contr\u00f4le positif \u00e0 une substance interdite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-controlee-positive-iga-swiatek-est-sur-la-touche-103229062"
    },
    {
        "title": "Les peintures murales durables assurent un habitat plus sain",
        "summary": "Peindre des murs, ce n\u2019est pas seulement une question d\u2019esth\u00e9tisme. Derri\u00e8re cette couche d\u2019enduit se cache d\u2019autres enjeux: environnementaux, mais aussi li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/travaux-immobiliers-les-peintures-murales-durables-assurent-un-habitat-plus-sain-103227131"
    },
    {
        "title": "Une organisation suisse aide les politiques \u00e0 \u00e9laborer des solutions climatiques",
        "summary": "Exp\u00e9dition Futur r\u00e9unit des parlementaires de tous les partis afin de r\u00e9pondre aux grandes questions de notre temps \u2013 de l\u2019AVS au climat, en passant par l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blocages-decisionnels-une-organisation-suisse-aide-les-politiques-a-elaborer-des-solutions-climatiques-103224152"
    },
    {
        "title": "Des installations solaires verticales qui sont r\u00e9volutionnaires",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 ses modules, Helioplant souhaite faire \u00e9voluer la production d\u2019\u00e9nergie en haute montagne. Ses installations sont cens\u00e9es \u00eatre plus efficaces que les mod\u00e8les traditionnels et ont sp\u00e9cialement \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues pour \u00eatre utilis\u00e9es en montagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/photovoltaique-des-installations-solaires-verticales-qui-sont-revolutionnaires-103221003"
    },
    {
        "title": "Google poursuivi au Canada pour pratiques anticoncurrentielles",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-amazon-investit-8-milliards-de-dollars-dans-l-ia-103021435"
    },
    {
        "title": "\u00abUber by Women\u00bb, un service r\u00e9serv\u00e9 aux femmes, d\u00e9barque \u00e0 Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s la Pologne et la R\u00e9publique tch\u00e8que, Uber d\u00e9ploie son offre destin\u00e9e \u00e0 rassurer les femmes dans la capitale fran\u00e7aise. Bolt devrait lui embo\u00eeter le pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vtc-uber-by-women-un-service-reserve-aux-femmes-debarque-a-paris-103228966"
    },
    {
        "title": "Les salaires mondiaux ont recommenc\u00e9 \u00e0 cro\u00eetre plus vite que les prix",
        "summary": "Selon le rapport mondial sur les salaires 2024-25 publi\u00e9 jeudi par l'Organisation internationale du Travail (OIT),\u00a0de fortes in\u00e9galit\u00e9s salariales persistent \u00e0 travers le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-les-salaires-mondiaux-ont-recommence-a-croitre-plus-vite-que-les-prix-103228949"
    },
    {
        "title": "\u00abOn va r\u00e9aliser le record d'Europe de don du sang!\u00bb",
        "summary": "Des streamers se sont mobilis\u00e9s afin de soutenir une collecte record de don du sang ayant lieu \u00e0 Paris de ce jeudi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-paris-des-streamers-mobilises-on-va-realiser-le-record-d-europe-de-don-du-sang-103228898"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9ricains pri\u00e9s de ne pas saumurer leurs dindes dans un lac",
        "summary": "Des employ\u00e9s d'un c\u00e9l\u00e8bre parc naturel dans l'Utah demandent aux Am\u00e9ricains de ne pas tremper leur dinde dans le Grand Lac Sal\u00e9. Une volaille y a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e r\u00e9cemment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aux-etats-unis-quand-les-americains-saumurent-leurs-dindes-dans-un-lac-103228931"
    },
    {
        "title": "Une appli pour \u00e9liminer les conflits sur les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res",
        "summary": "Les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res peuvent cr\u00e9er des tensions au sein de la famille. Une application propose de les r\u00e9partir \u00e9quitablement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-quotidienne-en-suede-une-appli-pour-eliminer-les-conflits-sur-les-taches-menageres-103228889"
    },
    {
        "title": "Une pilule miracle pour rendre les vaches moins polluantes",
        "summary": "L'\u00e9levage des vaches \u00e0 grande \u00e9chelle est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019une des causes majeures du r\u00e9chauffement climatique, une vache r\u00e9gurgitant \u00e0 elle seule 100 kg de m\u00e9thane par an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/insolite-une-pilule-miracle-pour-rendre-les-vaches-moins-polluantes-103228880"
    },
    {
        "title": "Elle reconna\u00eet dans le journal son fr\u00e8re disparu depuis 25 ans",
        "summary": "Une Am\u00e9ricaine a alert\u00e9 les autorit\u00e9s apr\u00e8s avoir vu la photo d'un homme hospitalis\u00e9 qui ressemblait furieusement \u00e0 son fr\u00e8re, introuvable depuis 1999.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elle-reconnait-dans-le-journal-son-frere-disparu-depuis-25-ans-103228248"
    },
    {
        "title": "Inoxtag bat un record avec son manga",
        "summary": "\u00abInstinct\u00bb, le manga du youtubeur, a r\u00e9ussi le meilleur d\u00e9marrage pour un ouvrage de ce genre en France. Le Fran\u00e7ais de 22 ans n'en revient pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-inoxtag-bat-un-record-avec-son-manga-103229006"
    },
    {
        "title": "\u00abTu pr\u00e9f\u00e8res que je t'appelle chienne ou petite cochonne?\u00bb",
        "summary": "Neuf femmes affirment avoir subi des gestes d\u00e9plac\u00e9s de la part de l'acteur fran\u00e7ais. Les faits d\u00e9nonc\u00e9s se seraient produits entre 2018 et 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-gerard-darmon-accuse-de-violences-sexistes-et-sexuelles-103228857"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de trafic sexuel, le rappeur P. Diddy reste en prison",
        "summary": "La justice am\u00e9ricaine a de nouveau refus\u00e9 la lib\u00e9ration conditionnelle estimant que les conditions propos\u00e9es ne garantissaient pas suffisamment la s\u00e9curit\u00e9 des plaignants et des parties civiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-accuse-de-trafic-sexuel-le-rappeur-p-diddy-reste-en-prison-103228825"
    },
    {
        "title": "Que s'est-il pass\u00e9 pour Julie?",
        "summary": "Ce samedi ils seront six acad\u00e9miciens sur le banc des nomm\u00e9s. D\u00e9couvrez si l'habitante de Carrouge en fait partie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-academy-que-s-est-il-passe-pour-julie-103228529"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "L\u2019ennemi jur\u00e9 des cryptomonnaies va d\u00e9missionner",
        "summary": "L\u2019annonce du d\u00e9part anticip\u00e9 du pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 am\u00e9ricaine de r\u00e9gulation des march\u00e9s financiers (SEC) a encore dop\u00e9 le bitcoin, proche du seuil symbolique des 100\u2019000 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ennemi-jure-des-cryptomonnaies-va-demissionner-103224913"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin, entre myst\u00e8re, scandales et sp\u00e9culation",
        "summary": "Le bitcoin, qui vient de d\u00e9passer le seuil des 90'000 dollars, est la plus c\u00e9l\u00e8bre des cryptomonnaies, mais il est entour\u00e9 de myst\u00e8re et sa r\u00e9putation demeure sulfureuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-bitcoin-entre-mystere-scandales-et-speculation-103220495"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "De retour, Stromae bat un record mondial sur Spotify",
        "summary": "Apr\u00e8s une longue absence, le chanteur frappe tr\u00e8s fort avec la sortie d'un nouveau single, \u00abMa meilleure ennemie\u00bb, en duo avec Pomme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-de-retour-stromae-bat-un-record-mondial-sur-spotify-103228331"
    },
    {
        "title": "Pal\u00e9o d\u00e9voile son affiche 2025",
        "summary": "L'affiche de la prochaine \u00e9dition du festival nyonnais met le public \u00e0 l'honneur. Elle est l'\u0153uvre de l'artiste Chiara Pugliese.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-le-paleo-devoile-son-affiche-2025-103228228"
    },
    {
        "title": "Le conflit entre Drake et Kendrick Lamar devant les tribunaux",
        "summary": "Drake estime qu'Universal Music a pris parti pour Kendrick Lamar dans le clash qui oppose les deux rappeurs depuis quelques mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-drake-porte-son-conflit-avec-kendrick-lamar-devant-les-tribunaux-103228059"
    },
    {
        "title": "La K-pop g\u00e9n\u00e8re trop de plastique",
        "summary": "Pour vendre plus de CD, les labels y glissent des selfies sign\u00e9s ou des goodies. Certains fans d\u00e9noncent cette pratique n\u00e9faste pour la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-la-k-pop-genere-trop-de-plastique-103227272"
    },
    {
        "title": "Historique: les moins de 16 ans interdits de r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le Parlement australien a adopt\u00e9 jeudi une l\u00e9gislation interdisant l'acc\u00e8s aux plateformes telles que X, TikTok, Instagram ou Facebook aux personnes de moins de 16 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-historique-les-moins-de-16-ans-interdits-de-reseaux-sociaux-103229007"
    },
    {
        "title": "Instagram seulement \u00e0 partir de 16 ans? Pr\u00e8s de 80% disent oui",
        "summary": "Selon un sondage \u00ab20 Minuten/Tamedia\u00bb, 78% des personnes interrog\u00e9es veulent un \u00e2ge minium l\u00e9gal pour l'utilisation des r\u00e9seaux sociaux. Les politiques sont mitig\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sondage-en-suisse-instagram-seulement-a-partir-de-16-ans-pres-de-80-disent-oui-103228855"
    },
    {
        "title": "Netflix veut peser dans le sport en live pour draguer les jeunes",
        "summary": "La plateforme investit dans les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs pour garder la main sur son public cible. Un pari opportuniste, qui porte ses fruits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-netflix-veut-peser-dans-le-sport-en-live-pour-draguer-les-jeunes-103228263"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019un des plus grands\u00bb services de streaming ill\u00e9gal d\u00e9mantel\u00e9",
        "summary": "Les polices europ\u00e9ennes ont ferm\u00e9 \u00abl\u2019un des plus grands\u00bb services d'IPTV ill\u00e9gal du monde avec 22 millions d'usagers, dans une vaste op\u00e9ration impliquant aussi la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piratage-service-de-streaming-illegal-avec-22-millions-d-usagers-demantele-103228830"
    },
    {
        "title": "Samsung imagine une console portable et pliable",
        "summary": "Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en pourrait concurrencer la Switch de Nintendo avec un dispositif de jeu vid\u00e9o atypique, d'apr\u00e8s un brevet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-samsung-imagine-une-console-portable-et-pliable-103228396"
    },
    {
        "title": "Sony confirme le record de ventes de la PlayStation\u00a02",
        "summary": "La console sortie en 2000 a d\u00e9pass\u00e9 la barre des 160\u00a0millions d'exemplaires vendus, contre le chiffre de 155\u00a0millions longtemps \u00e9voqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-sony-confirme-le-record-de-ventes-de-la-playstation-2-103228206"
    },
    {
        "title": "Microsoft suspend une mise \u00e0 jour qui fait planter des jeux Ubisoft",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain a reconnu qu'un probl\u00e8me avec la derni\u00e8re mise \u00e0 jour majeure de son syst\u00e8me d'exploitation perturbe le fonctionnement de certains jeux de l'\u00e9diteur fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/windows-11-microsoft-suspend-une-mise-a-jour-qui-fait-planter-des-jeux-ubisoft-103227020"
    },
    {
        "title": "\u00abDragon Quest III HD-2D\u00bb, un retour l\u00e9ger",
        "summary": "Square Enix poursuit sur sa lanc\u00e9e de r\u00e9\u00e9ditions, avec son style HD-2D du plus bel effet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-dragon-quest-iii-hd-2d-un-retour-leger-103227353"
    },
    {
        "title": "Les souliers rouges du \u00abMagicien d\u2019Oz\u00bb mis aux ench\u00e8res",
        "summary": "La vente des c\u00e9l\u00e8bres escarpins port\u00e9s par Judy Garland se cl\u00f4turera le 7 d\u00e9cembre \u00e0 Dallas. Leur prix pourrait atteindre 3 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legendaires-les-souliers-rouges-du-magicien-d-oz-mis-aux-encheres-103228467"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'adore les films d'horreur et d'angoisse\u00bb",
        "summary": "Sophie Thatcher qui joue dans \u00abHeretic\u00bb, aux c\u00f4t\u00e9s d'Hugh Grant, actuellement au cin\u00e9ma, trouve fascinant de tourner dans des fictions qui font peur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sophie-thatcher-j-adore-les-films-d-horreur-et-d-angoisse-103227613"
    },
    {
        "title": "\u00abPour les cascades, il y a Tom Cruise et il y a moi\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abEn Fanfare\u00bb, l'acteur fran\u00e7ais incarne un musicien de renomm\u00e9e internationale qui d\u00e9couvre qu'il est atteint d'une leuc\u00e9mie et qu'il a un fr\u00e8re. Emouvant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/benjamin-lavernhe-pour-les-cascades-il-y-a-tom-cruise-et-il-y-a-moi-103225935"
    },
    {
        "title": "Les fr\u00e8res Menendez demandent leur lib\u00e9ration",
        "summary": "D\u00e9tenus pour le meurtre de leurs parents depuis 34 ans, Lyle et Erik Menendez esp\u00e8rent une lib\u00e9ration gr\u00e2ce \u00e0 de nouveaux t\u00e9moignages en leur faveur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-etats-unis-les-freres-menendez-esperent-bientot-sortir-de-prison-103227161"
    },
    {
        "title": "Six m\u00e9thodes simples pour r\u00e9ussir sa vie de couple",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e dans la revue sp\u00e9cialis\u00e9e \u00abPersonal Relationships\u00bb synth\u00e9tise six m\u00e9thodes simples pour une vie de couple \u00e9panouie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-six-methodes-simples-pour-reussir-sa-vie-de-couple-103228369"
    },
    {
        "title": "L'EPFZ r\u00e9sout le myst\u00e8re de l'effet yoyo",
        "summary": "\u00c0 Zurich, des chercheurs ont d\u00e9couvert que les cellules adipeuses poss\u00e9daient une m\u00e9moire \u00e9pig\u00e9n\u00e9tique. Elle favorise une prise de poids rapide apr\u00e8s un r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/surpoids-l-epfz-resout-le-mystere-de-l-effet-yoyo-103227138"
    },
    {
        "title": "Votre sapin de No\u00ebl d\u00e9voile votre penchant narcissique",
        "summary": "Les personnes qui d\u00e9corent leur arbre de No\u00ebl d\u00e8s le mois de novembre sont narcissiques, assurent des scientifiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-votre-sapin-de-noel-devoile-votre-penchant-narcissique-103225046"
    },
    {
        "title": "Surmonter rapidement une crise d'angoisse",
        "summary": "Deux psychoth\u00e9rapeutes nous expliquent comment focaliser son esprit sur autre chose et se sentir mieux instantan\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-surmonter-rapidement-une-crise-d-angoisse-103219367"
    },
    {
        "title": "Ces sacs \u00e0 main sont \u00e0 croquer",
        "summary": "Past\u00e8ques, cartons de pizza et autres bananes se retrouvent dans les d\u00e9fil\u00e9s, sur les tapis rouges et au bras des fashionistas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accessoire-gourmand-ces-sacs-a-main-sont-a-croquer-103227145"
    },
    {
        "title": "Votre jean\u00a0pourrait bien valoir une petite fortune",
        "summary": "Si vous avez un Levi's dans votre armoire, vous \u00eates peut-\u00eatre propri\u00e9taire d'un tr\u00e9sor d'une valeur de 31'000 francs. Tout est une question d'\u00e9tiquette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/31-000-francs-tresor-cache-certains-jeans-valent-une-fortune-103225142"
    },
    {
        "title": "Sac \u00e0 main f\u00e9minin devenu objet de d\u00e9sir masculin",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 Pharrell Williams, le sac Speedy de Louis Vuitton, a s\u00e9duit des hommes qui en font leur accessoire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pharrell-williams-sac-a-main-feminin-devenu-objet-de-desir-masculin-103222785"
    },
    {
        "title": "En Chine, des mannequins vivants sur des tapis roulants",
        "summary": "Dans un centre commercial chinois, les mannequins en plastique laissent place \u00e0 des \u00eatres humains pour pr\u00e9senter les v\u00eatements. Les r\u00e9actions sont mitig\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deshumanisant-en-chine-des-mannequins-vivants-sur-des-tapis-roulants-103220602"
    },
    {
        "title": "Tallinn: l'\u00e9closion d\u2019une destination sous la neige",
        "summary": "L\u2019ouverture du march\u00e9 de No\u00ebl de la capitale estonienne est l\u2019occasion de d\u00e9couvrir une ville en pleine effervescence cr\u00e9ative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-estonie-tallinn-l-eclosion-d-une-destination-sous-la-neige-103227498"
    },
    {
        "title": "Six solutions pour \u00e9viter les conflits en vacances",
        "summary": "Partir en vacances avec ses amis n'est pas toujours une partie de plaisir, \u00e0 moins de bien pr\u00e9parer le terrain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-six-solutions-pour-eviter-les-conflits-en-vacances-103227482"
    },
    {
        "title": "Voyager \u00e0 moindre co\u00fbt gr\u00e2ce au Travel Tuesday",
        "summary": "Le 3 d\u00e9cembre, il sera possible de profiter d'offres de voyage exceptionnelles. Voici quelques astuces pour faire des \u00e9conomies suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/journee-promotionnelle-voyager-a-moindre-cout-grace-au-travel-tuesday-103225279"
    },
    {
        "title": "Cinq plages paradisiaques pour chasser la morosit\u00e9 de l'hiver",
        "summary": "Lonely Planet publie un livre r\u00e9pertoriant les 100 plages \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers le monde. De quoi inspirer vos prochaines vacances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pour-les-nostalgiques-de-voyages-cinq-plages-paradisiaques-pour-chasser-la-morosite-de-l-hiver-103222860"
    },
    {
        "title": "Comment ma\u00eetriser des cheveux mi-raides, mi-ondul\u00e9s",
        "summary": "Avez-vous les cheveux raides, boucl\u00e9s ou ondul\u00e9s? Si vous h\u00e9sitez, c'est peut-\u00eatre parce que vous avez des cheveux irlandais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/structure-mixte-comment-maitriser-des-cheveux-mi-raides-mi-ondules-103225310"
    },
    {
        "title": "Et voici la cire coiffante pour... les poils pubiens!",
        "summary": "La marque Fur a lanc\u00e9 un produit qui permet de dompter les poils pubiens et ceux des aisselles. Montrer sa pilosit\u00e9 est une revendication f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/beaute-au-feminin-et-voici-la-cire-coiffante-pour-les-poils-pubiens-103223455"
    },
    {
        "title": "La tendance coloration de cet hiver est...",
        "summary": "\u00c0 la mode dans les ann\u00e9es 1990, le noir bleut\u00e9 est pass\u00e9 \u00e0 la trappe. Il a fait son retour \u00e0 la fin des ann\u00e9es 2000, puis de nouveau cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-en-2010-la-tendance-coloration-de-cet-hiver-est-103219952"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Comment aider un h\u00e9risson \u00e0 passer l'hiver",
        "summary": "Les h\u00e9rissons hibernent \u00e0 partir de la fin du mois de novembre, m\u00eame s'il est toujours possible d'en apercevoir en hiver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hibernation-comment-aider-un-herisson-a-passer-l-hiver-103227635"
    },
    {
        "title": "Ne laissez pas un chien l\u00e9cher votre visage",
        "summary": "Une id\u00e9e re\u00e7ue porte \u00e0 croire qu'il y a moins de bact\u00e9ries dans la gueule d'un chien que dans la bouche d'un humain. La r\u00e9alit\u00e9 surprendra plus d'un propri\u00e9taire de chien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amour-animal-ne-laissez-pas-votre-chien-vous-lecher-le-visage-103226912"
    },
    {
        "title": "Pourquoi a-t-on froid, alors que le chauffage est allum\u00e9?",
        "summary": "Vous avez froid, alors que le thermom\u00e8tre indique une temp\u00e9rature ambiante tout \u00e0 fait raisonnable? Il y a plusieurs causes possibles \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/temperature-ressentie-pourquoi-a-t-on-froid-alors-que-le-chauffage-est-allume-103223518"
    },
    {
        "title": "Peut-on mettre des aliments chauds au r\u00e9frig\u00e9rateur?",
        "summary": "Il faut l\u00e9g\u00e8rement laisser refroidir les plats cuisin\u00e9s ou les restes d'un repas avant de les mettre au frigo. Et il y a de bonnes raisons \u00e0 cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/restes-de-nourriture-peut-on-mettre-des-aliments-chauds-au-refrigerateur-103221069"
    },
    {
        "title": "Ballonnements caus\u00e9s par la salade tendance sur TikTok",
        "summary": "La Dense Bean Salad se d\u00e9cline \u00e0 l'infini et se conserve longtemps. Une consommation excessive provoque des gaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haricots-ballonnements-causes-par-la-salade-tendance-sur-tiktok-103227056"
    },
    {
        "title": "Guy Savoy ind\u00e9tr\u00f4nable, mais l\u2019Asie grignote des places sur La Liste",
        "summary": "\u00abLe classement des classements\u00bb gastronomiques consacre une cuisine \u00abcentr\u00e9e sur le plaisir\u00bb et l'Asie semble tenir le bon filon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gastronomie-guy-savoy-indetronable-mais-l-asie-grignote-des-places-sur-la-liste-103227076"
    },
    {
        "title": "Automobilistes pi\u00e9g\u00e9s dans un parking pour r\u00e9aliser une pub",
        "summary": "GastroSuisse a tourn\u00e9 une vid\u00e9o inspir\u00e9e par la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9. Le secteur de l\u2019h\u00f4tellerie-restauration veut s\u00e9duire la g\u00e9n\u00e9ration Z en Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bienne-automobilistes-pieges-dans-un-parking-pour-realiser-une-pub-103224599"
    },
    {
        "title": "Deux ingr\u00e9dients suffisent pour r\u00e9aliser cette friandise",
        "summary": "Faites tremper des bonbons g\u00e9lifi\u00e9s dans de la limonade, puis mettez-les au cong\u00e9lateur. Vous obtiendrez la sucrerie vue sur TikTok que tout le monde reproduit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-deux-ingredients-suffisent-pour-realiser-cette-friandise-103222618"
    },
    {
        "title": "Ne jetez plus les rouleaux en carton des essuie-tout!",
        "summary": "Ce produit qui tr\u00f4ne dans toutes les cuisines permet de d\u00e9coller les essuie-glaces d'un pare-brise gel\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-contre-le-gel-ne-jetez-plus-les-rouleaux-en-carton-des-essuie-tout-103228169"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit de passer \u00e0 droite ou non?",
        "summary": "Le devancement par la droite est fr\u00e9quent sur l'autoroute. Or, dans de nombreux cas, il s'agit en r\u00e9alit\u00e9 d'un d\u00e9passement par la droite, ce qui est interdit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-ai-je-le-droit-de-passer-a-droite-ou-non-103223932"
    },
    {
        "title": "Amende pour exc\u00e8s de vitesse: la Suisse, un pays tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re",
        "summary": "Un courtier en location automobile dresse la liste des pays dans lesquels les amendes pour exc\u00e8s de vitesse sont les plus \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-amende-pour-exces-de-vitesse-la-suisse-un-pays-tres-severe-103221119"
    },
    {
        "title": "Le compteur indique-t-il la vitesse r\u00e9elle du v\u00e9hicule?",
        "summary": "Pour \u00e9viter de se faire flasher, on se fie au compteur de vitesse. Pourtant, il arrive que l'affichage ne soit pas pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-compteur-indique-t-il-la-vitesse-reelle-du-vehicule-103220097"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Griff",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Griff, le 29 novembre 2024, aux Docks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-griff-103187107"
    },
    {
        "title": "Gagne deux places ou ta loge pour 4 personnes",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux billets ou une loge pour toi et trois amis pour la premi\u00e8re \u00e9dition \u00abThe Beat\u00bb qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain, \u00e0 la Vaudoise Arena, \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gen\u00e8ve, des pourparlers entre Iraniens et Europ\u00e9ens",
        "summary": "L'Iran et les Europ\u00e9ens ont \u00e9voqu\u00e9 plusieurs sujets importants dans une r\u00e9union \u00e0 Gen\u00e8ve, dont le dossier du nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-a-geneve-des-pourparlers-entre-iraniens-et-europeens-103229363"
    },
    {
        "title": "Elle avait bout\u00e9 le feu \u00e0 la r\u00e9ceptionniste d\u2019un h\u00f4tel",
        "summary": "Une quadrag\u00e9naire \u00e9tait jug\u00e9e jeudi pour tentative d\u2019assassinat. Malade, elle pensait que sa victime avait le d\u00e9mon en elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-elle-avait-boute-le-feu-a-la-receptionniste-d-un-hotel-103229220"
    },
    {
        "title": "Le Vaudois Isaac Schmidt fait son nid dans un club mythique",
        "summary": "Le joueur de 24 ans a d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Leeds l'\u00e9t\u00e9 dernier. Il y apprend le plus haut niveau, dans une \u00e9quipe tr\u00e8s ambitieuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-isaac-schmidt-fait-son-nid-dans-un-club-mythique-103228958"
    },
    {
        "title": "TikTok va interdire les filtres beaut\u00e9 pour les mineurs",
        "summary": "Les moins de 18 ans seront bient\u00f4t priv\u00e9s de filtres de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e qui modifient leur visage sur la plateforme de vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-tiktok-va-interdire-les-filtres-beaute-pour-les-mineurs-103228969"
    },
    {
        "title": "Un jeu glorifiant l\u2019attaque du 7 octobre interdit au Royaume-Uni",
        "summary": "Un jeu vid\u00e9o reproduisant l\u2019attaque du 7 octobre 2023 a \u00e9t\u00e9 interdit au Royaume-Uni. \u00c0 la demande des autorit\u00e9s britanniques, la plateforme Steam a retir\u00e9 \u00abFursan al-Aqsa: The Knights of the Al-Aqsa Mosque\u00bb de son catalogue, mais le titre reste accessible dans d\u2019autres pays. (Steam/X/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/conflit-au-moyen-orient-un-jeu-glorifiant-l-attaque-du-7-octobre-interdit-au-royaume-uni-103229151"
    },
    {
        "title": "Avec ces parents, tout est permis... ou presque",
        "summary": "L'\u00e9ducation ne se fait pas d'elle-m\u00eame. Le free-range parenting laisse une grande autonomie \u00e0 l'enfant et favorise l'estime de soi. Interview d'une sp\u00e9cialiste",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-avec-ces-parents-tout-est-permis-ou-presque-103228453"
    }
]