[
    {
        "title": "Mort du chef du Hamas, c'est une \u00abbonne journ\u00e9e\u00bb, dit Biden",
        "summary": "Yahya Sinouar a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 mercredi par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a estim\u00e9 qu'il repr\u00e9sentait \u00abun obstacle insurmontable\u00bb pour la paix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-mort-du-chef-du-hamas-c-est-une-bonne-journee-dit-biden-103203985"
    },
    {
        "title": "Un G\u00e9orgien canc\u00e9reux veut se soigner en Suisse: il sera renvoy\u00e9",
        "summary": "Le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral a refus\u00e9 l'asile \u00e0 un G\u00e9orgien atteint d'un cancer. Il estime que des raisons m\u00e9dicales ne suffisent pas \u00e0 rendre le renvoi inexigible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-un-georgien-cancereux-veut-se-soigner-en-suisse-il-sera-renvoye-103203852"
    },
    {
        "title": "Sa fille assassin\u00e9e il y a dix-huit ans r\u00e9appara\u00eet sur internet",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain a d\u00e9couvert avec effroi que l'image et le nom de sa fille d\u00e9c\u00e9d\u00e9e avaient \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour g\u00e9n\u00e9rer un chatbot sur un site d'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sa-fille-assassinee-il-y-a-dix-huit-ans-reapparait-sur-internet-103203152"
    },
    {
        "title": "Voisins agac\u00e9s par les suppos\u00e9es odeurs d'une centrale au bois",
        "summary": "Certains habitants du quartier Pierre-de-Savoie \u00e0 Yverdon ont d\u00fb fermer leurs fen\u00eatres pour \u00e9viter que leur logement empeste la fum\u00e9e. La centrale de chauffage \u00e0 distance mise en service r\u00e9cemment est pourtant aux normes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-les-bains-vd-voisins-agaces-par-les-supposees-odeurs-d-une-centrale-au-bois-103203358"
    },
    {
        "title": "Harris sillonne le Wisconsin, Trump s\u2019appuie sur Musk",
        "summary": "Les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ont continu\u00e9 de faire campagne jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-harris-sillonne-le-wisconsin-trump-s-appuie-sur-musk-103204125"
    },
    {
        "title": "Qui \u00e9tait Paul, le cycliste \u00e9cras\u00e9 apr\u00e8s une altercation avec un SUV?",
        "summary": "Paul, jeune homme de 27 ans, a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un SUV \u00e0 Paris. Il \u00e9tait tr\u00e8s impliqu\u00e9 dans les associations de cyclistes. (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-se-battait-pour-un-paris-apaise-qui-etait-paul-le-cycliste-ecrase-apres-une-altercation-avec-un-suv-103203847"
    },
    {
        "title": "En Pennsylvanie, Elon Musk organise des r\u00e9unions publiques pour soutenir Trump",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Zelensky tente d\u2019obtenir le soutien de l\u2019UE et de l\u2019Otan",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien s\u2019est efforc\u00e9 jeudi \u00e0 Bruxelles de convaincre ses alli\u00e9s europ\u00e9ens et de l\u2019Otan de soutenir son \u00abplan pour la victoire\u00bb face \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plan-pour-la-victoire-en-ukraine-zelensky-tente-d-obtenir-le-soutien-de-l-ue-et-de-l-otan-103204121"
    },
    {
        "title": "Vaches et autos emport\u00e9es: alerte rouge sur le centre et le sud-est",
        "summary": "Ecoles \u00e9vacu\u00e9es, trains \u00e0 l\u2019arr\u00eat, autoroute ferm\u00e9e et populations calfeutr\u00e9es: des pluies \u00abexceptionnelles\u00bb ont contraint la Haute-Loire, la Loire, l\u2019Ard\u00e8che, le Rh\u00f4ne, la Loz\u00e8re et les Alpes-Maritimes, plac\u00e9s en vigilance rouge aux inondations ou aux crues, \u00e0 redoubler de pr\u00e9caution. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inondations-en-france-des-vaches-et-autos-emportees-alerte-rouge-sur-le-centre-est-103203838"
    },
    {
        "title": "Trop cher et pas cool, Elon Musk \u00e9conduit le fonds souverain",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Salaires dans l'administration: l\u2019\u00c9tat veut limiter les d\u00e9penses",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, les employ\u00e9s f\u00e9d\u00e9raux gagnent plus que dans le priv\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral envisage de limiter cette hausse pour r\u00e9duire les co\u00fbts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confederation-salaires-dans-l-administration-l-etat-veut-limiter-les-depenses-103203822"
    },
    {
        "title": "Hoshi n'est plus en couple",
        "summary": "Dans son nouveau titre \u00abTu vas me quitter encore longtemps?\u00bb, la chanteuse fran\u00e7aise r\u00e9v\u00e8le avoir rompu avec sa compagne et manager Gia Martinelli.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-hoshi-n-est-plus-en-couple-103203722"
    },
    {
        "title": "La RTS supprime 46 postes et plusieurs \u00e9missions",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9, jeudi, son programme d'\u00e9conomies. En outre d'une vingtaine de licenciements, des \u00e9missions comme \u00abNouvo\u00bb ou \u00abSport Derni\u00e8re\u00bb vont dispara\u00eetre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economie-la-rts-supprime-46-postes-et-plusieurs-emissions-103203816"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9ceptionniste inquiet: \u00abLe client est drogu\u00e9 et d\u00e9truit sa chambre\u00bb",
        "summary": "Liam Payne, ancien membre du boys band One Direction, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 31 ans d\u2019une chute du troisi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 Palermo, en Argentine. Les m\u00e9dias argentins se sont procur\u00e9 l'appel du r\u00e9ceptionniste, inquiet, \u00e0 la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/appel-d-urgence-du-receptionniste-le-client-est-drogue-et-detruit-sa-chambre-103203801"
    },
    {
        "title": "Wawrinka gagne enfin deux matches de suite",
        "summary": "Le Vaudois s\u2019est qualifi\u00e9 pour les quarts de finale du tournoi de Stockholm en battant l\u2019Espagnol Alejandro Davidovich Fokina.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-wawrinka-gagne-enfin-deux-matches-de-suite-103203989"
    },
    {
        "title": "Les 27 favorables \u00e0 une nouvelle loi pour \u00abacc\u00e9l\u00e9rer\u00bb les retours",
        "summary": "Les pays de l\u2019Union europ\u00e9enne ont r\u00e9clam\u00e9 jeudi \u00aben urgence\u00bb une loi pour acc\u00e9l\u00e9rer les expulsions de migrants ill\u00e9gaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immigration-les-27-favorables-a-une-nouvelle-loi-pour-accelerer-les-retours-103204102"
    },
    {
        "title": "Amir chute violemment sur sc\u00e8ne, le playback continue",
        "summary": "Le chanteur Amir a chut\u00e9 lourdement lors d\u2019un concert \u00e0 Marseille en France. Pendant ce temps, le playback a continu\u00e9 en fond.  (lch/tiktok)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/marseille-f-amir-chute-violemment-sur-scene-le-playback-continue-103203750"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9cup\u00e9rer 8000 bitcoins perdus dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un homme avait accidentellement jet\u00e9 un disque dur contenant 8000 bitcoins dans une d\u00e9charge. Il se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer cette fortune, estim\u00e9e \u00e0 500 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-pret-a-tout-pour-recuperer-8000-bitcoins-perdus-dans-une-decharge-103203765"
    },
    {
        "title": "Le temps partiel explose, mais la Suisse travaille plus qu'avant",
        "summary": "Des chiffres montrent que chaque travailleur bosse de moins en moins d'heures par semaine. C'est largement compens\u00e9 par l'arriv\u00e9e de nouvelles personnes sur le march\u00e9 du travail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-1970-a-2023-le-temps-partiel-explose-mais-la-suisse-travaille-plus-qu-avant-103203728"
    },
    {
        "title": "Abus sexuels dans l'Eglise catholique: affaire class\u00e9e",
        "summary": "La justice valaisanne a d\u00fb clore le dossier comportant plus d'une trentaine de cas, notamment car les faits sont prescrits ou les auteurs d\u00e9c\u00e9d\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-abus-sexuels-dans-l-eglise-catholique-affaire-classee-103203953"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tat d\u00e9labr\u00e9 de sa chambre d'h\u00f4tel en dit plus sur sa mort",
        "summary": "L\u2019ancien membre des One Direction a fait, mercredi, une chute mortelle du troisi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un h\u00f4tel de Buenos Aires. Les autorit\u00e9s essaient de comprendre ce qu'il s'est pass\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-deces-en-argentine-de-liam-payne-ex-membre-de-one-direction-103203579"
    },
    {
        "title": "La Rega \u00e9vacue une randonneuse \u00e9puis\u00e9e et son amie",
        "summary": "Une randonneuse a d\u00fb \u00eatre h\u00e9litreuill\u00e9e, mal en point, des gorges de l'Areuse apr\u00e8s une chute, mercredi apr\u00e8s-midi. Des promeneurs sont venus \u00e0 son secours avant une prise en charge par le Secours alpin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gorges-de-l-areuse-ne-la-rega-evacue-une-randonneuse-epuisee-et-son-amie-103203901"
    },
    {
        "title": "Accident sur la place d'armes: neuf militaires l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s",
        "summary": "Un accident impliquant un v\u00e9hicule de l'arm\u00e9e s'est produit ce jeudi dans le canton de Saint-Gall. Le blind\u00e9 s'est renvers\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9 alors qu'il transportait des recrues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/walenstadt-sg-accident-sur-la-place-d-armes-plusieurs-militaires-blesses-103203880"
    },
    {
        "title": "Les derni\u00e8res images du chanteur, post\u00e9es 45 minutes avant sa mort",
        "summary": "Le chanteur Liam Payne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en Argentine le 16 octobre. Environ trois quarts d'heure avant de mourir, il a publi\u00e9 son dernier snapchat.  (lch/snapchat)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/liam-payne-les-dernieres-images-du-chanteur-postees-45-minutes-avant-sa-mort-103203660"
    },
    {
        "title": "Le LUFF, ce festival d'infatigables d\u00e9couvreurs sc\u00e9niques",
        "summary": "Rencontres au Lausanne Underground Film and Music Festival (ou LUFF) qui se tient pour la 23e fois au Casino de Montbenon \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lausanne-le-luff-ce-festival-d-infatigables-decouvreurs-sceniques-103203935"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est une r\u00e9action d\u2019orgueil. La Suisse boude\u00bb",
        "summary": "Ruben R\u00fctishauser, adjoint du chef de la section politique climatique \u00e0 l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement, commente la r\u00e9action du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la condamnation de la Suisse par la CEDH pour inaction climatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-c-est-une-reaction-d-orgueil-la-suisse-boude-103203736"
    },
    {
        "title": "Les jumelles pandas du zoo de Berlin sortent enfin de l\u2019ombre",
        "summary": "Lors d\u2019une pr\u00e9sentation aux m\u00e9dias, l\u2019un des deux pandas nouveau-n\u00e9s du zoo de Berlin est pes\u00e9 puis couch\u00e9 dans un lit sous l\u2019oeil des cam\u00e9ras dans l\u2019enclos des pandas. Le 22 ao\u00fbt 2024, les pandas g\u00e9ants du zoo de Berlin ont eu des petits. Depuis ce mercredi, les visiteurs peuvent apercevoir pour la premi\u00e8re fois les petits de 2,5 kilogrammes chacun. Ils appara\u00eetront \u00e0 tour de r\u00f4le environ une heure par jour devant le public. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/allemagne-les-jumelles-pandas-du-zoo-de-berlin-sortent-enfin-de-l-ombre-103203398"
    },
    {
        "title": "Des gravats tombent \u00e0 quelques centim\u00e8tres d'un groupe de personnes",
        "summary": "Un tremblement de terre de magnitude 5,9 a secou\u00e9 l\u2019est de la Turquie mercredi. Aucune victime n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer. Des personnes ont n\u00e9anmoins \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es. (X/AFP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/seisme-en-turquie-des-gravats-tombent-a-quelques-centimetres-d-un-groupe-de-personnes-103203528"
    },
    {
        "title": "Deux cr\u00e9dits de 25 millions pour des pavillons scolaires",
        "summary": "Face au manque de locaux, le Conseil administratif de la Ville veut installer des structures modulaires pour accueillir des \u00e9l\u00e8ves de trois \u00e9coles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-deux-credits-de-25-millions-pour-des-pavillons-scolaires-103203962"
    },
    {
        "title": "Le MCG Amar Madani se lance dans la course \u00e0 la Mairie",
        "summary": "Le 28 octobre, l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9signera le ou les candidats au Conseil administratif en Ville de Gen\u00e8ve. Ils sont deux \u00e0 postuler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-le-mcg-amar-madani-se-lance-dans-la-course-a-la-mairie-103203893"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 14 ans d'attente, le salaire de la directrice augmente",
        "summary": "Alors que la r\u00e9mun\u00e9ration des dirigeants des r\u00e9gies publiques a \u00e9t\u00e9 revue \u00e0 la baisse, celui de la directrice g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Institution genevoise de maintien \u00e0 domicile a \u00e9t\u00e9 major\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-sous-evalue-le-salaire-de-la-cheffe-de-l-imad-a-ete-augmente-103203890"
    },
    {
        "title": "Conseil d'Etat: Roberto Schmidt partira lui aussi en 2025",
        "summary": "Apr\u00e8s Fr\u00e9d\u00e9ric Favre, mercredi, le centriste haut-valaisan Roberto Schmidt annonce \u00e0 son tour qu'il ne se repr\u00e9sentera pas aux prochaines \u00e9lections.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-conseil-d-etat-roberto-schmidt-partira-lui-aussi-en-2025-103203914"
    },
    {
        "title": "La Suisse pourra vacciner contre la maladie de la langue bleue",
        "summary": "Face \u00e0 l'urgence de la situation, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires a autoris\u00e9 l'importation de vaccins contre le BTV-3, qui affecte les animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animaux-la-suisse-pourra-vacciner-contre-la-maladie-de-la-langue-bleue-103203758"
    },
    {
        "title": "La Suisse paie trois nouvelles machines pour d\u00e9miner l'Ukraine",
        "summary": "La Suisse a conclu un nouveau partenariat jeudi \u00e0 Lausanne pour venir en aide \u00e0 l'Ukraine, dont de nombreuses terres sont truff\u00e9es de mines et d'engins explosifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-la-suisse-paie-trois-nouvelles-machines-pour-deminer-l-ukraine-103203851"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 de fraude, un d\u00e9put\u00e9 arr\u00eat\u00e9 juste avant les \u00e9lections",
        "summary": "L'\u00e9lu et candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection Eric Weber, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mercredi matin. Une plainte pour soup\u00e7ons de fraude \u00e9lectorale avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-ville-soupconne-de-fraude-un-depute-arrete-juste-avant-les-elections-103203662"
    },
    {
        "title": "Elle s'encouble sur un serpent qu'elle pense \u00e9chapp\u00e9 de sa cage",
        "summary": "Deux Romands en visite au zoo se sont fait une grosse frayeur samedi lorsque l'un deux a trouv\u00e9 un reptile \u00e0 ses pieds.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoo-de-zurich-elle-s-encouble-sur-un-serpent-qu-elle-pense-echappe-de-sa-cage-103203306"
    },
    {
        "title": "Mobile misogyne retenu pour la premi\u00e8re fois lors d'un proc\u00e8s",
        "summary": "Un homme avait agress\u00e9 une femme en hurlant que \u00ables f\u00e9ministes m\u00e9ritaient d\u2019\u00eatre battues\u00bb. Le tribunal a estim\u00e9 avoir affaire \u00e0 un crime misogyne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-mobile-misogyne-retenu-pour-la-premiere-fois-lors-d-un-proces-103203948"
    },
    {
        "title": "Netanyahu dit que la mort du chef du Hamas marque \u00able d\u00e9but de la fin\u00bb de la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "La justice ferme des sites pornos accessibles aux mineurs",
        "summary": "L'acc\u00e8s aux plateformes XHamster, Tukif, Mrsexe et Iciporno va \u00eatre bloqu\u00e9 et le restera tant que l'\u00e2ge des utilisateurs ne sera pas d\u00fbment contr\u00f4l\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-justice-ferme-des-sites-pornos-accessibles-aux-mineurs-103203902"
    },
    {
        "title": "Un Am\u00e9ricain prisonnier en Russie: \u00abIls le battaient tout le temps\u00bb",
        "summary": "L'Am\u00e9ricain Stephen Hubbard, 72 ans, serait \u00abentre la vie et la mort\u00bb, selon l'Ukrainien Igor Chychko, qui a \u00e9t\u00e9 un de ses cod\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/torture-humiliations-faim-un-americain-prisonnier-en-russie-ils-le-battaient-tout-le-temps-103203826"
    },
    {
        "title": "Attention, le lissage br\u00e9silien peut abimer les reins",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sanitaires fran\u00e7aises ont \u00e9mis, mercredi, une mise en garde contre l'acide glyoxylique, substance chimique utilis\u00e9e pour raidir les cheveux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alerte-sante-attention-le-lissage-bresilien-peut-abimer-les-reins-103203270"
    },
    {
        "title": "Pilgrim et la Roma \u00e9crasent Galatasaray en Ligue des championnes",
        "summary": "La seule Suissesse sur les terrains europ\u00e9ens jeudi a v\u00e9cu une soir\u00e9e tranquille en Turquie. Lyon, le Real et Chelsea ont aussi gagn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pilgrim-et-la-roma-ecrasent-galatasaray-en-ligue-des-championnes-103204116"
    },
    {
        "title": "Bienne revient victorieux du derby \u00e0 Berne",
        "summary": "Domin\u00e9 durant persque toute la rencontre, Bienne s\u2019est impos\u00e9 apr\u00e8s prolongation. Le power-play seelandais a fini par faire la diff\u00e9rence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-bienne-revient-victorieux-du-derby-a-berne-103203982"
    },
    {
        "title": "Il jongle avec le puck et marque dans la lucarne",
        "summary": "Joueur am\u00e9ricain du Traktor Chelyabinsk en KHL, Buddy Robinson a marqu\u00e9 un but spectaculaire dans la victoire de son \u00e9quipe contre Kazan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-il-jongle-avec-le-puck-et-marque-dans-la-lucarne-103203532"
    },
    {
        "title": "K\u00f6hn perd sa place dans les buts de Monaco",
        "summary": "Le gardien No 3 de l'\u00e9quipe de Suisse ne sera plus le titulaire sur le Rocher, a annonc\u00e9 son entra\u00eeneur jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-koehn-perd-sa-place-dans-les-buts-de-monaco-103203938"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re les chips de bi\u00e8re de la Coop se cache une premi\u00e8re mondiale",
        "summary": "La brasserie Locher propose, sous la marque Brewbee, des chips r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de r\u00e9sidus issus de la production de bi\u00e8re. Une gamme qui devrait bient\u00f4t s\u2019\u00e9toffer et notamment compter des \u00e9minc\u00e9s et des pizzas. Mais cette entreprise veut d\u00e9sormais devenir un mod\u00e8le d\u2019upcycling pour les brasseries du monde entier gr\u00e2ce \u00e0 son installation de production de poudre de prot\u00e9ines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-derriere-les-chips-de-biere-de-la-coop-se-cache-une-premiere-mondiale-103200699"
    },
    {
        "title": "Pratiquer l\u2019apiculture gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "BeeSmart est en train de d\u00e9velopper un babyphone pour abeilles qui devrait aider les apiculteurs \u00e0 prendre soin de leurs prot\u00e9g\u00e9es. L\u2019entreprise helv\u00e9tique souhaite aussi informer la population, par le biais d\u2019une application, sur l\u2019importance de ces insectes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-pratiquer-l-apiculture-grace-a-l-intelligence-artificielle-103200249"
    },
    {
        "title": "Les prix de l'\u00e9lectronique ont chut\u00e9 d'environ 80% en 20 ans",
        "summary": "Une \u00e9tude Comparis d\u00e9montre que l'engouement pour les ordinateurs et autres t\u00e9l\u00e9viseurs a fortement diminu\u00e9 au cours des deux derni\u00e8res d\u00e9cennies. De quoi faire fondre les prix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-prix-de-l-electronique-ont-chute-d-environ-80-en-20-ans-103203263"
    },
    {
        "title": "Plus d\u2019un milliard de personnes souffrent de pauvret\u00e9 \u00abaigu\u00eb\u00bb",
        "summary": "Les cinq pays qui comptent le plus de personnes tr\u00e8s pauvres sont l\u2019Inde, le Pakistan, l\u2019\u00c9thiopie, le Nigeria et la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etude-plus-d-un-milliard-de-personnes-souffrent-de-pauvrete-aigue-103203618"
    },
    {
        "title": "En Martinique, un accord pour une baisse du prix de l\u2019alimentaire",
        "summary": "L\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais a annonc\u00e9 mercredi soir un accord pour une baisse du prix de certains produits alimentaires en Martinique, o\u00f9 les mobilisations contre la vie ch\u00e8re se poursuivent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-en-martinique-un-accord-pour-une-baisse-du-prix-de-l-alimentaire-103203614"
    },
    {
        "title": "Le socialiste Jon Pult veut supprimer la facture Serafe",
        "summary": "Le conseiller national propose de financer les m\u00e9dias locaux et le service public avec la TVA. Il voudrait que les Suisses votent sur le sujet en m\u00eame temps que l'initiative \u00ab200 francs \u00e7a suffit\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-socialiste-jon-pult-veut-supprimer-la-facture-serafe-103203165"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Onze raisons pour lesquelles le Bitcoin pourrait faire naufrage",
        "summary": "Too big to fail. La plus grande cryptomonnaie du monde serait trop grande pour dispara\u00eetre. Mais, la soci\u00e9t\u00e9 de conseil en investissement am\u00e9ricaine VanEck \u00e9num\u00e8re onze raisons qui d\u00e9montrent le contraire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jusqu-en-2050-onze-raisons-pour-lesquelles-le-bitcoin-pourrait-faire-naufrage-103192517"
    },
    {
        "title": "Le Bitcoin a \u00abchang\u00e9 la vie\u00bb d\u2019un taxi devenu chef d\u2019entreprise",
        "summary": "Napoleon Osorio est le premier chauffeur de taxi \u00e0 accepter les paiements en crypto-monnaie dans son pays. Et cela a chang\u00e9 sa vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salvador-le-bitcoin-a-change-la-vie-d-un-taxi-devenu-chef-d-entreprise-103192507"
    },
    {
        "title": "Investisseur imprudent remball\u00e9 par la justice genevoise",
        "summary": "Un homme qui avait investi 143'000 francs en cryptomonnaie accuse une plateforme de l'avoir escroqu\u00e9. Affaire class\u00e9e. Il aurait d\u00fb mieux se renseigner sur cette entreprise, a jug\u00e9 la Chambre p\u00e9nale de recours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-investisseur-imprudent-remballe-par-la-justice-genevoise-103202053"
    },
    {
        "title": "Des oiseaux et un jaguar pour chanter l'hymne de la Colombie",
        "summary": "La Colombie, pays qui poss\u00e8de la plus grande diversit\u00e9 d\u2019oiseaux au monde, accueillera la COP16, du 21 octobre au 1er novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop16-des-oiseaux-et-un-jaguar-pour-chanter-l-hymne-de-la-colombie-103203632"
    },
    {
        "title": "Un a\u00e9roport interdit les c\u00e2lins de plus de 3 minutes: \u00abInhumain!\u00bb",
        "summary": "Un panneau install\u00e9 \u00e0 Dunedin demande aux gens voulant partager \u00abdes adieux plus chaleureux\u00bb de bien vouloir utiliser le parking. Les internautes sont tr\u00e8s partag\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-zelande-un-aeroport-interdit-les-calins-de-plus-de-3-minutes-inhumain-103203325"
    },
    {
        "title": "La revanche de Gislayne, devenue polici\u00e8re pour venger son p\u00e8re",
        "summary": "Une Br\u00e9silienne a rejoint les forces de l'ordre pour faire justice \u00e0 son papa, assassin\u00e9 en 1999. En septembre, elle a contribu\u00e9 \u00e0 l'arrestation du meurtrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-la-revanche-de-gislayne-devenue-policiere-pour-venger-son-pere-103202597"
    },
    {
        "title": "Un octog\u00e9naire soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir trich\u00e9 au championnat mondial de marrons",
        "summary": "David Jakins concourt depuis 1977 et a gagn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois. Mais sa victoire est entach\u00e9e par la d\u00e9couverte d'un marron de fer dans sa poche...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-un-octogenaire-soupconne-d-avoir-triche-au-championnat-mondial-de-marrons-103202587"
    },
    {
        "title": "J-Hope, membre de BTS, a termin\u00e9 son service militaire",
        "summary": "Le danseur du groupe de K-pop a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mobilis\u00e9 ce jeudi, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 un an et demi sous les drapeaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-j-hope-membre-de-bts-a-termine-son-service-militaire-103203850"
    },
    {
        "title": "Paris Hilton \u00abboulevers\u00e9e\u00bb: les stars rendent hommage \u00e0 leur ami",
        "summary": "Le chanteur est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi. L'annonce de sa mort a boulevers\u00e9 de nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s qui ont tenu \u00e0 lui rendre hommage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-les-stars-rendent-hommage-a-liam-payne-103203766"
    },
    {
        "title": "Sophia Bush dans la prochaine saison de \u00abGrey's Anatomy\u00bb",
        "summary": "Selon Deadline, l'actrice am\u00e9ricaine a obtenu un r\u00f4le r\u00e9current dans la saison 21 de la s\u00e9rie m\u00e9dicale. Elle y incarnera une chirurgienne en traumatologie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-sophia-bush-dans-la-prochaine-saison-de-grey-s-anatomy-103203706"
    },
    {
        "title": "La famille des c\u00e9l\u00e8bres fr\u00e8res Menendez r\u00e9clame leur lib\u00e9ration",
        "summary": "La s\u00e9rie Netflix \u00abMonstres: L\u2019histoire de Lyle et Erik Menendez\u00bb a relanc\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat pour cette affaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-famille-des-celebres-freres-menendez-reclame-leur-liberation-103203655"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai besoin de vivre les choses pour ensuite \u00e9crire dessus\u00bb",
        "summary": "Caroline Alves sort le 18 octobre \u00abPassionfruit\u00bb. Un EP pop et \u00e9lectro pour lequel la Biennoise s'est inspir\u00e9e de ses propres exp\u00e9riences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/caroline-alves-j-ai-besoin-de-vivre-les-choses-pour-ensuite-ecrire-dessus-103202179"
    },
    {
        "title": "\u00abMon fils entendra aussi la voix de sa grand-m\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Chez \u00abQuotidien\u00bb pour la promo de son album, Julien Dor\u00e9 s'est confi\u00e9 sur la reprise des \u00abYeux de la mama\u00bb. Il a inclus un audio de sa maman, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/julien-dore-mon-fils-entendra-aussi-la-voix-de-sa-grand-mere-103202496"
    },
    {
        "title": "Nouvelles plaintes contre P. Diddy, dont une d\u2019un mineur",
        "summary": "Six personnes ont d\u00e9pos\u00e9 de nouvelles plaintes au civil contre le rappeur am\u00e9ricain pour agression sexuelle. L\u2019une d\u2019entre elles avait seize ans au moment des faits pr\u00e9sum\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agression-sexuelle-nouvelles-plaintes-contre-p-diddy-dont-une-d-un-mineur-103202389"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Dion aurait chant\u00e9 en play-back sur la tour Eiffel",
        "summary": "Alors que son interpr\u00e9tation de \u00abL\u2019hymne \u00e0 l\u2019amour\u00bb lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris vient de sortir en streaming, des experts affirment que la star canadienne n\u2019a pas chant\u00e9 en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-celine-dion-aurait-chante-en-play-back-sur-la-tour-eiffel-103201155"
    },
    {
        "title": "TikTok connaissait les effets n\u00e9fastes de son app sur les jeunes",
        "summary": "Selon des documents internes, le r\u00e9seau social \u00e9tait au courant des effets n\u00e9gatifs de sa plateforme, mais n'a pas cherch\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre efficacement le probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-sommeil-nutrition-tiktok-connaissait-les-effets-nefastes-de-son-app-sur-les-jeunes-103200767"
    },
    {
        "title": "Elon Musk d\u00e9voile le futur robotaxi de Tesla",
        "summary": "Le milliardaire esp\u00e8re un d\u00e9but de production \u00abavant 2027\u00bb. Il accuse un s\u00e9v\u00e8re retard face \u00e0 son concurrent Google, sans compter les obstacles \u00e0 la commercialisation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/innovation-elon-musk-devoile-le-futur-robotaxi-de-tesla-103200468"
    },
    {
        "title": "Dix ans d'Apple Watch: elle s'affine, mais un point faible reste",
        "summary": "Plus grande, plus fine et plus l\u00e9g\u00e8re, l'Apple Watch Series\u00a010 reste une tr\u00e8s bonne montre connect\u00e9e, mais ce mod\u00e8le anniversaire aurait pu \u00eatre plus audacieux et endurant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/on-a-teste-dix-ans-d-apple-watch-elle-s-affine-mais-un-point-faible-reste-103199968"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tecteur de rires pourrait arriver sur votre lieu de travail",
        "summary": "L'assureur Baloise teste chez une PME appenzeloise le \u00abChief LOL Officer\u00bb, un dispositif mesurant les rires au bureau et envoyant du contenu humoristique par e-mail pour booster l'ambiance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-un-detecteur-de-rires-pourrait-arriver-sur-votre-lieu-de-travail-103199474"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9travail rabot\u00e9: les employ\u00e9s d'un g\u00e9ant du jeu vid\u00e9o font gr\u00e8ve",
        "summary": "Un d\u00e9brayage de trois jours a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 mardi par le personnel d'Ubisoft. L'entreprise traverse une mauvaise passe depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-teletravail-rabote-les-employes-d-ubisoft-font-greve-103202635"
    },
    {
        "title": "Match retour entre stars fran\u00e7aises et espagnoles de l\u2019internet",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs de contenu de ces deux pays vont disputer un match dans la prestigieuse enceinte du stade Metropolitano de l\u2019Atl\u00e9tico Madrid, apr\u00e8s une premi\u00e8re rencontre en 2022 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-match-retour-entre-stars-francaises-et-espagnoles-de-l-internet-103201069"
    },
    {
        "title": "Le jeu ultime pour les fans de \u00abDragon Ball\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abSparking! Zero\u00bb, les inconditionnels de Goku, Vegeta, Freezer et Cie vont en avoir pour leur argent. Et c\u2019est amplement m\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-le-jeu-ultime-pour-les-fans-de-dragon-ball-103199944"
    },
    {
        "title": "Il fait valoir ses exploits de gamer comme atouts sur LinkedIn",
        "summary": "Un jeune employ\u00e9 de banque s'est servi de ses performances sur le jeu vid\u00e9o \u00abClash Royale\u00bb pour faire son auto-promo, sur LinkedIn. Une strat\u00e9gie risqu\u00e9e, selon un recruteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-il-fait-valoir-ses-exploits-de-gamer-comme-atouts-sur-linkedin-103199584"
    },
    {
        "title": "Malik Frikah: \u00abAimer et \u00eatre aim\u00e9, c'est incroyable\u00bb",
        "summary": "Le nouveau film de Gilles Lellouche, \u00abL'Amour ouf\u00bb, raconte l'histoire d'amour d'un petit d\u00e9linquant et d'une fille du Nord. Rencontre avec le jeune acteur du film, qui a v\u00e9cu ses premiers \u00e9mois \u00e0 l'\u00e9cran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sortie-de-l-amour-ouf-malik-frikah-aimer-et-etre-aime-c-est-incroyable-103202467"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s \u00abMa vie de Courgette\u00bb, place \u00e0 \u00abSauvages\u00bb",
        "summary": "Huit ans apr\u00e8s son premier long m\u00e9trage, le cin\u00e9aste Valaisan est de retour avec ses fameuses marionnettes pour \u00abSauvages\u00bb, film d'animation enti\u00e8rement tourn\u00e9 dans sa terre natale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/claude-barras-apres-ma-vie-de-courgette-place-a-sauvages-103200943"
    },
    {
        "title": "\u00abJoker: Folie \u00e0 deux\u00bb va faire perdre une fortune \u00e0 la Warner Bros.",
        "summary": "Sorti d\u00e9but octobre, le film avec Lady Gaga et Joaquin Phoenix fait un flop au box-office. Le studio qui l'a produit pourrait perdre jusqu'\u00e0 200 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-joker-folie-a-deux-va-faire-perdre-une-fortune-a-la-warner-bros-103202711"
    },
    {
        "title": "Le biopic sur Trump qui sort au bon moment aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le film \u00abThe Apprentice\u00bb, qui raconte les d\u00e9buts dans les affaires de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-apprentice-le-biopic-sur-trump-qui-sort-au-bon-moment-aux-etats-unis-103200613"
    },
    {
        "title": "Ces objets n'ont pas leur place dans la chambre d'un enfant",
        "summary": "Les p\u00e9diatres urgentistes mettent en garde les parents: certains meubles pr\u00e9sentent un risque parfois insoup\u00e7onn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-de-blessure-ces-objets-n-ont-pas-leur-place-dans-la-chambre-d-un-enfant-103202247"
    },
    {
        "title": "L'heure id\u00e9ale pour aller se coucher",
        "summary": "L'heure \u00e0 laquelle on s'endort est importante pour \u00eatre en bonne sant\u00e9. La r\u00e9cup\u00e9ration est optimale quand on se couche vers 22 heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/phase-de-sommeil-profond-l-heure-ideale-pour-aller-se-coucher-103200330"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi la gueule de bois empire avec l'\u00e2ge",
        "summary": "Avec l'\u00e2ge, les effets de l'alcool et du caf\u00e9 sont plus prononc\u00e9s. Pourquoi la gueule de bois empire-t-elle et pourquoi la qualit\u00e9 du sommeil se d\u00e9grade-t-elle?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-voici-pourquoi-la-gueule-de-bois-empire-avec-l-age-103199455"
    },
    {
        "title": "La qu\u00eate de l'orgasme ultime peut conduire \u00e0 la d\u00e9bandade",
        "summary": "L'edging consiste \u00e0 retarder le moment d'\u00e9jaculer pour intensifier la jouissance. Un m\u00e9decin estime que cette pratique est risqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexualite-la-quete-de-l-orgasme-ultime-peut-conduire-a-la-debandade-103198521"
    },
    {
        "title": "Zendaya fait de la luge dans les Alpes suisses",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine appara\u00eet dans un spot publicitaire de la marque On dont elle est l'ambassadrice. La Suisse ou le potentiel commercial d'un d\u00e9cor de carte postale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vals-gr-zendaya-fait-de-la-luge-dans-les-alpes-suisses-103203745"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Milan, l'astronaute s'habille en Prada",
        "summary": "La maison de luxe italienne et Axiom ont collabor\u00e9 pour la conception de la combinaison spatiale qui servira lors de la mission Art\u00e9mis 3, pr\u00e9vue pour 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/milan-a-la-fashion-week-l-astronaute-s-habille-en-prada-103203269"
    },
    {
        "title": "Toutes les photos du d\u00e9fil\u00e9 Victoria\u2019s Secret",
        "summary": "Apr\u00e8s des d\u00e9boires, la marque de lingerie am\u00e9ricaine a de nouveau organis\u00e9 un show. Les top models d'hier et d'aujourd'hui \u00e9taient au rendez-vous",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-toutes-les-photos-du-defile-victoria-s-secret-103203151"
    },
    {
        "title": "Offrez-vous ce sac Prada \u00e0 un prix imbattable",
        "summary": "Un sac Prada \u00e0 215 francs? C'est possible, en achetant un coffret cadeau contenant des rouges \u00e0 l\u00e8vres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/occasion-de-luxe-offrez-vous-ce-sac-prada-a-un-prix-imbattable-103200538"
    },
    {
        "title": "Loin du tourisme de masse, ces destinations vous appellent",
        "summary": "D'un c\u00f4t\u00e9, des stations baln\u00e9aires luttent contre le surtourisme. De l'autre, des pays d\u00e9couvrent tendent les bras aux voyageurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyageurs-bienvenus-destinations-touristiques-loin-de-la-foule-103202283"
    },
    {
        "title": "Ryanair supprime ses comptoirs d'enregistrement",
        "summary": "Les passagers de Ryanair devront s'enregistrer via l'application. La compagnie a\u00e9rienne low-cost passe au tout num\u00e9rique pour faire baisser ses frais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economies-ryanair-supprime-ses-comptoirs-d-enregistrement-103200570"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9jour paradisiaque \u00e0 Bali peut se prolonger en prison",
        "summary": "Les touristes qui d\u00e9passent la dur\u00e9e du s\u00e9jour autoris\u00e9 par le visa encourent d\u00e9sormais une peine d'emprisonnement de 20 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-reglementation-un-sejour-paradisiaque-a-bali-peut-se-prolonger-en-prison-103199726"
    },
    {
        "title": "Les voyageurs p\u00eachent le homard avec les Su\u00e9dois",
        "summary": "En Su\u00e8de, chaque habitant majeur peut placer des casiers dans les fonds marins. Un hobby populaire qui cr\u00e9e l'effervescence et attire des visiteurs sur la c\u00f4te ouest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/partir-a-l-aventure-les-voyageurs-pechent-le-homard-avec-les-suedois-103197936"
    },
    {
        "title": "Six mauvaises habitudes d\u00e9cri\u00e9es par les dentistes",
        "summary": "D\u00e9trompez-vous si vous pensez qu'il faut juste se brosser les dents matin et soir et utiliser parfois du fil dentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-six-mauvaises-habitudes-decriees-par-les-dentistes-103199802"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 pourquoi les femmes ont plus facilement des bleus",
        "summary": "Les femmes sont davantage sujettes aux ecchymoses que les hommes. Un m\u00e9decin nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-voila-pourquoi-les-femmes-ont-plus-facilement-des-bleus-103198945"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Z finira-t-elle par regretter ses tatouages?",
        "summary": "Le cybersigilisme est une tendance qui s\u00e9duit la g\u00e9n\u00e9ration Z. Ce tattoo rappelle le tribal des ann\u00e9es 90.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/retour-du-tribal-la-generation-z-finira-t-elle-par-regretter-ses-tatouages-103196577"
    },
    {
        "title": "Cette astuce simple va vous \u00e9pargner un lavage de cheveux",
        "summary": "Avec un peu d'eau micellaire et un s\u00e8che-cheveux, vous obtiendrez un r\u00e9sultat bluffant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alternative-au-shampooing-sec-cette-astuce-simple-va-vous-epargner-un-lavage-de-cheveux-103195138"
    },
    {
        "title": "La v\u00e9g\u00e9talisation d'un gratte-ciel: un poumon vert en ville",
        "summary": "L'h\u00f4tel Pan Pacific Orchard \u00e0 Singapour, d\u00e9sign\u00e9 comme le meilleur building du monde, impressionne par son design incluant des espaces verts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/architecture-innovante-la-vegetalisation-d-un-gratte-ciel-un-poumon-vert-en-ville-103200615"
    },
    {
        "title": "Les crit\u00e8res d'achat d'une maison de luxe",
        "summary": "Une agente immobili\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9e dans la vente de propri\u00e9t\u00e9s de prestige aux alentours du lac de Zurich \u00e9voque les attentes de ses clients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-en-suisse-les-criteres-d-achat-d-une-maison-de-luxe-103200128"
    },
    {
        "title": "Devenez propri\u00e9taire de ce manoir pour moins d'un million",
        "summary": "Si vous disposez de 900'000 francs, le r\u00eave de devenir ch\u00e2telain pourrait tr\u00e8s vite se concr\u00e9tiser par l'achat de ce manoir situ\u00e9 en Normandie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-devenez-proprietaire-de-ce-manoir-pour-moins-d-un-million-103199074"
    },
    {
        "title": "Ils d\u00e9corent la cuvette des WC",
        "summary": "Des tampons d\u00e9sodorisant en forme de fleurs servent \u00e0 d\u00e9corer les sanitaires. Les vid\u00e9os pr\u00e9sentant ce trend font le buzz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-ils-decorent-la-cuvette-des-wc-103197001"
    },
    {
        "title": "Nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chefs: la rel\u00e8ve coule de source au Cigalon",
        "summary": "Robin Bessire compte reprendre le restaurant de ses parents, institution genevoise sp\u00e9cialiste du poisson. Le but: garder le plaisir et pourquoi pas l'\u00e9toile Michelin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-gourmande-nouvelle-generation-de-chefs-releve-assuree-au-cigalon-103197104"
    },
    {
        "title": "Comment avoir un foodgasm en mangeant sainement",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi une pizza peut enclencher l'extase. Ce m\u00e9canisme peut aussi \u00eatre provoqu\u00e9 par des fruits et des l\u00e9gumes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/extase-gustative-comment-avoir-un-foodgasm-en-mangeant-sainement-103202068"
    },
    {
        "title": "Passer une po\u00eale br\u00fblante sous l'eau froide: bonne id\u00e9e?",
        "summary": "Cette action provoque un choc thermique qui peut endommager son rev\u00eatement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaisselle-peut-on-passer-une-poele-tres-chaude-sous-l-eau-froide-103197165"
    },
    {
        "title": "Le monde s'arrache ce chocolat de Duba\u00ef",
        "summary": "Sa texture et son go\u00fbt sont fascinants, para\u00eet-il. Ce chocolat duba\u00efote n'est pas disponible en Suisse. En ligne, la tablette co\u00fbte 30 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rupture-de-stock-le-monde-s-arrache-ce-chocolat-de-dubai-103195921"
    },
    {
        "title": "Vitres teint\u00e9es d'une voiture: quelle est la limite?",
        "summary": "\u00c0 Duba\u00ef ou \u00e0 Beverly Hills, les vitres fonc\u00e9es font partie du paysage urbain. En Suisse, en revanche, les r\u00e8gles sont bien plus strictes, notamment pour le pare-brise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-vitres-teintees-d-une-voiture-quelle-est-la-limite-103200293"
    },
    {
        "title": "Trois minutes tol\u00e9r\u00e9es sur un stationnement interdit. Vrai?",
        "summary": "Certains conducteurs se laissent berner par une rumeur. La r\u00e8gle est claire et il n'y a que deux exceptions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-c-est-la-loi-trois-minutes-tolerees-sur-un-stationnement-interdit-vrai-103195826"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, ces pneus ne sont plus conformes en hiver",
        "summary": "Depuis le 1\u1d49\u02b3 octobre 2024, les pneus portant la mention M+S ne sont plus consid\u00e9r\u00e9s comme des pneus d'hiver en Allemagne. Les contrevenants risquent une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-reglementation-en-allemagne-ces-pneus-ne-sont-plus-conformes-en-hiver-103194309"
    },
    {
        "title": "Moteur \u00e9teint, un v\u00e9lo \u00e9lectrique est-il consid\u00e9r\u00e9 comme un v\u00e9lo classique?",
        "summary": "La vari\u00e9t\u00e9 des v\u00e9hicules \u00e9lectriques suscite des questions. Un v\u00e9lo \u00e9lectrique est-il consid\u00e9r\u00e9 comme un mod\u00e8le simple si le moteur est \u00e9teint et que l'on se contente de p\u00e9daler?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autorisation-de-conduire-moteur-eteint-un-velo-electrique-est-il-considere-comme-un-velo-classique-103191547"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour Linkin Park \u00e0 Paris, voyage et h\u00f4tel inclus!",
        "summary": "Linkin Park donne un concert \u00e0 Paris le 3 novembre. Tu as maintenant la chance de pouvoir gagner des billets pour cet \u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-linkin-park-a-paris-voyage-et-hotel-inclus-103196058"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le plus grand Halloween de Suisse",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre des billets le 31 octobre et 2 novembre 2024 - au CERM de Martigny pour Le plus grand Halloween de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-plus-grand-halloween-de-suisse-103190813"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Les membres de One Direction \u00abd\u00e9vast\u00e9s\u00bb par la mort de Liam Payne",
        "summary": "Harry Styles, Zayn Malik, Louis Tomlinson et Niall Horan, les membres du boys band One Direction, ont r\u00e9agi officiellement jeudi \u00e0 la mort de leur ami la veille en Argentine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-les-membres-de-one-direction-devastes-par-la-mort-de-liam-payne-103204139"
    },
    {
        "title": "De la propagande pour l'arm\u00e9e russe affich\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9",
        "summary": "Un flyer de recrutement pour l'arm\u00e9e russe a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne. Un expert suppose qu'il s'agit d'une mauvaise blague.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-de-la-propagande-pour-l-armee-russe-affichee-a-l-universite-103203697"
    },
    {
        "title": "Vitamines et nutriments: quelle pomme faut-il choisir?",
        "summary": "Pr\u00e9f\u00e9rez-vous les pommes sucr\u00e9es ou acides, les rouges ou les vertes? Si le go\u00fbt d'une pomme joue un r\u00f4le important, sa couleur est aussi d\u00e9terminante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-vitamine-et-nutriments-quelle-pomme-faut-il-choisir-103202716"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 garde \u00abla primaut\u00e9 de ses explications \u00e0 la justice su\u00e9doise\u00bb",
        "summary": "L\u2019avocate du joueur fran\u00e7ais a d\u00e9clar\u00e9 que son client ne s'exprimera pas sur cette affaire avant d'avoir \u00e9t\u00e9 entendu. Si cela lui est demand\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-mbappe-garde-la-primaute-de-ses-explications-a-la-justice-suedoise-103203898"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e9riple d'un Genevois \u00e0 Lyon pour retrouver sa moto vol\u00e9e",
        "summary": "Le propri\u00e9taire d'une grosse cylindr\u00e9e a v\u00e9cu de folles tribulations qui l'ont men\u00e9 de son garage \u00e0 un flagrant d\u00e9lit, dans les tr\u00e9fonds d'un parking. La police appelle \u00e0 la prudence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/genevefrance-le-periple-d-un-genevois-a-lyon-pour-retrouver-sa-moto-volee-103203742"
    },
    {
        "title": "Combien \u00e7a co\u00fbte, un match de National League?",
        "summary": "20 minutes a compar\u00e9 le prix des billets, des boissons et de la nourriture dans chaque patinoire romande afin de d\u00e9terminer laquelle \u00e9tait la plus abordable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-combien-ca-coute-un-match-de-national-league-103203892"
    },
    {
        "title": "Les drapeaux des pays ne sont pas le fort de cette TikTokeuse",
        "summary": "Une TikTokeuse anti-isra\u00e9lienne s\u2019est film\u00e9e en train d\u2019arracher des drapeaux devant un restaurant. La jeune femme pensait qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019\u00e9tendards isra\u00e9liens. Mais il s\u2019agissait en r\u00e9alit\u00e9 de banni\u00e8res grecques. (TikTok/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-les-drapeaux-des-pays-ne-sont-pas-le-fort-de-cette-tiktokeuse-103203978"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex\u00e9cution d\u2019un Am\u00e9ricain condamn\u00e9 suspendue in extremis",
        "summary": "Condamn\u00e9 \u00e0 mort en 2002 pour la mort de sa fille, attribu\u00e9e au syndrome du \u00abb\u00e9b\u00e9 secou\u00e9\u00bb, Robert Roberson a obtenu in extremis jeudi soir un sursis au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-execution-d-un-americain-condamne-suspendue-in-extremis-103204145"
    },
    {
        "title": "Le chanteur \u00abn\u2019a pas adopt\u00e9 de posture r\u00e9flexe pour se prot\u00e9ger\u00bb",
        "summary": "Selon les premiers r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate, le chanteur britannique, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi \u00e0 Buenos Aires, a subi de \u00abmultiples traumatismes\u00bb et \u00abune h\u00e9morragie interne et externe\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-de-liam-payne-le-chanteur-n-a-pas-adopte-de-posture-reflexe-pour-se-proteger-103204139"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai l\u2019impression que c\u2019en est fini du Hamas\u00bb",
        "summary": "Alors que le chef du Hamas, Yahya Sinouar, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 mercredi, par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, des Palestiniens se sont mis \u00e0 esp\u00e9rer la fin de la guerre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mort-de-yahya-sinouar-j-ai-l-impression-que-c-en-est-fini-du-hamas-103204154"
    },
    {
        "title": "Janis Moser \u00e9tincelant avec le Lightning",
        "summary": "Le Seelandais a \u00e9t\u00e9 l'un des grands artisans de la victoire de Tampa Bay devant les Golden Knights. Des assists pour Josi et Meier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-nhl-janis-moser-etincelant-avec-le-lightning-103204178"
    },
    {
        "title": "Le roi et l'Australie: retour sur cinq moments iconiques",
        "summary": "Vendredi, le roi Charles III entame une tourn\u00e9e de six jours en Australie. Il s'agit de sa 17e visite dans le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/charles-iii-le-roi-et-l-australie-retour-sur-cinq-moments-iconiques-103204173"
    },
    {
        "title": "Un jeune conducteur perd la vie apr\u00e8s une collision avec un arbre",
        "summary": "Un Suisse de 21 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, apr\u00e8s avoir perdu la ma\u00eetrise de son v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-un-jeune-conducteur-perd-la-vie-apres-une-collision-avec-un-arbre-103204175"
    },
    {
        "title": "Un nourrisson meurt lors d\u2019un naufrage dans la Manche",
        "summary": "Ce d\u00e9c\u00e8s porte \u00e0 au moins 52 le nombre de personnes mortes dans des tentatives de travers\u00e9e pour rejoindre l'Angleterre en 2024, un record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-nourrisson-meurt-lors-d-un-naufrage-dans-la-manche-103204183"
    },
    {
        "title": "Rapport sur les rayonnements: \u00abIl manque des mesures dans les classes\u00bb",
        "summary": "Selon les r\u00e9sultats du rapport sur le rayonnement \u00e9mis par les antennes de t\u00e9l\u00e9phonie, les valeurs sont en dessous de la limite d'immission. Mais les opposants \u00e0 la 5G ne sont pas convaincus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/5g-en-suisse-rapport-sur-les-rayonnements-il-manque-des-mesures-dans-les-classes-103203707"
    },
    {
        "title": "La mort de Yahya Sinouar serait le fruit du hasard",
        "summary": "Le chef du Hamas Yahya Sinouar a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne jeudi 17 octobre\u00a0au cours d\u2019une op\u00e9ration pr\u00e8s de Rafah, qui ne le visait pas initialement. Tsahal a diffus\u00e9 une vid\u00e9o qui montrerait ses derniers instants.\u00a0 (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bande-de-gaza-la-mort-de-yahya-sinouar-serait-le-fruit-du-hasard-103204220"
    },
    {
        "title": "La Suisse refuse d\u2019extrader le suspect d\u2019alertes \u00e0 la bombe",
        "summary": "Un jeune Suisse a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir provoqu\u00e9 27 alertes \u00e0 la bombe en Autriche, perturbant le trafic ferroviaire. Arr\u00eat\u00e9 lundi, il a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-la-suisse-refuse-d-extrader-le-suspect-d-alertes-a-la-bombe-103204240"
    },
    {
        "title": "La bataille marketing pour rendre l\u2019arm\u00e9e \u00absexy\u00bb",
        "summary": "Les brigades du pays peuvent recruter leurs propres soldats. Elles font leur propre promotion et se font concurrence, dans l\u2019espoir d'attirer les meilleures recrues, ainsi que des donations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-la-bataille-marketing-pour-rendre-l-armee-sexy-103204243"
    },
    {
        "title": "Quand Roger Federer s'entra\u00eene avec Carlos Alcaraz",
        "summary": "En marge du r\u00e9cent tournoi de Shanghai, le retrait\u00e9 b\u00e2lois a confirm\u00e9 qu'il avait de beaux restes, lors d'une session avec l'Espagnol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-quand-roger-federer-s-entraine-avec-carlos-alcaraz-103204040"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ressentais une fatigue globale \u00e0 propos des gens\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abFatigu\u00e9\u00bb, Hakim Jemili se demande comment g\u00e9rer la fatigue au quotidien. Un one-man-show \u00e0 d\u00e9couvrir le 9 novembre, au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hakim-jemili-je-ressentais-une-fatigue-globale-a-propos-des-gens-103203254"
    },
    {
        "title": "\u00abAccro\u00eetre\u00bb les expulsions: les 27 d'accord pour une nouvelle loi",
        "summary": "R\u00e9unis lors d'un sommet dans la capitale belge, les 27 pays de l'Union europ\u00e9enne entendent s'attaquer \u00e0 l\u2019immigration irr\u00e9guli\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immigration-irreguliere-accroitre-les-expulsions-les-27-d-accord-pour-une-nouvelle-loi-103204204"
    },
    {
        "title": "\u00abIl s\u2019agit d\u2019un coup mont\u00e9, car Kylian Mbapp\u00e9 est tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre\u00bb",
        "summary": "Les fans du Real Madrid ne pensent pas que la star ait pu violer une femme en Su\u00e8de. Ils l'ont m\u00eame \u00e9lu joueur du mois de septembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-il-s-agit-d-un-coup-monte-car-kylian-mbappe-est-tres-celebre-103204268"
    },
    {
        "title": "L\u2019hydrog\u00e8ne: le grand r\u00eave du gaz vert",
        "summary": "L'hydrog\u00e8ne est consid\u00e9r\u00e9 comme le couteau suisse de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Mais l\u2019utilisation de ce gaz neutre pour le climat n\u2019est pas si ais\u00e9e que cela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/klimaneutrales-gas-l-hydrogene-le-grand-reve-du-gaz-vert-103203733"
    }
]