[
    {
        "title": "Des Romands cr\u00e9ent une app pour aider \u00e0 mieux trier les d\u00e9chets",
        "summary": "Looping, une nouvelle app romande, utilise l\u2019IA pour simplifier le tri des d\u00e9chets. Un simple scan suffit pour savoir o\u00f9 jeter ses objets usag\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-des-romands-creent-une-app-pour-aider-a-mieux-trier-les-dechets-103301246"
    },
    {
        "title": "Suppression de l'aide am\u00e9ricaine: des millions de vies menac\u00e9es",
        "summary": "L\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 a pr\u00e9venu lundi des cons\u00e9quences que pourraient engendrer les coupes d\u00e9cid\u00e9es par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-suppression-de-l-aide-americaine-des-millions-de-vies-menacees-103304881"
    },
    {
        "title": "Fourgon de police aux allures hippies: \u00abC'est le woke 2.0?\u00bb",
        "summary": "Le v\u00e9hicule policier estampill\u00e9 de fleurs pla\u00eet \u00e0 certains. D'autres le trouvent d\u00e9cr\u00e9dibilisant. De son c\u00f4t\u00e9, le commandant d\u00e9fend une police plus proche des citoyens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crans-montana-vs-fourgon-de-police-aux-allures-hippies-c-est-le-woke-20-103304487"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est gr\u00e2ce aux USA que les Fran\u00e7ais ne parlent pas allemand\u00bb",
        "summary": "Vex\u00e9e par un eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais qui a demand\u00e9 aux Etats-Unis de rendre la statue de la Libert\u00e9, la Maison-Blanche d\u00e9gaine les vieux dossiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/selon-la-maison-blanche-c-est-grace-aux-usa-que-les-francais-ne-parlent-pas-allemand-103304758"
    },
    {
        "title": "Port\u00e9 par Rochette, Lausanne surclasse Langnau",
        "summary": "Lundi soir, \u00e0 domicile, le LHC a battu Langnau 4-2 lors de l'acte III des quarts de finale des play-off. Les Vaudois m\u00e8nent 2-1 dans la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-lausanne-affronte-langnau-dans-l-acte-iii-des-quarts-de-finale-103304589"
    },
    {
        "title": "\u00abUn contr\u00f4leur tellement hautain que je pensais avoir fraud\u00e9\u00bb",
        "summary": "Issa Doumbia s'est plaint sur Instagram du comportement d'un agent de train.\u00a0Il a fait son \u00abrapport\u00bb \u00e0 la SNCF.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/issa-doumbia-un-controleur-tellement-hautain-que-je-pensais-avoir-fraude-103304501"
    },
    {
        "title": "Quand Gen\u00e8ve demande un milliard, Berne annonce un million",
        "summary": "Alors que le bout du lac appelle au secours, la Conf\u00e9d\u00e9ration a annonc\u00e9 un geste ce lundi. Bien en dessous des attentes genevoises, toutefois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-internationale-quand-geneve-demande-un-milliard-berne-annonce-un-million-103304730"
    },
    {
        "title": "Des granul\u00e9s de plastique d\u00e9couverts dans l\u2019eau et sur la c\u00f4te",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s la grave collision entre deux navires en mer du Nord, les premiers signes de pollution apparaissent dans l\u2019est de l\u2019Angleterre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/collision-en-mer-du-nord-des-granules-de-plastique-decouverts-dans-l-eau-et-sur-la-cote-103304979"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Suisse n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 pr\u00eate pour la guerre\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 la nouvelle donne s\u00e9curitaire, l\u2019id\u00e9e d\u2019une d\u00e9fense europ\u00e9enne commune fait son chemin. Entretien avec deux experts en s\u00e9curit\u00e9 internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vers-une-armee-europeenne-la-suisse-n-a-jamais-ete-prete-pour-la-guerre-103304396"
    },
    {
        "title": "Les zones pi\u00e9tonnes \u00absont un eldorado\u00bb pour les commerces",
        "summary": "Selon une \u00e9tude ind\u00e9pendante, la pi\u00e9tonnisation des rues et la mobilit\u00e9 douce profitent aux magasins en ville. L'Ex\u00e9cutif y voit une confirmation de sa politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-les-zones-pietonnes-sont-un-eldorado-pour-les-commerces-103304563"
    },
    {
        "title": "\u00abInsulter une m\u00e8re, et un p\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9... Tout se paie un jour\u00bb",
        "summary": "Le joueurs de l'OM a r\u00e9agi aux banderoles insultantes d\u00e9ploy\u00e9es dans les tribune du Parc des Princes dimanche. Sa m\u00e8re va d\u00e9poser une plainte, son club monte au front.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/adrien-rabiot-insulter-une-mere-et-un-pere-decede-tout-se-paie-un-jour-103304708"
    },
    {
        "title": "Ordonnances: guerre des co\u00fbts apr\u00e8s un changement de r\u00e8gle",
        "summary": "La reclassification de m\u00e9dicaments, il y a quelques ann\u00e9es, a occasionn\u00e9 de gros surco\u00fbts, selon l'industrie pharmaceutique. L'OFSP conteste les chiffres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medicaments-en-suisse-ordonnances-guerre-des-couts-apres-un-changement-de-regle-103296873"
    },
    {
        "title": "Trump \u00abtouch\u00e9\u00bb au visage: la vid\u00e9o devient virale",
        "summary": "Lors d\u2019une interview sur la situation \u00e0 Gaza \u00e0 Washington DC, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a re\u00e7u un micro en plein visage.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vous-avez-vu-ca-trump-frappe-au-visage-la-video-devient-virale-103304525"
    },
    {
        "title": "Ajoie fait le break contre Lugano et m\u00e8ne 2-0",
        "summary": "En retard d\u2019un but apr\u00e8s 40 minutes, le HC Ajoie a marqu\u00e9 trois fois dans le dernier tiers et s'impose 3-1. C\u2019est d\u00e9sormais 2-0 pour les Jurassiens dans le play-out.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-ajoie-accueille-lugano-dans-l-acte-ii-des-play-out-103304743"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-ce que\u00a0vous m\u2019accusez? Taisez-vous!\u00bb, s'emporte M\u00e9lenchon",
        "summary": "Alors que ses lieutenants ont reconnu une erreur \u00e0 la suite de la br\u00e8ve publication du visuel pol\u00e9mique sur Hanouna, Jean-Luc M\u00e9lenchon crie au complot d'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-sur-le-cas-hanouna-le-patriarche-s-entete-103304744"
    },
    {
        "title": "\u00abZ\u00fcrich Flughafen\u00bb tourne d\u00e9finitivement le dos au fran\u00e7ais",
        "summary": "Un passeport fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans l'a\u00e9roport, mais l'employ\u00e9 charg\u00e9 de chercher son d\u00e9tenteur a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de faire une annonce en allemand et en anglais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-zurich-flughafen-tourne-definitivement-le-dos-au-francais-103304326"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m'a annonc\u00e9 que ma grossesse s'\u00e9tait arr\u00eat\u00e9e\u00bb",
        "summary": "St\u00e9phanie Clerbois a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'elle avait fait une fausse couche, apr\u00e8s onze semaines de grossesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stephanie-clerbois-il-m-a-annonce-que-ma-grossesse-s-etait-arretee-103304406"
    },
    {
        "title": "Un nouveau festival hip-hop \u00abold school\u00bb taill\u00e9 pour les darons",
        "summary": "Timbaland, Busta Ryhmes, M.O.P: des \u00e9normes noms du vieux rap US rallumeront la flamme des nostalgiques dans le cadre luxueux d'Andermatt. Un pari audacieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/high-peak-un-nouveau-festival-hip-hop-old-school-taille-pour-les-darons-103300423"
    },
    {
        "title": "La star du MMA Conor McGregor se l\u00e2che chez Trump",
        "summary": "Le champion d'arts martiaux irlandais partage de nombreux points communs avec le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, notamment en ce qui concerne l'immigration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-patrick-la-star-du-mma-conor-mcgregor-se-lache-chez-trump-103304647"
    },
    {
        "title": "Une influenceuse fan de Hitler \u00e0 l'accueil extrascolaire",
        "summary": "Dans une petite commune fribourgeoise, une femme qui se revendique n\u00e9onazie sur les r\u00e9seaux a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e pour prendre en charge les \u00e9coliers, hors p\u00e9riodes scolaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-une-influenceuse-fan-de-hitler-a-l-accueil-extrascolaire-103304443"
    },
    {
        "title": "Un tennisman fran\u00e7ais fracasse Djokovic sur Instagram",
        "summary": "Jules Marie, tennisman et cr\u00e9ateur de contenus fran\u00e7ais, a tacl\u00e9 Novak Djokovic dans l\u2019\u00e9mission \u00abMatch Point\u00bb anim\u00e9e par @jitennis_officiel et @telesportix.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-est-execrable-un-tennisman-francais-fracasse-djokovic-sur-instagram-103304623"
    },
    {
        "title": "\u00c0 20 ans, il vole une Porsche Panamera et finit dans la cl\u00f4ture",
        "summary": "Un jeune homme a vol\u00e9 une Porsche \u00e0 un membre de sa famille, ce week-end, pr\u00e8s d'Opfikon (ZH). En voyant la police, il s'est enfui avant de se vautrer contre une cl\u00f4ture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/wettingen-ag-a-20-ans-il-vole-une-porsche-panamera-et-finit-dans-la-cloture-103304610"
    },
    {
        "title": "Moscou derri\u00e8re l'incendie de plusieurs magasins en Europe?",
        "summary": "Le Parquet lituanien a accus\u00e9 les services de renseignement militaires russes d'avoir incendi\u00e9 un magasin \u00e0 Vilnius en 2024. La Pologne charge aussi Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/services-secrets-russes-moscou-derriere-l-incendie-de-plusieurs-magasins-europeens-103304574"
    },
    {
        "title": "Il vote pour Donald Trump, sa femme p\u00e9ruvienne risque l'expulsion",
        "summary": "\u00c0 son retour de voyage de noces, une Sud-Am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 exp\u00e9di\u00e9e dans un centre de d\u00e9tention pour immigrants. Son mari, \u00e9lecteur de Trump, est d\u00e9sempar\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-vote-pour-donald-trump-sa-femme-peruvienne-risque-l-expulsion-103304401"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9pave de 1892 refait surface dans le \u00abcimeti\u00e8re des Grands Lacs\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s 132 ans d\u2019oubli, l\u2019\u00e9pave du Western Reserve a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e dans les profondeurs du lac Sup\u00e9rieur, entre les \u00c9tats-Unis et le Canada. Ce vapeur, bris\u00e9 en deux lors d\u2019une temp\u00eate en 1892, repose dans une zone o\u00f9 gisent des centaines de navires disparus. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lac-superieur-une-epave-de-1892-refait-surface-dans-le-cimetiere-des-grands-lacs-103302245"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re interview \u00e9mouvante d'Emilie Dequenne",
        "summary": "\u00c9milie Dequenne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce dimanche des suites d\u2019un cancer \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 43 ans. En d\u00e9cembre dernier, elle livrait l\u2019une de ses derni\u00e8res interviews. \n(lch/TF1)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/deces-d-emilie-dequenne-sa-derniere-interview-comment-en-parler-sans-pleurer-103304338"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 un requin, un plongeur re\u00e7oit une aide inattendue",
        "summary": "Alors qu\u2019un requin pointe blanche s\u2019approchait de lui au large de l\u2019\u00eele Maurice, le plongeur Beno\u00eet Girodeau a assist\u00e9 \u00e0 une sc\u00e8ne in\u00e9dite: deux cachalots l\u2019ont prot\u00e9g\u00e9 et ont chass\u00e9 le pr\u00e9dateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/au-large-de-l-ile-maurice-face-a-un-requin-un-plongeur-recoit-une-aide-inattendue-103302402"
    },
    {
        "title": "Le myst\u00e8re de la d\u00e9fense du narval r\u00e9solu gr\u00e2ce \u00e0 des images in\u00e9dites",
        "summary": "Les scientifiques l\u00e8vent le voile sur l\u2019un des plus grands myst\u00e8res du narval: sa d\u00e9fense torsad\u00e9e ne serait pas qu\u2019un ornement, mais un outil essentiel pour chasser, explorer et peut-\u00eatre m\u00eame jouer. (AP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/animaux-le-mystere-de-la-defense-du-narval-resolu-grace-a-des-images-inedites-103302875"
    },
    {
        "title": "Le Canton voulait limiter ses heures de travail contre son gr\u00e9",
        "summary": "Une logop\u00e9diste vaudoise a contest\u00e9 une clause limitant son temps de travail. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral lui a donn\u00e9 raison, obligeant le Canton \u00e0 revoir sa convention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-canton-voulait-limiter-ses-heures-de-travail-contre-son-gre-103299411"
    },
    {
        "title": "Vaste projet de reconversion de bureaux en logements",
        "summary": "Situ\u00e9 pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, un immeuble de bureaux pourrait \u00eatre transform\u00e9, afin d'abriter pr\u00e8s de 200 appartements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-vaste-projet-de-reconversion-de-bureaux-en-logements-103304587"
    },
    {
        "title": "Il r\u00e9clame un milliard pour la Gen\u00e8ve internationale",
        "summary": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Chambre de commerce et d'industrie de Gen\u00e8ve demande \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration de mobiliser une somme cons\u00e9quente en soutien aux OI et ONG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-il-reclame-un-milliard-pour-la-geneve-internationale-103304347"
    },
    {
        "title": "Colis pi\u00e9g\u00e9s: l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 aurait \u00abagi seul\u00bb",
        "summary": "Le travail d'enqu\u00eate tend \u00e0 d\u00e9montrer que l'homme de 61 ans interpell\u00e9 mercredi est bel et bien impliqu\u00e9 dans l'affaire et qu'il n'a pas de complice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-colis-pieges-l-auteur-presume-aurait-agi-seul-103304389"
    },
    {
        "title": "Record de fraudeurs dans les bus et trains: surtout des jeunes",
        "summary": "Le nombre de personnes inscrites dans la base de donn\u00e9es des fraudeurs dans les transports publics en Suisse bat un record. Les moins de 26 ans sont surrepr\u00e9sent\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-un-million-de-fraudeurs-dans-les-tp-dont-un-tiers-de-jeunes-103304384"
    },
    {
        "title": "Les civilistes pourront \u00eatre rapatri\u00e9s \u00e0 la Protection civile",
        "summary": "Pour renforcer les effectifs en baisse, le service civil devra c\u00e9der ses astreints en cas de besoin, a d\u00e9cid\u00e9 le parlement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-les-civilistes-pourront-etre-rapatries-a-la-protection-civile-103304710"
    },
    {
        "title": "Il n'y a pas de petite \u00e9conomie: les factures vont un peu baisser",
        "summary": "En 2026, les Suisses paieront l\u00e9g\u00e8rement moins pour les prestations de Swissgrid, le transporteur de courant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/electricite-en-suisse-il-n-y-a-pas-de-petite-economie-les-factures-vont-un-peu-baisser-103304715"
    },
    {
        "title": "Il appelle au secours pour sa femme... qu'il vient de tuer",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, suspect\u00e9 d'avoir assassin\u00e9 sa compagne la semaine derni\u00e8re. La police n'entre pas dans les d\u00e9tails.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-d-argovie-il-appelle-au-secours-pour-sa-femme-qu-il-venait-de-tuer-103304533"
    },
    {
        "title": "Les droits humains \u00abpi\u00e9tin\u00e9s\u00bb au Niger depuis le coup d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Amnesty International d\u00e9nonce la r\u00e9pression contre les voix critiques au Niger depuis l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une junte militaire au pouvoir en 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-les-droits-humains-pietines-au-niger-depuis-le-coup-d-etat-103304984"
    },
    {
        "title": "Les astronautes coinc\u00e9s dans l\u2019ISS proches d\u2019un retour sur Terre",
        "summary": "Coinc\u00e9s depuis pr\u00e8s de neuf mois dans l\u2019ISS, Butch Wilmore et Suni Williams doivent amerrir au large de la Floride ce mardi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-les-astronautes-coinces-dans-l-iss-proches-d-un-retour-sur-terre-103304981"
    },
    {
        "title": "Trump d\u00e9clare l\u2019Iran \u00abresponsable\u00bb pour toute attaque houthie",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-trump-declare-l-iran-responsable-pour-toute-attaque-houthie-103021430"
    },
    {
        "title": "Une sage-femme texane arr\u00eat\u00e9e pour avoir pratiqu\u00e9 des avortements",
        "summary": "Mar\u00eda Margarita Rojas est la premi\u00e8re personne poursuivie au p\u00e9nal au Texas, o\u00f9 l\u2019avortement est quasi interdit depuis 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-sage-femme-texane-arretee-pour-avoir-pratique-des-avortements-103304976"
    },
    {
        "title": "Les militaires annoncent leur jonction au c\u0153ur de Khartoum",
        "summary": "Alors que les combats font rage \u00e0 Khartoum, les troupes de l\u2019arm\u00e9e soudanaise ont r\u00e9ussi \u00e0 se regrouper dans la capitale soudanaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soudan-les-militaires-annoncent-leur-jonction-au-coeur-de-khartoum-103304972"
    },
    {
        "title": "Dans les pas d'Alvyn Sanches pour son premier jour avec la Nati",
        "summary": "L'\u00e9quipe de Suisse s'est r\u00e9unie ce lundi au Portugal, avec le joueur du Lausanne-Sport qui d\u00e9couvre le groupe. On \u00e9tait sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-dans-les-pas-de-sanches-pour-son-premier-jour-en-equipe-de-suisse-103304539"
    },
    {
        "title": "L\u00e9onard Thurre est le nouveau consultant de la Nati sur la RTS",
        "summary": "L\u2019ancien joueur de Servette, de Lausanne et de Sion commentera l\u2019\u00e9quipe de Suisse de football au c\u00f4t\u00e9 de David Lemos. Le duo se conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 bien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-leonard-thurre-est-le-nouveau-consultant-de-la-nati-sur-la-rts-103304541"
    },
    {
        "title": "McIlroy a d\u00e9pens\u00e9 995 dollars en Uber pour rapatrier ses clubs",
        "summary": "Le No 2 mondial n'a pas rat\u00e9 son coup, son retour sur investissement a \u00e9t\u00e9 colossal. Avec son vieux mat\u00e9riel, il a cartonn\u00e9 sur les deux tournois auxquels il a pris part.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/golf-mcilroy-a-depense-995-dollars-en-uber-pour-rapatrier-ses-clubs-103304254"
    },
    {
        "title": "Pourquoi une start-up suisse r\u00e9nove des cuisines en Afrique",
        "summary": "Climate Gains modernise des cuisines en Afrique. Ses projets climatiques sont pilot\u00e9s et contr\u00f4l\u00e9s num\u00e9riquement depuis la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-climatique-pourquoi-une-start-up-suisse-renove-des-cuisines-en-afrique-103297001"
    },
    {
        "title": "Points \u00e0 retenir quand vous d\u00e9posez des objets dans une brocante",
        "summary": "Amener des objets en bon \u00e9tat dans une brocante permet non seulement de pr\u00e9server l\u2019environnement, mais aussi, souvent, de soutenir des projets sociaux. Mode d\u2019emploi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-points-a-retenir-quand-vous-deposez-des-objets-dans-une-brocante-103296250"
    },
    {
        "title": "Audi va supprimer 7500 emplois d'ici \u00e0 2029",
        "summary": "Le plan du PDG de la marque Gernot D\u00f6llner pr\u00e9voit de \u00abrenforcer \u00e0 la fois la comp\u00e9titivit\u00e9 et les perspectives d\u2019avenir\u00bb dans un environnement tr\u00e8s concurrentiel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-audi-va-supprimer-7500-emplois-d-ici-2029-103304727"
    },
    {
        "title": "Shein fournira ses produits aux Am\u00e9ricains \u00abquoi qu\u2019il arrive\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-l-or-bat-record-sur-record-face-aux-menaces-de-trump-103021435"
    },
    {
        "title": "La gr\u00e8ve \u00e0 Hollywood s'est fait sentir dans les cin\u00e9mas suisses",
        "summary": "La part de march\u00e9 des films am\u00e9ricains dans les cin\u00e9mas en Suisse a sensiblement baiss\u00e9 l'an dernier. Mais \u00e7a ne pourrait \u00eatre que passager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/films-americains-la-greve-a-hollywood-s-est-fait-sentir-dans-les-cinemas-suisses-103304451"
    },
    {
        "title": "Le patron d\u2019UBS a touch\u00e9 14,9 millions de francs en 2024",
        "summary": "Les r\u00e9mun\u00e9rations 2024 de Sergio Ermotti, aux manettes de la banque suisse depuis avril 2023, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es lundi dans le rapport annuel du g\u00e9ant bancaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/banque-suisse-le-patron-d-ubs-a-touche-149-millions-de-francs-en-2024-103304496"
    },
    {
        "title": "Elle oublie de payer, sa fillette vir\u00e9e de la cantine sans manger",
        "summary": "Une m\u00e8re en pleine s\u00e9paration a oubli\u00e9 de recharger la carte permettant \u00e0 sa fille de 5 ans de prendre son repas au r\u00e9fectoire. La petite a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e chez elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-elle-oublie-de-payer-sa-fillette-viree-de-la-cantine-sans-manger-103304455"
    },
    {
        "title": "A neuf ans, un tatoueur impressionne \u00e0 Bangkok",
        "summary": "L\u2019art du tatouage n\u2019a pas d\u2019\u00e2ge! A Bangkok, un enfant de neuf ans fascine en dessinant d\u2019impressionnants serpents sur la peau de ses proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-a-neuf-ans-un-tatoueur-impressionne-a-bangkok-103303662"
    },
    {
        "title": "La Chine ne veut pas voir de fesses sur la Grande Muraille",
        "summary": "Deux touristes japonais ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenus en Chine, pendant deux semaines, puis expuls\u00e9s pour avoir pris des photos de leur post\u00e9rieur sur la Grande Muraille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/touristes-expulses-la-chine-ne-veut-pas-voir-de-fesses-sur-la-grande-muraille-103301948"
    },
    {
        "title": "Il urine dans sa fondue, le restaurant trinque",
        "summary": "La vid\u00e9o d'un jeune homme urinant dans sa marmite remplie de bouillon est devenue virale. La cha\u00eene de restaurants va d\u00e9dommager des milliers de clients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-il-urine-dans-sa-fondue-le-restaurant-trinque-103301142"
    },
    {
        "title": "Devinez la prog et gagnez deux abos pour la semaine de Pal\u00e9o!",
        "summary": "\u00ab20 minutes\u00bb et Pal\u00e9o offrent des pr\u00e9cieux s\u00e9sames \u00e0 ceux qui trouveront le plus d'artistes programm\u00e9s sur la plaine de l'Asse en 2025. \u00c0 vos crayons!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-de-pronostics-devinez-la-prog-et-gagnez-deux-abos-pour-la-semaine-de-paleo-103285978"
    },
    {
        "title": "Elle avait \u00abla rage au ventre\u00bb, saluent les fr\u00e8res Dardenne",
        "summary": "Emilie Dequenne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dimanche soir des suites d\u2019un cancer \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 43 ans. De nombreux cin\u00e9astes et acteurs lui ont rendu hommage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deces-d-emilie-dequenne-elle-avait-la-rage-au-ventre-saluent-les-freres-dardenne-103304310"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice belge Emilie Dequenne est morte \u00e0 43\u00a0ans",
        "summary": "Atteinte d'un cancer rare, l\u2019actrice s'est \u00e9teinte ce dimanche soir, dans un h\u00f4pital pr\u00e8s de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-l-actrice-belge-emilie-dequenne-est-morte-a-43-ans-103304246"
    },
    {
        "title": "Brooklyn Beckham et Nicola Peltz s'offrent \u00abun lunch \u00e0 Gen\u00e8ve\u00bb",
        "summary": "Le fils de David Beckham et l\u2019actrice am\u00e9ricaine ont fait halte dans la Cit\u00e9 de Calvin ce week-end, avant de se rendre \u00e0 Courchevel pour un d\u00e9fil\u00e9 Moncler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-brooklyn-beckham-et-nicola-peltz-s-offrent-un-lunch-a-geneve-103303823"
    },
    {
        "title": "Oui, le mariage fait grossir, mais surtout les hommes",
        "summary": "Une \u00e9tude polonaise d\u00e9montre qu'apr\u00e8s avoir convol\u00e9, ces messieurs ont trois fois plus de risques de devenir ob\u00e8ses. Leurs \u00e9pouses prennent aussi du poids, mais moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-oui-le-mariage-fait-grossir-mais-surtout-les-hommes-103304560"
    },
    {
        "title": "Une souche transmissible \u00e0 l\u2019homme r\u00e9appara\u00eet aux Etats-Unis",
        "summary": "Des analyses ont confirm\u00e9 la pr\u00e9sence, la semaine derni\u00e8re, de cas de grippe aviaire de type H7N9, dans un \u00e9levage de poulets, dans le Mississippi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grippe-aviaire-une-souche-transmissible-a-l-homme-reapparait-103304551"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t un simple comprim\u00e9 pour soigner Ebola?",
        "summary": "Un antiviral utilis\u00e9 contre le Covid-19, administr\u00e9 dans une nouvelle forme orale \u00e0 des singes infect\u00e9s, a permis la gu\u00e9rison dans 100% des cas, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-bientot-un-simple-comprime-pour-soigner-ebola-103304484"
    },
    {
        "title": "Plus de 200 instagrameurs ont d\u00e9j\u00e0 fait la promo de cigarettiers",
        "summary": "L'Alliance fran\u00e7aise contre le tabac pointe les influenceurs francophones qui, depuis 2019, ont vant\u00e9 en ligne des produits \u00e0 base de nicotine. Or, c'est ill\u00e9gal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-plus-de-200-instagrameurs-ont-deja-fait-la-promo-de-cigarettiers-103302124"
    },
    {
        "title": "VIH: l\u2019arr\u00eat des financements am\u00e9ricains est \u00abcatastrophique\u00bb",
        "summary": "Plusieurs centaines de sp\u00e9cialistes du VIH ont demand\u00e9 aux \u00c9tats-Unis de r\u00e9tablir ses financements \u00e0 l\u2019aide internationale. \u00abDes d\u00e9cennies de progr\u00e8s\u00bb seraient en jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-vih-l-arret-des-financements-americains-est-catastrophique-103302274"
    },
    {
        "title": "Damso signe le nouvel hymne du Sidaction",
        "summary": "Imagin\u00e9 par le rappeur, \u00abGrand Soleil\u00bb r\u00e9unit 18 artistes francophones. Les b\u00e9n\u00e9fices du titre iront \u00e0 la lutte contre le sida.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-damso-signe-le-nouvel-hymne-du-sidaction-103301412"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me dis que je n'ai pas le droit \u00e0 l'erreur\u00bb",
        "summary": "Ewave se produira le 18 mars sur la sc\u00e8ne principale de Tomorrowland Winter. Le DJ genevois vit son r\u00eave, m\u00eame si ce n'est pas sans pression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ewave-je-me-dis-que-je-n-ai-pas-le-droit-a-l-erreur-103296842"
    },
    {
        "title": "\u00abLe jodel est une langue qui vient du c\u0153ur\u00bb",
        "summary": "Le groupe Oesch\u2019s die Dritten vient d'entamer une grande tourn\u00e9e et de sortir son 17e album. Rencontre avec sa voix principale et chanteuse de jodel, Melanie Oesch.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/melanie-oesch-le-yodel-est-une-langue-qui-vient-du-coeur-103300485"
    },
    {
        "title": "Quand Sabrina Carpenter chantait du Calogero \u00e0 10 ans",
        "summary": "Une vid\u00e9o de Sabrina Carpenter fait le buzz. On la d\u00e9couvre \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans chantant \u00abSi seulement je pouvais lui manquer\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-quand-sabrina-carpenter-chantait-du-calogero-a-10-ans-103301001"
    },
    {
        "title": "Le chatbot Copilot va devenir l'alli\u00e9 IA des gamers sur Xbox",
        "summary": "Microsoft a annonc\u00e9 le lancement de Copilot for Gaming, une version de son chatbot IA pour aider les utilisateurs lors de sessions de jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-le-chatbot-copilot-va-devenir-l-allie-ia-des-gamers-sur-xbox-103302163"
    },
    {
        "title": "La traduction instantan\u00e9e arriverait enfin sur les AirPods",
        "summary": "Apple pr\u00e9parerait une mise \u00e0 jour permettant \u00e0 ses \u00e9couteurs sans fil de traduire en temps r\u00e9el, une fonction disponible depuis longtemps chez la concurrence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ios-19-la-traduction-instantanee-arriverait-enfin-sur-les-airpods-103301967"
    },
    {
        "title": "Compte \u00e0 rebours lanc\u00e9 pour SpaceX et les astronautes de l'ISS",
        "summary": "Butch Wilmore et Suni Williams n'ont plus foul\u00e9 le sol terrien depuis neuf mois. Un vaisseau est sur le pas de tir pour aller enfin les r\u00e9cup\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-compte-a-rebours-lance-pour-spacex-et-les-astronautes-de-l-iss-103302349"
    },
    {
        "title": "Sonos renonce \u00e0 son projet de bo\u00eetier de streaming vid\u00e9o",
        "summary": "La marque sp\u00e9cialis\u00e9e dans les enceintes audio annule le lancement d'un bo\u00eetier multim\u00e9dia qui aurait pu marcher sur les plates-bandes de l'Apple TV, entre autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/projet-pinewood-sonos-renonce-a-son-projet-de-boitier-de-streaming-video-103301109"
    },
    {
        "title": "Baidu lance deux mod\u00e8les d\u2019IA\u00a0 pour concurrencer DeepSeek",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s le lancement du robot conversationnel de DeepSeek, Baidu riposte avec deux mod\u00e8les d\u2019IA gratuits pour son Ernie Bot.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/course-a-l-ia-baidu-lance-deux-modeles-d-ia-pour-concurrencer-deepseek-103303629"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA met d\u00e9sormais le nez dans les imp\u00f4ts des Soleurois",
        "summary": "Apr\u00e8s les cantons d'Obwald et Nidwald, Soleure utilise l'intelligence artificielle pour traiter les d\u00e9clarations d'imp\u00f4ts. Un expert\u00a0met en garde contre les risques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-ia-met-desormais-le-nez-dans-les-impots-des-soleurois-103302816"
    },
    {
        "title": "L'IA avance au galop et complique la t\u00e2che des investisseurs",
        "summary": "D\u00e9nicher une p\u00e9pite sur le march\u00e9 des mod\u00e8les d'IA devient un casse-t\u00eate pour les soci\u00e9t\u00e9s de capital-risque qui essayent de suivre le boom des outils g\u00e9n\u00e9ratifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/las-vegas-l-ia-avance-au-galop-et-complique-la-tache-des-investisseurs-103302005"
    },
    {
        "title": "Du pionnier ChatGPT aux challengers: les IA qui se d\u00e9marquent",
        "summary": "Depuis le lancement de ChatGPT en 2022, les mod\u00e8les d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative se sont multipli\u00e9s, changeant le quotidien de millions d\u2019usagers. Voici les principales interfaces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-du-pionnier-chatgpt-aux-challengers-les-ia-qui-se-demarquent-103300972"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Une annonce de Trump fait grimper en fl\u00e8che plusieurs cryptos",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le bitcoin, l'ethereum, Solana, XRP et Cardano seront inclus dans la future \u00abr\u00e9serve strat\u00e9gique\u00bb am\u00e9ricaine de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devises-numeriques-une-annonce-de-trump-fait-grimper-en-fleche-plusieurs-cryptos-103293761"
    },
    {
        "title": "Le nouveau patron de la BNS refuse l'achat de bitcoins",
        "summary": "Pour Martin Schlegel, les cryptomonnaies sont extr\u00eamement volatiles, donc difficile \u00e0 g\u00e9rer comme investissement de long terme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monnaies-le-nouveau-patron-de-la-bns-refuse-l-achat-de-bitcoins-103292178"
    },
    {
        "title": "\u00abValorant\u00bb et \u00abCounter-Strike\u00bb ont un rival",
        "summary": "Toujours en haut de l\u2019affiche, les jeux de tir comp\u00e9titifs accueillent un nouveau venu gratuit du nom de \u00abFragPunk\u00bb. Et c\u2019est franchement pas mal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-valorant-et-counterstrike-ont-un-rival-103301925"
    },
    {
        "title": "Parents inquiets, \u00abne laissez pas vos enfants sur Roblox\u00bb",
        "summary": "David Baszucki, patron de la plateforme d'univers virtuels, a conseill\u00e9 aux parents inquiets pour la s\u00e9curit\u00e9 de leurs enfants de simplement ne pas les laisser y jouer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/message-du-pdg-parents-inquiets-ne-laissez-pas-vos-enfants-sur-roblox-103301294"
    },
    {
        "title": "Une console portable Xbox pourrait sortir en fin d'ann\u00e9e",
        "summary": "Microsoft plancherait sur le lancement, en 2025, d'un appareil nomade con\u00e7u avec un partenaire de longue date.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-une-console-portable-xbox-pourrait-sortir-en-fin-d-annee-103300370"
    },
    {
        "title": "Quand \u00abSuper Mario Bros.\u00bb sert \u00e0 \u00e9valuer les IA",
        "summary": "Un laboratoire de l'universit\u00e9 de Californie, \u00e0 San Diego, a compar\u00e9 les capacit\u00e9s des outils d'IA g\u00e9n\u00e9rative en utilisant le c\u00e9l\u00e8bre jeu vid\u00e9o de Nintendo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-quand-super-mario-bros-sert-a-evaluer-les-ia-103295328"
    },
    {
        "title": "Dylan Robert: \u00abMa vie est limite g\u00e2ch\u00e9e \u00e0 tout jamais\u00bb",
        "summary": "R\u00e9compens\u00e9 d'un C\u00e9sar en 2019, l'acteur aurait pu avoir une brillante carri\u00e8re. Au lieu de cela, il vient d'\u00e9coper de 3 ans de prison ferme pour un car-jacking.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-dylan-robert-ma-vie-est-limite-gachee-a-tout-jamais-103302384"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai fait des recherches jusqu\u2019\u00e0 plus soif\u00bb",
        "summary": "Reg\u00e9-Jean Page incarne un espion anglais dans \u00abThe Insider\u00bb, en salle le 12 mars, mais ne lui parlez plus de James Bond.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rege-jean-page-j-ai-fait-des-recherches-jusqu-a-plus-soif-103299470"
    },
    {
        "title": "\u00abLa beaut\u00e9 est quelque chose de tr\u00e8s subjectif\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abParthenope\u00bb, l'actrice italienne Celeste Dalla Porta incarne une femme sublime qui envo\u00fbte les hommes. Dans la vie, la jeune femme pr\u00f4ne le naturel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/celeste-dalla-porta-la-beaute-est-quelque-chose-de-tres-subjectif-103296603"
    },
    {
        "title": "Le\u00efla Bekhti touchante: \u00abC\u2019est la premi\u00e8re fois que j\u2019en parle\u00bb",
        "summary": "L'actrice a \u00e9voqu\u00e9 avec pudeur sa maternit\u00e9 dans l\u2019\u00e9mission \u00abSept \u00e0 Huit\u00bb, diffus\u00e9e sur TF1 dimanche soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sur-tf1-leila-bekhti-touchante-c-est-la-premiere-fois-que-j-en-parle-103298793"
    },
    {
        "title": "Ces mauvaises habitudes vous emp\u00eachent de bien dormir",
        "summary": "Nous consacrons un tiers de notre vie \u00e0 dormir. Or, seule une moiti\u00e9 des Suisses dorment d'un sommeil de qualit\u00e9. Des experts nous en expliquent les causes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ces-mauvaises-habitudes-vous-empechent-de-bien-dormir-103301022"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous un samoura\u00ef, un cowboy ou un pirate?",
        "summary": "Une nouvelle th\u00e9orie classe les hommes en trois arch\u00e9types: le samoura\u00ef, le cowboy et le pirate. \u00c0 chacun d'eux correspond une personnalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/profil-psychologique-masculin-etes-vous-un-samourai-un-cowboy-ou-un-pirate-103299424"
    },
    {
        "title": "Et si vous changiez de salle de sport?",
        "summary": "Vous fr\u00e9quentez un fitness qui vous co\u00fbte un bras et dans lequel vous vous sentez mal \u00e0 l'aise? L'heure du changement a sonn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-et-si-vous-changiez-de-salle-de-sport-103296830"
    },
    {
        "title": "Ces signes annoncent la fin d'une amiti\u00e9",
        "summary": "Si contacter votre meilleure amie s'apparente \u00e0 une corv\u00e9e, il se peut que vous soyez sortie de cette amiti\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-des-signes-annoncent-la-fin-d-une-amitie-103295994"
    },
    {
        "title": "Les couleurs tendance \u00e0 adopter au printemps et en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le mocha mousse, le rose tendre, le rouge tomate et le vert strident sont les nuances qu'on voit partout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-les-couleurs-tendance-a-adopter-au-printemps-et-en-ete-103296286"
    },
    {
        "title": "Cinq looks qui retracent l'histoire de Donatella Versace",
        "summary": "Donatella Versace c\u00e8de son poste de directrice artistique, apr\u00e8s 28 ans de r\u00e8gne. Retour en images sur les looks qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire d'une reine de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legende-de-la-mode-5-looks-qui-retracent-l-histoire-de-donatella-versace-103301340"
    },
    {
        "title": "Les lunettes de soleil les plus styl\u00e9es",
        "summary": "Les collections de pr\u00eat-\u00e0-porter sont pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fashion Week de Paris. Zoom sur l'accessoire indispensable pour parfaire un look et prot\u00e9ger ses yeux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-week-de-paris-les-lunettes-de-soleil-les-plus-stylees-103298712"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les culottes ont-elles un n\u0153ud cousu sur le devant?",
        "summary": "Qu'elles soient en dentelle sexy ou en coton, les petites culottes sont g\u00e9n\u00e9ralement dot\u00e9es d'un n\u0153ud \u00e0 l'avant. Mais \u00e0 quoi sert-il?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ruban-decoratif-pourquoi-les-culottes-ont-elles-un-petit-noeud-103295281"
    },
    {
        "title": "Cette station baln\u00e9aire veut brider les f\u00eatards \u00e0 la Pentec\u00f4te",
        "summary": "La station baln\u00e9aire italienne de Lignano Sabbiadoro en a ras-le-bol des touristes f\u00eatards \u00e0 la Pentec\u00f4te. Elle va imposer des r\u00e8gles strictes pour faire r\u00e9gner l'ordre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/80-000-visiteurs-cette-station-balneaire-veut-brider-les-fetards-a-la-pentecote-103300356"
    },
    {
        "title": "Les pires cochonneries d\u00e9nonc\u00e9es par des h\u00f4tels en Suisse",
        "summary": "Une vid\u00e9o recommandant de ranger une chambre d'h\u00f4tel avant de la quitter suscite la pol\u00e9mique sur TikTok. Quatre h\u00f4teliers suisses nous donnent leur avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvais-clients-les-pires-cochonneries-denoncees-par-des-hotels-en-suisse-103298690"
    },
    {
        "title": "Il est interdit de boire de l'alcool sur la voie publique",
        "summary": "Boire une bi\u00e8re dans la rue est interdit dans certaines villes europ\u00e9ennes. C'est le cas \u00e0 Rome, \u00e0 Barcelone et \u00e0 Amsterdam, o\u00f9 les contrevenants s'exposent \u00e0 une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/villes-europeennes-il-est-interdit-de-boire-de-l-alcool-sur-la-voie-publique-103296168"
    },
    {
        "title": "Paillettes et tambours: Lisbonne se d\u00e9guise en Rio pour carnaval",
        "summary": "Import\u00e9e par une forte communaut\u00e9 br\u00e9silienne, la folie de carnaval offre un exutoire tr\u00e8s attendu. L'\u00e9v\u00e9nement est d\u00e9sormais reconnu comme une manifestation culturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/portugal-paillettes-et-tambours-lisbonne-se-deguise-en-rio-pour-carnaval-103296614"
    },
    {
        "title": "Les plus grandes stars portent ces produits de beaut\u00e9 bon march\u00e9",
        "summary": "Vous pensez qu'EmRata, Beyonc\u00e9 et Kendall Jenner n'appliquent que des produits hors de prix sur leur peau? D\u00e9trompez-vous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cosmetique-les-plus-grandes-stars-portent-ces-produits-de-beaute-bon-marche-103300419"
    },
    {
        "title": "Les soins du cuir chevelu conqui\u00e8rent la Suisse",
        "summary": "Les head spas, inspir\u00e9s par une pratique japonaise, se multiplient en Occident. Ils proposent des soins cosm\u00e9tiques, mais ne remplacement pas un traitement m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venus-du-japon-les-soins-pour-cuir-chevelu-conquierent-la-suisse-103298913"
    },
    {
        "title": "Une dermatologue conseille de se doucher apr\u00e8s un bain",
        "summary": "Avant de sortir de la baignoire, une petite douche est n\u00e9cessaire pour \u00e9liminer les squames et la sueur qui s'accumulent dans l'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proprete-une-dermatologue-conseille-de-se-doucher-apres-un-bain-103293896"
    },
    {
        "title": "Les rouflaquettes sont de retour",
        "summary": "Jacob Elordi et Timoth\u00e9e Chalamet ont adopt\u00e9 cette tendance des ann\u00e9es 60 et 70. Un barbier nous explique comment le faire aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/style-les-rouflaquettes-sont-de-retour-103285935"
    },
    {
        "title": "Le programme court permet-il d'avoir un linge vraiment propre?",
        "summary": "Les lave-linges modernes disposent g\u00e9n\u00e9ralement d'un cycle de lavage court. Mais ces programmes ne conviennent qu'aux v\u00eatements peu sales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gain-de-temps-le-programme-court-permet-il-d-avoir-un-linge-vraiment-propre-103301490"
    },
    {
        "title": "Que faire au jardin au mois de mars?",
        "summary": "Le mois de mars marque le d\u00e9but de la saison du jardinage. C'est le moment id\u00e9al pour commencer les premi\u00e8res plantations et rempoter les plantes d'int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/main-verte-que-faire-au-jardin-au-mois-de-mars-103301356"
    },
    {
        "title": "Facilitez-vous la t\u00e2che gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle des deux minutes",
        "summary": "Prendre r\u00e9guli\u00e8rement deux minutes pour le rangement au lieu d'y consacrer un apr\u00e8s-midi entier le week-end: telle est l'id\u00e9e qui se cache derri\u00e8re cette r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-pour-ranger-chez-soi-facilitez-vous-la-tache-grace-a-la-regle-des-deux-minutes-103288941"
    },
    {
        "title": "Des astuces pour \u00e9viter la bu\u00e9e sur les vitres",
        "summary": "Des vitres embu\u00e9es de l'int\u00e9rieur posent probl\u00e8me. Nous avons des conseils pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-comment-eviter-la-formation-de-buee-sur-les-vitres-103286115"
    },
    {
        "title": "Voici ce qui se passe si on mange du pain tous les jours",
        "summary": "Il n'y a pas que la quantit\u00e9 consomm\u00e9e qui compte, mais aussi la vari\u00e9t\u00e9. Les conseils d'une di\u00e9t\u00e9ticienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-voici-ce-qui-se-passe-si-on-mange-du-pain-tous-les-jours-103299210"
    },
    {
        "title": "Avaler des \u00e9pinards crus le matin pour \u00e9viter la fringale",
        "summary": "Une tendance, relay\u00e9e sur TikTok, consiste \u00e0 commencer la journ\u00e9e en mangeant une poign\u00e9e d'\u00e9pinards crus. Une di\u00e9t\u00e9ticienne doute de l'efficacit\u00e9 de cette routine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apport-de-nutriments-avaler-des-epinards-crus-le-matin-pour-eviter-la-fringale-103296650"
    },
    {
        "title": "Supermarch\u00e9: ces zones sont de v\u00e9ritables nids \u00e0 bact\u00e9ries",
        "summary": "Il y a davantage de bact\u00e9ries f\u00e9cales sur un caddie que sur le si\u00e8ge des toilettes. En Suisse, la grande distribution prend des mesures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-supermarche-ces-zones-sont-de-veritables-nids-a-bacteries-103294677"
    },
    {
        "title": "Les aliments \u00e0 privil\u00e9gier en p\u00e9riode de stress",
        "summary": "On peut lutter contre le stress, gr\u00e2ce \u00e0 une bonne alimentation. L\u00e9gumes, prot\u00e9ines et glucides: ces trois composants sont essentiels, indique une di\u00e9t\u00e9ticienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-une-specialiste-les-aliments-a-privilegier-en-periode-de-stress-103289009"
    },
    {
        "title": "Qui est responsable des dommages caus\u00e9s lors du lavage auto?",
        "summary": "M\u00eame si c'est rare, il peut arriver qu'un v\u00e9hicule se retrouve endommag\u00e9 \u00e0 la sortie d'une station de lavage. \u00c0 qui incombent les frais?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voiture-qui-est-responsable-des-dommages-causes-lors-du-lavage-auto-103302266"
    },
    {
        "title": "La nouvelle Jaguar \u00e9lectrique\u00a0Type 00 recharg\u00e9e... \u00e0 l'essence",
        "summary": "L\u2019acteur Barry Keoghan a d\u00e9voil\u00e9 la voiture \u00e9lectrique avec une grande mise en sc\u00e8ne  lors de la Fashion Week de Paris. Ce concept-car \u00e9lectrique divisait d\u00e9j\u00e0 les fans d\u2019automobile lors de sa pr\u00e9sentation en d\u00e9cembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paris-la-nouvelle-jaguar-electrique-rechargee-a-l-essence-103299480"
    },
    {
        "title": "Des astuces maison pour nettoyer votre voiture \u00e0 fond",
        "summary": "Le m\u00e9nage de printemps s'applique aussi \u00e0 la voiture. Voici quelques astuces faciles et bon march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-pratique-des-astuces-maison-pour-nettoyer-votre-voiture-a-fond-103299207"
    },
    {
        "title": "Le tram a-t-il toujours la priorit\u00e9?",
        "summary": "Les accidents impliquant un tramway\u00a0sont souvent dus \u00e0 l'ignorance des r\u00e8gles de circulation, notamment en ce qui concerne la priorit\u00e9 \u00e0 un passage pour pi\u00e9tons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passage-pieton-le-tram-a-t-il-toujours-la-priorite-103296081"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Styleto aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Styleto qui aura lieu le 10 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-styleto-aux-docks-103301435"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert d'Ad\u00e9 aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert d'Ad\u00e9 qui aura lieu le 5 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-ade-aux-docks-103301226"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de SAEZ",
        "summary": "Tente ta chance et remportes peut-\u00eatre tes places pour le concert de SAEZ qui aura lieu le 10 avril \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-saez-103290172"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan a d\u00e9tect\u00e9 59 avions chinois autour de l\u2019\u00eele en 24\u00a0heures",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ta\u00efwanaises ont d\u00e9tect\u00e9 59 avions militaires chinois en 24 heures autour de l\u2019\u00eele. Un record depuis octobre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-taiwan-a-detecte-59-avions-chinois-autour-de-l-ile-en-24-heures-103304992"
    },
    {
        "title": "Starbucks devra payer 50 millions de dollars pour un th\u00e9 renvers\u00e9",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain a gagn\u00e9 son proc\u00e8s contre Starbucks, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9 par du th\u00e9 qui s\u2019\u00e9tait renvers\u00e9 sur ses genoux dans un drive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-starbucks-devra-payer-50-millions-de-dollars-pour-un-the-renverse-103305003"
    }
]