[
    {
        "title": "Le prix \u00e0 la pompe sous pression, le Parlement refuse un plafond",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/13d876d1-ecb2-4d6b-88b5-9f7ddd3e3ad5.jpeg?s=a0a6b68134a811f21fcd7a98602a83c1\" /><br />Le Conseil national a refus\u00e9 de limiter la hausse du prix \u00e0 la pompe en abaissant les taxes. Le jour o\u00f9 la situation au Moyen-Orient fait craindre une flamb\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085820"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9lection du jury s\u2019acc\u00e9l\u00e8re au proc\u00e8s de Donald Trump",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/1630d646-e28b-4481-b717-264810e41bfa.jpeg?s=b5cd5d6654e5bf8dade352d4b38c457e\" /><br />Sept jur\u00e9s sur douze ont pu \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9s mardi au deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s p\u00e9nal de Donald Trump \u00e0 New York dans l\u2019affaire Stormy Daniels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/784000535374"
    },
    {
        "title": "Lausanne perd la premi\u00e8re manche de la finale face \u00e0 Zurich",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/3235405a-ddaa-4cd7-a0ae-a7b77a22aeb1.avif?s=0092dcaa226bf7c51aed24e9062b1005\" /><br />Lausanne s\u2019est inclin\u00e9 2-1 lors du premier acte de la finale \u00e0 Zurich. Le LHC tentera de revenir \u00e0 la hauteur du ZSC jeudi \u00e0 domicile lors de l\u2019acte II.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/515528811000"
    },
    {
        "title": "Renversants, le PSG et Dortmund se hissent en demi-finales",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/1a0149b4-7226-416f-808a-83afd5180f7a.avif?s=84ab1d32f1af51a2389e5e17549ac9f5\" /><br />Battus au match aller, le PSG et le Borussia Dortmund de Gregor Kobel se sont qualifi\u00e9s ce mardi \u00e0 l\u2019issue du retour, respectivement \u00e0 Barcelone (1-4) et contre l\u2019Atl\u00e9tico Madrid (4-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086015"
    },
    {
        "title": "Images rares: de violentes pluies s'abattent sur Duba\u00ef",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/67de3c51-a237-4e26-a77f-312c9bb1c58e.jpeg?s=4103d74ea78c977b36445b5bfadf8912\" /><br />Plusieurs pays du Moyen-Orient ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par de fortes pluies et de violentes rafales de vent en ce d\u00e9but de semaine. L\u2019a\u00e9roport de Duba\u00ef est sous l\u2019eau, Oman d\u00e9compte une quinzaine de d\u00e9c\u00e8s.  (lch/X)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086040"
    },
    {
        "title": "Il laisse mourir son b\u00e9b\u00e9 en ne le nourrissant que de soleil",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/bcc85f0c-566b-4ddc-a9be-fce24c887034.jpeg?s=056c5918bd7d81080a21a9e0cd3d5aa0\" /><br />Convaincu que l'on peut survivre sans boire ni manger, un blogueur lifestyle a caus\u00e9 la mort de son nouveau-n\u00e9, en voulant en faire la d\u00e9monstration. Il a \u00e9cop\u00e9 de huit ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085773"
    },
    {
        "title": "Le nombre de morsures de chien explose depuis trois ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/8bbca7e8-35e7-40aa-99b4-1ee0ef301838.png?s=75d0b25cd06791d9db1275c3c5e4c6a9\" /><br />Les attaques de canid\u00e9s ont augment\u00e9 de 50% depuis 2020. La faute au Covid et aux importations ill\u00e9gales, selon les experts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081309"
    },
    {
        "title": "Stupeur g\u00e9n\u00e9rale apr\u00e8s le coup de force de Zermatt",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/dd3aee81-1abb-4ec9-83be-99b23ee0ef9d.jpeg?s=cb2ab214b6959ea64061e42a2e50e279\" /><br />La d\u00e9cision de Zermatt d\u2019interdire l\u2019acc\u00e8s \u00e0 son glacier aux skieurs d\u2019\u00e9lite cet \u00e9t\u00e9 a provoqu\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions, en Suisse et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Les f\u00e9d\u00e9rations doivent trouver des solutions de repli.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/921959376702"
    },
    {
        "title": "Il y a 10 ans une grande trag\u00e9die maritime secouait la Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/46a34553-836e-414d-af73-2d5b73c6f579.jpeg?s=6c67a5738a2b7c87def620552cb1c6ac\" /><br />Des Sud-Cor\u00e9ens ont assist\u00e9 \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 la m\u00e9moire des victimes de la pire catastrophe maritime du pays, lorsque des centaines d\u2019\u00e9coliers ont p\u00e9ri dans le naufrage du ferry Sewol surcharg\u00e9 en avril 2014.  (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085989"
    },
    {
        "title": "La Grande barri\u00e8re de corail n\u2019a jamais autant blanchi",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/889f4396-b2b4-4874-bfc1-814bdb368e32.jpeg?s=1de3929f5ff0f1dd9f3bdb54a451767d\" /><br />Le nouvel \u00e9pisode de blanchissement massif de la Grande barri\u00e8re de corail est le pire jamais observ\u00e9, a annonc\u00e9 l\u2019Australie mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/275464617637"
    },
    {
        "title": "\u00abVivre ensemble\u00bb: le nouveau mantra du Rectorat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/cf202351-51db-4ac7-b1a7-d97ee8ba3ebf.jpeg?s=3dad18db506e3bde94125485b1ed5913\" /><br />Entr\u00e9 en fonction d\u00e9but avril, le Rectorat a pr\u00e9sent\u00e9 ses projets pour les quatre ans \u00e0 venir. Un programme ax\u00e9 sur la lutte pour la diversit\u00e9 et contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085976"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la recherche d\u2019un pistolet-mitrailleur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/42d14afe-91f8-476d-bf50-dae80cf87b5f.png?s=e438dd5390d99a0d71d983243efbe6b5\" /><br />La police fribourgeoise a perdu la trace d'une de ses armes automatiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086406"
    },
    {
        "title": "Une grande partie des objets de valeur ont pu \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/f0fd33ae-b413-4d86-8f90-3365b9927965.jpeg?s=551a54022a60ba4f1c97ad873c66dbf1\" /><br />Le b\u00e2timent historique de l\u2019ancienne Bourse de Copenhague a pris feu mardi matin. Ce sinistre, qui intervient cinq ans apr\u00e8s celui ayant ravag\u00e9 Notre-Dame de Paris, est d\u00e9sormais sous contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085709"
    },
    {
        "title": "Pour Erdogan, Netanyahu est responsable de l'attaque de l'Iran",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/534e9f45-0be9-43fb-9867-83692a418d25.jpeg?s=e840a595b7c79a5b861a9279e01f4b3c\" /><br />Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Deux alpinistes pris au pi\u00e8ge \u00e0 3700 m\u00e8tres d\u2019altitude",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/8915c30c-4b1b-4165-aa3e-68d5fd50fe05.jpeg?s=ed58176e1c5eb6239d7957cfd3d88fe1\" /><br />Dans les sommets des Alpes italiennes, une mission de sauvetage s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 13 avril dernier alors que deux alpinistes fran\u00e7ais se sont retrouv\u00e9s coinc\u00e9s \u00e0 pr\u00e8s de 3700 m\u00e8tres d\u2019altitude sur le mont Viso. (Storyful/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085910"
    },
    {
        "title": "Le tunnel du Mont-Blanc fermera durant plus de 3 mois",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/fedca22d-0ac6-4cf4-804a-ae7c9ffc98e5.jpeg?s=f5714d8fd012118fb8a64db94dbba9ea\" /><br />L'ouvrage sera totalement ferm\u00e9 au trafic, du 2 septembre jusqu\u2019au 16 d\u00e9cembre. Et ce, pour une phase test de travaux en vue de la r\u00e9novation future de la vo\u00fbte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085850"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9fil\u00e9 de chameaux autour de la tour Eiffel fait pol\u00e9mique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/f338957a-0e45-4ac7-9ecc-1f1379992ec5.jpeg?s=aa5523baea243257b94b2e54454a2e08\" /><br />Pr\u00e9vue samedi \u00e0 Paris, une manifestation cens\u00e9e rendre hommage aux cam\u00e9lid\u00e9s provoque le courroux des d\u00e9fenseurs des animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086062"
    },
    {
        "title": "Kelly Slater, le \u00abPel\u00e9 du surf\u00bb, met fin \u00e0 sa carri\u00e8re l\u00e9gendaire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/3f5f1158-21ee-49c8-9e6b-8996127b24cb.jpeg?s=b6eb7b026bd494a0f30d0705e789b89a\" /><br />\u00c0 52 ans, l\u2019Am\u00e9ricain Kelly Slater a \u00e9voqu\u00e9 la fin imminente de sa longue carri\u00e8re, apr\u00e8s trois d\u00e9cennies au sommet. Il laisse derri\u00e8re lui un palmar\u00e8s hors norme",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/894363347350"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne pourra s'opposer \u00e0 la loi sur l'\u00e9lectricit\u00e9\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/4aa24abb-41b6-4354-b24f-ceac5bcb41ce.jpeg?s=9ba4dd7da3cbda36d736e1c141dc5179\" /><br />Les opposants \u00e0 la loi sur l'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9, sur laquelle on votera le 9 juin, estiment qu'elle conduira \u00e0 un saccage inutile des paysages, tout en affaiblissant les droits d\u00e9mocratiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085877"
    },
    {
        "title": "Toujours aussi incorrigibles, les Lions font face \u00e0 l\u2019\u00e9limination",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/6367f7d1-0800-4d23-9752-5752c332811f.jpeg?s=96b5849fa33741dab03d555ca321a7b9\" /><br />Une nouvelle fois absents en d\u00e9but de partie, les Genevois se sont lourdement inclin\u00e9s face \u00e0 Fribourg Olympic (74-101). Ils sont \u00e0 une d\u00e9faite de l\u2019\u00e9limination en demi-finale de Swiss Basketball League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/945663159686"
    },
    {
        "title": "Le youtubeur Cyprien porte plainte apr\u00e8s un faux reportage de TF1",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/f4d801fd-0ae1-4da4-9e43-2930d997a4b8.jpeg?s=aa3d622ad42dd235a97423cb5d8a3975\" /><br />Les contenus deepfake g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l\u2019intelligence artificielle se multiplient. Le c\u00e9l\u00e8bre vid\u00e9aste fran\u00e7ais Cyprien appara\u00eet dans une fausse publicit\u00e9 en ligne utilisant son visage et sa voix, et imitant le 20 heures de TF1. Il a d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre les auteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085739"
    },
    {
        "title": "Une grand-m\u00e8re possessive organise un sordide double meurtre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/a5fd75b2-4c0a-4daf-a86f-b78a346b4ed2.png?s=9de38f1b1f228f43329a9c811d4494bd\" /><br />Quatre personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir tu\u00e9 deux m\u00e8res de familles ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es en Oklahoma. Parmi elles, une quinquag\u00e9naire r\u00e9solue \u00e0 ne pas c\u00e9der la garde de ses petits-enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085700"
    },
    {
        "title": "YouTube serre la vis contre les apps bloquant les pubs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/272849e5-1abf-4012-950c-685cc682b98b.jpeg?s=50cb332a936f2a64ee60f6ffd195d861\" /><br />La plateforme vid\u00e9o a intensifi\u00e9 sa lutte contre les apps tierces qui permettent de contourner les annonces publicitaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085749"
    },
    {
        "title": "\u00c0 28 ans, cette femme va \u00eatre euthanasi\u00e9e sur son canap\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/7dcb3216-c58b-4e1a-aa11-ee59466b9438.jpeg?s=a8a5f75531176f3e77850691b4a09c5c\" /><br />Zoraya ter Beek, une habitante d\u2019un village tranquille des Pays-Bas, a pris la d\u00e9cision difficile de mettre fin l\u00e9galement \u00e0 ses jours en raison de sa lutte constante contre la d\u00e9pression invalidante, l\u2019autisme et le trouble limite de la personnalit\u00e9. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077145"
    },
    {
        "title": "\u00abTellement triste. C'est notre Notre-Dame\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/701b0f44-223d-4359-82c4-ea495299313c.jpeg?s=5fedd23156a1f9355a92ab79faea2eff\" /><br />Au c\u0153ur de Copenhague, l\u2019ancien b\u00e2timent de la Bourse, actuellement en cours de restauration, a pris feu ce mardi. La cause de l\u2019incendie n\u2019est pas encore connue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085726"
    },
    {
        "title": "Des survivants \u00aben d\u00e9tresse\u00bb du massacre du 7 octobre de retour sur les lieux",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/ef05e66e-cc5f-4801-81ff-422202209b34.jpeg?s=3dfecae945219ccd6021aa8861b5d7f9\" /><br />Six mois apr\u00e8s l\u2019attaque sanglante du Hamas sur le sud d\u2019Isra\u00ebl, des dizaines de rescap\u00e9s reviennent sur le lieu du festival de musique electro Tribe of Nova \u00e0 Re\u00efm, o\u00f9 364 personnes ont \u00e9t\u00e9 massacr\u00e9es le 7 octobre 2023 par les combattants du mouvement islamiste palestinien venus de Gaza.  (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085565"
    },
    {
        "title": "Rafales de vent dangereuses \u00e0 Zurich: cr\u00e9mation du B\u00f6\u00f6gg annul\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/a78e1579-f0ca-4591-86c0-361e78e5fef6.jpeg?s=539236717812aee23d674d5600579c84\" /><br />M\u00e9t\u00e9oSuisse a \u00e9mis une alerte de vent \u00e0 Zurich. Le comit\u00e9 d\u2019oganisation de la f\u00eate a longuement discut\u00e9 et a annul\u00e9 l\u2019incendie du B\u00f6\u00f6gg peu avant 18 heures. (20 Minuten/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085573"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9v\u00eaque se fait attaquer au couteau par un ado de 15 ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/4861b1dd-ea3b-45c5-87ca-bd78d5eea325.jpeg?s=931752fde1922e4f82a558a93d7f9fdb\" /><br />Une nouvelle attaque au couteau a eu lieu lundi dans une \u00e9glise de Sydney. En plus du pr\u00e9dicateur, trois fid\u00e8les ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, mais leurs \u00abblessures ne menacent pas leur vie\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085350"
    },
    {
        "title": "Plus de 170 millions investis pour d\u00e9poussi\u00e9rer le vignoble",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/022262f0-478b-4925-b0b2-5da930021a5b.jpeg?s=88b7f681db7db407045b1187b7032c8c\" /><br />Les vignes valaisannes font des vieux os. \u00c0 tel point que le Conseil d'Etat est pr\u00eat \u00e0 d\u00e9bloquer un important budget pour aider les exploitants \u00e0 moderniser leurs cultures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085728"
    },
    {
        "title": "Vaste enqu\u00eate pour mieux conna\u00eetre les seniors",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/81cc6693-7b95-47b6-91d0-9a0eafa495fc.jpeg?s=82c60dbeec28cfe554aee7c36bd473cf\" /><br />Le Canton va lancer un sondage en ligne sur les besoins, les souhaits, la sant\u00e9 et les liens sociaux des retrait\u00e9s. Le but? Mieux faire face au vieillissement de la population.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085847"
    },
    {
        "title": "EasyJet suspend ses vols vers Isra\u00ebl pour plusieurs mois",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/abaa5dce-af80-4462-810a-93d34666912c.jpeg?s=1e71f9a4877ced6045ed69a811c75c70\" /><br />La compagnie lowcost ne volera plus vers Tel-Aviv jusqu'au 27 octobre. Elle invite les d\u00e9tenteurs de billets \u00e0 la contacter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085842"
    },
    {
        "title": "La chaleur produite par les serveurs d'Infomaniak recycl\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/530ccc38-0e48-4283-a861-d10fa43d50ca.jpeg?s=df0df7e076dfbb98ed79445613af5e54\" /><br />D\u00e8s fin ao\u00fbt, l'\u00e9nergie du data center situ\u00e9 \u00e0 Plan-les-Ouates servira \u00e0 chauffer des milliers de logements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085758"
    },
    {
        "title": "Plus moyen de voter au National",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/32722906-9a7e-4e4e-908d-d0bf21628dfa.jpeg?s=7d084bba66cd0ca253434a0f967b8104\" /><br />Une panne du syst\u00e8me \u00e9lectronique de vote est survenue en plein milieu d\u2019un scrutin, mardi au Parlement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086196"
    },
    {
        "title": "Un octog\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9 \u00e0 la gare centrale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/ec5312ba-17ca-446e-a984-e094847f5c58.png?s=456753f09e87ad0479005909cf29755e\" /><br />Un homme \u00e2g\u00e9 de 88 ans a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate \u00e0 la gare de Zurich. Son agresseur, un trentenaire, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086001"
    },
    {
        "title": "Vague d'arrestations lors de contr\u00f4les dans des bo\u00eetes de nuit",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/2ad497bb-f746-442f-8bf0-21d516ec6751.jpeg?s=8f82729301893f44df62c74b283bac36\" /><br />Une grande op\u00e9ration de police men\u00e9e dans des \u00e9tablissements nocturnes zurichois a men\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 50 arrestations lors des deux week-ends pr\u00e9c\u00e9dents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085915"
    },
    {
        "title": "Beat Jans snobe la direction de l'UDC sur l'asile",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/16751d37-c3d7-41c5-9637-9b73b154ccf2.jpeg?s=dc9cc4a0ef68ebcfc4ba77db132ef77a\" /><br /><strong>L'UDC voulait remettre au ministre socialiste plus de 200 solutions et interventions autour de la question de l'asile. Mais le B\u00e2lois a jou\u00e9 les abonn\u00e9s absents.&nbsp;</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085829"
    },
    {
        "title": "Des bombes de 450 kg retrouv\u00e9es dans des \u00e9coles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/e1275085-d079-4e49-afc0-623b5758cd29.jpeg?s=02eeec2ba39dce3be56524a78ca3eeff\" /><br />Apr\u00e8s le retrait des troupes isra\u00e9liennes, des engins explosifs qui n'avaient pas explos\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans diff\u00e9rents lieux de la ville de Khan Youn\u00e8s, a indiqu\u00e9 mardi l'ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086111"
    },
    {
        "title": "La tension monte entre Isra\u00ebl et l'Iran",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/1f0ce07a-03c4-44d4-a39f-bf682d396d2b.jpeg?s=c86e93b7b6db370b1cf6f15ed8b03876\" /><br />L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne promet une riposte apr\u00e8s l'attaque dont elle a \u00e9t\u00e9 victime ce week-end. T\u00e9h\u00e9ran, lui, pr\u00e9vient qu'il n'h\u00e9sitera pas \u00e0 surench\u00e9rir. Ailleurs, les appels au calme se multiplient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085919"
    },
    {
        "title": "Swiss d\u00e9cide de reprendre ses vols pour Isra\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/30e0eeb2-89d4-432f-9f99-82f8842ed317.jpeg?s=8c72d09d28273db3f6d5eb87dae475b9\" /><br />La compagnie doit voler \u00e0 nouveau d\u00e8s ce mardi sur Tel Aviv, estimant qu\u2019elle peut \u00abgarantir la s\u00e9curit\u00e9 des op\u00e9rations a\u00e9riennes\u00bb. Elle attend encore pour le Liban.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085811"
    },
    {
        "title": "Les pays du Golfe tentent d\u2019\u00e9viter un embrasement au Moyen-Orient",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/f6b0697b-c875-4c2c-a473-fa0cb8152424.jpeg?s=81920b7e39395e384f5adf12911bf5f9\" /><br />Les Etats du Golfe veulent \u00e0 tout prix \u00e9viter un \u00e9largissement du conflit au Moyen-Orient, apr\u00e8s l\u2019attaque iranienne, lanc\u00e9e samedi soir, contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085760"
    },
    {
        "title": "Un chef de la dissidence des Farc quitte les n\u00e9gociations de paix",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/6054ce72-147d-4530-9658-09a34afb2a53.jpeg?s=d008468a75ceced5c5c4f40b96a0d1c3\" /><br />Le chef historique de la principale dissidence des Farc a quitt\u00e9 les n\u00e9gociations de paix avec le gouvernement colombien mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/511613340237"
    },
    {
        "title": "Manifestations apr\u00e8s le vote en faveur d\u2019une loi controvers\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/6813971a-4d45-441e-8890-9d796bc55028.jpeg?s=2fc9d63412cc9111453b5291d29c2d6d\" /><br />Les G\u00e9orgiens ont manifest\u00e9 par milliers mardi soir apr\u00e8s un premier vote du Parlement en faveur d\u2019un projet de loi controvers\u00e9 sur les \u00abagents de l\u2019\u00e9tranger\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/429206325752"
    },
    {
        "title": "Des ONG gagnent gros en d\u00e9sinformant sur les vaccins",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/011d113c-bbc8-4ae2-90a3-12f1d8305ef6.jpeg?s=0a8fd28608cca7245404c8a5992e6d94\" /><br />Diff\u00e9rentes organisations ont collectivement amass\u00e9 plus de 100 millions de dollars en l'espace de deux ans en partageant de fausses informations durant la crise du coronavirus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086158"
    },
    {
        "title": "Le projet d\u2019un Royaume-Uni sans tabac est pr\u00eat \u00e0 voir le jour",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/c03f0f1f-e360-4b9c-b67d-b4a09013502b.jpeg?s=580d9a357c1f43c45f759d0353f16dba\" /><br />Pour faire face \u00e0 \u00abune des inventions les plus nocives des temps modernes\u00bb, la Chambre des Communes a pl\u00e9biscit\u00e9 un projet de loi visant \u00e0 rendre ill\u00e9gal la vente de cigarettes \u00e0 toute personne n\u00e9e apr\u00e8s le 1er janvier 2009.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086201"
    },
    {
        "title": "Accord de s\u00e9curit\u00e9 conclu entre Kiev et Oslo",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/6c168f3a-aaa1-4969-a27e-da38a06b0e16.jpeg?s=0dcff0e0c593cd3f904038df62394924\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Microsoft investit 1,5\u00a0milliard de dollars dans l\u2019IA aux \u00c9mirats",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/5264fb1a-f2af-48c5-9a2a-5d3d0c8c4e63.jpeg?s=0e0e23be027bbffe621314de819e3bb2\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Des Bal\u00e9ares aux Canaries en passant par Barcelone, \u00e7a grogne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/98aee1e3-5583-4071-ba67-80772998bf87.jpeg?s=c07ab72cce68f9d93d22f4a050c76a00\" /><br />Deuxi\u00e8me destination mondiale, les mouvements hostiles au surtourisme se multiplient en Espagne, poussant les autorit\u00e9s \u00e0 agir pour concilier bien-\u00eatre des habitants avec un secteur \u00e9conomique cl\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085725"
    },
    {
        "title": "En ligne, les Suisses pr\u00e9f\u00e8rent les robots aux humains",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/1685932d-1442-4b9f-8d40-ed0a3eea036c.jpeg?s=fbade606760e36c2b657e501d0ff26b0\" /><br />Les assistants virtuels ont la cote lorsqu'il s'agit de faire des recherches sur internet ou de se faire conseiller lors d'achats en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085323"
    },
    {
        "title": "Pour les horlogers suisses, l'Inde repr\u00e9sente un potentiel \u00e9norme",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/ef4fbef7-94d7-4a5d-95f2-6ec990d7128e.jpeg?s=31895562ce60e88097d41bb4336a6044\" /><br />Un r\u00e9cent accord de libre-\u00e9change va progressivement ouvrir aux marques horlog\u00e8res suisses cet immense march\u00e9 qu'est l'Inde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085636"
    },
    {
        "title": "Selon Bellingham, les joueurs sont \u00abpresque habitu\u00e9s\u00bb au racisme",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/6b66e6c3-2546-4ad9-8009-5ea7a193fe70.jpeg?s=091a76212014f5420f0d734a1edfb85b\" /><br />Interrog\u00e9 en conf\u00e9rence de presse sur les gestes racistes qui ont vis\u00e9 son co\u00e9quipier Aur\u00e9lien Tchouam\u00e9ni, le milieu de terrain anglais a appel\u00e9 les autorit\u00e9s \u00e0 \u00aben faire plus\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/458936672851"
    },
    {
        "title": "Rafael Nadal r\u00e9ussit son retour \u00e0 la comp\u00e9tition, \u00e0 Barcelone",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/7f7c6301-3a72-4750-a7f9-14752c611f84.jpeg?s=f3f8b6247ab94fd7c1a6e9731ebdd2fa\" /><br />Plus de trois mois apr\u00e8s son dernier match, l\u2019Espagnol aux 22 titres du Grand Chelem a r\u00e9alis\u00e9 un retour convaincant face \u00e0 l\u2019Italien Flavio Cobolli, No 62 mondial, battu en deux sets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/277066339763"
    },
    {
        "title": "Si pr\u00e8s et si loin en m\u00eame temps, Stan Wawrinka chute encore",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/291e1ac4-e9dc-4a01-998a-e8686b58dd48.jpeg?s=b2a424b5fb4708110291bef975a61a44\" /><br />Le Vaudois de 39 ans a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s les 16es de finale du Tiriac Open de Bucarest. Il a \u00e9t\u00e9 battu une nouvelle fois en trois sets, cette fois par Nuno Borges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/775278743686"
    },
    {
        "title": "Voici le bateau qui repr\u00e9sentera fi\u00e8rement la Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/e31fccec-fdc4-4eb4-bfb6-f53c6e3bdc4e.jpeg?s=0d4d216c7d23cb6b78152628b9a1afc5\" /><br />Alinghi Red Bull Racing a baptis\u00e9 mardi \u00e0 Barcelone son \u00abBoatOne\u00bb, le bateau dernier cri qui d\u00e9fendra les couleurs de la Suisse lors de la Coupe de l\u2019America 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/365910345427"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qui existe d\u00e9j\u00e0 doit \u00eatre conserv\u00e9 le plus longtemps possible\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/4d5ea56e-2e8f-4ce2-8052-eb2515f72ef4.jpeg?s=6433cd0ffb1f43be11934b8c132186dd\" /><br />La construction g\u00e9n\u00e8re \u00e9norm\u00e9ment d\u2019\u00e9missions. Des entreprises comme Zirkular s\u2019efforcent de r\u00e9utiliser ou de recycler certains \u00e9l\u00e9ments de construction. Nous d\u00e9molissons toutefois toujours trop de choses qui pourraient encore resservir, transform\u00e9es ou agrandies, estime Pascal Hentschel, membre de la direction de Zirkular. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082230"
    },
    {
        "title": "Une start-up berlinoise veut r\u00e9utiliser un million de kilos de d\u00e9chets textiles",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/40a3d995-3c13-4a5c-8596-bc6f40319411.jpeg?s=38322ec6496d271a219f9a11a5937bd8\" /><br />Rebirth Studios s\u2019est fix\u00e9 cet objectif ambitieux. Interview en compagnie de sa fondatrice Liz Valentina Thieme, qui revient sur le potentiel de l\u2019upcycling dans l\u2019industrie de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078967"
    },
    {
        "title": "\u00abMais pourquoi diable faire \u00e7a \u00e0 un endroit si magnifique?\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/8062d067-be70-459d-9a03-145c8f523efc.png?s=570a56ea4beba6d8928723ac08f9d067\" /><br />Les autorit\u00e9s sont \u00e0 la recherche de deux individus qui ont endommag\u00e9 d'anciennes formations rocheuses, sur un site prot\u00e9g\u00e9 du Nevada.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085346"
    },
    {
        "title": "\u00c0 plus de 80 km/h, il d\u00e9passait les voitures avec sa trott'",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/7b60af88-d59b-4e10-a96e-d2b36c104ae4.jpeg?s=9cf8f15dbb7ac511d5b1c4d43cf9b5f3\" /><br />Un jeune homme a \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 par la police alors qu'il filait \u00e0 vive allure sur une piste cyclable. Son engin \u00e9lectrique a \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085502"
    },
    {
        "title": "Les jumeaux siamois les plus \u00e2g\u00e9s du monde sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/99d50a7a-f600-4386-bb3f-8932a6fc7b3f.png?s=3170a51bde80ea63f2eaeec94d6a553e\" /><br />Les jumeaux siamois Lori et George Schappell sont morts \u00e0 l'\u00e2ge de 62 ans, en Pennsylvanie, annonce le Guinness des records. Les m\u00e9decins ne leur donnaient pas de plus de 30 ans d'esp\u00e9rance de vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085151"
    },
    {
        "title": "Barcelone \u00abplanque\u00bb une ligne de bus envahie de touristes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/13/94644880-3b21-4afa-a9af-9a7676f6899e.jpeg?s=94810abbbe55715b813f58dc04444104\" /><br />Prise d'assaut par ceux qui se rendent au c\u00e9l\u00e8bre parc G\u00fcell, la ligne a disparu de Google Maps. Les riverains ont de nouveau acc\u00e8s \u00e0 \u00ableurs\u00bb bus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103084157"
    },
    {
        "title": "Son premier film se fait descendre en fl\u00e8che",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/12bbaea3-6f19-44f2-baa9-ad694602d8c9.jpeg?s=ece830c7272e4927abdec5a20d0bd860\" /><br />Les d\u00e9buts de Nicola Peltz en tant que r\u00e9alisatrice ne font pas l'unanimit\u00e9. Ceux qui ont vu son long m\u00e9trage \u00abLola\u00bb le trouvent \u00abvaniteux\u00bb et \u00aboubliable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085712"
    },
    {
        "title": "Alisha Lehmann et Douglas Luiz ne parlent pas foot \u00e0 la maison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/9606238c-62e2-4ebe-96b5-36aedc4e18ac.avif?s=9405eefec6af3b15379959e684d36a09\" /><br />L'international br\u00e9silien s'est confi\u00e9 sur sa relation \u00abdes plus normales\u00bb avec la footballeuse suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085757"
    },
    {
        "title": "Cyril Lignac part sur les routes pour une nouvelle quotidienne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/ddd0ab82-873e-4e49-b727-04c54ec612e2.jpeg?s=ddd51e4233a18cb32ee5e1528773b7bb\" /><br />Dans \u00abLa meilleure recette de France\u00bb, le chef de M6 va sillonner l'Hexagone \u00e0 la rencontre de cuisiniers amateurs r\u00e9gionaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085737"
    },
    {
        "title": "\u00abSi j'\u00e9choue, autant me prendre une tr\u00e8s grosse gamelle\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/bb1782be-b45c-4c12-9dc2-e6e54a5d3908.jpeg?s=4bcb778429232123c6722a5b3dab37c7\" /><br />Il est loin, le temps de \u00abSlumdog Millionaire\u00bb. L'acteur Dev Patel, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par le film de Danny Boyle, se lance dans la r\u00e9alisation avec\u00ab Monkey Man\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085667"
    },
    {
        "title": "Son logo sera sur le maillot du Bar\u00e7a pour le prochain Clasico",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/1c65fa4e-23a8-48af-a3a5-bb0927164ccd.jpeg?s=ed87abfad3cd47faaa4b956b8c0960c2\" /><br />Le FC Barcelone portera le logo de la chanteuse colombienne Karol G, sur son maillot, lors du duel de la derni\u00e8re chance contre le Real Madrid, dimanche prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085510"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis extravertie et j\u2019ai une grande gueule\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/eab059b9-8df9-40bf-8e74-68a3c30b9886.jpeg?s=c8e9059aa316e7075e73b44ab87294bb\" /><br />Apr\u00e8s avoir fait les premi\u00e8res parties de la tourn\u00e9e de Taylor Swift, en 2023, la chanteuse Girl in Red sort son deuxi\u00e8me album, tr\u00e8s attendu par ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080876"
    },
    {
        "title": "Les Jonas Brothers reportent leur tourn\u00e9e europ\u00e9enne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/3f377539-f110-416f-bd6c-5f0cd72907ed.jpeg?s=e23bd67c2935730bbfe348f931a99134\" /><br />Le trio a provoqu\u00e9 la grogne de ses fans en annon\u00e7ant la&nbsp; nouvelle sur X. Il doit d\u00e9sormais se produire \u00e0 Zurich le 29 septembre, au lieu du 4 juin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083410"
    },
    {
        "title": "Le 2m2c ne rouvrira pas avant 2026: Montreux Jazz s'y attendait",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/09/5bde6150-9438-4c84-a0c8-76eab539f069.jpeg?s=4a1c50e49b4a88712316c2a8ac4c9916\" /><br />Des am\u00e9liorations \u00e9nerg\u00e9tiques dans le Centre des congr\u00e8s vont prolonger les travaux de r\u00e9novation. Mais les organisateurs d'\u00e9v\u00e9nements culturels s'en doutaient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081463"
    },
    {
        "title": "Meta examine des \u00abdeepfakes\u00bb pornos de femmes connues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/5c45d9d5-e2b0-4caf-b103-7a396e8c479b.jpeg?s=1199d7bb01b9b75a5d49f62ab7925f72\" /><br />La \u00abcour supr\u00eame\u00bb de la maison m\u00e8re de Facebook et Instagram s'est saisie de deux affaires de fausses images sexualisant des personnalit\u00e9s f\u00e9minines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085818"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau X envisage de faire payer les nouveaux utilisateurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/c59b0ab3-d563-4888-a366-38f00ef4d3b6.jpeg?s=c735fc654eccfe2972e245bd4891a6c2\" /><br />Le patron de la plateforme, Elon Musk, veut lutter contre les bots en faisant payer les nouveaux utilisateurs pendant les trois premiers mois pour publier des messages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085788"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine autoris\u00e9, un \u00e9mulateur de Game Boy retir\u00e9 de l'App Store",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/644530f7-8f28-432b-bf6a-f0d73a521fb5.jpeg?s=fb889a9ea79295b9faf81e44988bb50a\" /><br />L'app permettant de jouer aux jeux r\u00e9tro de la console Nintendo sur iPhone a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 de la boutique, pour violation des r\u00e8gles li\u00e9es au spam et au respect des droits d'auteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085208"
    },
    {
        "title": "La reprise profite \u00e0 Samsung, tandis qu'Apple d\u00e9gringole",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/7ab4dd82-335e-43a0-aed6-167687af5789.jpeg?s=8b6885d3518d637e0da80900a7aa4f35\" /><br />La marque sud-cor\u00e9enne a repris sa premi\u00e8re place, avec 60,1 millions de smartphones vendus dans le monde, alors que les ventes d'iPhone ont chut\u00e9 de 9,65% au premier trimestre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085299"
    },
    {
        "title": "\u00abBaldur\u2019s Gate 3\u00bb \u00e9crase ses concurrents",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/fd0c0adc-6e1c-4c6f-94ba-0fa27f9d29f1.jpeg?s=e2f17eaf758a3169a74a63bc55926cef\" /><br />Le jeu de r\u00f4le r\u00e9alis\u00e9 par le studio belge Larian Studios a remport\u00e9 le prix du Jeu de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083373"
    },
    {
        "title": "Ode grandiose \u00e0 la libert\u00e9 et \u00e0 la soif de d\u00e9couverte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/c3021283-6da4-4e96-85e8-07f261b71fbb.jpeg?s=f5e681e9fdc2e70a6c6f947c5ffa3d53\" /><br />Tr\u00e8s r\u00e9ussie, la chasse aux monstres de \u00abDragon\u2019s Dogma 2\u00bb remet l\u2019exploration et la r\u00e9flexion au centre de l\u2019exp\u00e9rience.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083295"
    },
    {
        "title": "Seule en sc\u00e8ne, Peach fait son show",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/ab7afd11-71c8-4bd8-b8db-49177ff2d47d.jpeg?s=733badfe3e5f50464e54f428e24ced55\" /><br />\u00c0 l\u2019instar de Mario, la princesse Peach se r\u00e9v\u00e8le excellente lorsqu\u2019elle change de costume pour sauver la baraque dans \u00abShowtime!\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083294"
    },
    {
        "title": "Roi de la d\u00e9co en quelques clics",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/744ee3c3-191a-42aa-a94e-bf4dd575a860.jpeg?s=4946b45000e34aff7292dad688e0aa40\" /><br />La nouvelle version de \u00abHouseFlipper\u00bb am\u00e8ne son lot de nouveaut\u00e9s dans la r\u00e9novation et la d\u00e9coration de maisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083293"
    },
    {
        "title": "\u00abLe script de \u00abCivil War\u00bb m'a donn\u00e9 des cauchemars\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/1cdcc7a0-ea7d-4c3b-9fc8-704a639bef7f.jpeg?s=378c724d3fb6f6a27b28d3c61dbdc826\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abCivil War\u00bb, l'actrice Kirsten Dunst fait un retour fracassant au cin\u00e9ma, apr\u00e8s plus de deux ans d'absence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085161"
    },
    {
        "title": "Emma Stone et Selena Gomez enflammeront la Croisette",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/0e6ffbc9-6b7d-4890-8fed-e32b53e7fd9c.jpeg?s=746ec292596056314f31979bb5811758\" /><br />La comp\u00e9tition officielle de la grand-messe du cin\u00e9ma mondial est connue. Et la pression est grande pour reprendre le flambeau apr\u00e8s la belle histoire de la Palme d\u2019or 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082819"
    },
    {
        "title": "Avant m\u00eame sa sortie, le film sur Amy Winehouse est d\u00e9j\u00e0 controvers\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/30de6c53-422d-4c0b-84c6-fa352c0fb5ca.avif?s=0d22b3600a1765f7d9342092f950933c\" /><br />Le film sur la d\u00e9funte chanteuse, attendu le 24 avril en Suisse romande, est accus\u00e9 de surfer sur la r\u00e9putation sulfureuse de l\u2019artiste, alors qu'elle a profond\u00e9ment souffert du harc\u00e8lement des tablo\u00efds.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082750"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai pass\u00e9 deux ans de ma jeunesse pr\u00e8s de B\u00e2le\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/956d06b8-2adc-4109-82fb-93d6c952b111.jpeg?s=ef82f0e4c70f657e53ae9aa3519d6b62\" /><br />Elle est australienne de naissance, suissesse par sa m\u00e8re, mais c'est aux \u00c9tats-Unis qu'elle fait carri\u00e8re. L'actrice est \u00e0 l'affiche du nouveau film d'Ethan Coen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081927"
    },
    {
        "title": "L\u2019erreur \u00e0 ne pas commettre en se rin\u00e7ant les dents",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/a362bd79-71b2-408b-94b1-804c7debf81e.jpeg?s=5652cf3872f2cd2170820e1eee13b9c3\" /><br />Des dentistes expliquent pourquoi il ne faut pas \u00e9liminer l\u2019exc\u00e9dent de dentifrice avec de l\u2019eau, en particulier si on est sujet aux caries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085194"
    },
    {
        "title": "\u00abEn Suisse, on en sort dans un \u00e9tat pire qu'avant la s\u00e9ance\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/142fdae5-0805-4f23-a63f-46740f710767.jpeg?s=7ff1d05e20f172fda76bfa49ba2487ad\" /><br />En Finlande, le sauna est une tradition qui contribue au bien-\u00eatre. La pratique est diff\u00e9rente chez nous. Un fabricant \u00e9tabli \u00e0 B\u00e2le nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085141"
    },
    {
        "title": "Trois raisons de ne pas dormir avec son soutien-gorge",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/1a5d1353-fce6-44a8-bd48-6c98d8169821.jpeg?s=8ecccd5ce0af8d46a16a41be64216a89\" /><br />Un soutien-gorge n'a pas sa place au lit, notamment pour les trois raisons mentionn\u00e9es ci dessous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083602"
    },
    {
        "title": "L'eau et ses bienfaits au r\u00e9veil",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/d0a4e0c5-a40a-40fd-b5d0-8fc3f9393335.jpeg?s=5d12f42eb071f81581e5552c78bcf18f\" /><br />Boire un grand verre d'eau d\u00e8s le r\u00e9veil a de nombreux avantages. En voici quelques-uns.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083364"
    },
    {
        "title": "Fusion de la pantoufle et de la basket",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/000ec455-2667-43b4-a5d6-6b3151436962.png?s=1aaa2b858f87c015cd1d6370fcd3f3d4\" /><br />Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les pantoufles mules avaient plut\u00f4t une connotation vieillotte, \u00e0 l'inverse des baskets. D\u00e9sormais les deux fusionnent pour donner naissance \u00e0 un mariage moderne, mais controvers\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085387"
    },
    {
        "title": "Ignorer cette consigne risque de ruiner vos v\u00eatements",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/1f0a8398-c97d-497f-9ad1-3d738d50c3cb.jpeg?s=4b35658dd9920362918de47ee8fd5346\" /><br />S'il est indiqu\u00e9 \u00abNettoyage \u00e0 sec uniquement\u00bb sur l'\u00e9tiquette d'un v\u00eatement, il faut imp\u00e9rativement le faire, au risque de le ruiner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082106"
    },
    {
        "title": "Qui a dit que le luxe discret \u00e9tait ennuyeux?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/3bb3dc8a-2562-41a2-9c2d-2eb0fc9ff180.jpeg?s=1644f9cce5b924812a37614d4c7de533\" /><br />D\u00e9sormais, le luxe discret dont tout le monde parle fait un peu moins dans la sobri\u00e9t\u00e9 et davantage dans l'originalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080774"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi sert la patte d'\u00e9paule sur un trench-coat?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/002ab7e1-8d88-4aa9-b2d4-a69b34d0d215.jpeg?s=c4eb6fe3448ea30ae0875eca2be7cce4\" /><br />Les trench-coats ont une patte ferm\u00e9e par un bouton sur chaque \u00e9paule. Celle-ci a une fonction bien pr\u00e9cise que beaucoup ignorent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078067"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 une gr\u00e8ve de la faim contre le tourisme de masse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/4b0fb4d2-f55d-47fb-83ea-465a451a3eff.jpeg?s=221849ce68573b978daa32e32745f808\" /><br />Les \u00eeles Canaries sont submerg\u00e9es par les touristes. Un groupe de militants appelle \u00e0 une action radicale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085343"
    },
    {
        "title": "Que se passe-t-il en cas de d\u00e9c\u00e8s en vol?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/496b69ff-b96d-4c51-b423-8938b2184985.jpeg?s=bf9ab7dc4468796b8f431ec3c65f4b9a\" /><br />Fort heureusement rares, les d\u00e9c\u00e8s en vol ne peuvent pas \u00eatre totalement exclus. Deux compagnies a\u00e9riennes nous expliquent comment leur personnel de bord se pr\u00e9pare \u00e0 une telle \u00e9ventualit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082001"
    },
    {
        "title": "Le mythique palace al\u00e9manique que les Romands ne connaissent pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/11/ea194a64-fd63-4fbe-a483-ba820000c8d9.jpeg?s=27773c0c0e2ad989b2544fb4524cd18c\" /><br /><strong>Le B\u00fcrgenstock, dans le canton de Nidwald, abritera la conf\u00e9rence sur la paix en Ukraine qui r\u00e9unira plusieurs chefs d'\u00c9tat. Ce resort est </strong><strong>iconique, mais largement m\u00e9connu en Suisse romande.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082225"
    },
    {
        "title": "Top 10 des pays les moins pollu\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/a4e701b5-7791-4c87-8d6c-56d42d885a17.jpeg?s=2fb1c88a629fcb8f78ad9228a3d91ce7\" /><br /><strong>L'analyse de donn\u00e9es issues de plus de 30'000 stations de mesure a permis de d\u00e9terminer les endroits o\u00f9 l'air est le plus sain. La Suisse ne figure m\u00eame pas dans le Top 20.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076974"
    },
    {
        "title": "Un piercing controvers\u00e9 fait son grand retour",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/e3304162-d1f5-422a-9d1a-e30bb58de6a6.jpeg?s=0a9d2a64f06c84fe92e26c2c61a93fb8\" /><br />Longtemps cach\u00e9 sous la ceinture du pantalon, le piercing au nombril s'exhibe de nouveau. Qu'en est-il en Suisse?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083643"
    },
    {
        "title": "Utiliser une lotion corporelle sur le visage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/6bdcaee4-b5ee-48ed-ae3b-11c1c4bb0cef.jpeg?s=4e0bd3983ecc821f8d40d362f6d370fc\" /><br />Il arrive qu'on n'ait pas de cr\u00e8me pour le visage. Est-il possible de se rabattre sur une lotion pour le corps? R\u00e9ponse d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081956"
    },
    {
        "title": "Les cinq parfums les plus chers du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/17777250-5bfb-475c-9542-4614f3d11e0c.jpeg?s=c3cf30e514a7ff9202e055d588595c6b\" /><br />Quand on aime, on ne compte pas. Cet adage vaut notamment pour les produits de luxe, tels que les parfums, dont les prix atteignent parfois des sommets.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080680"
    },
    {
        "title": "Les jeunes paraissent plus \u00e2g\u00e9s que leurs a\u00een\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/03/e80f84d4-03ba-4f96-8e6e-a145062cd1ea.jpeg?s=4ee6777e781f5824fe68237fe31769f3\" /><br />Les trentenaires font souvent plus jeunes que leur \u00e2ge. \u00c0 l'inverse, les filles dans la vingtaine paraissent g\u00e9n\u00e9ralement plus \u00e2g\u00e9es. Explication d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077074"
    },
    {
        "title": "Vente in\u00e9dite d'un domaine royal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/12/b31972f6-4cf7-40bf-8d79-a624e2439ee2.jpeg?s=ebc9c11a5bc3d42e74e560ed51ed08c9\" /><br /><strong>Un domaine de 700 hectares avec plusieurs demeures est \u00e0 vendre dans le Suffolk.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103083562"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 vivre en autarcie sur une \u00eele?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/b1ce29cb-9518-4b05-94ec-7df28b10d30d.jpeg?s=6cbf42eb94f221e3cdfc2d94ee693cec\" /><br />East Sister Rock Island peut tout juste accueillir une petite maison et une piscine. Cette \u00eele priv\u00e9e, en Floride, est \u00e0 vendre pour 14,5 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103081914"
    },
    {
        "title": "Cinq astuces qui facilitent les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/658e1fb2-1a31-41c8-aafe-8bafd826e867.jpeg?s=6f7a98d7b21f126073e47d7f7df57a07\" /><br /><strong><strong><strong>Personne n'a envie de passer son temps \u00e0 ranger et \u00e0 nettoyer. Gr\u00e2ce \u00e0 ces astuces, les corv\u00e9es les plus fastidieuses deviendront un jeu d'enfant.</strong></strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078923"
    },
    {
        "title": "Ce couple vit au rythme de croisi\u00e8res",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/1c32ff43-6ef2-4dc0-a2d2-61a5b5a46203.jpeg?s=874a8ea98c3030d4780c2bb46b8b2d65\" /><br />Un couple d'Am\u00e9ricains vit presque exclusivement sur des paquebots de croisi\u00e8re, depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103077908"
    },
    {
        "title": "Asperges: pas tous \u00e9gaux face \u00e0 la forte odeur de l'urine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/84715e6a-6a5e-4a48-97c5-cbd053225763.jpeg?s=e35af0af7e124e640e07f98a35d8501b\" /><br />Apr\u00e8s avoir mang\u00e9 des asperges, l'urine peut avoir une odeur de soufre d\u00e9sagr\u00e9able, mais pas forc\u00e9ment chez tout le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085230"
    },
    {
        "title": "Huile d'olive en bouteille plastique: \u00e0 bannir",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/c1b71437-9805-4b6a-8585-34be64b66038.jpeg?s=a9b5189e05f7dfe79771cd1f4f72486e\" /><br />Les huiles d'olive \u00e9chouent r\u00e9guli\u00e8rement aux tests de qualit\u00e9. Pour y voir plus clair lors de l'achat, nous avons compil\u00e9 quelques crit\u00e8res de qualit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082181"
    },
    {
        "title": "L'intoxication \u00e0 l'ail: un danger m\u00e9connu",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/525f7d19-7587-472a-a5d3-37abc557f747.jpeg?s=f9b3da77142e194ec762bfc4c634cf52\" /><br />La consommation d'ail a g\u00e9n\u00e9ralement des bienfaits sur la sant\u00e9. Dans certain cas, ce bulbe blanc peut toutefois s'av\u00e9rer dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080884"
    },
    {
        "title": "Alimentation: ces l\u00e9gendes urbaines sont un danger pour la sant\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/04/e63002b8-5b3c-405e-9c1e-90fc89bd7b1d.jpeg?s=5a423ad610113f382de6832d219e2d3e\" /><br /><strong><strong><strong>R\u00e8gle des trois secondes, laver la viande, alt\u00e9ration du lait \u00e0 cause de l'orage... Ne croyez pas tout ce qu'il se dit.</strong></strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078099"
    },
    {
        "title": "Peut-on garer une moto sur un emplacement pour voiture?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/7760f70a-4c04-404a-903b-c51af3976208.jpeg?s=b64d55e2f2a6eabd1d6b4ae40d423717\" /><br /><strong>Les v\u00e9los peuvent \u00eatre gar\u00e9s sur le trottoir en l'absence de parking sp\u00e9cifique. Mais a-t-on le droit de garer une moto sur un emplacement pour voiture ou sur le trottoir?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082070"
    },
    {
        "title": "Quel est le risque des radiations dans les voitures \u00e9lectriques?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/08/6bd6f036-6026-4306-a046-5f81be006e3e.jpeg?s=4f633597da6d4327830cbe38b7b62baa\" /><br />Les v\u00e9hicules \u00e9lectriques sont truff\u00e9s de composants \u00e9lectriques qui g\u00e9n\u00e8rent des champs magn\u00e9tiques. Les sp\u00e9cialistes se veulent n\u00e9anmoins rassurants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103080950"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les gyrophares sont bleus, et non rouges",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/05/c84a233d-449e-4b90-aebf-dfbfe363cd05.jpeg?s=4eada1507875222feaa335735ddef458\" /><br />Dans la plupart des pays, les v\u00e9hicules d'intervention utilisent des gyrophares rouges, alors qu'en Europe, ils sont g\u00e9n\u00e9ralement bleus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103078644"
    },
    {
        "title": "Quand la r\u00e9plique miniature vaut plus que l'originale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/02/4d1e8ed0-d15a-43ab-995e-f1195bb8015e.jpeg?s=628c2e16f331d006df4666fe9b082a8b\" /><br /><strong>Une petite voiture est un jouet con\u00e7u pour un enfant. Pourtant, certains mod\u00e8les <strong>Hot Wheels&nbsp;</strong>valent plus qu'un vrai v\u00e9hicule.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103076611"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le Festival Bal\u00e9lec",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/4dbecc9c-5a8b-4f8e-87ec-ac1764c1ff27.jpeg?s=c1d2cb4411208671e743878702563aaf\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le Festival Bal\u00e9lec qui aura lieu le 3 mai 2024 \u00e0 l'EPFL, Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062749"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Les touristes de luxe chassent les r\u00e9sidents du camping",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/a4f14a4d-e7f1-497d-8f1c-3c70aa380dac.jpeg?s=6117769147b049d1333b8080347158e9\" /><br />La commune veut moderniser le camping La Nouvelle Plage. Fin 2026, les campeurs permanents devront dire adieu \u00e0 leur petit coin de paradis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085893"
    },
    {
        "title": "Tous les millions du monde ne lui feront pas l\u00e2cher sa maison",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/eced7161-9f6b-459f-93b5-b6d104dfc4ec.png?s=5734cf1f27f3103c94486b3242681ae8\" /><br />Une irr\u00e9ductible propri\u00e9taire refuse de vendre \u00e0 prix d'or la demeure qu'elle occupe depuis 1959, contrecarrant ainsi les plans d'un prestigieux club de golf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085869"
    },
    {
        "title": "Primes, vaccins, parcs solaires alpins: participez \u00e0 notre sondage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/7e0839b8-7356-4735-85c2-4d8a17eb4c39.jpeg?s=389fd26ed67560043a1b5f82b7d9d91e\" /><br />Quatre objets sont soumis au peuple en juin. Il est l'heure de se faire une premi\u00e8re id\u00e9e de quel c\u00f4t\u00e9 penche l'opinion publique dans <a href=\"https://survey.tamedia.ch/s3/3f3385164165\" target=\"_blank\">notre sondage</a>.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085906"
    },
    {
        "title": "Zermatt contre-attaque: les skieurs pros exclus du glacier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/28caecb0-57bc-491b-9271-a0d33c196d4c.jpeg?s=38e08f54f9e7e8a7a343e7edae7f2a45\" /><br />Zermatt, qui a perdu les courses de Coupe du monde retir\u00e9es par la FIS la saison prochaine, va interdire l\u2019acc\u00e8s estival \u00e0 son glacier aux skieurs du cirque blanc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/310350435589"
    },
    {
        "title": "Un serpent retarde un train \u00e0 grande vitesse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/ad5114a0-4a87-44ed-b407-052d58ff7f78.jpeg?s=43efc64bdb54560c631d4a5f2a6513cc\" /><br />La ponctualit\u00e9 des transports ferroviaires japonais est l\u00e9gendaire, mais un voyageur un peu particulier a enray\u00e9 la bonne marche d\u2019un train \u00e0 grande vitesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/876122875220"
    },
    {
        "title": "Au Br\u00e9sil, il se trompe d'entr\u00e9e et finit dans les escaliers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/15/abfc1329-9749-4f0f-856f-aa42c6f369e4.jpeg?s=73b2d8deac600a01ad4177057bb89c08\" /><br />Pensant se diriger vers la sortie du parking du stade Mineirao, un fan a termin\u00e9 dans un passage pi\u00e9tonnier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085561"
    },
    {
        "title": "Marque su\u00e9doise, fabrication chinoise: o\u00f9 est le compteur de vitesse?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/6c3ff79d-2888-49f7-bbe4-310bd99821c2.jpeg?s=79d770b275ce20ea77be461fa2368f09\" /><br />Taille compacte, prix abordable: avec l'EX30, Volvo fait preuve d'audace et s'adresse \u00e0 une nouvelle client\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085676"
    },
    {
        "title": "Voici le premier produit de la marque de Meghan Markle",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/69b50a5b-4b9e-4610-832f-579c288d25c2.jpeg?s=e2d0298271aca4d026304fea1ceb09bb\" /><br />L'Am\u00e9ricaine de 42 ans a choisi de se lancer dans l'entreprenariat. Et alors qu'elle lance la marque \u00abAmerican Riviera Orchard\u00bb, une cinquantaine de personnes ont pu tester le produit. (X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086352"
    },
    {
        "title": "Sosie malgr\u00e9 lui, un avocat br\u00e9silien joue les Superman",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/c4db2407-1036-46ac-bc08-a5a7b21bba16.jpeg?s=6d00c35d7fe5e17ed408286bae3ee5f8\" /><br />Superman habite Brasilia. Mais il aurait pu lui-m\u00eame l\u2019ignorer s\u2019il ne s\u2019\u00e9tait pas rendu un jour \u00e0 Sao Paulo. Les r\u00e9seaux sociaux ont fait le reste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086459"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lus vaudois unis pour tenter de sauver Vetropack",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/1ebc3953-6203-436b-a847-93f8466b1838.jpeg?s=3042c355388c44bd984477e31f8980bd\" /><br />Tous les conseillers nationaux du canton sont derri\u00e8re une motion qui exige du Conseil f\u00e9d\u00e9ral une strat\u00e9gie industrielle pour conserver des secteurs industriels cl\u00e9s comme le secteur du verre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086472"
    },
    {
        "title": "Amend\u00e9e \u00e0 la place des gens du voyage, \u00e0 cause de son ex",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/ab8da839-751b-46c9-b88a-873c7c7d98ff.jpeg?s=94f07075f4ebf2ee1a7b35e59702d37a\" /><br />Le Minist\u00e8re public a requis sept ans de prison pour un homme accus\u00e9 d'avoir abus\u00e9 de la confiance de sa femme, en plus de l'enfer qui lui aurait fait vivre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085904"
    },
    {
        "title": "Arnaqu\u00e9s, des fans ont perdu plus d'un 1 million de francs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/041b3a33-704c-4aa2-8452-f3a97c4f7b64.jpeg?s=ab402038bf9c7c142dd90a841e519d06\" /><br />Les aficionados britanniques de la chanteuse ont perdu plus d'un million de francs dans des escroqueries aux faux billets sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086480"
    },
    {
        "title": "Le feu couve toujours dans l\u2019ancienne Bourse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/87a6f0b3-92fe-426d-9d7b-d5b89064a520.jpeg?s=81c4c42c18ad91d1c9cd0fe857c1a9dc\" /><br />Les pompiers ont travaill\u00e9 toute la nuit pour \u00e9teindre l\u2019incendie qui a embras\u00e9 mardi l\u2019embl\u00e9matique ancienne Bourse de Copenhague.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086501"
    },
    {
        "title": "Le plus grand squat de France \u00e9vacu\u00e9 avant les JO",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/012ae633-c869-418f-8cc8-509785e82ccc.jpeg?s=640f31ff836076b2de9b4481cdc03b38\" /><br />A 100 jours des Jeux olympiques, quelque 250 agents ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s pour d\u00e9gager les derniers occupants d'une entreprise d\u00e9saffect\u00e9e de Vitry-sur-Seine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086488"
    },
    {
        "title": "LeBron James et les Lakers se hissent en play-off",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/9247c8a0-e8dd-42da-800d-a14499836d3d.jpeg?s=bd7ffc534933c12bea617eb173b60842\" /><br />Gr\u00e2ce \u00e0 leur succ\u00e8s en play-in contre les Pelicans, les co\u00e9quipiers du \u00abKing James\u00bb ont obtenu le droit d'affronter Denver en s\u00e9ries.&nbsp;Les Warriors de Stephen Curry sont, eux, en vacances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086481"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran c\u00e9l\u00e8bre son arm\u00e9e en pleine crise avec Isra\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/27632b54-46dd-4576-a227-4d80f773b582.jpeg?s=eaacbe9741a1716824e4682cd19cfffe\" /><br />Fi\u00e8re de sa riposte contre l'\u00c9tat h\u00e9breu, la R\u00e9publique islamique a f\u00eat\u00e9 mercredi ses forces arm\u00e9es lors d'un d\u00e9fil\u00e9 sur une base situ\u00e9e \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086529"
    },
    {
        "title": "La PS5 Pro se pr\u00e9cise pour fin 2024 avec un gain de performances",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/334083e6-6ce2-4b4f-b62e-dd57f8877f73.jpeg?s=09de3cf8c8766a5a2e2626ea21288176\" /><br />Une nouvelle fuite de la fiche technique all\u00e9chante de la console confirme l'intention de Sony de commercialiser l'appareil haut de gamme en fin d'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085675"
    },
    {
        "title": "\u00c0 58 ans, Romario recommence le foot pour jouer avec son fils",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/da454ebc-1aa6-4d6c-bc63-13f4aea67e40.jpeg?s=14f449e864103036122d176082118a20\" /><br />L'attaquant br\u00e9silien sort de sa retraite pour porter le maillot de l\u2019Am\u00e9rica de Rio de Janeiro, club dont il est le pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086531"
    },
    {
        "title": "Neuf ans de prison pour avoir poignard\u00e9 un supporter du FC Zurich",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/c4c56549-1f2e-4221-8f6f-aaa314735471.avif?s=52ec320b88b2e6b07ce233e737f97924\" /><br />Une altercation avait \u00e9clat\u00e9 devant un centre commercial zurichois, \u00e0 cause d'un t-shirt, et s'\u00e9tait termin\u00e9e \u00e0 coups de couteau. L'auteur vient d'\u00eatre condamn\u00e9 pour tentative de meurtre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086492"
    },
    {
        "title": "Un aigle royal fait vivre 13 minutes d'enfer \u00e0 un parapentiste",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/315d5847-7430-4f66-898b-363d6bc2d25b.jpeg?s=72dd55c4f41b6a8ad13683be3205701a\" /><br />Un pilote chevronn\u00e9 a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par un rapace particuli\u00e8rement agressif, le 6 avril dernier, en Savoie. Le jeune homme a subi une cinquantaine de perforations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086545"
    },
    {
        "title": "Menac\u00e9e, l'h\u00e9riti\u00e8re du tr\u00f4ne forc\u00e9e \u00e0 l'exil durant un an",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/77b05292-0d2f-4b15-95d8-c48acea3ed2a.jpeg?s=5ef354d6f7c3023b24bee845b5386006\" /><br />La princesse Amalia a d\u00fb fuir en Espagne pendant l'ann\u00e9e 2023 \u00e0 la suite de menaces, selon des m\u00e9dias locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086561"
    },
    {
        "title": "Les v\u00e9hicules bruyants et non conformes seront deux fois plus traqu\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/8c2eb353-4fa7-44fe-9529-c169834a66d1.jpeg?s=497f9ea3260bfd6998ae8d0dfb8fac94\" /><br />Le Service des autos et la police feront encore davantage la chasse aux moteurs hurlants en 2024, et toujours dans le but de r\u00e9duire les nuisances et d'accro\u00eetre la s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086551"
    },
    {
        "title": "Bruno Vandelli devant la justice pour corruption de mineur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/775dc932-ca98-4ef4-bef7-384d7b29f3e6.jpeg?s=e3c8c9828b5734b49d40e610fc047652\" /><br />Le chor\u00e9graphe doit compara\u00eetre, mercredi 17 avril 2024, devant le tribunal correctionnel de Grasse, dans le sud de la France. Les faits remonteraient \u00e0 2016.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086533"
    },
    {
        "title": "Dans ce bar unique \u00e0 Amsterdam, vous pouvez manger et boire\u2026 \u00e0 poil",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/bdfa950f-e97d-4fae-bc90-7d8e18af1def.jpeg?s=7aec0270434167ae242ec2529d38b60e\" /><br />Seul bar naturiste d\u2019Amsterdam destin\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 LGBTQ+, le \u00abFree Willie\u00bb se veut un refuge dans la capitale n\u00e9erlandaise o\u00f9 la tol\u00e9rance \u2013 et le plaisir \u2013 sont en d\u00e9clin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085826"
    },
    {
        "title": "\u00abBien historique\u00bb \u00e0 vendre avec un d\u00e9potoir en prime",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/210f6ab3-e4af-46be-adf5-36857953ef74.png?s=e8b20709e41047fff4e2ff2209235a0f\" /><br />Une maison est en vente sur l'\u00eele de Wight, au Royaume-Uni. Les pi\u00e8ces sont si encombr\u00e9es que certaines sont inaccessibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085805"
    },
    {
        "title": "Le Parlement est pr\u00eat \u00e0 interdire les symboles extr\u00e9mistes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/b0455be9-e2b2-40d8-829d-e8e24a61467a.jpeg?s=ecdfefb71e78e658fd61c243f22a3a3b\" /><br />L'utilisation en public de symboles racistes, faisant l'apologie de la violence et extr\u00e9mistes doit \u00eatre interdite. Apr\u00e8s le Conseil des \u00c9tats, le National a approuv\u00e9 \u00e0 son tour plusieurs textes en ce sens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086528"
    },
    {
        "title": "La presse encense Mbapp\u00e9 \u00e0 Madrid, elle bl\u00e2me le rouge en Catalogne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/05bda04f-2ad0-4e9c-a634-c11f268ce626.jpeg?s=c98b9c4780b3e79bb3719b9a306ba944\" /><br />Le PSG, men\u00e9 0-1, a r\u00e9ussi \u00e0 renverser le FC Barcelone mardi en quarts de finale de la Ligue des champions. Gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 de Kylian Mbapp\u00e9 ou \u00e0 cause de l\u2019expulsion de Ronald Araujo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/897311468759"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est fini! Anthony Colette vous ne le verrez plus dans DALS\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/135aabc9-364b-418b-b063-afd94af42a36.jpeg?s=30c8d4bc3351b55a6d121a51d84ef586\" /><br />\u00c0 cause de ses d\u00e9clarations au sujet de \u00abDanse avec les stars\u00bb, le danseur de 29 ans ne figurera plus jamais au casting de l'\u00e9mission, selon Bernard Montiel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086511"
    },
    {
        "title": "Hausse des primes maladie: la gauche veut stopper cette \u00abfolie\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/17419cc0-985f-45aa-aa39-7792e8d13e4d.jpeg?s=a1ffa508a0ea5022c181c0ffe63ac3d9\" /><br />La campagne pour plafonner les primes maladie \u00e0 10% du revenu des m\u00e9nages a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e mercredi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086606"
    },
    {
        "title": "Coucheries avec des ados: deux chefs d'une asso LGBT d\u00e9nonc\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/d75a1c4b-6c26-4a8c-b379-9343094da28a.jpeg?s=5937bc235b1b1192a97647979f13600a\" /><br />Accus\u00e9s d'avoir entretenu des relations sexuelles avec des mineurs, les cofondateurs de l'association Sozialwerk.LGBT+ sont au c\u0153ur d'un scandale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086507"
    },
    {
        "title": "\u00abSi nous nous arr\u00eatons de tirer, alors nous sommes foutus\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/6dc62508-1bdb-4911-9d82-5cd2bd5cc200.jpeg?s=2243d6b1a27f7e394b4ee7785e3d04a9\" /><br />Des soldats ukrainiens, m\u00eame bless\u00e9s voire amput\u00e9s, sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 continuer \u00e0 se battre contre la Russie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086613"
    },
    {
        "title": "Le myst\u00e8re des 500 carcasses de chevaux dans un charnier",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/2794d696-bc04-4d4c-903e-f05a40c6c6e8.jpeg?s=80f77ab9187140821f757c5feb4405e4\" /><br />Alert\u00e9s par des odeurs naus\u00e9abondes, les voisins d'une propri\u00e9t\u00e9 ont pr\u00e9venu la police qui a ouvert une enqu\u00eate apr\u00e8s la macabre d\u00e9couverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086598"
    },
    {
        "title": "Rupture de canalisation \u00e0 Sion: de l'eau en bouteille distribu\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/66e82734-e1dd-41e1-ba91-0761355f71f1.jpeg?s=9b17a3710066ebce4625417fbeff0fed\" /><br />L'eau a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e et plusieurs rues ferm\u00e9es dans le secteur de St-Gu\u00e9rin, mercredi matin, \u00e0 Sion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086582"
    },
    {
        "title": "Un entra\u00eeneur a harcel\u00e9 sexuellement des athl\u00e8tes et renonce aux JO",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/7bd7dffa-3821-4acc-9035-ebbc4b4a9666.jpeg?s=121f73f21e44e228a6ae6f6c1294162a\" /><br />Entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe d'Australie, Jamie Pittman a reconnu des actes d\u2019intimidation et de harc\u00e8lement sexuel envers des boxeuses. Il n'ira pas aux Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086599"
    },
    {
        "title": "En NHL, le club de Janis Moser va d\u00e9m\u00e9nager",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/7add131d-42df-42ed-8f1b-f94271c7dada.jpeg?s=8760ddd6da87ef6d06601b0056c11038\" /><br />Devenus sans domicile fixe en Arizona, o\u00f9 ils sont bas\u00e9s depuis 1996, les Coyotes joueront \u00e0 Salt Lake City d\u00e8s la saison prochaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086011"
    },
    {
        "title": "Deux scoot\u00e9ristes en fuite arr\u00eat\u00e9s aux P\u00e2quis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/527a3d8c-810a-4990-af7b-5218817cc271.jpeg?s=ec684325d22690ec6a5db9d5ba66e79e\" /><br />Tout part d'un contr\u00f4le de police, car le passager n'avait pas de casque. Apr\u00e8s une course poursuite dans le quartier, le duo a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9. Il s'av\u00e8re que le scooter a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086621"
    },
    {
        "title": "Sydney Sweeney violemment critiqu\u00e9e par une productrice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/38714ca6-5487-49ce-a492-554ed9dd4605.jpeg?s=cfcb8e587c58fb0bf2c744b467d6beb4\" /><br />\u00abPas jolie\u00bb, sans talent et jouant dans des films \u00abimpossibles \u00e0 regarder\u00bb. C'est ainsi que Carol Baum a mentionn\u00e9 l'actrice de 26 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086512"
    },
    {
        "title": "Les nouveaux bus tombent en panne les uns apr\u00e8s les autres",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/780888c1-c1a0-4aba-af56-7082a9946fdf.png?s=5eb1209336333309b723141af8ba47d2\" /><br />C'est une catastrophe pour la soci\u00e9t\u00e9 TransN. \u00c0 peine inaugur\u00e9s, ses nouveaux v\u00e9hicules doivent \u00eatre remplac\u00e9s par les anciens bus jaunes, qui ne sont plus aux normes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086591"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9 pour avoir mis le feu \u00e0 au moins six voitures",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/3912c1c2-b071-40ae-9fb2-050dd5e01fac.jpeg?s=d29bf5d4b0e0eb5f0503173a7a26409c\" /><br /><strong>L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 d\u2019une s\u00e9rie d\u2019incendies de v\u00e9hicules a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par la police cantonale fribourgeoise.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086630"
    },
    {
        "title": "\u00abIci, c'est le chaos absolu\u00bb: un Suisse sur place t\u00e9moigne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/bdf7c16d-b1c9-4a01-8b32-3b181d86a4bd.png?s=606399492b2bed6ce28e18f5812c9e66\" /><br />La ville du d\u00e9sert vit sa temp\u00eate la plus violente \u00abdepuis des ann\u00e9es\u00bb. Un Suisse qui s'y trouve pour un voyage d'affaires est aux premi\u00e8res loges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086555"
    },
    {
        "title": "Quand les fans du Bar\u00e7a attaquent\u2026 leur propre bus",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/9d1b9592-925d-43df-b25d-973352c45d78.jpeg?s=bc4e4d4e3b0599eb1245aa5ff21c9f01\" /><br />Avant le match retour contre le PSG en Ligue des champions, les supporters du Bar\u00e7a voulaient accueillir les Parisiens avec hostilit\u00e9. Mais ils ont confondu leur propre bus avec celui de leurs adversaires et l\u2019ont bombard\u00e9 de projectiles, alors qu\u2019il se dirigeait vers le stade de Montju\u00efc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086652"
    },
    {
        "title": "Deuil national apr\u00e8s deux f\u00e9minicides",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/def10ff6-98c1-472d-93cd-66671e90f34e.jpeg?s=eb34a08fe624b87a8e2a24228f2f80a4\" /><br />Deux jeunes femmes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es en moins d'une semaine dans ce petit pays peupl\u00e9 de 1,8 million d\u2019habitants. Cette violence inqui\u00e8te la pr\u00e9sidente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086666"
    },
    {
        "title": "David Beckham c\u00e9l\u00e8bre en vid\u00e9o les 50 ans de Victoria",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/d7f489a4-0ba8-462c-8037-0c8a260e96ac.jpeg?s=9e697cb8c3b1fcc19e2ba55d530c6059\" /><br />Sur Instagram, le footballeur a post\u00e9 un montage d'images, pour la plupart priv\u00e9es, de son \u00e9pouse \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de cette derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086622"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re journ\u00e9e de Super League a battu des records d'affluence",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/d21109da-c6bd-4c52-93e1-de47c2263523.jpeg?s=c61e48fd2a29d6fcc481aa8cac490815\" /><br />Le week-end dernier, plus de 90'000 spectateurs ont assist\u00e9 \u00e0 la 32e journ\u00e9e de Super League. Un record depuis que douze \u00e9quipes \u00e9voluent dans l'\u00e9lite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086674"
    },
    {
        "title": "Elle mord l'amie de sa fille pour l'emp\u00eacher d'aller \u00e0 un concert",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/d74a1ca3-221d-4de4-85c7-47fc458574f0.png?s=767998bc9a4b21a1f3edf4190bb48d98\" /><br />Une Schwyzoise a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour avoir mordu l'amie de sa fille. Les deux jeunes femmes voulaient se rendre \u00e0 un concert de rap, contre la volont\u00e9 de la m\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086500"
    },
    {
        "title": "Elle a quitt\u00e9 sa femme apr\u00e8s onze mois de mariage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/a0b63b30-c003-43af-a688-d7e642d75ebe.jpeg?s=fedc50ee1cab2ddee973c840c5dbbc6a\" /><br />Jenna Jameson a rompu brutalement avec son \u00e9pouse Jessi Lawless. Selon celle-ci, leur s\u00e9paration est due \u00e0 l'alcoolisme de l'ex-star du X.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086565"
    },
    {
        "title": "Hugh Grant conclut un accord financier avec l'\u00e9diteur du \u00abSun\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/3fc67857-105c-4c3f-8631-2f3317fb0aa9.jpeg?s=f8c85c0d37ba558239e7de7a614702f8\" /><br />L'acteur britannique avait attaqu\u00e9 en justice le groupe MGM, l'accusant d'avoir pirat\u00e9 son t\u00e9l\u00e9phone et obtenu ill\u00e9galement des informations \u00e0 son sujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086698"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu vaudois s'offusque du vin italien servi dans une caserne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/5b55e78a-2904-4980-a117-13c0de93d1cd.jpeg?s=8a0f7cbda94af766fe25be1cb8d4b90e\" /><br />Le conseiller national UDC du Nord vaudois, Yvan Pahud, vient d'interpeller le Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le vin non suisse servi durant la journ\u00e9e des parents sur la place d'armes bernoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086589"
    },
    {
        "title": "Des mesures de s\u00e9curit\u00e9 \u00abmuscl\u00e9es\u00bb pendant l'Eurovision",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/d5d47e48-5619-442b-a28f-f14a64c491f2.jpeg?s=3e8c2eefd5009dec8b5650ab354e004a\" /><br />La ville de Malm\u00f6 a opt\u00e9 pour une pr\u00e9sence polici\u00e8re massive, et lourdement arm\u00e9e, pour encadrer le concours qui se d\u00e9roulera du 5 au 11 mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086718"
    },
    {
        "title": "Elle d\u00e9barque \u00e0 la banque avec un cadavre pour signer un document",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/894e8060-c104-4dc3-8880-7120b2620536.jpeg?s=65999c5d15bb3065cdd8b069ad2b7e01\" /><br />Une femme de Rio de Janeiro a emmen\u00e9 mardi le cadavre d\u2019un homme dans un \u00e9tablissement bancaire. Selon les m\u00e9dias locaux br\u00e9siliens, elle tentait d\u2019obtenir un pr\u00eat de 17\u2019000 R$ (environ 3000 francs). Dans la vid\u00e9o devenue virale, on la voit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du mort \u00e0 qui elle demande de signer. (TV Globo/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086610"
    },
    {
        "title": "Rembourser les m\u00e9docs achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger: le National dit oui",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/ff671aea-40cf-49d5-9031-57c3811b9a31.jpeg?s=71a1ef218cc60402cbcaa4b4b9c310e1\" /><br />La Chambre du peuple a approuv\u00e9 un postulat de Philippe Nantermod (PLR/VS) qui demandait que les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques achet\u00e9s dans un pays voisin soient rembours\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086669"
    },
    {
        "title": "Les id\u00e9es re\u00e7ues sur le rasage",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/16/6f72a2d6-5ddc-4ef5-9c75-f9c8c3129a3b.jpeg?s=bf3bf1cde443352c3e25af5d392e9d07\" /><br />D\u00e8s l'apparition des premiers rayons de soleil, le rasoir reprend du service. C'est le moment de faire le point avec un dermatologue sur les l\u00e9gendes urbaines le concernant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103085923"
    },
    {
        "title": "Municipales 2025: Le Centre et les Vert'lib s'allient",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/4866e21a-edd8-4388-82bc-01e697308479.jpeg?s=94ae5c258582bbd37dbf81b5d3209564\" /><br />En Ville de Gen\u00e8ve, les deux partis pr\u00e9senteront une liste commune pour le Conseil municipal et un ticket \u00e0 deux pour le Conseil administratif. Une alliance qu'ils entendent \u00e9largir au niveau cantonal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086617"
    },
    {
        "title": "Digitec Galaxus ne doit plus forcer ses clients \u00e0 cr\u00e9er un compte",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/b2c0fd75-3845-4717-91b6-4b69c3c437dc.jpeg?s=d2de20a2c01b14fc581cea19a75175eb\" /><br /><strong>Une enqu\u00eate de Berne a mis en lumi\u00e8re que le traitement des donn\u00e9es des clients du g\u00e9ant suisse de la vente en ligne laissait \u00e0 d\u00e9sirer.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086735"
    },
    {
        "title": "Ce que pense r\u00e9ellement Melania Trump du proc\u00e8s de son mari",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/035a3a26-9d89-4bfd-a105-35be57366b60.jpeg?s=2ab9585c5ac5e4caf80a20c9f41131fc\" /><br />En priv\u00e9, l'ex-premi\u00e8re dame a exprim\u00e9 son soutien \u00e0 son \u00e9poux, jug\u00e9 pour avoir achet\u00e9 le silence d'une actrice porno. Mais la proc\u00e9dure risque de raviver ses blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086604"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'ai pas de limite tant que je suis dr\u00f4le\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/10/3e69f7a4-319a-4e3e-9026-5fa3926de87e.jpeg?s=29a4b939f029264a9c8a16e6599f31c6\" /><br />En tourn\u00e9e avec son spectacle \u00abB\u00e2tard sensible\u00bb, le Genevois Alexandre Kominek assume \u00e0 fond son humour trash.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103082135"
    },
    {
        "title": "Achats-test avec des mineurs: les bars n'ont pas \u00e9t\u00e9 amend\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/1cbcab4a-30bc-40fe-b2a6-78d65e0addf7.jpeg?s=6d6c4900a5d452fb754edb504e777d49\" /><br />Les \u00e9tablissements qui s'\u00e9taient fait \u00e9pingler par la police du commerce ont finalement re\u00e7u un simple rappel \u00e0 l'ordre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086672"
    },
    {
        "title": "La grogne monte autour d'un projet d'antenne 5G",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/c8aa5103-bf4d-4a61-9285-c407bc46a6a3.jpeg?s=525025fa87dce975dbfe8ec2f5576f63\" /><br />L\u2019enqu\u00eate publique a \u00e9t\u00e9 close le 14 avril. Un collectif de citoyens a r\u00e9uni 130 signatures contre&nbsp;le projet de Swisscom.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086616"
    },
    {
        "title": "La casse des fans zurichois co\u00fbte bonbon au stade",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/9d28d0e9-bf9f-4dd7-ae8b-97ccbef8e4c0.jpeg?s=1f42b1b163b735671b2ba2842c409c5d\" /><br />La Fondation du Stade a \u00e9valu\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 100'000 francs le montant des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des supporters du FC Zurich, le 6 avril, lors du match contre Servette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086624"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran montre ses muscles militaires en pleine crise avec Isra\u00ebl",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/d7110bd3-b8be-4f94-94d6-f2a82224a61b.jpeg?s=cb8fa7c94626ccdd08cdeccba567cd90\" /><br />En faisant d\u00e9filer soldats, missiles et drones pour la \u00abJourn\u00e9e de l\u2019arm\u00e9e\u00bb, l\u2019Iran a voulu montrer mercredi qu\u2019il \u00e9tait \u00abpr\u00eat\u00bb \u00e0 faire face \u00e0 une \u00e9ventuelle riposte d\u2019Isra\u00ebl en r\u00e9ponse \u00e0 son attaque sans pr\u00e9c\u00e9dent ayant vis\u00e9 le territoire isra\u00e9lien. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086818"
    },
    {
        "title": "Rafael Nadal chute au 2e tour du tournoi de Barcelone",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/bb14f554-fc6d-46a3-a834-53512cbfc04e.jpeg?s=5cd1ea50e8b62d7c11d8def7981381b6\" /><br />Au lendemain de son retour \u00e0 la comp\u00e9tition, apr\u00e8s trois mois d\u2019absence, le Majorquin s\u2019est inclin\u00e9 d\u00e8s son deuxi\u00e8me match au tournoi de Barcelone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/877260352767"
    },
    {
        "title": "Une Palme d'or d'honneur pour le studio d'animation de Miyazaki",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/64c261e1-ed3f-4322-84b6-3c96d593099a.jpeg?s=93501d2f2aa86a36dac285910eaab95b\" /><br />Le studio japonais Ghibli, auquel on doit notamment \u00abPrincesse Mononok\u00e9\u00bb et \u00abLe Voyage de Chihiro\u00bb, va \u00eatre r\u00e9compens\u00e9 sur la Croisette en mai 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086806"
    },
    {
        "title": "Nestl\u00e9 accus\u00e9 de rendre les enfants accros au sucre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/a08c3070-2d17-4ac0-a5f0-d1b31b1a4eb2.jpeg?s=e533a8b7a5eca185b7b6935727674558\" /><br />Une enqu\u00eate reproche au g\u00e9ant agroalimentaire de pousser les enfants vers des produits sucr\u00e9s et de contribuer \u00e0 l'explosion de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 dans les pays \u00e0 revenu plus faible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086802"
    },
    {
        "title": "Le PLR veut limiter les manifs qui bloquent la ville",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/ace2c85b-51fe-4547-88d0-26955ceecd91.jpeg?s=e2f85b8479c59f9cf1862350933d533e\" /><br />Le parti d\u00e9pose un projet de loi visant \u00e0 interdire aux cort\u00e8ges politiques d'emprunter les axes o\u00f9 passent le tram, le \u00abU Lacustre\u00bb, en particulier le pont du Mont-Blanc",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086777"
    },
    {
        "title": "Le climat va faire perdre 38'000 milliards de PIB mondial",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/23fb2c22-7f0b-40b8-a482-7e14f23a1dae.jpeg?s=d5cc05bb9424a58f6de14ffc8674473a\" /><br />Une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi alerte sur les co\u00fbts engendr\u00e9s par les \u00e9missions de CO<sub>2</sub> pass\u00e9es et qui causeront donc des probl\u00e8mes qu'on ne peut pas \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086823"
    },
    {
        "title": "Lidl, Aldi et Denner: des prix moins petits qu'il n'y para\u00eet",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/01/18/7b88d8d3-be6a-464b-95b6-12c49a2eb582.jpeg?s=88a6b1bbf0f07bdfce5c0772e3d71f62\" /><br />Une exp\u00e9rience comparative de la \u00abRTS\u00bb met \u00e0 mal le message des \u00abdiscounters\u00bb&nbsp;qui se veulent clairement moins chers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086711"
    },
    {
        "title": "La Russie s'est immisc\u00e9e dans la campagne \u00e9lectorale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/d1088a54-f0ad-46d9-869e-6237a6c4ac48.jpeg?s=01fa9eb7ddcc8efd6f93b16c2832e3b0\" /><br />La Belgique et la R\u00e9publique tch\u00e8que r\u00e9clament des sanctions de l'UE, estimant que Moscou ne peut pas s'en tirer comme \u00e7a apr\u00e8s une telle ing\u00e9rence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086860"
    },
    {
        "title": "Les Valaisans comme des dingues pour l'ouverture de leur Ikea",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/de6db563-7362-449a-941b-5214ae2147fa.jpeg?s=0eaed990d695aa4e574ec5365cf8221e\" /><br />Ce mercredi 17 avril marquait l\u2019ouverture du premier IKEA en Valais. D\u00e8s le matin, les clients ont afflu\u00e9 dans le magasin, eux qui attendaient cela depuis des ann\u00e9es.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086793"
    },
    {
        "title": "Marc Hirschi jette l\u2019\u00e9ponge lors d\u2019une Fl\u00e8che wallonne dantesque",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/7cf9dbfc-5cfc-4e70-b848-5f904a703fec.jpeg?s=6183e96a10a8782f8ce6a357d1359e64\" /><br />Le Bernois de l\u2019\u00e9curie UAE fait partie des 130 coureurs \u2013 sur 174 au d\u00e9part \u2013 qui ont abandonn\u00e9 au cours de l\u2019\u00e9preuve belge, disput\u00e9e dans des conditions apocalyptiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/508041592274"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine mis \u00e0 la retraite, le robot Atlas a d\u00e9j\u00e0 un successeur",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/fa2cd2ea-86bf-4230-b80f-d272d62278b2.webp?s=abd1068132d9771e3284f80469f2626f\" /><br />Boston Dynamics a d\u00e9voil\u00e9 une nouvelle version \u00e9lectrique de son impressionnant robot humano\u00efde, apr\u00e8s avoir publi\u00e9 une vid\u00e9o d'adieu amusante de son ancien mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086684"
    },
    {
        "title": "Ils lancent une cagnotte pour offrir des munitions \u00e0 Kiev",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/04/17/29cd94fc-e756-4b0b-9262-f473f2afe30e.jpeg?s=c833cead39610916f40e0d632a6320c9\" /><br />Alors que le gouvernement a refus\u00e9 d'envoyer de l'aide militaire en Ukraine, des citoyens veulent r\u00e9colter 1 million d'euros pour financer des armes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103086843"
    }
]