[
    {
        "title": "Confrontation entre ultras du LHC et les forces de l\u2019ordre",
        "summary": "Des supporters du LHC ont d\u00e9fi\u00e9 les forces de l\u2019ordre apr\u00e8s l\u2019acte III entre Lausanne et Fribourg-Gott\u00e9ron. Des p\u00e9tards et des balles en caoutchouc ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-confrontation-entre-ultras-du-lhc-et-les-forces-de-l-ordre-103317830"
    },
    {
        "title": "Fribourg remporte le match \u00e0 la 94e minute face \u00e0 Lausanne",
        "summary": "Au terme d'une soir\u00e9e de folie, Fribourg remporte le troisi\u00e8me acte des demi-finales de Play-off \u00e0 Lausanne et prend l'avantage dans la s\u00e9rie!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-lausanne-veut-reprendre-l-avantage-dans-cette-demi-finale-103317357"
    },
    {
        "title": "La population suisse en hausse, mais la f\u00e9condit\u00e9 au plus bas",
        "summary": "Moins de naissances et plus de d\u00e9c\u00e8s, mais la Suisse continue de cro\u00eetre en 2024 gr\u00e2ce \u00e0 la migration. La f\u00e9condit\u00e9 atteint son niveau le plus bas jamais enregistr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/statistiques-la-population-suisse-en-hausse-mais-la-fecondite-au-plus-bas-103317239"
    },
    {
        "title": "Elle \u00e9cope de 25 ans pour avoir fait boire du Destop au b\u00e9b\u00e9",
        "summary": "Myriam Jaouen, 30 ans, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e jeudi \u00e0 25 ans de r\u00e9clusion pour avoir provoqu\u00e9 la mort d'un nourrisson. Mais le verdict ne satisfait pas les parents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-france-25-ans-de-prison-pour-avoir-fait-boire-du-destop-au-bebe-103317584"
    },
    {
        "title": "\u00abJumelles dans la mort\u00bb: les f\u00e9minicides-chocs de deux \u00e9tudiantes",
        "summary": "Deux journaux de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9noncent les f\u00e9minicides \u00abatroces\u00bb de jeunes femmes, permis, selon eux, par un manque d'\u00e9ducation au respect et \u00e0 la non-violence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-jumelles-dans-la-mort-les-feminicides-choc-de-deux-etudiantes-103317347"
    },
    {
        "title": "Une voiture et son conducteur prennent feu apr\u00e8s une explosion",
        "summary": "Une voiture et son conducteur ont pris feu jeudi apr\u00e8s-midi apr\u00e8s une explosion sur la place du Dam \u00e0 Amsterdam. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/amsterdam-une-voiture-et-son-conducteur-prennent-feu-apres-une-explosion-103317683"
    },
    {
        "title": "Donald Trump dit \u00eatre \u00abtr\u00e8s proche\u00bb d\u2019un accord sur TikTok",
        "summary": "La maison m\u00e8re de TikTok, ByteDance, a jusqu\u2019au 5 avril pour c\u00e9der sa filial aux \u00c9tats-Unis, sous peine d\u2019interdiction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-dit-etre-tres-proche-d-un-accord-sur-tiktok-103317814"
    },
    {
        "title": "Victoire d'Ajoie contre Vi\u00e8ge",
        "summary": "Ajoie s'impose et remet les compteurs \u00e0 \u00e9galit\u00e9 dans cette s\u00e9rie. Les deux \u00e9quipes se retrouveront \u00e0 Porrentruy pour l'acte III.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-promotionrelegation-suivez-en-direct-le-duel-entre-viege-et-ajoie-103317345"
    },
    {
        "title": "Le duo de choc qui veut battre Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis et Elon Musk r\u00e9inventent l\u2019ordre mondial depuis Washington. Pendant ce temps, les d\u00e9mocrates semblent se faire discrets. Mais Bernie Sanders et Alexandria Ocasio-Cortez, figures de l\u2019aile gauche du parti, passent d\u00e9sormais \u00e0 l\u2019offensive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-duo-de-shock-qui-veut-battre-donald-trump-103317346"
    },
    {
        "title": "Ces infirmi\u00e8res scientifiques incitent les victimes \u00e0 la plainte",
        "summary": "Depuis que des infirmi\u00e8res m\u00e9dico-l\u00e9gales examinent les victimes de violences domestiques et sexuelles aux urgences des h\u00f4pitaux, les plaintes d\u00e9pos\u00e9es ont augment\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-ces-infirmieres-scientifiques-incitent-les-victimes-a-la-plainte-103317107"
    },
    {
        "title": "B\u00e2le prend la t\u00eate en Super League",
        "summary": "Les B\u00e2lois ont battu Grasshopper (2-1), jeudi soir, et passent Servette au classement. Lucerne, lui, a fait match nul contre Saint-Gall et prend la 4e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-bale-prend-la-tete-en-super-league-103317727"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka battu pour son deuxi\u00e8me match \u00e0 Bucarest",
        "summary": "Le Vaudois n'a pas tenu la distance jeudi en 8es de finale face au solide Pedro Martinez (ATP 47). Il s'est inclin\u00e9 en trois sets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-stan-wawrinka-battu-pour-son-deuxieme-match-a-bucarest-103317695"
    },
    {
        "title": "Nintendo mise sur les valeurs s\u00fbres et \u00e7a fonctionne",
        "summary": "Nintendo voit les choses en grand pour la sortie de sa nouvelle console, en organisant une journ\u00e9e exclusive au Grand Palais de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nintendo-switch-2-nintendo-mise-sur-les-valeurs-sures-et-ca-fonctionne-103317215"
    },
    {
        "title": "Valais, champion romand des trains en retard",
        "summary": "En 2024, les CFF ont battu un record de ponctualit\u00e9. Mais selon les gares et les cantons, les retards restent tr\u00e8s variables, surtout dans les zones frontali\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-valais-champion-romand-des-trains-en-retard-103317116"
    },
    {
        "title": "Federica Brignone souffre d\u2019une \u00abfracture compliqu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "La meilleure skieuse de l'hiver s'est gravement bless\u00e9e lors des Championnats d\u2019Italie jeudi. Elle va \u00eatre op\u00e9r\u00e9e en urgence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-federica-brignone-souffre-d-une-fracture-compliquee-103317410"
    },
    {
        "title": "\u00c0 deux ans de la pr\u00e9sidentielle, chaque camp rameute ses troupes",
        "summary": "La condamnation de Marine Le Pen a d\u00e9clench\u00e9 une sorte de r\u00e9action en cha\u00eene qui pousse les partis \u00e0 mobiliser leurs soutiens bien plus t\u00f4t que de coutume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/politique-francaise-a-deux-ans-de-la-presidentielle-chaque-camp-rameute-ses-troupes-103317502"
    },
    {
        "title": "Une croisi\u00e8re digne des montagnes russes",
        "summary": "Les passagers de l'Ocean Explorer ont v\u00e9cu une sacr\u00e9e exp\u00e9rience en traversant le passage de Drake entre le sud de l\u2019Am\u00e9rique du Sud et l\u2019Antarctique. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/passage-de-drake-une-croisiere-digne-des-montagnes-russes-103316565"
    },
    {
        "title": "Un meurtre r\u00e9solu plus de vingt ans apr\u00e8s les faits",
        "summary": "Le Minist\u00e8re public accuse un sexag\u00e9naire d\u2019avoir tu\u00e9 un jeune homme, en l\u2019an 2000. Le suspect a pu \u00eatre identifi\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 de nouveaux proc\u00e9d\u00e9s scientifiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-campagne-un-meurtre-resolu-plus-de-vingt-ans-apres-les-faits-103317121"
    },
    {
        "title": "Quand l\u2019\u00e9quipe de Kyshawn George tente d\u2019amadouer un journaliste",
        "summary": "Insider r\u00e9put\u00e9 de la NBA, Marc Stein s\u2019est fait livrer des glaces par les Washington Wizards. Une tentative de s\u00e9duction avant les votes de fin de saison sur les rookies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-quand-l-equipe-de-kyshawn-george-tente-d-amadouer-un-journaliste-103317267"
    },
    {
        "title": "Un homme gri\u00e8vement bless\u00e9 retrouv\u00e9 pr\u00e8s d'une \u00e9cole primaire",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9, jeudi, devant une \u00e9cole \u00e0 Zurich. La police \u00e9voque un acte d\u00e9lictueux et recherche un suspect ayant fui les lieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-un-homme-grievement-blesse-retrouve-pres-d-une-ecole-primaire-103317378"
    },
    {
        "title": "Retrouv\u00e9 sur une aire de barbecue, un python est mort de froid",
        "summary": "Un gros serpent a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en \u00e9tat d\u2019hypothermie s\u00e9v\u00e8re, mercredi, sur une aire de grillades. Il n'a pas surv\u00e9cu. La police cherche des infos sur son propri\u00e9taire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rheinfelden-ag-un-python-royal-mort-de-froid-retrouve-sur-une-aire-de-barbecue-103317148"
    },
    {
        "title": "Arthur d\u00e9bout\u00e9 de sa demande de retrait de vid\u00e9os pol\u00e9miques",
        "summary": "L'animateur voulait que soient retir\u00e9s des r\u00e9seaux sociaux des enregistrements mettant en avant son comportement jug\u00e9 \u00absexiste\u00bb dans un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 des ann\u00e9es 2000.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-arthur-deboute-de-sa-demande-de-retrait-de-videos-polemiques-103317390"
    },
    {
        "title": "\u00abG\u00eanants, mais pas dramatiques\u00bb, assurent les syndicats suisses",
        "summary": "L'Union syndicale suisse veut nuancer le concerto de dramaturgie qui entoure les annonces du gouvernement am\u00e9ricain au sujet des exportations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-aux-usa-genants-mais-pas-dramatiques-assurent-les-syndicats-suisses-103317351"
    },
    {
        "title": "Ses propos sur ses partenaires de DALS ne passent pas",
        "summary": "Anthony Colette a d\u00e9\u00e7u de nombreux internautes en affirmant qu'il avait dans\u00e9 avec \u00abde belles et de moins belles\u00bb candidates dans \u00abDanse avec les stars\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anthony-colette-ses-propos-sur-ses-partenaires-de-dals-ne-passent-pas-103317061"
    },
    {
        "title": "Ce groupe de mecs fait le buzz dans un McDonald\u2019s",
        "summary": "Des hommes avec un emballage de frites \u00e9norme ont amus\u00e9 la galerie dans un McDonald\u2019s en Australie.\n(fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-ce-groupe-de-mecs-fait-le-buzz-dans-un-mcdonald-s-103315236"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai cru qu\u2019il nous avait de nouveau confondu avec la Su\u00e8de\u00bb",
        "summary": "Reto Zenh\u00e4usern, membre du comit\u00e9 directeur d\u2019Economiesuisse, r\u00e9agit \u00e0 la guerre commerciale livr\u00e9e par Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-j-ai-cru-qu-il-nous-avait-de-nouveau-confondu-avec-la-suede-103317070"
    },
    {
        "title": "L\u2019arrestation rocambolesque d\u2019une criminelle traqu\u00e9e par Europol",
        "summary": "Daniella Klette, 66 ans, a longtemps figur\u00e9 sur la liste des criminels les plus dangereux d\u2019Europol et son proc\u00e8s vient de commencer. \n(lch/x/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/berlin-l-arrestation-rocambolesque-d-une-criminelle-traquee-par-europol-103315628"
    },
    {
        "title": "Le pays ouvre un gisement de terres rares colossal",
        "summary": "Des images publi\u00e9es montrent la d\u00e9couverte d\u2019un gisement dont le pays vient d\u2019annoncer l\u2019ouverture. Il contient plus d'un million de terres rares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/kazakhstan-le-pays-ouvre-un-gisement-de-terres-rares-colossal-103316685"
    },
    {
        "title": "Cons\u00e9quences sur le terrain et \u00e0 Lausanne pour Terre des hommes",
        "summary": "Cinq projets importants de l'organisation humanitaire sont impact\u00e9s par l'arr\u00eat d\u00e9finitif des aides am\u00e9ricaines. Dix postes seront supprim\u00e9s \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-coupe-les-aides-consequences-sur-le-terrain-et-a-lausanne-pour-terre-des-hommes-103317293"
    },
    {
        "title": "La pollution de l'Aire est d\u00e9sormais circonscrite",
        "summary": "L'acc\u00e8s aux berges et au cours d'eau contamin\u00e9 par des rejets industriels est \u00e0 nouveau autoris\u00e9. Les recherches se poursuivent pour d\u00e9terminer la cause de la pollution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plan-les-ouates-ge-la-pollution-de-l-aire-est-desormais-circonscrite-103317324"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e8re sera jug\u00e9 pour l'enl\u00e8vement pr\u00e9sum\u00e9 de son fils",
        "summary": "La justice a prolong\u00e9 la d\u00e9tention pr\u00e9ventive d'un homme qui avait soustrait son fils \u00e0 sa m\u00e8re, d\u00e9tentrice de l'autorit\u00e9 parentale. L'enfant est retourn\u00e9 aupr\u00e8s d'elle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/genmeve-un-pere-sera-juge-pour-l-enlevement-presume-de-son-fils-103317268"
    },
    {
        "title": "Tout beau tout neuf, le nouvel H\u00f4pital des enfants a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de travaux, un nouveau b\u00e2timent accueillera d\u00e8s le 14 mai la m\u00e9decine p\u00e9diatriques du CHUV.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-tout-beau-tout-neuf-le-nouvel-hopital-des-enfants-a-ete-inaugure-103317224"
    },
    {
        "title": "Dispute mortelle \u00e0 Dietikon: un deuxi\u00e8me suspect interpell\u00e9",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sans vie \u00e0 Dietikon, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. La police a annonc\u00e9, jeudi, avoir arr\u00eat\u00e9 un nouveau suspect.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dietikon-zh-un-homme-perd-la-vie-probablement-a-la-suite-d-une-dispute-103314498"
    },
    {
        "title": "Ru\u00e9e sur les armes par passion du tir et une \u00e9ventuelle guerre",
        "summary": "La demande de permis d'acquisition d'armes a explos\u00e9 en Suisse, port\u00e9e par un sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 croissant et le regain d'int\u00e9r\u00eat pour le tir sportif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-ruee-sur-les-armes-par-passion-du-tir-et-une-eventuelle-guerre-103317015"
    },
    {
        "title": "Victorinox \u00abtouch\u00e9e de plein fouet\u00bb\u00a0par les d\u00e9cisions de Trump",
        "summary": "L'entreprise schwytzoise r\u00e9alise 20% de son chiffre d'affaires \u00e0 l'\u00e9tranger et aux \u00c9tats-Unis. Mais elle ne d\u00e9localisera pas sa production.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-victorinox-touchee-de-plein-fouet-par-les-decisions-de-trump-103317294"
    },
    {
        "title": "Berne se couche pour \u00e9viter la guerre commerciale",
        "summary": "En r\u00e9ponse au coup de massue impos\u00e9 par les nouveaux droits de douane sur les exportations vers les \u00c9tats-Unis, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a choisi l'option du dialogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-berne-se-couche-pour-eviter-la-guerre-commerciale-avec-les-usa-103317270"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate interne sera ouverte contre le ministre de la D\u00e9fense",
        "summary": "Un journaliste avait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par erreur la semaine pass\u00e9e de frappes am\u00e9ricaines \u00e0 venir contre les Houthis, d\u00e9clenchant un scandale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-enquete-interne-sera-ouverte-contre-le-ministre-de-la-defense-103317823"
    },
    {
        "title": "La lutte contre le tabac dope la criminalit\u00e9",
        "summary": "Avec des cigarettes \u00e0 1\u2009fr.\u200910 l\u2019unit\u00e9 et des vapoteuses disponibles qu'en pharmacie, la contrebande explose en Australie. Ce qui fait augmenter les actes criminels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-la-lutte-contre-le-tabac-dope-la-criminalite-103317397"
    },
    {
        "title": "Faire travailler les enfants pour remplacer les migrants expuls\u00e9s",
        "summary": "Une loi sur le travail des enfants est actuellement \u00e0 l\u2019\u00e9tude en Floride, afin de compenser la diminution du bassin de main-d\u2019\u0153uvre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-faire-travailler-les-enfants-pour-remplacer-les-migrants-expulses-103315831"
    },
    {
        "title": "L'ONU \u00e9voque un possible \u00abcrime de guerre\u00bb isra\u00e9lien",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-au-moins-31-morts-dans-une-frappe-israelienne-a-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "Il d\u00e9barque sur une \u00eele interdite avec un Coca light en offrande",
        "summary": "Ce touriste a pass\u00e9 cinq minutes sur l'\u00eelot peupl\u00e9 par une tribu farouchement coup\u00e9e du monde et prot\u00e9g\u00e9e par le gouvernement indien. Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-il-debarque-sur-une-ile-interdite-avec-un-coca-light-en-offrande-103317320"
    },
    {
        "title": "Chelsea r\u00e9cup\u00e8re la 4e place en Premier League",
        "summary": "Les Blues ont remport\u00e9 le derby londonien contre Tottenham et se replacent au classement. Les Spurs, eux, sont tr\u00e8s loin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-chelsea-recupere-la-4e-place-en-premier-league-103317775"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9motion de Jack Grealish pour son petit fr\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "L'ailier de Manchester City a marqu\u00e9 mercredi 2 avril, vingt-cinq ans, jour pour jour, apr\u00e8s la mort de son petit fr\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-emotion-de-jack-grealish-pour-son-petit-frere-decede-103317354"
    },
    {
        "title": "Gabriel out pour la saison, gros coup dur pour Arsenal",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur br\u00e9silien des Gunners s'est bless\u00e9 aux ischio-jambiers et va \u00eatre op\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-gabriel-out-pour-la-saison-gros-coup-dur-pour-arsenal-103317334"
    },
    {
        "title": "Une tourneuse sur bois en qu\u00eate de m\u00e9thodes durables",
        "summary": "Ramona Hess introduit la durabilit\u00e9 et le design de produits dans l\u2019art traditionnel du tournage sur bois. Visite dans son atelier de Riedtwil (BE).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/savoir-faire-artisanal-suisse-une-tourneuse-sur-bois-en-quete-de-methodes-durables-103313501"
    },
    {
        "title": "Les labels Bio, Fairtrade et Demeter sont-ils durables?",
        "summary": "Des dizaines de labels promettent une production durable des aliments vendus dans les supermarch\u00e9s. Mais sont-ils vraiment fiables? Labelinfo.ch en a pass\u00e9 41 au crible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-les-labels-bio-fairtrade-et-demeter-sont-ils-durables-103312002"
    },
    {
        "title": "Wall Street s'effondre apr\u00e8s les annonces de Donald Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-wall-street-s-effondre-apres-les-annonces-de-donald-trump-103021435"
    },
    {
        "title": "Les Vingt-Sept menacent d'attaquer les g\u00e9ants de la tech",
        "summary": "Les Europ\u00e9ens se veulent prudents et attach\u00e9s au dialogue avec Washington, mais ont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9par\u00e9 une s\u00e9rie de mesures de r\u00e9torsion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-commerciale-l-ue-menace-la-tech-us-pour-pousser-trump-a-revoir-sa-copie-103317274"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Trump, un plan anti-taxes douani\u00e8res en trois volets",
        "summary": "Face au choc des d\u00e9cisions am\u00e9ricaines, les fa\u00eeti\u00e8res de l'\u00e9conomie veulent n\u00e9gocier, pr\u00e9server l'emploi et tenter d'aller voir ailleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-face-a-trump-un-plan-anti-taxes-douanieres-en-trois-volets-103317165"
    },
    {
        "title": "Ann\u00e9e 2024 mitig\u00e9e pour les Services industriels de Gen\u00e8ve",
        "summary": "Les SIG ont enregistr\u00e9 un chiffre d'affaires de 1,3 milliard l'an dernier, soit un recul de 38 millions de francs. Les ventes ont \u00e9t\u00e9 faibles en raison de la m\u00e9t\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-annee-2024-mitigee-pour-les-services-industriels-de-geneve-103317195"
    },
    {
        "title": "Ashley St. Clair revend sa Tesla et d\u00e9zingue Elon Musk au passage",
        "summary": "L'influenceuse qui affirme \u00eatre la m\u00e8re du treizi\u00e8me enfant du milliardaire dit avoir d\u00fb revendre sa voiture apr\u00e8s que celui-ci a r\u00e9duit la pension qu'il lui versait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-ashley-st-clair-revend-sa-tesla-et-dezingue-elon-musk-au-passage-103315690"
    },
    {
        "title": "Le \u00abmonstre\u00bb cach\u00e9 sous le lit \u00e9tait bien r\u00e9el",
        "summary": "Une baby-sitter a eu l'effroyable surprise de tomber nez \u00e0 nez avec un intrus, cach\u00e9 sous le lit de l'enfant qu'elle voulait coucher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-monstre-cache-sous-le-lit-etait-bien-reel-103313098"
    },
    {
        "title": "La reine de la photo d'identification judiciaire a encore frapp\u00e9",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s avoir pris la pose tout sourire pour un \u00abmugshot\u00bb qui deviendra viral, Lily Stewart a de nouveau \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-reine-de-la-photo-d-identification-judiciaire-a-encore-frappe-103310466"
    },
    {
        "title": "Trump fait d\u00e9crocher un portrait de lui qu'il trouve moche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne se trouvait pas beau sur un tableau accroch\u00e9 au mur du capitole du Colorado. L'\u0153uvre sera d\u00e9croch\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-fait-decrocher-un-portrait-de-lui-qu-il-trouve-moche-103310589"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate ouverte sur l'ONG fond\u00e9e par le prince Harry",
        "summary": "L'ONG Sentebale cr\u00e9\u00e9e \u00e0 la m\u00e9moire de la princesse Diana par son fils est aujourd'hui dans le viseur du r\u00e9gulateur britannique des associations caritatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-enquete-ouverte-sur-l-ong-fondee-par-le-prince-harry-103317309"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur italien Nanni Moretti en soins intensifs",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur et acteur Nani Moretti, 71 ans, a \u00e9t\u00e9 admis mercredi en soins intensifs dans un h\u00f4pital de Rome apr\u00e8s un infarctus. Jeudi, son \u00e9tat est \u00abstable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-le-realisateur-italien-nanni-moretti-en-soins-intensifs-103317222"
    },
    {
        "title": "Pour avoir la prog en avance, il faudra r\u00e9soudre les anagrammes",
        "summary": "En attendant de d\u00e9voiler sa programmation, le festival lance un concours. \u00c0 la cl\u00e9: des billets pour l'\u00e9dition 2025 qui aura lieu du 4 au 19 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-tentez-de-resoudre-les-anagrammes-du-montreux-jazz-103316394"
    },
    {
        "title": "Gjon's Tears dans la peau du comte de Monte-Cristo",
        "summary": "Le chanteur fribourgeois tiendra le premier r\u00f4le dans \u00abLa l\u00e9gende de Monte-Cristo, le musical\u00bb, \u00e0 voir sur sc\u00e8ne d\u00e8s fin janvier 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comedie-musicale-gjon-s-tears-dans-la-peau-du-comte-de-monte-cristo-103317068"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 6000 nouveaux cas de chikungunya en une semaine",
        "summary": "Le d\u00e9partement fran\u00e7ais de l'oc\u00e9an Indien fait face \u00e0 une recrudescence des infections qui touche principalement les s\u00e9niors et les nourrissons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ile-de-la-reunion-f-pres-de-6000-nouveaux-cas-de-chikungunya-en-une-semaine-103316700"
    },
    {
        "title": "Origine du Covid: l\u2019Acad\u00e9mie de m\u00e9decine fran\u00e7aise s\u00e8me le doute",
        "summary": "L\u2019Acad\u00e9mie de m\u00e9decine publie un rapport sur les origines de la pand\u00e9mie de Covid-19, suscitant de vives critiques de la part de certains scientifiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-on-risque-de-ne-jamais-connaitre-l-origine-de-la-pandemie-103316454"
    },
    {
        "title": "Ils se piquent de nous rendre malades",
        "summary": "Malgr\u00e9 leur minuscule taille, les moustiques peuvent transmettre \u00e0 l'homme virus et parasites aux noms exotiques - chikungunya, Zika, malaria - redoutables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ils-se-piquent-de-nous-rendre-malades-103290353"
    },
    {
        "title": "Assurance maladie compl\u00e9mentaire: une sortie de crise se dessine",
        "summary": "Les m\u00e9decins, cliniques et assureurs se sont r\u00e9unis lundi pour trouver une solution dans cet \u00e9pineux dossier. Les partenaires esp\u00e8rent trouver un accord d'ici \u00e0 15 jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-assurance-maladie-complementaire-une-sortie-de-crise-se-dessine-103315276"
    },
    {
        "title": "Une machine pour tester la sensibilit\u00e9 de la vulve",
        "summary": "Un projet des HUG est laur\u00e9at du prestigieux Prix Leenaards. Il doit permettre d'am\u00e9liorer la sant\u00e9 intime des femmes victimes de mutilations g\u00e9nitales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-machine-pour-tester-la-sensibilite-de-la-vulve-103312507"
    },
    {
        "title": "Trump signe un d\u00e9cret contre la revente de billets de concerts",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain veut s\u00e9vir contre les revendeurs de tickets de concerts et de spectacles qui \u00abgangr\u00e8nent\u00bb l\u2019industrie en imposant des \u00abfrais exorbitants\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-signe-un-decret-contre-les-revendeurs-de-billets-de-concert-103315698"
    },
    {
        "title": "Le village de Cully ouvre ses portes au jazz mais pas que\u2026",
        "summary": "Les amateurs de musique s\u2019appr\u00eatent \u00e0 d\u00e9barquer en Lavaux du 4 au 12 avril. Une 42e \u00e9dition marqu\u00e9e par une ouverture progressive aux musiques actuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cully-jazz-festival-2025-le-village-de-cully-ouvre-ses-portes-au-jazz-mais-pas-que-103314822"
    },
    {
        "title": "Young Scooter meurt le jour de ses 39 ans en fuyant la police",
        "summary": "Figure du rap d'Atlanta, Young Scooter est mort vendredi apr\u00e8s s'\u00eatre gravement bless\u00e9 \u00e0 la jambe. Il tentait d'\u00e9chapper \u00e0 la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rap-young-scooter-meurt-le-jour-de-ses-39-ans-en-fuyant-la-police-103314425"
    },
    {
        "title": "Des chansons de BTS version berceuses bient\u00f4t disponibles",
        "summary": "Une marque am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les musiques pour enfants va sortir un album de reprises du groupe de K-Pop. Les treize chansons seront d\u00e9voil\u00e9es le 4 avril.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-des-chansons-de-bts-version-berceuses-bientot-disponibles-103313465"
    },
    {
        "title": "TikTok l\u00e2che Notes, rival d'Instagram, au profit d'une autre app",
        "summary": "ByteDance a annonc\u00e9 la fermeture de son service de partage d'images en incitant ses utilisateurs \u00e0 migrer vers l'app Lemon8 du m\u00eame groupe chinois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-tiktok-lache-notes-rival-d-instagram-au-profit-d-une-autre-app-103317048"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d\u2019un emploi sur deux concern\u00e9 par l\u2019IA, selon l\u2019ONU",
        "summary": "D\u2019ici \u00e0 2033, le march\u00e9 de l\u2019intelligence artificielle devrait atteindre 4800 milliards de dollars, soit l\u2019\u00e9quivalent de l\u2019\u00e9conomie allemande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-pres-d-un-emploi-sur-deux-concerne-par-l-ia-selon-l-onu-103317249"
    },
    {
        "title": "Ils croyaient parler \u00e0 des mod\u00e8les d'Onlyfans, c'\u00e9tait une agence",
        "summary": "Deux hommes ont poursuivi la plateforme en ligne dans le cadre d'une action collective en d\u00e9non\u00e7ant des conversations trompeuses g\u00e9r\u00e9es par une entreprise tierce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plainte-aux-etats-unis-ils-croyaient-parler-a-des-modeles-d-onlyfans-c-etait-une-agence-103316438"
    },
    {
        "title": "Un drone IA pour \u00e9teindre les feux de for\u00eat en quelques minutes",
        "summary": "Face aux incendies de for\u00eat, la firme allemande Dryad a con\u00e7u une technologie, capable de d\u00e9tecter les feux en un temps record, qu'elle esp\u00e8re commercialiser en 2026.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-un-drone-ia-pour-eteindre-les-feux-de-foret-en-quelques-minutes-103317017"
    },
    {
        "title": "Apple Intelligence enfin d\u00e9ploy\u00e9e en Europe",
        "summary": "Apple a rendu disponible lundi la mise \u00e0 jour majeure iOS 18.4, activant de nouvelles fonctions d\u2019IA, mais le nouveau Siri se fait attendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iphone-apple-intelligence-enfin-deployee-en-europe-103315663"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9rateur d'images de ChatGPT d\u00e9sormais accessible \u00e0 tous",
        "summary": "OpenAI avait limit\u00e9, la semaine derni\u00e8re, les nouvelles capacit\u00e9s de g\u00e9n\u00e9ration d'images de son robot conversationnel aux seuls comptes payants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generateur-d-images-de-chatgpt-desormais-accessible-a-tous-103315695"
    },
    {
        "title": "OpenAI va d\u00e9voiler une partie de l\u2019une de ses interfaces d\u2019IA",
        "summary": "OpenAI a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9voiler une partie de l\u2019architecture d\u2019un nouveau mod\u00e8le d\u2019IA. Une premi\u00e8re depuis le lancement de ChatGPT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-openai-va-devoiler-une-partie-de-l-une-de-ses-interfaces-d-ia-103315347"
    },
    {
        "title": "Google contre-attaque ChatGPT avec un mod\u00e8le puissant gratuit",
        "summary": "Le g\u00e9ant du web a rendu accessible son nouveau mod\u00e8le d'IA Gemini\u00a02.5 Pro, \u00e0 tous les utilisateurs sans abonnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-google-contre-attaque-chatgpt-avec-un-modele-puissant-gratuit-103315020"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre espagnol accuse Milei de \u00abfraude pyramidale\u00bb",
        "summary": "Pedro S\u00e1nchez a tacl\u00e9 le pr\u00e9sident argentin pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de la devise num\u00e9rique $LIBRA en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-le-premier-ministre-espagnol-accuse-milei-de-fraude-pyramidale-103308533"
    },
    {
        "title": "Trump voit les \u00c9tats-Unis en \u00abpionniers\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a dit vouloir positionner le pays en \u00abpionniers\u00bb, lors d\u2019une r\u00e9union vendredi avec des responsables des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaies-trump-voit-les-etats-unis-en-pionniers-103297117"
    },
    {
        "title": "Trump acte la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9serve strat\u00e9gique de bitcoins",
        "summary": "Le bitcoin a plong\u00e9 de 5% apr\u00e8s cette annonce, le march\u00e9 se montrant d\u00e9\u00e7u qu\u2019aucune politique d\u2019achats publics de cryptomonnaies ne soit pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-de-bitcoins-103296495"
    },
    {
        "title": "Une annonce de Trump fait grimper en fl\u00e8che plusieurs cryptos",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le bitcoin, l'ethereum, Solana, XRP et Cardano seront inclus dans la future \u00abr\u00e9serve strat\u00e9gique\u00bb am\u00e9ricaine de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/devises-numeriques-une-annonce-de-trump-fait-grimper-en-fleche-plusieurs-cryptos-103293761"
    },
    {
        "title": "La Switch 2 arrive le 5 juin et on a pu tester certaines exclus",
        "summary": "\u00ab20 minutes\u00bb a pu essayer en avant-premi\u00e8re la nouvelle Switch 2, jeudi au Grand Palais. Les impressions sont bonnes mais l\u2019excellence a un co\u00fbt non n\u00e9gligeable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-switch-2-arrive-le-5-juin-et-on-a-pu-tester-certaines-exclus-103316938"
    },
    {
        "title": "La console Switch 2 sera disponible le 5 juin",
        "summary": "Nintendo a donn\u00e9 davantage de d\u00e9tails sur sa nouvelle console, mercredi, lors de sa vid\u00e9o de pr\u00e9sentation Nintendo Direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-la-console-switch-2-sera-disponible-le-5-juin-103316644"
    },
    {
        "title": "\u00abGTA 6\u00bb: l'\u00e9diteur justifie l'absence de nouvelle bande-annonce",
        "summary": "La maison m\u00e8re du studio Rockstar Games rompt le silence sur l'absence d'images in\u00e9dites du jeu tr\u00e8s attendu, apr\u00e8s une premi\u00e8re bande-annonce publi\u00e9e en d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-gta-6-l-editeur-justifie-l-absence-de-nouvelle-bande-annonce-103315155"
    },
    {
        "title": "Un monde aussi idyllique qu\u2019inhospitalier",
        "summary": "\u00c0 mi-chemin entre \u00abStalker\u00bb et \u00abFallout\u00bb, \u00abAtomfall\u00bb propose son propre chemin de croix dans un monde postapocalyptique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-monde-aussi-idyllique-qu-inhospitalier-103313183"
    },
    {
        "title": "\u00abEnfant, je r\u00eavais de spectacle, de f\u00e9erie\u00bb",
        "summary": "Camille Lou pr\u00eate ses traits \u00e0 l'iconique Natacha dans un pr\u00e9quel, en salle le 2 avril, qui raconte comment l'h\u00e9ro\u00efne de BD a atteint son id\u00e9al: \u00eatre h\u00f4tesse de l'air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/camille-lou-enfant-je-revais-de-spectacle-de-feerie-103305341"
    },
    {
        "title": "L'acteur am\u00e9ricain Val Kilmer est mort \u00e0 65 ans",
        "summary": "Connu notamment pour ses r\u00f4les dans \u00abTop Gun\u00bb\u00a0ou \u00abBatman Forever\u00bb, le com\u00e9dien s'est \u00e9teint \u00e0 Los Angeles \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-l-acteur-americain-val-kilmer-est-mort-a-65-ans-103316282"
    },
    {
        "title": "Camille Lou: \u00abJe r\u00eaverais d'\u00eatre capable d'imiter les gens\u00bb",
        "summary": "Natacha, la c\u00e9l\u00e8bre h\u00f4tesse de l\u2019air de BD, rena\u00eet au cin\u00e9ma, le 2 avril, sous les traits de Camille Lou. \u00c0 cette occasion, l\u2019actrice s\u2019est pr\u00eat\u00e9e au jeu de notre \u00abinterview iPad\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cinema-camille-lou-je-reverais-d-etre-capable-d-imiter-les-gens-103305406"
    },
    {
        "title": "\u00abCela faisait des ann\u00e9es que je voulais faire rire le public\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abMinecraft\u00bb, d\u00e8s le 2 avril au cin\u00e9ma, Jason Momoa s'est amus\u00e9 comme un petit fou durant le tournage du film adapt\u00e9 du c\u00e9l\u00e8bre jeu vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jason-momoa-cela-faisait-des-annees-que-je-voulais-faire-rire-le-public-103310003"
    },
    {
        "title": "Tout le monde ne peut pas avoir un six-pack",
        "summary": "Certains ont beau faire des abdos \u00e0 fond, ils n'obtiennent pas\u00a0forc\u00e9ment la fameuse tablette de chocolat. Un m\u00e9decin du sport en explique les raisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/genetique-tout-le-monde-ne-peut-pas-avoir-un-six-pack-103315549"
    },
    {
        "title": "Course \u00e0 pied: cette technique permet de rester motiv\u00e9",
        "summary": "Le fartlek apporte de la vari\u00e9t\u00e9 au jogging. Il permet de d\u00e9terminer son propre rythme et d'am\u00e9liorer son endurance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/si-vous-n-aimez-pas-le-sport-course-a-pied-cette-technique-permet-de-rester-motive-103313547"
    },
    {
        "title": "Cinq erreurs courantes commises par les porteurs de lentilles",
        "summary": "Si vous portez des lentilles de contact tous les jours, faites attention! Une optom\u00e9triste nous indique cinq erreurs fr\u00e9quentes \u00e0 ne pas commettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-oculaire-5-erreurs-courantes-commises-par-les-porteurs-de-lentilles-103313317"
    },
    {
        "title": "Qui a le langage le plus cru au lit, les hommes ou les femmes?",
        "summary": "Selon un sondage, les hommes sont les plus friands du \u00abdirty talk\u00bb, alors que les femmes l\u2019associent souvent \u00e0 la soumission.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexualite-qui-a-le-langage-le-plus-cru-au-lit-les-hommes-ou-les-femmes-103313256"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve: les nouveaut\u00e9s 2025 des horlogers suisses",
        "summary": "La montre est un accessoire de mode. Les cr\u00e9ations pr\u00e9sent\u00e9es cette semaine au salon Watches and Wonders \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e9finissent les tendances actuelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-watches-and-wonders-geneve-les-nouveautes-2025-presentees-par-les-horlogers-suisses-103315195"
    },
    {
        "title": "Le style de la g\u00e9n\u00e9ration Z d\u00e9cri\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Sur TikTok, les tenues de la g\u00e9n\u00e9ration Z sont critiqu\u00e9es pour \u00eatre trop uniformes. L'association veste en cuir, top et jean est per\u00e7ue comme un manque de personnalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/codes-vestimentaires-le-style-de-la-generation-z-decrie-sur-les-reseaux-sociaux-103312456"
    },
    {
        "title": "Les couleurs tendance \u00e0 adopter au printemps et en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le mocha mousse, le rose tendre, le rouge tomate et le vert strident sont les nuances qu'on voit partout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-les-couleurs-tendance-a-adopter-au-printemps-et-en-ete-103296286"
    },
    {
        "title": "Cinq looks qui retracent l'histoire de Donatella Versace",
        "summary": "Donatella Versace c\u00e8de son poste de directrice artistique, apr\u00e8s 28 ans de r\u00e8gne. Retour en images sur les looks qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire d'une reine de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legende-de-la-mode-5-looks-qui-retracent-l-histoire-de-donatella-versace-103301340"
    },
    {
        "title": "Devinez ce que signalent ces panneaux",
        "summary": "Les panneaux de signalisation routi\u00e8re, surtout ceux avertissant d'un danger,\u00a0varient \u00e9norm\u00e9ment d'un pays \u00e0 l'autre et paraissent souvent insolites aux \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-devinez-ce-que-signalent-ces-panneaux-103315142"
    },
    {
        "title": "Le tourisme cause la crise du logement: Majorque appelle \u00e0 l'aide",
        "summary": "Dans une lettre ouverte adress\u00e9e au gouvernement espagnol, des agents immobiliers revendiquent le droit aux logements d\u00e9cents pour les habitants des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-le-tourisme-cause-la-crise-du-logement-majorque-appelle-a-l-aide-103310722"
    },
    {
        "title": "Sri Lanka: un s\u00e9jour enchanteur au bord du lac de Kandalama",
        "summary": "Au c\u0153ur de l'\u00eele, ce r\u00e9servoir d'eau sert de refuge aux voyageurs en qu\u00eate de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Un lieu magique o\u00f9 la nature luxuriante rencontre la culture ancestrale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-sri-lanka-voyage-enchanteur-au-bord-du-lac-de-kandalama-103308452"
    },
    {
        "title": "Voyage dans un train sri-lankais au milieu des plantations de th\u00e9",
        "summary": "Touristes et population locale embarquent dans l'Udarata Menike. Ce train mythique serpente \u00e0 travers les spectaculaires montagnes du Sri Lanka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-asie-voyage-dans-un-train-sri-lankais-au-milieu-des-plantations-de-the-103308482"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente le risque de cancer",
        "summary": "Une \u00e9tude danoise r\u00e9alis\u00e9e sur des jumeaux vient \u00e9tayer la th\u00e8se, selon laquelle les personnes tatou\u00e9es pr\u00e9sentent un risque de cancer plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-tatouage-augmente-le-risque-de-cancer-103316393"
    },
    {
        "title": "Le maquillage au fil, la tendance la plus effrayante de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Sur\u00a0TikTok, les vid\u00e9os sur le maquillage au fil se multiplient et r\u00e9coltent des millions de vues. Mais de quoi s'agit-il au juste?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/un-vrai-cauchemar-le-maquillage-au-fil-la-tendance-la-plus-effrayante-de-l-annee-103315737"
    },
    {
        "title": "Dix secondes suffisent pour r\u00e9aliser cette coiffure \u00e0 la mode",
        "summary": "La queue de cheval l\u00e2che, appel\u00e9e \u00abdrop pony\u00bb est la coiffure z\u00e9ro effort la plus tendance. Malheureusement, elle ne convient pas \u00e0 tous les types de cheveux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coiffure-tendance-dix-secondes-suffisent-pour-la-realiser-103312712"
    },
    {
        "title": "Le blond Barbie c\u00e8de sa place au blond p\u00e2le",
        "summary": "Les cheveux blond platine sont pass\u00e9s de mode. La tendance du \u00abblond\u00e2tre\u00bb, \u00e0 mi-chemin entre le blond et le brun, s'impose comme la couleur du moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couleur-de-cheveux-le-blond-barbie-cede-sa-place-au-blond-pale-103307109"
    },
    {
        "title": "Ce lit a aussi \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour faire du sexe \u00e0 trois",
        "summary": "La jeune g\u00e9n\u00e9ration de cr\u00e9ateurs dessine des meubles qui contribuent \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement de la sexualit\u00e9. Les objets sont beaux, fonctionnels et surtout ludiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-ce-lit-a-aussi-ete-cree-pour-faire-du-sexe-a-trois-103316589"
    },
    {
        "title": "5 choses \u00e0 ne pas jeter dans les toilettes",
        "summary": "Certaines personnes consid\u00e8rent, \u00e0 tort, les toilettes comme une poubelle. Un expert nous explique pourquoi il ne faut pas jeter n'importe quoi dans les WC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-de-bouchage-5-choses-a-ne-pas-jeter-dans-les-toilettes-103315492"
    },
    {
        "title": "Quand le d\u00e9sordre rend \u00abaveugle\u00bb",
        "summary": "Lorsque le d\u00e9sordre est install\u00e9 depuis longtemps, le cerveau finit par l'occulter. Un ph\u00e9nom\u00e8ne appel\u00e9 \u00abjunk blindness\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-menage-de-printemps-le-desordre-vous-rend-il-aveugle-103307631"
    },
    {
        "title": "Des gratte-ciel incroyables poussent \u00e0 Tirana",
        "summary": "Des architectes \u00e9trangers de renom construisent des immeubles dans la capitale albanaise. Elle veut redorer son blason pour attirer des touristes et des investisseurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/entre-promotion-et-corruption-voila-pourquoi-il-y-a-tant-de-gratte-ciel-remarquables-a-tirana-103312486"
    },
    {
        "title": "L'asperge: elle sent fort, mais pas chez tous",
        "summary": "La saison des asperges va bient\u00f4t commencer: l'occasion de pr\u00e9senter quelques faits surprenants sur ce l\u00e9gume tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, sauf par les spargarophobes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saison-des-asperges-l-asperge-elle-sent-fort-mais-pas-chez-tous-103314925"
    },
    {
        "title": "Ce yogourt \u00e0 35 francs se vend comme des petits pains",
        "summary": "Le yogourt de la marque Coconut Cult est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour ses nombreux bienfaits suppos\u00e9s pour la sant\u00e9. Mais peut-il vraiment faire autant d'effet?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coconut-cult-ce-yaourt-a-35-francs-fait-un-carton-103306861"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle heure arriver en tant qu'invit\u00e9?",
        "summary": "La ponctualit\u00e9 est un sujet de controverse. Un expert recommande de se pr\u00e9senter chez ses h\u00f4tes un quart d'heure apr\u00e8s l'heure convenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bonnes-manieres-a-quelle-heure-arriver-en-tant-qu-invite-103305391"
    },
    {
        "title": "Erreurs fr\u00e9quentes \u00e0 \u00e9viter quand on cong\u00e8le des fruits",
        "summary": "Les fruits surgel\u00e9s sont tr\u00e8s pratiques. Mais pour bien les pr\u00e9parer et les savourer, il faut respecter quelques r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/congelation-erreurs-frequentes-a-eviter-quand-on-congele-des-fruits-103299564"
    },
    {
        "title": "La vid\u00e9o d'une cam\u00e9ra embarqu\u00e9e peut-elle servir de preuve?",
        "summary": "On dit souvent que les dashcams sont interdites et que les vid\u00e9os de cam\u00e9ras embarqu\u00e9es ne constituent pas une preuve recevable par la justice. Qu'en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/justice-la-video-d-une-camera-embarquee-peut-elle-servir-de-preuve-103312538"
    },
    {
        "title": "Faut-il syst\u00e9matiquement appeler la police en cas d'accident?",
        "summary": "En cas de carambolage en ville, il n'est g\u00e9n\u00e9ralement pas n\u00e9cessaire d'appeler la police. Dans certains cas, en revanche, il est conseill\u00e9, voire obligatoire de le faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accident-de-la-route-faut-il-systematiquement-appeler-la-police-en-cas-d-accident-103306773"
    },
    {
        "title": "Il a fait fortune en investissant dans l'achat de 240 Land Rover",
        "summary": "Il y a dix ans, Charles Fawcett\u00a0a command\u00e9 plus de 200 Land Rover Defender, avant l'arr\u00eat de la production du 4x4 britannique. Son investissement s'est av\u00e9r\u00e9 rentable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-il-a-fait-fortune-en-investissant-dans-l-achat-de-240-land-rover-103305120"
    },
    {
        "title": "BYD d\u00e9fie Tesla avec un syst\u00e8me de recharge ultrarapide",
        "summary": "Appel\u00e9 \u00abSuper e-Platform\u00bb, le nouveau syst\u00e8me de recharge permet aux voitures de r\u00e9cup\u00e9rer jusqu\u2019\u00e0 470\u00a0kilom\u00e8tres d\u2019autonomie en seulement cinq minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voitures-electriques-byd-defie-tesla-avec-un-systeme-de-recharge-ultra-rapide-103305339"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Ad\u00e8le Castillon aux Docks",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Ad\u00e8le Castillon qui aura lieu le 26 avril aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-adele-castillon-aux-docks-103304351"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Kyo",
        "summary": "Tente ta chance et remportes peut-\u00eatre tes places pour le concert de Kyo qui aura lieu le 4 juin \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-concert-de-kyo-103288693"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Cinq morts dans une attaque \u00e0 l\u2019explosif dans une zone mini\u00e8re",
        "summary": "L\u2019explosion d\u2019un engin a tu\u00e9 cinq personnes ce jeudi dans une r\u00e9gion mini\u00e8re en conflit dans l\u2019ouest de la Bolivie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-cinq-morts-dans-une-attaque-a-l-explosif-dans-une-zone-miniere-103317838"
    },
    {
        "title": "Un opposant d\u00e9nonce l\u2019arrestation d\u2019une centaine de personnes",
        "summary": "La br\u00e8ve arrestation d\u2019une centaine de personnes \u00e0 Cuba a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e jeudi par l\u2019opposant Jos\u00e9 Daniel Ferrer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuba-un-opposant-denonce-l-arrestation-d-une-centaine-de-personnes-103317836"
    },
    {
        "title": "La Cour constitutionnelle destitue le pr\u00e9sident Yoon",
        "summary": "La justice sud-cor\u00e9enne a dit vendredi que les actes du pr\u00e9sident Yoon avaient \u00abviol\u00e9 la Constitution\u00bb, confirmant sa destitution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-la-cour-constitutionnelle-destitue-le-president-yoon-103317841"
    },
    {
        "title": "\u00c0 cause d\u2019un nouveau logiciel, le Canton gal\u00e8re avec les amendes",
        "summary": "La justice bernoise a d\u00fb engager deux fois plus de personnel pour la gestion des amendes, le nouveau programme informatique s'\u00e9tant av\u00e9r\u00e9 moins performant que l\u2019ancien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-a-cause-d-un-nouveau-logiciel-le-canton-galere-avec-les-amendes-103317280"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e8re saute d\u2019un immeuble \u00e0 un autre pour sauver sa famille",
        "summary": "Pour sauver sa femme et sa fille, un homme saute d\u2019un building \u00e0 un autre en pleine secousse, \u00e0 des dizaines de m\u00e8tres du sol. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/seisme-en-asie-un-pere-saute-d-un-immeuble-a-un-autre-pour-sauver-sa-famille-103317209"
    },
    {
        "title": "Les premi\u00e8res images du nouveau \u00abAvatar\u00bb d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 Las Vegas",
        "summary": "Les premi\u00e8res images du nouveau film \u00abAvatar\u00bb ont \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es ce jeudi \u00e0 Las Vegas. Le film doit sortir en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-premieres-images-du-nouveau-avatar-devoilees-a-las-vegas-103317846"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s aux temples interdits aux touristes qui ont leurs r\u00e8gles",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Bali, en Indon\u00e9sie, rappellent les r\u00e8gles qui s'appliquent aux lieux de culte et en \u00e9dictent des nouvelles pour responsabiliser les visiteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/religion-et-surtourisme-acces-aux-temples-interdits-aux-touristes-qui-ont-leurs-regles-103317229"
    },
    {
        "title": "\u00abLib\u00e9rez Marine Le Pen\u00bb, exhorte Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son vice-pr\u00e9sident JD Vance ont dit jeudi soutenir Marine Le Pen apr\u00e8s sa condamnation par la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/condamnation-de-le-pen-trump-et-vance-lui-apportent-leur-soutien-103317853"
    },
    {
        "title": "Une jeune femme d\u00e9visse en faisant du hors-piste au Mont-Fort",
        "summary": "Une randonneuse de 28 ans a fait une grave chute hors-piste au Mont-Fort mercredi matin. Gri\u00e8vement bless\u00e9e, elle a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-elle-se-blesse-grievement-en-faisant-du-hors-piste-au-mont-fort-103317882"
    },
    {
        "title": "Le singe-araign\u00e9e du P\u00e9rou est le roi du jodel",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 deux paires de cordes vocales, les singes peuvent plus facilement passer d'une octave \u00e0 une autre. Cela leur donne un avantage sur Melanie Oesch et les jodleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/faune-et-musique-le-singe-araignee-du-perou-est-le-roi-du-jodel-103317609"
    },
    {
        "title": "Caf\u00e9, iPhone, baskets: ce que les Am\u00e9ricains vont payer plus cher",
        "summary": "Les nouvelles taxes impos\u00e9es par Trump vont aussi peser dans le portemonnaie des Am\u00e9ricains qui vont voir le prix de nombreux produits du quotidien augmenter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-cafe-iphone-baskets-ce-que-les-americains-vont-payer-plus-cher-103317877"
    },
    {
        "title": "Un homme de 210 kilos veut se frayer un chemin jusqu'en NFL",
        "summary": "Desmond Watson p\u00e8se pr\u00e8s d\u2019un quart de tonne. Le plaqueur d\u00e9fensif des Florida Gators esp\u00e8re d\u00e9sormais int\u00e9grer la grande ligue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/desmond-watson-un-homme-de-210-kilos-veut-se-frayer-un-chemin-jusqu-en-nfl-103317300"
    },
    {
        "title": "Face au trafic de drogue, une \u00e9cole maternelle d\u00e9m\u00e9nage",
        "summary": "En Seine-Saint-Denis, les parents d'une \u00e9cole maternelle ont vot\u00e9 pour d\u00e9m\u00e9nager des classes de l\u2019\u00e9tablissement situ\u00e9 dans un quartier min\u00e9 par le trafic de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-face-au-trafic-de-drogue-une-ecole-maternelle-demenage-103317849"
    },
    {
        "title": "Une \u00ab\u00e9tude scientifique\u00bb contredit le r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "L\u2019\u00e9tude \u00abR\u00e9\u00e9valuation critique de l\u2019hypoth\u00e8se du r\u00e9chauffement\u00bb, attribu\u00e9e \u00e0 l\u2019IA Grok 3 d\u2019Elon Musk, est vivement critiqu\u00e9e par la communaut\u00e9 scientifique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-ia-peut-elle-ecrire-une-etude-scientifique-103317873"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faisait ce qu\u2019il voulait\u00bb, disent ses s\u0153urs",
        "summary": "Les s\u0153urs de Diego Maradona ont t\u00e9moign\u00e9 au proc\u00e8s des soignants de la l\u00e9gende argentine, affirmant qu'il \u00abr\u00e9sistait\u00bb souvent aux soins m\u00e9dicaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maradona-il-faisait-ce-qu-il-voulait-disent-ses-soeurs-103317886"
    },
    {
        "title": "Des buts pour Bichsel et Fiala en NHL",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur soleurois de Dallas et l\u2019ailier saint-gallois de Los Angeles ont contribu\u00e9 au succ\u00e8s de leur \u00e9quipe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-des-buts-pour-bichsel-et-fiala-en-nhl-103317851"
    },
    {
        "title": "Le centre contre le burn-out contraint de r\u00e9duire ses activit\u00e9s",
        "summary": "Malgr\u00e9 son succ\u00e8s sur le terrain, l\u2019association Kerma, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9vention du burn-out, doit mettre la p\u00e9dale douce, faute de soutien financier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-centre-contre-le-burn-out-contraint-de-reduire-ses-activites-103315093"
    },
    {
        "title": "Federica Brignone: \u00abUn nouveau d\u00e9fi que je rel\u00e8verai\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s sa chute aux Championnats nationaux jeudi, qui lui a caus\u00e9 une grave blessure \u00e0 la jambe gauche, l'Italienne se disait d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 relever ce \u00abnouveau d\u00e9fi\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grave-blessure-en-ski-alpin-federica-brignone-un-nouveau-defi-que-je-releverai-103317895"
    },
    {
        "title": "Un cadre du Hamas et ses deux enfants tu\u00e9s dans un raid au Liban",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-un-cadre-du-hamas-et-ses-deux-enfants-tues-dans-un-raid-au-liban-103021430"
    },
    {
        "title": "Accidents et incendies: des essais libres mouvement\u00e9s au Japon",
        "summary": "La deuxi\u00e8me s\u00e9ance d'essais libres du Grand Prix du Japon, vendredi sur le mythique circuit de Suzuka, a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par pas moins de quatre interruptions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-accidents-et-incendies-des-essais-libres-mouvementes-au-japon-103317935"
    },
    {
        "title": "Il s'assoupit au volant et provoque une collision dans un tunnel",
        "summary": "Un conducteur a caus\u00e9 une collision frontale dans un tunnel \u00e0 Brugg en s\u2019endormant au volant. Une personne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e. Le tunnel a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 deux heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/brugg-ag-il-s-assoupit-au-volant-et-provoque-une-collision-dans-un-tunnel-103317925"
    },
    {
        "title": "Microsoft f\u00eate ses 50 ans: les souvenirs marquants",
        "summary": "La firme qui a r\u00e9volutionn\u00e9 l'informatique personnelle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e il y a un demi-si\u00e8cle. Retour sur les moments forts, des succ\u00e8s retentissants aux \u00e9checs cuisants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/informatique-microsoft-fete-ses-50-ans-les-souvenirs-marquants-103317915"
    },
    {
        "title": "Un fan se blesse gri\u00e8vement pendant une animation",
        "summary": "Lors d\u2019une pause du match NBA entre les Atlanta Hawks et les Portland Trail Blazers, un fan nomm\u00e9 James, tir\u00e9 au sort pour participer \u00e0 un jeu, s\u2019est gri\u00e8vement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nba-un-fan-se-blesse-grievement-pendant-une-animation-103317446"
    },
    {
        "title": "D\u00e9guis\u00e9 en policier, il tire sur sa femme: 15 ans de taule",
        "summary": "Un homme de 48 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mercredi \u00e0 15 ans et 6 mois de prison pour tentative de meurtre. En mars 2023, il avait ouvert le feu sur sa femme, d\u00e9guis\u00e9 en policier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/windisch-ag-deguise-en-policier-il-tire-sur-sa-femme-15-ans-de-taule-103317097"
    },
    {
        "title": "\u00abLa saison 2 de \u00abThe Last of Us\u00bb est meilleure que la premi\u00e8re\u00bb",
        "summary": "L'actrice de 21 ans revient dans la suite de la s\u00e9rie adapt\u00e9e du jeu vid\u00e9o qu'elle promet plus intense que jamais. Elle sera diffus\u00e9e d\u00e8s le 14 avril 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bella-ramsey-la-saison-2-de-the-last-of-us-est-meilleure-que-la-premiere-103316488"
    },
    {
        "title": "Trop \u00abtalentueux\u00bb, l'\u00e9tudiant-violeur ne sera pas condamn\u00e9",
        "summary": "Un \u00e9tudiant en gyn\u00e9cologie de 24 ans a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de viol, mais n'a pas \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour ne pas \u00able p\u00e9naliser\u00bb, a indiqu\u00e9 le tribunal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tolle-en-belgique-trop-talentueux-l-etudiant-violeur-ne-sera-pas-condamne-103317948"
    },
    {
        "title": "Le c\u00e9l\u00e8bre MI5 d\u00e9voile quelques secrets dans une exposition",
        "summary": "Le MI5, service de renseignement britannique, f\u00eate ses 115 ans avec une exposition in\u00e9dite \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-le-celebre-mi5-devoile-quelques-secrets-dans-une-exposition-103317936"
    },
    {
        "title": "Prison ferme pour un jeune qui s'\u00e9tait film\u00e9 \u00e0 plus de 300 km/h",
        "summary": "Auteur de multiples exc\u00e8s de vitesse importants qu'il documentait sur son t\u00e9l\u00e9phone, un jeune homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, jeudi, par la justice fribourgeoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-prison-ferme-pour-un-jeune-qui-s-etait-filme-a-plus-de-300-kmh-103317908"
    },
    {
        "title": "Sion passe tous ses bus \u00e0 l'\u00e9lectrique: une premi\u00e8re en Suisse",
        "summary": "Tous les bus urbains de la capitale valaisanne rouleront \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique d\u2019ici \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9. Une premi\u00e8re nationale qui marque un tournant dans les transports publics suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-sion-passe-tous-ses-bus-a-l-electrique-une-premiere-en-suisse-103317964"
    },
    {
        "title": "Pierre Palmade inquiet pour sa s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s un incident",
        "summary": "Un agent p\u00e9nitentiaire aurait sciemment laiss\u00e9 plusieurs portes ouvertes dans la prison de Bordeaux-Gradignan, o\u00f9 est incarc\u00e9r\u00e9 l\u2019humoriste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-pierre-palmade-craint-pour-sa-securite-en-prison-103317954"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019aimerais rendre hommage \u00e0 un ami tr\u00e8s cher, Val Kilmer\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 jeudi au CinemaCon de Las Vegas, Tom Cruise a fait observer une minute de silence, en hommage \u00e0 celui qui incarnait son rival dans \u00abTop Gun\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-cruise-j-aimerais-rendre-hommage-a-un-ami-tres-cher-val-kilmer-103317900"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque d\u00e9cision d\u2019achat est une d\u00e9claration politique\u00bb",
        "summary": "Une alimentation consciente permet \u00e0 la fois de pr\u00e9server notre sant\u00e9 et le climat. Andrin Willi nous montre comment chaque repas peut contribuer \u00e0 un avenir meilleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-chaque-decision-d-achat-est-une-declaration-politique-103300483"
    },
    {
        "title": "Corinne Suter sacr\u00e9e championne de Suisse de super-G",
        "summary": "La Schwytzoise de 30 ans a devanc\u00e9 Malorie Blanc et Stefanie Grob vendredi matin pour remporter son septi\u00e8me titre de championne de Suisse, le quatri\u00e8me en super-G.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-corinne-suter-sacree-championne-de-suisse-de-super-g-103317965"
    },
    {
        "title": "Vives \u00e9motions apr\u00e8s la destitution du pr\u00e9sident Yoon",
        "summary": "Effusions de joie, craintes pour l\u2019avenir... les pros et anti-Yoon Suk Yeol lib\u00e8rent leurs \u00e9motions apr\u00e8s la confirmation de la destitution du pr\u00e9sident conservateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-vives-emotions-apres-la-destitution-du-president-yoon-103317979"
    },
    {
        "title": "\u00abPour 5 millions, elle est \u00e0 vous\u00bb: Trump pr\u00e9sente la \u00abgold card\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9voil\u00e9 la carte qui permettra aux multimillionnaires d'obtenir un visa permanent aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/visa-aux-etats-unis-pour-5-millions-elle-est-a-vous-trump-presente-la-gold-card-103318024"
    },
    {
        "title": "Cette \u00abgender reveal\u00bb a laiss\u00e9 les internautes sans voix",
        "summary": "Cette mani\u00e8re d\u2019annoncer le sexe du futur b\u00e9b\u00e9 a particuli\u00e8rement \u00e9tonn\u00e9 les internautes. Une femme enceinte a choisi de faire une \u00e9chographie en direct sur sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-cette-gender-reveal-a-laisse-les-internautes-sans-voix-103317350"
    },
    {
        "title": "Un Bernois cr\u00e9e l'exploit en super-G aux Championnats de Suisse",
        "summary": "Le jeune Sandro Zurbr\u00fcgg, 21 ans, est devenu champion de Suisse du super-G contre toute attente. Surprenant tous les favoris, dont Alexis Monney et Franjo von Allmen.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-un-bernois-cree-l-exploit-en-super-g-aux-championnats-de-suisse-103318015"
    },
    {
        "title": "Cinq v\u00e9hicules impliqu\u00e9s dans un accident: trois bless\u00e9s graves",
        "summary": "Une collision suivie d\u2019un second heurt s'est produite jeudi, entre Viry et Saint-Julien-en-Genevois. Deux personnes ont leur pronostic vital engag\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-cinq-vehicules-impliques-dans-un-accident-3-blesses-graves-103317968"
    },
    {
        "title": "La Russie arr\u00eate un soldat voulant faire exploser un dortoir",
        "summary": "Un soldat russe, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 par les services secrets ukrainiens, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour un projet d'attentat \u00e0 la bombe pr\u00e8s de Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-la-russie-arrete-un-soldat-voulant-faire-exploser-un-dortoir-103318010"
    },
    {
        "title": "Pratique et \u00e9colo: six festivals se partageront leurs gobelets",
        "summary": "Cully Jazz, la Cit\u00e9 ou encore le Venoge mutualisent d\u00e8s cette ann\u00e9e pr\u00e8s de 200'000 gobelets pour limiter les co\u00fbts et r\u00e9duire leur impact \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-pratique-et-ecolo-six-festivals-se-partageront-leurs-gobelets-103318003"
    },
    {
        "title": "L'Euro 2025 se fait aussi sa pub en Suisse al\u00e9manique",
        "summary": "Vendredi, l'\u00e9quipe de Suisse va recevoir la France \u00e0 Saint-Gall, quelques mois apr\u00e8s la r\u00e9ussite populaire et sportive de la r\u00e9ception des Bleues \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-euro-2025-se-fait-aussi-sa-pub-en-suisse-alemanique-103317105"
    }
]