[
    {
        "title": "Les cin\u00e9mas suisses replongent dans la crise",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019euphorie de 2023, les entr\u00e9es en salle s\u2019effondrent \u00e0 nouveau. Les superproductions am\u00e9ricaines font des bides. Et cela malgr\u00e9 une m\u00e9t\u00e9o maussade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culture-les-cinemas-suisses-replongent-dans-la-crise-103118583"
    },
    {
        "title": "Michelle Gisin a dit \u00aboui\u00bb \u00e0 son amour de toujours",
        "summary": "L\u2019Obwaldienne de 30 ans va se marier avec le skieur italien Luca De Aliprandini. Les deux amoureux ont annonc\u00e9 la grande nouvelle ce dimanche sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-michelle-gisin-a-dit-oui-a-son-amour-de-toujours-780304059651"
    },
    {
        "title": "Examen final de culture g\u00e9n\u00e9rale sur la sellette",
        "summary": "Une nouvelle ordonnance f\u00e9d\u00e9rale pr\u00e9voit de supprimer les examens finaux de culture g\u00e9n\u00e9rale dans la formation professionnelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apprentissage-examen-final-de-culture-generale-sur-la-sellette-103118813"
    },
    {
        "title": "Collision mortelle entre deux avions lors d\u2019un show a\u00e9rien",
        "summary": "Une collision entre deux avions participant \u00e0 un spectacle a\u00e9rien s'est produite dimanche apr\u00e8s-midi dans le sud du Portugal. Un des pilotes est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/portugal-deux-petits-avions-entrent-en-collision-lors-dun-show-aerien-103118912"
    },
    {
        "title": "Costumes avec p\u00e9nis et poup\u00e9es gonflables d\u00e9sormais interdits",
        "summary": "Une station baln\u00e9aire populaire d'Espagne a d\u00e9cid\u00e9 d'interdire les costumes en forme d\u2019organes g\u00e9nitaux et les poup\u00e9es gonflables utilis\u00e9s lors des enterrements de vie de gar\u00e7on et de jeune fille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/costa-brava-costumes-avec-penis-et-poupees-gonflables-desormais-interdits-103118228"
    },
    {
        "title": "Les images d\u00e9chirantes de trois jeunes emport\u00e9s par une crue",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion d\u2019Udine, au nord-est de l\u2019Italie, trois jeunes ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par la crue d\u2019un cours d\u2019eau, vendredi 31 mai. Les corps de deux des trois jeunes ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-les-images-dechirantes-de-trois-jeunes-emportes-par-une-crue-103118843"
    },
    {
        "title": "Le centre du Japon touch\u00e9 par s\u00e9isme d\u2019une magnitude de 5,9",
        "summary": "Un tremblement de terre de magnitude de 5,9 a touch\u00e9 lundi le centre du Japon et la p\u00e9ninsule de Noto, d\u00e9j\u00e0 durement frapp\u00e9e par un s\u00e9isme le 1er\u00a0janvier dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-le-centre-du-japon-touche-par-seisme-d-une-magnitude-de-5-9-214298378575"
    },
    {
        "title": "Un policier bless\u00e9 lors de l\u2019attentat de Mannheim d\u00e9c\u00e8de",
        "summary": "Un policier bless\u00e9 lors d\u2019une attaque visant un rassemblement anti-islam \u00e0 Mannheim vendredi n\u2019a pas surv\u00e9cu \u00e0 ses blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-un-policier-blesse-lors-de-l-attentat-de-mannheim-decede-211739733923"
    },
    {
        "title": "Des cercueils d\u00e9pos\u00e9s au pied de la tour Eiffel",
        "summary": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue apr\u00e8s la d\u00e9couverte, samedi, pr\u00e8s du c\u00e9l\u00e8bre monument, de cinq cercueils faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019Ukraine recouverts du drapeau fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-des-cercueils-deposes-au-pied-de-la-tour-eiffel-103118704"
    },
    {
        "title": "Un ambassadeur britannique pointe un fusil d\u2019assaut sur un employ\u00e9",
        "summary": "Jon Benjamin, l\u2019ambassadeur britannique au Mexique, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions apr\u00e8s avoir vis\u00e9 un coll\u00e8gue avec une arme \u00e0 feu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mexique-un-ambassadeur-britannique-pointe-un-fusil-dassaut-sur-un-employe-103118223"
    },
    {
        "title": "Record de Suisse pour Lobalu, Duplantis \u00e9choue de peu",
        "summary": "Dominic Lobalu a battu le record de Suisse du 3000m tandis que le perchiste Armand Duplantis a manqu\u00e9 de peu un nouveau record du monde lors du meeting de Diamond League \u00e0 Stockholm.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-record-de-suisse-pour-lobalu-duplantis-echoue-de-peu-406176450953"
    },
    {
        "title": "Le parti au pouvoir remporte \u00e0 nouveau les \u00e9lections \u00e0 Belgrade",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier scrutin entach\u00e9 de fraudes en d\u00e9cembre, le parti du pr\u00e9sident Vucic a remport\u00e9 \u00e0 nouveau, et plus largement, les \u00e9lections \u00e0 Belgrade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/serbie-le-parti-au-pouvoir-remporte-a-nouveau-les-elections-a-belgrade-762652067743"
    },
    {
        "title": "La Sardaigne, gratuite pour les moins de 35 ans",
        "summary": "Le nord de la Sardaigne est connu pour ses plages. Le sud-ouest est nettement moins touristique. D'o\u00f9 la volont\u00e9 d'y d\u00e9velopper le tourisme durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-sardaigne-gratuite-pour-les-moins-de-35-ans-103117568"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tenue par les Russes \u00e0 cause de son m\u00e9tier, elle est enfin libre",
        "summary": "Mariana Checheliuk, polici\u00e8re originaire de la ville de Marioupol, fait partie des prisonniers de guerre que l\u2019Ukraine a lib\u00e9r\u00e9s dans le cadre du 52e \u00e9change de prisonniers de guerre. Mariana \u00e9tait d\u00e9tenue par les Russes depuis plus de deux ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/retour-en-ukraine-detenue-par-les-russes-a-cause-de-son-metier-elle-est-enfin-libre-103118194"
    },
    {
        "title": "Ren\u00e9 Weiler ne sera plus l\u2019entra\u00eeneur de Servette",
        "summary": "Tout juste aur\u00e9ol\u00e9 de la Coupe de Suisse, Ren\u00e9 Weiler a confirm\u00e9 qu\u2019il ne sera plus l\u2019entra\u00eeneur de Servette la saison prochaine. Mais le technicien zurichois restera au club.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-rene-weiler-ne-sera-plus-l-entraineur-de-servette-103268020406"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t une pr\u00e9sidente au pays des f\u00e9minicides",
        "summary": "Sauf coup de th\u00e9\u00e2tre, le Mexique s\u2019appr\u00eate \u00e0 \u00e9lire\u00a0Claudia Sheinbaum, qui serait la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente de l\u2019histoire du pays, o\u00f9 l\u2019ONU d\u00e9compte une dizaine de f\u00e9minicides par jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-bientot-une-presidente-au-pays-des-feminicides-103118955"
    },
    {
        "title": "Suis-je oblig\u00e9 de m'arr\u00eater si le pi\u00e9ton se trouve sur l'autre tron\u00e7on?",
        "summary": "Certains automobilistes se demandent s'ils doivent s'arr\u00eater pour laisser passer un pi\u00e9ton qui a entam\u00e9 sa travers\u00e9e de l'autre c\u00f4t\u00e9 d'un \u00eelot de refuge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passage-pieton-avec-ilot-de-refuge-central-suis-je-oblige-de-marreter-si-le-pieton-se-trouve-sur-lautre-troncon-103117169"
    },
    {
        "title": "Les crottes de loups ont parl\u00e9 et elles ont d\u00e9voil\u00e9 leur menu",
        "summary": "Les loups mangent essentiellement des animaux sauvages. Ces derniers composent plus de 80% de leur di\u00e8te, les moutons ne repr\u00e9sentant que 11% des repas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-crottes-de-loups-ont-parle-et-elles-ont-devoile-leur-menu-103118607"
    },
    {
        "title": "Le ministre de la d\u00e9fense isra\u00e9lien dit \u00abpr\u00e9parer\u00bb une alternative au Hamas",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Il met le feu \u00e0 ses meubles dans son jardin \u00e0 Onex",
        "summary": "La police et les pompiers sont intervenus ce dimanche en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi au chemin Fran\u00e7ois-Chavaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-il-met-le-feu-a-ses-meubles-dans-son-jardin-a-onex-103118867"
    },
    {
        "title": "Un voleur sous-estime la vendeuse et en paie le prix",
        "summary": "Un cambrioleur de fin de soir\u00e9e a tent\u00e9 de s\u2019attaquer \u00e0 un kiosque ouvert 24 heures sur 24 en Argentine. Ce que l\u2019escroc ignorait, c\u2019est que Yanela suit r\u00e9guli\u00e8rement des cours de kickboxing.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/argentine-un-voleur-sous-estime-la-vendeuse-et-en-paie-le-prix-103117348"
    },
    {
        "title": "Servette remporte la Coupe de Suisse apr\u00e8s un suspense dingue",
        "summary": "Les Grenat ont battu Lugano au bout du suspense. Il a fallu l\u2019emporter 9-8 aux tirs au but, apr\u00e8s un match sans but. Le gardien Jo\u00ebl Mall a \u00e9t\u00e9 le h\u00e9ros de la finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupe-de-suisse-servette-remporte-la-coupe-de-suisse-face-a-lugano-apres-une-seance-de-tirs-au-but-folle-795871626813"
    },
    {
        "title": "Nouveau fiasco de s\u00e9curit\u00e9 lors de la finale",
        "summary": "La finale de la Champions League a eu lieu samedi soir \u00e0 Wembley. Lors du match affrontant Dortmund et le Real Madrid, tout ne s\u2019est pas pass\u00e9 comme pr\u00e9vu. Malgr\u00e9 les efforts pris pour augmenter la s\u00e9curit\u00e9 du stade, trois personnes se sont introduites sur le terrain. (Vid\u00e9o: X/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/champions-league-nouveau-fiasco-de-securite-lors-de-la-finale-103118520"
    },
    {
        "title": "Pyongyang arr\u00eate d'envoyer des ballons remplis d\u2019immondices",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la campagne mardi, quelque 900\u00a0ballons charg\u00e9s de d\u00e9chets ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s en direction de la Cor\u00e9e du Sud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-pyongyang-arrete-denvoyer-des-ballons-remplis-dimmondices-103118746"
    },
    {
        "title": "Un immeuble ill\u00e9gal s'effondre comme un ch\u00e2teau de cartes",
        "summary": "Un immeuble construit en 1988 sans respecter les normes de trois \u00e9tages s\u2019est compl\u00e8tement effondr\u00e9 dimanche dans la ville turque o\u00f9 neuf personnes se sont retrouv\u00e9es pi\u00e9g\u00e9es sous les ruines. La semaine d\u2019avant, c\u2019est \u00e0 Casablanca qu\u2019un immeuble de cinq \u00e9tages s\u2019est effondr\u00e9. L\u2019origine de l\u2019effondrement serait due \u00e0 des travaux de r\u00e9novation non conformes en cours. (Vid\u00e9o: X/Instagram/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/turquie-effondrement-dun-immeuble-illegal-103118660"
    },
    {
        "title": "Etrangl\u00e9 en pleine rue, il re\u00e7oit une aide bienvenue",
        "summary": "Des passants sont intervenus pour venir en aide \u00e0 un homme qui se faisait \u00e9trangler par des voleurs tentant de lui d\u00e9rober sa montre en pleine rue...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-etrangle-en-pleine-rue-il-recoit-une-aide-bienvenue-103118097"
    },
    {
        "title": "Un oiseau malchanceux tu\u00e9 par une balle de golf",
        "summary": "Une golfeuse malchanceuse a tu\u00e9 un oiseau avec son coup de d\u00e9part lors de l\u2019US Open, jeudi. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/us-open-un-oiseau-malchanceux-tue-par-une-balle-de-golf-103117730"
    },
    {
        "title": "On sort le bateau gonflable \u00e0 Zurich et on surfe en Thurgovie",
        "summary": "Les fortes pr\u00e9cipitations des derniers jours ont entra\u00een\u00e9 une importante mont\u00e9e des eaux en  Suisse orientale samedi. Si ces crues ont provoqu\u00e9 des perturbations, certains ont pris la chose du bon c\u00f4t\u00e9... (lecteur reporter/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suisse-orientale-on-sort-le-bateau-gonflable-a-zurich-et-on-surfe-en-thurgovie-103118157"
    },
    {
        "title": "Les Carougeois aux urnes pour leur piscine",
        "summary": "Les habitants de la Cit\u00e9 sarde voteront le 9 juin prochain sur un cr\u00e9dit de pr\u00e8s de 75 millions de francs pour un nouveau centre aquatique \u00e0 la Fontenette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votation-a-geneve-les-carougeois-aux-urnes-pour-leur-piscine-103117864"
    },
    {
        "title": "Une trentaine de Bandidos contr\u00f4l\u00e9s par la police aux P\u00e2quis",
        "summary": "Les forces de l'ordre ont interpell\u00e9 deux membres du groupe de motards et verbalis\u00e9 neuf de leurs v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-trentaine-de-bandidos-controles-par-la-police-aux-paquis-103118513"
    },
    {
        "title": "Un mineur condamn\u00e9 pour avoir insult\u00e9 un arbitre",
        "summary": "La justice a reconnu coupable d'insultes et de menaces un jeune footballeur qui avait violemment agress\u00e9 verbalement \u00e0 un directeur de jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-a-geneve-un-mineur-condamne-pour-avoir-insulte-un-arbitre-103117623"
    },
    {
        "title": "Les n\u00e9gociations pour un accord sur les pand\u00e9mies sont prolong\u00e9es",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de deux ans de travail pour tenter d\u2019arracher un trait\u00e9 sur la pr\u00e9vention et la lutte contre les pand\u00e9mies, les n\u00e9gociations avaient pris fin vendredi 24 mai \u00e0 Gen\u00e8ve, sans accord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-negociations-pour-un-accord-sur-les-pandemies-sont-prolongees-103118309"
    },
    {
        "title": "Un Zurichois de 31 ans d\u00e9c\u00e8de dans un accident de montagne",
        "summary": "Port\u00e9 disparu dans un premier temps, un homme a finalement \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort au pied d'une falaise \u00e0 Ponte Brolla.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/locarno-ti-un-zurichois-de-31-ans-decede-dans-un-accident-de-montagne-103118783"
    },
    {
        "title": "Le stress \u00e0 l\u2019\u00e9cole augmente",
        "summary": "Selon une \u00e9tude r\u00e9cente, un tiers des \u00e9l\u00e8ves suisses se plaignent de ne pas se sentir bien en classe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-le-stress-a-lecole-augmente-103118547"
    },
    {
        "title": "Le National et la Ville de Berne se disputent la place F\u00e9d\u00e9rale",
        "summary": "Les abords du Palais f\u00e9d\u00e9ral sont actuellement entre les mains de la Ville, mais cela pourrait bient\u00f4t changer, notamment pour des questions de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-national-et-la-ville-de-berne-se-disputent-la-place-federale-103118518"
    },
    {
        "title": "Voitures modifi\u00e9es: pluie de prunes lors d'un contr\u00f4le cibl\u00e9",
        "summary": "Une dizaines de conducteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s par la police bernoise et deux v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bienne-be-voitures-modifiees-pluie-de-prunes-lors-dun-controle-cible-103118550"
    },
    {
        "title": "L'interview de Darius avec \u00abBibi\u00bb met de l'huile sur le feu",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien a r\u00e9pondu aux questions du journaliste suisse, jeudi soir, en duplex sur LCI. Une interview qui a provoqu\u00e9 une manifestation devant le si\u00e8ge de TF1. (Vid\u00e9o: LCI/X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/manifestation-devant-tf1-linterview-de-darius-avec-bibi-met-de-lhuile-sur-le-feu-103117545"
    },
    {
        "title": "Benyamin Netanyahou interview\u00e9 par Darius Rochebin",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien a r\u00e9pondu aux questions du journaliste suisse, jeudi soir, en duplex sur LCI. Une interview qui a provoqu\u00e9 une manifestation devant le si\u00e8ge de TF1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lci-benyamin-netanyahou-interviewe-par-darius-rochebin-103117449"
    },
    {
        "title": "Lille et Metz pr\u00eates \u00e0 accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s de Gaza",
        "summary": "Les autorit\u00e9s des deux villes du nord de la France ont annonc\u00e9 jeudi \u00eatre volontaires pour offrir un refuge aux familles fuyant la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-lille-et-metz-pretes-a-accueillir-des-refugies-de-gaza-103117453"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran accus\u00e9 de t\u00e9l\u00e9guider les gangs criminels su\u00e9dois",
        "summary": "Selon le renseignement su\u00e9dois, l'Iran serait derri\u00e8re plusieurs op\u00e9rations, notamment visant les int\u00e9r\u00eats isra\u00e9liens en Su\u00e8de, men\u00e9es par des gangs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-liran-accuse-de-teleguider-les-gangs-criminels-suedois-103117420"
    },
    {
        "title": "Donald Trump se lance sur TikTok, apr\u00e8s avoir voulu l\u2019interdire",
        "summary": "Candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection am\u00e9ricaine au mois de novembre, Donald Trump a publi\u00e9 sa premi\u00e8re vid\u00e9o sur l\u2019application TikTok ce dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-se-lance-sur-tik-tok-apres-avoir-voulu-l-interdire-636393303382"
    },
    {
        "title": "La foudre blesse 18 personnes dans un parc",
        "summary": "L\u2019incident s\u2019est produit dans le parc du ch\u00e2teau de Liberec-Vratislavice, \u00e0 environ 90 kilom\u00e8tres au nord-est de la capitale Prague, dimanche apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frayeur-en-republique-tcheque-la-foudre-blesse-18-personnes-dans-un-parc-103118942"
    },
    {
        "title": "Un pompier meurt en secourant des habitants pi\u00e9g\u00e9s",
        "summary": "Un secouriste volontaire de 42\u00a0ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9\u00a0pr\u00e8s de Pfaffenhofen, en Bavi\u00e8re, dans le naufrage de son embarcation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-inondations-un-pompier-meurt-en-secourant-des-habitants-pieges-103118879"
    },
    {
        "title": "La police arr\u00eate un des fugitifs les plus recherch\u00e9s de Tha\u00eflande",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Bali, Chaowalit Thongduang, 37 ans, \u00e9tait en cavale depuis 2023, apr\u00e8s s'\u00eatre enfui d\u2019un h\u00f4pital alors qu\u2019il purgeait une peine de prison de 20 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-la-police-arrete-un-des-fugitifs-les-plus-recherches-de-thailande-103118875"
    },
    {
        "title": "Une centaine de missiles et drones tir\u00e9s en pleine nuit",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Une plateforme perd 280 millions d\u2019euros en bitcoins",
        "summary": "DMM Bitcoin, une plateforme japonaise d'\u00e9change de cryptos, a indiqu\u00e9 vendredi avoir perdu pour plus de 280 millions d'euros en bitcoins en raison d'une \u00abfuite non autoris\u00e9e\u00bb de son portefeuille num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piratage-de-crypto-une-plateforme-perd-280-millions-deuros-en-bitcoins-103118192"
    },
    {
        "title": "Italie: la croissance \u00e9conomique confirm\u00e9e \u00e0 0,3% au premier trimestre",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Terminus pour le train de nuit qui voulait concurrencer l'avion",
        "summary": "La start-up ferroviaire fran\u00e7aise\u00a0Midnight Trains a jet\u00e9 l'\u00e9ponge, apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er ses \u00abh\u00f4tels sur rails\u00bb faute de financement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-en-europe-terminus-pour-le-train-de-nuit-qui-voulait-concurrencer-lavion-103118172"
    },
    {
        "title": "Un milliardaire japonais annule son voyage de stars sur la Lune",
        "summary": "Yusaku Maezawa avait achet\u00e9 tous les si\u00e8ges \u00e0 bord de la fus\u00e9e Starship de SpaceX et effectu\u00e9 une s\u00e9lection d\u2019artistes pour l\u2019accompagner. Le projet n'avan\u00e7ant pas, il a fini par renoncer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-un-milliardaire-japonais-annule-son-voyage-de-stars-sur-la-lune-103118132"
    },
    {
        "title": "Jose Mourinho plonge dans la folie turque",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur portugais s\u2019est engag\u00e9 dimanche avec Fenerbah\u00e7e. Il a sign\u00e9 son contrat au milieu d\u2019un stade stambouliote qui avait fait le plein pour l\u2019occasion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-jose-mourinho-plonge-dans-la-folie-turque-126880936024"
    },
    {
        "title": "Pedersen est le premier leader du Dauphin\u00e9",
        "summary": "Le Danois Mads Pedersen a remport\u00e9 au sprint la premi\u00e8re \u00e9tape du Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 et a endoss\u00e9 le maillot jaune de leader.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-pedersen-est-le-premier-leader-du-dauphine-754937739613"
    },
    {
        "title": "Tsitsipas et Alcaraz se retrouveront en quarts",
        "summary": "Tsitsipas affrontera Alcaraz en quarts de finale \u00e0 Roland-Garros, Djokovic jouera son huiti\u00e8me de finale lundi apr\u00e8s-midi. Dans le tableau f\u00e9minin, Swiatek a balay\u00e9 son adversaire russe en 40 minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-tsitsipas-et-alcaraz-se-retrouveront-en-quarts-466562818143"
    },
    {
        "title": "Martin Fuchs, roi de Saint-Gall",
        "summary": "Le Zurichois remporte le Grand Prix de Suisse pour la deuxi\u00e8me fois. Romain Duguet 3e, Timo Heiniger 4e: un festival, mais en petit comit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hippisme-martin-fuchs-roi-de-saint-gall-105093119428"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9chets de brasserie pourraient se transformer en emballages pour la viande",
        "summary": "Les brasseries suisses produisent chaque ann\u00e9e environ 80'000 tonnes de dr\u00eaches de bi\u00e8re. Des chercheurs de l\u2019Empa ont d\u00e9velopp\u00e9 un proc\u00e9d\u00e9 permettant de produire un a\u00e9rogel \u00e0 partir de ces r\u00e9sidus. Ce dernier devrait permettre de faire des emballages pour les produits carn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-les-dechets-de-brasserie-pourraient-se-transformer-en-emballages-pour-la-viande-103117383"
    },
    {
        "title": "Huit fictions et documentaires importants consacr\u00e9s au climat, \u00e0 la nature et \u00e0 la durabilit\u00e9",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 leurs s\u00e9ries et \u00e0 leurs documentaires en provenance de Suisse et d\u2019ailleurs, les plateformes de streaming permettent aux t\u00e9l\u00e9spectateurs de mieux comprendre l\u2019environnement naturel qui les entoure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/netflix-co-huit-fictions-et-documentaires-importants-consacres-au-climat-a-la-nature-et-a-la-durabilite-103113469"
    },
    {
        "title": "La nature est d\u00e9sormais officiellement une artiste sur Spotify",
        "summary": "Le clapotis de l\u2019eau, le chant des oiseaux, le bruit du vent\u2026 La nature est la plus vieille artiste du monde, mais elle n\u2019est sur Spotify que depuis avril 2024. Et les revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les chansons \u00abfeat. NATURE\u00bb sont revers\u00e9s \u00e0 la protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/feat-nature-la-nature-est-desormais-officiellement-une-artiste-sur-spotify-103107731"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 12 jours de mariage, il d\u00e9couvre que son \u00e9pouse est un homme",
        "summary": "Apr\u00e8s un an de relation, un jeune mari\u00e9 qui soup\u00e7onnait sa conjointe de lui cacher quelque chose a appris qu'il avait affaire \u00e0 un escroc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-apres-12-jours-de-mariage-il-decouvre-que-son-epouse-est-un-homme-103117096"
    },
    {
        "title": "Sa vid\u00e9o de maman boulevers\u00e9e cartonne, son ex-mari d\u00e9balle tout",
        "summary": "Une \u00abm\u00e8re c\u00e9libataire\u00bb est devenue virale en se filmant en larmes, en train de pr\u00e9parer son propre g\u00e2teau d'anniversaire. Le p\u00e8re de ses enfants a d\u00e9crit un tout autre tableau de la jeune femme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tiktok-sa-video-de-maman-bouleversee-cartonne-son-ex-mari-deballe-tout-103116620"
    },
    {
        "title": "Un livre ramen\u00e9 \u00e0 la biblioth\u00e8que avec 84 ans de retard",
        "summary": "Ce roman aurait d\u00fb \u00eatre rendu en d\u00e9cembre 1939. Mais un mois avant la Finlande a \u00e9t\u00e9 envahie par l'Union sovi\u00e9tique, ce qui peut expliquer le retard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finlande-un-livre-ramene-a-la-bibliotheque-avec-84-ans-de-retard-103116886"
    },
    {
        "title": "Il c\u00e8de aux avances d'une suspecte et finit en f\u00e2cheuse posture",
        "summary": "Un officier de la police de San Diego a d\u00e9missionn\u00e9, apr\u00e8s un incident pour le moins embarrassant survenu en ao\u00fbt dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-il-cede-aux-avances-dune-suspecte-et-finit-en-facheuse-posture-103116046"
    },
    {
        "title": "\u00c0\u00a093 ans, Rupert Murdoch se marie pour la cinqui\u00e8me fois",
        "summary": "Le magnat des m\u00e9dias a pass\u00e9 la bague au doigt de sa nouvelle compagne dans son immense vignoble situ\u00e9 en Californie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-a-93-ans-rupert-murdoch-se-marie-pour-la-cinquieme-fois-103118947"
    },
    {
        "title": "Natasha St-Pier va jouer dans \u00abCamping Paradis\u00bb",
        "summary": "Selon Purem\u00e9dias, la Canadienne de 43 ans tiendra prochainement l'un des r\u00f4les principaux dans un \u00e9pisode de la s\u00e9rie de TF1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tf1-natasha-st-pier-va-jouer-dans-camping-paradis-103117690"
    },
    {
        "title": "Son mariage en p\u00e9ril, Jennifer Lopez annule sa tourn\u00e9e",
        "summary": "Alors que les rumeurs d'un divorce imminent avec Ben Affleck enflent, la chanteuse a annonc\u00e9 qu'elle renon\u00e7ait \u00e0 toutes les dates de \u00abThis is Me... Live\u00bb pour se consacrer \u00e0 sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-son-mariage-en-peril-jennifer-lopez-annule-sa-tournee-103118035"
    },
    {
        "title": "La justice fran\u00e7aise demande la remise d\u2019enregistrements \u00e0 Depardieu",
        "summary": "L\u2019acteur souhaite \u00abd\u00e9montrer n\u2019avoir jamais tenu\u00bb des propos salaces devant une fillette en Cor\u00e9e du Nord, comme montr\u00e9 dans l'\u00e9mission sur France 2.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/complement-denquete-la-justice-francaise-demande-la-remise-denregistrements-a-depardieu-103117820"
    },
    {
        "title": "Un hommage \u00e0 sa \u00abch\u00e8re amie\u00bb la princesse Diana en plein concert",
        "summary": "La rappeuse a demand\u00e9 un moment de silence en hommage \u00e0 Lady Di lors de son show \u00e0 Birmingham. Mais le terme \u00abamie\u00bb a bien fait rire les internautes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nicki-minaj-un-hommage-a-sa-chere-amie-la-princesse-diana-en-plein-concert-103116712"
    },
    {
        "title": "Le festival mise sur l'Afrique pour faire bouger les festivaliers",
        "summary": "\u00c0 l\u2019\u00e9coute des nouvelles sonorit\u00e9s qui remuent la plan\u00e8te musicale, le Festival fait la part belle aux influences venues d\u2019Afrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-le-festival-mise-sur-lafrique-pour-faire-bouger-les-festivaliers-103116305"
    },
    {
        "title": "Les stars du rock sont pr\u00eates \u00e0 en d\u00e9coudre",
        "summary": "Le festival s\u2019appr\u00eate \u00e0 accueillir les artistes et les groupes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le genre \u00e0 la fin du si\u00e8cle dernier. Petit tour d\u2019horizon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-les-stars-du-rock-sont-pretes-a-en-decoudre-103116297"
    },
    {
        "title": "Les bookmakers voient Zurich accueillir l'Eurovision en 2025",
        "summary": "Plusieurs villes suisses se battent pour accueillir la prochaine \u00e9dition du Concours Eurovision de la chanson. L'une d'elle se d\u00e9marque nettement, \u00e0 en croire les pr\u00e9visionnistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-bookmakers-voient-zurich-accueillir-leurovision-en-2025-103116038"
    },
    {
        "title": "ChatGPT: un hacker lance une version non censur\u00e9e, OpenAI r\u00e9agit",
        "summary": "La start-up am\u00e9ricaine a retir\u00e9 une version de ChatGPT d\u00e9brid\u00e9e capable, entre autres, de donner la recette pour fabriquer du napalm ou des drogues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-chatgpt-un-hacker-lance-une-version-non-censuree-openai-reagit-103117735"
    },
    {
        "title": "Spotify r\u00e9trop\u00e9dale avec son gadget devenu un d\u00e9chet \u00e9lectronique",
        "summary": "Vis\u00e9e par un recours collectif, la plateforme de streaming a finalement d\u00e9cid\u00e9 de rembourser les clients ayant achet\u00e9 Car Thing, son produit pour la voiture qui sera rendu inutilisable, le 9\u00a0d\u00e9cembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-spotify-retropedale-avec-son-gadget-devenu-un-dechet-electronique-103117585"
    },
    {
        "title": "Le chatbot de Microsoft d\u00e9barque dans une app de messagerie",
        "summary": "Apr\u00e8s le syst\u00e8me Windows\u00a011, l'assistant d'IA Copilot est d\u00e9sormais disponible dans l'app Telegram en version b\u00eata.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-le-chatbot-de-microsoft-debarque-dans-une-app-de-messagerie-103116594"
    },
    {
        "title": "L\u2019humanit\u00e9 est dans une \u00abcourse contre la montre\u00bb face \u00e0 l\u2019IA",
        "summary": "Lors d\u2019un sommet sur l\u2019intelligence artificielle ce jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve, l\u2019ONU a appel\u00e9 \u00e0 \u00e9viter les risques terribles qu\u2019elle comporte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-l-humanite-est-dans-une-course-contre-la-montre-face-a-l-ia-826147501915"
    },
    {
        "title": "YouTube ouvre l'acc\u00e8s \u00e0 des jeux gratuits \u00e0 tous ses utilisateurs",
        "summary": "La plateforme a relanc\u00e9 son catalogue de jeux gratuits qui avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition de ses seuls abonn\u00e9s Premium pendant quelques mois, avant d'\u00eatre abandonn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-youtube-ouvre-lacces-a-des-jeux-gratuits-a-tous-ses-utilisateurs-103116521"
    },
    {
        "title": "Sony veut s'attaquer aux jeux mobiles gratuits",
        "summary": "Le g\u00e9ant nippon planche sur une plateforme PlayStation destin\u00e9e aux jeux free-to-play pour smartphones et tablettes, r\u00e9v\u00e8le une offre d'emploi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/playstation-sony-veut-sattaquer-aux-jeux-mobiles-gratuits-103112379"
    },
    {
        "title": "C\u2019est un vrai jeu de malade mental!",
        "summary": "Davantage une exp\u00e9rience vid\u00e9oludique qu\u2019un jeu vid\u00e9o, \u00abSenua\u2019s Saga: Hellblade II\u00bb ne laissera personne indiff\u00e9rent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-cest-un-vrai-jeu-de-malade-mental-103112152"
    },
    {
        "title": "Parler \u00e0 l'IA Copilot va vous aider \u00e0 jouer \u00e0 \u00abMinecraft\u00bb",
        "summary": "Microsoft a pr\u00e9sent\u00e9 une d\u00e9mo d'un assistant vocal virtuel aliment\u00e9 par le mod\u00e8le de langage de ChatGPT dans le domaine du jeu vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-parler-a-lia-copilot-va-vous-aider-a-jouer-a-minecraft-103110527"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait tr\u00e8s dur de passer de l\u2019enfant \u00e0 l\u2019adulte\u00bb",
        "summary": "On l'a vue grandir dans la s\u00e9rie \u00abThe Witcher\u00bb. Avec \u00abLa Plan\u00e8te des Singes: Le Nouveau Royaume\u00bb, Freya Allan s'attaque \u00e0 la premi\u00e8re superproduction de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/freya-allan-cetait-tres-dur-de-passer-de-lenfant-a-ladulte-103098770"
    },
    {
        "title": "\u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb devient le plus gros succ\u00e8s de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Avec 4,5 millions de spectateurs en moins d\u2019un mois \u00e0 l\u2019affiche, le premier film d'Artus est devenu le plus gros succ\u00e8s de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-en-france-un-ptit-truc-en-plus-devient-le-plus-gros-succes-de-lannee-103116907"
    },
    {
        "title": "Robert De Niro traite Trump de dangereux \u00abbouffon\u00bb",
        "summary": "L'acteur est all\u00e9 mardi devant le tribunal o\u00f9 se tient le proc\u00e8s de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain et a appel\u00e9 \u00e0 lui barrer la route de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-robert-de-niro-traite-trump-de-dangereux-bouffon-103116313"
    },
    {
        "title": "Kad Merad aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9lest\u00e9 de 1,5 million d'euros",
        "summary": "L'acteur a d\u00e9pos\u00e9 plainte pour escroquerie contre une agence immobili\u00e8re et une entreprise de r\u00e9novation. Mais le proc\u00e8s a d\u00fb \u00eatre report\u00e9 \u00e0 janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-kad-merad-aurait-ete-deleste-de-15-million-deuros-103115754"
    },
    {
        "title": "Comment r\u00e9duire au maximum les co\u00fbts d'un mariage",
        "summary": "Un mariage co\u00fbte extr\u00eamement cher. Voici quelques astuces pour \u00e9viter de se ruiner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-comment-reduire-au-maximum-les-couts-dun-mariage-103115706"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9rapie du rejet: se faire violence fait le plus grand bien",
        "summary": "Avec cette m\u00e9thode, le sujet s'expose sciemment \u00e0 des situations dans lesquelles il\u00a0 subira un rejet afin de d\u00e9velopper une plus grande r\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-forme-de-therapie-therapie-du-rejet-se-faire-violence-fait-le-plus-grand-bien-103113378"
    },
    {
        "title": "Ce compl\u00e9ment alimentaire augmente le risque d'AVC",
        "summary": "Les compl\u00e9ments alimentaires \u00e0 base d'huile de poisson augmentent le risque de maladies cardiovasculaires. C'est ce que montre une nouvelle \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ce-complement-alimentaire-augmente-le-risque-davc-103112457"
    },
    {
        "title": "Les disputes dans un couple sont loin d'\u00eatre malsaines",
        "summary": "Certains se disputent constamment, d'autres pr\u00e9tendent ne jamais se quereller. Le conflit en dit long sur une relation, comme l'explique une psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialiste du couple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-les-disputes-dans-un-couple-sont-loin-detre-malsaines-103110464"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9t\u00e9, les pois abondent dans notre garde-robe",
        "summary": "La mode est un \u00e9ternel recommencement. Cette saison, les imprim\u00e9s \u00e0 pois en vogue dans les ann\u00e9es 1990 sont remis au go\u00fbt du jour, apportant\u00a0un vent de fra\u00eecheur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classique-cet-ete-il-pleut-des-pois-dans-nos-garde-robes-103117126"
    },
    {
        "title": "Le pantalon moulant de Jules Kound\u00e9 n'est pas pass\u00e9 inaper\u00e7u",
        "summary": "Mercredi, le joueur de l\u2019\u00e9quipe de France portait un jean bootcut et des santiags \u00e0 talons hauts. Aimez-vous son look?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-pantalon-de-jules-kounde-nest-pas-passe-inapercu-103117432"
    },
    {
        "title": "Le moment est venu de ressortir ses vieilles Vans",
        "summary": "Si vous avez encore une vieille paire de Vans \u00e0 damiers dans le fond de votre armoire, ne la jetez surtout pas! Il n'y a rien de plus tendance que ce mod\u00e8le des ann\u00e9es 2000.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-le-moment-est-venu-de-ressortir-ses-vieilles-vans-103113497"
    },
    {
        "title": "Charles Leclerc se fait voler la vedette",
        "summary": "Dimanche \u00e0 Monaco, le champion de F1 a \u00e9t\u00e9 \u00e9clips\u00e9 par la pr\u00e9sence de sa compagne. Alexandra Saint Mleux est une influenceuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-charles-leclerc-se-fait-voler-la-vedette-103116008"
    },
    {
        "title": "Ce simili Santorin est deux fois plus cher que l'original",
        "summary": "Ce complexe h\u00f4telier de luxe imite l'architecture grecque. En r\u00e9alit\u00e9, il se trouve en plein d\u00e9sert, aux \u00c9mirats arabes unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/copie-conforme-ce-simili-santorin-est-deux-fois-plus-cher-que-loriginal-103115777"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 sont pass\u00e9es ces rang\u00e9es de si\u00e8ges dans les avions?",
        "summary": "R\u00e9server un si\u00e8ge d'avion dans la 13e rang\u00e9e n'est souvent pas possible. Nous vous expliquons pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/superstition-ou-sont-passees-ces-rangees-de-sieges-dans-les-avions-103115482"
    },
    {
        "title": "L'a\u00e9roport de cette \u00eele n'a rien de paradisiaque",
        "summary": "Avec une fr\u00e9quentation annuelle de pr\u00e8s de 8 millions de passagers, l'a\u00e9roport d'H\u00e9raklion, en Cr\u00e8te, est le pire d'Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grece-laeroport-de-cette-ile-na-rien-de-paradisiaque-103112533"
    },
    {
        "title": "Une des plus belles rues du monde se trouve en Suisse",
        "summary": "Le magazine am\u00e9ricain \u00abArchitectural Digest\u00bb a publi\u00e9 une liste des plus belles rues du monde. Parmi elles, figure une rue de l'Oberland bernois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/brienz-be-une-des-plus-belles-rues-du-monde-se-trouve-en-suisse-103111752"
    },
    {
        "title": "Ce produit solaire adopt\u00e9 par Hailey Bieber est d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatologues",
        "summary": "Hailey Bieber a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le secret de son teint hal\u00e9 uniforme. Elle le doit \u00e0 un gel acc\u00e9l\u00e9rateur de bronzage. Un produit d\u00e9cri\u00e9 par les m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-pour-la-sante-ce-produit-solaire-adopte-par-hailey-bieber-est-deconseille-par-les-dermatologues-103116201"
    },
    {
        "title": "Est-ce dangereux de teindre ses cheveux pendant la grossesse?",
        "summary": "Enceinte, vous avez prochainement rendez-vous chez le coiffeur. Vous vous demandez s'il est possible de faire une teinture ou si cela met en danger le f\u0153tus. Nous avons demand\u00e9 l'avis d'expertes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risques-pendant-la-grossesse-est-ce-dangereux-de-teindre-ses-cheveux-pendant-la-grossesse-103113204"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer l'attrait pour la barbe?",
        "summary": "G\u00e9n\u00e9r\u00e9e par IA, une photo de Mark Zuckerberg barbu stup\u00e9fie les internautes. Un expert explique pourquoi la pilosit\u00e9 a un tel pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-barbus-sont-bg-comment-expliquer-lattrait-pour-la-barbe-103110666"
    },
    {
        "title": "L'astuce imparable pour savoir si quelqu'un a fait des injections",
        "summary": "Botox par-ci, produits de comblement par-l\u00e0: les interventions de m\u00e9decine esth\u00e9tique sont devenues courantes. Une chirurgienne plasticienne indique comment les rep\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/botox-et-produits-de-comblement-lastuce-imparable-pour-savoir-si-quelquun-a-fait-des-injections-103105284"
    },
    {
        "title": "Personne ne veut habiter dans cette maison",
        "summary": "Depuis 60 ans, une villa \u00e0 Los Angeles refait r\u00e9guli\u00e8rement son apparition sur le march\u00e9 de l'immobilier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passe-tragique-personne-ne-veut-habiter-dans-cette-maison-103113307"
    },
    {
        "title": "Ces cinq objets ressortiront comme neufs du lave-vaisselle",
        "summary": "Il n'y a pas que les assiettes et les verres qui passent au lave-vaisselle. Voici cinq objets que vous n'avez sans doute jamais pens\u00e9 y mettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ces-cinq-objets-ressortiront-comme-neufs-du-lave-vaisselle-103111822"
    },
    {
        "title": "Lampe, table et tabouret: ce meuble est un vrai cam\u00e9l\u00e9on",
        "summary": "Le bureau d'architectes suisse Kosmos Architects a con\u00e7u Dice, un meuble en bois qui remplit quatre fonctions diff\u00e9rentes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-suisse-lampe-table-et-tabouret-ce-meuble-est-un-vrai-cameleon-103107922"
    },
    {
        "title": "Mercedes d\u00e9fie la gravit\u00e9 en se lan\u00e7ant dans l'immobilier",
        "summary": "Le promoteur immobilier Binghatti et Mercedes-Benz ont pr\u00e9vu de construire un gratte-ciel \u00e0 Duba\u00ef. Il s'agit du premier immeuble du constructeur automobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dubai-mercedes-defie-la-gravite-en-se-lancant-dans-limmobilier-103107622"
    },
    {
        "title": "Faut-il laver les fruits au bicarbonate?",
        "summary": "Laver les fruits et l\u00e9gumes permet d'\u00e9liminer la salet\u00e9 et les r\u00e9sidus de pesticides. Il est m\u00eame pr\u00e9conis\u00e9 de les laver au vinaigre et au bicarbonate. Est-ce efficace?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pesticides-faut-il-laver-les-fruits-au-bicarbonate-de-soude-103116655"
    },
    {
        "title": "Le caf\u00e9, oui, mais sans lait",
        "summary": "Le caf\u00e9 a un effet pr\u00e9ventif contre certaines maladies, \u00e0 condition de le prendre noir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-cafe-oui-mais-sans-lait-103113430"
    },
    {
        "title": "Cet ingr\u00e9dient de base fera de vous le roi des p\u00e2tes",
        "summary": "Certaines astuces culinaires ont un tel effet sur le r\u00e9sultat final qu'on regrette de ne pas les avoir connues plus t\u00f4t. C'est le cas de l'ingr\u00e9dient magique, \u00e0 la port\u00e9e de tous, qui permet de r\u00e9ussir ses p\u00e2tes \u00e0 la perfection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-culinaire-cet-ingredient-de-base-fera-de-vous-le-roi-des-pates-103112280"
    },
    {
        "title": "Les conservateurs sont-ils canc\u00e9rig\u00e8nes?",
        "summary": "Les conservateurs permettent de prolonger la dur\u00e9e des aliments. Ils sont consid\u00e9r\u00e9s comme extr\u00eamement nocifs pour la sant\u00e9. Qu'en est-il r\u00e9ellement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-conservateurs-sont-ils-cancerigenes-103110321"
    },
    {
        "title": "Top 5 des pays les plus rentables pour les automobilistes",
        "summary": "Une \u00e9tude place la Suisse en t\u00eate des pays europ\u00e9ens les plus favorables financi\u00e8rement aux propri\u00e9taires de voitures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-top-5-des-pays-les-plus-rentables-pour-les-automobilistes-103115554"
    },
    {
        "title": "Savez-vous que l'essence se g\u00e2te?",
        "summary": "L'essence est p\u00e9rissable, qu'elle se trouve dans un bidon ou dans le r\u00e9servoir d'un v\u00e9hicule hybride rechargeable qui ne roule g\u00e9n\u00e9ralement qu'\u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Comment la stocker de mani\u00e8re optimale?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stockage-des-bidons-dessence-saviez-vous-que-lessence-se-gate-103113270"
    },
    {
        "title": "L'alerte de limite de vitesse n'est pas sans danger",
        "summary": "Bips, clignotants, vibrations... De nombreux syst\u00e8mes d'assistance s'imposent au conducteur. Certains d'entre eux peuvent s'av\u00e9rer dangereux, comme le montre un test.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/systemes-dassistance-lalerte-de-limite-de-vitesse-nest-pas-sans-danger-103112217"
    },
    {
        "title": "Quelle voie est prioritaire dans un double giratoire?",
        "summary": "<strong><strong>Un giratoire \u00e0 plusieurs voies est souvent source d'incertitude. Qui a la priorit\u00e9 et est-on libre de choisir sa voie \u00e0 l'entr\u00e9e? Explications.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/giratoire-a-plusieurs-voies-quelle-voie-est-prioritaire-dans-un-double-giratoire-103106343"
    },
    {
        "title": "Gurten 2024: gagne des tickets maintenant!",
        "summary": "Du 17 juillet au 20 juillet, le Gurtenfestival se d\u00e9roulera comme chaque ann\u00e9e \u00e0 Berne. Tente ta chance et participe au concours",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gurten-2024-gagne-des-tickets-maintenant-103107788"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'Estivale Open Air",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'Estivale Open Air qui aura lieu du 31 juillet au 3 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Estavayer-le-Lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-lestivale-open-air-103098872"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Le Guatemala reprend le contr\u00f4le d\u2019une prison domin\u00e9e par un gang",
        "summary": "Les autorit\u00e9s du Guatemala ont transf\u00e9r\u00e9 225 membres du gang Barrio 18 en dehors d\u2019une prison qu\u2019ils contr\u00f4laient pour coordonner extorsions et d\u00e9lits \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amerique-centrale-le-guatemala-reprend-le-controle-d-une-prison-dominee-par-un-gang-142562785621"
    },
    {
        "title": "Claudia Sheinbaum remporte largement la pr\u00e9sidentielle au Mexique",
        "summary": "Candidate de gauche, Claudia Sheinbaum a largement battu l\u2019ancienne s\u00e9natrice de centre-droit Xochitl Galvez lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au Mexique ce dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/election-claudia-sheinbaum-remporte-largement-la-presidentielle-au-mexique-683709886708"
    },
    {
        "title": "Peu de d\u00e9g\u00e2ts au Japon apr\u00e8s un s\u00e9isme d\u2019une magnitude de 5,9",
        "summary": "Un tremblement de terre de magnitude de 5,9 a touch\u00e9 lundi le centre du Japon et la p\u00e9ninsule de Noto, d\u00e9j\u00e0 durement frapp\u00e9e par un s\u00e9isme le 1er\u00a0janvier dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/asie-peu-de-degats-au-japon-apres-un-seisme-d-une-magnitude-de-5-9-214298378575"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour le concert de P!nk!",
        "summary": "20 minutes tire au sort des billets pour le concert de P!nk, le 3 juillet 2024, au stade du Wankdorf. Tente ta chance et gagne deux billets pour toi et la personne qui t'accompagne de ton choix!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-le-concert-de-pnk-103116740"
    },
    {
        "title": "La tension monte au meeting de Jordan Bardella \u00e0 Paris",
        "summary": "Jordan Bardella a tenu un dernier meeting de campagne des Europ\u00e9ennes \u00e0 Paris, perturb\u00e9 quelques instants par deux militantes des Femen. Un journaliste de Mediapart, qui a film\u00e9 l\u2019\u00e9vacuation muscl\u00e9e des deux femmes, a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 par la s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/femen-et-journaliste-menace-la-tension-monte-au-meeting-de-jordan-bardella-a-paris-103118973"
    },
    {
        "title": "\u00abTous ces petits enfants vont finir en rondelles\u00bb",
        "summary": "Une femme, visiblement fragile psychologiquement, r\u00f4dant autour du coll\u00e8ge inqui\u00e8te des parents d'\u00e9l\u00e8ves. La police est intervenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belmont-vd-tous-ces-petits-enfants-vont-finir-en-rondelles-103117352"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons tous suivi une th\u00e9rapie\u00bb",
        "summary": "Le groupe am\u00e9ricain The Mar\u00edas revient avec un deuxi\u00e8me album, \u00abSubmarine\u00bb, un disque de rupture classieux avec des chansons en anglais et en espagnol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-marias-nous-avons-tous-suivi-une-therapie-103117673"
    },
    {
        "title": "Ces cinq aliments sont n\u00e9fastes pour le mental",
        "summary": "Certains aliments sont peut-\u00eatre r\u00e9confortants, mais ils sont \u00e0 \u00e9viter, surtout si vous avez d\u00e9j\u00e0 le moral dans les chaussettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-ces-cinq-aliments-sont-nefastes-pour-le-mental-103116320"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re finale de NHL pour Connor McDavid avec Edmonton",
        "summary": "Les Oilers ont \u00e9limin\u00e9 Dallas (2-1, 4-2 dans la s\u00e9rie) en finale de la Conf\u00e9rence Ouest. Leur joyau, auteur de deux points dans ce match d\u00e9cisif, visera sa premi\u00e8re Coupe Stanley.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-premiere-finale-de-nhl-pour-connor-mcdavid-avec-edmonton-103119017"
    },
    {
        "title": "Le Suisse Rodwin Dionicio triomphe \u00e0 la Coupe Memorial",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur appenzellois et Saginaw ont remport\u00e9 le plus prestigieux troph\u00e9e du hockey junior nord-am\u00e9ricain. Le Spirit s\u2019est impos\u00e9 en finale contre les London Knights (4-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-suisse-rodwin-dionicio-triomphe-a-la-coupe-memorial-103119037"
    },
    {
        "title": "La France voit sa note souveraine abaiss\u00e9e par S&P",
        "summary": "Rattrap\u00e9e par ses d\u00e9ficits, la France a vu vendredi sa note S&amp;P passer du troisi\u00e8me cran \u00abAA\u00bb au quatri\u00e8me \u00abAA-\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deficits-la-france-voit-sa-note-souveraine-abaissee-par-s-and-p-958427228400"
    },
    {
        "title": "Le radar \u00e0 300'000 francs de la police cantonale a \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9",
        "summary": "Une ou plusieurs personnes ont tent\u00e9 de br\u00fbler un appareil de contr\u00f4le de vitesse flambant neuf, il y a quelques jours, dans le Haut-Valais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-le-radar-a-300000-francs-de-la-police-cantonale-a-ete-vandalise-103117124"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Sud va suspendre un accord militaire avec le Nord",
        "summary": "Au cours des derniers jours, la Cor\u00e9e du Nord a envoy\u00e9 des centaines de ballons remplis de d\u00e9chets vers la Cor\u00e9e du Sud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/envoi-de-ballons-dimmondices-la-coree-du-sud-va-suspendre-un-accord-militaire-avec-le-nord-103119051"
    },
    {
        "title": "Rave party: mat\u00e9riel saisi et f\u00eatards de plusieurs pays contr\u00f4l\u00e9s",
        "summary": "Une f\u00eate sauvage a eu lieu ce week-end \u00e0 Corbeyrier. Les forces de l'ordre, qui ont install\u00e9 des barrages, ont renonc\u00e9 \u00e0 mettre fin aux festivit\u00e9s samedi mais sont intervenues dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/corbeyrier-vd-rave-party-la-police-previent-que-la-zone-est-inaccessible-103118161"
    },
    {
        "title": "Un co\u00e9quipier lui fait une farce, Neymar cr\u00e8ve les pneus de sa voiture",
        "summary": "L\u2019ambiance entre Br\u00e9siliens semble \u00eatre bonne dans le club saoudien d\u2019Al-Hilal. Mais les petites blagues co\u00fbtent cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-coequipier-lui-fait-une-farce-neymar-creve-les-pneus-de-sa-voiture-103117452"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Las Vegas, Adele recadre s\u00e8chement un spectateur anti-LGBT+",
        "summary": "Lors d\u2019un concert \u00e0 Las Vegas ce samedi 1er juin, premier jour du mois des fiert\u00e9s LGBT+, la chanteuse a interpell\u00e9 un spectateur qui a cri\u00e9 \u00abla Pride, \u00e7a craint\u00bb en plein show.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tes-completement-stupide-a-las-vegas-adele-recadre-sechement-un-spectateur-anti-lgbt-103118928"
    },
    {
        "title": "Des trucs de sportifs pros pour am\u00e9liorer notre quotidien",
        "summary": "Dans la s\u00e9rie \u00abSportxPsy\u00bb, l'animatrice C\u00e9lia Rossier nous d\u00e9voile comment\u00a0les techniques de pr\u00e9paration mentale sportives peuvent nous aider dans la vie de tous les jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/play-rts-des-trucs-de-sportifs-pros-pour-ameliorer-notre-quotidien-103116224"
    },
    {
        "title": "La remont\u00e9e fantastique de Pecco Bagnaia",
        "summary": "L\u2019Italien sur Ducati \u00e9tait cinqui\u00e8me sur la ligne de d\u00e9part du GP d\u2019Italie, au Mugello. Mais il est remont\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re place en seulement deux virages. Il a finalement remport\u00e9 la course. (RSI2)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/moto-gp-gp-ditalie-la-remontee-fantastique-de-pecco-bagnaia-103119064"
    },
    {
        "title": "Il poignarde son futur gendre, le maire ex-rugbyman le neutralise",
        "summary": "Ulc\u00e9r\u00e9 par la diff\u00e9rence d'\u00e2ge entre sa fille et le fianc\u00e9 de celle-ci, un quinquag\u00e9naire a attaqu\u00e9 ce dernier juste avant leur mariage, samedi pr\u00e8s de Toulouse. Le maire s'est interpos\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mariage-en-france-il-poignarde-son-futur-gendre-le-maire-ex-rugbyman-le-neutralise-103119063"
    },
    {
        "title": "Succ\u00e8s populaire, le Segment Festival est un fiasco financier",
        "summary": "L'\u00e9v\u00e9nement sportif et culturel avait attir\u00e9 les foules \u00e0 Beaulieu en septembre. Mais des centaines de milliers de francs manquent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-vd-succes-populaire-le-segment-festival-est-un-fiasco-financier-103119062"
    },
    {
        "title": "Vieux cimeti\u00e8re riche en plantes comestibles",
        "summary": "Un cours de cueillette permet de ramasser herbes et fleurs sauvages. Pour faire des salades, des soupes, des sirops, des confitures ou des tisanes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-vieux-cimetiere-riche-en-plantes-comestibles-103118970"
    },
    {
        "title": "\u00abLa prochaine r\u00e9volution industrielle a commenc\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le g\u00e9ant des puces \u00e9lectroniques Nvidia a d\u00e9voil\u00e9 ses nouveaux projets et produits li\u00e9s \u00e0 l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-computex-la-prochaine-revolution-industrielle-a-commence-103119111"
    },
    {
        "title": "Peter Zeidler quitte Saint-Gall pour la Bundesliga",
        "summary": "L\u2019Allemand, arriv\u00e9 chez les Brodeurs en 2018, \u00e9tait l\u2019entra\u00eeneur avec le plus long mandat en cours en Super League. Il rejoint Bochum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-peter-zeidler-quitte-saint-gall-pour-la-bundesliga-103119104"
    },
    {
        "title": "Tests frauduleux: Toyota parmi les cinq fabricants \u00e9pingl\u00e9s",
        "summary": "Des fabricants automobiles nippons ont \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9s par un scandale de fraude sur des tests de certification de certains de leurs mod\u00e8les.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-tests-frauduleux-toyota-parmi-les-cinq-fabricants-epingles-103119087"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lecteurs ont r\u00e9alis\u00e9 un \u00abrecord mondial\u00bb",
        "summary": "Plus de 642\u00a0millions d'Indiens ont particip\u00e9 aux \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales, que le Premier ministre Narendra Modi est en bonne voie de remporter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-delhi-les-electeurs-indiens-ont-realise-un-record-mondial-103119171"
    },
    {
        "title": "Hubert Hurkacz demande un changement d\u2019arbitre en plein match",
        "summary": "Le Polonais, \u00e9limin\u00e9 de Roland-Garros dimanche par Grigor Dimitrov, a craqu\u00e9 durant la partie en proposant \u00e0 son adversaire de changer l\u2019arbitre de chaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-hubert-hurkacz-demande-un-changement-darbitre-en-plein-match-103119131"
    },
    {
        "title": "Ce mur antibruit devait prot\u00e9ger l\u2019autoroute des crues",
        "summary": "On est pass\u00e9 tout pr\u00e8s d\u2019un drame dimanche soir \u00e0 Ebersbach an der Fils, dans le Bade-Wurtemberg. La Fils qui coule le long d\u2019une autoroute est sortie de son lit et le mur antibruit cens\u00e9 prot\u00e9ger les voies des crues n\u2019a pas jou\u00e9 son r\u00f4le. Fort heureusement, personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9. (NonStopNews/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/allemagne-ce-mur-antibruit-devait-proteger-lautoroute-des-crues-103119149"
    },
    {
        "title": "Il faut souffrir pour \u00eatre beau... et plus encore \u00e0 certains endroits",
        "summary": "Le processus est plus ou moins douloureux selon la partie du corps tatou\u00e9e. Voici les cinq zones les plus sensibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tatouages-il-faut-souffrir-pour-etre-beau-et-plus-encore-a-certains-endroits-103117640"
    },
    {
        "title": "Ayatollah Khamenei: Isra\u00ebl est sur \u00abla voie\u00bb de la \u00abdestruction\u00bb",
        "summary": "Le Guide supr\u00eame iranien a f\u00e9licit\u00e9 le mouvement islamiste palestinien Hamas pour avoir men\u00e9 l\u2019attaque meurtri\u00e8re du 7 octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/teheran-ayatollah-khamenei-israel-est-sur-la-voie-de-la-destruction-103119156"
    },
    {
        "title": "Trois attaquants finlandais d\u00e9barquent au Lausanne HC",
        "summary": "<strong></strong><strong>Ahti Oksanen, Janne Kuokkanen et Lauri Pajuniemi ont sign\u00e9 un contrat de deux ans avec le Lausanne HC.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-trois-attaquants-finlandais-debarquent-au-lausanne-hc-103119161"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidente \u00e9lue Claudia Sheinbaum promet l'\u00abimpunit\u00e9 z\u00e9ro\u00bb",
        "summary": "La s\u00e9curit\u00e9 sera le premier d\u00e9fi \u00e0 l\u2019agenda de Claudia Scheinbaum, qui a largement battu l\u2019ancienne s\u00e9natrice de centre-droit Xochitl Galvez lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au Mexique ce dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-au-mexique-la-presidente-elue-claudia-sheinbaum-promet-limpunite-zero-103119142"
    },
    {
        "title": "La Canop\u00e9e reprend ses quartiers au bord du lac",
        "summary": "L'espace \u00e9ph\u00e9m\u00e8re d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la d\u00e9tente, au bien-\u00eatre et au sport, accueillera le public du 7 juin au 8 septembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-la-canopee-reprend-ses-quartiers-au-bord-du-lac-103119153"
    },
    {
        "title": "On vous explique comment poser sa p\u00eache en pleine nature",
        "summary": "Afin de pr\u00e9server le paysage et l'environnement, le Club Alpin Suisse et l'association Suisse Rando d\u00e9voilent le comportement appropri\u00e9 pour se soulager en plein air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-on-vous-explique-comment-poser-sa-peche-en-pleine-nature-103119094"
    },
    {
        "title": "Le nouvel abo flexible des CFF trouve son public",
        "summary": "La r\u00e9ponse de la compagnie \u00e0 la hausse du t\u00e9l\u00e9travail a s\u00e9duit 90'000 personnes en quelques mois. Le double de ce qui \u00e9tait esp\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-nouvel-abo-flexible-des-cff-trouve-son-public-103119151"
    },
    {
        "title": "En liquidation, une fondation doit rendre sa subvention",
        "summary": "Le projet mont\u00e9 par l'ex-conseiller administratif R\u00e9my Pagani vit ses derniers moments. La Municipalit\u00e9 r\u00e9clame la restitution de l'argent pr\u00eat\u00e9 non d\u00e9pens\u00e9. Les responsables refusent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-en-liquidation-une-fondation-doit-rendre-sa-subvention-103119187"
    },
    {
        "title": "Yvon Mvogo d\u00e9fendra le but suisse face \u00e0 l\u2019Estonie",
        "summary": "Murat Yakin a annonc\u00e9 que le Fribourgeois serait titulaire mardi (20h15) contre l\u2019Estonie \u00e0 Lucerne. Il s\u2019agira de sa neuvi\u00e8me s\u00e9lection avec l\u2019\u00e9quipe nationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-yvon-mvogo-defendra-le-but-suisse-face-a-l-estonie-512206591221"
    },
    {
        "title": "MrBeast devient le youtubeur le plus suivi du monde",
        "summary": "En d\u00e9passant la cha\u00eene du label de musique indien T-Series, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, l'Am\u00e9ricain dit avoir veng\u00e9 le youtubeur PewDiePie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/youtube-mrbeast-devient-le-youtubeur-le-plus-suivi-du-monde-103119200"
    },
    {
        "title": "Des cellules dop\u00e9es au sucre contre l\u2019arthrose",
        "summary": "Une \u00e9quipe de l\u2019Unige a d\u00e9couvert un moyen de r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer le cartilage via des injections.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-des-cellules-dopees-au-sucre-contre-larthrose-103119212"
    },
    {
        "title": "Les conservateurs veulent clarifier la d\u00e9finition du mot \u00absexe\u00bb",
        "summary": "Le parti conservateur au pouvoir tente de s\u00e9duire des \u00e9lecteurs \u00e0 la droite du parti avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-au-royaume-uni-les-conservateurs-veulent-clarifier-la-definition-du-mot-sexe-103119211"
    },
    {
        "title": "Trafic CFF interrompu: un train heurte une voiture tomb\u00e9e d'un pont",
        "summary": "Des bus de remplacement circulent lundi apr\u00e8s-midi entre Fribourg et Romont \u00e0 la suite d'un accident survenu sur les voies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-trafic-ferroviaire-interrompu-apres-une-collision-avec-une-voiture-103119285"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut que Melania le quitte\u00bb",
        "summary": "L'ancienne actrice porno exhorte l'\u00e9pouse de Donald Trump \u00e0 divorcer. Non pas parce qu'il a \u00e9t\u00e9 infid\u00e8le, mais parce qu'il est un criminel condamn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stormy-daniels-il-faut-que-melania-le-quitte-103119184"
    },
    {
        "title": "Les agriculteurs espagnols et fran\u00e7ais bloquent la fronti\u00e8re",
        "summary": "Les manifestants tentent de \u00abpeser\u00bb sur les \u00e9lections europ\u00e9ennes et r\u00e9clament notamment une \u00e9nergie moins ch\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/franceespagne-les-agriculteurs-espagnols-et-francais-bloquent-la-frontiere-103119264"
    },
    {
        "title": "Un policier r\u00e9anime un singe pendant 45 minutes",
        "summary": "L\u2019agent a effectu\u00e9 un massage cardio-pulmonaire et a ainsi sauv\u00e9 la vie d\u2019un b\u00e9b\u00e9 singe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-un-policier-reanime-un-singe-pendant-45-minutes-103119186"
    },
    {
        "title": "Plus de la moiti\u00e9 des b\u00e2timents sont endommag\u00e9s ou d\u00e9truits",
        "summary": "Environ 55% des structures \u00e0 Gaza sont touch\u00e9es, \u00e0 la suite de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, d'apr\u00e8s l'ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-plus-de-la-moitie-des-batiments-sont-endommages-ou-detruits-103119284"
    },
    {
        "title": "AMD d\u00e9voile de nouvelles puces d\u2019IA pour concurrencer Nvidia",
        "summary": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019AMD, Lisa Su, a expliqu\u00e9 que l'IA \u00e9tait la priorit\u00e9 de son entreprise, l'un des concurrents les plus s\u00e9rieux du leader Nvidia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-computex-amd-devoile-de-nouvelles-puces-dia-pour-concurrencer-nvidia-103119249"
    },
    {
        "title": "Pour bosser au frais, il faudra se lever plus t\u00f4t",
        "summary": "Le canton du Valais veut mieux prot\u00e9ger les employ\u00e9s exer\u00e7ant \u00e0 l'ext\u00e9rieur en cas de grosses chaleurs. Ils pourront commencer le boulot d\u00e8s 5h du matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plan-canicule-en-valais-pour-bosser-au-frais-il-faudra-se-lever-plus-tot-103119288"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'avais pas d'argent, je mangeais tous les trois jours\u00bb",
        "summary": "Avant sa participation \u00e0 l'\u00e9mission de TF1, Julien Lieb a v\u00e9cu une p\u00e9riode cauchemardesque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/julien-je-navais-pas-dargent-je-mangeais-tous-les-trois-jours-103119155"
    },
    {
        "title": "Place d'Armes: un compromis pour contrer l'initiative",
        "summary": "L'\u00e9pineux dossier du parking souterrain de la Place d'Armes, devant la gare d'Yverdon, pourrait conna\u00eetre son \u00e9pilogue dans les urnes, d\u00e9but 2025... ou pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-les-bains-vd-place-darmes-un-compromis-pour-contrer-linitiative-103119192"
    },
    {
        "title": "Il vide un extincteur sur un policier au volant d\u2019une voiture de patrouille",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 la semaine derni\u00e8re \u00e0 New York. Il est accus\u00e9 de voies de fait pour avoir vid\u00e9 un extincteur sur un agent qui se trouvait dans sa voiture de patrouille. L\u2019individu, qui faisait partie d\u2019un duo, a expliqu\u00e9 avoir voulu faire un canular. (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-il-vide-un-extincteur-sur-un-policier-au-volant-dune-voiture-de-patrouille-103119240"
    },
    {
        "title": "Esteban Ocon quittera Alpine \u00e0 la fin de la saison",
        "summary": "Le pilote fran\u00e7ais ne sait pas encore de quoi son avenir sera fait. Avec l\u2019\u00e9curie fran\u00e7aise, il a remport\u00e9 le GP de Hongrie en 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-esteban-ocon-quittera-alpine-a-la-fin-de-la-saison-952527983596"
    },
    {
        "title": "Aryna Sabalenka passe facilement en quarts de finale",
        "summary": "La B\u00e9larusse (WTA 2) a dispos\u00e9 de l'Am\u00e9ricaine Emma Navarro (WTA 24) 6-2 6-3 en \u00e0 peine plus d'une heure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-aryna-sabalenka-passe-facilement-en-quarts-de-finale-103119318"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4les au Brassus: trois d\u00e9lits de chauffard et 43 retraits",
        "summary": "La police a install\u00e9 fin mai un radar sur une route limit\u00e9e \u00e0 50 km/h dans la vall\u00e9e de Joux. Trois automobilistes ont \u00e9t\u00e9 flash\u00e9s \u00e0 plus de 100 km/h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vallee-de-joux-vd-controles-au-brassus-trois-delits-de-chauffard-et-43-retraits-103119330"
    },
    {
        "title": "La SSR ne sera pas seule \u00e0 payer l'Eurovision, rappelle Berne",
        "summary": "Albert R\u00f6sti a r\u00e9pondu \u00e0 une question d'un \u00e9lu UDC qui protestait contre les millions que la SSR allait d\u00e9penser pour organiser l'Eurovision, aux frais des particuliers et des entreprises, selon lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-la-ssr-ne-sera-pas-seule-a-payer-leurovision-rappelle-berne-103119345"
    },
    {
        "title": "Lewis Hamilton d\u00e9zingue les automobilistes suisses allemands",
        "summary": "Invit\u00e9 d'un Youtubeur, le pilote britannique a affirm\u00e9 que, en Suisse allemande, les automobilistes sont fous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-lewis-hamilton-dezingue-les-automobilistes-suisses-allemands-103119319"
    },
    {
        "title": "\u00abElle \u00e9tait mignonne, mais elle m'a mordue\u00bb",
        "summary": "En plein concert, la chanteuse Taylor Momsen a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e par une chauve-souris. L'Am\u00e9ricaine de 30 ans doit maintenant suivre un traitement m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/taylor-momsen-elle-etait-mignonne-mais-elle-ma-mordue-103119276"
    },
    {
        "title": "Votre salaire annuel ne suffit pas \u00e0 payer le loyer de cet appartement",
        "summary": "Le penthouse le plus cher du monde se trouve dans la principaut\u00e9 de Monaco. 3500 m\u00e8tres carr\u00e9s de luxe pour un co\u00fbt mensuel de...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monaco-votre-salaire-annuel-ne-suffit-pas-a-payer-le-loyer-de-cet-appartement-103119364"
    },
    {
        "title": "Ami avec William, \u00able c\u00e9libataire le plus en vue d\u2019Angleterre\u00bb va se marier",
        "summary": "Hugh Grosvenor, duc de Westminster et proche des Windsor, va s\u2019unir \u00e0 Olivia Henson vendredi prochain. Le mariage de l\u2019ann\u00e9e auquel va participer le prince William.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/duc-de-westminster-ami-avec-william-le-celibataire-le-plus-en-vue-dangleterre-va-se-marier-103119417"
    },
    {
        "title": "Un pro de \u00abFortnite\u00bb vir\u00e9 par la police en plein tournoi",
        "summary": "L'Am\u00e9ricain Bucke a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 de la DreamHack Dallas ce week-end, pour son comportement jug\u00e9 inad\u00e9quat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-un-pro-de-fortnite-vire-par-la-police-en-plein-tournoi-103119396"
    },
    {
        "title": "Chelsea officialise son nouvel entra\u00eeneur",
        "summary": "Le club anglais a officialis\u00e9 lundi la nomination de l\u2019Italien Enzo Maresca, entra\u00eeneur de 44 ans venu de Leicester, pour succ\u00e9der \u00e0 l\u2019Argentin Mauricio Pochettino, parti apr\u00e8s une saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-chelsea-officialise-son-nouvel-entraineur-809731347140"
    },
    {
        "title": "Surprise \u00e0 Paris: Medvedev \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s les 8es de finale!",
        "summary": "Le 5e joueur mondial a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 lundi en 8es de finale de Roland-Garros, battu 4-6, 6-2, 6-1, 6-3, par l\u2019Australien Alex De Minaur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-surprise-a-paris-medvedev-elimine-des-les-8es-de-finale-103119356"
    },
    {
        "title": "Les gens du voyage de retour malgr\u00e9 le \u00absabotage\u00bb de la commune",
        "summary": "Une quarantaine de caravanes ont occup\u00e9 ill\u00e9galement deux terrains priv\u00e9s en moins d'une semaine. La Municipalit\u00e9 demande leur expulsion d'ici \u00e0 mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bussigny-vd-les-gens-du-voyage-de-retour-malgre-le-sabotage-de-la-commune-103119272"
    },
    {
        "title": "Billet d'avion aussi au d\u00e9part de Vevey, Montreux, Sion ou Sierre",
        "summary": "La compagnie Swiss \u00e9tend son offre Air Rail qui combine les billets d'avion avec la relation ferroviaire des CFF. Financi\u00e8rement, \u00e7a vaut parfois le coup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/swiss-billet-davion-aussi-au-depart-de-vevey-montreux-sion-ou-sierre-103119301"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019esp\u00e8re laver mon nom une fois pour toutes...\u00bb",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine, au centre d\u2019un c\u00e9l\u00e8bre fait divers, est de retour en Italie pour un proc\u00e8s. Elle esp\u00e8re mettre un point final \u00e0 cette sombre histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-jespere-laver-mon-nom-une-fois-pour-toutes-103119442"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9teint un incendie avec du Coca, mais ne faites surtout pas comme lui",
        "summary": "Une vid\u00e9o devenue virale sur les r\u00e9seaux sociaux montre un homme \u00e9teindre un incendie avec du soda. Un geste peu recommandable, mais qui peut fonctionner...\n(Vid\u00e9o: X/AFP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cela-peut-aggraver-la-situation-il-eteint-un-incendie-avec-du-coca-mais-ne-faites-surtout-pas-comme-lui-103107727"
    },
    {
        "title": "La police arr\u00eate un suspect qui avait d\u00e9valis\u00e9 une boutique",
        "summary": "Samedi, un voleur s'en est pris physiquement \u00e0 la vendeuse d'un magasin de v\u00eatements. L'auteur a pris la fuite, mais il a \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/martigny-vs-la-police-arrete-le-brigand-dun-magasin-de-vetements-103118562"
    },
    {
        "title": "Berne a vers\u00e9 154 millions pour la 3e correction du Rh\u00f4ne",
        "summary": "Des \u00e9lus ont interpell\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s l'intention du gouvernement valaisan de revoir le projet \u00e0 la baisse. Berne estime que le Valais est libre mais pourrait devoir rembourser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-berne-a-verse-154-millions-pour-la-3e-correction-du-rhone-103119420"
    },
    {
        "title": "Vers un non \u00e0 l'initiative sur la responsabilit\u00e9 environnementale",
        "summary": "Le National devrait refuser \u00e0 une large majorit\u00e9 l'initiative des jeunes Verts qui demande une \u00e9conomie responsable respectant les limites de la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-vers-un-non-a-linitiative-sur-la-responsabilite-environnementale-103119242"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris sera pr\u00e9sente \u00e0 la conf\u00e9rence du B\u00fcrgenstock",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente Kamala Harris se rendra \u00e0 Lucerne pour la tant attendue Conf\u00e9rence sur la paix en Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-sur-lukraine-kamala-harris-sera-presente-a-la-conference-du-burgenstock-103119437"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Trump, c'est au tour du fils de Biden d'\u00eatre jug\u00e9",
        "summary": "Si le proc\u00e8s du milliardaire peut affaiblir sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, celui de Hunter Biden est aussi risqu\u00e9 pour la r\u00e9\u00e9lection de son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-apres-trump-cest-au-tour-du-fils-de-biden-detre-juge-103119425"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le sud de l'Allemagne, l'\u00e9tat d'urgence d\u00e9clar\u00e9",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Victoire danoise dans le brouillard au col de la Loge",
        "summary": "Magnus Cort Nielsen a remport\u00e9 la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 lundi au sommet du col de la Loge, noy\u00e9 dans un brouillard \u00e9pais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-victoire-danoise-dans-le-brouillard-au-col-de-la-loge-929384214657"
    },
    {
        "title": "Le projet de Voie bleue navigue en eaux troubles",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants de douze communes, de la Compagnie g\u00e9n\u00e9rale de la navigation et d'entreprises priv\u00e9es ont pr\u00e9sent\u00e9 la future navette reliant Corsier et Bellevue. Mais des oppositions \u00e9mergent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-projet-de-voie-bleue-navigue-en-eaux-troubles-103119303"
    },
    {
        "title": "Claude le koala \u00e0 nouveau pris en flagrant d\u00e9lit de vol",
        "summary": "Claude le Koala est connu pour avoir mang\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises des feuilles d\u2019eucalyptus dans une  p\u00e9pini\u00e8re en Australie. Il a r\u00e9it\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-claude-le-koala-a-nouveau-pris-en-flagrant-delit-de-vol-103119463"
    },
    {
        "title": "Un cheval a \u00e9t\u00e9 euthanasi\u00e9 apr\u00e8s un accident d'\u00e9quitation",
        "summary": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es lors d'un accident d'\u00e9quitation, dimanche. Le cheval, gri\u00e8vement bless\u00e9, a d\u00fb \u00eatre euthanasi\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/schafisheim-ag-un-cheval-a-ete-euthanasie-apres-un-accident-dequitation-103119448"
    },
    {
        "title": "Ils sont 80 \u00e0 vouloir reprendre la pr\u00e9sidence du pays",
        "summary": "Une majorit\u00e9 des candidatures d\u00e9pos\u00e9es pour succ\u00e9der \u00e0 Ebrahim Ra\u00efssi \u00e9manent des milieux conservateurs iraniens. Mais toutes ne seront pas valid\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-ils-sont-80-a-vouloir-reprendre-la-presidence-du-pays-103119456"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: Gregor Kobel dans l\u2019\u00e9quipe-type",
        "summary": "L\u2019international suisse du Borussia Dortmund figure dans le 11 id\u00e9al de l\u2019\u00e9dition 2023-2024 de la prestigieuse comp\u00e9tition. Le gardien zurichois et le club allemand se sont inclin\u00e9s en finale face au Real Madrid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ligue-des-champions-gregor-kobel-dans-l-equipe-type-100774859536"
    },
    {
        "title": "Baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9: Al\u00e9maniques plus pr\u00eats au sacrifice",
        "summary": "Les mesures pour r\u00e9duire la facture \u00e0 charge des assurances divisent les acteurs du syst\u00e8me mais aussi la population, selon un sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-baisser-les-couts-de-la-sante-alemaniques-plus-prets-au-sacrifice-103119315"
    },
    {
        "title": "C\u2019est officiel: Kylian Mbapp\u00e9 rejoint le Real Madrid!",
        "summary": "Le capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France s\u2019est engag\u00e9 pour cinq ans, soit jusqu\u2019en juin 2029, avec le vainqueur de la Ligue des champions. Le club espagnol a annonc\u00e9 la nouvelle ce lundi, en d\u00e9but de soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-c-est-officiel-kylian-mbappe-rejoint-le-real-madrid-190346004118"
    },
    {
        "title": "Le fonds pour l'arm\u00e9e et l'Ukraine \u00e9choue au Conseil des \u00c9tats",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont rejet\u00e9, lundi, la cr\u00e9ation d'un fonds pour la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse et la paix en Europe, fruit d'un compromis du Centre et du PS. Il comprenait 10 milliards de plus pour l'arm\u00e9e et 5 pour l'Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-le-fonds-pour-larmee-et-lukraine-echoue-au-conseil-des-etats-103119455"
    },
    {
        "title": "Il payera 120'000 euros pour un repas qu'il n'a jamais eu",
        "summary": "Un homme,\u00a0refoul\u00e9 d'un bistrot en 2021 durant la pand\u00e9mie de Covid, avait saisi la justice. D\u00e9bout\u00e9, il devra s'acquitter d'une grosse indemnit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finlande-il-payera-120000-euros-pour-un-repas-quil-na-jamais-eu-103119473"
    },
    {
        "title": "Ca\u00efds de quartier condamn\u00e9s, certains devront \u00eatre soign\u00e9s",
        "summary": "Huit hommes ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables, notamment de guet-apens, home-jacking ou agression. Le pr\u00e9venu principal sera soumis \u00e0 un traitement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-caids-de-quartier-condamnes-certains-devront-etre-soignes-103119488"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme sur le paddock: Jorge Martin change d\u2019\u00e9curie",
        "summary": "L\u2019Espagnol Jorge Martin (Ducati-Pramac), leader du championnat du monde de MotoGP, a sign\u00e9 un \u00abcontrat de plusieurs ann\u00e9es\u00bb avec Aprilia \u00e0 partir de la saison 2025, a indiqu\u00e9 lundi l\u2019\u00e9curie italienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moto-gp-seisme-sur-le-paddock-jorge-martin-change-d-ecurie-187820001555"
    },
    {
        "title": "Les parents de Swan et N\u00e9o risquent une peine plus lourde",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9s \u00e0 3 ans et demi de prison ferme, Sophie Fantasy et Greg Inside pourraient \u00e9coper, lors du jugement en appel, de 4 ans de prison ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-parents-de-swan-et-neo-risquent-une-peine-plus-lourde-103119491"
    },
    {
        "title": "\u00c0 5 ans, il devient le plus jeune au monde \u00e0 recevoir une main bionique",
        "summary": "Jordan a r\u00e9cemment re\u00e7u une main bionique aux \u00c9tats-Unis. \u00c0 5 ans, il devient le plus jeune au monde \u00e0 en avoir une.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-a-5-ans-il-devient-le-plus-jeune-au-monde-a-recevoir-une-main-bionique-103119475"
    },
    {
        "title": "Le footballeur Eden Hazard grimpe au sommet du Mont Ventoux",
        "summary": "<strong></strong>L\u2019ancien joueur de Chelsea et du Real Madrid, d\u00e9sormais \u00e0 la retraite, a r\u00e9ussi l\u2019ascension de l\u2019un des cols les plus mythiques du Tour de France. Il a re\u00e7u les f\u00e9licitations d\u2019Eddy Merckx.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-le-footballeur-eden-hazard-grimpe-au-sommet-du-mont-ventoux-103119287"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic revient des t\u00e9n\u00e8bres et prend le quart",
        "summary": "Longtemps malmen\u00e9 par l\u2019Argentin Francisco Cerundolo (ATP 27) et proche de l\u2019\u00e9limination, le No 1 mondial serbe s\u2019est qualifi\u00e9 lundi pour les quarts de finale de Roland-Garros. Succ\u00e8s en cinq sets (6-1, 5-7, 3-6, 7-5, 6-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-novak-djokovic-revient-des-tenebres-et-prend-le-quart-465704909993"
    }
]