[
    {
        "title": "Un \u00e9norme incendie de d\u00e9chets et un suspect: le lithium",
        "summary": "Le centre de recyclage Serbeco SA est en proie aux flammes depuis jeudi apr\u00e8s-midi. Un important dispositif de pompiers sera sur place encore une bonne partie de la nuit. Le patron pousse un coup de gueule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/satigny-ge-un-important-incendie-assombrit-le-ciel-genevois-103160359"
    },
    {
        "title": "Exceptionnel exploit de Roman Mityukov, bronz\u00e9 \u00e0 Paris!",
        "summary": "En explosant son record de Suisse, le nageur genevois de 24 ans a remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze jeudi soir lors de la finale du 200 m dos des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-exceptionnel-exploit-de-roman-mityukov-bronze-a-paris-194243019644"
    },
    {
        "title": "Un h\u00f4te Airbnb inculp\u00e9 pour viol sur une Am\u00e9ricaine",
        "summary": "Un homme de 40 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 lundi \u00e0 Paris pour avoir agress\u00e9 sexuellement une septuag\u00e9naire en chaise roulante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-un-hote-airbnb-inculpe-pour-viol-sur-une-americaine-103160473"
    },
    {
        "title": "Un nouveau service de paiement bancaire instantan\u00e9 d\u00e9barque en ao\u00fbt",
        "summary": "Transf\u00e9rer de l'argent en quelques secondes et le recevoir en temps r\u00e9el via sa banque sera bient\u00f4t possible en Suisse. Un syst\u00e8me qui se rapproche de Twint et qui doit r\u00e9volutionner le trafic des paiements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finances-un-nouveau-service-de-paiement-bancaire-instantane-debarque-en-aout-103158609"
    },
    {
        "title": "Pas de finale olympique pour J\u00e9r\u00e9my Desplanches",
        "summary": "Pour la derni\u00e8re course en individuel de sa carri\u00e8re, le Genevois de 29 ans a \u00e9chou\u00e9 en demi-finales du 200 m 4 nages jeudi soir aux Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-pas-de-finale-olympique-pour-jeremy-desplanches-533924107726"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Jennifer Aniston s\u2019est fait jeter du liquide noir",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, des images de Jennifer Aniston se faisant asperger d\u2019une substance noire intriguent les internautes. En fait, l\u2019actrice \u00e9tait en plein tournage pour la s\u00e9rie \u00abThe Morning Show\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/new-york-pourquoi-jennifer-aniston-sest-fait-jeter-du-liquide-noir-103159713"
    },
    {
        "title": "La Chine en t\u00eate du tableau des m\u00e9dailles",
        "summary": "Toute l'actualit\u00e9 des Jeux olympiques de Paris 2024, c'est ici, dans ce direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-en-direct-le-nageur-genevois-roman-mityukov-decroche-le-bronze-103154700"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9paratistes disent avoir tu\u00e9 84 Wagner et 47 soldats maliens",
        "summary": "Les s\u00e9paratistes du Nord du Mali affirment avoir fait subir de lourdes pertes aux paramilitaires Wagner et \u00e0 l\u2019arm\u00e9e malienne fin juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nord-du-mali-les-separatistes-disent-avoir-tue-84-wagner-et-47-soldats-maliens-231204356449"
    },
    {
        "title": "Battu en double, Andy Murray met un terme \u00e0 sa carri\u00e8re",
        "summary": "Au c\u00f4t\u00e9 de Dan Evans, l\u2019\u00c9cossais de 37 ans s\u2019est inclin\u00e9 en quart de finale du tournoi olympique de double. Il s\u2019agissait du dernier match de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-battu-en-double-andy-murray-met-un-terme-a-sa-carriere-684155141701"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e8re d\u2019une championne olympique en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le p\u00e8re de la judoka croate Barbara Matic, m\u00e9daill\u00e9e d\u2019or dans la cat\u00e9gorie des moins de 70 kg, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue jeudi \u00e0 Paris pour agression sexuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-le-pere-d-une-championne-olympique-en-garde-a-vue-868063945788"
    },
    {
        "title": "Arbres d\u00e9racin\u00e9s apr\u00e8s des vents violents: ligne CFF paralys\u00e9e",
        "summary": "Des orages survenus jeudi apr\u00e8s-midi ont fait des d\u00e9g\u00e2ts dans la r\u00e9gion de La Chaux-de-Fonds. Il n'y a heureusement pas de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-neuchatel-arbres-deracines-apres-des-vents-violents-ligne-cff-paralysee-103159732"
    },
    {
        "title": "Des femelles requins font des petits toutes seules",
        "summary": "Depuis 2020, deux requins-l\u00e9vriers, une esp\u00e8ce en voie d'extinction, vivant en captivit\u00e9 en Sardaigne, ont fait plusieurs petits sans aucun contact avec un m\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-des-femelles-requins-font-des-bebes-toutes-seules-103160264"
    },
    {
        "title": "Huit ans apr\u00e8s, Simone Biles retrouve sa couronne olympique",
        "summary": "Comme \u00e0 Rio en 2016, la superstar am\u00e9ricaine a remport\u00e9 la m\u00e9daille d\u2019or du concours g\u00e9n\u00e9ral individuel de gymnastique artistique, ce jeudi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-huit-ans-apres-simone-biles-retrouve-sa-couronne-olympique-638649054657"
    },
    {
        "title": "Des religieux cambriolent deux hommes qu\u2019ils avaient viol\u00e9s",
        "summary": "Deux religieux italiens ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s pour des violences sexuelles apr\u00e8s avoir organis\u00e9 un cambriolage maladroit, destin\u00e9 \u00e0 faire disparaitre des preuves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-des-religieux-cambriolent-deux-hommes-quils-avaient-viole-103160341"
    },
    {
        "title": "Sc\u00e9nario fou et dipl\u00f4me amer pour le Suisse Daniel Eich",
        "summary": "L\u2019Argovien a perdu devant l\u2019Isra\u00e9lien Peter Paltchik jeudi en petite finale des Jeux olympiques de Paris, devant se contenter d\u2019une place au pied du podium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-scenario-fou-et-diplome-amer-pour-le-suisse-daniel-eich-236122021013"
    },
    {
        "title": "\u00abUn go\u00fbt amer\u00bb pour Amnesty, alors que le Kremlin est ravi",
        "summary": "L'\u00e9change historique de prisonniers ayant eu lieu jeudi \u00e0 Ankara entre la Russie et l'Occident a \u00e9t\u00e9 accueilli positivement par Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/echange-de-prisonniers-un-gout-amer-pour-amnesty-alors-que-le-kremlin-est-ravi-103160358"
    },
    {
        "title": "Un Fran\u00e7ais passe sa nuit \u00e0 la maternit\u00e9 avant de battre son record \u00e0 la marche",
        "summary": "Aur\u00e9lien Quinion n'oubliera jamais le 1er ao\u00fbt avec la naissance de Charlie et tout ce monde au bord du parcours qui l'a encourag\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-un-francais-passe-sa-nuit-a-la-maternite-avant-de-battre-son-record-a-la-marche-103160172"
    },
    {
        "title": "Un club historique \u00e0 la d\u00e9rive: Bordeaux r\u00e9trograd\u00e9 en 4e division",
        "summary": "Les Girondins de Bordeaux, sacr\u00e9s six fois champions de France, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9s en National 2 par le\u00a0gendarme financier du football hexagonal. Le club avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en redressement judiciaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-club-historique-a-la-derive-bordeaux-retrograde-en-4e-division-103160381"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre en soutien contre les \u00abbandes de voyous\u00bb",
        "summary": "Keir Starmer a affich\u00e9 jeudi son soutien aux forces de l\u2019ordre apr\u00e8s la multiplication des rassemblements violents en r\u00e9action \u00e0 la mort de trois fillettes dans une attaque au couteau pr\u00e8s de Liverpool.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/heurts-au-royaume-uni-le-premier-ministre-en-soutien-contre-les-bandes-de-voyous-103160322"
    },
    {
        "title": "Une Britannique se d\u00e9couvre un accent su\u00e9dois apr\u00e8s une attaque",
        "summary": "Extr\u00eamement rare, ce ph\u00e9nom\u00e8ne, appel\u00e9 syndrome de l'accent \u00e9tranger, survient apr\u00e8s un traumatisme c\u00e9r\u00e9bral. Il n'existe aucun traitement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-une-britannique-se-decouvre-un-accent-suedois-apres-une-attaque-103160011"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 savoir sur l'immense concert de la star",
        "summary": "Adele se produite d\u00e8s le 2 ao\u00fbt \u00e0 Munich. Cette s\u00e9rie de 10 concerts devrait ravir ses fans. Voici cinq choses \u00e0 savoir sur cet \u00e9norme \u00e9v\u00e9nement. (X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/adele-a-munich-cinq-choses-a-savoir-sur-levenement-sur-l-immense-concert-de-la-star-103159309"
    },
    {
        "title": "Vanessa Kirby et Pedro Pascal: le nouveau couple des \u00ab4 Fantastiques\u00bb",
        "summary": "Les deux acteurs se r\u00e9jouissent d'incarner les superh\u00e9ros de Marvel dans le prochain volet de la c\u00e9l\u00e8bre saga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-vanessa-kirby-et-pedro-pascal-le-nouveau-couple-des-4-fantastiques-103158686"
    },
    {
        "title": "Mais qu'est-ce qu'il y a dans ce carton?",
        "summary": "Tous les athl\u00e8tes des Jeux qui montent sur le podium re\u00e7oivent leur m\u00e9daille et deux cadeaux symboliques de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-mais-qu-est-ce-qu-il-y-a-dans-ce-carton-103159520"
    },
    {
        "title": "Tous les vols de Swiss vers Tel Aviv et Beyrouth suspendus",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Calendrier, r\u00e9sultats et m\u00e9dailles: tout sur les Jeux de Paris",
        "summary": "Les Jeux olympiques se d\u00e9roulent du 26 juillet au 11 ao\u00fbt. Vous trouverez ici le calendrier, les r\u00e9sultats et le tableau des m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-calendrier-resultats-et-medailles-tous-sur-les-jeux-de-paris-103155787"
    },
    {
        "title": "L\u2019adversaire de la boxeuse hyperandrog\u00e8ne abandonne",
        "summary": "Le combat entre Imane Khelif et Angela Carini aura dur\u00e9 moins d\u2019une minute. L\u2019Italienne a jet\u00e9 l\u2019\u00e9ponge, et relanc\u00e9 une pol\u00e9mique d\u00e9j\u00e0 bien vive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-l-adversaire-de-la-boxeuse-hyperandrogene-abandonne-547966607142"
    },
    {
        "title": "Des propos sexistes envers une tenniswoman indignent",
        "summary": "Un commentateur a tenu des propos sexistes \u00e0 l\u2019antenne de RMC. La direction de la radio \u00e9voque des sanctions \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-des-propos-sexistes-envers-une-tenniswoman-indignent-816725702651"
    },
    {
        "title": "Les athl\u00e8tes mangent mal au village olympique",
        "summary": "De nombreux sportifs critiquent la qualit\u00e9 et la quantit\u00e9 des portions servies au restaurant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-les-athletes-mangent-mal-au-village-olympique-103160080"
    },
    {
        "title": "Il d\u00e9croche l\u2019argent avec sa d\u00e9gaine d\u2019agent secret",
        "summary": "Yusuf Dike\u00e7 est un Turc de 51 ans qui, contrairement \u00e0 nombre de ses rivaux, ne s\u2019embarrasse pas d\u2019accessoires pour briller aux Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-il-decroche-largent-avec-sa-degaine-dagent-secret-103160023"
    },
    {
        "title": "Menac\u00e9 par un feu de for\u00eat, le si\u00e8ge de la t\u00e9l\u00e9 nationale a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9",
        "summary": "Le si\u00e8ge de la t\u00e9l\u00e9vision publique italienne RAI et plusieurs immeubles ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s mercredi. Un incendie, qui s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi sur la colline Monte Mario, les mena\u00e7ait. Les pompiers sont encore en action. (Afp/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rome-i-menace-par-un-feu-de-foret-le-siege-de-la-tele-nationale-a-du-etre-evacue-103160150"
    },
    {
        "title": "Des milliers de m\u00e8tres cubes de roche se d\u00e9tachent d'une montagne",
        "summary": "Un \u00e9boulement s\u2019est produit lundi apr\u00e8s-midi dans la vall\u00e9e de Sch\u00e4chen (UR). Environ 5000 m\u00e8tres cubes de roche se sont d\u00e9tach\u00e9s. (Lecteur-reporter/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/uri-des-milliers-de-metres-cubes-de-roche-se-detachent-d-une-montagne-103160044"
    },
    {
        "title": "Dogpool: la chienne atypique qui a vol\u00e9 la vedette \u00e0 Ryan Reynolds",
        "summary": "Le nouveau compagnon de Deadpool, Dogpool, fait ses d\u00e9buts dans l\u2019univers Marvel dans le film \u00abDeadpool & Wolverine\u00bb. Peggy, \u00e9lu \u00able chien le plus laid du monde en Grande Bretagne\u00bb, incarne ce r\u00f4le et fait sensation \u00e0 Hollywood.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/deadpool-wolverine-dogpool-la-chienne-atypique-qui-a-vole-la-vedette-a-ryan-reynolds-103159446"
    },
    {
        "title": "L\u2019action coup de poing de Mark Hamil pour soutenir Kamala Harris",
        "summary": "Des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s sont parvenues \u00e0 r\u00e9colter des millions de dollars gr\u00e2ce \u00e0 des r\u00e9unions sur Zoom pour la campagne pr\u00e9sidentielle de Kamala Harris. Mark Hamill, l\u2019interpr\u00e8te de Luke Skywalker, a r\u00e9ussi \u00e0 lui seul de r\u00e9colter un don de pr\u00e8s de 45\u2019000 francs rien qu\u2019en pronon\u00e7ant qu\u2019une seule phrase\u2026",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/je-suis-luke-skywalker-pret-a-sauver-laction-coup-de-poing-de-mark-hamil-pour-soutenir-kamala-harris-103159602"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9 coupable d'avoir barr\u00e9 la vue au radar avec son chariot",
        "summary": "Un m\u00e9canicien a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour avoir entrav\u00e9 le travail de la police en garant un v\u00e9hicule devant un appareil de mesure de vitesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-juge-coupable-d-avoir-barre-la-vue-au-radar-avec-son-chariot-103159262"
    },
    {
        "title": "Ils avaient vol\u00e9 plus de 400 objets et machines de chantier",
        "summary": "Les malfrats, originaires des pays de l'Est, perforaient des camionnettes d'artisans, notamment en France voisine. Ils ont \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9s fin juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-ils-avaient-vole-plus-de-400-objets-et-machines-de-chantier-103160173"
    },
    {
        "title": "Pi\u00e9tonne gri\u00e8vement bless\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9e par un v\u00e9hicule",
        "summary": "Mardi, une femme qui se trouvait sur la chauss\u00e9e a \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9e par un v\u00e9hicule, sur la route entre les Rasses et Sainte-Croix. Elle a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e au CHUV.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-pietonne-grievement-blessee-avoir-ete-heurtee-par-un-vehicule-103160142"
    },
    {
        "title": "Une personne d\u00e9c\u00e8de dans un incendie \u00e0 Montreux",
        "summary": "Le feu s'est d\u00e9clar\u00e9 dans un logement mercredi, en fin de matin\u00e9e. \u00c0 leur arriv\u00e9e, les pompiers ont d\u00e9couvert une personne sans vie. L'identification est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-une-personne-decede-dans-un-incendie-a-montreux-103160097"
    },
    {
        "title": "Nonag\u00e9naire retrouv\u00e9e gr\u00e2ce au flair de Jango",
        "summary": "Une retrait\u00e9e de 99 ans avait disparu de sa maison de retraite mercredi. Un chien policier a finalement pu la localiser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/urnaesch-ar-nonagenaire-retrouvee-grace-au-flair-de-jango-103160217"
    },
    {
        "title": "Deux b\u00e2tisses en feu apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9es par la foudre",
        "summary": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9, mercredi, dans une b\u00e2tisse d'Uetendorf, apr\u00e8s que celle-ci a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par la foudre. Une \u00e9table a aussi \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e \u00e0 Stein am Rhein.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-une-maison-familiale-en-feu-apres-avoir-ete-frappee-par-la-foudre-103160008"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd aux Suisses: \u00abNous savons trouver un langage commun\u00bb",
        "summary": "Viola Amherd s'est exprim\u00e9e jeudi \u00e0 l\u2019occasion de la f\u00eate nationale.\u00a0Les autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont aussi un planning bien charg\u00e9 en ce 1er Ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fete-nationale-suisse-nous-parlons-des-langues-differentes-mais-ne-nous-ignorons-pas-103160063"
    },
    {
        "title": "Il avait roul\u00e9 comme un fou pour sauver une vie: acquitt\u00e9",
        "summary": "Un ambulancier italien qui transportait un rein de Zurich \u00e0 G\u00eanes avait \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 \u00e0 plus de 100km/h dans une zone 50. La justice l'a \u00e9pargn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transport-d-organes-en-suisse-il-avait-roule-comme-un-fou-pour-sauver-une-vie-acquitte-103159353"
    },
    {
        "title": "L'\u00abaxe de la r\u00e9sistance\u00bb \u00e0 Isra\u00ebl pr\u00e9pare une riposte coordonn\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s les frappes contre le Hamas et le Hezbollah, l\u2019Iran et les formations qui lui sont alli\u00e9es se concertent sur une riposte coordonn\u00e9e contre Isra\u00ebl. Elle devrait \u00eatre mesur\u00e9e, selon des sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-l-axe-de-la-resistance-a-israel-prepare-une-riposte-coordonnee-103160210"
    },
    {
        "title": "Le chef militaire du Hamas \u00ab\u00e9limin\u00e9\u00bb dans une frappe \u00e0 Gaza",
        "summary": "Au lendemain de la mort du leader politique du Hamas, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 la mort du chef de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-chef-militaire-du-hamas-elimine-dans-une-frappe-a-gaza-103160181"
    },
    {
        "title": "Craintes d'un embrasement g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du conflit",
        "summary": "La mort d'un haut responsable du Hezbollah libanais, puis celle peu apr\u00e8s du chef du Hamas, tu\u00e9 en Iran, provoquent l'inqui\u00e9tude internationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moyen-orient-craintes-d-un-embrasement-generalise-du-conflit-103159891"
    },
    {
        "title": "Le territoire palestinien d\u00e9clar\u00e9 \u00abzone d\u2019\u00e9pid\u00e9mie de polio\u00bb",
        "summary": "Le virus aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 dans des \u00e9chantillons d\u2019eaux us\u00e9es pr\u00e8s de Khan Youn\u00e8s. Selon l'OMS, cela signifie qu\u2019il existe quelque part chez les gens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bande-de-gaza-le-territoire-palestinien-declare-zone-depidemie-de-polio-103158962"
    },
    {
        "title": "Le chef du cartel de Sinaloa devant la justice am\u00e9ricaine",
        "summary": "Ismael Zambada Garcia a comparu jeudi devant un tribunal f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain, au Texas. Sa prochaine audience a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au 9 septembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arrestation-mysterieuse-le-chef-du-cartel-de-sinaloa-devant-la-justice-americaine-981077831060"
    },
    {
        "title": "La cheffe de l\u2019opposition dit \u00abcraindre pour (sa) vie\u00bb",
        "summary": "Maria Corina Machado a \u00e9crit jeudi une tribune o\u00f9 elle dit \u00abcraindre pour (sa) vie\u00bb et \u00eatre forc\u00e9e de \u00abse cacher\u00bb, au lendemain de menaces de Nicol\u00e1s Maduro.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-la-cheffe-de-l-opposition-dit-craindre-pour-sa-vie-268965789584"
    },
    {
        "title": "\u00c9change historique\u00a0de prisonniers entre la Russie et l'Occident",
        "summary": "La Turquie a annonc\u00e9 jeudi l\u2019\u00e9change de 26 prisonniers entre la Russie et plusieurs pays occidentaux \u00e0 Ankara. Cet accord semble \u00eatre l\u2019un des plus importants depuis la guerre froide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ankara-echange-de-26-prisonniers-entre-la-russie-et-l-occident-103160241"
    },
    {
        "title": "Donald Trump accuse Kamala Harris d\u2019\u00eatre \u00abdevenue noire\u00bb",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me ville du Pakistan inond\u00e9e apr\u00e8s une \u00abpluie record\u00bb",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "La BNS r\u00e9alise un b\u00e9n\u00e9fice de 56,8 milliards au premier semestre",
        "summary": "Les chiffres de la Banque nationale suisse sont excellents, gr\u00e2ce \u00e0 des positions favorables et \u00e0 la hausse spectaculaire du prix de l'or.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-bns-realise-un-benefice-de-568-milliards-au-premier-semestre-103159448"
    },
    {
        "title": "Intel licencie 15% de ses employ\u00e9s pour r\u00e9duire ses co\u00fbts",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Suspendue apr\u00e8s une panne technique, la Bourse a enfin repris",
        "summary": "En raison de probl\u00e8mes techniques, la Bourse suisse a \u00e9t\u00e9 suspendue mercredi matin. Le n\u00e9goce a repris une heure et demie plus tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-bourse-suisse-suspendue-en-raison-d-une-panne-technique-103159361"
    },
    {
        "title": "Non, C\u00e9line Dion n'a pas touch\u00e9 des millions pour sa performance",
        "summary": "Alors que plusieurs rumeurs disaient que la chanteuse avait re\u00e7u un important cachet pour sa prestation lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, le Comit\u00e9 olympique d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-non-celine-dion-n-a-pas-touche-des-millions-pour-sa-performance-103159130"
    },
    {
        "title": "Ricardo Rodriguez a choisi le Betis S\u00e9ville",
        "summary": "Des rumeurs l\u2019envoyaient en Angleterre ou en Italie. Fabrizio Romano annonce que le d\u00e9fenseur suisse posera ses valises \u00e0 S\u00e9ville, au Real Betis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ricardo-rodriguez-a-choisi-le-betis-seville-821698188146"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9liorer sa routine sportive en s'inspirant des athl\u00e8tes",
        "summary": "Deux coachs nous expliquent comment am\u00e9liorer ses performances en s'inspirant des meilleurs sportifs qui concourent aux Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-ameliorer-sa-routine-sportive-en-s-inspirant-des-athletes-103154205"
    },
    {
        "title": "Le malaise r\u00e8gne apr\u00e8s le record du monde du 100 m",
        "summary": "Le Chinois Pan Zhanle a pulv\u00e9ris\u00e9 le record du monde du 100 m\u00e8tres nage libre mercredi soir. De quoi faire na\u00eetre des soup\u00e7ons de dopage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-le-malaise-regne-apres-le-record-du-monde-du-100-m-103159980"
    },
    {
        "title": "Rihanna oblig\u00e9e de jouer les photographes de luxe",
        "summary": "Un gar\u00e7on, qui n'a pas reconnu la star de la pop, lui a donn\u00e9 son t\u00e9l\u00e9phone pour qu'elle le prenne en photo avec Jack Grealish.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-rihanna-obligee-de-jouer-les-photographes-de-luxe-103159751"
    },
    {
        "title": "Une brasserie zurichoise transforme des hu\u00eetres en bi\u00e8re",
        "summary": "La brasserie Oerlikon utilise les coquilles de ces mollusques, des restes de gingembre ou encore du pain de la veille pour en faire de la bi\u00e8re. Jannis Morgenthaler, son directeur, est un fervent d\u00e9fenseur du commerce de proximit\u00e9 qui, \u00e0 ses yeux, poss\u00e8de un grand potentiel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-locale-une-brasserie-zurichoise-transforme-des-huitres-en-biere-103154186"
    },
    {
        "title": "Une start-up helv\u00e9tique rend les vols plus \u00e9cologiques",
        "summary": "La \u00abhonte de prendre l\u2019avion\u00bb appartiendra-t-elle bient\u00f4t au pass\u00e9? L\u2019entreprise suisse Synhelion travaille sur la production de carburant \u00e0 partir d\u2019\u00e9nergie solaire. Cette spin-off de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (EPFZ) a r\u00e9cemment inaugur\u00e9 sa premi\u00e8re installation industrielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-solaire-une-start-up-helvetique-rend-les-vols-plus-ecologiques-103154051"
    },
    {
        "title": "Un ruban jaune accroch\u00e9 \u00e0 un arbre fruitier? Servez-vous",
        "summary": "Vous avez d\u00e9couvert un ruban jaune suspendu \u00e0 un arbre fruitier? Cela veut dire que vous pouvez vous servir. Cette initiative allemande commence \u00e0 se d\u00e9velopper en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recoltes-ruban-jaune-destine-a-lutter-contre-le-gaspillage-alimentaire-103151373"
    },
    {
        "title": "Au large de Rio de Janeiro, les requins carburent \u00e0 la coke",
        "summary": "Une \u00e9tude a d\u00e9couvert des taux de drogue pr\u00e9occupants dans l\u2019organisme des pr\u00e9dateurs marins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-au-large-de-rio-de-janeiro-les-requins-carburent-a-la-coke-103154348"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-on s\u00fbr d'avoir besoin de ce genre de touristes \u00e0 Florence?\u00bb",
        "summary": "Une jeune femme s'est adonn\u00e9e \u00e0 une s\u00e9ance photo d'un go\u00fbt douteux pr\u00e8s d'une statue bien connue des Florentins. Col\u00e8re et indignation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-on-est-sur-d-avoir-besoin-de-ce-genre-de-touristes-a-florence-103150917"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Simpson\u00bb\u00a0ont encore frapp\u00e9",
        "summary": "Un \u00e9pisode de la s\u00e9rie, habitu\u00e9e des troublantes pr\u00e9dictions, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9programm\u00e9 apr\u00e8s l'attaque contre l'ex-pr\u00e9sident. Une sc\u00e8ne ressemblait \u00e9trangement aux \u00e9v\u00e9nements du 13 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attentat-contre-trump-les-simpson-ont-encore-frappe-103150790"
    },
    {
        "title": "Ce supporter anglais s'est quelque peu emball\u00e9",
        "summary": "Convaincu que l'Angleterre allait triompher en finale, un jeune homme s'est fait tatouer une \u00e9norme coupe sur la cuisse gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ce-supporter-anglais-s-est-quelque-peu-emballe-103149900"
    },
    {
        "title": "Jennifer Lopez et Ben Affleck auraient finalis\u00e9 leur divorce",
        "summary": "Selon des amis du couple, les deux stars ont pr\u00e9par\u00e9 les papiers du divorce. Elles n'attendent plus que \u00able bon moment\u00bb pour les d\u00e9poser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/californie-jennifer-lopez-et-ben-affleck-auraient-finalise-leur-divorce-103160013"
    },
    {
        "title": "\u00abCette chanson et cet album ont vraiment chang\u00e9 notre carri\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Ambiance rock mercredi soir \u00e0 l'Estivale Open Air d'Estavayer-le-Lac. Kyo s'est arr\u00eat\u00e9 sur la Grande Sc\u00e8ne avec sa tourn\u00e9e des 20 ans de l'album \u00abLe Chemin\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kyo-cette-chanson-et-cet-album-ont-vraiment-change-notre-carriere-103159674"
    },
    {
        "title": "Snoop Dogg utilis\u00e9 \u00e0 toutes les sauces",
        "summary": "Le rappeur am\u00e9ricain de 52 ans est devenu une mascotte, aux Jeux olympiques de Paris. Il s'y est transform\u00e9 en sportif de haut niveau ou presque, lui qui a test\u00e9 pas mal de disciplines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-snoop-dogg-utilise-a-toutes-les-sauces-103159711"
    },
    {
        "title": "Soir\u00e9es rap: un grand \u00e9cart pour rester dans la bonne direction",
        "summary": "V\u00e9t\u00e9rans et jeunes loups du rap fran\u00e7ais se succ\u00e9deront, ces prochains jours, sur les sc\u00e8nes de l\u2019Estivale Open Air \u00e0 Estavayer-le-Lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/estivale-open-air-soirees-rap-un-grand-ecart-pour-rester-dans-la-bonne-direction-103154602"
    },
    {
        "title": "Pour la Vaudoise Marina Viotti, le m\u00e9tal vit son \u00e2ge d'or",
        "summary": "La prestation en ouverture des JO de Paris de Gojira, poids lourd du circuit metal, associ\u00e9 \u00e0 la Lausannoise, chanteuse lyrique famili\u00e8re de cette sc\u00e8ne, confirme l\u2019enracinement progressif des musiques extr\u00eames dans la pop culture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-pour-la-vaudoise-marina-viotti-le-metal-vit-son-age-d-or-103158108"
    },
    {
        "title": "Jamais aussi peu de vols n'ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s \u00e0 Pal\u00e9o",
        "summary": "La 47e \u00e9dition du Festival n'a \u00e9t\u00e9 ternie par aucun probl\u00e8me majeur. Sur le plan du trafic, les festivaliers ont moins utilis\u00e9 la voiture et plus le v\u00e9lo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nyon-jamais-aussi-peu-de-vols-n-ont-ete-constates-a-paleo-103157581"
    },
    {
        "title": "Machine \u00e0 tubes du rap fran\u00e7ais, Gims lui, a fait plus que passer",
        "summary": "Le rappeur congolais a transcend\u00e9 la foule et les g\u00e9n\u00e9rations lors de son passage sur la Grande sc\u00e8ne, dimanche. N'en d\u00e9plaise \u00e0 certains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-machine-a-tubes-du-rap-francais-gims-lui-a-fait-plus-que-passer-103157436"
    },
    {
        "title": "Major Lazer ambiance le festival",
        "summary": "Le trio \u00e9lectro se produisait pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Pal\u00e9o. Pendant 1h15, ils ont fait danser et sauter les festivaliers venus les voir en grand nombre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-major-lazer-ambiance-le-festival-103156723"
    },
    {
        "title": "Elle raconte ses 378 jours pass\u00e9s presque comme sur Mars",
        "summary": "Kelly Haston, commandante d\u2019une premi\u00e8re mission pour la Nasa, a v\u00e9cu plus d'un an en compagnie de trois co\u00e9quipiers dans un espace visant \u00e0 recr\u00e9er les conditions d'un voyage vers la plan\u00e8te rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/texas-elle-raconte-ses-378-jours-passes-presque-comme-sur-mars-103159248"
    },
    {
        "title": "La vente forc\u00e9e de TikTok sera examin\u00e9e par la justice",
        "summary": "Les propri\u00e9taires du r\u00e9seau social ont contest\u00e9 une l\u00e9gislation qui les forcerait \u00e0 s'en s\u00e9parer, adopt\u00e9e ce printemps par le parlement am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-vente-forcee-de-tiktok-sera-examinee-par-la-justice-103156268"
    },
    {
        "title": "Les acteurs et doubleurs de jeux vid\u00e9o font gr\u00e8ve",
        "summary": "Les com\u00e9diens qui pr\u00eatent leur voix ou leurs mouvements \u00e0 de nombreux jeux vid\u00e9o en Californie vont se mettre en gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer des garde-fous en mati\u00e8re d\u2019IA, a annonc\u00e9 jeudi le syndicat des acteurs am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-acteurs-et-doubleurs-de-jeux-video-font-greve-103155554"
    },
    {
        "title": "Chantage aux photos intimes: Meta supprime 63'000 comptes Instagram",
        "summary": "Les \u00abYahoo Boys\u00bb, des professionnels de l\u2019escroquerie \u00e0 distance, poussent des internautes \u00e9trangers \u00e0 leur fournir des photos et vid\u00e9os d\u2019eux-m\u00eames d\u00e9nud\u00e9s, avant de les ran\u00e7onner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nigeria-chantage-aux-photos-intimes-meta-supprime-63-000-comptes-instagram-103155234"
    },
    {
        "title": "\u00abLe tournoi de Riyad, c\u2019est un peu notre comp\u00e9tition\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux sacres sur \u00abRainbow Six Siege\u00bb lors du Gamers8, le capitaine de la team suisse BDS vise le tripl\u00e9 \u00e0 l\u2019Esports World Cup en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-le-tournoi-de-riyad-cest-un-peu-notre-competition-103158181"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re qu\u2019il y aura plus de tournois avec des filles\u00bb",
        "summary": "Les joueuses de Team Vitality s\u2019appr\u00eatent \u00e0 disputer le Mondial f\u00e9minin de \u00abMLBB\u00bb \u00e0 l\u2019Esports World Cup, en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-espere-quil-y-aura-plus-de-tournois-avec-des-filles-103150032"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour la populaire Xbox\u00a0360",
        "summary": "La boutique en ligne de l'ancienne console de Microsoft fermera d\u00e9finitivement \u00e0 la fin du mois de juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fin-de-partie-pour-la-populaire-xbox-360-103147450"
    },
    {
        "title": "Hausse de prix et nouvel abonnement pour le Xbox Game Pass",
        "summary": "Microsoft revoit les tarifs de ses abonnements \u00e0 la hausse et pr\u00e9voit une nouvelle offre \u00abStandard\u00bb moins attrayante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-hausse-de-prix-et-nouvel-abonnement-pour-le-xbox-game-pass-103146558"
    },
    {
        "title": "\u00abDeadpool & Wolverine\u00bb explose le box-office am\u00e9ricain",
        "summary": "Lors de son premier week-end d'exploitation en Am\u00e9rique du Nord, le film de superh\u00e9ros a engrang\u00e9 plus de 200 millions de dollars de recettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-deapool-wolverine-explose-le-box-office-americain-103158121"
    },
    {
        "title": "Ryan Reynolds et Hugh Jackman inventent le \u00abbuddy movie\u00bb de superh\u00e9ros",
        "summary": "Les deux acteurs hollywoodiens croisent le fer dans \u00abDeadpool & Wolverine\u00bb, une ode sanglante et potache \u00e0 leur amiti\u00e9. Confidences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ryan-reynolds-et-hugh-jackman-inventent-le-buddy-movie-de-superheros-103151962"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e8re autour d'un possible tournage de \u00abMission: Impossible\u00bb",
        "summary": "La superstar hollywoodienne a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue il y a quelques jours \u00e0 l'a\u00e9roport de Buochs (NW). Pour y tourner des sc\u00e8nes du prochain film de la franchise?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-cruise-a-nidwald-mystere-autour-d-un-possible-tournage-de-mission-impossible-103152393"
    },
    {
        "title": "Ladj Ly accepte de verser 50'000 euros d\u2019amende pour \u00e9viter un proc\u00e8s",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur des \u00abMis\u00e9rables\u00bb \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir pioch\u00e9 dans les caisses de son \u00e9cole de cin\u00e9ma alors que celle-ci b\u00e9n\u00e9ficie de subventions publiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-cineaste-ladj-ly-condamne-a-50-000-euros-damende-103152050"
    },
    {
        "title": "Un bon transit est gage de bonne sant\u00e9",
        "summary": "Une \u00e9tude d\u00e9montre que la constipation chronique peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 des maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives. A contrario, la diarrh\u00e9e accro\u00eet le risque d'atteinte h\u00e9patique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-etude-un-bon-transit-est-gage-de-bonne-sante-103154080"
    },
    {
        "title": "D'o\u00f9 vient la mauvaise odeur corporelle des jeunes m\u00e8res?",
        "summary": "Apr\u00e8s une grossesse, tout change: il y a non seulement l'arriv\u00e9e du b\u00e9b\u00e9, mais aussi l'apparition de mauvaises odeurs corporelles, constat\u00e9e par un grand nombre de femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/odeur-d-oignons-d-ou-vient-la-mauvaise-odeur-corporelle-des-jeunes-mamans-103151974"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi reconna\u00eet-on un menteur?",
        "summary": "Selon des chercheurs, certains signes permettent d'affirmer qu'une personne dit la v\u00e9rit\u00e9 ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-a-quoi-reconnait-on-un-menteur-103149901"
    },
    {
        "title": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb, un retour \u00e0 l'\u00e9tat naturel du pied",
        "summary": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb sont cens\u00e9es \u00eatre plus saines et assurer une d\u00e9marche plus naturelle. Un orthop\u00e9diste d\u00e9crit les avantages et les inconv\u00e9nients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-chaussures-barefoot-un-retour-a-l-etat-naturel-du-pied-103146762"
    },
    {
        "title": "Retour imminent du jean skinny",
        "summary": "Si l'on se fie aux collections automne-hiver 2024, il est fort probable que le jean skinny fasse son retour. Mais comment le porter?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-baggy-c-est-fini-retour-imminent-du-jean-skinny-103159324"
    },
    {
        "title": "Tops et flops des uniformes des Jeux olympiques",
        "summary": "Les tenues que porteront les athl\u00e8tes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par de grands cr\u00e9ateurs de mode. Donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-tops-et-flops-des-uniformes-des-jeux-olympiques-103153789"
    },
    {
        "title": "Le look de Sam Smith: de l'envol \u00e0 la d\u00e9mesure",
        "summary": "Le chanteur britannique se produit mercredi \u00e0 Nyon. Retour en images sur une carri\u00e8re dont le style exprime l'identit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-le-look-de-sam-smith-de-l-envol-a-la-demesure-103154082"
    },
    {
        "title": "La robe de mari\u00e9e est transparente en 2024",
        "summary": "Que portent les mari\u00e9es cette ann\u00e9e pour le jour J? Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une styliste quelles \u00e9taient les robes en vogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-experte-les-robes-de-mariees-est-transparente-en-2024-103150005"
    },
    {
        "title": "Ces petites localit\u00e9s suisses sont de v\u00e9ritables p\u00e9pites",
        "summary": "Bremgarten au lieu de Berne, Laufon au lieu de Lugano: nous avons fait une compilation de cinq petites destinations suisses qui ont plus \u00e0 offrir qu'on ne le pense.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-ces-petites-localites-suisses-sont-de-veritables-pepites-103153623"
    },
    {
        "title": "Le Sentier de l\u2019amour des Cinque Terre rouvre au public",
        "summary": "Douze ans apr\u00e8s un \u00e9boulement qui l'avait rendue impraticable, \u00abla promenade la plus romantique du monde\u00bb sera \u00e0 nouveau accessible aux marcheurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-le-sentier-de-lamour-des-cinque-terre-rouvre-au-public-103155770"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, les sports se vivent \u00e0 l'h\u00f4tel, au resto et au mus\u00e9e",
        "summary": "La mythique piscine de Molitor, un skatepark et un terrain de basketball cr\u00e9\u00e9s par des artistes. La capitale fran\u00e7aise regorge d'\u00e9tablissements o\u00f9 pratiquer un sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-natation-a-lhotel-skate-au-musee-escalade-au-resto-des-adresses-olympiques-a-paris-103151523"
    },
    {
        "title": "L'amour \u00e0 la plage, \u00e0 vos risques et p\u00e9rils",
        "summary": "Un rapport sexuel dans l'espace public peut vous co\u00fbter cher et m\u00eame vous envoyer en prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ebats-amoureux-l-amour-a-la-plage-a-vos-risques-et-perils-103152129"
    },
    {
        "title": "Pour gagner du temps, elles passent des heures dans la salle de bains",
        "summary": "Pour \u00eatre parfaites tous les jours, des jeunes femmes adoptent le principe du \u00abHigh Maintenance to be Low Maintenance\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/optimisation-du-temps-pour-gagner-du-temps-elles-passent-des-heures-dans-la-salle-de-bain-103154576"
    },
    {
        "title": "Elles donnent le b\u00e2ton pour se faire battre sur TikTok",
        "summary": "\u00abSuis-je aveugle?\u00bb Telle est la question pos\u00e9e par des jeunes femmes sur TikTok. Le but: savoir ce qui cloche sur le plan physique. Et elles sont pr\u00eates \u00e0 encaisser des commentaires blessants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-elles-donnent-le-baton-pour-se-faire-battre-sur-tiktok-103153699"
    },
    {
        "title": "Souffrez-vous de \u00abc\u00e9cit\u00e9 des sourcils\u00bb?",
        "summary": "Des vid\u00e9os \u00e9voquant l'\u00abeyebrow blindness\u00bb circulent sur TikTok. Il ne s'agit pas d'une maladie, mais d'un ph\u00e9nom\u00e8ne qui vous a peut-\u00eatre touch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-phenomene-souffrez-vous-de-cecite-des-sourcils-103150487"
    },
    {
        "title": "Pleins phares sur le maquillage \u00abcoup de soleil\u00bb",
        "summary": "Des influenceuses utilisent du make-up pour imiter un \u00e9ryth\u00e8me solaire. Le trend s'appelle \u00abtanline make-up\u00bb ou \u00absunburn make-up\u00bb",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-de-l-ete-pleins-phares-sur-le-maquillage-coup-de-soleil-103147990"
    },
    {
        "title": "Que faire contre la chaleur accablante dans un logement",
        "summary": "Les pi\u00e8ces mal isol\u00e9es ou les appartements situ\u00e9s sous les combles peuvent se transformer en fournaise. Pour \u00e9viter cela, nous avons demand\u00e9 conseil \u00e0 une experte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mansardes-que-faire-contre-la-chaleur-accablante-dans-un-logement-103154742"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9gayacht sera plus grand que le Titanic",
        "summary": "L'Ulyssia prendra la mer en 2028. Il comptera \u00e0 bord des locataires \u00e0 demeure qui auront la possibilit\u00e9 de fa\u00e7onner leur appartement \u00e0 leur image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-etablie-en-suisse-ce-megayacht-sera-plus-grand-que-le-titanic-103153816"
    },
    {
        "title": "La riche histoire de six gratte-ciel \u00e0 l'abandon",
        "summary": "Ces tours ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2ties en Am\u00e9rique ou en Asie, mais elles ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es \u00e0 la suite d'une guerre ou d'une crise \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/batiments-desaffectes-la-riche-histoire-de-six-gratte-ciel-a-l-abandon-103150549"
    },
    {
        "title": "Ils lavent les fruits et les l\u00e9gumes dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Ces vid\u00e9os font fureur sur TikTok et Instagram. Un fabricant d'\u00e9lectrom\u00e9nager d\u00e9conseille de placer des produits alimentaires dans un lave-vaisselle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fou-ou-malin-ils-lavent-les-fruits-et-legumes-au-lave-vaisselle-103147377"
    },
    {
        "title": "Pour ne pas suer, \u00e9vitez ces aliments!",
        "summary": "Le caf\u00e9 frapp\u00e9 et les frites font partie des aliments \u00e0 \u00e9viter si l'on ne veut pas transpirer \u00e0 grosses gouttes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pour-ne-pas-suer-evitez-ces-aliments-103150865"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs que tout le monde commet en utilisant de l'huile",
        "summary": "Les b\u00e9n\u00e9fices d'une huile alimentaire disparaissent si elle est consomm\u00e9e \u00e0 mauvais escient ou si elle est chauff\u00e9e \u00e0 une temp\u00e9rature excessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-utiliser-avec-parcimonie-les-huiles-les-plus-appreciees-ne-sont-pas-les-plus-saines-103149797"
    },
    {
        "title": "Comment boire au goulot avec un bouchon solidaire",
        "summary": "Sur Instagram, une vid\u00e9o montre la bonne fa\u00e7on de d\u00e9visser les nouveaux\u00a0 bouchons des bouteilles en plastique pour boire sans \u00eatre g\u00ean\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-boire-au-goulot-avec-un-bouchon-solidaire-103146588"
    },
    {
        "title": "Le yaourt, produit sain ou bombe de sucre?",
        "summary": "Nature, grec, skyr... quel yaourt est le plus sain? Une nutritionniste d\u00e9taille les particularit\u00e9s de chacun pour nous aider \u00e0 faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dieteticienne-le-yaourt-produit-sain-ou-bombe-de-sucre-103145779"
    },
    {
        "title": "Neuf hypercars immatricul\u00e9es en Suisse depuis janvier",
        "summary": "Le march\u00e9 helv\u00e9tique des supercars et hypercars est en plein essor. Voici une compilation de neuf bolides hors de prix d\u00e9sormais en circulation en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perles-rares-neuf-hypercars-immatriculees-en-suisse-depuis-janvier-103151455"
    },
    {
        "title": "Les cyclistes ne doivent-ils pas s'arr\u00eater aux passages pi\u00e9tons?",
        "summary": "Les deux-roues ne font pas toujours bon m\u00e9nage avec les pi\u00e9tons. Pr\u00e9cisons qui a la priorit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-les-cyclistes-ne-doivent-ils-pas-s-arreter-aux-passages-pietons-103150980"
    },
    {
        "title": "Le roadster de Mercedes-AMG est un vrai petit bijou",
        "summary": "Avec la\u00a0Mercedes-AMG SL 63 4MATIC+ Manufaktur Golden Coast, le pr\u00e9parateur \u00e9l\u00e8ve l'art de la fabrication automobile \u00e0 un autre niveau et propose un vrai petit bijou en \u00e9dition strictement limit\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/edition-limitee-le-roadster-de-mercedes-amg-est-un-vrai-petit-bijou-103147798"
    },
    {
        "title": "Comprenez-vous ces signes du bras et de la main?",
        "summary": "La r\u00e9gulation du trafic par des gestes est rare. On a vite fait d'oublier ce que signifie tel ou tel signe. Petit r\u00e9capitulatif des r\u00e8gles et des personnes autoris\u00e9es \u00e0 r\u00e9guler la circulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-du-trafic-comprenez-vous-ces-signes-du-bras-et-de-la-main-103146570"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets en loge pour la soir\u00e9e Urban lors du Venoge Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la soir\u00e9e Urban lors Venoge Festival qui aura lieu du 14 ao\u00fbt \u00e0 Penthaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-en-loge-pour-la-soiree-urban-lors-du-venoge-festival-103158464"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour Coldplay \u00e0 Munich, voyage et h\u00f4tel inclus",
        "summary": "Le 15 ao\u00fbt 2024, Coldplay monte sur sc\u00e8ne \u00e0 Munich. Tu as ici la possibilit\u00e9 de gagner deux billets, le voyage et l'h\u00f4tel sont pris en charge!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-coldplay-a-munich-voyage-et-hotel-inclus-103155198"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le Venoge Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le Venoge Festival qui aura lieu du 14 au 17 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Penthaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-venoge-festival-103098779"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Les g\u00e9ants de la tech rendent des comptes",
        "summary": "Les r\u00e9sultats trimestriels de Google, Microsoft et Amazon, bien que sup\u00e9rieurs aux attentes, ont d\u00e9\u00e7u des investisseurs f\u00e9briles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/investissements-dans-l-ia-les-geants-de-la-tech-rendent-des-comptes-647409709531"
    },
    {
        "title": "Le chef du Hamas enterr\u00e9 au Qatar, la riposte se pr\u00e9pare",
        "summary": "Apr\u00e8s des fun\u00e9railles en Iran o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9, Isma\u00efl Haniyeh doit \u00eatre enterr\u00e9 vendredi au Qatar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moyen-orient-le-chef-du-hamas-enterre-au-qatar-la-riposte-se-prepare-967771172927"
    },
    {
        "title": "La cheffe de l\u2019opposition appelle \u00e0 manifester samedi",
        "summary": "Maria Corina Machado a \u00e9crit jeudi une tribune o\u00f9 elle dit \u00abcraindre pour (sa) vie\u00bb et \u00eatre forc\u00e9e de \u00abse cacher\u00bb, et appelle \u00e0 manifester samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-la-cheffe-de-l-opposition-appelle-a-manifester-samedi-268965789584"
    }
]