[
    {
        "title": "Lesbiennes expuls\u00e9es d'un bar: elles gagnent en justice",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/c156ef3c-440c-4447-9e7b-e8f95b98d91c.png?s=e232a7ad89d58d1baf1808399208e7ff\" /><br />Deux femmes ont accus\u00e9 le personnel d'un \u00e9tablissement de les avoir expuls\u00e9es en raison de leur orientation sexuelle. Un argumentaire qui a convaincu le parquet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066615"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mentie, la rumeur de la mort du roi Charles ne faiblit pas",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/ae58ad36-22c2-4b12-9657-23f7f7df6e17.jpeg?s=a1bedbc72884b57f11467060282ca6e2\" /><br />Ce fake, qui serait parti de Russie, a contraint plusieurs ambassades britanniques \u00e0 communiquer sur les r\u00e9seaux sociaux. Avec un r\u00e9sultat mitig\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067051"
    },
    {
        "title": "Zurich a encore eu le dernier mot face au HC Bienne",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/accb1746-5da8-4898-b31c-233bc7fed43f.jpeg?s=f3b80de1770d644427727592bd59a4fb\" /><br />Vainqueur 1-3 de l\u2019acte II des quarts de finale, les Zurichois ont battu le HC Bienne \u00e0 l\u2019usure. C\u2019est 2-0 dans la s\u00e9rie en faveur du ZSC. Troisi\u00e8me manche mercredi \u00e0 Zurich.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/367808642050"
    },
    {
        "title": "Adieux \u00e9mouvants aux fr\u00e8res de cord\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/5742a754-8304-4a3e-bcce-3c4c19946bb0.jpeg?s=5528be1559c25da04bd0d16940b2efc3\" /><br />Les fun\u00e9railles des trois gar\u00e7ons enlev\u00e9s \u00e0 la vie le 10 mars dernier \u00e0 la T\u00eate Blanche ont r\u00e9uni des centaines de personnes, ce lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066973"
    },
    {
        "title": "Nouvelles images de la princesse Kate, souriante, avec William",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/d2e85e13-0471-49ed-8079-bfeaad6a955b.jpeg?s=0ed882a7fa554059f82d5894113c48e4\" /><br />La princesse a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue samedi devant un march\u00e9 de produits fermiers locaux, \u00e0 Windsor. De quoi faire taire les rumeurs sur sa disparition depuis son op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221388352935"
    },
    {
        "title": "Venoge renonce mais Sion s\u2019accroche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/a0d5d622-f4e9-48b1-af6b-b997b3eb7e4e.jpeg?s=7c980f3067a936456e4d1de73ca93f91\" /><br />Le Venoge Festival a annonc\u00e9 lundi sa programmation 2024. \u00c0 l\u2019instar de Pal\u00e9o, certains d\u00e9plorent le manque de musique rock. Pourquoi donc les festivals renoncent \u00e0 ce genre l\u00e9gendaire?\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066874"
    },
    {
        "title": "Atterrissage d'urgence \u00e0 Rhodes pour un vol Francfort - Duba\u00ef",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/a624fa56-672c-4918-a894-0d455d7e53a2.jpeg?s=c0e8586dc7396a650c9e6176bd54b128\" /><br />\u00c0 la suite d'un probl\u00e8me technique, un appareil de Lufthansa a d\u00fb effectuer une man\u0153uvre d'urgence mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067050"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Bern \u00e9lu dans son village avec 97% des voix",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/f06e41f9-0046-4611-9470-6d4052459cab.jpeg?s=f33dbbb6d9bfecbf2556fac44ab2322e\" /><br />Le c\u00e9l\u00e8bre animateur briguait un poste au conseil municipal de&nbsp;Thiron-Gardais, o\u00f9 il vit depuis 2013. Il veut promouvoir le patrimoine de sa commune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067022"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019origine de tensions dans le vestiaire du Real Madrid",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/0d7d4dd1-75ed-48d4-8d73-02f470f10736.jpeg?s=5b600d9fb5ec13009c5e13644ef0f98a\" /><br />Alors que Kylian Mbapp\u00e9 devrait vraisemblablement s\u2019engager en faveur du Real Madrid, cet \u00e9t\u00e9, le crack de Bondy ferait d\u00e9j\u00e0 beaucoup parler au sein du vestiaire madril\u00e8ne. Une potentielle comparaison avec Erling Haaland a enflamm\u00e9 la toile, ces derni\u00e8res heures. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066897"
    },
    {
        "title": "\u00abPapa, si tu la tues, comment vas-tu faire avec le corps?\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/5e6e8a24-04a3-4abd-879c-604bf8463cf7.avif?s=a178c89114c931cfbfce84def3aa1d13\" /><br />Un homme est jug\u00e9 pour tentative d'assassinat sur sa ma\u00eetresse. Pendant ses m\u00e9faits, il \u00e9changeait&nbsp; avec sa femme et son fils vivant au Br\u00e9sil. Il encourt 15 ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066516"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez \u00e0 quoi Karl Lagerfeld va ressembler \u00e0 l'\u00e9cran",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/f631ec31-edbe-40b1-b7d0-7731631e7640.jpeg?s=689c7e2e9f429a983bc49fba3622030e\" /><br />\u00c0 partir du 7 juin 2024, la plateforme proposera un biopic en 6 \u00e9pisodes consacr\u00e9 \u00e0 l'illustre couturier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066713"
    },
    {
        "title": "L'ado agress\u00e9 par un homme drogu\u00e9 toujours dans le coma",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/ac254528-740d-47bf-85f9-0819403e52e6.png?s=ef5e45e8d8449538e014e92a3e749c2c\" /><br />Le gar\u00e7on de 12 ans, qui a subi un grave traumatisme cr\u00e2nien la semaine derni\u00e8re, ne s'est toujours pas r\u00e9veill\u00e9. La tante de la victime d\u00e9crit la brutalit\u00e9 de l'attaque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066532"
    },
    {
        "title": "Entre Moscou et Paris, comment les m\u00e9dias disent tout et son contraire",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/abfc0be3-66dd-4afd-8821-94798f3e945f.jpeg?s=5a576ee41226e8dc0779ce75ea03093e\" /><br />Vladimir Poutine a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu avec plus de 87% des voix dimanche \u00e0 la t\u00eate de la Russie. Si les m\u00e9dias occidentaux d\u00e9noncent une \u00e9lection sur mesure, la presse russe ne mentionne m\u00eame pas ses opposants.\n(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista - Lauriane Chautems)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066757"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t \u00abplus rien en mati\u00e8re de protection des locataires\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/eb4c53a9-0db2-4ad8-bd50-bd6fa650e6d5.jpeg?s=e710d1fd4dace8f159ace63398e46895\" /><br />Plusieurs associations s'inqui\u00e8tent de tours de vis en mati\u00e8re de d\u00e9fense des locataires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066919"
    },
    {
        "title": "Souverain, Fribourg-Gott\u00e9ron fait le break \u00e0 Lugano",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/6ec216d4-cb73-45f8-a6d8-2d9cd70b13bc.jpeg?s=5ee4794db1bc3c59bb033753874c753b\" /><br />Les Dragons ont ais\u00e9ment remport\u00e9 l\u2019acte II du quart de finale des play-off contre les Tessinois (1-4). Ils m\u00e8nent d\u00e9sormais 2-0 dans la s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/393308485314"
    },
    {
        "title": "Joueurs d'e-sport hack\u00e9s en direct, comp\u00e9tition report\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/5b0170dc-5265-489b-b994-f5aea1c919ca.png?s=b46ec95c41a028b955b4eb6a4c79102f\" /><br />Lors de la finale nord-am\u00e9ricaine du jeu \u00abApex Legends\u00bb, deux comp\u00e9titeurs ont vu appara\u00eetre des outils de triche sur leurs \u00e9crans. Les organisateurs ont annul\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066776"
    },
    {
        "title": "Banksy confirme \u00eatre l\u2019auteur d\u2019une nouvelle fresque murale",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/aee368c0-b699-482a-9bfd-0035f9ae7d15.jpeg?s=9b3229ecb39f7877a4cf3a8382e17686\" /><br />Les gens viennent de pr\u00e8s et de loin pour voir la nouvelle fresque murale de Banksy qui est apparue dans le nord de Londres. Revendiqu\u00e9e par l\u2019\u00e9nigmatique artiste de rue, elle se trouve derri\u00e8re un arbre d\u00e9pourvu de feuilles. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066853"
    },
    {
        "title": "Il ravage l'int\u00e9rieur d'un bistrot pendant deux heures",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/e94487a2-8485-4be4-8fae-ead513294402.png?s=45e533615e410b7f392dd1104d4ca865\" /><br />Un individu a d\u00e9moli l'H\u00f4tel de la Gare \u00e0 Porrentruy dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. La police l'a arr\u00eat\u00e9. Les d\u00e9g\u00e2ts se montent \u00e0 100'000 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066914"
    },
    {
        "title": "La police arr\u00eate un violeur en pleine action \u00e0 Domodossola",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/dc56981b-a014-416c-af16-ac0e2c2b7c0b.jpeg?s=0e70cb3180d549812bc6b8e3b0a42fed\" /><br />Les Carabinieri ont interpell\u00e9 un homme de 26 ans \u00e0 la gare de la ville italienne alors qu'il \u00e9tait en train de violer une SDF de 60 ans. Il s'en \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pris \u00e0 elle une semaine plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066810"
    },
    {
        "title": "L'EuroAirport \u00e9vacu\u00e9 pour la troisi\u00e8me fois en quatre jours",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/fd1941ea-16ee-4ef3-aa17-cf8881872950.avif?s=eb55bd003f8d7033327dcf233e39f3c1\" /><br />La patience des voyageurs de l'a\u00e9roport B\u00e2le-Mulhouse-Fribourg est mise \u00e0 rude \u00e9preuve ces derniers jours: une troisi\u00e8me alerte \u00e0 la bombe a eu lieu lundi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066938"
    },
    {
        "title": "Ses sc\u00e8nes hot film\u00e9es par son fils ne l'ont pas g\u00ean\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/b23f96c4-51b2-46b9-9e57-125628bc17dd.jpeg?s=c82b177f893cb8991f0b29da49d87ae5\" /><br />Elizabeth Hurley a tourn\u00e9 d\u00e9nud\u00e9e dans un film r\u00e9alis\u00e9 par son gar\u00e7on, Damian. Cela ne lui a pos\u00e9 aucun probl\u00e8me, bien au contraire...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066604"
    },
    {
        "title": "Pourquoi devient-on si agressif et vulgaire au volant?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/9310edc1-82b9-427a-852a-97722b40a10d.jpeg?s=f33d17400a886f8e0191959d4420609c\" /><br />Ce lundi commence la semaine internationale de la courtoisie au volant. L'occasion de comprendre pourquoi certains peuvent litt\u00e9ralement \u00abp\u00e9ter les plombs\u00bb quand ils conduisent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066724"
    },
    {
        "title": "L'albanais d\u00e9tr\u00f4ne le portugais pour la premi\u00e8re fois en dix ans",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/4c60d736-a4ea-4b13-bdf1-78cb57570e51.jpeg?s=b051ff4bcd5aa84709ccd502690ae876\" /><br />Selon une enqu\u00eate de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, plus de personnes parlent l'albanais que le portugais en Suisse. Une premi\u00e8re, depuis au moins dix ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066742"
    },
    {
        "title": "Personne ne veut garantir la gigantesque amende de Trump",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/d3b98c86-0ac9-4da5-8ad9-4a72c236ff9f.jpeg?s=5a5d721ce6153cbfe848c28918c0b7b8\" /><br />Il semble impossible d'obtenir une caution judiciaire pour 454 millions de dollars. Donald Trump devra donc payer la somme int\u00e9grale lundi prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066934"
    },
    {
        "title": "Il sort son arme sur une plage bond\u00e9e et s\u2019enfuit dans l\u2019eau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/e56fbb42-8953-43e7-9b25-f601117f048e.jpeg?s=01fd49b3dff2acc1a0612eb408e32b88\" /><br />Un adolescent a sorti son arme sur une plage en Floride. Apr\u00e8s une course-poursuite, le jeune homme s\u2019est finalement rendu aux policiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066675"
    },
    {
        "title": "Des jeunes r\u00e9clamant justice pour Wanys attaquent un commissariat",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/e5813e03-57a7-4293-b577-df3322280e31.jpeg?s=dbf63ad40e4823a3eb13c91da9871501\" /><br />Un commissariat de La Courneuve, dans la banlieue parisienne, a \u00e9t\u00e9 la cible dimanche soir de nombreux tirs de mortiers, de feux d\u2019artifice et de divers projectiles. Ces incidents sont survenus quatre jours apr\u00e8s la mort de Wanys, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une course-poursuite \u00e0 Aubervilliers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066554"
    },
    {
        "title": "\u00abNous l\u2019avons contourn\u00e9e, mais pas de pr\u00e8s. On dirait qu\u2019elle va exploser\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/16/20175c77-9d4f-4265-8dc9-e9df5439b7fa.jpeg?s=31fad408c5508e8eac96dcc23f2b5510\" /><br />Jeudi pass\u00e9, Dag Rydland a film\u00e9 une sc\u00e8ne incroyable alors qu\u2019il partait p\u00eacher dans le nord de la Norv\u00e8ge. Une \u00e9norme baleine \u00e0 bosse gonfl\u00e9e flottait \u00e0 la surface. (Facebook/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103065064"
    },
    {
        "title": "L\u2019activit\u00e9 originale \u00e0 faire avec votre moiti\u00e9 lors d\u2019un voyage au Japon",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/631cfb01-1f59-4254-bb34-e023687abb2e.jpeg?s=850e33f0f83f70daade6254d3dd8457c\" /><br />Un couple de touristes a travers\u00e9 Shibuya \u00e0 Tokyo, au Japon, \u00e0 bord de karts, comme le montre une vid\u00e9o post\u00e9e sur TikTok.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064114"
    },
    {
        "title": "Les aides de la Ville de Lausanne se sont \u00e9lev\u00e9es \u00e0 17 millions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/d450f2dd-ee28-41fa-a377-94bc2b181ecd.jpeg?s=3108a42f6e545a9bc02918a2a5c6ebf3\" /><br />La Municipalit\u00e9 lausannoise a dress\u00e9 le bilan des mois Covid, lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066869"
    },
    {
        "title": "L'Etat parie sur les priv\u00e9s pour replacer les ch\u00f4meurs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/53884af5-3a86-4d23-b740-982aae97ab3a.jpeg?s=c6850af4a33df5b8bd4b62821c185770\" /><br />Le Canton veut renforcer les micro-formations et la collaboration avec les entreprises, pour que les demandeurs d'emploi r\u00e9pondent mieux aux besoins de l'\u00e9conomie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066764"
    },
    {
        "title": "Colis suspect dans le quartier des Nations",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/e805350e-3141-476c-acfb-7f67f1ee576b.jpeg?s=c0f61fd3368e55be3c112e2ae33061cf\" /><br />La circulation a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9e lundi apr\u00e8s-midi afin que les forces de l'ordre proc\u00e8dent \u00e0 la s\u00e9curisation des lieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066884"
    },
    {
        "title": "Une voiture finit sur le toit sur l'autoroute",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/06e2bc19-1eb2-42af-ab20-f0800a4b1c59.jpeg?s=83de06cd979e0b87038ae20b247c95fd\" /><br />Un accident de la circulation a eu lieu lundi apr\u00e8s-midi, sur l'A1, en direction d'Avenches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066840"
    },
    {
        "title": "Pilule abortive: facile d'en acheter sur TikTok mais ill\u00e9gal",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/5c266e22-7966-4e56-bb9c-eea03b8e289f.jpeg?s=4576d54f9fa0da3df16c7fff3eab6b71\" /><br />De plus en plus de personnes se tournent vers les r\u00e9seaux sociaux pour se procurer des m\u00e9dicaments d'interruption de grossesse. Ill\u00e9gal et dangereux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066607"
    },
    {
        "title": "Affaire CarPostal: sept anciens employ\u00e9s condamn\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/024f6f8c-1102-4487-b446-e5a13ddd36f7.jpeg?s=7f05b7a74d38b8543830517af57ab0ad\" /><br />Les personnes concern\u00e9es \u00e9chappent \u00e0 la prison mais les amendes prononc\u00e9es sont sal\u00e9es dans l'affaire des fraudes aux subventions de la Conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066878"
    },
    {
        "title": "Zurich teste \u00e0 son tour la distribution contr\u00f4l\u00e9e de cannabis",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/e0ccdef4-3011-45cd-ad03-0849370e45a8.jpeg?s=613c49cdabba258afb87c1ed82d1ac4e\" /><br />Quelque 7500 personnes dans 34 communes du canton vont pouvoir acheter et consommer du cannabis l\u00e9galement d\u00e8s le d\u00e9but du mois de mai dans le cadre d'une \u00e9tude. Il s'agit de la plus grande du genre en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066761"
    },
    {
        "title": "La terre a trembl\u00e9 au Tessin",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/776ff80f-1f05-404a-b9dc-07939d143dc0.png?s=ece75bbecb04ee3e553cc86967ab96d3\" /><br />L'\u00e9picentre d'un s\u00e9isme d'une magnitude de 3,1 sur l'\u00e9chelle de Richter a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 lundi pr\u00e8s de Bosco Gurin (TI).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066891"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl m\u00e8ne une op\u00e9ration sur le plus grand h\u00f4pital de Gaza",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/3349e5d7-4fc4-456f-bfa0-f6947065be51.jpeg?s=ff1ae609c8b339a7f6370dea1f572a2d\" /><br />L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 une op\u00e9ration lundi sur l\u2019h\u00f4pital al-Chifa, le plus grand h\u00f4pital de Gaza, \u00e0 la recherche de \u00abterroristes du Hamas\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/396767428403"
    },
    {
        "title": "Sans mesures urgentes, la famine s\u00e9vira d'ici le mois de mai",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/6e6cacfa-e7ac-41b0-8fc8-5d3e5ad5b78d.jpeg?s=b70ac4f56887d1c1d1f565d46cedf74c\" /><br />Un habitant sur deux dans la bande de Gaza conna\u00eet une situation alimentaire catastrophique, ont pr\u00e9venu lundi les agences sp\u00e9cialis\u00e9es de l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066735"
    },
    {
        "title": "\u00abAujourd\u2019hui, Gaza est le plus grand cimeti\u00e8re \u00e0 ciel ouvert\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/dbe2baa7-a6eb-4a50-950f-4ce818a9c29d.jpeg?s=d9b8719ff9d580e553cf3331a4091a0b\" /><br />La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Kim supervise des tirs d\u2019artillerie pendant la visite de Blinken \u00e0 S\u00e9oul",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/cc6eb187-21db-484f-b924-6d83c0a427ad.jpeg?s=013e5368a5aba1084ef8cfea314ab94e\" /><br />Alors que le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain Antony Blinken est en visite en Cor\u00e9e du Sud, le leader nord-cor\u00e9en a supervis\u00e9 mardi des exercices de tir par des unit\u00e9s d\u2019artillerie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/311874443170"
    },
    {
        "title": "Sanctions de l'UE contre la Russie apr\u00e8s la mort de Navalny",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/d79d1d5f-4f46-4e96-839b-54e6c1198348.jpeg?s=2aae2318f6566867ae1152f54c5246f2\" /><br />Trente personnes, ainsi que plusieurs entit\u00e9s russes, feront l'objet du gel de leurs avoirs et une interdiction de fouler le territoire de l'UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067009"
    },
    {
        "title": "Manifestations et heurts \u00e0 la veille des 100 jours de Milei",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/dbd5ff3e-cf1e-4527-9813-9cb56a88b7af.jpeg?s=b27655bf60e8b2a37bae1aa408ac5927\" /><br />Le pr\u00e9sident argentin est accus\u00e9 de supprimer l'aide aux soupes populaires, affamant les plus pauvres. Les heurts avec la police ont fait des bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066968"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9gion de Soumy sous les bombes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/995c7088-70ea-45dc-bebb-0c96962ec646.jpeg?s=3b9ed3fb0c0f9b43dbc29455dce38c87\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Elu suspendu pour son r\u00f4le d'observateur de l'\u00e9lection russe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/1b362d06-a65f-4096-b539-9b23e1097898.jpeg?s=eff7e527ea0b4571c81c97be72f2dbc5\" /><br />D\u00e9plorant cette \u00abinitiative personnelle\u00bb, le maire d'une localit\u00e9 en Bourgogne a \u00e9cart\u00e9 un de ses conseillers, film\u00e9 dans un bureau de vote \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066908"
    },
    {
        "title": "La texture de la viande de substitution passe un cap",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/d1dd4969-e4dd-48a2-b25a-12dc59b319d9.jpeg?s=8d2fb9f8146c3d690dfa0dbb522c80a2\" /><br />Une start-up fran\u00e7aise a inaugur\u00e9 lundi, sa premi\u00e8re usine, en Alsace. Elle mise sur un proc\u00e9d\u00e9 diff\u00e9rent des autres fabricants de \u00abviandes v\u00e9g\u00e9tales\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066846"
    },
    {
        "title": "Uber condamn\u00e9 \u00e0 verser une lourde compensation aux taxis australiens",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/02af8b42-770d-41e6-9ca2-ca2b392cdab6.jpeg?s=c963d404c88d27fe9e079dadeb05a799\" /><br />Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Un vieil avion de combat suisse embarqu\u00e9 par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/e4bbed0f-d47b-4dec-a964-b93af57fe3bd.jpeg?s=c794a3839d86ff2df3d7c03f7069d6ad\" /><br />Le premier des 22 F-5 Tiger achet\u00e9s par les Am\u00e9ricains en 2020 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 ce lundi. La vente rapportera plus de 32 millions de dollars \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066649"
    },
    {
        "title": "Diminution sans pr\u00e9c\u00e9dent de l'argent liquide en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/ac6a4c1a-c731-430f-a99d-6b17786a3590.jpeg?s=45e86fa59f3f3412ba65bf886a0013b0\" /><br />Quelque 13 millions de billets de 1000 francs ont \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s \u00e0 la BNS, ces derniers mois. Du jamais vu depuis pr\u00e8s de 25 ans. M\u00eame les coupures de 100 et 200 francs n'ont plus la cote.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066518"
    },
    {
        "title": "Mathieu van der Poel prolonge chez Alpecin-Deceuninck",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/06391ae2-4fbc-45d2-9e1f-31ff0ca7f48d.jpeg?s=4ccc26bc908ff4dd634e5faf20934f00\" /><br />Le champion du monde n\u00e9erlandais, \u00e2g\u00e9 de 29 ans, a \u00e9tendu son bail avec l\u2019\u00e9quipe belge jusqu\u2019en 2028.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/971049689743"
    },
    {
        "title": "Dr\u00f4le d\u2019ambiance au d\u00e9but du camp italien",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/a16a0593-dbb1-497d-8fbe-c637e708e17d.jpeg?s=575cb1e10a98c694fa5ff78ae6956a9e\" /><br />Arriv\u00e9 \u00e0 Rome lundi, Francesco Acerbi a d\u00e9j\u00e0 quitt\u00e9 le rassemblement de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Italie. Le d\u00e9fenseur de l\u2019Inter Milan est accus\u00e9 par le Napolitain Juan Jesus de l\u2019avoir insult\u00e9 de \u00abn\u00e8gre\u00bb dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/496518018884"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un coq ou un poulet?\u00bb Nike d\u00e9voile ses maillots 2024",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/d005c2c9-8eb7-4a94-bd54-89a513ad0003.png?s=0af2d1c4890abef0ccc12425193e5583\" /><br />De la France au Portugal en passant par la Cor\u00e9e ou le Br\u00e9sil: de nombreuses \u00e9quipes nationales ont d\u00e9couvert ce lundi leurs maillots pour l\u2019ann\u00e9e 2024. L\u2019\u00e9quipementier est souvent sorti de sa zone de confort, par exemple pour le maillot des Bleus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/875122281940"
    },
    {
        "title": "Les premiers skis de Lara Gut-Behrami \u00e9taient \u00abjurassiens\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/693da52e-7410-4193-82dd-f1134eb89216.jpeg?s=cb4ad1e5070a5b4bb5f3141ec4191870\" /><br />Tr\u00e8s \u00e9mue apr\u00e8s l\u2019exploit de sa fille dimanche \u00e0 Saalbach, Gabriella Gut est bluff\u00e9e par sa forme physique. Et r\u00e9v\u00e8le que les premiers skis de la championne \u00e9taient un cadeau de sa tante jurassienne pour ses 1 an et demi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/331414494558"
    },
    {
        "title": "De snowboardeur professionnel \u00e0 professeur \u00e0 l\u2019EPFZ",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/2c90dac4-5176-4313-b72b-2bfedf15491e.jpeg?s=0337102be52aac2e794291ac85068912\" /><br />Le professeur Johan Gaume a fait partie de la sc\u00e8ne internationale du snowboard. Aujourd\u2019hui, cet ancien professionnel des sports d\u2019hiver explore comment mieux pr\u00e9voir les dangers, comme l\u2019\u00e9boulement de Brienz ou le glissement de terrain de Bondo. Il s\u2019engage aussi en faveur d\u2019une meilleure protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062220"
    },
    {
        "title": "Une communaut\u00e9 de vignerons romands introduit des bouteilles de vin r\u00e9utilisables",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/2bfbdd90-82b9-492c-9512-806a1a4c42e3.jpeg?s=bdbe37bf188e9998c8304b48bc31a346\" /><br />Dans le canton de Vaud, huit viticulteurs et viticultrices veulent bouleverser la fili\u00e8re viticole suisse. Leur objectif: r\u00e9duire de mani\u00e8re significative l\u2019empreinte \u00e9cologique gr\u00e2ce \u00e0 des bouteilles non jetables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061532"
    },
    {
        "title": "Des bus de nuit pour se d\u00e9placer en Europe",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/0fb885a1-d829-41d7-99c3-9954914320fd.jpeg?s=89352be05ede1ae26a4b73072c18e408\" /><br />La start-up zurichoise Twiliner mise sur des bus \u00e0 deux \u00e9tages pour r\u00e9volutionner les voyages sur le Vieux Continent, et donc \u00e9viter les d\u00e9placements en avion sur de courtes distances.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058684"
    },
    {
        "title": "Deux gardiennes prises au pi\u00e8ge avec un gorille dans son enclos",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/bc973bf6-5f2c-41b6-81ed-200aba6ea0c1.png?s=878676d5bda8f51de6fc501e2eb65b29\" /><br />Un incident surr\u00e9aliste est survenu en octobre dernier dans un zoo texan. Les images, publi\u00e9es vendredi dernier sur TikTok, font froid dans le dos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062714"
    },
    {
        "title": "Ce veau \u00e0 deux t\u00eates d\u00e9fie les lois de la nature",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/b5f5bfae-64c7-4330-9bf9-f5ea4ee3bb5c.jpeg?s=22ab4393223c567a6f5f5f857347c4a1\" /><br />N\u00e9e le 27 f\u00e9vrier dans une ferme de Louisiane, une femelle atteinte de polyc\u00e9phalie s'accroche \u00e0 la vie, faisant mentir les statistiques.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059445"
    },
    {
        "title": "Effray\u00e9 par un accident, un chien court alerter sa pension",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/d323ee6d-541b-477c-b58d-c38b5f0e878d.png?s=4add8a7714a1c79d00efee43bdcfdfde\" /><br />Une chienne a fui les lieux d'un choc routier sans gravit\u00e9 et a parcouru 1,5 kilom\u00e8tre jusqu'\u00e0 un lieu qu'elle connaissait bien pour trouver de l'aide.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058742"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai cru que j'allais me faire scalper par cette ourse\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/55aa7a63-30f6-4326-aea3-e9dea1f920eb.png?s=fb8d313cd818db8188c283618142e23b\" /><br />Une quinquag\u00e9naire a miraculeusement surv\u00e9cu \u00e0 une attaque de plantigrade, mardi en Pennsylvanie. Elle raconte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058611"
    },
    {
        "title": "Kate aurait \u00e9t\u00e9 vue en public et en forme, mais il y a un mais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/6978b9cf-454b-4da7-bbd8-f25c8f5cee98.jpeg?s=b69dea4dd0705778fabadbd9668d3d9d\" /><br />Alors que le \u00abKate Gate\u00bb&nbsp;continue de mettre les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 feu et \u00e0 sang, un tablo\u00efd britannique a tent\u00e9 lundi de rassurer. Sans vraiment convaincre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066594"
    },
    {
        "title": "David Guetta est de nouveau papa",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/59877cc5-2d11-45a7-be32-664e78b35ea8.jpeg?s=7f9b7f8cba218e966c56c088a0cb2e41\" /><br />\u00c0 56 ans, le DJ fran\u00e7ais a accueilli son troisi\u00e8me enfant, n\u00e9 de sa relation avec sa compagne Jessica Ledon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066581"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019adore faire le clown\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/24e7dbaf-2fe9-4f4d-9aba-768b42dc5026.jpeg?s=b6b45d6448b73078ce23e798e2a362ae\" /><br />Six ans apr\u00e8s \u00abAmerican Crime Story\u00bb, le chanteur Ricky Martin revient faire l'acteur dans une nouvelle minis\u00e9rie d'Apple TV+, \u00abPalm Royale\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064234"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai dit adieu aux personnages d'ados\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/38f79960-a7d9-4882-bfd5-2a20de0f0ac5.jpeg?s=69ec68e6986ac5731328d9a4ec052e59\" /><br />La s\u00e9rie \u00ab13 Reasons Why\u00bb l'a fait conna\u00eetre. Mais \u00e0 31 ans, l'acteur Brandon Flynn compte bien prouver qu'il peut jouer des r\u00f4les de \u00abgrand\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063541"
    },
    {
        "title": "Lily Gasc, chanteuse tranchante et sans aucun filtre",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/cf207db7-71cd-4b26-a143-53dce0fd7ed8.jpeg?s=9fee359320ad0acb73d8b546b44f2444\" /><br />La Vaudoise sort un troisi\u00e8me EP aux couleurs pop. Et son franc-parler vaut le d\u00e9tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064227"
    },
    {
        "title": "\u00abN'importe quelle sc\u00e8ne de Tomorrowland Winter met la pression\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/a22794ff-44b4-4a92-810d-a3764bfabb3d.jpeg?s=a9866a97f623ddacdd477a75593c910e\" /><br />Le DJ Genevois Ewave est pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive au programme du volet hivernal du festival \u00e9lectronique. Il s'y produira aussi avec son nouvel alias.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062798"
    },
    {
        "title": "Le festival de Glastonbury fait la part belle aux femmes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/a3a22bd8-18db-4460-9e9d-160b305be51f.jpeg?s=79ea2639be50189d3f1e956ae5907556\" /><br />Pour son \u00e9dition 2024, du 25 au 30 juin, la manifestation britannique accueillera Dua Lipa, SZA, Shania Twain, PJ Harvey, Cindy Lauper. Mais aussi Coldplay.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063691"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 s'installe dans le country",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/6bc5fd87-120c-4630-a572-63361982de20.jpeg?s=cad703ac3ae4f85692b3bc494d35c0ea\" /><br />L'ancienne membre des Destiny Child's a cr\u00e9\u00e9 la surprise sur les r\u00e9seaux sociaux, apr\u00e8s l'annonce de la sortie de l'acte II de son projet musical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062884"
    },
    {
        "title": "La PS5\u00a0Pro serait un monstre de puissance, d'apr\u00e8s des fuites",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/65cb63ee-7475-4cc2-8150-d49a3cf24568.jpeg?s=ea3ca85b14bcccae30ba963fe02c55a6\" /><br />Sony pourrait sortir en fin d'ann\u00e9e un nouveau mod\u00e8le de PlayStation&nbsp;5 trois fois plus puissant que la version actuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066730"
    },
    {
        "title": "Apple chercherait \u00e0 int\u00e9grer l'IA de Google \u00e0 l'iPhone",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/c11ae120-ba4e-4106-89aa-453cb516e8c4.jpeg?s=69cf8fd7365beb1551861ebd7abbd4fa\" /><br />La marque \u00e0 la pomme pourrait signer un accord important avec Google, pour utiliser son mod\u00e8le de langage d'intelligence artificielle dans son futur syst\u00e8me mobile iOS&nbsp;18.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066548"
    },
    {
        "title": "L'IA de Google joue aux jeux vid\u00e9o aussi bien qu'un humain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/8faacd9a-2962-44b8-aeaa-47471aad7efc.jpeg?s=1d637a746e2b5ee8bcae2a9ea9b7070b\" /><br />DeepMind, division du g\u00e9ant du web, a d\u00e9voil\u00e9 une nouvelle intelligence artificielle capable d'apprendre et r\u00e9aliser des t\u00e2ches dans les jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064212"
    },
    {
        "title": "L'UE s'attaque \u00e0 TikTok et AliExpress",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/41fbf764-e644-4c53-a141-5d36f4673612.jpeg?s=68ef585fb72b9955eb1ea839b718ada5\" /><br />Bruxelles continue un vaste tour de vis contre plusieurs grandes plateformes en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063682"
    },
    {
        "title": "Une campagne exaltante au service d\u2019un futur souverain",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/4dabda49-292c-4704-a5a2-534a8340661a.jpeg?s=c527b8e9627112d08a9960337f3260c3\" /><br />\u00abUnicorn Overlord\u00bb invite les joueurs \u00e0 s\u2019emparer du tr\u00f4ne lors d\u2019une croisade palpitante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063403"
    },
    {
        "title": "\u00abOn vend plus de maillots que pas mal de clubs de foot de L1\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/b03b66c7-6cc0-4bf2-a017-6d11e5944d61.jpeg?s=cfcda979d7611475d27027936d977a20\" /><br />L\u2019\u00e9quipe Vitality a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 une d\u00e9cennie de succ\u00e8s l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e. Interview avec son cofondateur, Nicolas Maurer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061547"
    },
    {
        "title": "Beau de loin mais loin d\u2019\u00eatre beau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/f2aca107-1945-44a7-bd56-281ef586ef2e.jpeg?s=85f042c41235593879cd59c1e47f869a\" /><br />Square Enix livre, avec \u00abRebirth\u00bb,la deuxi\u00e8me partie de la trilogie de son remake de \u00abFinal Fantasy VII\u00bb, sorti le si\u00e8cle dernier.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058497"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9ditions d\u2019enfer en vieux break pourri",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/98b35cbf-2a05-4a9c-b801-2b0216929955.jpeg?s=94ec374eda30ffeeee6222bb9700e5c8\" /><br />Avec son concept rafra\u00eechissant r\u00e9unissant plusieurs genres, \u00abPacific Drive\u00bb va happer les joueurs dans sa zone d\u2019inconfort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053253"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Camille Cottin sera ma\u00eetresse de c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/c3e5f930-d340-4b41-8855-4284a28b12ac.jpeg?s=6305c1c79edc9794b3ac3392f638206a\" /><br />La Fran\u00e7aise sera aux commandes du 77e Festival de Cannes. Elle succ\u00e8de ainsi \u00e0 l'actrice et chanteuse fran\u00e7aise Chiara Mastroianni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064219"
    },
    {
        "title": "L'interpr\u00e8te d'Anakin Skywalker plac\u00e9 en h\u00f4pital psychiatrique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/26/bc656970-394b-41fd-830c-72c74a606697.jpeg?s=daf368bacf734ad205a55e969806adfc\" /><br />La m\u00e8re de Jake Lloyd a expliqu\u00e9 que son fils, devenu star \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans, souffre de troubles psychiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062660"
    },
    {
        "title": "Un personnage embl\u00e9matique va faire son retour dans \u00abScream 7\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/0841872b-66f2-48bb-8a66-0e34e75992b2.jpeg?s=65397c7370bac83f6c40f5df3e80453c\" /><br />Pr\u00e9sente dans les cinq premiers volets de la saga horrifique, l'actrice qui revient a partag\u00e9 une photo du script du prochain film sur son compte Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062724"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'aurai toute ma vie Maurice Ravel avec moi\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/e8b10912-71f9-4f1a-9d69-add40157d6d9.jpeg?s=de73f30f4fe860605b33ca2c955f694a\" /><br />\u00c0 l'affiche du film \u00abBol\u00e9ro\u00bb, Raphael Personnaz incarne avec brio le c\u00e9l\u00e8bre compositeur. Un personnage d'exception dont l'acteur fran\u00e7ais se sent proche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061836"
    },
    {
        "title": "L'orgasme ne doit pas \u00eatre \u00e0 sens unique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/353e46a0-c653-4148-99e1-eb7049064023.jpeg?s=2faf40e9425e97ded103b0a3a1e31222\" /><br />Ce n'est pas la taille du p\u00e9nis, mais la technique qui est d\u00e9terminante pour la qualit\u00e9 d'un rapport sexuel. Explications d'une sexologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061887"
    },
    {
        "title": "Les mots \u00e0 ne jamais prononcer (m\u00eame lors d'une dispute)",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/3eb94a7e-7359-4a79-b814-57f9d9d0965e.jpeg?s=725b0ab3731d46deb99e166640eea079\" /><br />Il n'y a pas de relations sans accrochages. Ce qui est d\u00e9cisif, c'est la mani\u00e8re de les g\u00e9rer. Certaines phrases laissent des traces d\u00e9finitives. Il faut les \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059537"
    },
    {
        "title": "Sommeil r\u00e9parateur: oubliez les id\u00e9es re\u00e7ues",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/165544eb-d454-4928-a9a9-b37a80b9ba40.jpeg?s=592618cc98514d6c4bbd08ce19e990bb\" /><br />Toutes sortes de th\u00e9ories sur le sommeil sont plus ou moins s\u00e9rieuses. Trions le vrai du faux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058112"
    },
    {
        "title": "Est-ce mauvais de croiser les jambes?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/f2ea4625-5e1b-4d72-b3c2-65c6799777ee.jpeg?s=c84e3eaa77e5c01ce140d2785516907c\" /><br />Un grand nombre de personnes croisent automatiquement les jambes en s'asseyant et trouvent cela confortable. Cette position est-elle risqu\u00e9e?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057993"
    },
    {
        "title": "La veste se porte d\u00e9sormais \u00e0 m\u00eame la peau",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/0bd5a9e7-8509-47c0-9e63-be08160032bd.jpeg?s=d7452ffd0c7e475629cc6ca48d75f5d5\" /><br />Top et chemisier passent \u00e0 la trappe. Cette saison, on imite des it-girls comme Emily Ratajkowski et Joan Smalls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066557"
    },
    {
        "title": "La queue de cheval la plus ch\u00e8re du monde",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/59b47cca-7a08-4890-badc-67764bcf1fbe.jpeg?s=f9a073bc9f458262fb00fcbe3c6f1983\" /><br />Cette coiffure peut valoir une fortune, si on la sublime avec des accessoires de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062016"
    },
    {
        "title": "Tops et flops des stars aux Oscars 2024",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/b3620951-0ce7-4cbf-8c01-dee7c56dad37.jpeg?s=79a45dad719b7f71280871c656327673\" /><br />La 96e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars a eu lieu \u00e0 Los Angeles dimanche. Les stars, habill\u00e9es par les grands couturiers, ont foul\u00e9 le tapis rouge du Dolby Theatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061163"
    },
    {
        "title": "Le Swipe Bag de Coperni fait le buzz",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/0f8d43e3-cced-4344-a6c0-a2e17ab2707f.jpeg?s=213c4e8a34bda6641811c0cd0e99f365\" /><br />Un sac fait de rien... C'est ce qu'a pr\u00e9sent\u00e9 la marque Coperni lors de la Fashion Week de Paris. La fabrication de ce nouvel accessoire tr\u00e8s en vogue, fait d'air et de verre, repose sur la technologie de la NASA.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058728"
    },
    {
        "title": "P\u00e2ques 2024: les 10 destinations pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Suisses",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/dd9d722f-ed24-4f22-91fa-ddac4b2bbd3e.jpeg?s=201e503f77572de68f008e0cfa79a28f\" /><br />Booking.com publie les classements des pays ainsi que des villes \u00e0 l'\u00e9tranger et en Suisse o\u00f9 les voyageurs ont envie d'aller au printemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063660"
    },
    {
        "title": "Comment voyagent les stars et les personnes fortun\u00e9es",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/12/12bedeac-504c-4981-900b-6b497bed0de0.jpeg?s=89d6228d3b87237ada0d8b1ad2488487\" /><br />Rob DelliBovi, agent \u00e9tabli \u00e0 New York, compte plus de&nbsp;mille personnes c\u00e9l\u00e8bres et fortun\u00e9es parmi ses clients. Il nous r\u00e9v\u00e8le leurs souhaits les plus fantaisistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062245"
    },
    {
        "title": "S'offrir une escapade abordable en Suisse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/2a9f3d25-a9a5-4f35-b3a8-86b50d9622eb.jpeg?s=b0fa4c9a7e0e108789785042893c0411\" /><br />Un classement a identifi\u00e9 les cinq villes les plus agr\u00e9ables et les moins ch\u00e8res pour s'\u00e9vader le temps d'un week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061344"
    },
    {
        "title": "Les pays les plus s\u00fbrs et les plus dangereux pour les automobilistes",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/5924f565-959c-4607-9eb9-4ac9a54aef0a.jpeg?s=246d63bacdc11e3249f9d5b56bd1c3db\" /><br />Un classement indique quels sont les pays europ\u00e9ens les plus s\u00fbrs et les plus dangereux en mati\u00e8re de circulation routi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059294"
    },
    {
        "title": "Si vous avez l'un de ses sympt\u00f4mes, filez chez le dentiste!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/5ebb40e9-c224-4314-90ae-2c0e65d7d3b4.jpeg?s=a0ffd8074ba2113a66cfd0c4e10064bf\" /><br />Pour beaucoup, la visite annuelle chez le dentiste est un passage redout\u00e9, mais oblig\u00e9. Si, toutefois, l'un de ces sympt\u00f4mes appara\u00eet dans l'intervalle, il ne faut pas attendre la prochaine visite pour consulter.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062963"
    },
    {
        "title": "Sublimez votre coiffure gr\u00e2ce \u00e0 cet accessoire capillaire r\u00e9tro",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/11/a508b502-4461-4b40-8437-f6849d9c54ea.jpeg?s=8cbe7f843855b68c1293b57a9649e85a\" /><br />Autrefois, il n'y avait pas une photo de classe sans rubans dans les cheveux. Et si on remettait \u00e7a pour votre prochaine photo de groupe?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103061434"
    },
    {
        "title": "Les effets \u00e0 long terme des injections r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'acide hyaluronique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/07/3a75e733-a3e3-4897-9fbc-6b5d18fbd7d9.jpeg?s=6fcb9443a8cc90a9476a6fb188882d40\" /><br />Les uns affirment que l'acide hyaluronique finit par \u00eatre pleinement r\u00e9sorb\u00e9. Les autres, en revanche, pensent qu'il reste ind\u00e9finiment dans l'organisme. Une chirurgienne esth\u00e9tique nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103058835"
    },
    {
        "title": "Familles royales: leurs secrets de beaut\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/05/82510f4d-db29-4c50-b3fd-ba638214d10a.jpeg?s=7555d64dca488f4855f6efe6441b698c\" /><br />Contrairement aux membres des familles royales, tout le monde n'a pas la chance d'\u00eatre pris en charge par des grands maquilleurs. Quelques astuces suffisent pour parvenir au m\u00eame r\u00e9sultat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057421"
    },
    {
        "title": "L'appartement parisien de Karl Lagerfeld est \u00e0 vendre pour des millions",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/9547f284-0613-40fb-b762-5a383993cda2.jpeg?s=3b30878d1cb51b5cfd2d6bcd419d8627\" /><br />Dressing de 50 m<sup>2</sup>&nbsp;et ancien propri\u00e9taire c\u00e9l\u00e8bre: le 26 mars prochain, l'appartement parisien de Karl Lagerfeld sera mis aux ench\u00e8res. La mise \u00e0 prix est de&nbsp;5,3 millions d'euros.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062764"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9duquer un chien avec bienveillance",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/55351c45-1b44-4691-ab7d-face38970614.jpeg?s=5e7710f5750da931a4702b4e47dbef08\" /><br />L'\u00e9ducation non violente des chiens table sur un dressage non r\u00e9pressif et sur la r\u00e9compense. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059391"
    },
    {
        "title": "Oubliez les dosettes de lessive!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/04/16d0557a-a38e-4146-867e-ca71f0e7277d.jpeg?s=cefb68121a35ac6b9a72b50fe791233e\" /><br />Certes, les dosettes de lessive sont pratiques pour laver le linge. Mais elles seraient aussi responsables du fait qu'il ne soit jamais vraiment propre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103056700"
    },
    {
        "title": "Les multiples usages du bain de bouche",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/29/00074dcf-e06f-49bd-ad57-18c1f83afa97.jpeg?s=be7debe90e3a459ea7c47bb22dbd0fb5\" /><br />Utilis\u00e9 essentiellement pour \u00e9radiquer la mauvaise haleine, le bain de bouche est un produit tr\u00e8s versatile dont on ignore souvent les pouvoirs. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103053532"
    },
    {
        "title": "New York: une pizzeria styl\u00e9e dans une station de m\u00e9tro crasseuse",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/17/0a41c072-09cd-48c9-9661-78856bc1d21d.jpeg?s=5dabf7f12693d57f6dba691b76d823ec\" /><br />See No Evil Pizza est un nouveau restaurant sous le sol, pr\u00e8s de Times Square. Le m\u00e9tro new-yorkais abrite aussi des bars \u00e0 cocktails, un caf\u00e9 et un resto gastronomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066175"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont gage de long\u00e9vit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/e0053d35-c07c-4bb9-a8ee-57a587c053e8.jpeg?s=d4ffbac30559554b1a373e42333f9a89\" /><br />Pour vivre vieux, il faut miser sur un style de vie sain. Cela commence par l'alimentation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059635"
    },
    {
        "title": "R\u00e9alisez ce test pour savoir si vos \u0153ufs sont encore frais",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/08/d6f1909c-02b8-46a8-8e3d-7e41042c28af.jpeg?s=0cdc2d9dd0f4167018bfd3ea3d11a1a2\" /><br />En cuisinant, les \u0153ufs oubli\u00e9s dans le r\u00e9frig\u00e9rateur vous reviennent soudain \u00e0 l'esprit. Sont-ils encore comestibles? Une simple astuce permet de le savoir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103059359"
    },
    {
        "title": "Les Suisses ne sont pas chauvins dans leurs go\u00fbts culinaires",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/06/2b377e86-6ffe-4137-b9d3-c3b009930f55.jpeg?s=26d3dade017c791093c30f3136a8022b\" /><br />Quel type de restaurants remporte le plus de succ\u00e8s en Suisse? Petit indice: ni la cuisine italienne ni la cuisine traditionnelle helv\u00e9tique n'arrive en t\u00eate du classement, comme le r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103057849"
    },
    {
        "title": "Vive la jeunesse au guidon!",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/62db2c46-3eec-44f8-9c5b-d3cfa642bc25.jpeg?s=2c36a70b99eff3395cb54bfbb1ca53de\" /><br />BMW se lance dans une nouvelle aventure. Le deux-roues \u00e9lectrique CE 02 est vif et rapide. Il vise clairement les jeunes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063479"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 cette \u00e9dition limit\u00e9e, exclusivit\u00e9 rime avec l\u00e9g\u00e8ret\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/3796b1e3-865b-4652-a378-6ab8bc4235b6.jpeg?s=293aa5d3a5ac0590543fa1035ef6e3b2\" /><br />Chez Audi, la RS 6 Avant GT est un mod\u00e8le haut de gamme qui repousse les limites de l\u2019univers sportif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063486"
    },
    {
        "title": "Un mythe am\u00e9ricain \u00e0 l'\u00e8re \u00e9lectrique",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/b0b04b81-c218-4221-b0a7-8ac5dd83ac9c.jpeg?s=f2e905278cdaf41b22ff1be2180dfc5e\" /><br />Cadillac pr\u00e9sente son premier crossover \u00e9lectrique. La Lyriq doit marquer un tournant pour la filiale du plus grand constructeur am\u00e9ricain. Notre essai sur route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063460"
    },
    {
        "title": "Est-on passible de sanctions si on transporte des passagers ivres?",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/13/7388cdcd-1f12-4762-bbd0-3f28356dd1e9.jpeg?s=d245a9a6123cdc0e68e9c84b28335121\" /><br />Le conducteur doit rester sobre. Mais qu'en est-il des autres occupants du v\u00e9hicule, susceptibles de perturber l'automobiliste? Doivent-ils \u00eatre install\u00e9s \u00e0 l'arri\u00e8re?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103062803"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/2fc0a8b0-5ba1-45ed-897d-1923f12cbeda.jpeg?s=b6b7df7ee30abe1d67314fd1ee95a511\" /><br />Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Mahmood",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/02/08/4c426df4-7846-4067-8c60-19de5f8b4880.jpeg?s=f2f8bbd7a87e1fc400ef3a60504dbebd\" /><br />Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Mahmood qui aura lieu le 12 avril 2024 \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103038568"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/45bfb3af-0fa7-4c45-9974-6b7afdd9020f.jpeg?s=b2d6e28bf133739ecaffe9794e491a00\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2023/12/27/304be81b-408b-4662-a199-d5546004d146.jpeg?s=acdb0b1ed71eef8b1e3e564edb03f0bb\" /><br />L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Les Suisses aiment leurs logements et s'y accrochent",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/2d7f87cb-48fe-48b4-856d-30139213deb1.jpeg?s=12f91da74888140334b4ad4433675262\" /><br />Selon une \u00e9tude, la satisfaction est grande au sein de la population quant \u00e0 son appartement ou sa maison, malgr\u00e9 le march\u00e9 tendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064307"
    },
    {
        "title": "Un premier rassemblement pour resserrer les rangs",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/9bea21e2-5f07-48d5-a860-0a55febc76d2.jpeg?s=8cb8d434881f486f8637545032d7d722\" /><br />La Suisse a choisi l\u2019Espagne pour son premier camp d\u2019entra\u00eenement de l\u2019ann\u00e9e. Au soleil, sur un golf\u2026 bon pour le moral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/517582883762"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis toujours tr\u00e8s timide quand on me reconna\u00eet\u00bb",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/14/dd010d47-53bc-4845-8b54-c8d78c3339d6.jpeg?s=efb57130abc94030accab6d00129f811\" /><br />L'humoriste qu\u00e9b\u00e9coise Virigine Fortin pr\u00e9sente son deuxi\u00e8me spectacle, \u00abMes sentiments\u00bb, en Suisse romande, dans lequel on r\u00e9fl\u00e9chit et on rit beaucoup \u00e0 la fois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103063631"
    },
    {
        "title": "Un joueur fran\u00e7ais s\u2019effondre en plein match \u00e0 Miami",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/c46fc907-f388-4e51-88fd-7ec7d663136e.jpeg?s=ba9650889a2b293fba8f556b7385dbed\" /><br />Victime d\u2019un \u00e9vanouissement Arthur Cazaux s\u2019est effondr\u00e9 sur le court de Miami. Il affrontait Harold Mayot et disputait le troisi\u00e8me set du match. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 en chaise roulante. La chaleur et l'humidit\u00e9 ont vraisemblablement caus\u00e9 cette sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103067061"
    },
    {
        "title": "Un moment de TV plut\u00f4t embarrassant en NBA",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/4266dc9c-8d5d-4745-8796-ab3467ef9d32.jpeg?s=0df9d859c92947ea2e8ac1a87a1b416a\" /><br />Deux joueurs de la ligue nord-am\u00e9ricaine, Anthony Black et Gradey Dick, ont \u00e9chang\u00e9 leurs maillots et immortalis\u00e9 l\u2019instant. Toll\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/869718917341"
    },
    {
        "title": "Des hommes paient pour avoir petits t\u00e9tons comme Beckham",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/e72ac715-d13e-43ab-aa2e-bc6beda9bb6b.jpeg?s=2fe376423ac2121426ee4087fdf271ce\" /><br />\u00c0 New York, les chirurgiens constatent une augmentation du nombre de demandes de r\u00e9duction des mamelons chez les hommes. Qu'en est-il en Suisse?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066639"
    },
    {
        "title": "\u00abHanami\u00bb: cette tradition \u00e0 laquelle les Japonais s\u2019adonnent chaque ann\u00e9e",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/15/f39cc40a-96a2-4488-922c-b9b01cb79c7a.jpeg?s=34b80675c7fa108dcfc14610658970d7\" /><br />Les cerisiers sont d\u00e9j\u00e0 en fleur au Japon. Les pr\u00e9visionnistes ont annonc\u00e9 le d\u00e9but de la saison des sakura dans la capitale japonaise pour le 24 mars, la pleine floraison \u00e9tant attendue autour du 31 mars. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103064456"
    },
    {
        "title": "David Tennant va animer un jeu de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/18/28a5be7e-ba8e-47b5-9a97-8446ac5f7631.jpeg?s=9b48439b3607f3acb8d0e7a4b3cbb625\" /><br />La cha\u00eene britannique ITV a choisi l'acteur, star de la s\u00e9rie \u00abDoctor Who\u00bb, pour pr\u00e9senter \u00abGenius Game\u00bb, qui teste le QI et le QE des participants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103066626"
    },
    {
        "title": "Le chef de l\u2019ONU \u00abalarm\u00e9\u00bb par les frappes contre des civils",
        "summary": "<img src=\"https://20min-images.imgix.net/2024/03/19/0ebcf8da-a806-438c-a6d6-566050cc47d8.jpeg?s=d7810a0506579009d8b4f9004f717e32\" /><br />L\u2019arm\u00e9e birmane a r\u00e9alis\u00e9 plusieurs frappes a\u00e9riennes sur des villages dans l\u2019ouest de la Birmanie, tuant plus de 20\u00a0personnes lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/422625783826"
    }
]