[
    {
        "title": "\u00c9vacuation des \u00e9trangers et binationaux vers l\u2019\u00c9gypte suspendue",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Milliers de personnes \u00e0 Washington pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Dans les capitales des \u00c9tats-Unis, du Royaume-Uni, d\u2019Allemagne ou de France, des manifestations ont critiqu\u00e9 l\u2019attitude des pays occidentaux face aux bombardements isra\u00e9liens sur Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/869509833314"
    },
    {
        "title": "Femme poignard\u00e9e, la police n\u2019\u00e9carte pas un mobile antis\u00e9mite",
        "summary": "\u00c0 Lyon, une femme de confession juive a re\u00e7u des coups de couteau chez elle apr\u00e8s qu\u2019un homme a sonn\u00e9 \u00e0 sa porte, sur laquelle une croix gamm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9e. Ses jours ne sont pas en danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/321884834962"
    },
    {
        "title": "L\u2019avion pr\u00e9sidentiel sert \u00e0 rapatrier des objets arch\u00e9ologiques",
        "summary": "Le pr\u00e9sident colombien, Gustavo Petro, utilise son avion pour r\u00e9cup\u00e9rer des centaines d\u2019objets pr\u00e9colombiens diss\u00e9min\u00e9s aux quatre coins du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/841633671292"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Halloween, un d\u00e9guisement d\u2019Hitler a fait scandale",
        "summary": "Le premier prix d\u2019un concours est all\u00e9 \u00e0 un homme d\u00e9guis\u00e9 en F\u00fchrer. Le directeur adjoint de l\u2019Agence cubaine du rock, responsable de la programmation, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/587447758174"
    },
    {
        "title": "Un opossum f\u00e2ch\u00e9, un ours voleur et un chien casseur de tablette",
        "summary": "Voici un petit cocktail des vid\u00e9os les plus loufoques, jolies ou dr\u00f4les de la semaine. (X/TiKTok/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/147214393566"
    },
    {
        "title": "Un grain de l\u2019ast\u00e9ro\u00efde Bennu fait sensation sur Terre",
        "summary": "Dans un mus\u00e9e de Washington, cam\u00e9ras et t\u00e9l\u00e9phones se braquent sur un minuscule fragment de l\u2019ast\u00e9ro\u00efde Bennu, cens\u00e9 permettre de mieux comprendre la formation de la vie sur Terre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/507096168948"
    },
    {
        "title": "Les candidats aux noms \u00e9trangers une nouvelle fois boycott\u00e9s",
        "summary": "Les candidats issus de l\u2019immigration ont rarement atteint les sommets des listes sur lesquelles ils se pr\u00e9sentaient. La faute, en partie, aux partis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/603430717955"
    },
    {
        "title": "Les rave-parties ill\u00e9gales, c\u2019\u00e9tait mieux avant?",
        "summary": "Une exp\u00e9rience immersive plonge les visiteurs du Geneva International Film Festival au c\u0153ur des rave-parties ill\u00e9gales des ann\u00e9es 80/90. L\u2019occasion de d\u00e9couvrir une culture longtemps d\u00e9nigr\u00e9e, mais qui est devenue incontournable de nos jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/946219280403"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 5 ans retrouv\u00e9 la t\u00eate dans un sac plastique",
        "summary": "Dans le Val-de-Marne, \u00e0 Choisy-le-Roi, un enfant de 5 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 vendredi soir gri\u00e8vement bless\u00e9 dans la rue. Son pronostic vital est engag\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/632145474682"
    },
    {
        "title": "Un grand Servette fait tomber Zurich au Letzigrund",
        "summary": "Souverains, les Grenats ont domin\u00e9 le FCZ (0-2), derni\u00e8re \u00e9quipe invaincue de Super League. Gr\u00e2ce \u00e0 ce 5e succ\u00e8s de rang en championnat, Servette monte provisoirement sur le podium.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/141339591170"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux qu\u2019ils me rattachent mes jambes, ils peuvent le faire\u00bb",
        "summary": "Les bombardements isra\u00e9liens sur la bande de Gaza font \u00e9norm\u00e9ment de victimes parmi les enfants. Nombreux sont ceux qui ont d\u00fb \u00eatre amput\u00e9s d\u2019une jambe ou des deux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/892296634017"
    },
    {
        "title": "Grosse victoire pour Lausanne avant la pause",
        "summary": "Les Vaudois ont d\u00e9croch\u00e9 deux bons points, samedi soir \u00e0 Zurich (2-3 tab). Ils poursuivent leur bonne s\u00e9rie en National League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/867041227335"
    },
    {
        "title": "Des violences apr\u00e8s le derby zurichois",
        "summary": "Le duel entre Kloten et les ZSC Lions s\u2019est prolong\u00e9 en dehors de la patinoire entre les ultras des deux camps. La police a d\u00fb utiliser un canon \u00e0 eau pour calmer les esprits.\u00a0(Lecteur-reporter/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/622333700773"
    },
    {
        "title": "Kiev affirme avoir frapp\u00e9 un chantier naval russe en Crim\u00e9e",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Supporter Paris n'a plus de prix",
        "summary": "Le Paris FC va offrir la gratuit\u00e9 \u00e0 tous ses spectateurs, jusqu'\u00e0 la fin de la saison. But de cette op\u00e9ration: attirer un nouveau public et de nouveaux partenaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/260218421775"
    },
    {
        "title": "Max Verstappen remporte facilement le sprint au Br\u00e9sil",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais, d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 de remporter un troisi\u00e8me titre mondial cons\u00e9cutif, a devanc\u00e9 le Britannique Lando Norris (McLaren) et son co\u00e9quipier chez Red Bull, Sergio P\u00e9rez.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/852008349283"
    },
    {
        "title": "Ils se jettent d\u2019un pont pour sauver une personne de la noyade",
        "summary": "Alors qu\u2019une personne \u00e9tait en train de se noyer dans un canal, deux jeunes hommes se sont jet\u00e9s du haut d\u2019un pont pour lui porter secours. Un acte qui n\u2019a pas manqu\u00e9 d\u2019\u00eatre salu\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. (Vid\u00e9o: Le360/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/322153889074"
    },
    {
        "title": "Le Lausanne-Sport avait tr\u00e8s envie de se faire pardonner",
        "summary": "Grosse prestation du LS samedi \u00e0 la Tuili\u00e8re (3-1). La d\u00e9faite de mercredi en Coupe contre ce m\u00eame Lugano est totalement oubli\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/702913264296"
    },
    {
        "title": "La future biblioth\u00e8que n\u2019accueillera pas tous les livres",
        "summary": "Pr\u00e8s de 60\u2019000 ouvrages n\u2019auront pas de place dans les rayons de l\u2019\u00e9tablissement situ\u00e9 aux Bastions et seront rel\u00e9gu\u00e9s quai du Seujet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/470781226395"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9couverte aussi alarmante que fortuite s\u2019est av\u00e9r\u00e9e providentielle",
        "summary": "Apr\u00e8s que la m\u00e8re d\u2019un enfant de 5 mois a remarqu\u00e9 qu\u2019un des yeux du b\u00e9b\u00e9 semblait noir sur une image de moniteur, on a diagnostiqu\u00e9 \u00e0 son fils une forme rare de cancer dans l'\u0153il, appel\u00e9 r\u00e9tinoblastome. (Vid\u00e9o: CNN/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/465380155242"
    },
    {
        "title": "La GSsA s\u2019alarme \u00abd\u2019une des plus grandes menaces de notre \u00e9poque\u00bb",
        "summary": "Le Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e va militer pour une initiative populaire qui doit forcer le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 signer un trait\u00e9 de l\u2019ONU sur le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/124406133330"
    },
    {
        "title": "Matthew Perry a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 dans l\u2019intimit\u00e9 \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 octobre, l\u2019acteur de la s\u00e9rie \u00abFriends\u00bb repose d\u00e9sormais au Forest Lawn Memorial Park, cimeti\u00e8re o\u00f9 ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9s Michael Jackson et Elizabeth Taylor.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/781192526434"
    },
    {
        "title": "Les journ\u00e9es se raccourcissent, les cambrioleurs s\u2019\u00e9veillent",
        "summary": "En automne et en hiver, les cambrioleurs deviennent plus actifs et il faut redoubler de vigilance. En effet, l\u2019obscurit\u00e9 leur permet de rep\u00e9rer plus facilement les maisons \u00e0 cibler et ils profitent de notre absence pour s\u00e9vir. Avec quelques gestes simples, il est d\u00e9j\u00e0 possible de leur rendre la t\u00e2che plus ardue. (video:yam)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/801038617108"
    },
    {
        "title": "Ce n\u2019\u00e9tait pas une bonne id\u00e9e de se promener en bord de mer",
        "summary": "La temp\u00eate Ciar\u00e1n a aussi d\u00e9ferl\u00e9 sur la Grande-Bretagne. Des rafales de vent et de hautes vagues se sont abattues sur la c\u00f4te, pour le plus grand malheur d\u2019un curieux.  (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/693277446152"
    },
    {
        "title": "En retard \u00e0 l\u2019a\u00e9roport, une femme essaie d\u2019emp\u00eacher un d\u00e9collage",
        "summary": "Malgr\u00e9 ses signes au pilote, elle n\u2019a pas pu embarquer. Le trafic a\u00e9rien a d\u00fb \u00eatre bri\u00e8vement interrompu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/425256051948"
    },
    {
        "title": "Maluma s\u2019\u00e9nerve contre un fan",
        "summary": "Le chanteur saluait ses fans lors de son concert lorsqu\u2019un homme lui a agripp\u00e9 le bras. Pour se lib\u00e9rer, Maluma a d\u00fb user de la force, ce qui a fait tomber violemment l\u2019homme. Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois pour le chanteur qu\u2019un \u00e9v\u00e8nement de la sorte est document\u00e9 sur les r\u00e9seaux. (Vid\u00e9o: TikTok/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/117160186688"
    },
    {
        "title": "La voiture d\u2019un acteur finit dans les toilettes d\u2019une pizzeria",
        "summary": "Dans une grosse intersection de Los Angeles, l\u2019acteur Alan Ruck a percut\u00e9 deux v\u00e9hicules avant de s\u2019encastrer dans le mur d\u2019une pizzeria. L'accident a fait un bless\u00e9. (Vid\u00e9o: Storyful/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/944189577744"
    },
    {
        "title": "Antony Blinken pr\u00f4ne des pauses humanitaires, sans cessez-le-feu",
        "summary": "En visite en Jordanie, le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain a estim\u00e9 qu\u2019un cessez-le-feu ne ferait que garder le Hamas en place. Dans le m\u00eame temps, il a appel\u00e9 Isra\u00ebl \u00e0 \u00abprot\u00e9ger les civils palestiniens\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/754743119528"
    },
    {
        "title": "Pour Erdogan, Netanyahu n\u2019est \u00abplus quelqu\u2019un avec qui on peut parler\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident turc a affirm\u00e9 samedi qu\u2019il rompait tout contact avec le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu, en raison des actions perp\u00e9tr\u00e9es par Isra\u00ebl dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/447221846616"
    },
    {
        "title": "\u00abForte hausse de la haine\u00bb dans le monde apr\u00e8s le carnage du Hamas",
        "summary": "Le Haut-Commissaire des Nations Unies aux droits de l\u2019Homme Volker T\u00fcrk a d\u00e9plor\u00e9 samedi \u00abune forte hausse de la haine\u00bb dans le monde depuis les attaques terroristes du Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/191306425451"
    },
    {
        "title": "Frappes isra\u00e9liennes sur des positions du Hezbollah",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 samedi avoir frapp\u00e9 \u00abdeux cellules terroristes\u00bb et un \u00abposte d\u2019observation\u00bb du Hezbollah en r\u00e9ponse \u00e0 des tentatives de tirs vers Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/953282841456"
    },
    {
        "title": "Heurt entre un deux-roues et une voiture: deux bless\u00e9s",
        "summary": "L\u2019accident est survenu route des Jeunes, vendredi 3 novembre, vers 23h45. La police recherche des t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103223653166"
    },
    {
        "title": "Une manif sauvage pro-Palestine traverse Plainpalais",
        "summary": "Dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, une vingtaine d\u2019individus ont d\u00e9fil\u00e9 avec banderoles et fumig\u00e8nes dans le quartier de Plainpalais. Alert\u00e9e par un voisin, la police n\u2019a pas trouv\u00e9 trace des manifestants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/895204331913"
    },
    {
        "title": "Une voiture \u00e9lectrique explose au petit matin",
        "summary": "Un v\u00e9hicule \u00e9lectrique parqu\u00e9 devant une habitation a explos\u00e9 jeudi, sans m\u00eame que le chargeur soit connect\u00e9. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/525941035293"
    },
    {
        "title": "\u00abEmbarquement pas garanti\u00bb: mise en garde des CFF apr\u00e8s un bug",
        "summary": "Les utilisateurs de trains ont constat\u00e9 des alertes concernant un taux d\u2019occupation encore plus \u00e9lev\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019habitude. En cause: un incident technique qui a mis hors service plusieurs rames.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/619768791301"
    },
    {
        "title": "Rembourser les aides touch\u00e9es par ses parents, c\u2019est bient\u00f4t fini",
        "summary": "\u00c0 peine mise en oeuvre, une mesure devrait \u00eatre biff\u00e9e bient\u00f4t par le parlement. Les enfants de retrait\u00e9s aux prestations compl\u00e9mentaires seront exempt\u00e9s de remboursement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/734889484903"
    },
    {
        "title": "Les six candidats en lice \u00absont \u00e9ligibles\u00bb, dit une commission",
        "summary": "Les membres du PS charg\u00e9s d\u2019examiner les candidatures re\u00e7ues les ont toutes valid\u00e9es. Le groupe d\u2019\u00e9lus aux Chambres choisira le ticket le 25 novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/819081361384"
    },
    {
        "title": "Des moutons abattus, d\u00e9pec\u00e9s et cach\u00e9s sous un pin",
        "summary": "Deux jeunes ovins ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s et massacr\u00e9s non loin de leur p\u00e2turage \u00e0 Bennau (SZ), lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/823531021342"
    },
    {
        "title": "Une classe d\u00e9couvre des biens vol\u00e9s dans une for\u00eat",
        "summary": "Des \u00e9l\u00e8ves ont v\u00e9cu une excursion pleine d\u2019aventures \u00e0 Oberwil (BL). Ils ont d\u00e9couvert de nombreux objets vol\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/176692136112"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019UDC n\u2019est pas raciste\u2026 X\u00e9nophobe peut-\u00eatre\u00bb",
        "summary": "Lors du d\u00e9bat Infrarouge de mercredi, le Conseiller national Thomas Stettler (UDC/JU) a jug\u00e9 que son parti n\u2019\u00e9tait pas raciste, mais x\u00e9nophobe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223788787812"
    },
    {
        "title": "Erreur de l\u2019OFS: le PLR reste le troisi\u00e8me parti de Suisse",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une incroyable bourde de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de statistiques, Le Centre se retrouve en dessous du PLR et l\u2019UDC perd plus d\u2019un demi-point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/232765917615"
    },
    {
        "title": "Tour de passe-passe et invit\u00e9e surprise au 2e tour pour les Etats",
        "summary": "Alors qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait en lice qu\u2019au National, Chlo\u00e9 Frammery le sera aux Etats. Figure des coronasceptiques, elle remplace le candidat Philippe Oberson, qui a pourtant d\u00e9nonc\u00e9 jadis un tel proc\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/978337928231"
    },
    {
        "title": "Retrouvez une synth\u00e8se des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "La Suisse a renouvel\u00e9 son Parlement ce dimanche 22 octobre. Retrouvez ici tous les r\u00e9sultats pour la Suisse et les cantons romands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/763738733675"
    },
    {
        "title": "Le chef des Vert\u2019lib\u00e9raux s\u2019en prend \u00e0 \u00c9lisabeth Baume-Schneider",
        "summary": "J\u00fcrg Grossen a estim\u00e9 que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale jurassienne \u00abn\u2019\u00e9tait pas la bougie la plus brillante du g\u00e2teau\u00bb dimanche soir. Il s\u2019en est excus\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/102904113257"
    },
    {
        "title": "Les derniers affrontements pour le Conseil des Etats sont connus",
        "summary": "Neuf cantons doivent encore d\u00e9partager leurs candidats dans un second tour pour l\u2019\u00e9lection au Conseil des Etats. Celui-ci pourrait lui aussi glisser un peu plus vers la droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678365013864"
    },
    {
        "title": "Le choix de Philippe Nantermod provoque un second tour en Valais",
        "summary": "Le lib\u00e9ral-radical valaisan a confirm\u00e9, lundi, sa candidature au Conseil des \u00c9tats. Il y aura donc un second tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/545542733361"
    },
    {
        "title": "\u00abPertes et dommages\u00bb: un cap d\u00e9cisif franchi avant la COP28",
        "summary": "Un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9, samedi, entre pays du nord et du sud sur\u00a0la cr\u00e9ation d\u2019un fonds sur les \u00abpertes et dommages\u00bb climatiques des pays vuln\u00e9rables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/779361531875"
    },
    {
        "title": "Trafic interrompu \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Hambourg",
        "summary": "Une op\u00e9ration de police en cours est en cours \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Hambourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/799077403539"
    },
    {
        "title": "Les intemp\u00e9ries font deux morts en Bulgarie",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes le Airbnb des objets\u00bb",
        "summary": "Accumuler toujours plus de biens nous \u00e9loigne du concept de durabilit\u00e9. Avec sa plateforme, Ivo Kuhn pr\u00f4ne donc l\u2019\u00e9conomie de partage et compte sur l\u2019aide du voisinage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/977771203287"
    },
    {
        "title": "Inflation stable en octobre\u2026 parce qu\u2019on ne compte pas les loyers",
        "summary": "L\u2019Office de la statistique annonce une hausse des prix globale de 0,1% au mois d\u2019octobre. Mais les hausses de loyers ne seront compt\u00e9es qu\u2019en novembre, d\u00e9nonce l\u2019Union syndicale suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/880977063006"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de: les travailleurs de Tesla \u00e9tendent leur gr\u00e8ve",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Elon Musk met en garde contre les \u00abrobots humano\u00efdes\u00bb \u00e0 l\u2019avenir",
        "summary": "Elon Musk a \u00e9voqu\u00e9 jeudi, lors d\u2019une conversation avec le premier ministre britannique Rishi Sunak, l\u2019avenir de l\u2019intelligence artificielle et son impact sur l\u2019humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/816639903751"
    },
    {
        "title": "Perquisition chez des gens soup\u00e7onn\u00e9s de frauder Serafe",
        "summary": "On ne badine pas avec la redevance. Si vous dites ne jamais \u00e9couter la radio ou regarder la t\u00e9l\u00e9 et qu\u2019on ne vous croit pas, vous risquez de voir d\u00e9barquer en nombre les forces de l\u2019ordre chez vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/510358075645"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a braque la Real Sociedad dans le temps additionnel",
        "summary": "Bouscul\u00e9s par la Real Sociedad, les Blaugranas ont arrach\u00e9 les trois points gr\u00e2ce \u00e0 un but de Ronald Araujo \u00e0 la 94e. Ils s'emparent de la 3e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/908954119964"
    },
    {
        "title": "Sans inspiration, Marseille et Lens stagnent en Ligue 1",
        "summary": "L'OM n'a pas su trouver la faille contre Lille au V\u00e9lodrome samedi soir (0-0). Pas plus que les Lensois, tomb\u00e9s sur un Yvon Mvogo solide dans les buts de Lorient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/632666321254"
    },
    {
        "title": "La Chaux-de-Fonds s\u2019incline et perd sa place de dauphin",
        "summary": "Battus \u00e0 domicile par B\u00e2le (2-5), les Neuch\u00e2telois reculent \u00e0 la 3e place de Swiss League. Martigny a sign\u00e9 un deuxi\u00e8me succ\u00e8s de suite, Sierre s\u2019est inclin\u00e9 chez le leader, Olten.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/827003595177"
    },
    {
        "title": "GE Servette conc\u00e8de une d\u00e9faite rageante",
        "summary": "Les Aigles se sont inclin\u00e9s (2-3 ap), samedi soir aux Vernets contre Zoug. Ils accueillent la pause de novembre avec un certain soulagement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/120962628473"
    },
    {
        "title": "Grand moment de solitude apr\u00e8s une partie de jambes en l\u2019air",
        "summary": "Une Britannique de 34\u00a0ans a d\u00fb se rendre \u00e0 l\u2019h\u00f4pital apr\u00e8s qu\u2019un sex-toy est rest\u00e9 coinc\u00e9 dans son anus, dimanche \u00e0 Manchester.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/606640154947"
    },
    {
        "title": "Un interminable calvaire parmi les alligators et les moustiques",
        "summary": "Un Cessna s\u2019est \u00e9cras\u00e9 mardi dans le c\u00e9l\u00e8bre parc national mar\u00e9cageux de Floride. Son pilote s\u2019en est bien tir\u00e9, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 de longues heures en compagnie d\u2019une faune hostile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/116029524530"
    },
    {
        "title": "\u00c0 vendre, maison tout confort avec laboratoire de m\u00e9thamph\u00e9tamine",
        "summary": "La villa d\u2019un homme, arr\u00eat\u00e9 en mars, qui fabriquait de la drogue \u00e0 son domicile est d\u00e9sormais \u00e0 vendre, moyennant 1,55 million de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/991827256981"
    },
    {
        "title": "Elle se fait un tatouage avec les cendres de sa maman",
        "summary": "Pour rendre hommage \u00e0 sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, une am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 de se faire un tatouage dont l\u2019encre est m\u00e9lang\u00e9e aux cendres de la d\u00e9funte. Un proc\u00e9d\u00e9\u00a0surprenant, pratiqu\u00e9 par une artiste en Californie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/332140869346"
    },
    {
        "title": "Maeva Ghennam a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e",
        "summary": "L\u2019influenceuse marseillaise a eu un p\u00e9pin de sant\u00e9. Elle souffre d\u2019une infection du sang qui l\u2019oblige \u00e0 rester \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/922298629046"
    },
    {
        "title": "Les infid\u00e9lit\u00e9s de Neymar ont bris\u00e9 ses fian\u00e7ailles avec Bruna",
        "summary": "Le footballeur et Bruna Biancardi ne seraient plus fianc\u00e9s. L\u2019annonce officielle de leur rupture ne serait qu\u2019une question de temps alors qu\u2019ils ont une fille de 1 mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/208058858571"
    },
    {
        "title": "Sophie Turner vue en train d\u2019embrasser un riche aristo anglais",
        "summary": "Alors que son divorce avec Joe Jonas n\u2019est pas encore prononc\u00e9, l\u2019actrice a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue \u00e0 Paris en train d\u2019\u00e9changer un baiser avec Peregrine Pearson, un noble \u00e0 la fortune confortable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/295803242540"
    },
    {
        "title": "Interrogations autour de l\u2019h\u00e9ritage de Matthew Perry",
        "summary": "Selon un magazine am\u00e9ricain, l\u2019acteur de la s\u00e9rie \u00abFriends\u00bb poss\u00e9dait une fortune \u00e9valu\u00e9e \u00e0 120 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/802063954943"
    },
    {
        "title": "Le dioc\u00e8se de Brooklyn constern\u00e9 par le clip de Sabrina Carpenter",
        "summary": "En partie tourn\u00e9e dans une \u00e9glise, la vid\u00e9o qui accompagne la chanson \u00abFeather\u00bb ne pla\u00eet gu\u00e8re aux responsables religieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/576370239450"
    },
    {
        "title": "Fatboy Slim joue dans un pub de sa ville pour \u00e9viter sa fermeture",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre DJ a livr\u00e9 un set surprise au Prince Albert Pub de Brighton. Cet \u00e9tablissement iconique de la ville est menac\u00e9 par un projet immobilier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/251950191852"
    },
    {
        "title": "La superstar de la K-pop Lisa bannie d\u2019un r\u00e9seau social chinois",
        "summary": "La membre du groupe de K-pop Blackpink a \u00e9t\u00e9 bannie du r\u00e9seau social chinois Weibo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/386728408212"
    },
    {
        "title": "Alisha Lehmann va sortir un morceau de rap",
        "summary": "Dans une interview diffus\u00e9e par la BBC, l\u2019internationale helv\u00e9tique a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019elle avait \u00e9crit le d\u00e9but d\u2019une chanson, avec l\u2019une de ses anciennes co\u00e9quipi\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/912116203693"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9diteur de ChatGPT r\u00e8gne sans partage",
        "summary": "La firme OpenAI a d\u00e9go\u00fbt\u00e9 les premiers d\u00e9veloppeurs qui misent sur des produits b\u00e2tis sur son \u00e9cosyst\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/728999542364"
    },
    {
        "title": "Le chef de l\u2019ONU appelle \u00e0 une r\u00e9ponse \u00abunie, durable et globale\u00bb",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU, Antonio Guterres, a r\u00e9clam\u00e9 jeudi de r\u00e9pondre collectivement face aux risques suscit\u00e9s par l\u2019essor fulgurant de l\u2019IA, lors du premier sommet mondial organis\u00e9 sur ce sujet par le Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/396374426820"
    },
    {
        "title": "YouTube va mener la vie dure aux bloqueurs de pub",
        "summary": "La filiale de Google lance une campagne mondiale pour remettre \u00e0 l\u2019ordre les internautes r\u00e9calcitrants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/481479145326"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE interdit les publicit\u00e9s cibl\u00e9es sur Facebook et Instagram",
        "summary": "Le r\u00e9gulateur europ\u00e9en de la protection des donn\u00e9es a estim\u00e9 mercredi que le ciblage publicitaire contrevenait \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur dans l\u2019UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224521369372"
    },
    {
        "title": "Cruelle d\u00e9sillusion pour les \u00e9quipes europ\u00e9ennes aux Worlds",
        "summary": "Aucun repr\u00e9sentant du LEC, le championnat europ\u00e9en de \u00abLeague of Legends\u00bb, n\u2019est qualifi\u00e9 pour les play-off des Worlds. G2 et Fnatic ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s par deux teams chinoises, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/699713433664"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Europe est une des deux r\u00e9gions les plus fortes du monde\u00bb",
        "summary": "BriD et ses co\u00e9quipiers de la team genevoise BDS se pr\u00e9parent \u00e0 entrer dans la bataille du Major d\u2019Atlanta, qui r\u00e9unit l\u2019\u00e9lite de \u00abRainbow Six Siege\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/904796578109"
    },
    {
        "title": "\u00abSuper Mario Bros. Wonder\u00bb, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence",
        "summary": "Apr\u00e8s six ans d\u2019attente, la Switch re\u00e7oit son premier \u00abMario Bros.\u00bb en 2D, exclusif pour cette console. Le r\u00e9sultat est tout simplement prodigieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/898815133129"
    },
    {
        "title": "\u00abPour gagner, il faut vaincre la pression et prendre du plaisir\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois Affi se pr\u00e9pare pour la finale du tournoi Ascension sur le jeu de course \u00abTrackmania\u00bb, qui aura lieu samedi \u00e0 Montpellier (F).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/962256314783"
    },
    {
        "title": "Il est entr\u00e9 \u00abderri\u00e8re moi\u00bb aux toilettes et \u00abm\u2019a agress\u00e9e\u00bb",
        "summary": "D\u00e9pos\u00e9e en octobre \u00e0 New York, une plainte contre Russell Brand pour des faits pr\u00e9sum\u00e9s d\u2019agression sexuelle sur le tournage d\u2019\u00abArthur\u00bb a \u00e9t\u00e9 rendue publique ce vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/125749783099"
    },
    {
        "title": "La Vaudoise G\u00e9raldine Fasnacht joue les cascadeuses pour Netflix",
        "summary": "G\u00e9raldine Fasnacht a tourn\u00e9 une sc\u00e8ne en wingsuit, dont elle est experte, pour les besoins du film d\u2019action \u00abVoleuses\u00bb. Il vient d\u2019\u00eatre publi\u00e9 par la plateforme de streaming.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/693628833096"
    },
    {
        "title": "L\u2019entit\u00e9 dans \u00abIt Follows\u00bb reviendra vous hanter",
        "summary": "Consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des films les plus terrifiants de la derni\u00e8re d\u00e9cennie, le long m\u00e9trage sorti en 2014 aura une suite pr\u00e9vue pour fin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/288828628025"
    },
    {
        "title": "\u00abSaw\u00bb a chang\u00e9 ce qu\u2019on connaissait des films d\u2019horreur\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice mexicaine Paulette Hern\u00e1ndez est \u00e0 voir actuellement dans le dixi\u00e8me film de la saga horrifique. Elle en parle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/118321892028"
    },
    {
        "title": "Le c\u00e2lin est factur\u00e9 150 balles de l\u2019heure",
        "summary": "Cuddlist est une entreprise am\u00e9ricaine dont les employ\u00e9s sont pay\u00e9s pour enlacer la client\u00e8le. Celle-ci est essentiellement compos\u00e9e d\u2019hommes mari\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/226606524872"
    },
    {
        "title": "L\u2019astuce pour int\u00e9grer le sport \u00e0 votre routine quotidienne",
        "summary": "Certaines personnes renoncent \u00e0 la pratique d\u2019une activit\u00e9 physique par manque de temps. La solution: le \u00abworkout stacking\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/900080490447"
    },
    {
        "title": "Se masturber, c\u2019est le bonheur assur\u00e9",
        "summary": "Le sexe en solo est une fa\u00e7on de se faire du bien. Une sexologue nous r\u00e9v\u00e8le d\u2019autres bienfaits de la masturbation sur la sant\u00e9 physique et mentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/345653189101"
    },
    {
        "title": "Votre chanson pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e peut agir comme un antidouleur",
        "summary": "\u00c9couter de la musique qu\u2019on aime pourrait l\u00e9g\u00e8rement r\u00e9duire la douleur, selon des chercheurs canadiens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/163140274834"
    },
    {
        "title": "Ces produits sont bien plus que des rem\u00e8des tendance",
        "summary": "On pr\u00eate \u00e0 l\u2019ashwagandha et \u00e0 l\u2019hydne h\u00e9risson des vertus magiques, que ce soit pour lutter contre le stress ou les troubles du sommeil. Qu\u2019en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/230452394069"
    },
    {
        "title": "Les mod\u00e8les de manteaux tendance pour braver le froid cet hiver",
        "summary": "Quand le mercure est en baisse, il est temps de se couvrir en cons\u00e9quence. Pr\u00e9sentation des manteaux qui sont tendance cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/556801627307"
    },
    {
        "title": "Un cr\u00e9ateur transforme la fermeture\u00a0\u00e9clair en\u00a0plume d\u2019oiseau",
        "summary": "L\u2019utilitaire devient po\u00e9tique entre les mains de Thomas Clement, dipl\u00f4m\u00e9 de la HEAD. Sa collection et celles des autres \u00e9tudiants seront pr\u00e9sent\u00e9es lors du d\u00e9fil\u00e9 annuel de la haute \u00e9cole genevoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/573928842239"
    },
    {
        "title": "Les stars se d\u00e9guisent en d\u2019autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s",
        "summary": "Britney Spears, Pamela Anderson ou Tina Turner inspirent les d\u00e9guisements des stars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/568012304947"
    },
    {
        "title": "Comment entretenir ses collants?",
        "summary": "Enfiler des bas fins sans les filer, c\u2019est possible, gr\u00e2ce \u00e0 quelques astuces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717741363699"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les compagnies a\u00e9riennes veulent vous voir souffrir en vol",
        "summary": "Si vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une mauvaise exp\u00e9rience en avion, vous vous \u00eates peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 offert un surclassement sur le vol suivant. Et c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment le but recherch\u00e9 par les compagnies a\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/382769203248"
    },
    {
        "title": "Quatre bons plans pour visiter la Colombie",
        "summary": "Bogot\u00e1 est un lieu o\u00f9 se m\u00ealent les traditions colombiennes et les caract\u00e9ristiques d\u2019une m\u00e9tropole moderne. C\u2019est parti pour une visite de la ville, avec au programme une d\u00e9gustation de cacao, un menu de 18 plats et un jeu d\u00e9tonant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/866854275565"
    },
    {
        "title": "Partir en vacances en \u00c9gypte, est-ce risqu\u00e9?",
        "summary": "L\u2019\u00c9gypte et la Jordanie sont-elles des destinations touristiques encore s\u00fbres, alors que le conflit fait rage au Proche-Orient?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/851106663965"
    },
    {
        "title": "La vigilance est de rigueur dans ces villes italiennes",
        "summary": "Gardez l\u2019\u0153il bien ouvert si vous faites du tourisme dans l\u2019une de ces villes italiennes. Les vols avec violence y sont monnaie courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/889685026961"
    },
    {
        "title": "Une montre fabriqu\u00e9e dans l\u2019avion Gen\u00e8ve - New York",
        "summary": "Guid\u00e9 par un horloger, un steward\u00a0a mont\u00e9 un garde-temps, \u00e0 plus de\u00a010\u2019000 m\u00e8tres d\u2019altitude. Une op\u00e9ration sign\u00e9e Gen\u00e8ve Tourisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224646892055"
    },
    {
        "title": "Hausse des ventes de d\u00e9odorants avec la fin du t\u00e9l\u00e9travail",
        "summary": "Le retour du travail en pr\u00e9sentiel pousserait les employ\u00e9s \u00e0 utiliser davantage de d\u00e9odorant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/995195376025"
    },
    {
        "title": "Millie Bobby Brown d\u00e9voile son acn\u00e9",
        "summary": "La star de \u00abStranger Things\u00bb a post\u00e9 une photo de ses boutons, sur Instagram. Cette d\u00e9marche a s\u00e9duit ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/200127645384"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir avant de se faire tatouer le poignet",
        "summary": "Un grand nombre de personnes choisissent le poignet pour leur premier tatouage. Or ce n\u2019est pas forc\u00e9ment le meilleur endroit. Une tatoueuse nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839855838503"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter les taches de caf\u00e9 sur les dents?",
        "summary": "Il existe une m\u00e9thode simple pour ne pas avoir les dents jaunes. Il suffit de boire de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246647950512"
    },
    {
        "title": "Plisser le nez pour le maquiller",
        "summary": "Le nez devient la star du visage gr\u00e2ce au scrunch make-up. Pourtant cette m\u00e9thode n\u2019est pas aussi facile \u00e0 r\u00e9aliser qu\u2019elle en a l\u2019air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/674458254032"
    },
    {
        "title": "Ces six calendriers de l\u2019avent sortent de l\u2019ordinaire",
        "summary": "\u00c0 moins d\u2019un mois de l\u2019ouverture de la premi\u00e8re porte, voici des id\u00e9es pour vous inspirer. Accessoires \u00e9rotiques ou fromages, il y en a pour tous les go\u00fbts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/592485762338"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancienne villa de Robin Williams rec\u00e8le des passages secrets",
        "summary": "C\u2019est une page d\u2019histoire qui se tourne: la villa dans laquelle ont v\u00e9cu Robin Williams et sa famille est \u00e0 vendre\u2026 avec, \u00e0 la cl\u00e9, des passages secrets et une vue sur le Golden Gate Bridge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/783634529668"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatez de faire votre lit d\u00e8s le r\u00e9veil",
        "summary": "Remettre son duvet en place \u00e0 peine le pied pos\u00e9 par terre est une mauvaise id\u00e9e. Ce r\u00e9flexe favorise le d\u00e9veloppement des acariens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678470305534"
    },
    {
        "title": "Que faire en cas de conflits de voisinage?",
        "summary": "Vous \u00eates en conflit avec vos voisins? Fabian Gloor, juriste, nous explique quels sont les droits des locataires et comment r\u00e9soudre au mieux les conflits usuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278723504141"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Il faut \u00e9viter de manger des fruits le soir: vrai ou faux?",
        "summary": "Selon une croyance r\u00e9pandue, la consommation de fruits avant le coucher nuit au bien-\u00eatre. Qu\u2019en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/653933891844"
    },
    {
        "title": "Savez-vous comment poussent ces aliments?",
        "summary": "Nous consommons certains aliments, sans pour autant savoir comment ils sont cultiv\u00e9s. Saviez-vous, par exemple, que l\u2019ananas poussait sur une tige? D\u2019autres plantes pourraient bien vous surprendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593993839393"
    },
    {
        "title": "Le PSG sort un livre avec les recettes de cuisine pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des joueurs",
        "summary": "Le club de football parisien a collabor\u00e9 avec un chef doublement \u00e9toil\u00e9 et un nutritionniste pour r\u00e9diger \u00ab\u00c0 table avec le Paris Saint-Germain\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/321598794238"
    },
    {
        "title": "Des restaurants remettent la\u00a0cuisine am\u00e9rindienne \u00e0 la carte",
        "summary": "Bison, gibier sauvage, ma\u00efs bleu ou baies composent la cuisine am\u00e9rindienne. Des chefs tentent de sauver leur culture gr\u00e2ce \u00e0 leur gastronomie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/280976702790"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quel point le chargement peut-il d\u00e9passer?",
        "summary": "Voiture trop petite ou chargement trop grand: de nombreux automobilistes font preuve de cr\u00e9ativit\u00e9 pour transporter des chargements. Ils jouent \u00e0 Tetris avec des objets volumineux, ce qui est dangereux et pourrait leur valoir une amende sal\u00e9e. \u00c0 certaines conditions, il est tout de m\u00eame possible de transporter un certain volume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/803479732306"
    },
    {
        "title": "Ce 4x4 est la version r\u00e9duite d\u2019une voiture iconique",
        "summary": "Mercedes pr\u00e9voit de d\u00e9cliner la Classe G en un mod\u00e8le plus petit. Le constructeur se garde toutefois de d\u00e9voiler le design du nouveau v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/842702804531"
    },
    {
        "title": "Quel risque \u00e0 utiliser inutilement les feux antibrouillard?",
        "summary": "\u00c0 l\u2019automne, le brouillard, la brume et les pluies fr\u00e9quentes incitent les automobilistes \u00e0 allumer leurs feux de brouillard. La plupart du temps, ce n\u2019est pas n\u00e9cessaire et ne fait que g\u00eaner les autres automobilistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/746696272468"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9tudiant est l\u2019inventeur d\u2019un kit hybride pour voitures thermiques",
        "summary": "REVR: tel est le nom du kit invent\u00e9 par un \u00e9tudiant de 21\u00a0ans permettant de transformer \u00e0 faible co\u00fbt un v\u00e9hicule essence ou diesel en hybride.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/848815933408"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Laura Chaignat",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre des billets pour le spectacle de Laura Chaignat, qui aura lieu le 20 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Octogone, Pully.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/920135906311"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour 47TER",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de 47TER, qui aura lieu le 30 novembre \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/230635184092"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Da\u00f0i Freyr",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Da\u00f0i Freyr,\u00a0 qui aura lieu le 21 novembre aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/420126792620"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Djadja & Dinaz",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux billets pour aller voir le concert de Djadja &\u00a0 Dinaz, qui aura lieu le 11 novembre \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/509854304900"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Zermatt pour deux personnes",
        "summary": "Ressens-tu un profond d\u00e9sir de vivre des aventures palpitantes \u00e0 la neige et des moments douillets en montagne? Durant cinq semaines, les amoureux de l\u2019hiver ont la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 notre tirage au sort et de gagner des prix incroyables pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses. Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans l\u2019exquise r\u00e9gion de Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/894372756849"
    },
    {
        "title": "Un jour f\u00e9ri\u00e9 pour marquer le tir d\u2019un missile intercontinental",
        "summary": "Pyongyang a d\u00e9cid\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019un nouveau jour f\u00e9ri\u00e9 pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019anniversaire du tir d\u2019essai r\u00e9ussi de son missile balistique intercontinental.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/623629831704"
    },
    {
        "title": "Combats acharn\u00e9s \u00e0 Gaza et frappe sur un camp de r\u00e9fugi\u00e9s",
        "summary": "Le point sur les derni\u00e8res informations dans le conflit opposant Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/375262904821"
    },
    {
        "title": "Donald Trump \u00abest gonfl\u00e9 \u00e0 bloc\u00bb pour t\u00e9moigner \u00e0 son proc\u00e8s",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain va venir t\u00e9moigner lundi \u00e0 New York au proc\u00e8s civil qui menace son empire immobilier, le clan Trump \u00e9tant poursuivi pour de vastes fraudes financi\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/331855679943"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est comme si Hulk soulevait la voiture de quelqu\u2019un\u00bb",
        "summary": "Deux agents du d\u00e9partement de police de Cape Coral en Floride ont r\u00e9pondu \u00e0 un appel concernant un homme coinc\u00e9 sous sa voiture. Les deux policiers ont soulev\u00e9 le v\u00e9hicule ensemble pour pouvoir lui venir en aide. Gr\u00e2ce au temps de r\u00e9ponse rapide des agents et \u00e0 leur bonne condition physique, ils ont sauv\u00e9 la vie d\u2019un homme. Il a souffert de sept c\u00f4tes fissur\u00e9es et d\u2019autres os cass\u00e9s mais est maintenant de retour chez lui. (Vid\u00e9o: WBBH-TV/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/472057032720"
    },
    {
        "title": "L\u2019a\u00e9roport de Hambourg toujours bloqu\u00e9 par une prise d\u2019otage",
        "summary": "Le trafic a\u00e9rien restait bloqu\u00e9 dimanche matin par une prise d\u2019otage sur le tarmac, apr\u00e8s l\u2019enl\u00e8vement pr\u00e9sum\u00e9 d\u2019un enfant par son p\u00e8re dans le cadre d\u2019un conflit familial, ont indiqu\u00e9 les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/543124642136"
    },
    {
        "title": "La production d\u2019opium s\u2019est effondr\u00e9e de 95% en Afghanistan",
        "summary": "La r\u00e9colte de pavot et la production d\u2019opium ont plong\u00e9 de 95% en Afghanistan depuis l\u2019interdiction de cette culture par le gouvernement taliban, selon l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/774154895996"
    },
    {
        "title": "Kourtney Kardashian et\u00a0Travis Barker seraient parents",
        "summary": "Selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains, le couple a agrandi leur famille.\u00a0L\u2019a\u00een\u00e9e des Kardashian et son mari n\u2019ont pas confirm\u00e9 la nouvelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/825193174005"
    },
    {
        "title": "Filmer les matches par drone: une id\u00e9e \u00e0 creuser",
        "summary": "Un pilote de drone professionnel a film\u00e9 un match dans une ligue universitaire am\u00e9ricaine. L\u2019effet est bluffant. Le hockey va-t-il r\u00e9ussir l\u00e0 o\u00f9 le ski a failli perdre l\u2019une de ses stars?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/359016076584"
    },
    {
        "title": "Fluminense remporte sa premi\u00e8re Copa Libertadores",
        "summary": "Les Br\u00e9siliens ont domin\u00e9 Boca Juniors apr\u00e8s prolongations, samedi \u00e0 Rio de Janeiro (2-1 ap). C'est la premi\u00e8re fois qu'ils remportent cette Ligue des champions sud-am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/477108338972"
    },
    {
        "title": "La Russie teste avec succ\u00e8s un missile balistique intercontinental",
        "summary": "Moscou a annonc\u00e9 dimanche avoir test\u00e9 avec succ\u00e8s un missile balistique intercontinental capable de porter des ogives nucl\u00e9aires, depuis un sous-marin nucl\u00e9aire de 4e g\u00e9n\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/233040126740"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-Premier ministre accuse des partis de \u00abd\u00e9capsuler\u00bb l\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "L\u2019ancien Premier ministre fran\u00e7ais a critiqu\u00e9 dimanche \u00abl\u2019attitude d\u2019un certain nombre de leaders actuels\u00bb qui \u00aba pu d\u00e9capsuler\u00bb l\u2019antis\u00e9mitisme en France, notamment \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/199142842010"
    },
    {
        "title": "Auteurs de trois points, Kurashev et\u00a0Niederreiter cr\u00e8vent l\u2019\u00e9cran",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur bernois a inscrit un but et d\u00e9livr\u00e9 deux assists pour les Blackhawks, tandis que l\u2019ailier grison a r\u00e9ussi un tripl\u00e9 avec les Jets. Moser et Suter ont aussi marqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/312177239936"
    },
    {
        "title": "\u00abCela fait vingt ans que je suis dans ce pays et l\u00e0, j\u2019ai honte\u00bb",
        "summary": "D\u00e9fait avec Arsenal \u00e0 Newcastle (0-1), le manager des Gunners Mikel Arteta avait besoin de vider son sac apr\u00e8s le triple recours \u00e0 l\u2019assistance vid\u00e9o sur le but des Magpies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/824337347034"
    },
    {
        "title": "De belles voix et de l\u2019\u00e9motion lors du prime de la \u00abStar Academy\u00bb",
        "summary": "Les candidats du t\u00e9l\u00e9crochet ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s au public samedi\u00a04 novembre 2023. Certains se sont fait remarquer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/560618539936"
    },
    {
        "title": "On ne trempera plus tous nos fourchettes dans le caquelon",
        "summary": "Lors de sa participation au salon Go\u00fbt et Terroirs de Bulle, le chef Danny Kezzar a revisit\u00e9 le grand classique de la fondue moiti\u00e9-moiti\u00e9. Un exercice p\u00e9rilleux en terre gru\u00e9rienne\n(Vid\u00e9o: Fran\u00e7ois Melillo)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/447003654565"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rone, ce surprenant leader de Liga qui cartonne",
        "summary": "Le Girona FC, propri\u00e9t\u00e9 du City Group, rivalise avec les g\u00e9ants espagnols en ce d\u00e9but de saison. Vainqueur d'Osasuna samedi (4-2), le petit club catalan est d\u00e9sormais seul en t\u00eate de la Liga en attendant le match du Real ce dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/104168886518"
    },
    {
        "title": "Classement des lieux les moins touristiques du monde",
        "summary": "Si vous envisagez de passer vos prochaines vacances loin du tumulte et de la foule, id\u00e9alement sur une \u00eele d\u00e9serte, vous feriez bien de consid\u00e9rer ces destinations. Elles sont les moins visit\u00e9es du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/142700922172"
    },
    {
        "title": "Clint Capela et les Hawks renversent les Pelicans",
        "summary": "Men\u00e9 de 7 points \u00e0 la pause, Atlanta s'est finalement impos\u00e9 105-123 \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans. Le Genevois a inscrit 17 points.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/127630672989"
    },
    {
        "title": "Un ministre \u00e9voque \u00abl\u2019option\u00bb de la bombe nucl\u00e9aire, il est suspendu",
        "summary": "Un ministre ultranationaliste isra\u00e9lien a estim\u00e9 dimanche que recourir \u00e0 la bombe nucl\u00e9aire \u00e9tait \u00abune option\u00bb. Le Premier ministre Benjamin Netanyahu l\u2019a imm\u00e9diatement suspendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438084255974"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Buemi conserve sa couronne mondiale",
        "summary": "Vainqueur des Huit Heures de Bahre\u00efn \u00e0 l\u2019issue de la saison WEC, le pilote vaudois est d\u00e9sormais quadruple champion du monde d\u2019endurance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/754234808559"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement du p\u00e8re de Diaz: l\u2019ELN admet une \u00aberreur\u00bb",
        "summary": "Le chef de l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale a reconnu qu'enlever le p\u00e8re du joueur de Liverpool \u00e9tait une boulette. Les rebelles n'auraient pas su de qui il s'agissait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/581529007642"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne progresse \u00e0 Gaza dans des combats acharn\u00e9s",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a continu\u00e9 dimanche \u00e0 progresser au prix de combats acharn\u00e9s dans la bande de Gaza assi\u00e9g\u00e9e, malgr\u00e9 l^des appels \u00e0 une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/974348104599"
    },
    {
        "title": "Les centrales nucl\u00e9aires pourraient fonctionner jusqu\u2019en 2060",
        "summary": "La transition \u00e9nerg\u00e9tique est au point mort. Les exploitants des centrales nucl\u00e9aires<br />envisagent d\u00e9sormais de maintenir plus longtemps leurs syst\u00e8mes connect\u00e9s au r\u00e9seau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/859103498046"
    },
    {
        "title": "Albert R\u00f6sti va proposer une redevance \u00e0 300\u00a0francs",
        "summary": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC en charge des t\u00e9l\u00e9communications est sur le point de proposer une baisse moins radicale que celle demand\u00e9e par l\u2019initiative populaire de son parti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/377247461771"
    },
    {
        "title": "Il se bloque le dos en pleine course d\u2019\u00e9lan",
        "summary": "Le No 10 et ex-international gallois Dan Biggar a v\u00e9cu une sc\u00e8ne rare samedi lors de la rencontre entre Perpignan et Toulon, en Top 14.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/827975744352"
    },
    {
        "title": "Waackxxxy remporte la finale du Red Bull Dance Your Style",
        "summary": "La Sud-Cor\u00e9enne est devenue, samedi\u00a04 novembre 2023 \u00e0 Francfort, en Allemagne, la premi\u00e8re femme \u00e0 remporter la finale mondiale du concours de danse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221902805469"
    },
    {
        "title": "En Suisse, les Juifs n\u2019osent plus sortir dans la rue avec une kippa",
        "summary": "Depuis l'attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, le nombre d\u2019actes antis\u00e9mites dans notre<br />pays est en augmentation. Les Juifs de Suisse se sentent de plus en plus mal \u00e0 l'aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/579281035189"
    },
    {
        "title": "La Marine fran\u00e7aise saisit 885 kilos de coca\u00efne",
        "summary": "La Marine fran\u00e7aise a saisi samedi matin, au large de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest, 885 kg de coca\u00efne sur un bateau de p\u00eache en provenance d\u2019Am\u00e9rique latine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/567252848958"
    },
    {
        "title": "La femme juive poignard\u00e9e \u00e0 Lyon est sortie de l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "La jeune femme de confession juive poignard\u00e9e samedi chez elle a pu quitter l\u2019h\u00f4pital. Une enqu\u00eate pour \u00abtentative de meurtre\u00bb avec possible \u00abmobile antis\u00e9mite\u00bb a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/296924165393"
    },
    {
        "title": "Des narcotrafiquants sautent d\u2019un navire pour \u00e9chapper \u00e0 la police",
        "summary": "Les autorit\u00e9s espagnoles ont diffus\u00e9 ces images tr\u00e8s rares de deux narcotrafiquants tentant de s\u2019\u00e9chapper d\u2019un porte-conteneurs avec plusieurs ballots de coca\u00efne. Lorsqu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 surpris par l\u2019\u00e9quipage, ils ont saut\u00e9 du navire en r\u00e9cup\u00e9rant trois sacs qui contenaient au total 100\u00a0kg de coca\u00efne. Les deux hommes ont \u00e9t\u00e9 aussit\u00f4t rep\u00each\u00e9s par la garde civile et les sacs ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9s. (Vid\u00e9o: Le Marin/sba)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/994899517165"
    },
    {
        "title": "Des fans de Saint-\u00c9tienne sauvent une personne \u00e2g\u00e9e",
        "summary": "Des membres de l\u2019Union des supporters st\u00e9phanois ont fait demi-tour alors qu\u2019ils se rendaient au stade pour secourir une mamie qui gisait sur le sol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/996197256112"
    },
    {
        "title": "Manif pro-palestinienne dispers\u00e9e pr\u00e8s d\u2019une base militaire",
        "summary": "La police turque a tir\u00e9 samedi des gaz lacrymog\u00e8nes pour disperser un rassemblement pro-palestinien pr\u00e8s d\u2019une base militaire abritant des troupes am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/963440141322"
    },
    {
        "title": "\u00c9tiqueter la viande comme les cigarettes pour en manger moins",
        "summary": "Une \u00e9tude montre que la consommation de viande diminue si elle contient un message de pr\u00e9vention comme sur les paquets de cigarettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/768342619522"
    },
    {
        "title": "Rafales jusqu\u2019\u00e0 126\u00a0km/h: la temp\u00eate Domingos met \u00e0 quai la CGN",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la France, la temp\u00eate Domingos d\u00e9coiffe la Suisse. De nombreux bateaux ont d\u00fb interrompre leur service.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/429924053716"
    },
    {
        "title": "Un lynx s\u2019invite dans une station-service",
        "summary": "Sarah, g\u00e9rante de la station service Jubin \u00e0 Dombresson (NE), a eu une sacr\u00e9e surprise mardi apr\u00e8s-midi. Un b\u00e9b\u00e9 lynx s\u2019est invit\u00e9 dans le magasin, et y est rest\u00e9 coinc\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un quart d\u2019heure.\n(Vid\u00e9o: lecteur-reporter/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/870304001977"
    },
    {
        "title": "Abbas veut un \u00abr\u00e8glement\u00bb pour tous les Territoires palestiniens",
        "summary": "Apr\u00e8s une rencontre avec le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain, le pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne a li\u00e9 un retour de son mouvement \u00e0 Gaza \u00e0 une \u00absolution politique globale\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/581980800227"
    },
    {
        "title": "Le SLO accueille Saint-Gall apr\u00e8s deux matches nuls cons\u00e9cutifs",
        "summary": "Les Lausannois affrontent les Brodeurs pour le compte de la treizi\u00e8me journ\u00e9e de Super League. Suivez la rencontre en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/149518479689"
    },
    {
        "title": "B\u00e2le ouvre le score face \u00e0 Yverdon",
        "summary": "Yverdon se d\u00e9place \u00e0 B\u00e2le avec son nouvel entra\u00eeneur Alessandro Mangiarratti. Les Vaudois ont une belle carte \u00e0 jouer face \u00e0 la lanterne rouge du championnat. L'\u00e9quipe de B\u00e2le sera dirig\u00e9e pour la premi\u00e8re fois par Fabio Celestini, l'entra\u00eeneur reprend une \u00e9quipe en d\u00e9tresse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/440320608643"
    },
    {
        "title": "Djokovic mate Dimitrov et s'adjuge le Masters 1000 de Paris-Bercy",
        "summary": "Le No 1 mondial a dispos\u00e9 du Bulgare, en grande forme depuis le d\u00e9but de l'automne, en deux sets (6-4, 6-3). Il remporte le tournoi parisien pour la septi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/241133325452"
    },
    {
        "title": "Un soldat polonais a bless\u00e9 un migrant syrien en \u00abtr\u00e9buchant\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019un groupe de migrants tentait d\u2019entrer en Pologne depuis la Bi\u00e9lorussie, l\u2019un d\u2019entre eux a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par une balle. Le procureur parle d\u2019un accident, les ONG protestent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/873985180652"
    },
    {
        "title": "Sion s'impose \u00e0 Bellinzone et prend seul les commandes",
        "summary": "En d\u00e9placement au Tessin, les S\u00e9dunois ont remport\u00e9 un nouveau succ\u00e8s, le 5e de suite en Challenge League, et prennent seuls la t\u00eate du classement devant Thoune, battu vendredi \u00e0 Aarau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/360617936505"
    },
    {
        "title": "Antoine Bellier s\u2019offre un 2e titre sur le circuit Challenger",
        "summary": "Issu des qualifications au tournoi d\u2019Ismaning, le Genevois a parachev\u00e9 sa belle semaine en finale dimanche contre l\u2019Allemand Maximilian Marterer (ATP 105).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/813659317323"
    },
    {
        "title": "L'Europe fait face \u00e0 une succession de temp\u00eates",
        "summary": "L\u2019ouest de l\u2019Europe fait face \u00e0 une succession de temp\u00eates. En France, une personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e samedi soir. Elle vient s\u2019ajouter aux trois victimes de la temp\u00eate Ciaran. En Italie, 7 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es et la Toscane est sous l\u2019eau. (AFP/Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/339550313587"
    }
]