[
    {
        "title": "Un transfert \u00abGalactique\u00bb qui enflamme le monde du foot",
        "summary": "L\u2019annonce de l\u2019arriv\u00e9e de Kylian Mbapp\u00e9 au Real Madrid, lundi, a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par ses futurs co\u00e9quipiers et de nombreux sympathisants du club espagnol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-transfert-galactique-qui-enflamme-le-monde-du-foot-455445003481"
    },
    {
        "title": "Ca\u00efds de quartier condamn\u00e9s, certains devront \u00eatre soign\u00e9s",
        "summary": "Huit hommes ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables, notamment de guet-apens, home-jacking ou agression. Le pr\u00e9venu principal sera soumis \u00e0 un traitement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-caids-de-quartier-condamnes-certains-devront-etre-soignes-103119488"
    },
    {
        "title": "X autorise d\u00e9sormais officiellement les contenus pornographiques",
        "summary": "Depuis la cr\u00e9ation de Twitter, les images pornographiques n\u2019avaient jamais \u00e9t\u00e9 officiellement autoris\u00e9es. C\u2019est d\u00e9sormais chose faite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-x-autorise-desormais-officiellement-les-contenus-pornographiques-306994799153"
    },
    {
        "title": "La sonde chinoise d\u00e9colle de la Lune avec des \u00e9chantillons",
        "summary": "La sonde chinoise Chang\u2019e 6 a r\u00e9colt\u00e9 des \u00e9chantillons de la face cach\u00e9e de la Lune. Ils sont d\u00e9sormais en route vers la Terre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-la-sonde-chinoise-decolle-de-la-lune-avec-des-echantillons-302267888004"
    },
    {
        "title": "Les parents de Swan et N\u00e9o risquent une peine plus lourde",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9s \u00e0 3 ans et demi de prison ferme, Sophie Fantasy et Greg Inside pourraient \u00e9coper, lors du jugement en appel, de 4 ans de prison ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-parents-de-swan-et-neo-risquent-une-peine-plus-lourde-103119491"
    },
    {
        "title": "Ce \u00abver de feu\u00bb pourrait g\u00e2cher vos vacances \u00e0 la plage",
        "summary": "Le ver de feu toxique (Hermodice carunculata) se propage rapidement dans le sud de l\u2019Italie. Cela entra\u00eene des situations d\u00e9sagr\u00e9ables. Quiconque touche le ver doit s\u2019attendre \u00e0 des douleurs br\u00fblantes et, dans les cas extr\u00eames, \u00e0 des naus\u00e9es. En Italie, plusieurs chercheurs se sont pench\u00e9s sur le ver de feu.  (lch/facebook)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-ce-ver-de-feu-pourrait-gacher-vos-vacances-a-la-plage-103119430"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic revient des t\u00e9n\u00e8bres et prend le quart",
        "summary": "Longtemps malmen\u00e9 par l\u2019Argentin Francisco Cerundolo (ATP 27) et proche de l\u2019\u00e9limination, le No 1 mondial serbe s\u2019est qualifi\u00e9 lundi pour les quarts de finale de Roland-Garros. Succ\u00e8s en cinq sets (6-1, 5-7, 3-6, 7-5, 6-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-novak-djokovic-revient-des-tenebres-et-prend-le-quart-465704909993"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration gratis lanc\u00e9e pour lutter contre le diab\u00e8te",
        "summary": "La moiti\u00e9 de la population mange trop sucr\u00e9 et met ainsi sa sant\u00e9 en danger. L'association diab\u00e8te gen\u00e8ve l'invite \u00e0 se faire tester sans frais, pendant trois jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-operation-gratis-lancee-pour-lutter-contre-le-diabete-103119387"
    },
    {
        "title": "\u00c0 5 ans, il devient le plus jeune au monde \u00e0 recevoir une main bionique",
        "summary": "Jordan a r\u00e9cemment re\u00e7u une main bionique aux \u00c9tats-Unis. \u00c0 5 ans, il devient le plus jeune au monde \u00e0 en avoir une.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-a-5-ans-il-devient-le-plus-jeune-au-monde-a-recevoir-une-main-bionique-103119475"
    },
    {
        "title": "Les gens du voyage de retour malgr\u00e9 le \u00absabotage\u00bb de la commune",
        "summary": "Une quarantaine de caravanes ont occup\u00e9 ill\u00e9galement deux terrains priv\u00e9s en moins d'une semaine. La Municipalit\u00e9 demande leur expulsion d'ici \u00e0 mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bussigny-vd-les-gens-du-voyage-de-retour-malgre-le-sabotage-de-la-commune-103119272"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme sur le paddock: Jorge Martin change d\u2019\u00e9curie",
        "summary": "L\u2019Espagnol Jorge Martin (Ducati-Pramac), leader du championnat du monde de MotoGP, a sign\u00e9 un \u00abcontrat de plusieurs ann\u00e9es\u00bb avec Aprilia \u00e0 partir de la saison 2025, a indiqu\u00e9 lundi l\u2019\u00e9curie italienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moto-gp-seisme-sur-le-paddock-jorge-martin-change-d-ecurie-187820001555"
    },
    {
        "title": "Il payera 120'000 euros pour un repas qu'il n'a jamais eu",
        "summary": "Un homme,\u00a0refoul\u00e9 d'un bistrot en 2021 durant la pand\u00e9mie de Covid, avait saisi la justice. D\u00e9bout\u00e9, il devra s'acquitter d'une grosse indemnit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finlande-il-payera-120000-euros-pour-un-repas-quil-na-jamais-eu-103119473"
    },
    {
        "title": "Claude le koala \u00e0 nouveau pris en flagrant d\u00e9lit de vol",
        "summary": "Claude le Koala est connu pour avoir mang\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises des feuilles d\u2019eucalyptus dans une  p\u00e9pini\u00e8re en Australie. Il a r\u00e9it\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-claude-le-koala-a-nouveau-pris-en-flagrant-delit-de-vol-103119463"
    },
    {
        "title": "Le footballeur Eden Hazard grimpe au sommet du Mont Ventoux",
        "summary": "<strong></strong>L\u2019ancien joueur de Chelsea et du Real Madrid, d\u00e9sormais \u00e0 la retraite, a r\u00e9ussi l\u2019ascension de l\u2019un des cols les plus mythiques du Tour de France. Il a re\u00e7u les f\u00e9licitations d\u2019Eddy Merckx.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-le-footballeur-eden-hazard-grimpe-au-sommet-du-mont-ventoux-103119287"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019esp\u00e8re laver mon nom une fois pour toutes\u00bb",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine, au centre d\u2019un c\u00e9l\u00e8bre fait divers, est de retour en Italie pour un proc\u00e8s. Elle esp\u00e8re mettre un point final \u00e0 cette sombre histoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-jespere-laver-mon-nom-une-fois-pour-toutes-103119442"
    },
    {
        "title": "Baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9: Al\u00e9maniques plus pr\u00eats au sacrifice",
        "summary": "Les mesures pour r\u00e9duire la facture \u00e0 charge des assurances divisent les acteurs du syst\u00e8me mais aussi la population, selon un sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/assurance-maladie-baisser-les-couts-de-la-sante-alemaniques-plus-prets-au-sacrifice-103119315"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9teint un incendie avec du Coca, mais ne faites surtout pas comme lui",
        "summary": "Une vid\u00e9o devenue virale sur les r\u00e9seaux sociaux montre un homme \u00e9teindre un incendie avec du soda. Un geste peu recommandable, mais qui peut fonctionner...\n(Vid\u00e9o: X/AFP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cela-peut-aggraver-la-situation-il-eteint-un-incendie-avec-du-coca-mais-ne-faites-surtout-pas-comme-lui-103107727"
    },
    {
        "title": "Le fonds pour l'arm\u00e9e et l'Ukraine \u00e9choue au Conseil des \u00c9tats",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont rejet\u00e9, lundi, la cr\u00e9ation d'un fonds pour la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse et la paix en Europe, fruit d'un compromis du Centre et du PS. Il comprenait 10 milliards de plus pour l'arm\u00e9e et 5 pour l'Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-le-fonds-pour-larmee-et-lukraine-echoue-au-conseil-des-etats-103119455"
    },
    {
        "title": "Billet d'avion aussi au d\u00e9part de Vevey, Montreux, Sion ou Sierre",
        "summary": "La compagnie Swiss \u00e9tend son offre Air Rail qui combine les billets d'avion avec la relation ferroviaire des CFF. Financi\u00e8rement, \u00e7a vaut parfois le coup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/swiss-billet-davion-aussi-au-depart-de-vevey-montreux-sion-ou-sierre-103119301"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4les au Brassus: trois d\u00e9lits de chauffard et 43 retraits",
        "summary": "La police a install\u00e9 fin mai un radar sur une route limit\u00e9e \u00e0 50 km/h dans la vall\u00e9e de Joux. Trois automobilistes ont \u00e9t\u00e9 flash\u00e9s \u00e0 plus de 100 km/h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vallee-de-joux-vd-controles-au-brassus-trois-delits-de-chauffard-et-43-retraits-103119330"
    },
    {
        "title": "Il vide un extincteur sur un policier au volant d\u2019une voiture de patrouille",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 la semaine derni\u00e8re \u00e0 New York. Il est accus\u00e9 de voies de fait pour avoir vid\u00e9 un extincteur sur un agent qui se trouvait dans sa voiture de patrouille. L\u2019individu, qui faisait partie d\u2019un duo, a expliqu\u00e9 avoir voulu faire un canular. (Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-il-vide-un-extincteur-sur-un-policier-au-volant-dune-voiture-de-patrouille-103119240"
    },
    {
        "title": "La SSR ne sera pas seule \u00e0 payer l'Eurovision, rappelle Berne",
        "summary": "Albert R\u00f6sti a r\u00e9pondu \u00e0 une question d'un \u00e9lu UDC qui protestait contre les millions que la SSR allait d\u00e9penser pour organiser l'Eurovision, aux frais des particuliers et des entreprises, selon lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-la-ssr-ne-sera-pas-seule-a-payer-leurovision-rappelle-berne-103119345"
    },
    {
        "title": "Lewis Hamilton d\u00e9zingue les automobilistes suisses allemands",
        "summary": "Invit\u00e9 d'un Youtubeur, le pilote britannique a affirm\u00e9 que, en Suisse allemande, les automobilistes sont fous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-lewis-hamilton-dezingue-les-automobilistes-suisses-allemands-103119319"
    },
    {
        "title": "Un train heurte une voiture tomb\u00e9e d'un pont: trafic CFF r\u00e9tabli",
        "summary": "Le conducteur de la voiture et quatre passagers du train ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s dans l'accident, survenu lundi, sur les voies. Le trafic ferroviaire a repris vers 16h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-fribourg-trafic-ferroviaire-interrompu-apres-une-collision-avec-une-voiture-103119285"
    },
    {
        "title": "Un policier r\u00e9anime un singe pendant 45 minutes",
        "summary": "L\u2019agent a effectu\u00e9 un massage cardio-pulmonaire et a ainsi sauv\u00e9 la vie d\u2019un b\u00e9b\u00e9 singe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-un-policier-reanime-un-singe-pendant-45-minutes-103119186"
    },
    {
        "title": "Ce mur antibruit devait prot\u00e9ger l\u2019autoroute des crues",
        "summary": "On est pass\u00e9 tout pr\u00e8s d\u2019un drame dimanche soir \u00e0 Ebersbach an der Fils, dans le Bade-Wurtemberg. La Fils qui coule le long d\u2019une autoroute est sortie de son lit et le mur antibruit cens\u00e9 prot\u00e9ger les voies des crues n\u2019a pas jou\u00e9 son r\u00f4le. Fort heureusement, personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9. (NonStopNews/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/allemagne-ce-mur-antibruit-devait-proteger-lautoroute-des-crues-103119149"
    },
    {
        "title": "La remont\u00e9e fantastique de Pecco Bagnaia",
        "summary": "L\u2019Italien sur Ducati \u00e9tait cinqui\u00e8me sur la ligne de d\u00e9part du GP d\u2019Italie, au Mugello. Mais il est remont\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re place en seulement deux virages. Il a finalement remport\u00e9 la course. (RSI2)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/moto-gp-gp-ditalie-la-remontee-fantastique-de-pecco-bagnaia-103119064"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Las Vegas, Adele recadre s\u00e8chement un spectateur anti-LGBT+",
        "summary": "Lors d\u2019un concert \u00e0 Las Vegas ce samedi 1er juin, premier jour du mois des fiert\u00e9s LGBT+, la chanteuse a interpell\u00e9 un spectateur qui a cri\u00e9 \u00abla Pride, \u00e7a craint\u00bb en plein show.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tes-completement-stupide-a-las-vegas-adele-recadre-sechement-un-spectateur-anti-lgbt-103118928"
    },
    {
        "title": "Le projet de Voie bleue navigue en eaux troubles",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants de douze communes, de la Compagnie g\u00e9n\u00e9rale de la navigation et d'entreprises priv\u00e9es ont pr\u00e9sent\u00e9 la future navette reliant Corsier et Bellevue. Mais des oppositions \u00e9mergent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-projet-de-voie-bleue-navigue-en-eaux-troubles-103119303"
    },
    {
        "title": "Berne a vers\u00e9 154 millions pour la 3e correction du Rh\u00f4ne",
        "summary": "Des \u00e9lus ont interpell\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s l'intention du gouvernement valaisan de revoir le projet \u00e0 la baisse. Berne estime que le Valais est libre mais pourrait devoir rembourser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-berne-a-verse-154-millions-pour-la-3e-correction-du-rhone-103119420"
    },
    {
        "title": "La police arr\u00eate un suspect qui avait d\u00e9valis\u00e9 une boutique",
        "summary": "Samedi, un voleur s'en est pris physiquement \u00e0 la vendeuse d'un magasin de v\u00eatements. L'auteur a pris la fuite, mais il a \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/martigny-vs-la-police-arrete-le-brigand-dun-magasin-de-vetements-103118562"
    },
    {
        "title": "Pour bosser au frais, il faudra se lever plus t\u00f4t",
        "summary": "Le canton du Valais veut mieux prot\u00e9ger les employ\u00e9s exer\u00e7ant \u00e0 l'ext\u00e9rieur en cas de grosses chaleurs. Ils pourront commencer le boulot d\u00e8s 5h du matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plan-canicule-en-valais-pour-bosser-au-frais-il-faudra-se-lever-plus-tot-103119288"
    },
    {
        "title": "Un cheval a \u00e9t\u00e9 euthanasi\u00e9 apr\u00e8s un accident d'\u00e9quitation",
        "summary": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es lors d'un accident d'\u00e9quitation, dimanche. Le cheval, gri\u00e8vement bless\u00e9, a d\u00fb \u00eatre euthanasi\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/schafisheim-ag-un-cheval-a-ete-euthanasie-apres-un-accident-dequitation-103119448"
    },
    {
        "title": "Vers un non \u00e0 l'initiative sur la responsabilit\u00e9 environnementale",
        "summary": "Le National devrait refuser \u00e0 une large majorit\u00e9 l'initiative des jeunes Verts qui demande une \u00e9conomie responsable respectant les limites de la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-vers-un-non-a-linitiative-sur-la-responsabilite-environnementale-103119242"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris sera pr\u00e9sente \u00e0 la conf\u00e9rence du B\u00fcrgenstock",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente Kamala Harris se rendra \u00e0 Lucerne pour la tant attendue Conf\u00e9rence sur la paix en Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-sur-lukraine-kamala-harris-sera-presente-a-la-conference-du-burgenstock-103119437"
    },
    {
        "title": "On vous explique comment poser sa p\u00eache en pleine nature",
        "summary": "Afin de pr\u00e9server le paysage et l'environnement, le Club Alpin Suisse et l'association Suisse Rando d\u00e9voilent le comportement appropri\u00e9 pour se soulager en plein air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-on-vous-explique-comment-poser-sa-peche-en-pleine-nature-103119094"
    },
    {
        "title": "Quatre otages auraient p\u00e9ri dans une offensive isra\u00e9lienne",
        "summary": "L'arm\u00e9e a annonc\u00e9 lundi la mort de quatre otages retenus \u00e0 Gaza, pr\u00e9cisant qu'ils pouvaient avoir \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lors d'une op\u00e9ration contre le Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-quatre-otages-auraient-peri-dans-une-offensive-israelienne-103119513"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est sorti de chez lui pour tenter de sauver des vies\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Plus de la moiti\u00e9 des b\u00e2timents sont endommag\u00e9s ou d\u00e9truits",
        "summary": "Environ 55% des structures \u00e0 Gaza sont touch\u00e9es, \u00e0 la suite de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, d'apr\u00e8s l'ONU.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaza-plus-de-la-moitie-des-batiments-sont-endommages-ou-detruits-103119284"
    },
    {
        "title": "Ayatollah Khamenei: Isra\u00ebl est sur \u00abla voie\u00bb de la \u00abdestruction\u00bb",
        "summary": "Le Guide supr\u00eame iranien a f\u00e9licit\u00e9 le mouvement islamiste palestinien Hamas pour avoir men\u00e9 l\u2019attaque meurtri\u00e8re du 7 octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/teheran-ayatollah-khamenei-israel-est-sur-la-voie-de-la-destruction-103119156"
    },
    {
        "title": "Garry Conille, investi 1\u1d49\u02b3 ministre, veut se \u00abmettre au travail\u00bb",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre ha\u00eftien, le m\u00e9decin Gary Conille, a \u00e9t\u00e9 investi lundi. Il a appel\u00e9 les siens \u00e0 se mettre au travail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haiti-garry-conille-investi-1-ministre-veut-se-mettre-au-travail-906358380053"
    },
    {
        "title": "La loi sur l\u2019\u00abinfluence \u00e9trang\u00e8re\u00bb promulgu\u00e9e",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Parlement de G\u00e9orgie a promulgu\u00e9 lundi la loi d\u00e9cri\u00e9e sur l\u2019\u00abinfluence \u00e9trang\u00e8re\u00bb. En r\u00e9action, l\u2019opposition pro-europ\u00e9enne s\u2019unit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/georgie-la-loi-sur-l-influence-etrangere-promulguee-347654633793"
    },
    {
        "title": "Sommet en Suisse: P\u00e9kin d\u00e9ment \u00abfaire pression\u00bb sur d\u2019autres pays",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Ils sont 80 \u00e0 vouloir reprendre la pr\u00e9sidence du pays",
        "summary": "Une majorit\u00e9 des candidatures d\u00e9pos\u00e9es pour succ\u00e9der \u00e0 Ebrahim Ra\u00efssi \u00e9manent des milieux conservateurs iraniens. Mais toutes ne seront pas valid\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-ils-sont-80-a-vouloir-reprendre-la-presidence-du-pays-103119456"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Trump, c'est au tour du fils de Biden d'\u00eatre jug\u00e9",
        "summary": "Si le proc\u00e8s du milliardaire peut affaiblir sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, celui de Hunter Biden est aussi risqu\u00e9 pour la r\u00e9\u00e9lection de son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-apres-trump-cest-au-tour-du-fils-de-biden-detre-juge-103119425"
    },
    {
        "title": "Les agriculteurs espagnols et fran\u00e7ais bloquent la fronti\u00e8re",
        "summary": "Les manifestants tentent de \u00abpeser\u00bb sur les \u00e9lections europ\u00e9ennes et r\u00e9clament notamment une \u00e9nergie moins ch\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/franceespagne-les-agriculteurs-espagnols-et-francais-bloquent-la-frontiere-103119264"
    },
    {
        "title": "Le Nigeria ralenti par une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "AMD d\u00e9voile de nouvelles puces d\u2019IA pour concurrencer Nvidia",
        "summary": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019AMD, Lisa Su, a expliqu\u00e9 que l'IA \u00e9tait la priorit\u00e9 de son entreprise, l'un des concurrents les plus s\u00e9rieux du leader Nvidia.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-computex-amd-devoile-de-nouvelles-puces-dia-pour-concurrencer-nvidia-103119249"
    },
    {
        "title": "Le nouvel abo flexible des CFF trouve son public",
        "summary": "La r\u00e9ponse de la compagnie \u00e0 la hausse du t\u00e9l\u00e9travail a s\u00e9duit 90'000 personnes en quelques mois. Le double de ce qui \u00e9tait esp\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-nouvel-abo-flexible-des-cff-trouve-son-public-103119151"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats moyens pour les adversaires de la Suisse \u00e0 l\u2019Euro",
        "summary": "L\u2019Allemagne a \u00e9t\u00e9 tenue en \u00e9chec par l\u2019Ukraine lundi soir \u00e0 Nuremberg lors d\u2019un match de pr\u00e9paration au tournoi qu\u2019elle organise. L\u2019Ecosse a battu chichement Gibraltar.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-resultats-moyens-pour-les-adversaires-de-la-suisse-a-l-euro-146157544908"
    },
    {
        "title": "C\u2019est officiel: Kylian Mbapp\u00e9 rejoint le Real Madrid!",
        "summary": "Le capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France s\u2019est engag\u00e9 pour cinq ans, soit jusqu\u2019en juin 2029, avec le vainqueur de la Ligue des champions. Le club espagnol a annonc\u00e9 la nouvelle ce lundi, en d\u00e9but de soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-c-est-officiel-kylian-mbappe-rejoint-le-real-madrid-190346004118"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: Gregor Kobel dans l\u2019\u00e9quipe-type",
        "summary": "L\u2019international suisse du Borussia Dortmund figure dans le 11 id\u00e9al de l\u2019\u00e9dition 2023-2024 de la prestigieuse comp\u00e9tition. Le gardien zurichois et le club allemand se sont inclin\u00e9s en finale face au Real Madrid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ligue-des-champions-gregor-kobel-dans-l-equipe-type-100774859536"
    },
    {
        "title": "Victoire danoise dans le brouillard au col de la Loge",
        "summary": "Magnus Cort Nielsen a remport\u00e9 la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 lundi au sommet du col de la Loge, noy\u00e9 dans un brouillard \u00e9pais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-victoire-danoise-dans-le-brouillard-au-col-de-la-loge-929384214657"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9chets de brasserie pourraient se transformer en emballages pour la viande",
        "summary": "Les brasseries suisses produisent chaque ann\u00e9e environ 80'000 tonnes de dr\u00eaches de bi\u00e8re. Des chercheurs de l\u2019Empa ont d\u00e9velopp\u00e9 un proc\u00e9d\u00e9 permettant de produire un a\u00e9rogel \u00e0 partir de ces r\u00e9sidus. Ce dernier devrait permettre de faire des emballages pour les produits carn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-circulaire-les-dechets-de-brasserie-pourraient-se-transformer-en-emballages-pour-la-viande-103117383"
    },
    {
        "title": "Huit fictions et documentaires importants consacr\u00e9s au climat, \u00e0 la nature et \u00e0 la durabilit\u00e9",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 leurs s\u00e9ries et \u00e0 leurs documentaires en provenance de Suisse et d\u2019ailleurs, les plateformes de streaming permettent aux t\u00e9l\u00e9spectateurs de mieux comprendre l\u2019environnement naturel qui les entoure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/netflix-co-huit-fictions-et-documentaires-importants-consacres-au-climat-a-la-nature-et-a-la-durabilite-103113469"
    },
    {
        "title": "La nature est d\u00e9sormais officiellement une artiste sur Spotify",
        "summary": "Le clapotis de l\u2019eau, le chant des oiseaux, le bruit du vent\u2026 La nature est la plus vieille artiste du monde, mais elle n\u2019est sur Spotify que depuis avril 2024. Et les revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les chansons \u00abfeat. NATURE\u00bb sont revers\u00e9s \u00e0 la protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/feat-nature-la-nature-est-desormais-officiellement-une-artiste-sur-spotify-103107731"
    },
    {
        "title": "Il poignarde son futur gendre, le maire ex-rugbyman le neutralise",
        "summary": "Ulc\u00e9r\u00e9 par la diff\u00e9rence d'\u00e2ge entre sa fille et le fianc\u00e9 de celle-ci, un quinquag\u00e9naire a attaqu\u00e9 ce dernier juste avant leur mariage, samedi pr\u00e8s de Toulouse. Le maire s'est interpos\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mariage-en-france-il-poignarde-son-futur-gendre-le-maire-ex-rugbyman-le-neutralise-103119063"
    },
    {
        "title": "Costumes avec p\u00e9nis et poup\u00e9es gonflables d\u00e9sormais interdits",
        "summary": "Une station baln\u00e9aire populaire d'Espagne a d\u00e9cid\u00e9 d'interdire les costumes en forme d\u2019organes g\u00e9nitaux et les poup\u00e9es gonflables utilis\u00e9s lors des enterrements de vie de gar\u00e7on et de jeune fille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/costa-brava-costumes-avec-penis-et-poupees-gonflables-desormais-interdits-103118228"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 12 jours de mariage, il d\u00e9couvre que son \u00e9pouse est un homme",
        "summary": "Apr\u00e8s un an de relation, un jeune mari\u00e9 qui soup\u00e7onnait sa conjointe de lui cacher quelque chose a appris qu'il avait affaire \u00e0 un escroc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-apres-12-jours-de-mariage-il-decouvre-que-son-epouse-est-un-homme-103117096"
    },
    {
        "title": "Sa vid\u00e9o de maman boulevers\u00e9e cartonne, son ex-mari d\u00e9balle tout",
        "summary": "Une \u00abm\u00e8re c\u00e9libataire\u00bb est devenue virale en se filmant en larmes, en train de pr\u00e9parer son propre g\u00e2teau d'anniversaire. Le p\u00e8re de ses enfants a d\u00e9crit un tout autre tableau de la jeune femme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tiktok-sa-video-de-maman-bouleversee-cartonne-son-ex-mari-deballe-tout-103116620"
    },
    {
        "title": "Ami avec William, \u00able c\u00e9libataire le plus en vue d\u2019Angleterre\u00bb va se marier",
        "summary": "Hugh Grosvenor, duc de Westminster et proche des Windsor, va s\u2019unir \u00e0 Olivia Henson vendredi prochain. Le mariage de l\u2019ann\u00e9e auquel va participer le prince William.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/duc-de-westminster-ami-avec-william-le-celibataire-le-plus-en-vue-dangleterre-va-se-marier-103119417"
    },
    {
        "title": "\u00abElle \u00e9tait mignonne, mais elle m'a mordue\u00bb",
        "summary": "En plein concert, la chanteuse Taylor Momsen a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e par une chauve-souris. L'Am\u00e9ricaine de 30 ans doit maintenant suivre un traitement m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/taylor-momsen-elle-etait-mignonne-mais-elle-ma-mordue-103119276"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'avais pas d'argent, je mangeais tous les trois jours\u00bb",
        "summary": "Avant sa participation \u00e0 l'\u00e9mission de TF1, Julien Lieb a v\u00e9cu une p\u00e9riode cauchemardesque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/julien-je-navais-pas-dargent-je-mangeais-tous-les-trois-jours-103119155"
    },
    {
        "title": "MrBeast devient le youtubeur le plus suivi du monde",
        "summary": "En d\u00e9passant la cha\u00eene du label de musique indien T-Series, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, l'Am\u00e9ricain dit avoir veng\u00e9 le youtubeur PewDiePie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/youtube-mrbeast-devient-le-youtubeur-le-plus-suivi-du-monde-103119200"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons tous suivi une th\u00e9rapie\u00bb",
        "summary": "Le groupe am\u00e9ricain The Mar\u00edas revient avec un deuxi\u00e8me album, \u00abSubmarine\u00bb, un disque de rupture classieux avec des chansons en anglais et en espagnol.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/the-marias-nous-avons-tous-suivi-une-therapie-103117673"
    },
    {
        "title": "Son mariage en p\u00e9ril, Jennifer Lopez annule sa tourn\u00e9e",
        "summary": "Alors que les rumeurs d'un divorce imminent avec Ben Affleck enflent, la chanteuse a annonc\u00e9 qu'elle renon\u00e7ait \u00e0 toutes les dates de \u00abThis is Me... Live\u00bb pour se consacrer \u00e0 sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-son-mariage-en-peril-jennifer-lopez-annule-sa-tournee-103118035"
    },
    {
        "title": "Un hommage \u00e0 sa \u00abch\u00e8re amie\u00bb la princesse Diana en plein concert",
        "summary": "La rappeuse a demand\u00e9 un moment de silence en hommage \u00e0 Lady Di lors de son show \u00e0 Birmingham. Mais le terme \u00abamie\u00bb a bien fait rire les internautes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nicki-minaj-un-hommage-a-sa-chere-amie-la-princesse-diana-en-plein-concert-103116712"
    },
    {
        "title": "Le festival mise sur l'Afrique pour faire bouger les festivaliers",
        "summary": "\u00c0 l\u2019\u00e9coute des nouvelles sonorit\u00e9s qui remuent la plan\u00e8te musicale, le Festival fait la part belle aux influences venues d\u2019Afrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-le-festival-mise-sur-lafrique-pour-faire-bouger-les-festivaliers-103116305"
    },
    {
        "title": "\u00abLa prochaine r\u00e9volution industrielle a commenc\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le g\u00e9ant des puces \u00e9lectroniques Nvidia a d\u00e9voil\u00e9 ses nouveaux projets et produits li\u00e9s \u00e0 l'IA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-computex-la-prochaine-revolution-industrielle-a-commence-103119111"
    },
    {
        "title": "ChatGPT: un hacker lance une version non censur\u00e9e, OpenAI r\u00e9agit",
        "summary": "La start-up am\u00e9ricaine a retir\u00e9 une version de ChatGPT d\u00e9brid\u00e9e capable, entre autres, de donner la recette pour fabriquer du napalm ou des drogues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-chatgpt-un-hacker-lance-une-version-non-censuree-openai-reagit-103117735"
    },
    {
        "title": "Spotify r\u00e9trop\u00e9dale avec son gadget devenu un d\u00e9chet \u00e9lectronique",
        "summary": "Vis\u00e9e par un recours collectif, la plateforme de streaming a finalement d\u00e9cid\u00e9 de rembourser les clients ayant achet\u00e9 Car Thing, son produit pour la voiture qui sera rendu inutilisable, le 9\u00a0d\u00e9cembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-spotify-retropedale-avec-son-gadget-devenu-un-dechet-electronique-103117585"
    },
    {
        "title": "Le chatbot de Microsoft d\u00e9barque dans une app de messagerie",
        "summary": "Apr\u00e8s le syst\u00e8me Windows\u00a011, l'assistant d'IA Copilot est d\u00e9sormais disponible dans l'app Telegram en version b\u00eata.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-le-chatbot-de-microsoft-debarque-dans-une-app-de-messagerie-103116594"
    },
    {
        "title": "Un pro de \u00abFortnite\u00bb vir\u00e9 par la police en plein tournoi",
        "summary": "L'Am\u00e9ricain Bucke a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 de la DreamHack Dallas ce week-end, pour son comportement jug\u00e9 inad\u00e9quat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-un-pro-de-fortnite-vire-par-la-police-en-plein-tournoi-103119396"
    },
    {
        "title": "YouTube ouvre l'acc\u00e8s \u00e0 des jeux gratuits \u00e0 tous ses utilisateurs",
        "summary": "La plateforme a relanc\u00e9 son catalogue de jeux gratuits qui avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition de ses seuls abonn\u00e9s Premium pendant quelques mois, avant d'\u00eatre abandonn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-youtube-ouvre-lacces-a-des-jeux-gratuits-a-tous-ses-utilisateurs-103116521"
    },
    {
        "title": "Sony veut s'attaquer aux jeux mobiles gratuits",
        "summary": "Le g\u00e9ant nippon planche sur une plateforme PlayStation destin\u00e9e aux jeux free-to-play pour smartphones et tablettes, r\u00e9v\u00e8le une offre d'emploi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/playstation-sony-veut-sattaquer-aux-jeux-mobiles-gratuits-103112379"
    },
    {
        "title": "C\u2019est un vrai jeu de malade mental!",
        "summary": "Davantage une exp\u00e9rience vid\u00e9oludique qu\u2019un jeu vid\u00e9o, \u00abSenua\u2019s Saga: Hellblade II\u00bb ne laissera personne indiff\u00e9rent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-cest-un-vrai-jeu-de-malade-mental-103112152"
    },
    {
        "title": "Les cin\u00e9mas suisses replongent dans la crise",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019euphorie de 2023, les entr\u00e9es en salle s\u2019effondrent \u00e0 nouveau. Les superproductions am\u00e9ricaines font des bides. Et cela malgr\u00e9 une m\u00e9t\u00e9o maussade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culture-les-cinemas-suisses-replongent-dans-la-crise-103118583"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait tr\u00e8s dur de passer de l\u2019enfant \u00e0 l\u2019adulte\u00bb",
        "summary": "On l'a vue grandir dans la s\u00e9rie \u00abThe Witcher\u00bb. Avec \u00abLa Plan\u00e8te des Singes: Le Nouveau Royaume\u00bb, Freya Allan s'attaque \u00e0 la premi\u00e8re superproduction de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/freya-allan-cetait-tres-dur-de-passer-de-lenfant-a-ladulte-103098770"
    },
    {
        "title": "\u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb devient le plus gros succ\u00e8s de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Avec 4,5 millions de spectateurs en moins d\u2019un mois \u00e0 l\u2019affiche, le premier film d'Artus est devenu le plus gros succ\u00e8s de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-en-france-un-ptit-truc-en-plus-devient-le-plus-gros-succes-de-lannee-103116907"
    },
    {
        "title": "Robert De Niro traite Trump de dangereux \u00abbouffon\u00bb",
        "summary": "L'acteur est all\u00e9 mardi devant le tribunal o\u00f9 se tient le proc\u00e8s de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain et a appel\u00e9 \u00e0 lui barrer la route de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-robert-de-niro-traite-trump-de-dangereux-bouffon-103116313"
    },
    {
        "title": "Cinq aliments n\u00e9fastes pour le mental",
        "summary": "Certains aliments sont peut-\u00eatre r\u00e9confortants, mais ils sont \u00e0 \u00e9viter, surtout si vous avez d\u00e9j\u00e0 le moral dans les chaussettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-ces-cinq-aliments-sont-nefastes-pour-le-mental-103116320"
    },
    {
        "title": "Comment r\u00e9duire au maximum les co\u00fbts d'un mariage",
        "summary": "Un mariage co\u00fbte extr\u00eamement cher. Voici quelques astuces pour \u00e9viter de se ruiner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuces-comment-reduire-au-maximum-les-couts-dun-mariage-103115706"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9rapie du rejet: se faire violence fait le plus grand bien",
        "summary": "Avec cette m\u00e9thode, le sujet s'expose sciemment \u00e0 des situations dans lesquelles il\u00a0 subira un rejet afin de d\u00e9velopper une plus grande r\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-forme-de-therapie-therapie-du-rejet-se-faire-violence-fait-le-plus-grand-bien-103113378"
    },
    {
        "title": "Ce compl\u00e9ment alimentaire augmente le risque d'AVC",
        "summary": "Les compl\u00e9ments alimentaires \u00e0 base d'huile de poisson augmentent le risque de maladies cardiovasculaires. C'est ce que montre une nouvelle \u00e9tude.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ce-complement-alimentaire-augmente-le-risque-davc-103112457"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9t\u00e9, les pois abondent dans notre garde-robe",
        "summary": "La mode est un \u00e9ternel recommencement. Cette saison, les imprim\u00e9s \u00e0 pois en vogue dans les ann\u00e9es 1990 sont remis au go\u00fbt du jour, apportant\u00a0un vent de fra\u00eecheur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classique-cet-ete-il-pleut-des-pois-dans-nos-garde-robes-103117126"
    },
    {
        "title": "Le pantalon moulant de Jules Kound\u00e9 n'est pas pass\u00e9 inaper\u00e7u",
        "summary": "Mercredi, le joueur de l\u2019\u00e9quipe de France portait un jean bootcut et des santiags \u00e0 talons hauts. Aimez-vous son look?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-pantalon-de-jules-kounde-nest-pas-passe-inapercu-103117432"
    },
    {
        "title": "Le moment est venu de ressortir ses vieilles Vans",
        "summary": "Si vous avez encore une vieille paire de Vans \u00e0 damiers dans le fond de votre armoire, ne la jetez surtout pas! Il n'y a rien de plus tendance que ce mod\u00e8le des ann\u00e9es 2000.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-le-moment-est-venu-de-ressortir-ses-vieilles-vans-103113497"
    },
    {
        "title": "Charles Leclerc se fait voler la vedette",
        "summary": "Dimanche \u00e0 Monaco, le champion de F1 a \u00e9t\u00e9 \u00e9clips\u00e9 par la pr\u00e9sence de sa compagne. Alexandra Saint Mleux est une influenceuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-charles-leclerc-se-fait-voler-la-vedette-103116008"
    },
    {
        "title": "La Sardaigne, gratuite pour les moins de 35 ans",
        "summary": "Le nord de la Sardaigne est connu pour ses plages. Le sud-ouest est nettement moins touristique. D'o\u00f9 la volont\u00e9 d'y d\u00e9velopper le tourisme durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-sardaigne-gratuite-pour-les-moins-de-35-ans-103117568"
    },
    {
        "title": "Ce simili Santorin est deux fois plus cher que l'original",
        "summary": "Ce complexe h\u00f4telier de luxe imite l'architecture grecque. En r\u00e9alit\u00e9, il se trouve en plein d\u00e9sert, aux \u00c9mirats arabes unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/copie-conforme-ce-simili-santorin-est-deux-fois-plus-cher-que-loriginal-103115777"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 sont pass\u00e9es ces rang\u00e9es de si\u00e8ges dans les avions?",
        "summary": "R\u00e9server un si\u00e8ge d'avion dans la 13e rang\u00e9e n'est souvent pas possible. Nous vous expliquons pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/superstition-ou-sont-passees-ces-rangees-de-sieges-dans-les-avions-103115482"
    },
    {
        "title": "L'a\u00e9roport de cette \u00eele n'a rien de paradisiaque",
        "summary": "Avec une fr\u00e9quentation annuelle de pr\u00e8s de 8 millions de passagers, l'a\u00e9roport d'H\u00e9raklion, en Cr\u00e8te, est le pire d'Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grece-laeroport-de-cette-ile-na-rien-de-paradisiaque-103112533"
    },
    {
        "title": "Il faut souffrir pour \u00eatre beau... et plus encore \u00e0 certains endroits",
        "summary": "Le processus est plus ou moins douloureux selon la partie du corps tatou\u00e9e. Voici les cinq zones les plus sensibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tatouages-il-faut-souffrir-pour-etre-beau-et-plus-encore-a-certains-endroits-103117640"
    },
    {
        "title": "Ce produit solaire adopt\u00e9 par Hailey Bieber est d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatologues",
        "summary": "Hailey Bieber a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le secret de son teint hal\u00e9 uniforme. Elle le doit \u00e0 un gel acc\u00e9l\u00e9rateur de bronzage. Un produit d\u00e9cri\u00e9 par les m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-pour-la-sante-ce-produit-solaire-adopte-par-hailey-bieber-est-deconseille-par-les-dermatologues-103116201"
    },
    {
        "title": "Est-ce dangereux de teindre ses cheveux pendant la grossesse?",
        "summary": "Enceinte, vous avez prochainement rendez-vous chez le coiffeur. Vous vous demandez s'il est possible de faire une teinture ou si cela met en danger le f\u0153tus. Nous avons demand\u00e9 l'avis d'expertes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risques-pendant-la-grossesse-est-ce-dangereux-de-teindre-ses-cheveux-pendant-la-grossesse-103113204"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer l'attrait pour la barbe?",
        "summary": "G\u00e9n\u00e9r\u00e9e par IA, une photo de Mark Zuckerberg barbu stup\u00e9fie les internautes. Un expert explique pourquoi la pilosit\u00e9 a un tel pouvoir d'attraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-barbus-sont-bg-comment-expliquer-lattrait-pour-la-barbe-103110666"
    },
    {
        "title": "Votre salaire annuel ne suffit pas \u00e0 payer le loyer de cet appartement",
        "summary": "Le penthouse le plus cher du monde se trouve dans la principaut\u00e9 de Monaco. 3500 m\u00e8tres carr\u00e9s de luxe pour un co\u00fbt mensuel de...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monaco-votre-salaire-annuel-ne-suffit-pas-a-payer-le-loyer-de-cet-appartement-103119364"
    },
    {
        "title": "Personne ne veut habiter dans cette maison",
        "summary": "Depuis 60 ans, une villa \u00e0 Los Angeles refait r\u00e9guli\u00e8rement son apparition sur le march\u00e9 de l'immobilier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passe-tragique-personne-ne-veut-habiter-dans-cette-maison-103113307"
    },
    {
        "title": "Ces cinq objets ressortiront comme neufs du lave-vaisselle",
        "summary": "Il n'y a pas que les assiettes et les verres qui passent au lave-vaisselle. Voici cinq objets que vous n'avez sans doute jamais pens\u00e9 y mettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ces-cinq-objets-ressortiront-comme-neufs-du-lave-vaisselle-103111822"
    },
    {
        "title": "Lampe, table et tabouret: ce meuble est un vrai cam\u00e9l\u00e9on",
        "summary": "Le bureau d'architectes suisse Kosmos Architects a con\u00e7u Dice, un meuble en bois qui remplit quatre fonctions diff\u00e9rentes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/design-suisse-lampe-table-et-tabouret-ce-meuble-est-un-vrai-cameleon-103107922"
    },
    {
        "title": "Faut-il laver les fruits au bicarbonate?",
        "summary": "Laver les fruits et l\u00e9gumes permet d'\u00e9liminer la salet\u00e9 et les r\u00e9sidus de pesticides. Il est m\u00eame pr\u00e9conis\u00e9 de les laver au vinaigre et au bicarbonate. Est-ce efficace?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pesticides-faut-il-laver-les-fruits-au-bicarbonate-de-soude-103116655"
    },
    {
        "title": "Le caf\u00e9, oui, mais sans lait",
        "summary": "Le caf\u00e9 a un effet pr\u00e9ventif contre certaines maladies, \u00e0 condition de le prendre noir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-cafe-oui-mais-sans-lait-103113430"
    },
    {
        "title": "Cet ingr\u00e9dient de base fera de vous le roi des p\u00e2tes",
        "summary": "Certaines astuces culinaires ont un tel effet sur le r\u00e9sultat final qu'on regrette de ne pas les avoir connues plus t\u00f4t. C'est le cas de l'ingr\u00e9dient magique, \u00e0 la port\u00e9e de tous, qui permet de r\u00e9ussir ses p\u00e2tes \u00e0 la perfection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-culinaire-cet-ingredient-de-base-fera-de-vous-le-roi-des-pates-103112280"
    },
    {
        "title": "Les conservateurs sont-ils canc\u00e9rig\u00e8nes?",
        "summary": "Les conservateurs permettent de prolonger la dur\u00e9e des aliments. Ils sont consid\u00e9r\u00e9s comme extr\u00eamement nocifs pour la sant\u00e9. Qu'en est-il r\u00e9ellement?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-conservateurs-sont-ils-cancerigenes-103110321"
    },
    {
        "title": "Suis-je oblig\u00e9 de m'arr\u00eater si le pi\u00e9ton se trouve sur l'autre tron\u00e7on?",
        "summary": "Certains automobilistes se demandent s'ils doivent s'arr\u00eater pour laisser passer un pi\u00e9ton qui a entam\u00e9 sa travers\u00e9e de l'autre c\u00f4t\u00e9 d'un \u00eelot de refuge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passage-pieton-avec-ilot-de-refuge-central-suis-je-oblige-de-marreter-si-le-pieton-se-trouve-sur-lautre-troncon-103117169"
    },
    {
        "title": "Top 5 des pays les plus rentables pour les automobilistes",
        "summary": "Une \u00e9tude place la Suisse en t\u00eate des pays europ\u00e9ens les plus favorables financi\u00e8rement aux propri\u00e9taires de voitures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-top-5-des-pays-les-plus-rentables-pour-les-automobilistes-103115554"
    },
    {
        "title": "Savez-vous que l'essence se g\u00e2te?",
        "summary": "L'essence est p\u00e9rissable, qu'elle se trouve dans un bidon ou dans le r\u00e9servoir d'un v\u00e9hicule hybride rechargeable qui ne roule g\u00e9n\u00e9ralement qu'\u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Comment la stocker de mani\u00e8re optimale?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/stockage-des-bidons-dessence-saviez-vous-que-lessence-se-gate-103113270"
    },
    {
        "title": "L'alerte de limite de vitesse n'est pas sans danger",
        "summary": "Bips, clignotants, vibrations... De nombreux syst\u00e8mes d'assistance s'imposent au conducteur. Certains d'entre eux peuvent s'av\u00e9rer dangereux, comme le montre un test.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/systemes-dassistance-lalerte-de-limite-de-vitesse-nest-pas-sans-danger-103112217"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour le concert de P!nk!",
        "summary": "20 minutes tire au sort des billets pour le concert de P!nk, le 3 juillet 2024, au stade du Wankdorf. Tente ta chance et gagne deux billets pour toi et la personne qui t'accompagne de ton choix!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-le-concert-de-pnk-103116740"
    },
    {
        "title": "Gurten 2024: gagne des tickets maintenant!",
        "summary": "Du 17 juillet au 20 juillet, le Gurtenfestival se d\u00e9roulera comme chaque ann\u00e9e \u00e0 Berne. Tente ta chance et participe au concours",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gurten-2024-gagne-des-tickets-maintenant-103107788"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'Estivale Open Air",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'Estivale Open Air qui aura lieu du 31 juillet au 3 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Estavayer-le-Lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-lestivale-open-air-103098872"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Biden qualifie pour la premi\u00e8re fois Donald Trump de \u00abd\u00e9linquant\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une lev\u00e9e de fonds dans le Connecticut, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a pour la premi\u00e8re fois qualifi\u00e9 lundi son rival r\u00e9publicain, condamn\u00e9 au p\u00e9nal, de \u00abd\u00e9linquant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-biden-qualifie-pour-la-premiere-fois-donald-trump-de-delinquant-324161988895"
    },
    {
        "title": "Tiananmen \u00abne dispara\u00eetra pas dans le torrent de l\u2019histoire\u00bb",
        "summary": "A l\u2019occasion, mardi, du 35e anniversaire de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, le pr\u00e9sident ta\u00efwanais a insist\u00e9 sur la m\u00e9moire de la r\u00e9pression de la place Tiananmen \u00e0 P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/president-taiwanais-tiananmen-ne-disparaitra-pas-dans-le-torrent-de-l-histoire-932408525683"
    },
    {
        "title": "La Commission \u00e9lectorale d\u00e9bute le d\u00e9compte",
        "summary": "La Commission \u00e9lectorale indienne a commenc\u00e9 le d\u00e9compte des voix et devrait annoncer les r\u00e9sultats mardi. Le pr\u00e9sident sortant Modi est assur\u00e9 d\u2019une victoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-en-inde-la-commission-electorale-debute-le-decompte-413436703499"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9changes d'apparts: une id\u00e9e s\u00e9duisante, mais laborieuse",
        "summary": "A Gen\u00e8ve et Lausanne, les autorit\u00e9s veulent promouvoir les \u00e9changes de logements. Mais ce n'est pas toujours \u00e9vident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaudgeneve-les-echanges-dapparts-une-idee-seduisante-mais-laborieuse-103105281"
    },
    {
        "title": "Avec cette phrase, Dadju inqui\u00e8te ses fans lors d\u2019un concert avec Tayc",
        "summary": "Dadju a affol\u00e9 ses fans lors de l\u2019un de ses concerts avec Tayc \u00e0 Boulogne-Billancourt ce dimanche 3 juin.  (Tiktok/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-nous-a-grave-casse-le-moral-avec-cette-phrase-dadju-inquiete-ses-fans-lors-dun-concert-avec-tayc-103119531"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9bats s\u2019ouvrent au proc\u00e8s du fils du pr\u00e9sident Biden",
        "summary": "Hunter Biden est accus\u00e9 d\u2019avoir menti lors de l\u2019acquisition d\u2019une arme \u00e0 feu en 2018, en niant l\u2019addiction \u00e0 la drogue qu\u2019il a reconnue par la suite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-debats-s-ouvrent-au-proces-du-fils-du-president-biden-470081709598"
    },
    {
        "title": "Juge de ligne, un r\u00f4le qui va dispara\u00eetre \u00e0 Roland-Garros",
        "summary": "L\u2019an prochain, le tournoi parisien devrait se passer des juges de ligne, au profit d\u2019un nouveau syst\u00e8me 100% \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-juge-de-ligne-un-role-qui-va-disparaitre-a-roland-garros-103119474"
    },
    {
        "title": "Le favori Zverev revient de loin pour \u00e9liminer Rune",
        "summary": "L'Allemand a mis plus de quatre heures pour se d\u00e9barrasser du jeune Danois en huiti\u00e8mes de finale de Roland-Garros. Un duel contre l'Australien De Minaur l'attend en quarts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-le-favori-zverev-revient-de-loin-pour-eliminer-rune-103119575"
    },
    {
        "title": "Ruben Dias se balade avec un sac \u00e0 main Herm\u00e8s",
        "summary": "Le footballeur portugais assume son style bling-bling en publiant, sur Instagram, des photos de lui bard\u00e9 d'accessoires de luxe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ruben-dias-se-balade-avec-un-sac-a-main-hermes-103119484"
    },
    {
        "title": "La procureure d\u00e9rape \u00e0 la TV, un pr\u00e9sum\u00e9 tueur de b\u00e9b\u00e9 s'en tire",
        "summary": "Accus\u00e9 d'avoir tu\u00e9 le nourrisson de sa copine, un jeune homme de 22 ans ne sera finalement pas jug\u00e9, en raison des propos que la procureure a tenus lors d'une interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-procureure-derape-a-la-tv-un-presume-tueur-de-bebe-sen-tire-103119244"
    },
    {
        "title": "Les Romands boudent le cash mais sans vouloir du 100% cashless",
        "summary": "Les fa\u00eeti\u00e8res romandes de la restauration font \u00e9tat d'un d\u00e9laissement de l'argent liquide, notamment chez les jeunes. Pour autant, les \u00e9tablissements sans cash restent rares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/restauration-les-romands-boudent-le-cash-mais-sans-vouloir-du-100-cashless-103119252"
    },
    {
        "title": "Pas de retour en prison pour un chauffard apr\u00e8s son accident",
        "summary": "Un jeune, qui avait d\u00e9j\u00e0 fait de la prison pour tentative de meurtre, a finalement \u00e9cop\u00e9 du sursis pour l'accident routier avec bless\u00e9s qu'il a provoqu\u00e9 en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rennaz-vd-pas-de-retour-en-prison-pour-un-chauffard-apres-son-accident-103119195"
    },
    {
        "title": "Une maire assassin\u00e9e au lendemain de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Yolanda S\u00e1nchez Figueroa, maire d'une commune de l'ouest du pays, a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e en pleine rue par des civils arm\u00e9s \u00e0 bord d\u2019une camionnette, lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-une-maire-assassinee-au-lendemain-de-lelection-presidentielle-103119593"
    },
    {
        "title": "On sait combien va co\u00fbter la conf\u00e9rence du B\u00fcrgenstock",
        "summary": "Le DFAE a d\u00e9voil\u00e9 lundi les co\u00fbts de l'organisation du sommet pour la paix en Ukraine pr\u00e9vu les 15 et 16 juin prochains. Ils devraient avoisiner les 15 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-on-sait-combien-va-couter-la-conference-du-buergenstock-103119589"
    },
    {
        "title": "Rodwin Dionicio, ce joyau suisse qui monte en Am\u00e9rique du Nord",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur de 20 ans est l\u2019un des plus grands talents de notre pays. Il vient de remporter la plus prestigieuse comp\u00e9tition junior outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-rodwin-dionicio-ce-joyau-suisse-qui-monte-en-amerique-du-nord-103119350"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons \u00e9t\u00e9 entendus, le gouvernement nous a appel\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Des agriculteurs fran\u00e7ais et espagnols ont bloqu\u00e9 lundi la fronti\u00e8re, pour r\u00e9clamer notamment une \u00e9nergie moins ch\u00e8re. Mardi matin, ils s'appr\u00eataient \u00e0 lever le camp.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agriculteurs-en-colere-nous-avons-ete-entendus-le-gouvernement-nous-a-appeles-103119586"
    },
    {
        "title": "Une b\u00e2tisse inoccup\u00e9e prend feu \u00e0 Martigny",
        "summary": "Un incendie a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 vers 6h mardi matin \u00e0 la rue d'Octodure, \u00e0 Martigny, dans un b\u00e2timent sans personne \u00e0 l'int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-un-incendie-rapidement-maitrise-a-martigny-103119612"
    },
    {
        "title": "Un myst\u00e9rieux manuscrit de \u00abL\u2019\u00c9tranger\u00bb de Camus aux ench\u00e8res",
        "summary": "L'\u00e9crivain a brouill\u00e9 les pistes avec ce document de 104 pages enti\u00e8rement \u00e9crit de sa main et reli\u00e9 avec un maroquin noir, consid\u00e9r\u00e9 comme ult\u00e9rieur \u00e0 la publication du livre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-mysterieux-manuscrit-de-letranger-de-camus-aux-encheres-103119615"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e australienne va ouvrir ses portes aux \u00e9trangers",
        "summary": "Le recrutement de citoyens britanniques, canadiens, n\u00e9o-z\u00e9landais et am\u00e9ricains sera privil\u00e9gi\u00e9 dans ce pays peu peupl\u00e9, qui peine \u00e0 garnir son arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/defense-larmee-australienne-va-ouvrir-ses-portes-aux-etrangers-103119605"
    },
    {
        "title": "Un voleur de mots fl\u00e9ch\u00e9s\u00a0s\u00e9vit dans les caissettes \u00ab20 minutes\u00bb",
        "summary": "Selon une lectrice passionn\u00e9e de jeux de lettres, les exemplaires du journal gratuit sont souvent la cible de vols... de mots crois\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/clarens-vd-un-voleur-de-mots-fleches-sevit-dans-les-caissettes-20-minutes-103116774"
    },
    {
        "title": "La FIFA ne devrait pas quitter la Suisse, selon le Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 sur un \u00e9ventuel d\u00e9part de la F\u00e9d\u00e9ration internationale du football de Zurich. Il s'est voulu rassurant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inquietudes-a-berne-la-fifa-ne-devrait-pas-quitter-la-suisse-selon-le-conseil-federal-103119619"
    },
    {
        "title": "Elle court 151 marathons en 151\u00a0jours: record du monde",
        "summary": "La Belge Hilde Dosogne s\u2019est lanc\u00e9e \u00e0 53\u00a0ans un d\u00e9fi le 1er\u00a0janvier: 42,195\u00a0km par jour. Pari r\u00e9ussi. Et ce n\u2019est pas fini.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/course-a-pied-elle-court-151-marathons-en-151-jours-record-du-monde-869461067955"
    },
    {
        "title": "Quelle sc\u00e8ne d\u2019un film de Disney vous vient \u00e0 l\u2019esprit?",
        "summary": "Christopher, un habitant de l\u2019Oregon a film\u00e9 un lapin et un jeune cerf se reniflant dans son jardin. La sc\u00e8ne rappelle beaucoup celle visible dans le dessin anim\u00e9 \u00abBambi\u00bb. (Storyful)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-quelle-scene-dun-film-de-disney-vous-vient-a-lesprit-103109412"
    },
    {
        "title": "Shynouh: \u00abCe qui me pla\u00eet dans le streaming, c\u2019est le partage\u00bb",
        "summary": "La streameuse Shynouh, ambassadrice Vitality depuis 2022, fait un carton avec ses live sans prise de t\u00eate et entre amis sur les jeux de Riot Games.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-shynouh-ce-qui-me-plait-dans-le-streaming-cest-le-partage-103119408"
    },
    {
        "title": "Une cyberattaque touche Yverdon: 12'000 personnes concern\u00e9es",
        "summary": "Une base de donn\u00e9es a potentiellement fuit\u00e9 sur Internet via un prestataire externe du Service des \u00e9nergies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-une-cyberattaque-touche-yverdon-12000-personnes-concernees-103119668"
    },
    {
        "title": "Un Allemand sur cinq veut plus de joueurs blancs en s\u00e9lection",
        "summary": "Une enqu\u00eate de l\u2019institut ARD fait scandale au sein de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Allemagne de football. Le milieu de terrain, Joshua Kimmich, d\u00e9nonce ce sondage \u00ababsolument raciste\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/absolument-raciste-un-allemand-sur-cinq-veut-plus-de-joueurs-blancs-en-selection-103119698"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle temp\u00e9rature faut-il laver les sous-v\u00eatements?",
        "summary": "Lavez-vous vos sous-v\u00eatements \u00e0 haute temp\u00e9rature? Une experte en hygi\u00e8ne explique que ce n'est pas forc\u00e9ment n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-a-quelle-temperature-faut-il-laver-les-sous-vetements-103119381"
    },
    {
        "title": "Reprise partielle des vols commerciaux vers la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "\u00c0 partir de mercredi, les vols depuis et vers l\u2019a\u00e9roport international de La Tontouta vont reprendre progressivement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pacifique-sud-reprise-partielle-des-vols-commerciaux-vers-la-nouvelle-caledonie-103119711"
    },
    {
        "title": "Le Servette FC engage Julian von Moos",
        "summary": "L\u2019ailier de 23 ans s\u2019est engag\u00e9 librement avec le club grenat. Il \u00e9voluait au FC Saint-Gall.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-servette-fc-engage-julian-von-moos-103119686"
    },
    {
        "title": "Deux pilotes meurent dans un crash d\u2019avion militaire",
        "summary": "Un appareil de l'arm\u00e9e de turque s'est \u00e9cras\u00e9 dans un champ, mardi, dans le centre du pays. Deux hommes ont perdu la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/turquie-deux-pilotes-meurent-dans-un-crash-davion-militaire-103119695"
    },
    {
        "title": "Police aux aguets pour pr\u00e9venir l'\u00e9t\u00e9 de tous les dangers",
        "summary": "Les forces de l'ordre organisent mercredi une journ\u00e9e de d\u00e9monstrations et de conseils li\u00e9s aux risques estivaux. Au menu: les gestes qui sauvent, lors de baignades ou encore des festivals.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-police-aux-aguets-pour-prevenir-lete-de-tous-les-dangers-103119202"
    },
    {
        "title": "Il a v\u00e9cu six mois sous une fausse identit\u00e9 sans le savoir",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Tokushima ont r\u00e9alis\u00e9 qu'un jeune homme avait \u00e9t\u00e9 confondu avec un homonyme qui partageait avec lui d\u2019autres similarit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-il-a-vecu-six-mois-sous-une-fausse-identite-sans-le-savoir-103119717"
    },
    {
        "title": "Il serait contrari\u00e9 que sa fille change de nom de famille",
        "summary": "Une source a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 \u00abPeople\u00bb que Brad Pitt ne vivait pas bien le fait d'\u00eatre \u00e9loign\u00e9 de ses enfants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/brad-pitt-il-serait-contrarie-que-sa-fille-change-de-nom-de-famille-103119721"
    },
    {
        "title": "Il atterrit dans la Limmat avec sa Porsche",
        "summary": "La sortie de route n'a pas fait de bless\u00e9, lundi soir, \u00e0 Schlieren. Le conducteur venait de sortir d'un concessionnaire Porsche selon un t\u00e9moin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-il-atterrit-dans-la-limmat-avec-sa-porsche-103119694"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 3000 personnes \u00e9vacu\u00e9es apr\u00e8s une \u00e9ruption volcanique",
        "summary": "L\u2019\u00e9ruption du mont Kanlaon, sur l\u2019\u00eele de Negros, a dur\u00e9 six minutes, lundi soir. Elle a projet\u00e9 un panache de cendres volcaniques, de roche et de gaz sur cinq kilom\u00e8tres de hauteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-pres-de-3000-personnes-evacuees-apres-une-eruption-volcanique-103119751"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but d'incendie ma\u00eetris\u00e9 au Tunnel du Mont-Blanc",
        "summary": "Un poids lourd polonais, circulant dans l\u2019ouvrage franco-italien, a pris feu lundi matin. Le trafic a d\u00fb \u00eatre interrompu durant trois heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chamonix-f-debut-dincendie-maitrise-au-tunnel-du-mont-blanc-103119699"
    },
    {
        "title": "Poursuivi pour harc\u00e8lement sexuel et licenciement abusif",
        "summary": "Kanye West est accus\u00e9 par une ancienne assistante. Elle d\u00e9nonce des SMS et des appels \u00e0 caract\u00e8re sexuel. Les faits se seraient produits en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kanye-west-poursuivi-pour-harcelement-sexuel-et-licenciement-abusif-103119678"
    },
    {
        "title": "Athletissima met la main sur Armand Duplantis",
        "summary": "Le Su\u00e9dois, recordman du monde du saut \u00e0 la perche, participera au concours lausannois qui se d\u00e9roulera \u00e0 la Place de Navigation \u00e0 Ouchy le 21\u00a0ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-athletissima-met-la-main-sur-armand-duplantis-875330536590"
    },
    {
        "title": "Intel d\u00e9fie ses concurrents avec de nouvelles puces pour l\u2019IA",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain a d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 Ta\u00efwan des puces et technologies qu\u2019il a pr\u00e9sent\u00e9es comme \u00e0 l\u2019avant-garde de la r\u00e9volution de l\u2019intelligence artificielle (IA).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salon-computex-intel-defie-ses-concurrents-avec-de-nouvelles-puces-pour-lia-103119726"
    },
    {
        "title": "Cercueils pr\u00e8s de tour la Eiffel: Moscou d\u00e9nonce une \u00abhyst\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9e de plusieurs actes de d\u00e9stabilisation en France avant les JO, la Russie se d\u00e9fend d'interf\u00e9rer et d\u00e9ment toute campagne de d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-olympiques-de-paris-cercueils-pres-de-tour-eiffel-la-russie-denonce-une-hysterie-103119785"
    },
    {
        "title": "De Booba \u00e0 Tsew The Kid, Pal\u00e9o fait la part belle au rap fran\u00e7ais",
        "summary": "Sur la plaine de l'Asse, le rap francophone est \u00e0 la maison. Le festival invite les figures les plus en vue du moment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-de-booba-a-tsew-the-kid-paleo-fait-la-part-belle-au-rap-francais-103119743"
    },
    {
        "title": "Une voiture percute des v\u00e9hicules \u00e0 un p\u00e9age: trois morts et six bless\u00e9s",
        "summary": "Un dramatique accident s\u2019est produit au p\u00e9age autoroutier de Rosignano Marittimo, en Toscane. Le v\u00e9hicule d\u2019un couple d\u2019Allemands a percut\u00e9 de plein fouet des voitures arr\u00eat\u00e9es dans la file d\u2019attente. Trois morts et six bless\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9plorer. (X/Instagram/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-une-voiture-percute-des-vehicules-a-un-peage-trois-morts-et-six-blesses-103119690"
    },
    {
        "title": "Pour que ce ne soit plus aux clients d'assumer les colis vol\u00e9s",
        "summary": "En raison de l'essor du e-commerce, une \u00e9lue vaudoise aimerait que ce ne soit plus aux consommateurs de porter la responsabilit\u00e9 des marchandises command\u00e9es en ligne et qui arrivent endommag\u00e9es, voire qui n'arrivent jamais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-commerce-pour-que-ce-ne-soit-plus-aux-clients-dassumer-les-colis-voles-103119286"
    },
    {
        "title": "Matteo Salvini s'en prend \u00e0 nouveau \u00e0 Emmanuel Macron",
        "summary": "Le vice-Premier ministre italien a diffus\u00e9 un photo-montage du pr\u00e9sident fran\u00e7ais en tenue de combat et arm\u00e9 d\u2019un fusil d\u2019assaut, l\u2019accusant d'\u00eatre un \u00abva-t-en guerre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-matteo-salvini-sen-prend-a-nouveau-a-emmanuel-macron-103119828"
    },
    {
        "title": "Des chauffards s'en donnent \u00e0 c\u0153ur joie en Haut-Valais",
        "summary": "La police a attrap\u00e9 cinq automobilistes qui roulaient pied au plancher lors de divers contr\u00f4les en mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controles-routiers-des-chauffards-sen-donnent-a-coeur-joie-en-haut-valais-103119820"
    },
    {
        "title": "L'assurance-ch\u00f4mage perd 1,25 milliard de francs de soutien f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Le National a accept\u00e9 cette coupe demand\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Au grand dam de la gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finances-lassurance-chomage-perd-125-milliard-de-francs-de-soutien-federal-103119713"
    },
    {
        "title": "\u00abFume un joint, mais fais-le bien\u00bb: un ministre sans filtre",
        "summary": "Le ministre italien de l\u2019Agriculture Francesco Lollobrigida a encore gaff\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-fume-un-joint-mais-fais-le-bien-un-ministre-sans-filtre-103119787"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9pouse du Premier ministre espagnol compara\u00eetra devant un juge",
        "summary": "La justice espagnole ayant rejet\u00e9 une demande du parquet, qui pr\u00e9conisait le classement d'une enqu\u00eate visant Bego\u00f1a G\u00f3mez, celle-ci va \u00eatre interrog\u00e9e par un magistrat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/affaire-de-corruption-lepouse-du-premier-ministre-espagnol-comparaitra-devant-un-juge-103119796"
    },
    {
        "title": "Dans la douleur, Coco Gauff se hisse dans le dernier carr\u00e9",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine a perdu son premier set du tournoi contre la Tunisienne Ons Jabeur. Elle disputera la quatri\u00e8me demi-finale de sa carri\u00e8re en Grand Chelem.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-dans-la-douleur-coco-gauff-se-hisse-dans-le-dernier-carre-103119804"
    },
    {
        "title": "La justice s\u2019oppose au retour de la corrida dans une commune",
        "summary": "Le tribunal administratif de Montpellier s'est prononc\u00e9 contre l'organisation \u00e0 P\u00e9rols d'une \u00abnovillada\u00bb, une pratique opposant de jeunes taureaux \u00e0 de jeunes toreros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-justice-soppose-au-retour-de-la-corrida-dans-une-commune-103119757"
    },
    {
        "title": "L'interview de Darius avec \u00abBibi\u00bb met de l'huile sur le feu",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien a r\u00e9pondu aux questions du journaliste suisse, jeudi soir, en duplex sur LCI. Une interview qui a provoqu\u00e9 une manifestation devant le si\u00e8ge de TF1. (Vid\u00e9o: LCI/X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/manifestation-devant-tf1-linterview-de-darius-avec-bibi-met-de-lhuile-sur-le-feu-103117545"
    },
    {
        "title": "Une maman a abandonn\u00e9 trois b\u00e9b\u00e9s en sept ans \u00e0 Londres",
        "summary": "La police recherche la m\u00e8re et le p\u00e8re de ces trois nourrissons, d\u00e9couverts dans la rue en 2017, 2019 et 2024, dans des circonstances similaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-une-maman-a-abandonne-trois-bebes-en-sept-ans-a-londres-103119849"
    },
    {
        "title": "Une eau de qualit\u00e9 dans les 35 lieux de baignade de l'\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Les analyses de l'\u00e9tat sanitaire des acc\u00e8s publics au lac et au Rh\u00f4ne d\u00e9montrent que l'eau y est bonne, voire excellente.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-eau-de-qualite-dans-les-35-lieux-de-baignade-de-lete-103119759"
    },
    {
        "title": "La Suisse part \u00e0 la rescousse des Arm\u00e9niens",
        "summary": "La Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9ploy\u00e9 des sp\u00e9cialistes en Arm\u00e9nie, qui a subi des intemp\u00e9ries meurtri\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inondations-la-suisse-part-a-la-rescousse-des-armeniens-103119854"
    },
    {
        "title": "Un test d'Instagram f\u00e2che d\u00e9j\u00e0 ses utilisateurs",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a confirm\u00e9 exp\u00e9rimenter aupr\u00e8s d'un petit groupe d'utilisateurs des publicit\u00e9s impossibles \u00e0 zapper.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-un-test-dinstagram-fache-deja-ses-utilisateurs-103119634"
    },
    {
        "title": "Le National refuse de revenir \u00e0 l'ancienne carte \u00abcommune\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont largement refus\u00e9 une initiative parlementaire d'un \u00e9lu qui aurait voulu le retour de la carte \u00e0 40 francs disponible aupr\u00e8s de sa commune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-publics-le-national-refuse-de-revenir-a-lancienne-carte-commune-103119733"
    },
    {
        "title": "Connor Hughes quitte Lausanne pour la NHL",
        "summary": "Le portier canado-suisse s\u2019est engag\u00e9 avec les Canadiens de Montr\u00e9al pour une saison. Deux jeunes gardiens d\u00e9barquent pour le remplacer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-connor-hughes-quitte-lausanne-pour-la-nhl-761417780804"
    },
    {
        "title": "Les gens du voyage ont quitt\u00e9 Bussigny",
        "summary": "La commune a annonc\u00e9 que la quarantaine de caravanes install\u00e9es sur un terrain priv\u00e9 ont lev\u00e9 le camp mardi, comme exig\u00e9 par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-les-gens-du-voyage-ont-quitte-bussigny-103119903"
    },
    {
        "title": "Un skatepark au son des Cara\u00efbes s'invite \u00e0 la F\u00eate de la musique",
        "summary": "La manifestation qui se tiendra du 21 au 23 juin va offrir plusieurs pas de c\u00f4t\u00e9, dont une sc\u00e8ne 100% carib\u00e9enne sur la plaine de Plainpalais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-un-skatepark-au-son-des-caraibes-sinvite-a-la-fete-de-la-musique-103119867"
    },
    {
        "title": "Il poignarde ses voisins car ils sont pro-palestiniens",
        "summary": "Un homme de 44 ans a attaqu\u00e9 trois membres d'une m\u00eame famille, dimanche. La m\u00e8re a succomb\u00e9, tandis que le p\u00e8re et le fils sont gri\u00e8vement bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-du-sud-il-poignarde-ses-voisins-car-ils-sont-pro-palestiniens-103119886"
    },
    {
        "title": "Bebe Rexha \u00e0 nouveau cible de jets d'objets en plein concert",
        "summary": "L'ann\u00e9e derni\u00e8re, la chanteuse am\u00e9ricaine s'\u00e9tait pris un t\u00e9l\u00e9phone sur la t\u00eate, ce qui lui avait valu un \u0153il au beurre noir et une arcade sourcili\u00e8re ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-bebe-rexha-a-nouveau-cible-de-jets-dobjets-en-plein-concert-103119688"
    },
    {
        "title": "TikTok \u00e9choue \u00ablamentablement\u00bb \u00e0 un test contre la d\u00e9sinformation",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a contrevenu \u00e0 ses propres conditions d\u2019utilisation et a mis en doute sa capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9tecter les fausses informations, \u00e0 quelques jours du scrutin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-europeennes-tiktok-echoue-lamentablement-a-un-test-contre-la-desinformation-103119905"
    },
    {
        "title": "Les 10 sites touristiques les plus d\u00e9cevants du monde",
        "summary": "Un nouveau classement r\u00e9pertorie les sites particuli\u00e8rement d\u00e9cevants pour les touristes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-classement-les-10-sites-touristiques-les-plus-decevants-du-monde-103119435"
    },
    {
        "title": "Reconna\u00eetre la Palestine: \u00abOn ne joue pas un match de football!\u00bb",
        "summary": "Le Conseil national a refus\u00e9 une motion qui demandait que la Suisse reconnaisse l'\u00c9tat de Palestine au terme de vifs d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-reconnaitre-la-palestine-on-ne-joue-pas-un-match-de-football-103119712"
    },
    {
        "title": "Bless\u00e9, Novak Djokovic d\u00e9clare forfait",
        "summary": "Les deux matches de plus de quatre heures trente disput\u00e9s par le No 1 mondial ont pes\u00e9 sur son physique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-blesse-novak-djokovic-declare-forfait-538372903819"
    },
    {
        "title": "Une cyberattaque paralyse des h\u00f4pitaux londoniens",
        "summary": "L'attaque a eu un impact majeur sur les services hospitaliers, surtout les transfusions sanguines. Des op\u00e9rations chirurgicales ont d\u00fb \u00eatre annul\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-un-cyberattaque-paralyse-des-hopitaux-londoniens-103119927"
    },
    {
        "title": "P+R gratuits le samedi en \u00e9change d'une rue Centrale pi\u00e9tonne",
        "summary": "Un accord sign\u00e9 entre commer\u00e7ants et Municipalit\u00e9 veut transformer les automobilistes en pi\u00e9tons pour qu'ils aillent fl\u00e2ner dans les magasins. Il s'inspire d'une \u00e9tude montrant que c'est sans voiture que les clients d\u00e9pensent le plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-a-lausanne-pr-gratuits-le-samedi-en-echange-dune-rue-centrale-pietonne-103119817"
    },
    {
        "title": "\u00abLes m\u00e9gots ne font pas pousser des fleurs!\u00bb",
        "summary": "La Municipalit\u00e9 lance une campagne pour responsabiliser les fumeurs aux m\u00e9gots jet\u00e9s par terre. Un cendrier g\u00e9ant a vu le jour au bord du lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-les-megots-ne-font-pas-pousser-des-fleurs-103119929"
    },
    {
        "title": "Elle prend un carton rouge puis p\u00e8te compl\u00e8tement les plombs",
        "summary": "Lors d\u2019un match amical entre le Maroc et le Congo, Ruth Kipoyi, attaquante de la RDC, a \u00e9t\u00e9 exclue apr\u00e8s un tacle violent. Mais elle n\u2019en est pas rest\u00e9e l\u00e0 apr\u00e8s avoir re\u00e7u son carton rouge...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-elle-prend-un-carton-rouge-puis-pete-completement-les-plombs-103119934"
    },
    {
        "title": "Microsoft accus\u00e9 de violer la vie priv\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "L'ONG Noyb, association viennoise militant pour la protection de la vie priv\u00e9e, a d\u00e9pos\u00e9 deux plaintes, mardi, en Autriche, contre le g\u00e9ant am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-microsoft-accuse-de-violer-la-vie-privee-des-eleves-103119919"
    },
    {
        "title": "Un senior sort de la route en fauteuil roulant et perd la vie",
        "summary": "Un homme de 71 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, lundi, apr\u00e8s avoir chut\u00e9 dans un foss\u00e9 alors qu'il circulait en fauteuil roulant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tessin-un-senior-sort-de-la-route-en-fauteuil-roulant-et-perd-la-vie-103119913"
    },
    {
        "title": "Affaire Fischer: \u00abL'ancienne conseill\u00e8re d\u2019Etat s\u2019est servie\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont rendu un rapport s\u00e9v\u00e8re sur la campagne \u00e9lectorale de l'ex-magistrate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-affaire-fischer-lancienne-conseillere-detat-sest-servie-103119922"
    },
    {
        "title": "Un engin explosif retrouv\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne",
        "summary": "L'objet a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 lundi matin \u00e0 proximit\u00e9 du site d'une entreprise isra\u00e9lienne de technologie militaire \u00e0 G\u00f6teborg. Il est en cours d'analyse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-un-engin-explosif-retrouve-pres-dune-societe-israelienne-103119957"
    },
    {
        "title": "La Lake Parade remet le couvert, en plus grand",
        "summary": "Le rendez-vous estival de musique \u00e9lectro reviendra les 20 et 21 juillet autour de la rade. Le p\u00e9rim\u00e8tre pour la soir\u00e9e Lake Sensation sera \u00e9largi et pourra accueillir jusqu'\u00e0 50'000 personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-lake-parade-remet-le-couvert-en-plus-grand-103119756"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re demie \u00e0 Paris pour Sinner",
        "summary": "L\u2019Italien, assur\u00e9 de devenir No 1 mondail apr\u00e8s le forfait de Djokovic, a sorti le Bulgare Grigor Dimitrov en quarts, mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-premiere-demie-a-paris-pour-sinner-679094479638"
    },
    {
        "title": "Un skieur perd la vie apr\u00e8s une chute sur la face est du Cervin",
        "summary": "Un Italien est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, mardi, apr\u00e8s avoir perdu l'\u00e9quilibre alors qu'il skiait sur le Cervin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-un-skieur-perd-la-vie-apres-une-chute-sur-la-face-est-du-cervin-103119945"
    },
    {
        "title": "Pour Biden, Netanyahou fait volontairement durer la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "\u00abD\u00e9saccord majeur\u00bb, comportement \u00abinappropri\u00e9\u00bb: le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a lanc\u00e9 des piques s\u00e9v\u00e8res au Premier ministre isra\u00e9lien dans une interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-pour-biden-netanyahu-fait-volontairement-durer-la-guerre-a-gaza-103119977"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 et le PSG: \u00abDes choses et des gens me rendaient malheureux\u00bb",
        "summary": "Tout juste transf\u00e9r\u00e9 au Real Madrid, l'attaquant fran\u00e7ais r\u00e8gle quelques comptes avec le club parisien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-mbappe-et-le-psg-des-choses-et-des-gens-me-rendaient-malheureux-103119998"
    },
    {
        "title": "Tattes: l'ex-chef incendie coupable d'homicide par n\u00e9gligence",
        "summary": "Le verdict du proc\u00e8s en appel est tomb\u00e9 mardi en fin d'apr\u00e8s-midi. Dix ans apr\u00e8s le drame, le coordinateur incendie de l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral est condamn\u00e9 \u00e0 210 jours-amende avec sursis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-tattes-lex-chef-incendie-coupable-dhomicide-par-negligence-103119848"
    },
    {
        "title": "Kylie Jenner est-elle au bord de la faillite?",
        "summary": "L\u2019empire Kardashian semble vaciller ces derniers temps et Kylie Jenner laisse entrevoir des indices sugg\u00e9rant que ses finances ne sont pas au beau fixe. (clu)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/los-angeles-kylie-jenner-est-elle-au-bord-de-la-faillite--103119939"
    },
    {
        "title": "Perch\u00e9e sur un arbre, elle est secourue apr\u00e8s deux jours",
        "summary": "Une femme, pi\u00e9g\u00e9e par la mont\u00e9e des eaux en Bavi\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9e mardi. Mais d'autres n'ont pas eu cette chance: le bilan se monte \u00e0 5 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-perchee-sur-un-arbre-elle-est-secourue-apres-deux-jours-103120003"
    },
    {
        "title": "Suivez la rencontre entre la Suisse et l\u2019Estonie",
        "summary": "Pour son avant-dernier match test avant le d\u00e9but de l\u2019Euro 2024, la Suisse affronte ce soir l\u2019Estonie \u00e0 Lucerne. L\u2019occasion pour certains joueurs de briller avant la liste d\u00e9finitive. D\u00e9but de la rencontre \u00e0 20:15.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-match-amical-suivez-la-rencontre-entre-la-suisse-et-l-estonie-261944841733"
    },
    {
        "title": "\u00abImposer l'amour de la patrie est la panac\u00e9e des dictatures\u00bb",
        "summary": "Le National a refus\u00e9 une initiative parlementaire d'un \u00e9lu UDC qui demandait de punir \u00abdans tous les cas\u00bb l'outrage au drapeau suisse et aux autres embl\u00e8mes helv\u00e9tiques de souverainet\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/outrage-au-drapeau-suisse-imposer-lamour-de-la-patrie-est-la-panacee-des-dictatures-103119766"
    },
    {
        "title": "Sergio Perez prolonge chez Red Bull",
        "summary": "Le Mexicain restera deux saisons de plus dans l'\u00e9curie championne du monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-sergio-perez-prolonge-chez-red-bull-103120041"
    },
    {
        "title": "Les Suissesses \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de leur sujet en Hongrie",
        "summary": "Battue 1-0 mardi, la Nati a connu son premier faux pas des qualifications pour l\u2019Euro 2025. Mais elle reste en t\u00eate du groupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-suissesses-a-cote-de-leur-sujet-en-hongrie-877365991539"
    },
    {
        "title": "\u00abLe loup n\u2019a pas sa place ici! Je tiens \u00e0 mes b\u00eates\u00bb",
        "summary": "Deux g\u00e9nisses ont p\u00e9ri en chutant de 80 m\u00e8tres \u00e0 Chavannes-le-Ch\u00eane (VD). Le propri\u00e9taire en est s\u00fbr: il s\u2019agit d\u2019une attaque de loup. Les corps des bovins ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s par h\u00e9licopt\u00e8re. (Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nord-vaudois-le-loup-na-pas-sa-place-ici-je-tiens-a-mes-betes-103120008"
    },
    {
        "title": "Chute mortelle de deux vaches dans un ravin: le loup suspect\u00e9",
        "summary": "Un agriculteur a perdu deux g\u00e9nisses \u00e0 Chavannes-le-Ch\u00eane, lesquelles ont chut\u00e9 d'une falaise. Il pense qu'elles ont tent\u00e9 d'\u00e9chapper au loup. Des analyses sont en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jura-nord-vaudois-chute-mortelle-de-deux-vaches-dans-un-ravin-le-loup-suspecte-103119838"
    },
    {
        "title": "La Suisse m\u00e8ne logiquement \u00e0 la pause face \u00e0 l\u2019Estonie",
        "summary": "Pour son avant-dernier match test avant le d\u00e9but de l\u2019Euro 2024, la Suisse affronte ce soir l\u2019Estonie \u00e0 Lucerne. L\u2019occasion pour certains joueurs de briller avant la liste d\u00e9finitive. D\u00e9but de la rencontre \u00e0 20:15.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-match-amical-la-suisse-mene-logiquement-a-la-pause-face-a-l-estonie-261944841733"
    },
    {
        "title": "Un c\u00e9l\u00e8bre \u00e9talon aurait \u00abdes milliers de fils ill\u00e9gitimes\u00bb",
        "summary": "Le sperme de Varenne, un c\u00e9l\u00e8bre trotteur \u00e0 la retraite, aurait \u00e9t\u00e9 vendu en cachette \u00e0 des \u00e9leveurs. Les propri\u00e9taires du cheval ont port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arnaque-en-italie-un-celebre-etalon-aurait-des-milliers-de-fils-illegitimes-103120035"
    },
    {
        "title": "La Suisse se fait plaisir contre l\u2019Estonie",
        "summary": "Face \u00e0 la 123e nation au classement FIFA, l\u2019\u00e9quipe nationale a marqu\u00e9 les buts qui se refusaient \u00e0 elle ces derniers mois. Victoire 4-0, \u00e0 onze jours de ses d\u00e9buts \u00e0 l\u2019Euro.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-match-amical-la-suisse-double-la-mise-face-a-l-estonie-261944841733"
    },
    {
        "title": "Joe Biden donne un coup de barre \u00e0 droite sur l\u2019immigration",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 des mesures pour limiter drastiquement l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s mexicains. Une strat\u00e9gie visant \u00e0 s\u00e9duire l'\u00e9lectorat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-joe-biden-donne-un-coup-de-barre-a-droite-sur-limmigration-103120216"
    },
    {
        "title": "Enceinte, mais pas question de se reposer",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche du 4e volet de \u00abBad Boys\u00bb, Vanessa Hudgens encha\u00eene les projets, alors qu\u2019elle va bient\u00f4t accoucher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vanessa-hudgens-enceinte-mais-pas-question-de-se-reposer-103119728"
    },
    {
        "title": "Modi remporte sa troisi\u00e8me victoire \u00e9lectorale",
        "summary": "Le parti du Premier ministre sortant et ses alli\u00e9s ont remport\u00e9 les l\u00e9gislatives. Mais le principal parti d'opposition a renforc\u00e9 sa position.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-modi-remporte-sa-troisieme-victoire-electorale-103120178"
    },
    {
        "title": "Une femme balance un verre sur Nigel Farage, le \u00abbrexiteur\u00bb",
        "summary": "Le nationaliste Nigel Farage s\u2019est officiellement lanc\u00e9 mardi dans la campagne des l\u00e9gislatives britanniques \u00e0 Clacton-on-Sea au Royaume-Uni. Cela ne s\u2019est pas pass\u00e9 sans encombres.  (afp/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/il-vient-de-lancer-sa-campagne-une-femme-balance-un-verre-sur-nigel-farage-le-brexiteur-103120277"
    },
    {
        "title": "Alcaraz sort Tsitsipas et rejoint les demies",
        "summary": "L\u2019Espagnol s\u2019est facilement qualifi\u00e9 pour le dernier carr\u00e9 \u00e0 Paris en battant le Grec en trois manches. Il affrontera Jannik Sinner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/roland-garros-alcaraz-sort-tsitsipas-et-rejoint-les-demies-307941575026"
    },
    {
        "title": "La Slov\u00e9nie reconna\u00eet l\u2019\u00c9tat de Palestine",
        "summary": "Apr\u00e8s un passage en force de la coalition au pouvoir, un d\u00e9cret reconnaissant l\u2019\u00c9tat de Palestine a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 mardi en Slov\u00e9nie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-la-slovenie-reconnait-l-etat-de-palestine-617588106067"
    },
    {
        "title": "Le corps d\u2019un alpiniste italien retrouv\u00e9 apr\u00e8s une chute",
        "summary": "Tomas Franchini, un alpiniste italien exp\u00e9riment\u00e9, a fait une chute dimanche alors qu\u2019il escaladait la face nord-est du Cashan. Son corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perou-le-corps-d-un-alpiniste-italien-retrouve-apres-une-chute-919502356122"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le sud de l'Allemagne, l'\u00e9tat d'urgence d\u00e9clar\u00e9",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    }
]