[
    {
        "title": "Le saumon \u00abbrad\u00e9\u00bb dans les rayons indigne Greenpeace",
        "summary": "L\u2019organisation accuse les deux g\u00e9ants de la distribution de vendre le poisson \u00e0 bas prix \u00e0 l\u2019approche des F\u00eates. Elle d\u00e9nonce une incitation \u00e0 la consommation, au d\u00e9triment de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/803926785754"
    },
    {
        "title": "Nouvelle \u00e9ruption volcanique en Islande",
        "summary": "Une \u00e9ruption volcanique a commenc\u00e9 lundi soir au sud de la capitale islandaise Reykjavik. C\u2019est la quatri\u00e8me en deux ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/470433673767"
    },
    {
        "title": "C\u2019est en Valais que les loyers ont le plus augment\u00e9 en un an",
        "summary": "Les locataires valaisans ont vu leurs factures gonfler de 8%, soit deux fois plus que dans le reste du pays. Du c\u00f4t\u00e9 des villes, Zurich enregistre une hausse de pr\u00e8s de 12%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/633649648264"
    },
    {
        "title": "Une arm\u00e9e pour extirper un baron de la drogue de sa cellule dor\u00e9e",
        "summary": "Plus de 2200 policiers et militaires m\u00e8nent une op\u00e9ration pour reprendre le contr\u00f4le de la prison de Tacumbu \u00e0 Asuncion. Au moins 10 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es durant l\u2019assaut.(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/319407534961"
    },
    {
        "title": "Au moins 86 morts dans un s\u00e9isme dans le nord de la Chine",
        "summary": "La secousse, de magnitude 5,9, s\u2019est produite mardi dans la province de Gansu.\u00a0Au moins 86\u00a0personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et des d\u00e9g\u00e2ts importants ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/486628141375"
    },
    {
        "title": "\u00abLa fa\u00e7on dont tu m'as embrass\u00e9e va me bousiller pour toujours\u00bb",
        "summary": "Une Zurichoise accuse la barbe de l\u2019homme avec qui elle a partag\u00e9 un baiser de lui avoir caus\u00e9 une infection. Une dermatologue d\u00e9m\u00eale le vrai du faux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/486491689633"
    },
    {
        "title": "Le torchon br\u00fble entre Luis Enrique et Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s le match nul du Paris Saint-Germain, dimanche \u00e0 Lille (1-1), l\u2019entra\u00eeneur espagnol a l\u00e2ch\u00e9 que la star fran\u00e7aise d\u00e9cidait elle-m\u00eame de sa position sur le terrain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/206299977800"
    },
    {
        "title": "Un probl\u00e8me de casting la force \u00e0 mettre son podcast sur pause",
        "summary": "Amanda Bynes a arr\u00eat\u00e9 son podcast apr\u00e8s un \u00e9pisode. L\u2019Am\u00e9ricaine a expliqu\u00e9 qu\u2019elle ne parvenait pas \u00e0 inviter les personnalit\u00e9s qu\u2019elle souhaitait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224949071958"
    },
    {
        "title": "La toute nouvelle attraction \u00e9tablira un record du monde",
        "summary": "Les premiers tests du grand huit Voltron Nevera ont \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s. Le nouveau man\u00e8ge promet plusieurs \u00e9l\u00e9ments innovants. (dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/280372663860"
    },
    {
        "title": "L\u2019aide am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019Ukraine est sur le point d\u2019expirer, alerte la Maison-Blanche",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "L\u2019iPhone n\u2019est plus vuln\u00e9rable aux attaques d\u2019un petit bo\u00eetier",
        "summary": "La mise \u00e0 jour iOS 17.2 corrige une faille Bluetooth exploit\u00e9e par le dispositif pour hackers Flipper Zero pour faire planter les smartphones de la marque \u00e0 la pomme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/220485504662"
    },
    {
        "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU reporte \u00e0 mardi son vote sur la situation \u00e0 Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Lors d\u2019une excursion, il r\u00e9ussit \u00e0 capturer ces images fascinantes",
        "summary": "Cette vid\u00e9o prise en septembre au Groenland fascine les r\u00e9seaux sociaux. Un \u00e9norme iceberg a bascul\u00e9 dans la mer sous les yeux d\u2019Alexander Karason. Cet \u00e9t\u00e9, les temp\u00e9ratures les plus chaudes depuis le d\u00e9but des mesures ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es dans l\u2019Arctique.(Instagram/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/920284233489"
    },
    {
        "title": "Billet non valable pour quelques secondes: les CFF sous pression",
        "summary": "Quand un billet de train est achet\u00e9 via smartphone apr\u00e8s le d\u00e9part d\u2019un train, il n\u2019est pas valable, m\u00eame en cas de bug de l\u2019application. Face aux nombreuses critiques, Alliance SwissPass dit travailler \u00e0 une solution plus souple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/305535564261"
    },
    {
        "title": "Bi\u00e8res de l\u2019Abbaye plomb\u00e9es par les abus",
        "summary": "Les chiffres de vente de cette ann\u00e9e seront nettement moins bons que ceux de 2022. Et la brasserie devra se passer de deux partenaires importants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/751483419128"
    },
    {
        "title": "Odermatt toujours imp\u00e9rial",
        "summary": "Le Nidwaldien a fait fort en Italie, avec quatre podiums en cinq courses, dont deux victoires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/208368961259"
    },
    {
        "title": "Du dopage m\u00e9canique dans le v\u00e9lo? Tadej Pogacar donne son avis",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne, double vainqueur du Tour de France, s\u2019est exprim\u00e9 sur la possible existence de moteurs dissimul\u00e9s. \u00abOn peut \u00eatre tranquille par rapport \u00e0 \u00e7a\u00bb, \u00e9lude-t-il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221889278429"
    },
    {
        "title": "Cette b\u00fbche de No\u00ebl a vu le jour apr\u00e8s \u00ab5 ans de recherches\u00bb",
        "summary": "Flocon, broche sertie de pierres pr\u00e9cieuses, perce-neige: c\u2019est avec des b\u00fbches \u0153uvres d\u2019art aux go\u00fbts r\u00e9confortants que les meilleures cheffes p\u00e2tissi\u00e8res couronnent \u00e0 Paris l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 elles ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9es, \u00e0 l\u2019image d\u2019Anne Coruble, Nara\u00e9 Kim ou encore Nina M\u00e9tayer.\n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/347477224352"
    },
    {
        "title": "L\u2019internet \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit partout ne fait pas que des heureux",
        "summary": "Une vitesse de t\u00e9l\u00e9chargement de\u00a080 Mbit/sec sera disponible dans tout le pays d\u00e8s 2024. La Conf\u00e9d\u00e9ration voit plus grand et pense d\u00e9j\u00e0 aller jusqu\u2019\u00e0 un giga par seconde. Mais sa strat\u00e9gie soul\u00e8ve d\u00e9j\u00e0 des critiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/302323155407"
    },
    {
        "title": "Berne pourra d\u00e9roger \u00e0 la loi sur le mat\u00e9riel de guerre",
        "summary": "Le National a accept\u00e9 une motion des \u00c9tats qui veut permettre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de pouvoir quand m\u00eame exporter des armes dans les pays qui ne respectent pas les droits humains. Les Verts, r\u00e9volt\u00e9s, songent \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/700124764333"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est dur de se voir \u00e0 l\u2019\u00e9cran\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche du film \u00abLa fille de son p\u00e8re\u00bb, la com\u00e9dienne fran\u00e7aise C\u00e9leste Brunnquell ne se verrait pas faire autre chose qu\u2019un m\u00e9tier artistique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/649647596362"
    },
    {
        "title": "Une paroi rocheuse s\u2019effondre dans le lac de Garde",
        "summary": "En amont du plus grand lac d\u2019Italie, de grandes masses rocheuses se sont d\u00e9tach\u00e9es et sont tomb\u00e9es dans l\u2019eau. La c\u00e9l\u00e8bre route Gardesana a d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9e. (storyful/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438772534559"
    },
    {
        "title": "Ces images in\u00e9dites de la NASA sont \u00e0 couper le souffle",
        "summary": "La NASA a publi\u00e9 une vid\u00e9o captur\u00e9e en 2022 montrant la capsule Orion retourner sur Terre apr\u00e8s sa mission en orbite.\n(Vid\u00e9o: NASA/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/169525162807"
    },
    {
        "title": "Classement des pays les plus dangereux et les plus s\u00fbrs du monde",
        "summary": "Si vous planifiez vos vacances de l\u2019ann\u00e9e prochaine, vous feriez bien de consulter le classement qui suit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/628598233528"
    },
    {
        "title": "Des crocodiles dans les rues, des voitures et avions sous l\u2019eau",
        "summary": "Le nord-ouest de l\u2019Australie est sous l\u2019eau. L\u2019a\u00e9roport  de Cairns a d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9 et de nombreux habitants \u00e9vacu\u00e9s. Des crocodiles ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u dans certaines villes. L\u2019un d\u2019entre eux a pu \u00eatre attrap\u00e9. Il mesurait plus de 2,5 m\u00e8tres de long. (AP/AFP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/490651356621"
    },
    {
        "title": "En vid\u00e9o l\u2019incroyable d\u00e9monstration de Marco Odermatt",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueur du g\u00e9ant dominical, le Nidwaldien s\u2019est aussi adjug\u00e9 celui de lundi. C\u2019\u00e9tait pourtant sa cinqui\u00e8me course en autant de jours.\n(Vid\u00e9o: RTS/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/724525428409"
    },
    {
        "title": "La t\u00eate de Joe Biden surpris par le bruit de l\u2019accident",
        "summary": "Un v\u00e9hicule du convoi de Joe Biden a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par une voiture dimanche. Le fort bruit de l\u2019accident a surpris le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. (AP/AFP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/981429305345"
    },
    {
        "title": "Deux jeunes enchantent le piano de la gare de Cornavin",
        "summary": "Deux jeunes hommes ont brillamment jou\u00e9 \u00abLa Boh\u00e8me\u00bb de Charles Aznavour sur un piano en libre-service \u00e0 la gare de Cornavin. (lecteur-reporter/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/880001535929"
    },
    {
        "title": "\u00abMes ravisseurs voulaient me garder comme troph\u00e9e\u00bb, r\u00e9v\u00e8le une ex-otage",
        "summary": "Yarden Roman-Gat, Isra\u00e9lienne de 36\u00a0ans kidnapp\u00e9e par le Hamas le 7\u00a0octobre et lib\u00e9r\u00e9e deux mois plus tard, a racont\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene CBS ses deux mois de captivit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/549669108795"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019ils nous tuent tous plut\u00f4t que de subir cette torture\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Gaza, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne laisse en ruines des h\u00f4pitaux, dont celui de Kamal Adwan, o\u00f9 plusieurs m\u00e9decins auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. Dans les d\u00e9combres, des Palestiniens cherchent leurs proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/523427031155"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl de plus en plus confront\u00e9 \u00e0 l\u2019indignation internationale",
        "summary": "Le lourd bilan des victimes civiles palestiniennes et la destruction d\u2019h\u00f4pitaux \u00e0 Gaza sont vivement critiqu\u00e9s. M\u00eame en Isra\u00ebl, des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent pour appeler aux n\u00e9gociations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/964425475030"
    },
    {
        "title": "Le \u00abplus grand tunnel\u00bb du Hamas mis au jour par Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit avoir d\u00e9couvert l\u2019ouvrage, qui d\u00e9bouche pr\u00e8s de l\u2019Etat h\u00e9breu et est \u00e9quip\u00e9 d\u2019un syst\u00e8me de canalisations, avec \u00e9gouts, \u00e9lectricit\u00e9, ventilation, rails et communications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/229833711312"
    },
    {
        "title": "Les avocats de Sperisen attaquent le syst\u00e8me judiciaire",
        "summary": "La d\u00e9fense de l\u2019ex-chef de la police du Guatemala, condamn\u00e9 en 1re instance, exige la r\u00e9cusation de la magistrate charg\u00e9e des d\u00e9bats en appel. Elle serait trop politis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/761893059197"
    },
    {
        "title": "Le montant du loyer pr\u00e9c\u00e9dent devra \u00eatre indiqu\u00e9 aux locataires",
        "summary": "D\u00e8s 2024, en cas de signature d\u2019un nouveau bail dans le canton de Fribourg, les propri\u00e9taires seront tenus de pr\u00e9ciser le co\u00fbt du loyer pr\u00e9c\u00e9dent et de justifier les \u00e9ventuelles hausses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/467175031309"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Records de fr\u00e9quentation pour les trois mus\u00e9es de Plateforme 10",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019exploitation compl\u00e8te, le p\u00f4le mus\u00e9al lausannois Plateforme 10 a attir\u00e9 330\u2019000 visiteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/364564223124"
    },
    {
        "title": "Morts \u00e0 cause de l\u2019alcool: 2022 la pire ann\u00e9e depuis dix ans",
        "summary": "Alors que le nombre d\u2019accidents dus \u00e0 une consommation d\u2019alcool avait baiss\u00e9 pendant le Covid, il\u00a0est fortement reparti \u00e0 la hausse. Tout comme celui des retraits de permis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/253391016878"
    },
    {
        "title": "Pas de cong\u00e9 plus long pour les parents de jumeaux ou plus",
        "summary": "Contrairement au National, le Conseil des Etats a refus\u00e9 une motion qui demandait que les cong\u00e9s de maternit\u00e9 et de paternit\u00e9 soient prolong\u00e9s en cas de grossesse multiple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/733316808898"
    },
    {
        "title": "Le botox pourrait permettre de mieux lutter contre la douleur",
        "summary": "Des chercheurs ont d\u00e9couvert, un peu par hasard, de nouvelles applications pour cette toxine utilis\u00e9e \u00e0 des fins cosm\u00e9tiques et pour le traitement de certaines maladies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/576786673112"
    },
    {
        "title": "Effondrement mortel d\u2019un internat en Roumanie",
        "summary": "Un internat s\u2019est partiellement effondr\u00e9 lundi en Roumanie, tuant un lyc\u00e9en et en blessant trois autres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/115232982533"
    },
    {
        "title": "La Birmanie est \u00abau bord du pr\u00e9cipice\u00bb humanitaire, selon l\u2019ONU",
        "summary": "L\u2019ONU estime \u00e0 18,6 millions le nombre de personnes ayant besoin d\u2019aide humanitaire en Birmanie, soit 19 fois plus qu\u2019en 2020, avant le coup d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/133077255914"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate tropicale Jelawat frappe les Philippines",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "Lueurs d\u2019espoir dans l\u2019optique d\u2019un avenir plus durable",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2023 s\u2019inscrira certainement dans l\u2019histoire comme \u00e9tant l\u2019une des plus chaudes. Mais, malgr\u00e9 ces sombres pr\u00e9visions, la lutte contre le changement climatique conna\u00eet des d\u00e9veloppements encourageants. Entre diminution de la d\u00e9forestation en Amazonie et criminalisation des dommages environnementaux par l\u2019Union europ\u00e9enne, petit r\u00e9capitulatif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/354169541949"
    },
    {
        "title": "\u00abLa protection du climat ne doit pas \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un renoncement\u00bb",
        "summary": "Nicholas Bornstein, directeur de Protect Our Winters Suisse, veut faire rimer communaut\u00e9 des sports d\u2019hiver et protection du climat. Pour cela, il mise sur des exp\u00e9riences intenses en pleine nature et sur des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/821123857132"
    },
    {
        "title": "\u00abNous d\u00e9mocratisons le hockey sur glace\u00bb",
        "summary": "L\u2019entretien d\u2019une patinoire est une activit\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9nergivore. D\u2019autant plus pour les installations \u00e0 ciel ouvert, qui doivent composer avec le changement climatique. L\u2019ancien hockeyeur professionnel Riccardo Signorell et sa femme Dayana ont cr\u00e9\u00e9 Green Hockey et pensent avoir trouv\u00e9 la solution gr\u00e2ce \u00e0 leur produit Oceanice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/923944238421"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve de contr\u00f4leurs: trafic a\u00e9rien fran\u00e7ais \u00abmod\u00e9r\u00e9ment\u00bb d\u00e9grad\u00e9",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Intermarch\u00e9 et Auchan vont racheter les magasins de Casino",
        "summary": "En grosse difficult\u00e9, Casino a accept\u00e9 l\u2019offre des deux enseignes. Celles-ci vont reprendre \u00ab313 magasins\u00bb et \u00abl\u2019ensemble de leurs salari\u00e9s\u00bb avant la fin du premier trimestre 2024\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/244274915019"
    },
    {
        "title": "Un docu \u00ab\u00e0 la Fox News\u00bb sur l\u2019\u00e9levage des porcs f\u00e2che les \u00e9leveurs",
        "summary": "Un reportage de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique sur les effets n\u00e9fastes pour l\u2019environnement de l\u2019\u00e9levage porcin est vivement critiqu\u00e9. L\u2019Union suisse des paysans envisage de d\u00e9poser une plainte pour manque d\u2019impartialit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/120657683989"
    },
    {
        "title": "Sofia c\u00e8de \u00e0 la pression de Budapest pour rejoindre Schengen",
        "summary": "Le Parlement bulgare a accept\u00e9, lundi, \u00e0 la demande de la Hongrie, de supprimer une taxe sur le gaz russe achemin\u00e9 via son territoire. Le pays se rapproche ainsi de la zone de libre circulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/206665932913"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rone \u00e9crase Alav\u00e9s et reprend la t\u00eate de la Liga",
        "summary": "Le surprenant club catalan s\u2019est encore impos\u00e9, lundi soir \u00e0 domicile (3-0), et reprend deux points d\u2019avance sur le Real Madrid.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/383715898463"
    },
    {
        "title": "Marcel Koller et Al-Ahly \u00e9limin\u00e9s de la Coupe du monde des clubs",
        "summary": "Le vainqueur de la Ligue des champions africaine, entra\u00een\u00e9 par le Zurichois, s\u2019est inclin\u00e9 en demi-finale contre les Br\u00e9siliens de Fluminense (2-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/920141076572"
    },
    {
        "title": "De la prison requise contre Atal pour provocation \u00e0 la haine",
        "summary": "La justice fran\u00e7aise a requis 10 mois de prison avec sursis et 45\u2019000 euros d\u2019amende contre le joueur de Nice, coupable d\u2019avoir relay\u00e9 une vid\u00e9o antis\u00e9mite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/253968136871"
    },
    {
        "title": "Amdouni candidat au troph\u00e9e de meilleur joueur de l\u2019\u00e9quipe de Suisse",
        "summary": "L\u2019attaquant genevois fait partie des trois nomin\u00e9s pour le prix du meilleur joueur de la Nati en 2023. D\u2019autres Romands sont en lice dans les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/406074207957"
    },
    {
        "title": "Une erreur dans un JT fran\u00e7ais donne lieu \u00e0 une s\u00e9quence insolite",
        "summary": "Ce mercredi 13 d\u00e9cembre,\u00a0une erreur s\u2019est gliss\u00e9e dans l\u2019annonce des titres du JT de France 3 Champagne-Ardenne. Ce qui a en a amus\u00e9 plus d\u2019un.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238494237660"
    },
    {
        "title": "Des nuggets d\u2019alligator en poche, il viole une statue de lamantin",
        "summary": "Ivre, un jeune homme a sem\u00e9 le chaos dans un restaurant de Floride avant de s\u2019en prendre \u00e0 une d\u00e9coration en plastique et d\u2019insulter le personnel d\u2019un h\u00f4tel, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/257176111797"
    },
    {
        "title": "Sueurs froides sur une attraction inspir\u00e9e de \u00abJurassic Park\u00bb",
        "summary": "Des amateurs de sensations fortes ont pass\u00e9 45\u00a0minutes coinc\u00e9s la t\u00eate en bas, \u00e0 40\u00a0m\u00e8tres de hauteur, jeudi matin \u00e0 Osaka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/220094603938"
    },
    {
        "title": "Un prototype vol\u00e9 de Lancia rep\u00each\u00e9 par hasard",
        "summary": "Un mod\u00e8le pas encore sorti de la future citadine italienne a \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9 mardi dans un canal pr\u00e8s de Montb\u00e9liard. Ceci, apr\u00e8s six semaines de recherches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/806620702943"
    },
    {
        "title": "Kendall Jenner et Bad Bunny: c\u2019est fini",
        "summary": "Selon \u00abPeople\u00bb, le top et l\u2019artiste ont mis un terme \u00e0 leur histoire d\u2019amour qu\u2019ils avaient commenc\u00e9e en f\u00e9vrier 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/512939305176"
    },
    {
        "title": "Demi Lovato s\u2019est fianc\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s plus d\u2019un an de relation, la chanteuse va se marier avec le\u00a0musicien Jordan Lutes. Elle a annonc\u00e9 la nouvelle \u00e0 ses fans sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/554556219699"
    },
    {
        "title": "Remont\u00e9e \u00e0 bloc contre le concours Miss France",
        "summary": "L\u2019influenceuse EnjoyPhoenix a pris la parole sur TikTok pour donner son avis sur la derni\u00e8re \u00e9lection en date, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le samedi\u00a016 d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/905373114350"
    },
    {
        "title": "La famille de Depardieu d\u00e9nonce \u00abune cabale\u00bb contre l\u2019acteur",
        "summary": "\u00c0 la suite de la diffusion d\u2019un documentaire t\u00e9l\u00e9 choc sur l\u2019acteur fran\u00e7ais, son entourage a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une nouvelle riposte m\u00e9diatique, apr\u00e8s une prise de parole de ses avocats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/190411712382"
    },
    {
        "title": "Nicki Minaj\u00a0entre dans l\u2019histoire avec l\u2019album \u00abPink Friday 2\u00bb",
        "summary": "La rappeuse de 41\u00a0ans figure \u00e0 la premi\u00e8re place des charts am\u00e9ricains avec son dernier disque en date. Ce succ\u00e8s lui permet de battre un record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/984368468450"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s son accident, il va sortir \u00abun journal musical\u00bb",
        "summary": "Jeremy Renner a choisi de raconter sa r\u00e9\u00e9ducation en musique. L\u2019Am\u00e9ricain de 53\u00a0ans a annonc\u00e9 la sortie de \u00abWait\u00bb un an apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9 par une dameuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/519312132231"
    },
    {
        "title": "Le groupe AC/DC perd l\u2019un de ses membres fondateurs",
        "summary": "Le l\u00e9gendaire groupe de rock australien\u00a0AC/DC\u00a0a annonc\u00e9 samedi la mort de son premier batteur, Colin Burgess, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 77\u00a0ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/378216706235"
    },
    {
        "title": "Malade, Fran\u00e7oise Hardy veut \u00abpartir bient\u00f4t et de fa\u00e7on rapide\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019approche de son 80e anniversaire, la chanteuse Fran\u00e7oise Hardy, atteinte d\u2019un cancer, s\u2019est confi\u00e9e dans une interview pour \u00abParis Match\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/320717413647"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s d\u2019un ponte de l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "La firme chinoise SenseTime a annonc\u00e9 la mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 55\u00a0ans de Tang Xiao\u2019ou, son fondateur qui a notamment pass\u00e9\u00a0le prestigieux institut am\u00e9ricain du MIT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/695063945191"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9diteur de Firefox vous sert des sites web \u00e0 la sauce IA",
        "summary": "La fondation Mozilla a mis en ligne Solo, un outil de cr\u00e9ation gratuit qui ne requiert aucune connaissance en programmation informatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/226995846892"
    },
    {
        "title": "\u00abStarfield\u00bb et \u00abHalo Infinite2\u00bb jouables sur les casques Quest",
        "summary": "Les clients de l\u2019offre Game Pass Ultimate de la Xbox peuvent diffuser les jeux sur l\u2019\u00e9cran virtuel de l\u2019appareil commercialis\u00e9 par Meta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/770026491044"
    },
    {
        "title": "En Chine, l\u2019IA permet de ressusciter virtuellement les d\u00e9funts",
        "summary": "De plus en plus de Chinois endeuill\u00e9s ont recours \u00e0 l\u2019intelligence artificielle (IA) pour redonner un semblant de vie \u00e0 leurs proches disparus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/746163488648"
    },
    {
        "title": "Un joli gadget sous-utilis\u00e9\u00a0\u00e0 la recherche de son public",
        "summary": "Pas donn\u00e9 et tr\u00e8s limit\u00e9, le PlayStation Portal permet de jouer \u00e0 la PlayStation\u00a05 \u00e0 distance en laissant libre la t\u00e9l\u00e9vision du salon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/720118125375"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour l\u2019E3, le plus grand salon des jeux vid\u00e9o",
        "summary": "Affaibli par la pand\u00e9mie, la d\u00e9sertion des grands acteurs de l\u2019industrie vid\u00e9oludique et concurrenc\u00e9 par des \u00e9v\u00e9nements alternatifs, le salon embl\u00e9matique am\u00e9ricain a mis d\u00e9finitivement la cl\u00e9 sous la porte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/279773445914"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Day Before\u00bb est un fiasco et n\u2019aura pas de jour d\u2019apr\u00e8s",
        "summary": "La plateforme Steam a supprim\u00e9 de son catalogue le jeu de zombies tr\u00e8s attendu, apr\u00e8s son lancement catastrophique. Dans la foul\u00e9e, son studio de d\u00e9veloppement, Fntastic, a annonc\u00e9 sa fermeture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/721880207478"
    },
    {
        "title": "Daillettes: \u00abStreamer me permet de d\u00e9passer mon autisme\u00bb",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 sa cha\u00eene Twitch, la Lausannoise Daillettes (22 ans) se sent elle-m\u00eame en \u00e9changeant avec sa communaut\u00e9 autour de sa passion pour les jeux vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/412868251589"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais besoin de revenir \u00e0 l\u2019essentiel\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux volets de \u00abThor\u00bb et \u00abJojo Rabbit\u00bb, le r\u00e9alisateur n\u00e9o-z\u00e9landais Taika Waititi a surpris les gens en r\u00e9alisant un film loin de Hollywood et en moins d\u2019un mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/730855227902"
    },
    {
        "title": "Le \u00abFlic de Beverly Hills\u00bb reprend du service sur Netflix",
        "summary": "La plateforme de streaming a annonc\u00e9 un quatri\u00e8me volet des aventures du fantasque lieutenant Axel Foley. Il est toujours jou\u00e9 par Eddie Murphy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223547418221"
    },
    {
        "title": "\u00abPast Lives\u00bb: le r\u00f4le d\u2019une vie pour Greta Lee",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de seconds r\u00f4les \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et au th\u00e9\u00e2tre, l\u2019actrice am\u00e9ricaine joue l\u2019h\u00e9ro\u00efne d\u2019un film pour la premi\u00e8re fois gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alisatrice Celine Song.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/334325434291"
    },
    {
        "title": "\u00abIncarner Wonka a \u00e9t\u00e9 un vrai challenge\u00bb",
        "summary": "Timoth\u00e9e Chalamet succ\u00e8de \u00e0 Johnny Depp et \u00e0 Gene Wilder, dans la peau du chocolatier un peu fou imagin\u00e9 par le Britannique\u00a0Roald Dahl, dans \u00abCharlie et la chocolaterie\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/197988032767"
    },
    {
        "title": "La couleur de votre mucus nasal en dit long sur votre \u00e9tat de sant\u00e9",
        "summary": "Si vous \u00eates actuellement enrhum\u00e9, vous devriez jeter un coup d\u2019\u0153il dans votre mouchoir. Car la couleur de ce qui sort de votre nez est significative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/139509470379"
    },
    {
        "title": "Comment prendre les choses moins \u00e0 c\u0153ur",
        "summary": "Une mauvaise plaisanterie ou un regard critique suffit \u00e0 faire na\u00eetre le doute. Alors que tout n\u2019est pas \u00e0 prendre personnellement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531576889537"
    },
    {
        "title": "Que manger pour pr\u00e9server sa sant\u00e9 mentale?",
        "summary": "Deux \u00e9tudes r\u00e9centes expliquent quels aliments sont bons pour le moral. Les p\u00e2tes et le yogourt sont en t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/542122717687"
    },
    {
        "title": "Cette pratique amoureuse peut ruiner No\u00ebl",
        "summary": "Le scrooging consiste \u00e0 rompre avant No\u00ebl. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne s\u2019explique par le manque d\u2019envie d\u2019offrir un cadeau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/966902303761"
    },
    {
        "title": "Travailler moins le lundi pour ne pas stresser le dimanche",
        "summary": "Prendre le temps et ne pas surcharger sa journ\u00e9e du lundi, voici la solution d\u2019une influenceuse pour bien commencer la semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/536179128449"
    },
    {
        "title": "Inspirez-vous des stars pour vos tenues de F\u00eates",
        "summary": "Kendall Jenner, Hailey Biber et la princesse de Galles ont r\u00e9cemment mis\u00e9 sur le rouge, le noir et le blanc. Des teintes parfaites pour r\u00e9veillonner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/758397617862"
    },
    {
        "title": "Un joaillier genevois pare les chanteurs du Grand Th\u00e9\u00e2tre",
        "summary": "La maison Chopard accessoirise les solistes de la nouvelle production de l\u2019op\u00e9ra genevois, mise en sc\u00e8ne par un acteur hollywoodien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/999418778861"
    },
    {
        "title": "La Gen Z a trouv\u00e9 le rempla\u00e7ant du legging",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, les influenceuses ne jurent que par le flared legging, une version \u00e9vas\u00e9e de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/532181030996"
    },
    {
        "title": "Sans femmes, pas de mode",
        "summary": "L\u2019exposition \u00abWomen Dressing Women\u00bb s\u2019ouvre aujourd\u2019hui au Metropolitan Museum. Elle est consacr\u00e9e aux grandes cr\u00e9atrices de mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/216658507821"
    },
    {
        "title": "Ce mensonge que les pilotes disent aux passagers",
        "summary": "\u00abNous allons rattraper le retard\u00bb, vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu cette phrase en avion. Mais ce n\u2019est pas du tout possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/609907236693"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran, un pays \u00e0 visiter par procuration",
        "summary": "Deux livres, l\u2019un r\u00e9cent, l\u2019autre moins, et une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Gen\u00e8ve nous font voyager en Iran, destination fortement d\u00e9conseill\u00e9e aux touristes. On revient \u00e9merveill\u00e9 de l\u2019exploration de ces territoires culturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/198752854198"
    },
    {
        "title": "Dormez gratuitement dans la cabane du P\u00e8re No\u00ebl en Finlande",
        "summary": "Quelques chanceux pourront passer la nuit\u00a0du 18 au 21\u00a0d\u00e9cembre, \u00e0 Rovaniemi dans un d\u00e9cor f\u00e9erique. Airbnb et l\u2019office du tourisme finlandais sont \u00e0 l\u2019origine de l\u2019op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/638838428993"
    },
    {
        "title": "Dormez chez Willy Wonka pour 11\u00a0francs",
        "summary": "Deux h\u00f4tels \u00e0 New York et Los Angeles proposent de s\u2019immerger dans l\u2019univers fantastique du chocolatier du 15 au 16\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/943191903672"
    },
    {
        "title": "12 lieux m\u00e9connus pour votre bucket list de 2024",
        "summary": "Vous cherchez de l\u2019inspiration pour vos vacances de 2024? Nous avons concoct\u00e9 une compilation de douze destinations tir\u00e9es de la cat\u00e9gorie \u00ab\u00e0 d\u00e9couvrir\u00bb d\u2019un guide de voyage allemand.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/614013072540"
    },
    {
        "title": "Quelle est la bonne fa\u00e7on de prendre une douche?",
        "summary": "Faut-il se doucher en faisant face au pommeau ou en lui tournant le dos? Sur internet, le d\u00e9bat est lanc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/258820654373"
    },
    {
        "title": "Un cadeau fait maison, le baume corporel",
        "summary": "Il est beau, il sent bon et il fait plaisir. Quelques produits naturels tels que du beurre de cacao, de la cire d\u2019abeille et une huile essentielle suffisent \u00e0 r\u00e9aliser un pr\u00e9sent personnalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103070735774"
    },
    {
        "title": "5 astuces gratuites pour prendre soin de ses cheveux",
        "summary": "Rincer, essorer et s\u00e9cher correctement sa chevelure permet de bien l\u2019entretenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246836892092"
    },
    {
        "title": "De l\u00e8vres ab\u00eem\u00e9es \u00e0 une bouche toute douce",
        "summary": "En hiver, on rit, mange et on s\u2019embrasse beaucoup. Les l\u00e8vres doivent donc \u00eatre en pleine forme. Si ce n\u2019est pas le cas des v\u00f4tres, c\u2019est que vous commettez peut-\u00eatre ces erreurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221522518882"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que vos lunettes ne s\u2019embuent en hiver",
        "summary": "Quand il fait froid dehors, la vision se trouble, surtout celles des porteurs de lunettes qui ont \u00e0 faire face \u00e0 la bu\u00e9e une fois qu\u2019ils retournent au chaud. Mais ce n\u2019est pas une fatalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844736604569"
    },
    {
        "title": "Agrumes et \u00e9pices: la m\u00e9thode naturelle pour parfumer son int\u00e9rieur",
        "summary": "Cuire un pot-pourri. Tel est le principe de ce que les anglophones appellent un \u00absimmer pot\u00bb. La maison est parfum\u00e9e avec des produits naturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690877776310"
    },
    {
        "title": "Faire le m\u00e9nage, c\u2019est bon pour le moral!",
        "summary": "Nettoyer son int\u00e9rieur quand on est stress\u00e9 est une excellente id\u00e9e! Il y a plusieurs raisons \u00e0 cela. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/730181679188"
    },
    {
        "title": "Gare \u00e0 ne pas commettre un impair en nourrissant les oiseaux",
        "summary": "Afin que les oiseaux indig\u00e8nes passent mieux l\u2019hiver, nous avons demand\u00e9 \u00e0 la Station ornithologique suisse \u00e0 quoi il faut faire attention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/611198351864"
    },
    {
        "title": "Comment bien se comporter au repas de No\u00ebl",
        "summary": "Christophe Laurent, ambassadeur des valeurs de l\u2019EHL Hospitality Business School, d\u00e9taille les bonnes mani\u00e8res \u00e0 adopter \u00e0 table pendant les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/313458924422"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "4 boissons pour prendre soin de son foie",
        "summary": "Le caf\u00e9, le th\u00e9 vert, le matcha et les smoothies sont recommand\u00e9s pour bien dig\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/750365161268"
    },
    {
        "title": "Ce croissant renferme un chocolat chaud",
        "summary": "Une boulangerie a invent\u00e9 une viennoiserie qui contient une boisson chaude \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/525031730867"
    },
    {
        "title": "Ces aliments contiennent plus de sucre que vous ne le pensez",
        "summary": "Le sucre est omnipr\u00e9sent. Si on en est conscient pour certains produits, la quantit\u00e9 r\u00e9elle qu\u2019ils contiennent n\u2019en reste pas moins choquante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/156597816980"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi reconna\u00eet-on un poisson ou des fruits de mer frais?",
        "summary": "Si vous envisagez de pr\u00e9parer un plat de poisson ou de fruits de mer, la fra\u00eecheur du produit est un crit\u00e8re primordial. Voici quelques conseils qui vous permettront de faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/308463688675"
    },
    {
        "title": "Qui paie la mise en fourri\u00e8re d\u2019un v\u00e9hicule gar\u00e9 sur un terrain priv\u00e9?",
        "summary": "Sur terrain priv\u00e9, ce n\u2019est pas la police qui est comp\u00e9tente pour mettre \u00e0 l\u2019amende ou \u00e0 la fourri\u00e8re les voitures mal gar\u00e9es, ce qui cr\u00e9e un certain flou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/636272365317"
    },
    {
        "title": "Y a-t-il de la marge sur les compteurs de vitesse?",
        "summary": "Sur les voitures r\u00e9centes, les tachym\u00e8tres sont tr\u00e8s pr\u00e9cis, surtout \u00e0 faible allure. Vous pensez avoir de la marge, d\u00e9trompez-vous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/846535541581"
    },
    {
        "title": "La neige sur la voiture, \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher",
        "summary": "Avec les chutes de neige, les premi\u00e8res amendes ont fait leur apparition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/180221911095"
    },
    {
        "title": "Une copie du permis de circulation\u00a0suffit-elle?",
        "summary": "La question revient r\u00e9guli\u00e8rement: peut-on pr\u00e9senter une copie du permis de circulation et du permis de conduire au lieu de l\u2019original lors d\u2019un contr\u00f4le \u2013 et que peut faire un voleur avec le permis de circulation?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/610718382428"
    },
    {
        "title": "Gagne 1 an de cin\u00e9ma pour toi et la personne de ton choix",
        "summary": "No\u00ebl approche et 20 minutes Lifestyle te met dans l'ambiance avec beaucoup d'inspiration et de super jeux-concours. Et pour couronner le tout, nous mettons en jeu une ann\u00e9e enti\u00e8re de cin\u00e9ma pour deux personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/795584028531"
    },
    {
        "title": "Gagne le trio Apple parfait : iPhone 15, Apple Watch et AirPods",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl approchent, et 20 minutes Lifestyle te plonge dans l'atmosph\u00e8re festive avec une abondance d'inspiration pour No\u00ebl et des jeux-concours exceptionnels. En guise de surprise, nous t'offrons un ensemble Apple imbattable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/622579397422"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end bien-\u00eatre pour toi et la personne de ton choix",
        "summary": "No\u00ebl approche \u00e0 grands pas, et 20 minutes Lifestyle t'ouvre la porte de la magie festive en te proposant une abondance d'inspiration pour la saison et des jeux-concours captivants. En prime, nous te r\u00e9servons une exp\u00e9rience exclusive : une nuit avec petit-d\u00e9jeuner et acc\u00e8s bien-\u00eatre dans l'un des 90 \u00e9tablissements s\u00e9lectionn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/650370092297"
    },
    {
        "title": "Gagne un Airwrap et un aspirateur Dyson",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl sont \u00e0 nos portes, et 20 minutes Lifestyle te plonge dans l'esprit festif avec une profusion d'inspiration pour les f\u00eates et des opportunit\u00e9s passionnantes de remporter des cadeaux. Participe \u00e0 notre tirage au sort et tente de gagner, avec un peu de chance, un fer \u00e0 friser et un aspirateur Dyson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/480628740527"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "S\u00e9oul, Washington et Tokyo partagent leurs donn\u00e9es en temps r\u00e9el",
        "summary": "Face au nouveau tir de Pyongyang, la Cor\u00e9e du Sud, les \u00c9tats-Unis et le Japon renforcent leur coop\u00e9ration en partageant leurs donn\u00e9es en temps r\u00e9el.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/180525573403"
    }
]