[
    {
        "title": "Que fait cette VW chinoise \u00e0 Zurich?",
        "summary": "Le Canton a valid\u00e9 la mise en circulation d\u2019une voiture destin\u00e9e uniquement \u00e0 la Chine. Le constructeur examine ses possibilit\u00e9s d\u2019action.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/probleme-dhomolgation-que-fait-cette-vw-chinoise-a-zurich-103125255"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Fran\u00e7oise Hardy \u00e0 80 ans",
        "summary": "La chanteuse fran\u00e7aise Fran\u00e7oise Hardy est morte, a annonc\u00e9 mardi soir son fils. Elle \u00e9tait atteinte du cancer depuis 2004.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-deces-de-francoise-hardy-a-80-ans-106155255777"
    },
    {
        "title": "Strat\u00e9gies, alliances et attaques: la campagne sera muscl\u00e9e",
        "summary": "L'extr\u00eame droite a confirm\u00e9 mardi un accord avec Les R\u00e9publicains, rejet\u00e9 par nombre d'\u00e9lus de ce parti. Le front de gauche suscite aussi la critique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/legislatives-en-france-strategies-alliances-et-attaques-la-campagne-sera-musclee-103125212"
    },
    {
        "title": "Avion d\u00e9tourn\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, Swiss laisse les passagers sur le carreau",
        "summary": "Un vol de Londres \u00e0 Zurich a d\u00fb se poser \u00e0 Cointrin, lundi. Swiss n'a propos\u00e9 aucune solution pour que les 150 passagers puissent y passer la nuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vol-londres-zurich-avion-detourne-a-geneve-swiss-laisse-les-passagers-sur-le-carreau-103125016"
    },
    {
        "title": "Mujinga Kambundji conserve l\u2019or europ\u00e9en sur 200 m",
        "summary": "La Bernoise s\u2019est impos\u00e9e d\u2019extr\u00eame justesse en finale, ce mardi \u00e0 Rome, devan\u00e7ant la Britannique Daryll Neita d\u2019un petit centi\u00e8me. La voil\u00e0 \u00e0 nouveau championne d\u2019Europe!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-mujinga-kambundji-conserve-l-or-europeen-sur-200-m-416089568669"
    },
    {
        "title": "Joe Biden est-il conscient de ce qui se passe autour de lui ?",
        "summary": "Le comportement de Joe Biden lors de la c\u00e9l\u00e9bration anticip\u00e9e du Juneteenth \u00e0 la Maison-Blanche, fait pol\u00e9mique. Pendant pr\u00e8s d\u2019une minute, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain fixe la sc\u00e8ne d\u2019un air r\u00eaveur, sans bouger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-joe-biden-est-il-conscient-de-ce-qui-se-passe-autour-de-lui--103125059"
    },
    {
        "title": "Les abonn\u00e9s de Salt vont douiller en juillet",
        "summary": "Un changement dans la facturation du troisi\u00e8me op\u00e9rateur de Suisse va intervenir cet \u00e9t\u00e9. Les abonnements devront d\u00e9sormais \u00eatre pay\u00e9s \u00e0 l'avance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/telephonie-mobile-les-abonnes-de-salt-vont-douiller-a-double-en-juillet-103124780"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Dion promet de revenir sur sc\u00e8ne, m\u00eame si elle doit \u00abramper\u00bb",
        "summary": "La chanteuse canadienne a fait part de son d\u00e9sir de remonter sur sc\u00e8ne malgr\u00e9 la maladie qui l\u2019handicape, dans une interview diffus\u00e9e mardi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-celine-dion-promet-de-revenir-sur-scene-meme-si-elle-doit-ramper-578355997565"
    },
    {
        "title": "De magnifiques arcs-en-ciel ont domin\u00e9 le L\u00e9man",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Un couple peu pudique choque les promeneurs du dimanche",
        "summary": "Madame a pratiqu\u00e9 une fellation \u00e0 monsieur sur un sentier de randonn\u00e9e populaire le long de l'Aar dimanche. Au d\u00e9go\u00fbt d'un lecteur, qui les a pris en photo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-un-couple-peu-pudique-choque-les-promeneurs-du-dimanche-103124723"
    },
    {
        "title": "Un Ronaldo toujours efficace signe un doubl\u00e9",
        "summary": "Mardi soir \u00e0 Aveiro, pour son dernier match d\u2019entra\u00eenement, le Portugal a facilement battu l\u2019Irlande (3-0). La l\u00e9gende portugaise a marqu\u00e9 \u00e0 deux reprises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/preparation-a-l-euro-2024-un-ronaldo-toujours-efficace-signe-un-double-936156795679"
    },
    {
        "title": "Une voiture s'encastre dans un restaurant du centre-ville",
        "summary": "Une automobiliste a d\u00e9vi\u00e9 de sa trajectoire, mardi soir, renversant un scooter \u00e0 l'arr\u00eat avant de finir dans la vitrine d'un \u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-une-voiture-sencastre-dans-un-restaurant-du-centre-ville-103125194"
    },
    {
        "title": "Comment les otages ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s de l\u2019appart dans lequel ils \u00e9taient cach\u00e9s",
        "summary": "La police isra\u00e9lienne a publi\u00e9 une vid\u00e9o pr\u00e9tendant montrer le sauvetage des otages, samedi dernier. Les otages \u00e9taient retenus captifs au domicile du porte-parole du minist\u00e8re du Travail du Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bande-de-gaza-comment-les-otages-ont-ete-liberes-de-lappart-dans-lequel-ils-etaient-caches-103125057"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9lue veut am\u00e9liorer au plus vite la ligne Gen\u00e8ve-Lyon",
        "summary": "La conseill\u00e8re nationale Delphine Klopfenstein Broggini a interpell\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur la cadence insuffisante et la v\u00e9tust\u00e9 des trains sur cette art\u00e8re pourtant strat\u00e9gique pour la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trafic-ferroviaire-une-elue-veut-ameliorer-au-plus-vite-la-ligne-geneve-lyon-103124744"
    },
    {
        "title": "Le Hamas donne sa r\u00e9ponse au plan de cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Mardi, le Hamas a donn\u00e9 sa r\u00e9ponse au plan de cessez-le-feu, appelant \u00e0 un \u00abarr\u00eat total de l\u2019agression\u00bb dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proche-orient-le-hamas-donne-sa-reponse-au-plan-de-cessez-le-feu-a-gaza-932434447144"
    },
    {
        "title": "Apple a attendu 14\u00a0ans pour doter l'iPad d'une calculette",
        "summary": "La marque \u00e0 la pomme a annonc\u00e9 une application de calcul officielle qui est capable de r\u00e9soudre des \u00e9quations \u00e9crites sur sa tablette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ipados-18-apple-a-attendu-14-ans-pour-doter-lipad-dune-calculette-103124840"
    },
    {
        "title": "Situation in\u00e9dite: cette \u00e9l\u00e9phante attaque son nouveau-n\u00e9",
        "summary": "Une \u00e9l\u00e9phante a donn\u00e9 naissance \u00e0 des jumeaux en Tha\u00eflande, un fait assez rare pour le grand mammif\u00e8re menac\u00e9, apr\u00e8s une mise bas houleuse qui a bless\u00e9 un soigneur. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/thailande-une-situation-inedite-a-pousse-cette-elephante-a-attaquer-son-nouveau-ne-103125018"
    },
    {
        "title": "D\u00e9missions en cascade apr\u00e8s le licenciement de Guillaume Meurice",
        "summary": "Les humoristes Aymeric Lompret et GiedR\u00e9 ont annonc\u00e9\u00a0 leur d\u00e9part de France Inter en signe de solidarit\u00e9 avec leur coll\u00e8gue. Et ce ne sont pas les seuls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-inter-demissions-en-cascade-apres-le-licenciement-de-guillaume-meurice-103125023"
    },
    {
        "title": "Perturbation massive du r\u00e9seau Sunrise",
        "summary": "De nombreux lecteurs nous ont inform\u00e9s que divers services de Sunrise ne fonctionnaient pas chez eux mardi en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-perturbation-massive-du-reseau-sunrise-103125200"
    },
    {
        "title": "Elle va participer aux JO et\u2026 aux Paralympiques",
        "summary": "Amput\u00e9e d\u2019un bras, Bruna Alexandre a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9e par le Br\u00e9sil pour disputer le tournoi de tennis de table des Jeux olympiques puis celui des Jeux paralympiques de Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-de-table-elle-va-participer-aux-jo-et-aux-paralympiques-231119998780"
    },
    {
        "title": "\u00catre salari\u00e9 dans l'informatique paie dans le canton de Vaud",
        "summary": "Le salaire m\u00e9dian vaudois s'est \u00e9lev\u00e9 \u00e0 6690 francs en 2022. Mais ce montant varie selon les secteurs d'activit\u00e9: il \u00e9tait de 9720 francs pour un employ\u00e9 dans l'informatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-etre-salarie-dans-linformatique-paie-dans-le-canton-de-vaud-103124883"
    },
    {
        "title": "Un discours inspirant et\u2026 un doctorat pour Roger Federer",
        "summary": "Dimanche, le B\u00e2lois s\u2019est longuement exprim\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes au Dartmouth College, aux \u00c9tats-Unis. O\u00f9 il a aussi \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-un-discours-inspirant-et-un-doctorat-pour-roger-federer-739268961650"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Morning Show\u00bb: l'une part, l'autre arrive",
        "summary": "Julianna Margulies quitte la s\u00e9rie am\u00e9ricaine d'Apple TV+, au moment m\u00eame o\u00f9 Marion Cotillard int\u00e8gre le casting de la saison 4.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-the-morning-show-lune-part-lautre-arrive-103124897"
    },
    {
        "title": "Deux avions se retrouvent simultan\u00e9ment sur la m\u00eame piste",
        "summary": "Une catastrophe a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9e de justesse \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Mumbai en Inde, samedi dernier. Alors qu'un Airbus A320neo atterrissait un autre avion \u00e9tait encore en train de d\u00e9coller...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-deux-avions-frolent-la-catastrophe-en-utilisant-la-meme-piste-103124881"
    },
    {
        "title": "Le myst\u00e8re du l\u00e9opard \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'investiture r\u00e9solu",
        "summary": "Un animal ressemblant \u00e0 un l\u00e9opard, aper\u00e7u dimanche soir en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision lors de la prestation de serment du gouvernement indien, \u00e9tait en fait un chat, selon la police. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-le-mystere-du-leopard-a-la-ceremonie-dinvestiture-resolu-103124618"
    },
    {
        "title": "Il voulait finir son ann\u00e9e en beaut\u00e9, et patatras",
        "summary": "La chute d\u2019un \u00e9l\u00e8ve de l\u2019Idaho est devenue virale sur TikTok au d\u00e9but du mois de juin, alors qu\u2019il s'appr\u00eatait \u00e0 recevoir son dipl\u00f4me. (Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-il-voulait-finir-son-annee-en-beaute-et-patatras-103124556"
    },
    {
        "title": "Un touriste se fait arracher une montre suisse de 145\u2019000 francs",
        "summary": "Le Tha\u00eflandais Paris Sittisarn a v\u00e9cu une m\u00e9saventure lors de son s\u00e9jour en Allemagne. Un individu, se faisant passer pour un touriste, lui a d\u00e9rob\u00e9 sa montre de luxe Patek Philippe. Paris offre une belle r\u00e9compense \u00e0 quiconque retrouvera sa pr\u00e9cieuse montre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/francfort-all-un-touriste-se-fait-arracher-une-montre-suisse-de-145000-francs-103124434"
    },
    {
        "title": "Meloni triomphe en Italie: \u00abJ\u2019ai eu tort de ne pas aller voter\u00bb",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite de la cheffe du gouvernement italien Giorgia Meloni, a remport\u00e9 les europ\u00e9ennes dans la p\u00e9ninsule, lui permettant de sortir renforc\u00e9e de ce scrutin, \u00e0 Rome comme \u00e0 Bruxelles. Fratelli d\u2019Italia arrive en t\u00eate avec 28,8% des voix, selon les r\u00e9sultats quasi d\u00e9finitifs du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/elections-europeennes-meloni-triomphe-en-italie-jai-eu-tort-de-ne-pas-aller-voter-103124431"
    },
    {
        "title": "Slov\u00e9nie: le Petit Poucet ne demande qu'\u00e0 surprendre",
        "summary": "Pour le Championnat d\u2019Europe 2024 en Allemagne, le site de 20 minutes vous a pr\u00e9par\u00e9 une pr\u00e9sentation par \u00e9quipe. Cette fois, place au Groupe C et aux Slov\u00e8nes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-slovenie-le-petit-poucet-ne-demande-qua-surprendre-103111795"
    },
    {
        "title": "Le calendrier, les r\u00e9sultats et classements en un clin d'oeil",
        "summary": "Retrouvez toutes les affiches et les classements des diff\u00e9rents groupes du Championnat d'Europe de football en Allemagne qui commence le 14 juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-calendrier-les-resultats-et-classements-en-un-clin-doeil-103121329"
    },
    {
        "title": "Danemark: de vieux Vikings qui veulent jouer les trouble-f\u00eate",
        "summary": "Pour le Championnat d\u2019Europe 2024 en Allemagne, le site de 20 minutes vous a pr\u00e9par\u00e9 une pr\u00e9sentation par \u00e9quipe. Cette fois, place au Groupe C et aux Danois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-danemark-de-vieux-vikings-qui-veulent-jouer-les-trouble-fete-103111792"
    },
    {
        "title": "Angleterre: les Three Lions r\u00eavent d'un 1er titre depuis 1966",
        "summary": "Pour le Championnat d\u2019Europe 2024 en Allemagne, le site de 20 minutes vous a pr\u00e9par\u00e9 une pr\u00e9sentation par \u00e9quipe. Cette fois, place au Groupe C et aux Anglais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-angleterre-les-three-lions-revent-dun-1er-titre-depuis-1966-103111788"
    },
    {
        "title": "Lewandowski forfait pour affronter les Pays-Bas",
        "summary": "Le capitaine polonais manquera le premier match du tournoi de la Pologne, dimanche (15h) contre les N\u00e9erlandais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-lewandowski-forfait-pour-le-premier-match-de-la-pologne-103125063"
    },
    {
        "title": "Quand le r\u00e9seau suisse patine, la France vient \u00e0 la rescousse",
        "summary": "Les antennes fran\u00e7aises couvrent les zones frontali\u00e8res en Suisse, o\u00f9 il y a des trous de r\u00e9seau, alors que les antennes suisses les plus proches ne le peuvent pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/blackout-a-blonay-st-legier-vd-quand-le-reseau-suisse-patine-la-france-vient-a-la-rescousse-103125009"
    },
    {
        "title": "La B\u00e2tie Festival d\u00e9voile sa riche cuv\u00e9e 2024",
        "summary": "Le public aura le choix entre 50 \u00e9v\u00e8nements pour faire le plein de musique, de th\u00e9\u00e2tre et de f\u00eate, d\u00e8s le 29 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-batie-festival-devoile-sa-riche-cuvee-2024-103125024"
    },
    {
        "title": "Servette FC \u00e0 Vessy: les clubs locaux ont leurs terrains",
        "summary": "Deux nouveaux terrains de foot accueilleront les \u00e9quipes r\u00e9sidentes de Vessy, d\u00e8s cette fin de semaine, pour permettre l'installation provisoire des footballeurs professionnels sur le site en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-servette-fc-a-vessy-les-clubs-locaux-ont-leurs-terrains-103125076"
    },
    {
        "title": "Le festival culinaire en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s revient \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le Refugee Food Festival d\u00e9marre ce mardi. Six \u00e9tablissements participent \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement pour am\u00e9liorer l'int\u00e9gration des personnes exil\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/solidarite-le-festival-culinaire-en-faveur-des-refugies-revient-a-geneve-103124997"
    },
    {
        "title": "Le National ne veut pas de nouvelles centrales nucl\u00e9aires",
        "summary": "Contrairement au Conseil des Etats, la Chambre du peuple a enterr\u00e9 de peu un postulat UDC qui voulait instaurer les conditions n\u00e9cessaires \u00e0 la construction de nouvelles centrales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-le-national-ne-veut-pas-de-nouvelles-centrales-nucleaires-103125019"
    },
    {
        "title": "Les Verts veulent des panneaux solaires sur tous les b\u00e2timents",
        "summary": "Boost\u00e9 par le oui \u00e0 la loi \u00e9lectricit\u00e9 dimanche, le parti lance une initiative populaire pour que toute nouvelle construction ou r\u00e9novation soit syst\u00e9matiquement accompagn\u00e9e d'une installation solaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/initiative-lancee-les-verts-veulent-des-panneaux-solaires-sur-tous-les-batiments-103124974"
    },
    {
        "title": "Ch\u00e8vres \u00e9ventr\u00e9es par deux hommes ivres",
        "summary": "La police a arr\u00eat\u00e9 deux individus fortement alcoolis\u00e9s dans la campagne zougoise, en d\u00e9but de semaine. Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir tu\u00e9 deux ch\u00e8vres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zoug-chevres-eventrees-par-deux-hommes-ivres-103124728"
    },
    {
        "title": "Les voyageurs sont en s\u00e9curit\u00e9, les employ\u00e9s le sont un peu moins",
        "summary": "Prendre le train, le bateau ou le bus est s\u00fbr en Suisse. Aucun d\u00e9c\u00e8s n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plor\u00e9 parmi les usagers l'an dernier. Mais deux employ\u00e9s des transports sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-publics-les-voyageurs-sont-en-securite-les-employes-le-sont-un-peu-moins-103124971"
    },
    {
        "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 apporte son soutien au plan de tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "La r\u00e9solution des \u00c9tats-Unis soutenant le plan de cessez-le-feu \u00e0 Gaza a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e lundi soir au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU. La Russie s\u2019est abstenue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onu-le-conseil-de-securite-apporte-son-soutien-au-plan-de-treve-a-gaza-858510875977"
    },
    {
        "title": "Le Hamas veut un \u00abarr\u00eat total de l\u2019agression\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine lib\u00e9r\u00e9, un ex-otage doit enterrer son p\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 retenu pendant huit mois, Almog Meir Jan a pu retrouver ses proches samedi. Mais son p\u00e8re \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 la veille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-a-peine-liberer-un-ex-otage-doit-enterrer-son-pere-103123252"
    },
    {
        "title": "A Gaza, l\u2019op\u00e9ration isra\u00e9lienne \u00abd\u2019une violence rare\u00bb pour lib\u00e9rer 4 otages",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien Hamas a annonc\u00e9 un bilan d\u2019au moins 274 morts dans des attaques isra\u00e9liennes sur le camp de Nousseirat, dans le centre de la bande de Gaza, o\u00f9 quatre otages ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s, selon Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/274-morts-selon-le-hamas-a-gaza-loperation-israelienne-dune-violence-rare-pour-liberer-4-otages-103123122"
    },
    {
        "title": "Un condamn\u00e9 \u00e0 mort ex\u00e9cut\u00e9 dans le Missouri",
        "summary": "Un homme condamn\u00e9 \u00e0 mort pour le meurtre d\u2019une ancienne petite amie a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 dans l\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain du Missouri mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-condamne-a-mort-execute-dans-le-missouri-320640422252"
    },
    {
        "title": "Les droits des travailleurs d\u00e9clinent plus vite en Europe qu\u2019ailleurs",
        "summary": "La Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale internationale s\u2019inqui\u00e8te de la d\u00e9gradation du mod\u00e8le social europ\u00e9en. La Suisse est consid\u00e9r\u00e9e comme coupable d\u2019atteintes \u00abr\u00e9guli\u00e8res\u00bb aux droits des travailleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/social-les-droits-des-travailleurs-declinent-plus-vite-en-europe-qu-ailleurs-724897330177"
    },
    {
        "title": "Hausse \u00abchoquante\u00bb des violations des droits des enfants en 2023",
        "summary": "Selon un rapport annuel de l\u2019ONU, les violations graves des droits des enfants en 2023 ont augment\u00e9 de 21%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflits-hausse-choquante-des-violations-des-droits-des-enfants-en-2023-420762798591"
    },
    {
        "title": "L'extr\u00eame droite allemande boycotte Zelensky au Bundestag",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "La polici\u00e8re qui a fait feu mise en examen pour meurtre",
        "summary": "La polici\u00e8re qui a tu\u00e9 par balles un jeune de 19 ans apr\u00e8s un contr\u00f4le \u00e0 Cherbourg a \u00e9t\u00e9 mise en examen et plac\u00e9e sous contr\u00f4le judiciaire strict mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeune-tue-a-cherbourg-la-policiere-qui-a-fait-feu-mise-en-examen-pour-meurtre-430837920411"
    },
    {
        "title": "Singapore Airlines d\u00e9dommagera les bless\u00e9s par les turbulences",
        "summary": "Un vol reliant Londres \u00e0 Singapour a d\u00fb, le 21 mai, atterrir d\u2019urgence \u00e0 Bangkok apr\u00e8s  de violentes turbulences qui ont fait un mort et des dizaines de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aviation-singapore-airlines-dedommagera-les-blesses-par-les-turbulences-356181469387"
    },
    {
        "title": "Elon Musk renonce \u00e0 son action en justice contre OpenAI",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Apple s\u2019allie avec OpenAI et lance Apple Intelligence",
        "summary": "Apple a lanc\u00e9 lundi son nouveau syst\u00e8me d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative en partenariat avec OpenAI. Il sera disponible d\u00e8s le courant de l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-apple-s-allie-avec-open-ai-et-lance-apple-intelligence-122562915912"
    },
    {
        "title": "Service terroris\u00e9 par un directeur: l'inaction de Rolex d\u00e9nonc\u00e9e",
        "summary": "La marque de montres a \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9e par l\u2019inspection du travail apr\u00e8s la d\u00e9nonciation d'employ\u00e9s visant un dirigeant, licenci\u00e9 depuis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-service-terrorise-par-un-directeur-linaction-de-rolex-denoncee-103124397"
    },
    {
        "title": "Thibau Nys gagne la 3e\u00a0\u00e9tape du Tour de Suisse",
        "summary": "Le Belge s\u2019est impos\u00e9 au sprint, mardi, \u00e0 R\u00fcschlikon. Alberto Bettiol a pour sa part endoss\u00e9 le maillot jaune de leader, tandis que Marc Hirschi a anim\u00e9 la fin de l\u2019\u00e9tape.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-thibau-nys-gagne-la-3e-etape-du-tour-de-suisse-798103712287"
    },
    {
        "title": "Fataliste, la Suisse va rester sur son gazon maudit. Pour l\u2019instant",
        "summary": "Difficile de changer au dernier moment. La s\u00e9lection est presque oblig\u00e9e de faire avec une pelouse m\u00e9diocre, avant le choc contre la Hongrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-fataliste-la-suisse-va-rester-sur-son-gazon-maudit-pour-l-instant-617644263503"
    },
    {
        "title": "Italie: la Squadra veut confirmer son titre surprise",
        "summary": "Pour le Championnat d\u2019Europe 2024 en Allemagne, le site de 20 minutes vous a pr\u00e9par\u00e9 une pr\u00e9sentation par \u00e9quipe. On encha\u00eene avec le Groupe B et l'Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-italie-la-squadra-veut-confirmer-son-titre-surprise-103111765"
    },
    {
        "title": "\u00abXherdan Shaqiri m\u00e9rite un traitement sp\u00e9cial\u00bb",
        "summary": "Valon Behrami se dit confiant pour la Suisse \u00e0 l\u2019Euro malgr\u00e9 le nul 1-1 de samedi face \u00e0 l\u2019Autriche. Pour le chroniqueur de \u00ab20 minutes\u00bb, la blessure de Steven Zuber pourrait \u00abprofiter\u00bb \u00e0 Xherdan Shaqiri.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-la-chronique-de-behrami-xherdan-shaqiri-merite-un-traitement-special-435491683264"
    },
    {
        "title": "Davantage d'impact avec l'empreinte \u00e9cologique... de la main",
        "summary": "Ne pas se contenter de r\u00e9duire sa propre empreinte \u00e9cologique, mais contribuer activement \u00e0 l'am\u00e9lioration globale. Tel est le but du concept nomm\u00e9 en anglais <em>handprint</em>, qui met l'accent sur les actions qui ont des cons\u00e9quences positives sur notre monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sensibilisation-a-lenvironnement-davantage-dimpact-avec-lempreinte-ecologique-de-la-main-103122090"
    },
    {
        "title": "Les technologies de la NASA prot\u00e8gent aussi notre plan\u00e8te",
        "summary": "Cette agence gouvernementale am\u00e9ricaine est connue pour ses recherches spatiales, mais d\u00e9veloppe \u00e9galement des technologies utilisables sur Terre, notamment pour la protection de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-de-lenvironnement-les-technologies-de-la-nasa-protegent-aussi-notre-planete-103121300"
    },
    {
        "title": "L'aiguillage \u00abd\u00e9raille\u00bb, son TGV fonce vers la mauvaise ville",
        "summary": "Apr\u00e8s une erreur d'aiguillage, un train Paris-Besan\u00e7on est rest\u00e9 sur la ligne \u00e0 grande vitesse menant \u00e0 Lyon, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-laiguillage-deraille-son-tgv-fonce-vers-la-mauvaise-ville-103121439"
    },
    {
        "title": "\u00abMon c\u0153ur s'est arr\u00eat\u00e9, \u00e7a m'a foutu une peur bleue\u00bb",
        "summary": "Une petite fille qui donnait \u00e0 manger \u00e0 une girafe a failli se faire accidentellement enlever par l'animal, sous le regard effar\u00e9 de ses parents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-mon-coeur-sest-arrete-ca-ma-foutu-une-peur-bleue-103120975"
    },
    {
        "title": "La magie de cette cascade ador\u00e9e des touristes en a pris un coup",
        "summary": "Une vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e avec un drone montre que les populaires chutes d'eau de Yuntai ne sont pas aussi naturelles que les visiteurs ne le pensaient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-la-magie-de-cette-cascade-adoree-des-touristes-en-a-pris-un-coup-103121086"
    },
    {
        "title": "Sueurs froides au fun\u00e9rarium: la d\u00e9funte respire encore",
        "summary": "D\u00e9clar\u00e9e morte par le personnel de l'EMS o\u00f9 elle r\u00e9sidait, une septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9e dans un salon fun\u00e9raire. En fait, elle \u00e9tait encore vivante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-sueurs-froides-au-funerarium-la-defunte-respire-encore-103120529"
    },
    {
        "title": "Des animalistes vandalisent un portrait du roi Charles",
        "summary": "Les militants ont d\u00e9nonc\u00e9 des actes \u00abd'horrible cruaut\u00e9\u00bb qui auraient lieu dans des fermes pourtant labellis\u00e9es et dont le souverain est le parrain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-des-animalistes-vandalisent-un-portrait-du-roi-charles-103125133"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me sentais un peu merdeuse quand j'ai re\u00e7u le Moli\u00e8re\u00bb",
        "summary": "En 2023, Laura Felpin a remport\u00e9 le Moli\u00e8re de l'humour. Elle a expliqu\u00e9 sa g\u00eane de rafler le prix \u00e0 son amie et r\u00e9f\u00e9rence, Florence Foresti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/laura-felpin-je-me-sentais-un-peu-merdeuse-quand-jai-recu-le-moliere-103124788"
    },
    {
        "title": "L\u2019humoriste Guillaume Meurice licenci\u00e9 par Radio France",
        "summary": "L'humoriste de France Inter avait \u00e9t\u00e9 suspendu d\u2019antenne le 2 mai apr\u00e8s avoir r\u00e9it\u00e9r\u00e9 des propos sur le Premier ministre isra\u00e9lien, Benjamin Netanyahu, qu\u2019il qualifiait de \u00absorte de nazi mais sans pr\u00e9puce\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-lhumoriste-guillaume-meurice-licencie-par-radio-france-103124876"
    },
    {
        "title": "Artus devrait toucher le pactole gr\u00e2ce \u00e0 son film",
        "summary": "Avec plus de 6 millions d'entr\u00e9es, la com\u00e9die \u00abUn p'tit truc en plus\u00bb, que l'humoriste a r\u00e9alis\u00e9e, devrait lui rapporter beaucoup d'argent. Il sait d\u00e9j\u00e0 ce qu'il en fera.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-artus-devrait-toucher-le-pactole-grace-a-son-film-103124786"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a d\u00e9cid\u00e9 de vous faire revivre nos plus beaux souvenirs\u00bb",
        "summary": "La tourn\u00e9e \u00abStar Academy\u00bb \u00e9tait de passage \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve, le 5 juin 2024. \u00ab20 minutes\u00bb y \u00e9tait et vous raconte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concert-star-academy-on-a-decide-de-vous-faire-revivre-nos-plus-beaux-souvenirs-103121232"
    },
    {
        "title": "Ils reviennent sur les quais, l\u00e0 o\u00f9 tout a commenc\u00e9",
        "summary": "Le Festival les avait rep\u00e9r\u00e9s alors qu\u2019ils \u00e9taient encore de jeunes talents. Devenus des stars, ils restent fid\u00e8les \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-ils-reviennent-sur-les-quais-la-ou-tout-a-commence-103124329"
    },
    {
        "title": "De l'\u00e9lectro pour tous les go\u00fbts \u00e0 d\u00e9guster sur les quais",
        "summary": "Minimaliste, frondeuse, soumise aux m\u00e9tissages ou bien r\u00eaveuse: la musique \u00e9lectronique s\u2019invite dans tous ses \u00e9tats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montreux-jazz-festival-de-lelectro-pour-tous-les-gouts-a-deguster-sur-les-quais-103124286"
    },
    {
        "title": "La c\u00e9l\u00e9brit\u00e9? \u00abC'est quand m\u00eame assez choquant\u00bb",
        "summary": "Sa victoire \u00e0 la \u00abStar Academy\u00bb a fait passer Pierre Garnier, laur\u00e9at de la saison 10, du statut d'anonyme \u00e0 celui de people. Il n'en revient toujours pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pierre-garnier-la-celebrite-cest-quand-meme-assez-choquant-103124298"
    },
    {
        "title": "DuckDuckGo promet un acc\u00e8s anonyme aux IA comme ChatGPT",
        "summary": "Le moteur de recherche ax\u00e9 sur la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es a introduit l'outil optionnel AI Chat, qui permet d'utiliser des chatbots d'IA g\u00e9n\u00e9rative de mani\u00e8re anonyme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-generative-duckduckgo-promet-un-acces-anonyme-aux-ia-comme-chatgpt-103124272"
    },
    {
        "title": "Microsoft d\u00e9voile trois \u00abnouvelles\u00bb\u00a0consoles Xbox",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain de la tech a pr\u00e9sent\u00e9 trois d\u00e9clinaisons de sa machine de jeux vid\u00e9o, dont un premier mod\u00e8le Series X en version totalement num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/games-showcase-2024-microsoft-devoile-trois-nouvelles-consoles-xbox-103124186"
    },
    {
        "title": "La version web de Google Maps perdra une fonctionnalit\u00e9",
        "summary": "Pour davantage de confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es, l'historique des d\u00e9placements des utilisateurs sera bient\u00f4t sauvegard\u00e9 uniquement sur les appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-la-version-web-de-google-maps-perdra-une-fonctionnalite-103121062"
    },
    {
        "title": "Un objet cosm\u00e9tique virtuel vendu plus d'un million de dollars",
        "summary": "Un skin de l'arme AK-47 a battu un record de vente dans le jeu de tir \u00e0 la premi\u00e8re personne \u00abCounter-Strike\u00bb de l'\u00e9diteur Valve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/counter-strike-un-objet-cosmetique-virtuel-vendu-plus-dun-million-de-dollars-103121245"
    },
    {
        "title": "\u00abPaper Mario\u00bb fait le job, mais \u00e0 quel prix!",
        "summary": "Peut-\u00eatre \u00e0 court d\u2019id\u00e9es, Nintendo ressort de ses vieux cartons \u00abPaper Mario: La Porte Mill\u00e9naire\u00bb dans une version modernis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-paper-mario-fait-le-job-mais-a-quel-prix-103120922"
    },
    {
        "title": "Vers l\u2019infini et au-del\u00e0 en coop\u00e9ration \u00e0 quatre",
        "summary": "Le simulateur spatial \u00abVoid Crew\u00bb permet \u00e0 quatre joueurs de diriger un vaisseau en occupant plusieurs postes indispensables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-vers-linfini-et-au-dela-en-cooperation-a-quatre-103120921"
    },
    {
        "title": "Shynouh: \u00abCe qui me pla\u00eet dans le streaming, c\u2019est le partage\u00bb",
        "summary": "La streameuse Shynouh, ambassadrice Vitality depuis 2022, fait un carton avec ses live sans prise de t\u00eate et entre amis sur les jeux de Riot Games.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gaming-shynouh-ce-qui-me-plait-dans-le-streaming-cest-le-partage-103119408"
    },
    {
        "title": "Un pro de \u00abFortnite\u00bb vir\u00e9 par la police en plein tournoi",
        "summary": "L'Am\u00e9ricain Bucke a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 de la DreamHack Dallas ce week-end, pour son comportement jug\u00e9 inad\u00e9quat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-un-pro-de-fortnite-vire-par-la-police-en-plein-tournoi-103119396"
    },
    {
        "title": "Les cin\u00e9mas suisses replongent dans la crise",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019euphorie de 2023, les entr\u00e9es en salle s\u2019effondrent \u00e0 nouveau. Les superproductions am\u00e9ricaines font des bides. Et cela malgr\u00e9 une m\u00e9t\u00e9o maussade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culture-les-cinemas-suisses-replongent-dans-la-crise-103118583"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait tr\u00e8s dur de passer de l\u2019enfant \u00e0 l\u2019adulte\u00bb",
        "summary": "On l'a vue grandir dans la s\u00e9rie \u00abThe Witcher\u00bb. Avec \u00abLa Plan\u00e8te des Singes: Le Nouveau Royaume\u00bb, Freya Allan s'attaque \u00e0 la premi\u00e8re superproduction de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/freya-allan-cetait-tres-dur-de-passer-de-lenfant-a-ladulte-103098770"
    },
    {
        "title": "\u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb devient le plus gros succ\u00e8s de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Avec 4,5 millions de spectateurs en moins d\u2019un mois \u00e0 l\u2019affiche, le premier film d'Artus est devenu le plus gros succ\u00e8s de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-en-france-un-ptit-truc-en-plus-devient-le-plus-gros-succes-de-lannee-103116907"
    },
    {
        "title": "Robert De Niro traite Trump de dangereux \u00abbouffon\u00bb",
        "summary": "L'acteur est all\u00e9 mardi devant le tribunal o\u00f9 se tient le proc\u00e8s de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain et a appel\u00e9 \u00e0 lui barrer la route de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-robert-de-niro-traite-trump-de-dangereux-bouffon-103116313"
    },
    {
        "title": "Avec ce fruit, les smoothies sont moins sains",
        "summary": "On a tendance \u00e0 croire qu'il suffit de m\u00e9langer des fruits et des l\u00e9gumes dans le blender pour obtenir un smoothie sain. Que nenni! L'ajout d'un fruit en particulier a m\u00eame l'effet inverse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mauvaise-combinaison-avec-ce-fruit-les-smoothies-sont-moins-sains-103124185"
    },
    {
        "title": "Uriner sans en avoir besoin, ce n'est pas une bonne id\u00e9e",
        "summary": "Aller fr\u00e9quemment aux toilettes sans en \u00e9prouver le besoin peut endommager la vessie. Une sp\u00e9cialiste du plancher pelvien nous en explique les raisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fuites-urinaires-uriner-sans-en-avoir-besoin-nest-pas-une-bonne-idee-103119143"
    },
    {
        "title": "Becky Kennedy sait parler aux enfants... et \u00e0 leurs parents",
        "summary": "Sur Instagram, Becky Kennedy prodigue des conseils en mati\u00e8re d'\u00e9ducation infantile \u00e0 des millions de followers, y compris \u00e0 d'illustres parents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psychologue-star-becky-kennedy-sait-parler-aux-enfants-et-a-leurs-parents-103120672"
    },
    {
        "title": "L'\u00abignorance des Am\u00e9ricains\u00bb soul\u00e8ve le d\u00e9bat",
        "summary": "Des vid\u00e9os de touristes am\u00e9ricains circulent sur TikTok. Leurs interrogations sur la consommation d'eau des Europ\u00e9ens cr\u00e9ent la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/touristes-americains-en-europe-lignorance-des-americains-fait-debat-103119248"
    },
    {
        "title": "La tong foule le sol des \u00e9tablissements de luxe",
        "summary": "La chaussure de plage se porte d\u00e9sormais en toute occasion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-la-plage-a-la-ville-la-tong-foule-le-sol-des-etablissements-de-luxe-103121595"
    },
    {
        "title": "Pour cet \u00e9t\u00e9, tout le monde s'arrache ces ballerines",
        "summary": "La ballerine est trendy pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Sauf que, cette saison, elle est agr\u00e9ment\u00e9e d'une petite touche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bestimmtes-modell-um-diese-ballerinas-reissen-sich-diesen-sommer-alle-103120790"
    },
    {
        "title": "La marque de Roger Federer s\u2019offre Zendaya pour concurrencer Nike",
        "summary": "L\u2019actrice est la nouvelle ambassadrice du label On. Le sp\u00e9cialiste suisse de la chaussure de sport joue sur le terrain des grands \u00e9quipementiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seduire-les-gen-z-la-marque-de-roger-federer-soffre-zendaya-pour-concurrencer-le-geant-nike-103121432"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle temp\u00e9rature faut-il laver les sous-v\u00eatements?",
        "summary": "Lavez-vous vos sous-v\u00eatements \u00e0 haute temp\u00e9rature? Une experte en hygi\u00e8ne explique que ce n'est pas forc\u00e9ment n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-a-quelle-temperature-faut-il-laver-les-sous-vetements-103119381"
    },
    {
        "title": "Les 10 plages les plus dangereuses des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Si vous envisagez de passer vos vacances au bord de la mer aux \u00c9tats-Unis, vous feriez bien d'y r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois. Certaines plages paradisiaques pourraient vous faire basculer en enfer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attention-danger-les-10-plages-les-plus-dangereuses-des-etats-unis-103121557"
    },
    {
        "title": "Swiss figure de justesse parmi les meilleures compagnies a\u00e9riennes du monde",
        "summary": "Le site de notation Airline Ratings a d\u00e9sign\u00e9 les meilleures compagnies a\u00e9riennes de 2024. Swiss et Lufthansa se partagent la 19e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-swiss-figure-de-justesse-parmi-les-meilleures-compagnies-aeriennes-du-monde-103120430"
    },
    {
        "title": "Les 10 sites touristiques les plus d\u00e9cevants du monde",
        "summary": "Un nouveau classement r\u00e9pertorie les sites particuli\u00e8rement d\u00e9cevants pour les touristes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-classement-les-10-sites-touristiques-les-plus-decevants-du-monde-103119435"
    },
    {
        "title": "La Sardaigne, gratuite pour les moins de 35 ans",
        "summary": "Le nord de la Sardaigne est connu pour ses plages. Le sud-ouest est nettement moins touristique. D'o\u00f9 la volont\u00e9 d'y d\u00e9velopper le tourisme durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-sardaigne-gratuite-pour-les-moins-de-35-ans-103117568"
    },
    {
        "title": "Le tatouage augmente-t-il le risque de cancer?",
        "summary": "Une \u00e9tude indique que le risque de d\u00e9velopper un lymphome est sup\u00e9rieur de 21% chez les personnes tatou\u00e9es. D'autres recherches sont n\u00e9cessaires pour confirmer le caract\u00e8re canc\u00e9rig\u00e8ne de l'encre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-tatouages-augmentent-ils-le-risque-de-cancer-103121114"
    },
    {
        "title": "Rihanna change de t\u00eate pour l'arriv\u00e9e de sa ligne de soins capillaires",
        "summary": "Apr\u00e8s sa marque de maquillage et de cosm\u00e9tiques, Rihanna lance une ligne de soins capillaires Fenty. Pour l'occasion, elle a adopt\u00e9 la coupe pixie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligne-de-soins-capillaires-rihanna-change-de-tete-pour-larrivee-de-sa-ligne-de-soins-capillaires-103121059"
    },
    {
        "title": "Il faut souffrir pour \u00eatre beau... et plus encore \u00e0 certains endroits",
        "summary": "Le processus est plus ou moins douloureux selon la partie du corps tatou\u00e9e. Voici les cinq zones les plus sensibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tatouages-il-faut-souffrir-pour-etre-beau-et-plus-encore-a-certains-endroits-103117640"
    },
    {
        "title": "Ce produit solaire adopt\u00e9 par Hailey Bieber est d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatologues",
        "summary": "Hailey Bieber a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le secret de son teint hal\u00e9 uniforme. Elle le doit \u00e0 un gel acc\u00e9l\u00e9rateur de bronzage. Un produit d\u00e9cri\u00e9 par les m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/danger-pour-la-sante-ce-produit-solaire-adopte-par-hailey-bieber-est-deconseille-par-les-dermatologues-103116201"
    },
    {
        "title": "Les enfants quittent le nid, Gwyneth Paltrow vend sa villa",
        "summary": "Ses enfants \u00e9tant sur le point de prendre leur envol, l'actrice\u00a0Gwyneth Paltrow compte vendre sa luxueuse villa de Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/267-millions-de-francs-les-enfants-ont-quitte-le-nid-gwyneth-paltrow-vend-sa-villa-103121905"
    },
    {
        "title": "Votre salaire annuel ne suffit pas \u00e0 payer le loyer de cet appartement",
        "summary": "Le penthouse le plus cher du monde se trouve dans la principaut\u00e9 de Monaco. 3500 m\u00e8tres carr\u00e9s de luxe pour un co\u00fbt mensuel de...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/monaco-votre-salaire-annuel-ne-suffit-pas-a-payer-le-loyer-de-cet-appartement-103119364"
    },
    {
        "title": "Personne ne veut habiter dans cette maison",
        "summary": "Depuis 60 ans, une villa \u00e0 Los Angeles refait r\u00e9guli\u00e8rement son apparition sur le march\u00e9 de l'immobilier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passe-tragique-personne-ne-veut-habiter-dans-cette-maison-103113307"
    },
    {
        "title": "Ces cinq objets ressortiront comme neufs du lave-vaisselle",
        "summary": "Il n'y a pas que les assiettes et les verres qui passent au lave-vaisselle. Voici cinq objets que vous n'avez sans doute jamais pens\u00e9 y mettre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ces-cinq-objets-ressortiront-comme-neufs-du-lave-vaisselle-103111822"
    },
    {
        "title": "Une semaine, c\u2019est l\u2019esp\u00e9rance de vie de ces deux restaurants",
        "summary": "Bronx Bodega et We Are Ona sont deux restos \u00e9ph\u00e9m\u00e8res \u00e0 B\u00e2le. Leur style diff\u00e9rent s\u00e9duit les visiteurs de la foire d\u2019art contemporain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pop-ups-a-art-basel-une-semaine-cest-lesperance-de-vie-de-ces-deux-restaurants-103125055"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de grignoter au supermarch\u00e9 avant d'avoir pay\u00e9?",
        "summary": "La tentation peut \u00eatre grande d'entamer un aliment avant de passer \u00e0 la caisse. Des supermarch\u00e9s suisses s'expriment sur cette pratique plus ou moins tol\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coop-lidl-aldi-a-t-on-le-droit-de-grignoter-au-supermarche-avant-davoir-paye-103121234"
    },
    {
        "title": "Petit-d\u00e9jeuner sucr\u00e9 ou sal\u00e9: que faut-il privil\u00e9gier?",
        "summary": "Un coup d'\u0153il sur les habitudes alimentaires des pays europ\u00e9ens indique quelle variante donne le plus d'\u00e9nergie pour la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/repas-equilibre-petit-dejeuner-sucre-ou-sale-que-faut-il-privilegier-103117814"
    },
    {
        "title": "Bien placer un plat dans le four \u00e0 micro-ondes",
        "summary": "Votre plat ressort tant\u00f4t ti\u00e8de, tant\u00f4t br\u00fblant du four \u00e0 micro-ondes? C'est sans doute parce que la nourriture a \u00e9t\u00e9 mal plac\u00e9e dans l'appareil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/temperature-ideale-bien-placer-un-plat-dans-le-four-a-micro-ondes-103120585"
    },
    {
        "title": "Est-il vraiment autoris\u00e9 de \u00abgriller la file\u00bb dans une tirette?",
        "summary": "La fermeture \u00e9clair dans le trafic est souvent source de m\u00e9contentement. Se ranger trop en amont n'est pas la bonne marche \u00e0 suivre. Nous vous expliquons comment faire et pourquoi il est interdit de bloquer le passage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suppression-de-voie-est-il-vraiment-autorise-de-griller-la-file-dans-une-tirette-103121453"
    },
    {
        "title": "La Suisse d\u00e9tient le record de l'amende pour exc\u00e8s de vitesse la plus sal\u00e9e",
        "summary": "Appuyer sur le champignon a un impact sur la vitesse et sur le compte en banque. Bienvenue dans le monde des contraventions pour exc\u00e8s de vitesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vitesse-la-suisse-detient-le-record-de-lamende-pour-exces-de-vitesse-la-plus-salee-103119935"
    },
    {
        "title": "Suis-je oblig\u00e9 de m'arr\u00eater si le pi\u00e9ton se trouve sur l'autre tron\u00e7on?",
        "summary": "Certains automobilistes se demandent s'ils doivent s'arr\u00eater pour laisser passer un pi\u00e9ton qui a entam\u00e9 sa travers\u00e9e de l'autre c\u00f4t\u00e9 d'un \u00eelot de refuge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/passage-pieton-avec-ilot-de-refuge-central-suis-je-oblige-de-marreter-si-le-pieton-se-trouve-sur-lautre-troncon-103117169"
    },
    {
        "title": "Top 5 des pays les plus rentables pour les automobilistes",
        "summary": "Une \u00e9tude place la Suisse en t\u00eate des pays europ\u00e9ens les plus favorables financi\u00e8rement aux propri\u00e9taires de voitures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-top-5-des-pays-les-plus-rentables-pour-les-automobilistes-103115554"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour AC/DC \u00e0 Z\u00fcrich!",
        "summary": "AC/DC donnera un concert le 29 juin 2024 au stade Letzigrund. Tente ta chance pour gagner 2 billets pour le concert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-acdc-a-zuerich-103120640"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour la premi\u00e8re en Suisse de \u00abMOI, MOCHE ET M\u00c9CHANT 4\u00bb au Path\u00e9 Flon",
        "summary": "C'est \u00e0 nouveau jaune et amusant! Cet \u00e9t\u00e9, accompagne le super-vilain Gru, sa famille et les Minions, dans une nouvelle op\u00e9ration de sauvetage d\u00e9lirante. Tente ta chance et gagne des billets pour toi et ton compagnon pour l'avant-premi\u00e8re exclusive de \u00abMOI, MOCHE ET M\u00c9CHANT 4\u00bb.\u00a0Profite du film avant sa sortie officielle le 3 juillet 2024 et re\u00e7ois gratuitement du pop-corn et une boisson.<br /><br />Date: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 27 juin 2024<br />Cin\u00e9ma: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Path\u00e9 Flon<br />Entr\u00e9e: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a019:30<br />Langue: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 fran\u00e7ais",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-la-premiere-en-suisse-de-moi-moche-et-mechant-4-au-pathe-flon-103120615"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour le concert de P!nk!",
        "summary": "20 minutes tire au sort des billets pour le concert de P!nk, le 3 juillet 2024, au stade du Wankdorf. Tente ta chance et gagne deux billets pour toi et la personne qui t'accompagne de ton choix!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-le-concert-de-pnk-103116740"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Un haut commandant du Hezbollah tu\u00e9 dans une frappe isra\u00e9lienne",
        "summary": "Le Hezbollah a annonc\u00e9 mardi la mort d\u2019un important commandant ainsi qu\u2019un autre membre de son mouvement lors d\u2019une frappe isra\u00e9lienne au Liban.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liban-un-haut-commandant-du-hezbollah-tue-dans-une-frappe-israelienne-972010209847"
    },
    {
        "title": "Serbie: \u00abPixie\u00bb pour faire briller une fin de g\u00e9n\u00e9ration",
        "summary": "Pour le Championnat d\u2019Europe 2024 en Allemagne, le site de 20 minutes vous a pr\u00e9par\u00e9 une pr\u00e9sentation par \u00e9quipe. Cette fois, place au Groupe C et aux Serbes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-serbie-pixie-pour-faire-briller-une-fin-de-generation-103111799"
    },
    {
        "title": "Les passeports de six militants pro-d\u00e9mocratie \u00aben fuite\u00bb annul\u00e9s",
        "summary": "Hong Kong a invoqu\u00e9 sa loi sur la s\u00e9curit\u00e9 nationale pour r\u00e9voquer les passeports de six militants pro-d\u00e9mocratie en \u00abfuite\u00bb au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hong-kong-les-passeports-de-six-militants-pro-democratie-en-fuite-annules-591235274208"
    },
    {
        "title": "S'il est expuls\u00e9, il va devoir aller se battre contre l'Ukraine",
        "summary": "La peine de prison d'un Tch\u00e9tch\u00e8ne r\u00e9sidant en Suisse arrive \u00e0 son terme. Il devrait \u00eatre renvoy\u00e9 en Russie, o\u00f9 il est attendu pour participer \u00e0 la guerre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/neuchatel-sil-est-expulse-il-va-devoir-aller-se-battre-contre-lukraine-103124472"
    },
    {
        "title": "Jurer au volant, c'est bon pour la sant\u00e9",
        "summary": "La voiture est sans doute l'endroit o\u00f9 les automobilistes jurent le plus, surtout les femmes, comme le r\u00e9v\u00e8le un r\u00e9cent sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jurer-en-voiture-jurer-au-volant-est-bon-pour-la-sante-103124814"
    },
    {
        "title": "Les \u00abqueens\u00bb de la pop \u00e0 la conqu\u00eate de la plaine de l'Asse",
        "summary": "On sera \u00e0 fond pour d\u00e9couvrir les nouvelles stars, d\u00e9j\u00e0 famili\u00e8res de Pal\u00e9o et promises \u00e0 un r\u00e8gne qui devrait durer longtemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-les-queens-de-la-pop-a-la-conquete-de-la-plaine-de-lasse-103125140"
    },
    {
        "title": "Victime d\u2019un arr\u00eat cardiaque, il veut retrouver ses sauveurs",
        "summary": "D\u00e9but mai, Davide, TikTokeur italien et enseignant d\u2019anglais de 24 ans, a \u00e9t\u00e9 secouru par des passagers alors qu\u2019il \u00e9tait victime d\u2019une crise cardiaque \u00e0 bord d\u2019un train en direction de Paris.\n(Vid\u00e9o: davidepatron/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/je-leur-dois-la-vie-victime-dun-arret-cardiaque-ce-jeune-homme-veut-retrouver-ses-sauveurs-103125129"
    }
]