[
    {
        "title": "\u00abLes \u00e9l\u00e8ves devront-ils amener leur propre PQ aux toilettes?\u00bb",
        "summary": "Le Grand Conseil zurichois a refus\u00e9, apr\u00e8s un d\u00e9bat haut en couleurs, de fournir gratuitement des protections hygi\u00e9niques menstruelles dans les \u00e9coles. En Suisse romande, pourtant, \u00e7a coule de source.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/718259655959"
    },
    {
        "title": "Monique Olivier \u00e9cope de la perp\u00e9tuit\u00e9 pour complicit\u00e9",
        "summary": "L\u2019ex-femme du tueur en s\u00e9rie Michel Fourniret a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e, ce mardi en France, pour sa participation dans les enl\u00e8vements et les meurtres de deux jeunes femmes et d\u2019une enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/866482597481"
    },
    {
        "title": "Ils vendent un masque pour 150 euros, il en valait des millions",
        "summary": "La vente aux ench\u00e8res d\u2019un masque rarissime, initialement achet\u00e9 par un brocanteur \u00e0 un couple d\u2019octog\u00e9naires, a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e mardi par la justice fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/303422497755"
    },
    {
        "title": "Lausanne battu par Zurich\u2026 et les arbitres",
        "summary": "Le LHC s\u2019est inclin\u00e9 contre le leader zurichois (2-4), mardi soir \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na. Le premier but des visiteurs \u00e9tait entach\u00e9 d\u2019une faute. Le tournant du match.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/357462296747"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 les critiques, le Parlement adopte largement le projet",
        "summary": "Le texte commun entre la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et la droite a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 mardi par la S\u00e9nat puis l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Les divisions au sein de l\u2019ex\u00e9cutif demeurent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/465266492435"
    },
    {
        "title": "Contre les st\u00e9r\u00e9otypes, ces huit femmes pr\u00e9parent le d\u00e9fi de leur vie",
        "summary": "Reaching Summits est un projet qui a pour but de mettre en avant huit femmes d\u2019horizons diff\u00e9rents lors de la Patrouille des Glaciers en 2024. L\u2019id\u00e9e est de combattre les st\u00e9r\u00e9otypes dans un milieu qui reste encore tr\u00e8s masculin.(Vid\u00e9o: 20min/Gabriel Nista)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/322405993647"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-pr\u00e9sentateur du \u00ab20\u00a0heures\u00bb mis en examen pour viol",
        "summary": "Accus\u00e9e d\u2019agression sexuelle par une vingtaine de femmes, l\u2019ancienne star de TF1 a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9e pour des faits d\u00e9nonc\u00e9s par l\u2019autrice Florence Porcel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/554551131205"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame du Colorado juge Trump in\u00e9ligible dans cet \u00c9tat",
        "summary": "La Cour supr\u00eame du Colorado a estim\u00e9 mardi que Donald Trump \u00e9tait in\u00e9ligible en 2024 dans cet \u00c9tat en raison de son r\u00f4le dans l\u2019attaque du Capitole. La Cour supr\u00eame devra trancher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/552119608763"
    },
    {
        "title": "Des youtubeurs fran\u00e7ais condamn\u00e9s pour avoir utilis\u00e9 des armes en vid\u00e9o",
        "summary": "Le duo de la cha\u00eene YouTube Vilbrequin a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 ce lundi 18 d\u00e9cembre \u00e0 3 000 euros d\u2019amende chacun par le tribunal de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res pour avoir fait usage de fusils et pistolets lors du tournage d\u2019une de leurs vid\u00e9os.(Vid\u00e9o: Vilebrequin/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/691853974896"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai jet\u00e9 ma chienne du dernier \u00e9tage, je lui ai rendu service\u00bb",
        "summary": "Une jeune femme de 26\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 12\u00a0mois de prison pour avoir tu\u00e9 son shih tzu de 10\u00a0ans en le pr\u00e9cipitant dans le vide, en avril 2022 \u00e0 Perth.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109462301291"
    },
    {
        "title": "Fribourg-Gott\u00e9ron frustre une fois de plus Ajoie",
        "summary": "Dominateurs pendant une demi-heure, les Dragons ont souffert face \u00e0 des Ajoulots bien plus entreprenants en seconde moiti\u00e9 de match. Mais ils s\u2019imposent 2-1 \u00e0 Porrentruy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/311544633554"
    },
    {
        "title": "Un court m\u00e9trage genevois s\u00e9lectionn\u00e9 en Irlande",
        "summary": "\u00abLes collines de sel\u00bb, r\u00e9alis\u00e9 par Alexandre Schild, est en comp\u00e9tition au festival IndieCork. Il y sera pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re mondiale le 20\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/578746881732"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons d\u00fb barricader la porte de la classe\u00bb",
        "summary": "Une \u00e9cole de la capitale a \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9e en grande partie mardi apr\u00e8s-midi, suite \u00e0 des menaces de fusillade. La police n\u2019a rien trouv\u00e9 de suspect. (Lecteur-reporter/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/131074628812"
    },
    {
        "title": "Le vote du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU \u00e0 nouveau report\u00e9",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Aucun habitant n\u2019a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la visite des gendarmes",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont men\u00e9 une nouvelle op\u00e9ration de porte-\u00e0-porte, la semaine derni\u00e8re, dans la commune o\u00f9 l\u2019adolescente devait prendre le train.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/128125544748"
    },
    {
        "title": "Agressions sexuelles en prison: le pr\u00e9venu prend cher",
        "summary": "Le trentenaire, accus\u00e9 notamment d\u2019avoir contraint son cod\u00e9tenu \u00e0 deux actes sexuels, a \u00e9cop\u00e9 mardi de 4 ans et demi de prison, ainsi que d\u2019une expulsion \u00e0 vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/655344216286"
    },
    {
        "title": "Un camion reste bloqu\u00e9 sur les rails et se fait percuter par un train",
        "summary": "Un train a d\u00e9raill\u00e9 apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9 en collision avec un v\u00e9hicule de 18 roues bloqu\u00e9 sur les voies \u00e0 Aledo, au Texas.(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/672767625659"
    },
    {
        "title": "Le domaine skiable ferm\u00e9 pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Touristes ou habitants adeptes de ski n\u2019ont pas pu d\u00e9valer les pentes du domaine valaisan d\u2019Anz\u00e8re, mardi, en raison d\u2019un probl\u00e8me s\u00e9curitaire. Mais la situation est d\u00e9sormais sous contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/651676034507"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Berne, Olkinuora a offert deux bons points \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette",
        "summary": "Le nouveau gardien a r\u00e9ussi ses d\u00e9buts en National League avec Gen\u00e8ve-Servette. Les Aigles ont battu Berne apr\u00e8s les tirs au but (2-1 tab).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/832143513279"
    },
    {
        "title": "Conseils de deux streameuses pour se lancer sur Twitch",
        "summary": "Les Romandes LiliB et Asunasanchi partagent leurs exp\u00e9riences pour celles et ceux qui aimeraient \u00e9galement devenir streamers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717872619237"
    },
    {
        "title": "Jeter de la peinture sur un b\u00e2timent class\u00e9 va leur co\u00fbter 79\u2019000 euros",
        "summary": "Trois activistes \u00e9colos du collectif Derni\u00e8re R\u00e9novation ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s, mardi, \u00e0 participer aux frais de nettoyage de la fa\u00e7ade de la pr\u00e9fecture de Lyon et \u00e0 une amende de 1000\u00a0euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/346569868807"
    },
    {
        "title": "La perp\u00e9tuit\u00e9 pour des Pakistanais qui avaient fait tuer leur fille de 18\u00a0ans",
        "summary": "En 2021, le couple avait demand\u00e9 \u00e0 l\u2019oncle de la jeune femme de l\u2019\u00e9trangler car elle avait refus\u00e9 de se rendre au Pakistan pour y \u00e9pouser de force un cousin. L\u2019affaire avait \u00e9mu toute l\u2019Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/525553980464"
    },
    {
        "title": "Une journaliste espagnole accuse \u00e0 son tour G\u00e9rard Depardieu de viol",
        "summary": "Ruth Bazar, \u00e9crivaine et journaliste de 51\u00a0ans, a annonc\u00e9 mardi avoir port\u00e9 plainte en Espagne contre l\u2019acteur fran\u00e7ais. Les faits se seraient produits lors d\u2019une interview, en 1995 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/424455385922"
    },
    {
        "title": "Conciliation pr\u00e9vue pour \u00e9viter une gr\u00e8ve \u00e0 Cointrin",
        "summary": "A quelques jours des vacances, les employ\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019assistance au sol Dnata veulent d\u00e9brayer en r\u00e9action \u00e0 une baisse des cotisations pour la pr\u00e9voyance professionnelle. L\u2019entreprise assure vouloir trouver un accord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/441467239015"
    },
    {
        "title": "La recette originale de la carbonara plus suisse qu\u2019on ne le pensait",
        "summary": "Un historien de l\u2019alimentation a publi\u00e9 une vid\u00e9o sur Instagram dans laquelle il fait d\u00e9couvrir une ancienne recette du fameux plat de p\u00e2tes avec du gruy\u00e8re. Le choix du fromage divise ses followers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/181603072308"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi certains Am\u00e9ricains pr\u00e9f\u00e8rent skier en Suisse que chez eux",
        "summary": "La tiktokeuse Camille vit \u00e0 New York et affirme qu\u2019il est plus avantageux pour elle de passer des vacances de ski en Suisse que dans l\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain du Colorado. Elle a fait le calcul. (dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/907647898317"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme meurtrier dans le nord-ouest de la Chine",
        "summary": "Un s\u00e9isme meurtrier a frapp\u00e9 la province de Gansu, dans le nord-ouest de la Chine. Des milliers de logements ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits. (AFP/AP/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/713835636497"
    },
    {
        "title": "Les images impressionnantes de la nouvelle \u00e9ruption volcanique qui secoue l\u2019\u00eele",
        "summary": "Une \u00e9ruption volcanique a commenc\u00e9 lundi soir au sud de la capitale islandaise Reykjavik. C\u2019est la quatri\u00e8me en deux ans.\n(Vid\u00e9o: AFP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/675993181864"
    },
    {
        "title": "Le Conseil national \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 contre le Hamas",
        "summary": "Apr\u00e8s le Conseil des \u00c9tats, Berne a adopt\u00e9 sans opposition une motion visant \u00e0 interdire le Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/239101927728"
    },
    {
        "title": "Relations entre Isra\u00ebl et Russie de plus en plus mauvaises",
        "summary": "Sur l\u2019Ukraine, l\u2019Iran ou la Palestine, Isra\u00ebl et Russie ont pris des chemins oppos\u00e9s. Moscou n\u2019a pas condamn\u00e9 l\u2019attaque du Hamas, ce qui est v\u00e9cu comme \u00abune trahison immonde\u00bb par les Isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/611022830188"
    },
    {
        "title": "\u00abMes ravisseurs voulaient me garder comme troph\u00e9e\u00bb, r\u00e9v\u00e8le une ex-otage",
        "summary": "Yarden Roman-Gat, Isra\u00e9lienne de 36\u00a0ans kidnapp\u00e9e par le Hamas le 7\u00a0octobre et lib\u00e9r\u00e9e deux mois plus tard, a racont\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene CBS ses deux mois de captivit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/549669108795"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019ils nous tuent tous plut\u00f4t que de subir cette torture\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Gaza, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne laisse en ruines des h\u00f4pitaux, dont celui de Kamal Adwan, o\u00f9 plusieurs m\u00e9decins auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. Dans les d\u00e9combres, des Palestiniens cherchent leurs proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/523427031155"
    },
    {
        "title": "Vers un L\u00e9man Express exploit\u00e9 24\u00a0heures sur 24",
        "summary": "Alors que les trains de la ligne Gen\u00e8ve \u2013 La Plaine circulent d\u00e9j\u00e0 en continu durant les week-ends, le Canton souhaite \u00e9tendre cette offre tous les jours de la semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/732619143606"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve emploie pr\u00e8s de 104\u2019500 frontaliers",
        "summary": "Au troisi\u00e8me trimestre 2023, l\u2019augmentation du nombre de frontaliers \u00e9trangers actifs dans le canton est de 0,6\u00a0% par rapport au trimestre pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/982590231700"
    },
    {
        "title": "Les HUG ont envoy\u00e9 des dizaines de lits en Ukraine",
        "summary": "L\u2019h\u00f4pital cantonal a fait un don mat\u00e9riel \u00e0 huit \u00e9tablissements ukrainiens. Sur place, le syst\u00e8me de soins est durement touch\u00e9 par pr\u00e8s de deux ans de guerre contre la Russie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/729084019831"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Malmen\u00e9s en 2011, deux Suisses obtiennent gain de cause",
        "summary": "Les droits de deux manifestants qui avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s en 2011 \u00e0 Zurich ont \u00e9t\u00e9 viol\u00e9s, a conclu la\u00a0Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme, dans un arr\u00eat rendu mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/733130122047"
    },
    {
        "title": "La FINMA fustige Credit Suisse\u2026 et se jette des fleurs",
        "summary": "L\u2019Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s (FINMA) a publi\u00e9 mardi un rapport pour le moins critique \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la gestion de Credit Suisse durant les ann\u00e9es qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le fiasco.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/654056732352"
    },
    {
        "title": "Une alerte \u00e0 la fusillade s\u00e8me la panique dans une \u00e9cole",
        "summary": "Un b\u00e2timent scolaire de la capitale est actuellement en grande partie boucl\u00e9, apr\u00e8s des menaces de fusillade. Pour l\u2019heure, la police n\u2019a rien trouv\u00e9 de suspect.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/584835022133"
    },
    {
        "title": "Un gros glissement de terrain disloque une route de campagne",
        "summary": "Une surface de 10 hectares a boug\u00e9 dans l\u2019est du canton de Lucerne. Environ un million de m\u00e8tres cubes de terrain ont gliss\u00e9 sur plusieurs m\u00e8tres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/532705577430"
    },
    {
        "title": "Une juge ordonne de d\u00e9voiler 180 noms li\u00e9s \u00e0 l\u2019affaire Epstein",
        "summary": "L\u2019identit\u00e9 de quelque 180\u00a0personnes li\u00e9es au r\u00e9seau du financier am\u00e9ricain Jeffrey Epstein doit \u00eatre \u00abcompl\u00e8tement\u00bb rendue publique, selon une d\u00e9cision de justice \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/212646388855"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate tropicale Jelawat frappe les Philippines",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "Arrestation de quatre Fran\u00e7ais \u00e0 Ouagadougou",
        "summary": "Quatre Fran\u00e7ais, pr\u00e9sent\u00e9s comme des agents du renseignement, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s mardi \u00e0 Ouagadougou.\u00a0Selon le magazine \u00abJeune Afrique\u00bb, ils sont accus\u00e9s \u00abd\u2019espionnage\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/732692452860"
    },
    {
        "title": "Lueurs d\u2019espoir dans l\u2019optique d\u2019un avenir plus durable",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2023 s\u2019inscrira certainement dans l\u2019histoire comme \u00e9tant l\u2019une des plus chaudes. Mais, malgr\u00e9 ces sombres pr\u00e9visions, la lutte contre le changement climatique conna\u00eet des d\u00e9veloppements encourageants. Entre diminution de la d\u00e9forestation en Amazonie et criminalisation des dommages environnementaux par l\u2019Union europ\u00e9enne, petit r\u00e9capitulatif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/354169541949"
    },
    {
        "title": "\u00abLa protection du climat ne doit pas \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un renoncement\u00bb",
        "summary": "Nicholas Bornstein, directeur de Protect Our Winters Suisse, veut faire rimer communaut\u00e9 des sports d\u2019hiver et protection du climat. Pour cela, il mise sur des exp\u00e9riences intenses en pleine nature et sur des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/821123857132"
    },
    {
        "title": "\u00abNous d\u00e9mocratisons le hockey sur glace\u00bb",
        "summary": "L\u2019entretien d\u2019une patinoire est une activit\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9nergivore. D\u2019autant plus pour les installations \u00e0 ciel ouvert, qui doivent composer avec le changement climatique. L\u2019ancien hockeyeur professionnel Riccardo Signorell et sa femme Dayana ont cr\u00e9\u00e9 Green Hockey et pensent avoir trouv\u00e9 la solution gr\u00e2ce \u00e0 leur produit Oceanice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/923944238421"
    },
    {
        "title": "Retour dans l\u2019espace r\u00e9ussi pour\u00a0Blue\u00a0Origin",
        "summary": "Un an apr\u00e8s un accident, Blue Origin, l\u2019entreprise de Jeff Bezos, a fait d\u00e9coller mardi une fus\u00e9e avec succ\u00e8s et devrait donc reprendre les op\u00e9rations de tourisme spatial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/412314608615"
    },
    {
        "title": "L\u2019Acropole d\u2019Ath\u00e8nes ferm\u00e9e \u00e0 cause d\u2019une gr\u00e8ve",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Une filiale de Rolex \u00e9cope d\u2019une amende de 91 millions",
        "summary": "Le gendarme fran\u00e7ais de la concurrence a condamn\u00e9 mardi Rolex France. Il tient aussi pour responsables Rolex Holding SA, Rolex SA et la fondation Hans Wilsdorf.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/327075645111"
    },
    {
        "title": "Des meubles Ikea, vintages, partent comme des petits pains",
        "summary": "D\u2019anciennes pi\u00e8ces du g\u00e9ant su\u00e9dois \u00e9taient propos\u00e9es aux ench\u00e8res, lundi soir, \u00e0 Stockholm, d\u00e9montrant l\u2019int\u00e9r\u00eat croissant pour le vintage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/821874667238"
    },
    {
        "title": "L\u2019Atl\u00e9tico Madrid accroch\u00e9 malgr\u00e9 un Griezmann record",
        "summary": "Les Colchoneros ont \u00e9t\u00e9 tenus en \u00e9chec par Getafe mardi soir (3-3). Auteur d\u2019un doubl\u00e9, l\u2019attaquant fran\u00e7ais est devenu co-meilleur buteur de l\u2019histoire du club.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/864351926733"
    },
    {
        "title": "Humili\u00e9 \u00e0 domicile, Naples est \u00e9limin\u00e9 de la Coupe d\u2019Italie",
        "summary": "Les Napolitains ont mordu la poussi\u00e8re contre Frosinone (0-4), mardi soir, d\u00e8s leur entr\u00e9 en lice dans la comp\u00e9tition. Leur public ne les a pas \u00e9pargn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/156647566447"
    },
    {
        "title": "Chelsea se hisse en demi-finales de la Coupe de la Ligue anglaise",
        "summary": "Les Blues ont \u00e9cart\u00e9 Newcastle, priv\u00e9 de Fabian Sch\u00e4r (bless\u00e9), en quarts de finale (1-1, 4-2 tab). Ils peuvent esp\u00e9rer remporter un premier troph\u00e9e national depuis 2018.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/441284795311"
    },
    {
        "title": "Leipzig g\u00e2che encore \u00e0 Br\u00eame, Dortmund n\u2019y arrive toujours pas",
        "summary": "Tenus en \u00e9chec respectivement par le Werder Br\u00eame et Mayence (1-1 \u00e0 chaque fois), Leipzig et Dortmund perdent du terrain sur le duo de t\u00eate en Bundesliga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/358208607580"
    },
    {
        "title": "Des amoureux vivent deux crashs a\u00e9riens distincts au m\u00eame moment",
        "summary": "Par une incroyable co\u00efncidence, deux fianc\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 victimes d\u2019un accident d\u2019avion quasi simultan\u00e9ment et dans la m\u00eame r\u00e9gion, dimanche pr\u00e8s de Turin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/104914807011"
    },
    {
        "title": "Une erreur dans un JT fran\u00e7ais donne lieu \u00e0 une s\u00e9quence insolite",
        "summary": "Ce mercredi 13 d\u00e9cembre,\u00a0une erreur s\u2019est gliss\u00e9e dans l\u2019annonce des titres du JT de France 3 Champagne-Ardenne. Ce qui a en a amus\u00e9 plus d\u2019un.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238494237660"
    },
    {
        "title": "Des nuggets d\u2019alligator en poche, il viole une statue de lamantin",
        "summary": "Ivre, un jeune homme a sem\u00e9 le chaos dans un restaurant de Floride avant de s\u2019en prendre \u00e0 une d\u00e9coration en plastique et d\u2019insulter le personnel d\u2019un h\u00f4tel, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/257176111797"
    },
    {
        "title": "Sueurs froides sur une attraction inspir\u00e9e de \u00abJurassic Park\u00bb",
        "summary": "Des amateurs de sensations fortes ont pass\u00e9 45\u00a0minutes coinc\u00e9s la t\u00eate en bas, \u00e0 40\u00a0m\u00e8tres de hauteur, jeudi matin \u00e0 Osaka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/220094603938"
    },
    {
        "title": "Mohamed Henni explique la triste raison de son silence",
        "summary": "L\u2019absence prolong\u00e9e des r\u00e9seaux sociaux du vid\u00e9aste a suscit\u00e9 de l\u2019inqui\u00e9tude chez de nombreux fans. Le trentenaire a rassur\u00e9 son monde en r\u00e9apparaissant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/652622152203"
    },
    {
        "title": "Hugh Jackman confond Gen\u00e8ve et Thonon-les-Bains",
        "summary": "L\u2019acteur australien a partag\u00e9 des photos de son s\u00e9jour sur les bords du lac L\u00e9man sur Instagram. Alors qu\u2019il \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, il a \u00e9crit qu\u2019il se trouvait \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/723930560034"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai une grande nouvelle, c\u2019est que je n\u2019ai plus de cancer\u00bb",
        "summary": "Kate Micucci a vaincu son cancer du poumon. L\u2019actrice de 43\u00a0ans a annonc\u00e9 la nouvelle, via une vid\u00e9o TikTok, dans laquelle elle remercie ses fans pour leur soutien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/172704383012"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis jamais tomb\u00e9 amoureux\u00bb",
        "summary": "\u00c0 30\u00a0ans, l\u2019influenceur Noholito est toujours c\u00e9libataire, car il n\u2019a v\u00e9cu que des relations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et toxiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/890317390189"
    },
    {
        "title": "Une version de No\u00ebl de \u00abI\u2019m Just Ken\u00bb arrive",
        "summary": "Ryan Gosling et Mark Ronson ont travaill\u00e9 sur une version festive de la chanson de Ken. Elle est annonc\u00e9e pour le 20\u00a0d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/395964449491"
    },
    {
        "title": "Nicki Minaj\u00a0entre dans l\u2019histoire avec l\u2019album \u00abPink Friday 2\u00bb",
        "summary": "La rappeuse de 41\u00a0ans figure \u00e0 la premi\u00e8re place des charts am\u00e9ricains avec son dernier disque en date. Ce succ\u00e8s lui permet de battre un record.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/984368468450"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s son accident, il va sortir \u00abun journal musical\u00bb",
        "summary": "Jeremy Renner a choisi de raconter sa r\u00e9\u00e9ducation en musique. L\u2019Am\u00e9ricain de 53\u00a0ans a annonc\u00e9 la sortie de \u00abWait\u00bb un an apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9 par une dameuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/519312132231"
    },
    {
        "title": "Le groupe AC/DC perd l\u2019un de ses membres fondateurs",
        "summary": "Le l\u00e9gendaire groupe de rock australien\u00a0AC/DC\u00a0a annonc\u00e9 samedi la mort de son premier batteur, Colin Burgess, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 77\u00a0ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/378216706235"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bord\u00e9, Twitch fait d\u00e9j\u00e0 marche arri\u00e8re sur la nudit\u00e9",
        "summary": "Envahie par des \u00abrepr\u00e9sentations\u00a0num\u00e9riques\u00bb \u00e0 caract\u00e8re sexuel juste apr\u00e8s avoir chang\u00e9 ses r\u00e8gles en mati\u00e8re de nudit\u00e9, la plateforme de streaming a d\u00fb revenir en arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/253225736207"
    },
    {
        "title": "La fin des cookies tiers approche dans Google Chrome",
        "summary": "D\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2024, Google va tester une protection contre le pistage chez un nombre restreint d\u2019utilisateurs de son navigateur web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/654903604998"
    },
    {
        "title": "L\u2019iPhone n\u2019est plus vuln\u00e9rable aux attaques d\u2019un petit bo\u00eetier",
        "summary": "La mise \u00e0 jour iOS 17.2 corrige une faille Bluetooth exploit\u00e9e par le dispositif pour hackers Flipper Zero pour faire planter les smartphones de la marque \u00e0 la pomme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/220485504662"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s d\u2019un ponte de l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "La firme chinoise SenseTime a annonc\u00e9 la mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 55\u00a0ans de Tang Xiao\u2019ou, son fondateur qui a notamment pass\u00e9\u00a0le prestigieux institut am\u00e9ricain du MIT.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/695063945191"
    },
    {
        "title": "Comment travailler pour un \u00e9diteur de jeux vid\u00e9o?",
        "summary": "D\u00e9crocher un poste chez un \u00e9diteur de jeux vid\u00e9o est le r\u00eave de beaucoup de gamers. Trois salari\u00e9s de Riot Games (\u00abLoL\u00bb, \u00abValorant\u00bb, \u00abTFT\u00bb) nous donnent des cl\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/821307078718"
    },
    {
        "title": "\u00abStarfield\u00bb et \u00abHalo Infinite2\u00bb jouables sur les casques Quest",
        "summary": "Les clients de l\u2019offre Game Pass Ultimate de la Xbox peuvent diffuser les jeux sur l\u2019\u00e9cran virtuel de l\u2019appareil commercialis\u00e9 par Meta.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/770026491044"
    },
    {
        "title": "Un joli gadget sous-utilis\u00e9\u00a0\u00e0 la recherche de son public",
        "summary": "Pas donn\u00e9 et tr\u00e8s limit\u00e9, le PlayStation Portal permet de jouer \u00e0 la PlayStation\u00a05 \u00e0 distance en laissant libre la t\u00e9l\u00e9vision du salon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/720118125375"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour l\u2019E3, le plus grand salon des jeux vid\u00e9o",
        "summary": "Affaibli par la pand\u00e9mie, la d\u00e9sertion des grands acteurs de l\u2019industrie vid\u00e9oludique et concurrenc\u00e9 par des \u00e9v\u00e9nements alternatifs, le salon embl\u00e9matique am\u00e9ricain a mis d\u00e9finitivement la cl\u00e9 sous la porte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/279773445914"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne consid\u00e8re plus les chasseurs comme des fous\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abChasse gard\u00e9e\u00bb, en salle le 20\u00a0d\u00e9cembre 2023, Hakim Jemili incarne Simon, un Parisien qui d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 la campagne et comprend que tout n\u2019est pas aussi rose qu\u2019il l\u2019imaginait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/673287883364"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est dur de se voir \u00e0 l\u2019\u00e9cran\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche du film \u00abLa fille de son p\u00e8re\u00bb, la com\u00e9dienne fran\u00e7aise C\u00e9leste Brunnquell ne se verrait pas faire autre chose qu\u2019un m\u00e9tier artistique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/649647596362"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais besoin de revenir \u00e0 l\u2019essentiel\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux volets de \u00abThor\u00bb et \u00abJojo Rabbit\u00bb, le r\u00e9alisateur n\u00e9o-z\u00e9landais Taika Waititi a surpris les gens en r\u00e9alisant un film loin de Hollywood et en moins d\u2019un mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/730855227902"
    },
    {
        "title": "Le \u00abFlic de Beverly Hills\u00bb reprend du service sur Netflix",
        "summary": "La plateforme de streaming a annonc\u00e9 un quatri\u00e8me volet des aventures du fantasque lieutenant Axel Foley. Il est toujours jou\u00e9 par Eddie Murphy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223547418221"
    },
    {
        "title": "Les r\u00eaves les plus fr\u00e9quents des Suisses et leur signification",
        "summary": "Une sp\u00e9cialiste de l\u2019interpr\u00e9tation des r\u00eaves nous explique la signification des songes les plus courants en 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/243840015403"
    },
    {
        "title": "La couleur de votre mucus nasal en dit long sur votre \u00e9tat de sant\u00e9",
        "summary": "Si vous \u00eates actuellement enrhum\u00e9, vous devriez jeter un coup d\u2019\u0153il dans votre mouchoir. Car la couleur de ce qui sort de votre nez est significative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/139509470379"
    },
    {
        "title": "Comment prendre les choses moins \u00e0 c\u0153ur",
        "summary": "Une mauvaise plaisanterie ou un regard critique suffit \u00e0 faire na\u00eetre le doute. Alors que tout n\u2019est pas \u00e0 prendre personnellement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531576889537"
    },
    {
        "title": "Que manger pour pr\u00e9server sa sant\u00e9 mentale?",
        "summary": "Deux \u00e9tudes r\u00e9centes expliquent quels aliments sont bons pour le moral. Les p\u00e2tes et le yogourt sont en t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/542122717687"
    },
    {
        "title": "Cette pratique amoureuse peut ruiner No\u00ebl",
        "summary": "Le scrooging consiste \u00e0 rompre avant No\u00ebl. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne s\u2019explique par le manque d\u2019envie d\u2019offrir un cadeau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/966902303761"
    },
    {
        "title": "Inspirez-vous des stars pour vos tenues de F\u00eates",
        "summary": "Kendall Jenner, Hailey Biber et la princesse de Galles ont r\u00e9cemment mis\u00e9 sur le rouge, le noir et le blanc. Des teintes parfaites pour r\u00e9veillonner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/758397617862"
    },
    {
        "title": "Un joaillier genevois pare les chanteurs du Grand Th\u00e9\u00e2tre",
        "summary": "La maison Chopard accessoirise les solistes de la nouvelle production de l\u2019op\u00e9ra genevois, mise en sc\u00e8ne par un acteur hollywoodien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/999418778861"
    },
    {
        "title": "La Gen Z a trouv\u00e9 le rempla\u00e7ant du legging",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, les influenceuses ne jurent que par le flared legging, une version \u00e9vas\u00e9e de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/532181030996"
    },
    {
        "title": "Sans femmes, pas de mode",
        "summary": "L\u2019exposition \u00abWomen Dressing Women\u00bb s\u2019ouvre aujourd\u2019hui au Metropolitan Museum. Elle est consacr\u00e9e aux grandes cr\u00e9atrices de mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/216658507821"
    },
    {
        "title": "Classement des pays les plus dangereux et les plus s\u00fbrs du monde",
        "summary": "Si vous planifiez vos vacances de l\u2019ann\u00e9e prochaine, vous feriez bien de consulter le classement qui suit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/628598233528"
    },
    {
        "title": "Ce mensonge que les pilotes disent aux passagers",
        "summary": "\u00abNous allons rattraper le retard\u00bb, vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu cette phrase en avion. Mais ce n\u2019est pas du tout possible.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/609907236693"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran, un pays \u00e0 visiter par procuration",
        "summary": "Deux livres, l\u2019un r\u00e9cent, l\u2019autre moins, et une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Gen\u00e8ve nous font voyager en Iran, destination fortement d\u00e9conseill\u00e9e aux touristes. On revient \u00e9merveill\u00e9 de l\u2019exploration de ces territoires culturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/198752854198"
    },
    {
        "title": "Dormez gratuitement dans la cabane du P\u00e8re No\u00ebl en Finlande",
        "summary": "Quelques chanceux pourront passer la nuit\u00a0du 18 au 21\u00a0d\u00e9cembre, \u00e0 Rovaniemi dans un d\u00e9cor f\u00e9erique. Airbnb et l\u2019office du tourisme finlandais sont \u00e0 l\u2019origine de l\u2019op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/638838428993"
    },
    {
        "title": "Dormez chez Willy Wonka pour 11\u00a0francs",
        "summary": "Deux h\u00f4tels \u00e0 New York et Los Angeles proposent de s\u2019immerger dans l\u2019univers fantastique du chocolatier du 15 au 16\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/943191903672"
    },
    {
        "title": "Quelle est la bonne fa\u00e7on de prendre une douche?",
        "summary": "Faut-il se doucher en faisant face au pommeau ou en lui tournant le dos? Sur internet, le d\u00e9bat est lanc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/258820654373"
    },
    {
        "title": "Un cadeau fait maison, le baume corporel",
        "summary": "Il est beau, il sent bon et il fait plaisir. Quelques produits naturels tels que du beurre de cacao, de la cire d\u2019abeille et une huile essentielle suffisent \u00e0 r\u00e9aliser un pr\u00e9sent personnalis\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103070735774"
    },
    {
        "title": "5 astuces gratuites pour prendre soin de ses cheveux",
        "summary": "Rincer, essorer et s\u00e9cher correctement sa chevelure permet de bien l\u2019entretenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246836892092"
    },
    {
        "title": "De l\u00e8vres ab\u00eem\u00e9es \u00e0 une bouche toute douce",
        "summary": "En hiver, on rit, mange et on s\u2019embrasse beaucoup. Les l\u00e8vres doivent donc \u00eatre en pleine forme. Si ce n\u2019est pas le cas des v\u00f4tres, c\u2019est que vous commettez peut-\u00eatre ces erreurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/221522518882"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter que vos lunettes ne s\u2019embuent en hiver",
        "summary": "Quand il fait froid dehors, la vision se trouble, surtout celles des porteurs de lunettes qui ont \u00e0 faire face \u00e0 la bu\u00e9e une fois qu\u2019ils retournent au chaud. Mais ce n\u2019est pas une fatalit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844736604569"
    },
    {
        "title": "Agrumes et \u00e9pices: la m\u00e9thode naturelle pour parfumer son int\u00e9rieur",
        "summary": "Cuire un pot-pourri. Tel est le principe de ce que les anglophones appellent un \u00absimmer pot\u00bb. La maison est parfum\u00e9e avec des produits naturels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690877776310"
    },
    {
        "title": "Faire le m\u00e9nage, c\u2019est bon pour le moral!",
        "summary": "Nettoyer son int\u00e9rieur quand on est stress\u00e9 est une excellente id\u00e9e! Il y a plusieurs raisons \u00e0 cela. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/730181679188"
    },
    {
        "title": "Gare \u00e0 ne pas commettre un impair en nourrissant les oiseaux",
        "summary": "Afin que les oiseaux indig\u00e8nes passent mieux l\u2019hiver, nous avons demand\u00e9 \u00e0 la Station ornithologique suisse \u00e0 quoi il faut faire attention.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/611198351864"
    },
    {
        "title": "Comment bien se comporter au repas de No\u00ebl",
        "summary": "Christophe Laurent, ambassadeur des valeurs de l\u2019EHL Hospitality Business School, d\u00e9taille les bonnes mani\u00e8res \u00e0 adopter \u00e0 table pendant les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/313458924422"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Un kaki par jour: excellent pour la sant\u00e9!",
        "summary": "C\u2019est la saison du kaki. Ce fruit orange aux vertus insoup\u00e7onn\u00e9es doit, sans plus attendre, figurer dans votre alimentation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/116333240093"
    },
    {
        "title": "4 boissons pour prendre soin de son foie",
        "summary": "Le caf\u00e9, le th\u00e9 vert, le matcha et les smoothies sont recommand\u00e9s pour bien dig\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/750365161268"
    },
    {
        "title": "Ce croissant renferme un chocolat chaud",
        "summary": "Une boulangerie a invent\u00e9 une viennoiserie qui contient une boisson chaude \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/525031730867"
    },
    {
        "title": "Ces aliments contiennent plus de sucre que vous ne le pensez",
        "summary": "Le sucre est omnipr\u00e9sent. Si on en est conscient pour certains produits, la quantit\u00e9 r\u00e9elle qu\u2019ils contiennent n\u2019en reste pas moins choquante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/156597816980"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quand l\u2019arriv\u00e9e du Cybertruck de Tesla en Europe?",
        "summary": "L\u2019un des principaux arguments soulev\u00e9 par Elon Musk en faveur du Cybertruck est sa carrosserie \u00abpare-balles\u00bb. Or, c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment cette caract\u00e9ristique qui pourrait \u00eatre fatale aux pi\u00e9tons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/608495264118"
    },
    {
        "title": "Qui paie la mise en fourri\u00e8re d\u2019un v\u00e9hicule gar\u00e9 sur un terrain priv\u00e9?",
        "summary": "Sur terrain priv\u00e9, ce n\u2019est pas la police qui est comp\u00e9tente pour mettre \u00e0 l\u2019amende ou \u00e0 la fourri\u00e8re les voitures mal gar\u00e9es, ce qui cr\u00e9e un certain flou.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/636272365317"
    },
    {
        "title": "Y a-t-il de la marge sur les compteurs de vitesse?",
        "summary": "Sur les voitures r\u00e9centes, les tachym\u00e8tres sont tr\u00e8s pr\u00e9cis, surtout \u00e0 faible allure. Vous pensez avoir de la marge, d\u00e9trompez-vous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/846535541581"
    },
    {
        "title": "La neige sur la voiture, \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher",
        "summary": "Avec les chutes de neige, les premi\u00e8res amendes ont fait leur apparition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/180221911095"
    },
    {
        "title": "Gagne 1 an de cin\u00e9ma pour toi et la personne de ton choix",
        "summary": "No\u00ebl approche et 20 minutes Lifestyle te met dans l'ambiance avec beaucoup d'inspiration et de super jeux-concours. Et pour couronner le tout, nous mettons en jeu une ann\u00e9e enti\u00e8re de cin\u00e9ma pour deux personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/795584028531"
    },
    {
        "title": "Gagne le trio Apple parfait : iPhone 15, Apple Watch et AirPods",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl approchent, et 20 minutes Lifestyle te plonge dans l'atmosph\u00e8re festive avec une abondance d'inspiration pour No\u00ebl et des jeux-concours exceptionnels. En guise de surprise, nous t'offrons un ensemble Apple imbattable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/622579397422"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end bien-\u00eatre pour toi et la personne de ton choix",
        "summary": "No\u00ebl approche \u00e0 grands pas, et 20 minutes Lifestyle t'ouvre la porte de la magie festive en te proposant une abondance d'inspiration pour la saison et des jeux-concours captivants. En prime, nous te r\u00e9servons une exp\u00e9rience exclusive : une nuit avec petit-d\u00e9jeuner et acc\u00e8s bien-\u00eatre dans l'un des 90 \u00e9tablissements s\u00e9lectionn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/650370092297"
    },
    {
        "title": "Gagne un Airwrap et un aspirateur Dyson",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl sont \u00e0 nos portes, et 20 minutes Lifestyle te plonge dans l'esprit festif avec une profusion d'inspiration pour les f\u00eates et des opportunit\u00e9s passionnantes de remporter des cadeaux. Participe \u00e0 notre tirage au sort et tente de gagner, avec un peu de chance, un fer \u00e0 friser et un aspirateur Dyson.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/480628740527"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Jour d\u2019\u00e9lections \u00e0 haut risque en RDC",
        "summary": "La R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo organise mercredi des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales \u00e0 haut risque. Le pr\u00e9sident sortant, F\u00e9lix Tshisekedi, se repr\u00e9sente face \u00e0 une opposition divis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/615490652417"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme en Chine: 131 morts selon un nouveau bilan provisoire",
        "summary": "Le s\u00e9isme survenu lundi en Chine a fait au moins 131 morts, selon le dernier bilan mercredi. Des personnes vivantes coinc\u00e9es dans des d\u00e9combres risquent de succomber au froid glacial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/842651932534"
    },
    {
        "title": "Ils se privent de chauffage, mais la facture augmente de 3000\u00a0fr.",
        "summary": "Un couple habitant \u00e0 Lucens n\u2019a pas allum\u00e9 ses radiateurs pendant l\u2019hiver pour des raisons \u00e9conomique et \u00e9cologique. Mais ils doivent quand m\u00eame passer \u00e0 la caisse. D\u00e9moralisant, mais l\u00e9gal.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/886437817564"
    },
    {
        "title": "Un malentendu provoque la mort de trois personnes",
        "summary": "Confondant une polici\u00e8re avec une voleuse, un riche propri\u00e9taire de S\u00e3o Paulo a d\u00e9clench\u00e9 une fusillade qui a fait trois victimes, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/711554875699"
    },
    {
        "title": "\u00abLe chantage dont j\u2019ai \u00e9t\u00e9 victime est termin\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019influenceuse Carla Moreau sort son autobiographie, \u00abSous influence\u00bb, o\u00f9 elle revient sur son recours \u00e0 la sorcellerie qui avait cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique dans le milieu de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/764469968075"
    },
    {
        "title": "Au bord des larmes, la reine des influenceuses Chiara Ferragni s\u2019exprime",
        "summary": "Des entreprises de Chiara Ferragni ont collect\u00e9 un million d\u2019euros gr\u00e2ce une campagne pour un h\u00f4pital sans rien verser \u00e0 celui-ci. Quelques jours apr\u00e8s cette annonce, la reine des influenceuses a post\u00e9 un message sur Instagram. (Instagram/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/995067277818"
    },
    {
        "title": "Ch\u00eanois retombe sur terre en Coupe d\u2019Europe",
        "summary": "Leur succ\u00e8s au match aller n\u2019a pas suffi. Battus en trois sets \u00e0 Sous-Moulin, les Genevois capitulent face \u00e0 Soria. Ils ne verront pas Izmir et les quarts de finale de la CEV Cup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/804717575455"
    },
    {
        "title": "Sierre domine encore Martigny, fin de s\u00e9rie pour La Chaux-de-Fonds",
        "summary": "Pour la troisi\u00e8me fois cons\u00e9cutive, les Sierrois ont domin\u00e9 les Martignerains dans le derby valaisan de Swiss League (2-0). Le HCC, en revanche, a chut\u00e9 apr\u00e8s 6 succ\u00e8s de rang.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/313195931201"
    },
    {
        "title": "Les animaux, nouvelles stars des publicit\u00e9s",
        "summary": "Chiens, chats et canards partagent l\u2019affiche avec des accessoires de mode. Leur pr\u00e9sence booste les publications sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/608988213638"
    }
]