[
    {
        "title": "Marco Odermatt signe une remont\u00e9e fantastique \u00e0 Schladming",
        "summary": "Le Nidwaldien avait commis une erreur lors de la premi\u00e8re manche. Son second passage lui a permis d\u2019arracher le g\u00e9ant \u00e0 l\u2019Autrichien Manuel Feller (+0\u2019\u201905). Lo\u00efc Meillard a termin\u00e9 cinqui\u00e8me.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/754070623005"
    },
    {
        "title": "Douze chats \u00e9cras\u00e9s en un an sur la \u00abroute de la mort\u00bb",
        "summary": "Les r\u00e9clamations d\u2019un r\u00e9sident n'y changent rien: une rue du village reste un v\u00e9ritable mouroir pour les chats.&nbsp;<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023296"
    },
    {
        "title": "La serveuse lui fait signer une d\u00e9charge en lui servant un burger",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain qui avait command\u00e9 un hamburger dans un h\u00f4tel Hilton a d\u00fb signer un formulaire avant de le manger, parce qu'il avait demand\u00e9 une cuisson \u00ab\u00e0 point\u00bb au lieu de \u00abbien cuit\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026543"
    },
    {
        "title": "Les licenciements ont repris, les seniors les plus touch\u00e9s",
        "summary": "<strong>Les restructurations et les licenciements ont repris en 2023, selon une \u00e9tude du cabinet von Rundstedt. Le foss\u00e9 entre jeunes employ\u00e9s et salari\u00e9s plus \u00e2g\u00e9s va encore s\u2019intensifier en 2024.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026559"
    },
    {
        "title": "Les objectifs du Plan climat sont \u00abinatteignables\u00bb",
        "summary": "Instance ind\u00e9pendante, le Conseil pour le climat juge qu'en l'\u00e9tat, il sera impossible d'atteindre la neutralit\u00e9 carbone en 2050. Il a \u00e9mis treize recommandations.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026408"
    },
    {
        "title": "Elle verse de l\u2019azote liquide sur une fillette de 10 ans",
        "summary": "\u00c0 Moscou, une animatrice de f\u00eates a vers\u00e9 de l\u2019azote liquide sur la fillette de 10 ans qui f\u00eatait son anniversaire. L\u2019\u00e9v\u00e9nement avait co\u00fbt\u00e9 un peu plus de 400 francs \u00e0 la maman de la petite fille.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027150"
    },
    {
        "title": "Avec sa mise \u00e0 jour, Apple complique la vie des voleurs d'iPhone",
        "summary": "La firme de Cupertino a rendu disponible de nouvelles fonctionnalit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 avec la nouvelle version de son syst\u00e8me d'exploitation iOS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026342"
    },
    {
        "title": "Irak: les \u00c9tats-Unis frappent des groupes arm\u00e9s pro-Iran",
        "summary": "Au moins deux personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es mercredi dans des frappes am\u00e9ricaines contre des groupes affili\u00e9s \u00e0 l\u2019Iran en Irak.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/426279634382"
    },
    {
        "title": "Parler \u00e0 Natalie Portman, c\u2019est quelque chose",
        "summary": "L\u2019actrice isra\u00e9lo-am\u00e9ricaine partage l\u2019affiche avec Charles Melton dans \u00abMay December\u00bb, qui sort ce mercredi en salles romandes. Nous les avons rencontr\u00e9s en vrai, avec un anglais tout \u00e0 fait relatif... On a presque de la peine pour eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026652"
    },
    {
        "title": "D\u00e9faite du LHC au terme d\u2019un match compl\u00e8tement fou",
        "summary": "Les Lions se sont inclin\u00e9s au bout du suspense contre Davos (5-6 tab), mardi soir \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na. Men\u00e9s de trois longueurs apr\u00e8s huit minutes, ils \u00e9taient devant au score \u00e0 la 52e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/571348250456"
    },
    {
        "title": "Rejoint \u00e0 Winterthour, Servette \u00e9gare encore deux points",
        "summary": "Les Grenat menaient 1-3 \u00e0 Winterthour \u00e0 la 80e, mardi. Ils ont finalement conc\u00e9d\u00e9 le nul (3-3). Probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/825541469867"
    },
    {
        "title": "Lisa Mazzone est de retour aux affaires",
        "summary": "La Genevoise de 35 ans avait dit vouloir se retirer de la politique en novembre. Mardi, celle-ci a annonc\u00e9 viser la pr\u00e9sidence des Vert-e-s suisses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026833"
    },
    {
        "title": "En attente de son futur, Pogba tente un nouveau sport et se fait moquer",
        "summary": "En attente de son jugement dans l\u2019affaire de dopage qu\u2019il connait actuellement, Paul Pogba s\u2019est mis \u00e0 la boxe tha\u00eflandaise. Affichant son niveau dans une vid\u00e9o, le footballeur n\u2019a pas vraiment convaincu les fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026633"
    },
    {
        "title": "Viktor Orban invite la Su\u00e8de \u00e0 parler de l\u2019OTAN",
        "summary": "<strong>Le premier ministre hongrois attend son homologue pour r\u00e9gler les diff\u00e9rends sur l\u2019adh\u00e9sion su\u00e9doise, alors que le parlement turc a&nbsp;ratifi\u00e9 mardi l\u2019adh\u00e9sion de la Su\u00e8de \u00e0 l\u2019Otan.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026681"
    },
    {
        "title": "Les baskets de Roger Federer cr\u00e9ent un toll\u00e9 en Suisse",
        "summary": "Une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le magazine al\u00e9manique \u00abKtipp\u00bb r\u00e9v\u00e8le les importantes marges r\u00e9alis\u00e9es par la marque de chaussures On Running, dont \u00abRF\u00bb est actionnaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/703896538147"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve-Servette affiche son caract\u00e8re et \u00e9teint le HC Lugano",
        "summary": "Comme samedi face \u00e0 Fribourg aux Vernets (5-2), Ge/Servette a encore fait preuve de caract\u00e8re mardi \u00e0 Lugano (2-5). Les Aigles reviennent \u00e0 la hauteur du top 6.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/719813106637"
    },
    {
        "title": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019EPFL serait trop facile pour les \u00e9trangers",
        "summary": "L\u2019EPFL, victime de son succ\u00e8s, fait face \u00e0 un nombre trop important d\u2019\u00e9tudiants. La situation ne permettrait plus d\u2019assurer la qualit\u00e9 des \u00e9tudes. R\u00e9actions et explications sur le campus.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026704"
    },
    {
        "title": "Le suspect du triple meurtre arr\u00eat\u00e9 \u00e0 son arriv\u00e9e en Chine",
        "summary": "<strong>Samedi, un homme et deux femmes de la m\u00eame famille ont \u00e9t\u00e9 \u00e9gorg\u00e9s \u00e0 Cayenne, en Guyane fran\u00e7aise. Le meurtrier a fui jusqu\u2019en Chine, via le Suriname et les Pays-Bas.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027058"
    },
    {
        "title": "Blind\u00e9, Yverdon Sport d\u00e9bute 2024 par une victoire",
        "summary": "La durabilit\u00e9 de l\u2019effectif pl\u00e9thorique des Verts pose question. Mardi, celui-ci a d\u00e9jou\u00e9 les plans du FC Lucerne pour f\u00eater une victoire 2-1. Avec un Varol Tasar toujours aussi d\u00e9cisif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224700156585"
    },
    {
        "title": "Une voiture fonce sur une famille d'agriculteurs en col\u00e8re",
        "summary": "Une voiture a tu\u00e9 une agricultrice ce mardi \u00e0 l\u2019aube en for\u00e7ant un barrage dans l\u2019Ari\u00e8ge. Sa fille a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures, son mari est toujours en soins intensifs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026330"
    },
    {
        "title": "Soudain, Fadri Janutin est g\u00ean\u00e9 par un b\u00e9n\u00e9vole sur la piste",
        "summary": "Le Suisse Fadri Janutin n\u2019a pas eu de chance lors du slalom g\u00e9ant nocturne de Schladming ce mardi. Alors que le skieur grison \u00e9tait en pleine course, un b\u00e9n\u00e9vole \u00e9tait sur le parcours. Le jeune homme de 24 ans a continu\u00e9 \u00e0 skier, mais ce fut un choc. Janutin n\u2019avait donc aucune chance d\u2019acc\u00e9der au deuxi\u00e8me tour.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026889"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00eatre italien condamn\u00e9 pour corruption de mineur",
        "summary": "<strong>Le religieux \u00e9cope de deux ans et demi de prison pour avoir eu des relations sexuelles, alors qu\u2019il venait d\u2019atteindre la majorit\u00e9, avec un jeune qui \u00e9tait encore mineur.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026921"
    },
    {
        "title": "Pour l\u2019UE, Isra\u00ebl ne peut s\u2019opposer \u00e0 un \u00c9tat palestinien",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Une vague monstrueuse frappe le restaurant de plein fouet",
        "summary": "Une \u00e9norme vague a gravement endommag\u00e9 un restaurant d\u2019une base militaire am\u00e9ricaine sur l\u2019\u00eele de Roi-Namur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026634"
    },
    {
        "title": "Mauvais virage : une fourgonnette atterrit sur la voie ferr\u00e9e",
        "summary": "T\u00f4t mardi matin, une conductrice a bifurqu\u00e9 par erreur sur le passage \u00e0 niveau d\u2019Uznach et s\u2019est retrouv\u00e9e sur les voies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026600"
    },
    {
        "title": "Un avion militaire rate son atterrissage et se brise en deux",
        "summary": "Douze personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es mardi, dont quatre gri\u00e8vement, lors d\u2019un accident \u00e0 l\u2019atterrissage d\u2019un avion de l\u2019arm\u00e9e birmane venu r\u00e9cup\u00e9rer des militaires r\u00e9fugi\u00e9s en Inde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026447"
    },
    {
        "title": "Cette surprise d\u2019un p\u00e8re \u00e0 sa fille fait chaud au coeur",
        "summary": "A Caracas, au Venezuela, une r\u00e9union surprise a eu lieu \u00e0 l\u2019a\u00e9roport, dans un moment r\u00e9confortant captur\u00e9 en vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026004"
    },
    {
        "title": "Des familles d\u2019otages du Hamas prennent d\u2019assaut le parlement isra\u00e9lien",
        "summary": "Des dizaines de membres de familles d\u2019Isra\u00e9liens enlev\u00e9s dans la bande de Gaza ont fait irruption lundi matin lors d\u2019une r\u00e9union de la commission des finances du Parlement isra\u00e9lien.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026093"
    },
    {
        "title": "\u00abOn r\u00e9clame au minimum trois jours de cong\u00e9 menstruel par an\u00bb",
        "summary": "Le syndicat Sud a demand\u00e9 au Conseil d'Etat la mise en place de mesures pour les personnes concern\u00e9es par les r\u00e8gles. N'ayant pas re\u00e7u de r\u00e9ponse \u00e0 son courrier de novembre, il revient \u00e0 la charge.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025867"
    },
    {
        "title": "Entrepreneuse accus\u00e9e d'avoir abus\u00e9 de nounous vuln\u00e9rables",
        "summary": "Une patronne attend son jugement derri\u00e8re les barreaux depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier. Il lui est reproch\u00e9 d'avoir exploit\u00e9 des femmes, notamment plac\u00e9es dans des familles genevoises et vaudoises.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026627"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve, Nyon et le Genevois fran\u00e7ais passent la barre du million",
        "summary": "L\u2019Espace transfrontalier genevois comptait 1'009'000 habitants en janvier 2021, soit une hausse annuelle moyenne de 1,2 % depuis 2015.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026607"
    },
    {
        "title": "D\u00e9parts dans un contexte tendu au syndicat Unia",
        "summary": "<strong>Deux membres de la direction r\u00e9gionale quittent le navire en pleine tourmente. Un nouveau duo est charg\u00e9 de relancer la machine.&nbsp;</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026567"
    },
    {
        "title": "Forte hausse du don d'organes, mais encore loin des besoins",
        "summary": "Avec 200 donneurs d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, Swisstransplant a enregistr\u00e9 une augmentation de 22%. Mais 1391 patients sont en attente et 92 sont morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026816"
    },
    {
        "title": "Trois ados caillasseurs de bus pris en flagrant d\u00e9lit",
        "summary": "Depuis fin d\u00e9cembre, des jeunes ont lanc\u00e9 \u00e0 six reprises des objets sur des bus en service d'une compagnie argovienne. La police les a attrap\u00e9s sur le fait ce mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026700"
    },
    {
        "title": "Deux avions ont fr\u00f4l\u00e9 la catastrophe dans le ciel lucernois",
        "summary": "Deux petits appareils priv\u00e9s, qui avaient d\u00e9coll\u00e9 en Valais, se sont touch\u00e9s en plein vol dimanche apr\u00e8s-midi et ont d\u00fb atterrir d'urgence. Par chance, aucun des 5 passagers des deux engins n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026604"
    },
    {
        "title": "L'ex-appartement de Doris Leuthard est toujours vide et le restera",
        "summary": "Le spacieux logement, situ\u00e9 dans la vieille ville de Berne, n'a toujours pas r\u00e9ussi \u00e0 retrouver repreneur, 5 ans apr\u00e8s le d\u00e9part de l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. La Conf\u00e9d\u00e9ration jette l'\u00e9ponge.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026303"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e noire pour Tsahal \u00e0 Gaza",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 avoir perdu 24 soldats, dont 21 r\u00e9servistes, lundi, \u00e0 Gaza. Il s'agit de la&nbsp;journ\u00e9e la plus meurtri\u00e8re pour Isra\u00ebl, depuis le d\u00e9but de son offensive terrestre dans le territoire palestinien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026364"
    },
    {
        "title": "Si son attaque \u00e9tait \u00abn\u00e9cessaire\u00bb, le Hamas admet des \u00aberreurs\u00bb",
        "summary": "<strong>Le mouvement islamiste assume l\u2019attaque du 7 octobre, reconna\u00eet un \u00abchaos\u00bb, demande la fin de l\u2019agression isra\u00e9lienne et dit que les Palestiniens doivent d\u00e9cider de leur avenir.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025509"
    },
    {
        "title": "\u00abAu train o\u00f9 vont les choses, tous les otages vont mourir\u00bb",
        "summary": "Des milliers de manifestants exigent le retour des otages du Hamas et le d\u00e9part de Benyamin Netanyahou, dont les d\u00e9cisions \u00abne sont pas prises pour le bien du pays\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024920"
    },
    {
        "title": "Le couvre-feu all\u00e9g\u00e9 suite \u00e0 la chute du nombre d\u2019homicides",
        "summary": "Le couvre-feu mis en place il y a quinze jours dans le cadre de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence en \u00c9quateur a conduit \u00e0 la baisse du nombre d\u2019homicides quotidiens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/388225635813"
    },
    {
        "title": "Une usine acc\u00e9l\u00e8re pour approvisionner l\u2019Ukraine en obus",
        "summary": "<strong>\u00c0 Raufoss, en Norv\u00e8ge, une fabrique met les bouch\u00e9es doubles pour fabriquer des obus d\u2019artillerie pour Kiev qui, pour l\u2019instant, compte essentiellement sur l\u2019aide am\u00e9ricaine.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026742"
    },
    {
        "title": "Bruxelles ouvre une enqu\u00eate sur le rachat d\u2019ITA par Lufthansa",
        "summary": "<strong>Le groupe allemand, \u00e0 qui appartient Swiss, veut s\u2019emparer de la successeur d\u2019Alitalia. La Commission europ\u00e9enne craint une r\u00e9duction du nombre des liaisons a\u00e9riennes.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026608"
    },
    {
        "title": "Des chewing-gums pr\u00e9historiques livrent quelques secrets",
        "summary": "<strong>En Su\u00e8de, des morceaux de mastic m\u00e2ch\u00e9s par les adolescents \u00e0 l\u2019\u00e2ge de pierre \u00e9clairent sur le r\u00e9gime alimentaire et les infections de l\u2019\u00e9poque.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026575"
    },
    {
        "title": "Braquage record en Suisse: des accus\u00e9s surveill\u00e9s, mais pas arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Les attaquants \u00e9taient fil\u00e9s et sous \u00e9coute, alors qu'ils pr\u00e9paraient leur m\u00e9fait, rappelle un enqu\u00eateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026550"
    },
    {
        "title": "Netflix surprend avec 13\u00a0millions d\u2019abonn\u00e9s suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "Netflix a gagn\u00e9 plus de 13\u00a0millions d\u2019abonn\u00e9s suppl\u00e9mentaires durant le dernier trimestre 2023, soit nettement plus qu\u2019attendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/401058582523"
    },
    {
        "title": "Allemagne: les conducteurs de train appel\u00e9s \u00e0 une gr\u00e8ve de six jours",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Amazon va devoir casquer pour avoir trop surveill\u00e9 ses salari\u00e9s",
        "summary": "La filiale fran\u00e7aise du g\u00e9ant am\u00e9ricain de la distribution&nbsp;a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 une amende de 32 millions d'euros, en raison d'un \u00absyst\u00e8me de suivi de l\u2019activit\u00e9 et des performances excessif\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026354"
    },
    {
        "title": "Un euro ne sera plus rembours\u00e9 sur chaque bo\u00eete de m\u00e9dicaments",
        "summary": "Face \u00e0 la d\u00e9gradation des comptes de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, le gouvernement fran\u00e7ais a d\u00e9cid\u00e9 de faire payer un peu plus les assur\u00e9s sociaux sur leur consommation de soins, au grand dam des associations de patients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026188"
    },
    {
        "title": "CAN 2024: L\u2019Alg\u00e9rie \u00e9limin\u00e9e, la Mauritanie \u00e9crit l\u2019histoire",
        "summary": "Battue par une surprenante \u00e9quipe de Mauritanie (1-0), l\u2019Alg\u00e9rie termine derni\u00e8re de son groupe. Le Cameroun a renvers\u00e9 la Gambie (2-3) pour se hisser en 8es de finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/645195876484"
    },
    {
        "title": "Le derby pour Martigny, La Chaux-de-Fonds reprend la t\u00eate de Swiss League",
        "summary": "Les joueurs d\u2019Anders Olsson ont inflig\u00e9 \u00e0 Mario Pouliot sa premi\u00e8re d\u00e9faite \u00e0 la t\u00eate de Sierre (6-2), au cours d\u2019une soir\u00e9e marqu\u00e9e par le retour \u00e0 la place de leader du HCC.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/437511297829"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Langnau, Ajoie a peut-\u00eatre conc\u00e9d\u00e9 la d\u00e9faite de trop",
        "summary": "\u00c0 la peine offensivement et trop indisciplin\u00e9, Ajoie a subi \u00e0 Langnau un revers (2-1) qui enterre certainement ses derniers espoirs d\u2019atteindre la 12e\u00a0place de National League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/886098778884"
    },
    {
        "title": "Des supporters interrompent un match en Belgique",
        "summary": "Les ultras de Molenbeek avaient pr\u00e9venu leur \u00e9quipe samedi \u00e0 l\u2019entra\u00eenement: si elle ne r\u00e9gissait pas dimanche, ils interrompraient le match. Ce qu\u2019ils ont fait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/930299196976"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "D\u00e8s 2025, la Su\u00e8de b\u00e2tira la plus grande ville en bois du monde",
        "summary": "<strong>Une entreprise su\u00e9doise de d\u00e9veloppement urbain a d\u00e9voil\u00e9 les plans de construction de la plus grande cit\u00e9 en bois de la plan\u00e8te. Nomm\u00e9e \u00abStockholm Wood City\u00bb, elle sera situ\u00e9e dans le quartier de Sickla de la capitale su\u00e9doise. Les travaux devraient d\u00e9buter l\u2019an prochain. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018127"
    },
    {
        "title": "La Californie construit des installations solaires au-dessus des canaux",
        "summary": "Les panneaux photovolta\u00efques peuvent \u00eatre fix\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents endroits afin de g\u00e9n\u00e9rer de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 propre. Le <a href=\"https://www.tid.org/about-tid/current-projects/project-nexus/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Project Nexus</a>, en Californie, a choisi d\u2019\u00e9quiper les canaux d\u2019irrigation de tels panneaux, ce qui \u00e9vite notamment que l\u2019eau ne s\u2019\u00e9vapore.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/983044248653"
    },
    {
        "title": "Un vol annul\u00e9 in extremis gr\u00e2ce \u00e0 un passager observateur",
        "summary": "Un Britannique pr\u00eat \u00e0 s'envoler pour New York a constat\u00e9 au dernier moment qu'il manquait quatre vis sur un panneau d'une aile de l'avion.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026378"
    },
    {
        "title": "Il festoie pendant 4 jours alors qu'il a une balle dans la t\u00eate",
        "summary": "Un \u00e9tudiant a cru avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par une pierre \u00e0 Nouvel An, alors qu'on lui avait tir\u00e9 dessus avec une arme \u00e0 feu. Il a attendu le 4 janvier pour aller consulter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025991"
    },
    {
        "title": "Un pitbull prend le train tout seul jusqu'\u00e0 Venise",
        "summary": "Un jeune chien ayant l'habitude de voyager en compagnie de son propri\u00e9taire jusqu'\u00e0 la cit\u00e9 des Doges a d\u00e9cid\u00e9 de faire le trajet tout seul, samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026053"
    },
    {
        "title": "Le triste destin de Twix, pris pour un chat errant",
        "summary": "La conductrice d'un train a chass\u00e9 un f\u00e9lin qui s'\u00e9tait enfui de chez lui. L'animal n'ayant pas surv\u00e9cu, une p\u00e9tition demande le renvoi de l'employ\u00e9e.&nbsp;&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025872"
    },
    {
        "title": "\u00abEn plus de Gen\u00e8ve, je connais bien Gstaad et Verbier\u00bb",
        "summary": "L'actrice isra\u00e9lo-am\u00e9ricaine campe le personnage le plus sombre du film \u00abMay December\u00bb, qui sort ce mercredi. Rencontre.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026087"
    },
    {
        "title": "\u00abOppenheimer\u00bb l\u00e2che \u00abBarbie\u00bb sur la route aux Oscars",
        "summary": "Le film de Christopher Nolan est cit\u00e9 dans trois cat\u00e9gories, dont celles du meilleur film, meilleur r\u00e9alisateur et meilleur acteur. \u00abBarbie\u00bb, lui, arrive 4e avec huit citations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026548"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian tourne sa veste et remarche avec Balenciaga",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine avait \u00abr\u00e9\u00e9valu\u00e9\u00bb sa relation avec la marque en 2022 apr\u00e8s une campagne de pub pol\u00e9mique. Aujourd'hui, elle annonce \u00eatre \u00e0 nouveau ambassadrice de la maison de mode.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026416"
    },
    {
        "title": "Zayn Malik rassure apr\u00e8s s'\u00eatre fait rouler sur le pied",
        "summary": "Pr\u00e9sent \u00e0 la Fashion Week de Paris, le Britannique a \u00e9t\u00e9 victime d'un accident en marge du d\u00e9fil\u00e9 Kenzo. Plus de peur que de mal, assure-t-il.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026352"
    },
    {
        "title": "LePhar magnifie son premier amour\u00a0sur son album",
        "summary": "Pianiste de formation, l'artiste fribourgeois de musique \u00e9lectronique a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 son instrument favori dans \u00abTouch & Sustain\u00bb, qui sort le 26 janvier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023944"
    },
    {
        "title": "Un gros programme electro en altitude",
        "summary": "Le Nendaz Snow Vibes, qui cl\u00f4ture la saison d'hiver de la station valaisanne en avril, frappe fort avec son affiche: Nervo, W&amp;W ou Benny Benassi y mixeront avant les rockers de Gotthard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025875"
    },
    {
        "title": "La sortie de l'album de Kanye West et Ty Dolla Sign est repouss\u00e9e",
        "summary": "Le disque \u00abVultures\u00bb \u00e9tait attendu pour la mi-d\u00e9cembre 2023. D\u00e9sormais, la galette du superduo YS est annonc\u00e9e pour le 9 f\u00e9vrier 2024. \u00c7a pourrait encore changer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022621"
    },
    {
        "title": "Le duo suisse Adriatique mixera au prestigieux Coachella",
        "summary": "Les deux Zurichois pr\u00e9senteront leur musique \u00e9lectronique, qui fait merveille tout autour du globe, les 12 et 19 avril 2024, lors du festival californien.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022411"
    },
    {
        "title": "M\u00eame plus besoin de scroller les vid\u00e9os sur TikTok",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a \u00e9tendu la fonctionnalit\u00e9 de d\u00e9filement automatique \u00e0 davantage d'utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026586"
    },
    {
        "title": "Et voici le tapis roulant pour bouger \u00e0 plusieurs dans la VR",
        "summary": "Lanny Smoot, l'un des grands inventeurs de la soci\u00e9t\u00e9 de divertissement, a pr\u00e9sent\u00e9 HoloTile, un dispositif permettant \u00e0 plusieurs personnes de se d\u00e9placer librement dans le monde virtuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026100"
    },
    {
        "title": "Ils lancent un logiciel qui \u00abempoisonne\u00bb les images",
        "summary": "Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Chicago ont rendu disponible l'outil Nightshade capable de rendre des cr\u00e9ations inutilisables pour l'entra\u00eenement des IA g\u00e9n\u00e9ratives d'images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025835"
    },
    {
        "title": "WhatsApp teste le partage de fichiers \u00e0 proximit\u00e9",
        "summary": "L'app de messagerie du groupe Meta devrait bient\u00f4t proposer une solution de transfert de donn\u00e9es via Bluetooth.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025930"
    },
    {
        "title": "Le jeu \u00abPok\u00e9mon with Guns\u00bb fait sensation",
        "summary": "PocketPair, le studio qui a cr\u00e9\u00e9 le jeu \u00abPalworld\u00bb - surnomm\u00e9 \u00abPok\u00e9mon with Guns\u00bb par le public - a d\u00e9clar\u00e9 lundi sur X avoir vendu plus de 5 millions d'exemplaires en seulement trois jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026311"
    },
    {
        "title": "S\u00e9duisant, ce \u00abMetroid\u00bb \u00e0 la mode orientale!",
        "summary": "Ubisoft s\u2019est largement inspir\u00e9 du hit de Nintendo pour redonner vie avec brio \u00e0 la franchise \u00abPrince of Persia\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023057"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne parlera jamais assez du sujet de la sant\u00e9 mentale\u00bb",
        "summary": "Bernadette Ramaker, coach mental chez BDS, r\u00e9agit aux r\u00e9centes initiatives sur le bien-\u00eatre psychique dans l\u2019e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021098"
    },
    {
        "title": "ZywOo sacr\u00e9 meilleur joueur 2023 de \u00abCounter-Strike\u00bb",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, membre de Vitality, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 ce week-end lors des HLTV Awards.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021112"
    },
    {
        "title": "Norman Jewison, r\u00e9alisateur de \u00abDans la chaleur de la nuit\u00bb, est mort",
        "summary": "Connu pour ses films \u00abDans la chaleur de la nuit\u00bb et \u00abJesus Christ Superstar\u00bb, le r\u00e9alisateur canadien Norman Jewison est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 97 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405881195739"
    },
    {
        "title": "\u00abLa\u00a0s\u00e9rie \u00abRiverdale\u00bb a \u00e9t\u00e9 la meilleure \u00e9cole de cin\u00e9ma\u00bb",
        "summary": "Charles Melton est \u00e0 l'affiche du film \u00abMay December\u00bb. L'occasion pour l'acteur de revenir sur le tournage avec deux stars f\u00e9minines.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025118"
    },
    {
        "title": "Alec Baldwin de nouveau inculp\u00e9 pour homicide involontaire",
        "summary": "L'acteur am\u00e9ricain avait accidentellement tu\u00e9 la directrice de la photographie d'un western tourn\u00e9 en 2021 au Nouveau Mexique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024185"
    },
    {
        "title": "Des C\u00e9sar d\u2019honneur pour Christopher Nolan et Agn\u00e8s Jaoui",
        "summary": "Lors de la 49e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar en f\u00e9vrier \u00e0 Paris, le r\u00e9alisateur am\u00e9ricano-britannique et la cin\u00e9aste fran\u00e7aise vont recevoir un prix pour l'ensemble de leur \u0153uvre.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024106"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs faussent le poids affich\u00e9",
        "summary": "Vous ne comprenez pas pourquoi votre poids fluctue sans arr\u00eat, alors que vous n'avez manifestement pas maigri ou grossi. Et si une mauvaise pes\u00e9e en \u00e9tait la cause?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025863"
    },
    {
        "title": "Les 8 choses \u00e0 ne pas faire dans une salle de sport",
        "summary": "En d\u00e9but d'ann\u00e9e, on croise beaucoup de nouvelles t\u00eates dans les salles de sport. Que vous y refassiez surface apr\u00e8s une longue pause ou que vous y d\u00e9barquiez pour la premi\u00e8re fois, vous devez conna\u00eetre ces r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023434"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les hommes g\u00e9missent moins que les femmes durant les \u00e9bats",
        "summary": "Certaines femmes aimeraient que les hommes soient plus expressifs vocalement pendant un rapport sexuel. Une sexologue nous explique pourquoi ils craignent de perdre le contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021433"
    },
    {
        "title": "Les 6 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour \u00e9chapper \u00e0 la d\u00e9mence",
        "summary": "Vous n'en avez peut-\u00eatre pas (encore) conscience, mais certains petits \u00e9carts du quotidien augmentent le risque de d\u00e9mence pr\u00e9coce. Voici comment le pr\u00e9venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103020851"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle n'est pas un exemple \u00e0 suivre",
        "summary": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 la croix en X au dos d'un manteau ou d'une veste? Sachez qu'il faut absolument la d\u00e9faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025931"
    },
    {
        "title": "Porter le bonnet de bain au bureau",
        "summary": "Dr\u00f4le d'accessoire que celui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Fashion Week de Milan. Le couvre-chef en question rappelle \u00e9trangement un bonnet de bain.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022503"
    },
    {
        "title": "Les 6 tenues de sport \u00e0 bannir \u00e0 tout prix",
        "summary": "Si vous vous entra\u00eenez r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la salle de sport, vous devez adopter une tenue ad\u00e9quate. Certains accoutrements n'y ont pas leur place. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019367"
    },
    {
        "title": "Ces bottines suisses volent la vedette aux Moon Boots",
        "summary": "Finis, les pieds froids et mouill\u00e9s! Gr\u00e2ce \u00e0 cette chaussure tendance, vos petons resteront d\u00e9sormais au chaud et au sec.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/306081566154"
    },
    {
        "title": "Trois villes suisses sont un paradis pour les expatri\u00e9s",
        "summary": "O\u00f9 fait-il le mieux vivre quand on est expatri\u00e9? Selon un nouveau classement, Berne arrive en t\u00eate. Deux autres villes suisses figurent \u00e9galement dans le Top 10.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023818"
    },
    {
        "title": "Le si\u00e8ge le plus s\u00fbr dans un avion, c'est...",
        "summary": "L'avion est un moyen de transport s\u00fbr. Toutefois, la place occup\u00e9e peut faire la diff\u00e9rence pour survivre \u00e0 un crash.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022640"
    },
    {
        "title": "Le passeport suisse: l'un des meilleurs du monde",
        "summary": "Le passeport \u00e0 croix blanche permet de voyager sans visa dans 190 pays, ce qui lui vaut la cinqui\u00e8me place du classement mondial des documents d'identit\u00e9 les plus avantageux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019167"
    },
    {
        "title": "Voil\u00e0 ce qui arrive aux paquebots de croisi\u00e8re en fin de vie",
        "summary": "M\u00eame les plus grands paquebots de luxe n\u2019ont pas une dur\u00e9e de vie illimit\u00e9e. Mais qu\u2019advient-il de ces g\u00e9ants des oc\u00e9ans une fois qu\u2019ils cessent de naviguer?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/262706950956"
    },
    {
        "title": "Utilisez-vous correctement le fil dentaire?",
        "summary": "Tout le monde sait combien le fil dentaire est important. Pour autant, beaucoup de personnes ne savent pas l'utiliser correctement. Explications d'une dentiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023972"
    },
    {
        "title": "Son exc\u00e8s de vitesse fait d'elle une influenceuse beaut\u00e9",
        "summary": "La photo d'une Am\u00e9ricaine prise lors de son arrestation pour exc\u00e8s de vitesse est devenue virale. C'est avant tout la mise en beaut\u00e9 de la jeune femme qui a interpell\u00e9 les internautes.<br /><strong></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023247"
    },
    {
        "title": "Comment se coiffer pour para\u00eetre plus jeune",
        "summary": "Une coiffeuse r\u00e9v\u00e8le comment&nbsp;gagner quelques ann\u00e9es&nbsp;gr\u00e2ce \u00e0 la bonne coupe de cheveux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021606"
    },
    {
        "title": "Prendre soin de son vagin: lubie ou n\u00e9cessit\u00e9?",
        "summary": "Les soins spa ne s'arr\u00eatent pas au visage. Depuis quelque temps, ils sont \u00e9galement propos\u00e9s pour les zones intimes des femmes. Explications d'une gyn\u00e9cologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017226"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la maison, ces objets trahissent votre statut social",
        "summary": "Au premier abord, on ne pr\u00eate pas toujours attention \u00e0 certains signes ext\u00e9rieurs de richesse. Et pourtant, ils en disent long sur la fortune de leurs propri\u00e9taires.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025974"
    },
    {
        "title": "Cet \u00eelot priv\u00e9 est \u00e0 vendre",
        "summary": "<strong><strong>Island 7 est \u00e0 vendre. Maison meubl\u00e9e, ponton et connexion Internet compris \u00e0 un prix tout \u00e0 fait raisonnable.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023734"
    },
    {
        "title": "Les c\u00e2lins, source de stress pour certains animaux",
        "summary": "<strong>Vous aimez c\u00e2liner votre animal de compagnie? Une v\u00e9t\u00e9rinaire nous \u00e9claire sur cette pratique.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021809"
    },
    {
        "title": "\u00abUn propri\u00e9taire n'a pas \u00e0 savoir qui passe la nuit chez vous\u00bb",
        "summary": "Votre partenaire passe souvent la nuit chez vous? Voici ce que la loi autorise et ce qu'elle interdit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021028"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Vin rouge et soda, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "Les cocktails sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s, m\u00eame si les go\u00fbts diff\u00e8rent. L'un d'entre eux, un m\u00e9lange de vin rouge et de Coca-Cola, \u00e9chauffe les esprits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025828"
    },
    {
        "title": "Tout ne passe pas au lave-vaisselle",
        "summary": "Le lave-vaisselle tourne au quotidien dans un grand nombre de foyers. Il est toutefois pr\u00e9f\u00e9rable de nettoyer certains ustensiles \u00e0 la main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022361"
    },
    {
        "title": "Toutes les viandes ne sont pas mauvaises",
        "summary": "Vous aimeriez manger de la viande, sans pour autant nuire \u00e0 votre organisme? Nous avons demand\u00e9 \u00e0 deux expertes quelle est la viande la plus saine au rayon boucherie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593124623880"
    },
    {
        "title": "Les bananes ne sont pas toujours v\u00e9ganes",
        "summary": "Le fait que certains aliments ne soient pas exclusivement v\u00e9ganes n'est pas toujours une \u00e9vidence. Voici une compilation d'aliments qui cachent bien leur jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/597034287604"
    },
    {
        "title": "Ils polluent sciemment pour chasser les Tesla",
        "summary": "<strong>Le \u00abcoal rolling\u00bb consiste \u00e0 rouler en \u00e9mettant intentionnellement une \u00e9paisse fum\u00e9e noire. Cette pratique se veut un geste contre les d\u00e9fenseurs de l'environnement.&nbsp;Une tendance qui n'est pas sans risque.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024053"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont l'avenir de l'automobile en Suisse",
        "summary": "<strong>La 18e \u00e9dition de la Journ\u00e9e des garages suisses a notamment \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par deux th\u00e8mes: l'innovation et la contribution des femmes au d\u00e9veloppement de la branche.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023144"
    },
    {
        "title": "Les 10 morceaux les plus dangereux au volant",
        "summary": "\u00c9couter \u00abDragostea Din Tei\u00bb en voiture est potentiellement dangereux. C'est, en tout cas, ce qui ressort d'une enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le d'autres titres \u00e0 risque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/268214819903"
    },
    {
        "title": "420 francs d'amende pour avoir circul\u00e9 \u00e0 Florence",
        "summary": "<strong><strong>Des vacanciers re\u00e7oivent des amendes parce qu'ils ont circul\u00e9 sans autorisation <strong><strong>dans des zones environnementales en Italie</strong></strong>. Des centaines de francs s'envolent alors rapidement.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017916"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le spectacle de Laura Chaignat",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le spectacle de Laura Chaignat le 24 f\u00e9vrier au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018709"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Franglish",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Franglish qui aura lieu le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844054197484"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Donald Trump remporte la primaire r\u00e9publicaine du New Hampshire",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump est donn\u00e9 vainqueur dans la primaire du New Hampshire devant son ancienne ambassadrice \u00e0 l\u2019ONU Nikki Haley.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/832056914413"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9lus am\u00e9ricains \u00e0 Ta\u00efwan pour \u00abr\u00e9affirmer le soutien des USA\u00bb",
        "summary": "Deux d\u00e9put\u00e9s am\u00e9ricains, un d\u00e9mocrate et un r\u00e9publicain, sont arriv\u00e9s mercredi \u00e0 Ta\u00efwan, quelques jours seulement apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/698039056495"
    }
]