[
    {
        "title": "Les jeunes vont moins mal que pr\u00e9vu, gr\u00e2ce \u00e0 leurs parents",
        "summary": "Une \u00e9tude sur les jeunes montre que s'ils sont toujours plus anxieux et stress\u00e9s, le cocon familial est une vraie ressource pour beaucoup d'entre eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-les-jeunes-vont-moins-mal-que-prevu-grace-a-leurs-parents-103218261"
    },
    {
        "title": "Une fille de millionnaire fait tomber deux dangereux cambrioleurs",
        "summary": "Se faisant passer pour des policiers, des voleurs ont tent\u00e9 d'obliger une jeune femme de 22 ans \u00e0 ouvrir le coffre-fort de ses parents. Mais elle ne s'est pas laiss\u00e9 impressionner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-une-fille-de-millionnaire-fait-tomber-deux-dangereux-cambrioleurs-103218355"
    },
    {
        "title": "Washington d\u00e9pensera six milliards de dollars avant l\u2019arriv\u00e9e de Trump",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "En cas de paix, la Russie devra payer pour ses actes",
        "summary": "La Russie devra rendre des comptes quel que soit l\u2019accord de paix, estime le chef de la diplomatie de l\u2019Union europ\u00e9enne Josep Borrell.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-en-cas-de-paix-la-russie-devra-payer-pour-ses-actes-103218530"
    },
    {
        "title": "Une petite piscine remplace la fontaine romaine de Trevi",
        "summary": "Il n'est d\u00e9sormais plus autoris\u00e9 de lancer des pi\u00e8ces dans la fontaine de Trevi, vid\u00e9e en raison de travaux. Un bassin a cependant \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9.\u00a0\u00c0 terme, les autorit\u00e9s de la ville \u00e9laborent un plan pour bloquer la zone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-une-petite-piscine-remplace-la-fontaine-romaine-de-trevi-103218504"
    },
    {
        "title": "\u00abUne soci\u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en cimeti\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Louise Wateridge, porte-parole de l\u2019UNRWA, a communiqu\u00e9 des images in\u00e9dites du Nord de la bande de Gaza. Effectivement, le nord de la zone a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9 par les bombardements donnant lieu \u00e0 des sc\u00e8nes d\u2019horreurs et des sauvetages h\u00e9ro\u00efques. Wateridge s\u2019est exprim\u00e9e sans rel\u00e2che ces derniers mois pour sensibiliser le public mondial. (AFP/BBC/X/cbf/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bande-de-gaza-une-societe-transformee-en-cimetiere-103217942"
    },
    {
        "title": "Olaf Scholz pr\u00eat \u00e0 se soumettre \u00e0 un vote de confiance en 2024",
        "summary": "Depuis l\u2019explosion mercredi de la coalition gouvernementale, la pression monte sur le chancelier Scholz pour l\u2019organisation rapide d\u2019\u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-olaf-scholz-pret-a-se-soumettre-a-un-vote-de-confiance-en-2024-103218551"
    },
    {
        "title": "Chocolat aux m\u00e9taux lourds: Lindt s'explique, le scandale explose",
        "summary": "Une plainte collective a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le chocolatier suisse \u00e0 cause de taux de m\u00e9taux lourds trop \u00e9lev\u00e9s. La d\u00e9fense de l'entreprise? Expliquer que l'\u00abExcellence\u00bb\u00a0n'est qu'un terme marketing.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-chocolat-aux-metaux-lourds-lindt-s-explique-le-scandale-explose-103218462"
    },
    {
        "title": "L\u2019innovation de la police d\u2019Amsterdam pour tenter de r\u00e9soudre un \u00abcold case\u00bb",
        "summary": "Dans la nuit du 19 au 20 f\u00e9vrier 2009, une jeune prostitu\u00e9e de 19 ans d\u2019origine hongroise est retrouv\u00e9e morte \u00e0 Amsterdam. La police a d\u00e9cid\u00e9 de projeter un hologramme grandeur nature dans le quartier rouge de la capitale pour tenter de r\u00e9soudre ce meurtre non \u00e9lucid\u00e9 quinze ans apr\u00e8s. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/qui-a-tue-betty-l-innovation-de-la-police-d-amsterdam-pour-tenter-de-resoudre-un-cold-case-103218371"
    },
    {
        "title": "Une randonneuse disparue a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte",
        "summary": "Une femme \u00e9tait partie de chez elle vendredi et n'est jamais revenue. Les recherches ont permis de retrouver son corps samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/silvaplana-grisons-une-randonneuse-disparue-a-ete-retrouvee-morte-103218375"
    },
    {
        "title": "Macron assistera au match de football France-Isra\u00ebl jeudi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais sera pr\u00e9sent jeudi au match de football qui opposera, sous haute s\u00e9curit\u00e9, la France \u00e0 Isra\u00ebl au Stade de France, \u00e0 Saint-Denis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-macron-assistera-au-match-de-football-france-israel-jeudi-103218505"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un d\u00e9part de feu, un avion de ligne fait demi-tour",
        "summary": "Dimanche, un Boeing chinois a d\u00fb retourner \u00e0 son a\u00e9roport de d\u00e9part, \u00e0 Rome, apr\u00e8s une avarie moteur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-apres-un-depart-de-flamme-un-avion-de-ligne-fait-demi-tour-103218498"
    },
    {
        "title": "Masters: Sinner r\u00e9ussit son entr\u00e9e en lice, Medvedev d\u00e9goupille",
        "summary": "Le No 1 mondial a surclass\u00e9 Alex De Minaur en deux sets pour son entr\u00e9e en lice dans le \u00abtournoi des ma\u00eetres\u00bb, o\u00f9 le Russe a perdu son calme contre Taylor Fritz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-masters-sinner-reussit-son-entree-en-lice-medvedev-degoupille-103218543"
    },
    {
        "title": "Un \u00aboubli\u00bb volontaire\u00a0et suspect a caus\u00e9 une alerte \u00e0 la bombe",
        "summary": "Une alerte \u00e0 la bombe a touch\u00e9 la gare de Neuch\u00e2tel samedi, signale \u00abArcInfo\u00bb. Le trafic ferroviaire avait \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9. Le t\u00e9moignage d'un passager soul\u00e8ve effectivement des questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cff-la-gare-de-neuchatel-paralysee-par-un-colis-suspect-103217911"
    },
    {
        "title": "Sc\u00e8ne d\u2019horreur apr\u00e8s une frappe isra\u00e9lienne sur une maison",
        "summary": "Une famille allait prendre son petit-d\u00e9jeuner quand une bombe isra\u00e9lienne a touch\u00e9 sa maison dimanche dans le nord de la bande de Gaza, laissant des corps \u00abd\u00e9chiquet\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-scene-d-horreur-apres-une-frappe-israelienne-sur-une-maison-103218455"
    },
    {
        "title": "Des dizaines de singes \u00e9chapp\u00e9s d\u2019un laboratoire traqu\u00e9s par la police",
        "summary": "Une quarantaine de singes sont activement recherch\u00e9s par les autorit\u00e9s jeudi apr\u00e8s s\u2019\u00eatre fait la belle d\u2019un laboratoire de recherche en Caroline du Sud (sud-est des Etats-Unis). Samedi, seul un macaque avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. (Storyful/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ne-les-approchez-sous-aucun-pretexte-des-dizaines-de-singes-echappes-d-un-laboratoire-traques-par-la-police-103218274"
    },
    {
        "title": "Netanyahou admet sa responsabilit\u00e9 dans l\u2019attaque des bipeurs",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Un employ\u00e9 de Matignon condamn\u00e9 pour trafic de drogue",
        "summary": "Un homme de 26 ans, majordome depuis 2022 au service du Premier ministre \u00e0 Matignon, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 jeudi soir en possession de plus de 50 grammes de coca\u00efne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-employe-de-matignon-condamne-pour-trafic-de-drogue-103218395"
    },
    {
        "title": "L'AS Rome se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur apr\u00e8s une nouvelle d\u00e9faite",
        "summary": "La d\u00e9faite \u00e0 domicile contre Bologne ce dimanche (2-3) a \u00e9t\u00e9 celle de trop pour Ivan Juric. L'entra\u00eeneur croate a \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9 dans la foul\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-as-rome-se-separe-de-son-entraineur-apres-une-nouvelle-defaite-103218495"
    },
    {
        "title": "A deux doigts de se faire \u00e9craser par un camion",
        "summary": "Un ouvrier qui travaillait sur une autoroute de l\u2019Etat de New York est un miracul\u00e9. Un camion a failli le percuter, mais le travailleur a r\u00e9ussi \u00e0 sauter et \u00e9viter le poids lourd. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-a-deux-doigts-de-se-faire-ecraser-par-un-camion-103217666"
    },
    {
        "title": "La famille royale britannique accus\u00e9e d'\u00abarnaquer le public\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s que des m\u00e9dias ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que Charles III et William re\u00e7oivent de l\u2019argent d\u2019organismes publics tout en \u00e9tant exempt\u00e9s de certains imp\u00f4ts, la famille royale britannique est critiqu\u00e9e pour son manque de transparence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-la-famille-royale-britannique-accusee-d-arnaquer-le-public-103218279"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Naef et Susan Bandecchi titr\u00e9es sur le circuit ITF",
        "summary": "La Schwytzoise et la Tessinoise se sont impos\u00e9es respectivement \u00e0 P\u00e9tange (Luxembourg) et Ismaning (Allemagne) ce dimanche. Elles s\u2019assurent un bond au classement mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-celine-naef-et-susan-bandecchi-titrees-sur-le-circuit-itf-103218486"
    },
    {
        "title": "Arsenal encore ralenti, les chances de titre s'\u00e9loignent",
        "summary": "Les Gunners ont partag\u00e9 les points avec Chelsea (1-1), encha\u00eenant un quatri\u00e8me match sans victoire en Premier League. Ils sont rel\u00e9gu\u00e9s \u00e0 neuf points de Liverpool, leader.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-arsenal-encore-ralenti-les-chances-de-titre-s-eloignent-103218514"
    },
    {
        "title": "Gros d\u00e9fi pour les 10 ans des pompiers de Lavaux",
        "summary": "Le SDIS C\u0153ur de Lavaux a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans samedi. Pour l\u2019occasion, toute la compagnie a r\u00e9alis\u00e9 le d\u00e9fi de pomper l\u2019eau du L\u00e9man pour l\u2019amener jusqu\u2019\u00e0 la tour de Gourze.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vaud-gros-defi-pour-les-10-ans-des-pompiers-du-lavaux-103218380"
    },
    {
        "title": "\u00abUn jeu vid\u00e9o suisse? Ce n\u2019est pas avec les tracteurs?\u00bb",
        "summary": "La premi\u00e8re \u00e9dition du salon GAM3RS s\u2019est tenue ce week-end \u00e0 Palexpo lors des Automnales. Une question nous est venue \u00e0 l\u2019esprit : pourquoi la Suisse n\u2019a-t-elle pas d\u2019industrie du jeu vid\u00e9o ? La r\u00e9ponse dans notre vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/les-automnales-de-geneve-un-jeu-video-suisse-ce-n-est-pas-avec-les-tracteurs-103218293"
    },
    {
        "title": "Contre la pollution de l\u2019air, New Delhi teste un drone \u00abarroseur\u00bb",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de la capitale indienne testent un prototype de drone \u00abarroseur\u00bb pour traiter les poches les plus tenaces de pollution de l\u2019air, une solution aussit\u00f4t qualifi\u00e9e de \u00absparadrap\u00bb par les experts. (AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inde-contre-la-pollution-de-l-air-new-delhi-teste-un-drone-arroseur-103217854"
    },
    {
        "title": "Le village de Brienz est de nouveau en danger",
        "summary": "Le glissement de la partie sup\u00e9rieure de l\u2019\u00e9boulis s\u2019acc\u00e9l\u00e8re de mani\u00e8re inqui\u00e9tante. Il y a quelques jours seulement, une habitante a film\u00e9 une pierre tomber en direction de la vall\u00e9e. Une \u00e9vacuation pr\u00e9ventive du village est en pr\u00e9paration. (Lecteur-reporter/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/brienzbrinzauls-gr-le-village-de-brienz-est-de-nouveau-en-danger-103218131"
    },
    {
        "title": "L'UDC paie l'essence \u00e0 qui cr\u00e9era la meilleure affiche anti-\u00e9colo",
        "summary": "Un concours des plus provoc vient animer la campagne sur la loi climat cantonale. Avec son id\u00e9e insolente, le parti met dans le mille, au risque d'agacer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-l-udc-paie-l-essence-a-qui-creera-la-meilleure-affiche-anti-ecolo-103217563"
    },
    {
        "title": "Un retrait\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la prison pour du deal de crystal meth",
        "summary": "Peine ferme pour un Soleurois de 73 ans qui a revendu pr\u00e8s de 2 kg de drogue dure dans tout le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-chaux-de-fonds-ne-un-retraite-condamne-a-la-prison-pour-du-deal-de-crystal-meth-103217920"
    },
    {
        "title": "Loi climat: sur quoi porte le vote des Valaisans?",
        "summary": "Les habitants du canton devront bient\u00f4t s'exprimer sur un texte qui vise \u00e0 limiter l'impact du d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-loi-climat-sur-quoi-porte-le-vote-des-valaisans-103207681"
    },
    {
        "title": "Trois b\u00e9b\u00e9s ont pu \u00eatre h\u00e9liport\u00e9s malgr\u00e9 le brouillard",
        "summary": "La Rega a eu fort \u00e0 faire jeudi pour transporter des nouveaux-n\u00e9s en urgence malgr\u00e9 des conditions de visibilit\u00e9 difficiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ciel-de-suisse-trois-bebes-ont-pu-etre-heliportes-malgre-le-brouillard-103217885"
    },
    {
        "title": "L'ancien patron de Credit Suisse espionnait l'ex de sa compagne",
        "summary": "Au milieu de la temp\u00eate qui a boulevers\u00e9 la banque, une affaire de surveillance avait \u00e9branl\u00e9 sa direction. De nouvelles r\u00e9v\u00e9lations montrent les m\u00e9thodes de Tidjane Thiam, l'ancien PDG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-l-ancien-patron-de-credit-suisse-espionnait-l-ex-de-sa-compagne-103218265"
    },
    {
        "title": "Une cuisine part en fum\u00e9e \u00e0 Bienne",
        "summary": "Une cuisine a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9truite par les flammes, samedi \u00e0 Bienne. Le sinistre n'a pas fait de bless\u00e9 mais l'appartement est inhabitable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-une-cuisine-part-en-fumee-a-bienne-103218114"
    },
    {
        "title": "Le demi-tarif PLUS cartonne, malgr\u00e9 une incoh\u00e9rence",
        "summary": "Lanc\u00e9 il y a bient\u00f4t un an, le nouvel abonnement \u00e0 cr\u00e9dit des CFF a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 pr\u00e8s de 200'000 voyageurs. Mais un couac va devoir \u00eatre corrig\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transports-publics-le-demi-tarif-plus-cartonne-malgre-une-incoherence-103217521"
    },
    {
        "title": "Un ex-diplomate suisse se confie: \u00abTrump connaissait ses dossiers\u00bb",
        "summary": "Le Zurichois Martin Dahinden a repr\u00e9sent\u00e9 la Suisse \u00e0 Washington lorsque Barack Obama et Donald Trump \u00e9taient au pouvoir. L'ancien diplomate a expliqu\u00e9 \u00e0 la \u00abNZZ\u00bb comment fonctionnait le r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-un-ex-diplomate-suisse-se-confie-trump-connaissait-ses-dossiers-103217871"
    },
    {
        "title": "En triomphant aussi en Arizona, Trump a r\u00e9ussi un carton plein",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain a remport\u00e9 les sept Etats-cl\u00e9s, ont annonc\u00e9 samedi les m\u00e9dias am\u00e9ricains. Une nouvelle preuve de sa victoire incontestable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-en-triomphant-aussi-en-arizona-trump-a-reussi-un-carton-plein-103218204"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9s au Bangladesh car ils avaient des pancartes pro-Trump",
        "summary": "Fin du suspense lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Donald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-donald-trump-president-la-chine-felicite-donald-trump-pour-sa-victoire-103153464"
    },
    {
        "title": "Retrouvez ici, en live et en un coup d'\u0153il, les r\u00e9sultats des \u00e9lections",
        "summary": "Si Donald Trump a remport\u00e9 la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle contre Kamala Harris, le d\u00e9pouillement n'est pas termin\u00e9. Il reste notamment \u00e0 conna\u00eetre le r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/resultats-de-l-election-presidentielle-americaine-2024-trump-devant-harris-103215661"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9lection de Trump pousse les Suisses vers les partis de gauche",
        "summary": "Le PS et les Verts signalent des centaines de membres suppl\u00e9mentaires depuis le scrutin \u00e9tats-unien mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/politique-l-election-de-trump-pousse-les-suisses-vers-les-partis-de-gauche-103217826"
    },
    {
        "title": "Son grand-p\u00e8re \u00e0 peine \u00e9lu, Kai Trump passe aux choses s\u00e9rieuses",
        "summary": "Golfeuse de talent, la petite-fille du futur pr\u00e9sident se lance comme influenceuse sportive. Elle a cr\u00e9\u00e9 une cha\u00eene YouTube, sur laquelle elle documente son quotidien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-son-grand-pere-a-peine-elu-kai-trump-passe-aux-choses-serieuses-103217327"
    },
    {
        "title": "Un passant tu\u00e9 d\u2019un coup de couteau pr\u00e8s de Lille",
        "summary": "Un homme, qui \u00e9tait en train de \u00abpromener son chien\u00bb, a succomb\u00e9 \u00e0 un coup de couteau re\u00e7u \u00absans raison\u00bb sur un parking du nord de la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-passant-tue-d-un-coup-de-couteau-pres-de-lille-103218559"
    },
    {
        "title": "Le conseil de transition va limoger le premier ministre ha\u00eftien",
        "summary": "Seulement cinq mois apr\u00e8s sa nomination, Garry Conille va \u00eatre remplac\u00e9 par Alix Didier Fils-Aim\u00e9 comme premier ministre en Ha\u00efti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haiti-le-conseil-de-transition-va-limoger-le-premier-ministre-haitien-103218555"
    },
    {
        "title": "Un gala pro-isra\u00e9lien \u00e0 la veille de France-Isra\u00ebl fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Le Betar va organiser un gala le 13 novembre avec la pr\u00e9sence controvers\u00e9e du ministre isra\u00e9lien Bezalel Smotrich et de plusieurs personnalit\u00e9s d'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-gala-pro-israelien-a-la-veille-de-france-israel-fait-polemique-103218481"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme suivi d\u2019une puissante r\u00e9plique secoue l'\u00eele",
        "summary": "L\u2019Institut am\u00e9ricain de g\u00e9ophysique a annonc\u00e9 que deux tremblements de terre se sont produits dimanche \u00e0 environ 22 kilom\u00e8tres de la c\u00f4te cubaine de Bartolome Maso.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuba-un-puissant-seisme-au-large-de-la-cote-sud-de-l-ile-103218475"
    },
    {
        "title": "Octobre rouge pour l'arm\u00e9e russe: 1500 soldats touch\u00e9s par jour",
        "summary": "D'apr\u00e8s le chef d\u2019\u00e9tat-major britannique, le mois d'octobre a \u00e9t\u00e9 le plus sanglant pour les troupes russes depuis qu'elles ont attaqu\u00e9 leur voisin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-octobre-rouge-pour-l-armee-russe-1500-soldats-touches-par-jour-103218313"
    },
    {
        "title": "Lyon prend le meilleur sur Saint-\u00c9tienne dans le derby",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un but de son capitaine Alexandre Lacazette (1-0), l'OL a remport\u00e9 le 125e derby contre Saint-\u00c9tienne et grimpe \u00e0 la 5e place du classement de Ligue 1.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-lyon-prend-le-meilleur-sur-saint-etienne-dans-le-derby-103218553"
    },
    {
        "title": "Deuxi\u00e8me d\u00e9faite de Barcelone en championnat",
        "summary": "Les Catalans se sont inclin\u00e9s dimanche sur la pelouse de la Real Sociedad. Toujours premiers, ils ont le Real Madrid sur leurs talons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-deuxieme-defaite-de-barcelone-en-championnat-103218547"
    },
    {
        "title": "Festival offensif de Servette Ch\u00eanois, exploit d'Yverdon",
        "summary": "Victorieuses de Thoune dimanche, les Nord-Vaudoises ont brill\u00e9 en huiti\u00e8mes de finale de la Coupe (5-1 ap). Les Grenat se sont promen\u00e9es contre Z\u00fcrisee United (0-10).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupe-de-suisse-festival-offensif-de-servette-chenois-yverdon-a-le-sourire-103218465"
    },
    {
        "title": "Dan Ndoye sorti sur civi\u00e8re apr\u00e8s un violent choc au tibia",
        "summary": "L\u2019ailier vaudois de Bologne a percut\u00e9 un poteau lors de la rencontre de Serie A contre l\u2019AS Rome ce dimanche. Touch\u00e9 au tibia, il semble d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 forfait pour le prochain rassemblement de l'\u00e9quipe de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-dan-ndoye-sorti-sur-civiere-apres-un-violent-choc-au-tibia-103218443"
    },
    {
        "title": "Mignons, \u00e9pineux et, depuis peu, potentiellement menac\u00e9s",
        "summary": "Les h\u00e9rissons figurent pour la premi\u00e8re fois sur la liste rouge des esp\u00e8ces animales menac\u00e9es. La raison principale de ce nouveau statut? Une perte de leur habitat. Heureusement, les particuliers peuvent agir pour les aider.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-herissons-mignons-epineux-et-depuis-peu-potentiellement-menaces-103216262"
    },
    {
        "title": "\u00abUne recherche sur ChatGPT consomme au moins dix fois plus d\u2019\u00e9nergie qu\u2019une recherche sur Google\u00bb",
        "summary": "Les premiers centres de donn\u00e9es am\u00e9ricains devraient bient\u00f4t \u00eatre aliment\u00e9s par l\u2019\u00e9nergie issue de leurs propres centrales nucl\u00e9aires. En Suisse aussi, la consommation d\u2019\u00e9nergie augmente massivement en raison de l\u2019utilisation de l\u2019intelligence artificielle. Martin Casaulta, de la Swiss Datacenter Efficiency Association, s\u2019engage pour la limiter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-energetique-une-recherche-sur-chatgpt-consomme-au-moins-dix-fois-plus-d-energie-qu-une-recherche-sur-google-103214658"
    },
    {
        "title": "Dop\u00e9 par l'\u00e9lection de Trump, le bitcoin d\u00e9passe les 80'000 dollars",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9t\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 terrible pour les remont\u00e9es m\u00e9caniques",
        "summary": "La m\u00e9t\u00e9o capricieuse de ces derniers mois a jou\u00e9 en la d\u00e9faveur des remont\u00e9es m\u00e9caniques suisses, qui ont enregistr\u00e9 une baisse de la fr\u00e9quentation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-ete-n-a-pas-ete-terrible-pour-les-remontees-mecaniques-103217448"
    },
    {
        "title": "Krach de PrimeEnergy: \u00abL'argent ne circulait pas \u00e0 sens unique\u00bb",
        "summary": "Laurin F\u00e4h, actionnaire majoritaire de la soci\u00e9t\u00e9 dont la d\u00e9b\u00e2cle met \u00e0 mal l'\u00e9pargne de centaines d'investisseurs, refuse d'endosser le r\u00f4le du m\u00e9chant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-krach-de-primeenergy-l-argent-ne-circulait-pas-a-sens-unique-103217538"
    },
    {
        "title": "Le co\u00fbt sanitaire cach\u00e9 de la malbouffe est un gouffre financier",
        "summary": "Estim\u00e9 \u00e0 plus de 8000 milliards de dollars par an, le co\u00fbt largement invisible des mauvaises habitudes alimentaires vient s'ajouter aux co\u00fbts sanitaires d\u00e9j\u00e0 connus et bien identifi\u00e9s, notamment les d\u00e9penses m\u00e9dicales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-cout-sanitaire-cache-de-la-malbouffe-est-un-gouffre-financier-103217395"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Un trader crypto mise tout sur Trump et remporte 49 millions",
        "summary": "En misant plus de 30 millions de dollars sur une victoire du r\u00e9publicain, un Fran\u00e7ais a r\u00e9alis\u00e9 le coup de poker d'une vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-un-trader-crypto-mise-tout-sur-trump-et-remporte-49-millions-103217035"
    },
    {
        "title": "Trump au pouvoir: bourses en hausse, bitcoin et dollar s'envolent",
        "summary": "Port\u00e9 par l'espoir d'une r\u00e9glementation plus souple gr\u00e2ce \u00e0 la victoire de Donald Trump, le bitcoin a battu un nouveau record. Le billet vert aussi avait le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-le-bitcoin-bat-un-nouveau-record-en-pleine-election-103215568"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9cup\u00e9rer 8000 bitcoins perdus dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un homme avait accidentellement jet\u00e9 un disque dur contenant 8000 bitcoins dans une d\u00e9charge. Il se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer cette fortune, estim\u00e9e \u00e0 500 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-pret-a-tout-pour-recuperer-8000-bitcoins-perdus-dans-une-decharge-103203765"
    },
    {
        "title": "Un hippopotame pr\u00e9dit la victoire de Trump",
        "summary": "Aucun doute pour Moo Deng, l'hippopotame star des r\u00e9seaux sociaux: Donald Trump va remporter l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-un-hippopotame-predit-la-victoire-de-trump-103214613"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9cureuil star d'Instagram Peanut a \u00e9t\u00e9 euthanasi\u00e9",
        "summary": "Peanut l\u2019\u00e9cureuil, star d\u2019Instagram, a \u00e9t\u00e9 saisi par les autorit\u00e9s sanitaires de la r\u00e9gion de New York et euthanasi\u00e9 en raison d\u2019un risque de propagation du virus de la rage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ecureuil-star-d-instagram-peanut-a-ete-euthanasie-103213196"
    },
    {
        "title": "Vir\u00e9, il met des insultes aux menus et change des infos cruciales",
        "summary": "Un ex-employ\u00e9 de Disney est accus\u00e9 d\u2019avoir pirat\u00e9 le syst\u00e8me du g\u00e9ant du divertissement pour bidouiller les menus des restaurants, dont des indications sur les allerg\u00e8nes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/disney-world-vire-il-met-des-insultes-aux-menus-et-change-des-infos-cruciales-103212514"
    },
    {
        "title": "La Russie colle \u00e0 Google une amende hallucinante \u00e0 36 z\u00e9ros",
        "summary": "Un tribunal russe a inflig\u00e9 au g\u00e9ant am\u00e9ricain une punition stratosph\u00e9rique de 20 milliards de millions de milliards de dollars. Cette somme d\u00e9passe largement l\u2019ensemble des \u00e9conomies mondiales r\u00e9unies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-la-russie-colle-a-google-une-amende-de-20-decillions-de-dollars-103211877"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift triomphe aux MTV Europe Music Awards",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift a remport\u00e9 quatre r\u00e9compenses aux MTV Europe Music Awards, dimanche soir \u00e0 Manchester.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-taylor-swift-triomphe-aux-mtv-europe-music-awards-103218561"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis fier d'avoir pu repr\u00e9senter la Suisse en finale\u00bb",
        "summary": "Pakissi a r\u00e9ussi l'exploit d'atteindre la finale du Red Bull Dance Your Style. Une \u00abexp\u00e9rience incroyable\u00bb pour le danseur lausannois de 26 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pakissi-je-suis-fier-d-avoir-pu-representer-la-suisse-en-finale-103218218"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton fait une apparition royale au festival du Souvenir",
        "summary": "La princesse de Galles a particip\u00e9 samedi \u00e0 son premier \u00e9v\u00e9nement royal d\u2019importance depuis la fin de la chimioth\u00e9rapie qu\u2019elle suivait pour traiter son cancer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-kate-middleton-fait-une-apparition-royale-au-festival-du-souvenir-103218170"
    },
    {
        "title": "Malade, Camilla ne participera pas aux comm\u00e9morations militaires",
        "summary": "Suivant l'avis des m\u00e9decins, l\u2019\u00e9pouse de Charles III, qui souffre \u00abd\u2019une infection pulmonaire\u00bb, a annul\u00e9 ses engagements du week-end \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-malade-camilla-ne-participera-pas-aux-commemorations-militaires-103217899"
    },
    {
        "title": "Dua Lipa annule une \u00e9tape de sa tourn\u00e9e asiatique",
        "summary": "Pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, la star de la pop Dua Lipa a annonc\u00e9 vendredi soir l\u2019annulation de l\u2019\u00e9tape en Indon\u00e9sie de sa tourn\u00e9e asiatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-dua-lipa-annule-une-etape-de-sa-tournee-asiatique-103217777"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai un immense respect pour Myl\u00e8ne Farmer\u00bb",
        "summary": "Julien Dor\u00e9 est de retour avec un nouvel album compos\u00e9 de reprises de tubes qui ont marqu\u00e9 sa vie. Un projet qui lui tenait \u00e0 c\u0153ur depuis longtemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jullien-dore-j-ai-un-immense-respect-pour-mylene-farmer-103204250"
    },
    {
        "title": "La \u00abchanson la plus myst\u00e9rieuse\u00bb d'internet identifi\u00e9e apr\u00e8s 17 ans",
        "summary": "Au terme d'une longue traque, \u00abSubways of Your Mind\u00bb, du groupe FEX, sort enfin de l'anonymat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-la-chanson-la-plus-mysterieuse-d-internet-identifiee-apres-17-ans-103216320"
    },
    {
        "title": "Sylvie Vartan tire le rideau: \u00ab\u00c0 80 ans, il faut se calmer un peu!\u00bb",
        "summary": "La chanteuse fran\u00e7aise va donner une ultime s\u00e9rie de concerts \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, pour cl\u00f4turer une carri\u00e8re foisonnante de plus de 60 ans. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-sylvie-vartan-tire-le-rideau-a-80-ans-il-faut-se-calmer-un-peu--103215012"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me mission d\u2019Ariane 6 pr\u00e9vue mi-f\u00e9vrier",
        "summary": "La deuxi\u00e8me mission d\u2019Ariane 6, initialement envisag\u00e9e fin 2024, aura lieu \u00e0 partir de la mi-f\u00e9vrier. Six vols sont pr\u00e9vus en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/exploration-spatiale-la-deuxieme-mission-d-ariane-6-prevue-mi-fevrier-103217719"
    },
    {
        "title": "L'\u0153uvre d'un robot humano\u00efde s'arrache aux ench\u00e8res",
        "summary": "Intitul\u00e9e \u00abA.I. God\u00bb, l'oeuvre r\u00e9alis\u00e9e par Ai-Da, le premier robot artiste ultrar\u00e9aliste au monde, a pulv\u00e9ris\u00e9 les pr\u00e9visions jeudi lors d\u2019une vente en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-l-oeuvre-d-un-robot-humanoide-s-arrache-aux-encheres-103217416"
    },
    {
        "title": "Que signifie le gouvernement 2.0 de Trump pour la tech?",
        "summary": "Petit tour d'horizon de ce que va signifier le second mandat de Trump pour l'industrie am\u00e9ricaine des technologies \u00e0 l'aune de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-que-signifie-le-gouvernement-20-de-trump-pour-la-tech-103217244"
    },
    {
        "title": "Apple veut augmenter les chances de retrouver les bagages perdus",
        "summary": "La firme permettra de partager temporairement avec une personne tierce la localisation d'un AirTag, son petit dispositif de tra\u00e7age d'objets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ios-182-apple-veut-augmenter-les-chances-de-retrouver-les-bagages-perdus-103215968"
    },
    {
        "title": "Bioware signe un retour gagnant avec \u00abDragon Age\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de gal\u00e8re, Bioware a r\u00e9ussi un come-back d\u00e9tonant avec \u00abDragon Age: The Veilguard\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bioware-signe-un-retour-gagnant-avec-dragon-age-103218526"
    },
    {
        "title": "Les jeux Switch actuels seront compatibles avec la \u00abSwitch 2\u00bb",
        "summary": "La prochaine console de Nintendo, tr\u00e8s attendue par les joueurs, permettra de faire fonctionner les jeux vid\u00e9o du mod\u00e8le actuel, a annonc\u00e9 mercredi le groupe nippon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nintendo-les-jeux-switch-actuels-seront-compatibles-avec-la-switch-2-103215853"
    },
    {
        "title": "\u00abMon r\u00f4le, c\u2019est de faire attention \u00e0 tout, et de tout anticiper\u00bb",
        "summary": "Alexia Chapus, team manager pour BDS sur \u00abRainbow Six Siege\u00bb, nous parle de sa fonction de l\u2019ombre indispensable \u00e0 toute \u00e9quipe e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-mon-role-c-est-de-faire-attention-a-tout-et-de-tout-anticiper-103214425"
    },
    {
        "title": "T1 se maintient au sommet du monde",
        "summary": "La team de Faker a r\u00e9ussi le back-to-back samedi, en finale des Worlds de \u00abLeague of Legends\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-t1-se-maintient-au-sommet-du-monde-103214416"
    },
    {
        "title": "Des shots de tequila avant de tourner des sc\u00e8nes nues",
        "summary": "Dans \u00abThe Substance\u00bb, Margaret Qualley incarne le clone rajeuni du personnage de Demi Moore. Les deux femmes se confient sur leur rapport \u00e0 leur corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/margaret-qualley-et-demi-moore-des-shots-de-tequila-avant-de-tourner-des-scenes-nues-103216163"
    },
    {
        "title": "\u00abCe film est comme un cadeau de No\u00ebl avant l\u2019heure\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abRed One\u00bb, Chris Evans esp\u00e8re que cette superproduction, m\u00ealant action et com\u00e9die, r\u00e9unira les familles dans les salles obscures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chris-evans-ce-film-est-comme-un-cadeau-de-noel-avant-l-heure-103215892"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai envie de me surprendre moi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abLouise Violet\u00bb, Alexandra Lamy incarne une institutrice parachut\u00e9e dans un village \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. Un r\u00f4le historique \u00e0 la r\u00e9sonance contemporaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alexandra-lamy-j-ai-envie-de-me-surprendre-moi-meme-103207609"
    },
    {
        "title": "\u00abRetrouver Tom Hanks, quel bonheur!\u00bb",
        "summary": "Trente ans apr\u00e8s \u00abForrest Gump\u00bb, Robin Wright et son ancien partenaire sont \u00e0 nouveau r\u00e9unis devant la cam\u00e9ra du r\u00e9alisateur Robert Zemeckis dans \u00abHere\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/robin-wright-retrouver-tom-hanks-quel-bonheur-103214143"
    },
    {
        "title": "Ces traits de caract\u00e8re positifs sont potentiellement toxiques",
        "summary": "Garder son calme en situation de crise, aspirer \u00e0 la perfection, vouloir \u00eatre populaire. Autant de comportements qui voilent une faille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-traits-de-caractere-positifs-sont-potentiellement-toxiques-103214687"
    },
    {
        "title": "La diff\u00e9rence d'\u00e2ge id\u00e9ale dans un couple",
        "summary": "Des \u00e9tudes d\u00e9montrent que les personnes qui ont le m\u00eame \u00e2ge r\u00e9ussissent mieux leur vie de couple. D'autres assurent qu'il n'y a aucun lien significatif entre la diff\u00e9rence d'\u00e2ge et la d\u00e9cision de divorcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amour-la-difference-d-age-ideale-dans-un-couple-103215882"
    },
    {
        "title": "Drague dans la rue: le talk-show fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9ration Z",
        "summary": "Des New-Yorkais participent \u00e0 un speed dating dans \u00abStreet Hearts\u00bb et \u00abLove Train\u00bb. Ces \u00e9missions d'une minute trente, taill\u00e9es au format TikTok, s\u00e9duisent les jeunes et les marques de la grande consommation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-drague-dans-la-rue-le-talk-show-facon-generation-z-103214986"
    },
    {
        "title": "Ces parents pr\u00eats \u00e0 tout pour assurer la r\u00e9ussite de l'enfant",
        "summary": "Au moindre probl\u00e8me, les parents tondeuses \u00e0 gazon volent au secours de leur prog\u00e9niture. Une sp\u00e9cialiste nous explique pourquoi ce m\u00e9canisme nuit \u00e0 un d\u00e9veloppement \u00e9quilibr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-parents-prets-a-tout-pour-assurer-la-reussite-de-l-enfant-103211885"
    },
    {
        "title": "Les stars d\u00e9voilent leurs costumes d'Halloween",
        "summary": "Heidi Klum, Kylie Jenner, Paris Hilton et d'autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont rendu hommage \u00e0 des classiques du cin\u00e9ma. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexy-les-stars-devoilent-leurs-costumes-d-halloween-103211996"
    },
    {
        "title": "Et les marques les plus pris\u00e9es en 2024 sont...",
        "summary": "Lyst, le moteur de recherche d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mode, d\u00e9voile r\u00e9guli\u00e8rement les marques et les pi\u00e8ces les plus en vogue. En 2024, une chaussure cr\u00e9e la surprise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indice-lyst-et-les-marques-les-plus-prisees-en-2024-sont-103210562"
    },
    {
        "title": "Top et flop: les looks de la c\u00e9r\u00e9monie du Ballon d'or",
        "summary": "Stars du foot et du showbiz ont sorti le grand jeu pour assister aux \u00abOscars du ballon rond\u00bb. Au risque de commettre un fashion faux pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/top-et-flop-les-looks-de-la-ceremonie-du-ballon-d-or-103210589"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle fr\u00e9quence faut-il laver \u00e9charpes, bonnets et gants?",
        "summary": "Le moment est venu de ressortir les lainages, qu'il faut entretenir \u00e0 intervalles r\u00e9guliers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-a-quelle-frequence-faut-il-laver-echarpes-bonnets-et-gants-103208119"
    },
    {
        "title": "On vend du vent aux touristes, au bord du lac de C\u00f4me",
        "summary": "Une entreprise italienne commercialise des canettes contenant de l'air \u00ab100% authentique\u00bb. Un souvenir qui est loin de faire l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-on-vend-du-vent-aux-touristes-au-bord-du-lac-de-come-103216281"
    },
    {
        "title": "En voyage, la tendance consiste \u00e0 faire un crochet par...",
        "summary": "Un g\u00e9ant du voyage explique que sa strat\u00e9gie en 2025 consistera \u00e0 proposer un d\u00e9tour \u00e0 proximit\u00e9 de la destination choisie par la client\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-espagne-italie-en-voyage-la-tendance-consiste-a-faire-un-crochet-103216969"
    },
    {
        "title": "Police sp\u00e9ciale pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des touristes",
        "summary": "Le Minist\u00e8re du tourisme sud-africain r\u00e9agit aux attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es contre les voyageurs. Le projet s'inspire d'actions men\u00e9es au Kenya et en \u00c9gypte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-du-sud-police-speciale-pour-assurer-la-securite-des-touristes-103214292"
    },
    {
        "title": "Nouveaux vols au d\u00e9part de Gen\u00e8ve, Zurich et B\u00e2le",
        "summary": "2025 n'est plus tr\u00e8s loin: on peut planifier ses prochaines vacances. Les a\u00e9roports suisses \u00e9toffent leur offre avec des nouvelles destinations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-nouveaux-vols-au-depart-de-geneve-zurich-et-bale-103210658"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Manuelle ou \u00e9lectrique? La meilleure brosse \u00e0 dents est...",
        "summary": "Les deux sont performantes, \u00e0 condition de savoir les utiliser, assure une dentiste. La sp\u00e9cialiste rappelle quelles sont les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-manuelle-ou-electrique-la-meilleure-brosse-a-dents-est-103214187"
    },
    {
        "title": "Halloween: les tendances maquillage et costumes",
        "summary": "Le style de la chanteuse Charli XCX fait partie des principales tendances pour f\u00eater Halloween, selon les statistiques de Pinterest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/look-gothique-halloween-les-tendances-maquillage-et-costumes-103211765"
    },
    {
        "title": "Ces soins de la peau sont vivement d\u00e9conseill\u00e9s",
        "summary": "Les tendances qui fleurissent sur les r\u00e9seaux sociaux sont parfois dangereuses. Un dermatologue \u00e9voque cinq cas auquel il est fr\u00e9quemment confront\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sauvez-votre-peau-ces-soins-de-la-peau-sont-vivement-deconseilles-103210092"
    },
    {
        "title": "Lavage \u00e0 la main ou au lave-vaisselle: voici le meilleur",
        "summary": "Un utilisateur de TikTok pr\u00e9sente des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur des bols nettoy\u00e9s diff\u00e9remment. L'appareil \u00e9lectrom\u00e9nager est plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bacteriologique-qu-est-ce-qui-est-plus-propre-laver-la-vaisselle-a-la-main-ou-au-lave-vaisselle-103216880"
    },
    {
        "title": "Mon lapin, tu seras priv\u00e9 de carottes",
        "summary": "Le mammif\u00e8re est repr\u00e9sent\u00e9 comme un mangeur de carottes. En r\u00e9alit\u00e9, il doit surtout se nourrir de foin et de verdure, explique un v\u00e9t\u00e9rinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-mon-lapin-tu-seras-prive-de-carottes-103214968"
    },
    {
        "title": "Ne ratez pas votre chance de devenir ch\u00e2telain en \u00c9cosse",
        "summary": "Le domaine de Seton Palace, dans lequel Maria Stuart, reine d'\u00c9cosse, a jadis pass\u00e9 sa lune de miel, est actuellement en vente au prix de 9 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-ne-ratez-pas-votre-chance-de-devenir-chatelain-en-ecosse-103212045"
    },
    {
        "title": "La villa de Matthew Perry vendue pour 7 millions",
        "summary": "La maison dans laquelle est mort l'acteur de \u00abFriends\u00bb a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e par une productrice de cin\u00e9ma, qui en a fait sa r\u00e9sidence secondaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-la-villa-de-matthew-perry-vendue-pour-7-millions-103211472"
    },
    {
        "title": "Moins grasse, moins sucr\u00e9e: la caroube pulv\u00e9rise le chocolat",
        "summary": "La caroube a un go\u00fbt qui rappelle le caramel. Elle peut remplacer le cacao avec d'avantageuses propri\u00e9t\u00e9s di\u00e9t\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-moins-grasse-moins-sucree-la-caroube-pulverise-le-chocolat-103214404"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Des baies surgel\u00e9es en guise de c\u00e9r\u00e9ales au petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "La nouvelle tendance sur TikTok consiste \u00e0 remplacer les c\u00e9r\u00e9ales dans le bol de lait du petit-d\u00e9jeuner par des baies surgel\u00e9es ou lyophilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-des-baies-surgelees-en-guise-de-cereales-au-petit-dejeuner-103207696"
    },
    {
        "title": "L'astuce pour \u00e9viter le coup de barre de l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Une sieste apr\u00e8s avoir bu un caf\u00e9 est la combinaison parfaite pour avoir un regain d'\u00e9nergie, \u00e0 condition de tenir compte de certains \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-l-astuce-pour-eviter-le-coup-de-barre-de-l-apres-midi-103205937"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 par un radar, mais l'amende n'arrive pas",
        "summary": "Vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route, mais l'amende tarde \u00e0 venir. Cela arrive et il y a plusieurs explications possibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-flashe-par-un-radar-mais-l-amende-n-arrive-pas-103217353"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre ses feux de croisement peut co\u00fbter cher",
        "summary": "Dans le brouillard et sous la pluie, les automobilistes ne doivent pas juste rouler avec des feux diurnes ni oublier l'\u00e9clairage arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-ne-pas-mettre-ses-feux-de-croisement-peut-couter-cher-103211780"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de rouler \u00e0 v\u00e9lo avec un \u00e9clairage clignotant?",
        "summary": "Certains v\u00e9los sont \u00e9quip\u00e9s d'un \u00e9clairage classique, d'autres d'un clignotant. Est-ce vraiment autoris\u00e9?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-a-t-on-le-droit-de-rouler-a-velo-avec-un-eclairage-clignotant-103207581"
    },
    {
        "title": "Puis-je me garer devant le garage que je loue?",
        "summary": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le contrat de location ne concerne que le garage, ind\u00e9pendamment du fait qu'une voiture gar\u00e9e devant celui-ci d\u00e9range ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-des-obligations-puis-je-me-garer-devant-le-garage-que-je-loue-103203407"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\"",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\" qui aura lieu \u00e0 Gen\u00e8ve le 23 novembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-l-evenement-take-the-throne-103217645"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat Lausanne #1",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la premi\u00e8re \u00e9dition \"The Beat\" qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain \u00e0 la Vaudoise Arena \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Hoshi",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Hoshi le 27 novembre \u00e0 20H00 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-hoshi-103207038"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Donald Trump veut se passer du S\u00e9nat pour ses nominations",
        "summary": "Donald Trump souhaite \u00e9viter que les \u00e9lus d\u00e9mocrates du S\u00e9nat ralentissent le processus d\u2019approbation des nominations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-veut-se-passer-du-senat-pour-ses-nominations-103218569"
    },
    {
        "title": "Plus de 250 migrants d\u00e9couverts dans un semi-remorque au Mexique",
        "summary": "Un camion semi-remorque transportant plus de 250 migrants vers les \u00c9tats-Unis a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert ce dimanche au Mexique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immigration-plus-de-250-migrants-decouverts-dans-un-semi-remorque-au-mexique-103218565"
    },
    {
        "title": "Le streamer IShowSpeed \u00abtient t\u00eate\u00bb au roi du sprint Noah Lyles",
        "summary": "Les deux c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s am\u00e9ricaines se sont d\u00e9fi\u00e9es sur 50 m\u00e8tres avec la promesse, pour le vainqueur, d\u2019empocher 100\u2019000 dollars. Si la logique sportive a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e, la lutte a fait rage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-le-streamer-ishowspeed-tient-tete-au-roi-du-sprint-noah-lyles-103217694"
    },
    {
        "title": "Donald Trump multiplie les entretiens sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "Alors qu\u2019il ne d\u00e9butera son deuxi\u00e8me mandat que le 20 janvier prochain, Donald Trump s\u2019est d\u00e9j\u00e0 entretenu avec Poutine, Zelensky et Scholz au sujet de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-donald-trump-multiplie-les-entretiens-sur-l-ukraine-103218572"
    },
    {
        "title": "Un octog\u00e9naire a abus\u00e9 d'un ado dans les Bains de Lavey",
        "summary": "Le tribunal de Vevey a condamn\u00e9 la semaine derni\u00e8re un homme \u00e2g\u00e9 qui a commis des actes d'ordre sexuel sur un ado de 13 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-un-octogenaire-a-abuse-d-un-ado-dans-les-bains-de-lavey-103210787"
    },
    {
        "title": "Habit: la raison du boutonnage invers\u00e9 selon le sexe",
        "summary": "Les femmes boutonnent leurs v\u00eatements de droite \u00e0 gauche, les hommes les boutonnent de gauche \u00e0 droite. Voici l'explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/homme-ou-femme-habit-la-raison-du-boutonnage-inverse-selon-le-sexe-103068626"
    },
    {
        "title": "Est ce que \u00e7a n'aurait pas m\u00e9rit\u00e9 un carton rouge?",
        "summary": "Flamengo a remport\u00e9 dimanche la Coupe du Br\u00e9sil contre l'Atletico Mineiro. Une \u00e9norme faute a fait pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-est-ce-que-ca-n-aurait-pas-merite-un-carton-rouge-103218537"
    },
    {
        "title": "Les soldats nord-cor\u00e9ens se gaveraient de porno",
        "summary": "Une source fiable a affirm\u00e9 \u00e0 un journaliste du Financial Times que les soldats nord-cor\u00e9ens d\u00e9ploy\u00e9s sur le front abuseraient de pornographie. Les militaires n\u2019ont jamais eu un acc\u00e8s illimit\u00e9 \u00e0 internet auparavant et ils en profiteraient. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/guerre-en-ukraine-les-soldats-nord-coreens-se-gaveraient-de-porno-103218473"
    },
    {
        "title": "Une 4e d\u00e9faite de rang pour Washington et George en NBA",
        "summary": "Les Wizards, le club du Valaisan Kyshawn George, se sont nettement inclin\u00e9s \u00e0 Orlando contre le Magic (121-94).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-une-4e-defaite-de-rang-pour-washington-et-george-en-nba-103218598"
    },
    {
        "title": "En NHL, New Jersey reste muet face \u00e0 son ancien gardien",
        "summary": "Ex-portier des Devils, Mackenzie Blackwood a effectu\u00e9 44 arr\u00eats et permis \u00e0 San Jose de s\u2019imposer 0-1\u2026 gr\u00e2ce \u00e0 un but de Timo Meier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-en-nhl-new-jersey-reste-muet-face-a-son-ancien-gardien-103218584"
    },
    {
        "title": "Le prof et ses m\u00e9thodes ont un impact sur les \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Une \u00e9tude d\u00e9montre que la p\u00e9dagogie de l'enseignant a une influence sur les performances scolaires. La cheffe du DIP veut utiliser ces r\u00e9sultats dans le cadre de la r\u00e9forme du cycle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-prof-et-ses-methodes-ont-un-impact-sur-les-eleves-103211953"
    },
    {
        "title": "Alerte a\u00e9rienne en Ukraine apr\u00e8s le d\u00e9collage de bombardiers russes",
        "summary": "Dans le courant de la nuit de dimanche \u00e0 lundi, au moins six personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et une vingtaine d\u2019autres bless\u00e9es dans des attaques a\u00e9riennes russes dans le sud du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-alerte-aerienne-en-ukraine-apres-le-decollage-de-bombardiers-russes-103218612"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai appris \u00e0 aimer la solitude\u00bb",
        "summary": "Le nouvel album de Louane s'intitulant \u00abSolo\u00bb, nous avons soumis \u00e0 la chanteuse des citations d'auteurs \u00e9voquant la solitude. La jeune femme se raconte \u00e0 travers elles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/louane-j-ai-appris-a-aimer-la-solitude-103217173"
    },
    {
        "title": "Kyshawn George a atteint le plateau des 20 points en NBA",
        "summary": "Dans la d\u00e9faite avec son \u00e9quipe de Washington contre Golden State (112-125), le Valaisan est devenu le premier rookie \u00e0 inscrire 20 points cette saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-kyshawn-george-a-atteint-le-plateau-des-20-points-en-nba-103214570"
    },
    {
        "title": "Les Philippines frapp\u00e9es par un nouveau typhon",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-inondations-en-france-l-equivalent-d-un-mois-de-pluie-tombera-mercredi-103021519"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement isra\u00e9lien conseille \u00e0 ses fans d\u2019\u00e9viter France-Isra\u00ebl",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont appel\u00e9 les supporters \u00e0 \u00e9viter de se rendre jeudi prochain \u00e0 Saint-Denis, une semaine apr\u00e8s les violences d\u2019Amsterdam.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-gouvernement-israelien-conseille-a-ses-fans-d-eviter-france-israel-103218626"
    },
    {
        "title": "Deux v\u00e9hicules se percutent: de la casse et deux bless\u00e9s l\u00e9gers",
        "summary": "Un accident s'est produit dimanche soir dans le secteur des Bastions, \u00e0 Plainpalais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-deux-vehicules-se-percutent-de-la-casse-et-deux-blesses-legers-103218654"
    },
    {
        "title": "Fribourg-Gott\u00e9ron tient son tant attendu septi\u00e8me \u00e9tranger",
        "summary": "Les Dragons ont mis sous contrat le Canadien Linden Vey (33 ans). Il avait d\u00e9but\u00e9 la saison avec l\u2019Avangard Omsk en KHL.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-fribourg-gotteron-tient-son-tant-attendu-septieme-etranger-103218650"
    },
    {
        "title": "La police traque les trottinettes et les v\u00e9los \u00e9lectriques \u00e0 l\u2019aide de drones",
        "summary": "Les agents du Queensland ont arr\u00eat\u00e9 de nombreux deux-roues \u00e9lectriques pour les verbaliser. Les conducteurs ont \u00e9t\u00e9 traqu\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 un drone. (Youtube/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/australie-la-police-traque-les-trottinettes-et-les-velos-electriques-a-l-aide-de-drones-103217235"
    },
    {
        "title": "Bras de fer en vue \u00e0 l'ouverture de la COP29",
        "summary": "Lundi, la 29e conf\u00e9rence sur le climat de l\u2019ONU s\u2019est ouverte en Azerba\u00efdjan avec pour principal enjeu de trouver un compromis sur la finance pour le climat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cop29-bras-de-fer-en-vue-a-l-ouverture-de-la-cop29-103218642"
    },
    {
        "title": "Comment Kamala Harris pourrait malgr\u00e9 tout devenir pr\u00e9sidente",
        "summary": "L'ancien chef de la communication de la vice-pr\u00e9sidente a lanc\u00e9 une id\u00e9e qui a laiss\u00e9 ses interlocuteurs pantois, dimanche, sur CNN.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-elu-comment-kamala-harris-pourrait-malgre-tout-devenir-presidente-103218652"
    },
    {
        "title": "Gri\u00e8vement bless\u00e9 apr\u00e8s un coup de couteau \u00e0 la cuisse",
        "summary": "Un jeune homme a \u00e9t\u00e9 victime d'une agression, dimanche apr\u00e8s-midi, au centre-ville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-grievement-blesse-apres-un-coup-de-couteau-a-la-cuisse-103218682"
    },
    {
        "title": "Un succ\u00e8s pour les 30\u00a0ans de Barth\u00e9l\u00e9my Constantin",
        "summary": "Le FC Sion a renou\u00e9 avec la victoire contre Lucerne (4-2), dimanche \u00e0 Tourbillon. Un formidable cadeau pour son directeur sportif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-succes-pour-les-30-ans-de-barthelemy-constantin-103218688"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 moqu\u00e9 pour sa maladresse sur coup franc",
        "summary": "L\u2019attaquant fran\u00e7ais n\u2019a encore jamais marqu\u00e9 sur coup franc dans sa carri\u00e8re professionnelle, m\u00eame s\u2019il ne s\u2019y essaye que rarement. Cela suscite quelques moqueries.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kylian-mbappe-moque-pour-sa-maladresse-sur-coup-franc-103218529"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tonnante robe en cheveux port\u00e9e par Rita Ora",
        "summary": "La chanteuse est apparue dans une robe bustier, r\u00e9alis\u00e9e par Ashi Studio, maison de haute couture du cr\u00e9ateur saoudien Mohammed Ashi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mtv-europe-music-awards-2024-l-etonnante-robe-en-cheveux-que-portait-rita-ora-103218695"
    },
    {
        "title": "Le premier ministre r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate d\u2019un gouvernement minoritaire",
        "summary": "Le taux de popularit\u00e9 du gouvernement Ishiba est juste au-dessus de 30%. Mais une majorit\u00e9 de l\u2019opinion publique estime qu\u2019il devrait rester Premier ministre, selon les sondages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-le-premier-ministre-reelu-a-la-tete-d-un-gouvernement-minoritaire-103218698"
    },
    {
        "title": "Grave collision impliquant une voiture de police en intervention",
        "summary": "Quatre personnes, dont trois policiers, ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans un accident survenu dimanche, \u00e0 Annemasse (F).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-grave-collision-impliquant-une-voiture-de-police-en-intervention-103218742"
    },
    {
        "title": "Un accueil pour les femmes toxicomanes sans-abri",
        "summary": "Un nouveau lieu a ouvert \u00e0 destination des consommatrices de drogue sans domicile fixe. Il dispose de trois places.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-accueil-pour-les-femmes-toxicomanes-sans-abri-103218710"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque fraction de degr\u00e9 de r\u00e9chauffement compte\u00bb, alarme l'ONU",
        "summary": "Les objectifs de l'accord de Paris sont en p\u00e9ril, alerte l'ONU \u00e0 l'ouverture de la conf\u00e9rence climatique \u00e0 Bakou. L'ann\u00e9e 2024 sera la plus chaude jamais enregistr\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/accord-de-paris-chaque-fraction-de-degre-de-rechauffement-compte-alarme-l-onu-103218730"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour Avatar",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes places pour le concert \"Avatar\" le 30 mars 2025, \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-avatar-103206276"
    },
    {
        "title": "La Suisse veut soutenir des centrales \u00e0 gaz \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Malgr\u00e9 son soutien aux objectifs climatiques de Paris, Berne souhaite soutenir des projets gaziers au Turkm\u00e9nistan et au Vietnam.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-la-suisse-veut-soutenir-des-centrales-a-gaz-a-l-etranger-103218613"
    },
    {
        "title": "Equipe de Suisse: Akanji, Loretz, Ndoye et Zakaria d\u00e9clarent forfait",
        "summary": "Murat Yakin doit d\u00e9plorer quatre nouveaux absents pour les matchs de Ligue des nations contre la Serbie et l'Espagne. Von Ballmoos et Loretz appel\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-equipe-de-suisse-akanji-loretz-ndoye-et-zakaria-declarent-forfait-103218786"
    },
    {
        "title": "Son geste inattendu qui a \u00e9mu TF1 et les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la sortie de Gladiator II, Denzel Washington \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 du 20H de TF1 ce dimanche, pour une interview avec Anne-Claire Coudray. Mais avant de d\u00e9marrer, l\u2019acteur a surpris tout le monde par un geste inattendu et g\u00e9n\u00e9reux.\n(Vid\u00e9o: TF1/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/denzel-washington-son-geste-inattendu-qui-a-emu-tf1-et-les-reseaux-sociaux-103218764"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00e9sident de club ira en prison apr\u00e8s avoir tabass\u00e9 un arbitre",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident du club turc de S\u00fcper Lig d\u2019Ankarag\u00fcc\u00fc, Faruk Koca, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 trois ans et sept mois de prison pour avoir frapp\u00e9 un arbitre fin 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-ancien-president-de-club-voit-rouge-apres-le-lynchage-d-un-arbitre-103218768"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tonnante robe en cheveux port\u00e9e par Rita Ora",
        "summary": "La chanteuse est apparue dans une robe bustier, r\u00e9alis\u00e9e par Ashi Studio, maison de haute couture du cr\u00e9ateur saoudien Mohammed Ashi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mtv-europe-music-awards-2024-l-etonnante-robe-en-cheveux-portee-par-rita-ora-103218695"
    },
    {
        "title": "Un projet pilote de stockage du CO2 dans du b\u00e9ton recycl\u00e9",
        "summary": "Les SIG sont en train de tester un syst\u00e8me permettant de liqu\u00e9fier du dioxyde de carbone et de l\u2019injecter dans des gravats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-projet-pilote-de-stockage-du-co2-dans-du-beton-recycle-103218774"
    },
    {
        "title": "Une caisse maladie peut refuser de payer des soins jug\u00e9s inutiles",
        "summary": "Le tribunal f\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 raison \u00e0 Helsana, qui ne voulait plus prendre en charge les soins non coordonn\u00e9s d'une Argovienne, qui avait pourtant souscrit un mod\u00e8le de primes avec libre choix du m\u00e9decin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/doctor-shopping-une-caisse-maladie-peut-refuser-de-payer-des-soins-juges-inutiles-103218796"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidente r\u00e9clame un nouveau scrutin",
        "summary": "Apr\u00e8s des l\u00e9gislatives contest\u00e9es, Salom\u00e9 Zourabichvili a r\u00e9clam\u00e9 lundi l'organisation de \u00abnouvelles \u00e9lections pour que la G\u00e9orgie puisse avoir un gouvernement l\u00e9gitime\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/georgie-la-presidente-reclame-un-nouveau-scrutin-103218797"
    },
    {
        "title": "L\u2019or d\u2019Italie, la truffe blanche, menac\u00e9 par les ravages du climat",
        "summary": "Le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te, la s\u00e9cheresse, la d\u00e9forestation et les variations brusques de temp\u00e9ratures sont autant de facteurs qui fragilisent l\u2019habitat naturel de ce champignon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-l-or-d-italie-la-truffe-blanche-menace-par-les-ravages-du-climat-103218826"
    },
    {
        "title": "Millionnaire \u00e0 20 ans, Eve Angeli dit ne pas rouler sur l'or",
        "summary": "Invit\u00e9e \u00e0 \u00abFace \u00e0 Hanouna\u00bb, samedi 9 novembre, la chanteuse et ex-candidate de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 a confi\u00e9 avoir un train de vie correct, sans plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-millionnaire-a-20-ans-eve-angeli-dit-ne-pas-rouler-sur-l-or-103218798"
    },
    {
        "title": "Tirs au poste: le policier \u00e9cope de 18 mois avec sursis",
        "summary": "Ivre, l'homme \u00e2g\u00e9 de 47 ans avait tir\u00e9 dans une poubelle \u00e0 sept reprises et bless\u00e9 un coll\u00e8gue au pied. Il a accept\u00e9 la sentence prononc\u00e9e par le Minist\u00e8re public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-tirs-au-poste-le-policier-ecope-de-18-mois-avec-sursis-103217115"
    },
    {
        "title": "Explosion des frontaliers en Suisse romande, pas outre-Sarine",
        "summary": "Les travailleurs domicili\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ont doubl\u00e9 en quinze ans, et d\u00e9passent les 400\u2019000 personnes en Suisse. La hausse est bien plus importante dans les cantons romands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-explosion-des-frontaliers-en-suisse-romande-pas-outre-sarine-103218829"
    },
    {
        "title": "Une bourde mortifiante rep\u00e9r\u00e9e sur l'emballage des Barbie \u00abWicked\u00bb",
        "summary": "Mattel a lanc\u00e9 une \u00e9dition sp\u00e9ciale de figurines \u00e0 l'effigie des personnages de la c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9die musicale. L'URL figurant \u00e0 l'arri\u00e8re de l'emballage renvoie vers un site porno.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-emballage-des-poupees-du-film-wicked-renvoie-vers-un-site-x-103218781"
    },
    {
        "title": "Le temps du \u00abd\u00e9bat politique\u00bb viendra apr\u00e8s la reconstruction",
        "summary": "Apr\u00e8s le deuil vient la col\u00e8re: des milliers de manifestants demandent des comptes \u00e0 la classe politique et des d\u00e9missions. Le Premier ministre assure le traitement prochain des questions politiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inondations-en-espagne-le-temps-du-debat-politique-viendra-apres-la-reconstruction-103218863"
    },
    {
        "title": "Pour \u00e9viter le retard, un train italien part... en avance",
        "summary": "En raison de la gr\u00e8ve annonc\u00e9e vendredi, le transporteur Trenitalia a souhait\u00e9 anticiper les retards. Un train grande vitesse a quitt\u00e9 Rome plus t\u00f4t, \u00e0 moiti\u00e9 vide, les passagers n'ayant pas re\u00e7u le m\u00e9mo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-pour-eviter-le-retard-un-train-italien-part-en-avance-103218858"
    },
    {
        "title": "Macron et Starmer comm\u00e9morent le 11 Novembre \u00e0 Paris",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le Premier ministre britannique ont comm\u00e9mor\u00e9 lundi, sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es \u00e0 Paris, le 106e anniversaire de l\u2019Armistice de 1918.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-macron-et-starmer-commemorent-le-11-novembre-a-paris-103218875"
    },
    {
        "title": "La conf\u00e9rence sur le climat s'ouvre sur un appel \u00e0 la coop\u00e9ration",
        "summary": "L'\u00e9lection de Donald Trump il y a moins d'une semaine rebat les cartes de la gouvernance mondiale. L'ONU souhaite d\u00e9montrer \u00abque la coop\u00e9ration mondiale n\u2019est pas au point mort\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bakou-la-conference-sur-le-climat-s-ouvre-sur-un-appel-a-la-cooperation-103218847"
    },
    {
        "title": "Le moment gla\u00e7ant o\u00f9 un homme tente d\u2019enlever un enfant en plein jour",
        "summary": "Des images terrifiantes montrent une tentative d\u2019enl\u00e8vement d\u2019un enfant \u00e0 Brooklyn le samedi 9 novembre 2024. Un incident confirm\u00e9 par la police. (Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-moment-glacant-ou-un-homme-tente-d-enlever-un-enfant-en-plein-jour-103218668"
    },
    {
        "title": "Le Canton de Vaud devient membre de l\u2019UICN",
        "summary": "Il est le premier canton \u00e0 rejoindre l\u2019Union internationale pour la conservation de la nature. But: se positionner comme un \u00abacteur majeur en Suisse, en mati\u00e8re de protection de l\u2019environnement\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/biodiversite-le-canton-de-vaud-devient-membre-de-l-uicn-103218777"
    },
    {
        "title": "Belinda Bencic gagne 300 places au classement WTA",
        "summary": "De retour au jeu \u00e0 Hambourg, Belinda Bencic a fait un \u00e9norme bond dans la hi\u00e9rarchie. Celine Naef et Susan Bendecchi ont \u00e9galement gagn\u00e9 des rangs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-belinda-bencic-gagne-300-places-au-classement-wta-103218896"
    },
    {
        "title": "Le froid d\u00e9barque en coup de vent: la neige ne sera pas loin",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures vont baisser de mani\u00e8re significative d\u00e8s lundi soir en Suisse romande. Au-dessus de 1500 m\u00e8tres, on se r\u00e9veillera sous un manteau blanc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meteo-le-froid-debarque-en-coup-de-vent-la-neige-ne-sera-pas-loin-103218665"
    },
    {
        "title": "Mick Schumacher se confie sur l\u2019accident de son p\u00e8re Michael",
        "summary": "Michael Schumacher a \u00e9t\u00e9 victime de son accident de ski quand son fils Mick avait 14 ans. Ce dernier \u00e9voque les difficult\u00e9s surmont\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-mick-schumacher-se-confie-sur-l-accident-de-son-pere-michael-103218931"
    },
    {
        "title": "Deux v\u00e9hicules en feu dans un parking, robot sur le pont",
        "summary": "Un sinistre s'est produit lundi matin dans un sous-sol \u00e0 Champel. Une personne, incommod\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 conduite aux HUG. Les pompiers ont utilis\u00e9 un nouvel engin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-deux-vehicules-en-feu-dans-un-parking-robot-sur-le-pont-103218925"
    },
    {
        "title": "Des\u00a0compagnies a\u00e9riennes suppriment le sac \u00e0 vomi",
        "summary": "Des low-cost europ\u00e9ennes suppriment ou r\u00e9duisent leur stock pour \u00e9conomiser de l'argent, au d\u00e9triment du confort des passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economies-des-compagnies-aeriennes-suppriment-le-sac-a-vomi-103217633"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9tenus vont fabriquer des plaques d\u2019immatriculation",
        "summary": "Un nouvel atelier de r\u00e9insertion a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 lundi \u00e0 la prison de La Brenaz. Plus de 60\u2019000 plaques min\u00e9ralogiques y seront produites chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-des-detenus-vont-fabriquer-des-plaques-d-immatriculation-103218961"
    },
    {
        "title": "Il la tue pendant le rapport sexuel et la cache dans une valise",
        "summary": "Un Irlandais de 37 ans a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps d'une touriste am\u00e9ricaine de 31 ans. Le suspect, lui, parle de mort accidentelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/drame-a-budapest-il-la-rencontre-en-boite-la-tue-pendant-leur-rapport-sexuel-puis-la-met-dans-une-valise-103218943"
    },
    {
        "title": "Giratoire de la gare: toujours l'enfer pour les chauffeurs de bus",
        "summary": "Lundi matin, un bus des Transports publics de la r\u00e9gion lausannoise (TL) s'est encore retrouv\u00e9 en f\u00e2cheuse posture au rond-point situ\u00e9 devant la gare. Les travaux n'aident pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-giratoire-de-la-gare-toujours-l-enfer-pour-les-chauffeurs-de-bus-103218687"
    },
    {
        "title": "La Sionge de nouveau contamin\u00e9e par de la mousse blanche",
        "summary": "Une pollution a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e dans un ruisseau \u00e0 Bulle, dimanche. L'origine est, pour l'heure, inconnue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bulle-fr-la-sionge-a-nouveau-contamine-par-de-la-mousse-blanche-103218933"
    },
    {
        "title": "Carlos Alcaraz tr\u00e9buche d'entr\u00e9e au Masters",
        "summary": "Le prodige espagnol s'est inclin\u00e9 en deux sets face au Norv\u00e9gien Casper Ruud (1-6, 5-7) ce lundi, lors de son premier match de poules du Masters, \u00e0 Turin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-carlos-alcaraz-trebuche-d-entree-au-masters-103218966"
    },
    {
        "title": "Une voiture heurte un pi\u00e9ton \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019EPFL",
        "summary": "La police lance un appel \u00e0 t\u00e9moins, \u00e0 la suite d\u2019un accident qui s'\u00e9tait produit le 1er novembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecublens-vd-une-voiture-heurte-un-pieton-a-proximite-de-l-epfl-103218960"
    },
    {
        "title": "La basilique Saint-Pierre de Rome mise \u00e0 nu par l\u2019IA",
        "summary": "A partir du 1er d\u00e9cembre, la plus grande \u00e9glise catholique du monde sera virtuellement accessible. Le fruit d'une collaboration entre le Vatican et Microsoft.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-la-basilique-saint-pierre-de-rome-mise-a-nu-par-l-ia-103218959"
    },
    {
        "title": "Les deux jeunes gri\u00e8vement bless\u00e9es en quad sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es",
        "summary": "Deux femmes avaient \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9es, lundi dernier, dans la r\u00e9gion du Lac Noir. La police indique qu'elles ont succomb\u00e9 \u00e0 leurs blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/appel-a-temoins-fribourg-deux-jeunes-grievement-blesses-apres-un-accident-en-quad-103214829"
    },
    {
        "title": "Biden tr\u00e9buche, la premi\u00e8re dame accus\u00e9e d\u2019indiff\u00e9rence",
        "summary": "Lors d\u2019une promenade sur la plage de Rehoboth, Joe Biden a \u00e9t\u00e9 vu en difficult\u00e9, luttant pour garder son \u00e9quilibre sur un terrain sablonneux. Tandis qu\u2019il vacillait, Jill Biden, rest\u00e9e impassible \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, a essuy\u00e9 des critiques sur les r\u00e9seaux sociaux, certains internautes lui reprochant son manque de soutien envers le pr\u00e9sident de 81 ans. (X/CNN/AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-biden-trebuche-la-premiere-dame-accusee-d-indifference-103219005"
    },
    {
        "title": "L'arriv\u00e9e des internationaux suisses \u00e0 Zurich en photos",
        "summary": "L'\u00e9quipe de Suisse a pris ses quartiers dans un h\u00f4tel de luxe, pour pr\u00e9parer ses deux matchs de Ligue des nations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-arrivee-des-internationaux-suisses-a-zurich-en-photos-103218879"
    },
    {
        "title": "Collision entre deux camions au Lignon",
        "summary": "Le heurt s'est produit vers 15h20. L'intervention des secours est en cours. Le chemin des Selli\u00e8res est ferm\u00e9 dans les deux sens de circulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vernier-ge-collision-entre-deux-camions-au-lignon-103218996"
    },
    {
        "title": "Le chef de l'Eglise anglicane face \u00e0 un scandale d'abus sexuels",
        "summary": "Malgr\u00e9 ses excuses, Justin Welby se voit reprocher la dissimulation de faits graves \u00abqu'il aurait d\u00fb signaler\u00bb d\u00e8s 2013. Une p\u00e9tition r\u00e9clame sa d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaune-uni-le-chef-de-l-eglise-anglicane-face-a-un-scandale-d-abus-sexuels-103218984"
    }
]