[
    {
        "title": "P\u00e9dophile condamn\u00e9: \u00abCet homme est un danger pour la soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Un Vaudois de 24 ans a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'attouchements sur une fillette et d'avoir pay\u00e9 pour que des parents abusent de leurs enfants devant une webcam.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028533"
    },
    {
        "title": "Diffamation: Trump doit verser 83 millions de dollars \u00e0 une autrice",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de son proc\u00e8s au civil \u00e0 New York, Donald Trump a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9, vendredi, responsable de diffamation de l\u2019autrice E. Jean Carroll. Il doit lui verser 83 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/754336010757"
    },
    {
        "title": "Avec cet objet de tous les jours, il fait fuir un braqueur arm\u00e9 d'un couteau",
        "summary": "Mercredi apr\u00e8s-midi, un inconnu a tent\u00e9 de braquer une \u00e9picerie. Il n\u2019a toutefois pas compt\u00e9 sur la capacit\u00e9 de d\u00e9fense du caissier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028901"
    },
    {
        "title": "Fin de saison pour Corinne Suter",
        "summary": "La Schwytzoise, qui a chut\u00e9 vendredi lors de la descente de Cortina d\u2019Ampezzo, va \u00eatre op\u00e9r\u00e9e du genou samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/619873545448"
    },
    {
        "title": "Une plateforme mondiale de p\u00e9docriminels d\u00e9mantel\u00e9e",
        "summary": "Le parquet de Paris a annonc\u00e9 vendredi avoir d\u00e9mantel\u00e9 \u00abla premi\u00e8re plateforme du darknet en mati\u00e8re de p\u00e9dopornographie en France\u00bb. Un retrait\u00e9 a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/978786507470"
    },
    {
        "title": "Qualifi\u00e9e pour les 8es de la CAN, la Guin\u00e9e ne s\u2019entra\u00eene plus",
        "summary": "Les Guin\u00e9ens doivent affronter la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale dimanche. Probl\u00e8me: les joueurs font gr\u00e8ve en attendant leur prime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/115109093270"
    },
    {
        "title": "Onze ans apr\u00e8s, Eden Hazard boit de la vodka avec le ramasseur qu\u2019il avait frapp\u00e9",
        "summary": "Eden Hazard a pos\u00e9 sur les r\u00e9seaux en compagnie d\u2019un certain Charlie Morgan. Il s\u2019agit de l\u2019ancien ramasseur de balles de Swansea, que le Belge avait frapp\u00e9 en 2013 lorsqu\u2019il jouait \u00e0 Chelsea.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028909"
    },
    {
        "title": "Braquage \u00e0 40 millions: lourdes peines pour les malfrats",
        "summary": "Les principaux auteurs de l'attaque contre un fourgon en 2017, ont \u00e9cop\u00e9 de 20 ans de prison. Leurs trois complices ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s d'une peine ferme.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028948"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal promet un \u00absursaut\u00bb pour l\u2019agriculture",
        "summary": "<strong>Face \u00e0 la col\u00e8re des agriculteurs, le nouveau Premier ministre fran\u00e7ais, lors de la visite d'une exploitation, a expliqu\u00e9 les mesures qu\u2019entend prendre son gouvernement.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028928"
    },
    {
        "title": "Fribourg fait la diff\u00e9rence en moins de 30 secondes",
        "summary": "Fribourg-Gott\u00e9ron est parvenu \u00e0 rafler la mise vendredi soir face \u00e0 Rapperswil (3-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/928375827392"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve-Servette tr\u00e9buche pour la 3e fois contre Langnau",
        "summary": "Les Aigles se sont encore inclin\u00e9s contre les Tigres (4-2). Ils \u00e9taient men\u00e9s 3-0 apr\u00e8s un tiers. Le match de Robert Mayer n\u2019a dur\u00e9 que 20 minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/874086488872"
    },
    {
        "title": "Coup d\u2019arr\u00eat pour Bienne \u00e0 Zurich",
        "summary": "Apr\u00e8s trois victoires de rang, le HC Bienne s\u2019est inclin\u00e9 face au leader ce vendredi \u00e0 Zurich (4-1). Les Seelandais ont ainsi perdu leurs quatre duels de la saison face aux Lions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/381512291984"
    },
    {
        "title": "Quelques frayeurs mais une victoire pour Lausanne",
        "summary": "Le LHC, qui menait de trois longueurs, a d\u00fb serrer le jeu pour dominer Ajoie (4-2), vendredi soir \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/244647504357"
    },
    {
        "title": "Un appartement prend feu, des personnes sautent par la fen\u00eatre",
        "summary": "Un incendie aurait fait plusieurs bless\u00e9s dans un immeuble de six \u00e9tages ce vendredi. Les secours sont sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028906"
    },
    {
        "title": "Un ours attaque un Suisse: il sacrifie son bras pour en r\u00e9chapper",
        "summary": "Un homme de 32 ans qui travaille dans une fondation de sauvegarde de la faune sauvage a \u00e9t\u00e9 sauvagement mordu. Il s'est autoamput\u00e9 pour mettre fin \u00e0 l'attaque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028517"
    },
    {
        "title": "Shiffrin soulag\u00e9e de ne pas \u00eatre bless\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s une \u00e9norme chute \u00e0 Cortina d\u2019Ampezzo, vendredi, l\u2019Am\u00e9ricaine a rassur\u00e9 sur son \u00e9tat de sant\u00e9. Elle va n\u00e9anmoins faire l\u2019impasse sur les courses du week-end.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/990674414309"
    },
    {
        "title": "Coinc\u00e9 dans sa maison \u00e0 cause de la neige: \u00ab\u00e7a va jusqu'au 1er \u00e9tage\u00bb",
        "summary": "Le 23 janvier, d\u2019importantes chutes de neige ont eu lieu dans la ville de Sakhaline, dans l\u2019Extr\u00eame-Orient russe. Les habitants ont eu de la peine \u00e0 sortir de chez eux. \n(lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028728"
    },
    {
        "title": "Xamax doit apprendre \u00e0 vivre sans Surdez",
        "summary": "Orphelin de son meilleur buteur, transf\u00e9r\u00e9 la veille, le club de la Maladi\u00e8re n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 battre Baden (1-1). Les Neuch\u00e2telois ont \u00e9t\u00e9 punis de leur attentisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/218613709856"
    },
    {
        "title": "Sion \u00e9crase Wil en leader et conforte son ambition",
        "summary": "Le club valaisan a repris la Challenge League par une victoire autoritaire \u00e0 Wil, vendredi (1-4). Il prend provisoirement 3 points d\u2019avance sur Thoune en t\u00eate du championnat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/915742651801"
    },
    {
        "title": "Baisse d'imp\u00f4ts pour plus de 4000 entrepreneurs",
        "summary": "Le Grand Conseil, suivant l'impulsion du Conseil d'Etat, a d\u00e9cid\u00e9 d'all\u00e9ger la fiscalit\u00e9 dite \u00abde l'outil de travail\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028900"
    },
    {
        "title": "Un exercice spectaculaire pour des apprentis pilotes de F/A-18",
        "summary": "Un jeune pilote en formation \u00e9tait \u00e9galement assis dans l\u2019avion \u00e0 des fins d\u2019entra\u00eenement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028688"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis d\u00e9truisent un missile tir\u00e9 depuis le Y\u00e9men",
        "summary": "Le projectile a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9, vendredi, alors qu'il se dirigeait vers l\u2019endroit o\u00f9 se trouvait un navire militaire am\u00e9ricain.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028918"
    },
    {
        "title": "Ce point qui a tout chang\u00e9 entre Medvedev et Zverev",
        "summary": "Daniil Medvedev s\u2019est impos\u00e9 en cinq sets face \u00e0 Zverev en demi-finale de l\u2019Open d\u2019Australie. Le Russe rejoint la finale, et un point dans la rencontre a fait basculer le sc\u00e9nario.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028944"
    },
    {
        "title": "Une subvention pour les bornes \u00e9lectriques dans les immeubles",
        "summary": "D\u00e8s le 1er f\u00e9vrier, l'Etat va apporter une aide financi\u00e8re pour les installations collectives. Fin mars, le soutien actuel pour les dispositifs individuels tombera.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028892"
    },
    {
        "title": "Un toit s\u2019effondre sous le poids du lisier, un sanglier pendu et \u00e9ventr\u00e9",
        "summary": "Le Premier ministre fran\u00e7ais Gabriel Attal doit annoncer vendredi de premi\u00e8res mesures pour r\u00e9pondre aux agriculteurs qui manifestent depuis une semaine et pr\u00e9voient de faire monter la pression d\u2019un cran. Les actions de jeudi ont marqu\u00e9 les esprits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028595"
    },
    {
        "title": "Comment Sinner a d\u00e9boulonn\u00e9 Djokovic sur son terrain f\u00e9tiche",
        "summary": "Secousse tellurique \u00e0 Melbourne: le N.1 mondial Novak Djokovic, d\u00e9cuple vainqueur de l\u2019Open d\u2019Australie, qui n\u2019y avait plus perdu un match depuis 2018, a \u00e9t\u00e9 <a href=\"https://www.20min.ch/fr/story/open-daustralie-jannik-sinner-destitue-le-roi-novak-djokovic-502444879162\" target=\"_blank\">\u00e9cart\u00e9 sans m\u00e9nagement en demi-finale</a> par le N.4 mondial Jannik Sinner. Une stat illustre \u00e0 elle seule ce match \u00e0 sens unique. En 3h22, le Serbe ne s\u2019est pas procur\u00e9 la moindre balle de break. Voici les meilleurs moments de cette rencontre d\u2019anthologie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028489"
    },
    {
        "title": "\u00abCe soir, l\u2019Alabama fait faire un pas en arri\u00e8re \u00e0 l\u2019humanit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain de l\u2019Alabama a ex\u00e9cut\u00e9 jeudi Kenneth Eugene Smith&nbsp;par inhalation d\u2019azote, une premi\u00e8re mondiale. Le guide spirituel du&nbsp;condamn\u00e9 \u00e0 mort&nbsp;t\u00e9moigne d\u2019une sc\u00e8ne \u00abhorrible\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028455"
    },
    {
        "title": "Non, la tour Eiffel n\u2019est pas en flammes",
        "summary": "Des images de la tour Eiffel en flammes ont circul\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. Cependant, il s\u2019agit en r\u00e9alit\u00e9 d'une cr\u00e9ation g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par une intelligence artificielle. Malgr\u00e9 cela, ces images ont tout de m\u00eame suscit\u00e9 des millions de vues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028347"
    },
    {
        "title": "Plus de 2 tonnes de v\u00eatements r\u00e9colt\u00e9s pour le Vestiaire social",
        "summary": "Les services de l'administration cantonale ont r\u00e9uni 2035 kilos d'habits et de chaussures pour les personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028480"
    },
    {
        "title": "Fan zone de l'Euro 2024 dans les starting blocks",
        "summary": "Les amateurs de football auront rendez-vous en juin sur la Plaine de Plainpalais pour suivre la comp\u00e9tition sur grands \u00e9crans. Les organisateurs se frottent d\u00e9j\u00e0 les mains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028500"
    },
    {
        "title": "Un gourou accus\u00e9 d'exorciser par des actes sexuels",
        "summary": "Un leader religieux aurait agress\u00e9 sexuellement des femmes de son Eglise libre tamoule. Accus\u00e9 \u00e9galement de fraude, il risque d'\u00eatre expuls\u00e9 du pays.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028399"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 \u00e0 248 km/h, il dit au revoir \u00e0 son permis",
        "summary": "Le chauffard a \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 \u00e0 Ried bei Kerzers. Son v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 saisi et il sera d\u00e9nonc\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028531"
    },
    {
        "title": "Un homme meurt en tombant du grenier \u00e0 foin d'une ferme",
        "summary": "Un Suisse de 64 ans s'est tu\u00e9 en chutant de plusieurs m\u00e8tres, mercredi apr\u00e8s-midi. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028836"
    },
    {
        "title": "C'est officiel: les ath\u00e9es sont majoritaires, les cathos plongent",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, la part de la population sans appartenance religieuse a d\u00e9pass\u00e9 celle des catholiques. Les jeunes de 25 \u00e0 34 ans y sont pour beaucoup.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028454"
    },
    {
        "title": "Photo et lettre de motiv' pour un rendez-vous chez le p\u00e9diatre",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion zurichoise, le manque de m\u00e9decins pour enfants est tel que des cabinets re\u00e7oivent des \u00abcandidatures\u00bb \u00e9crites, des photos d'enfants et parfois m\u00eame des menaces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026531"
    },
    {
        "title": "Le TF donne raison \u00e0 Neuch\u00e2tel sur le non-renvoi d'un requ\u00e9rant",
        "summary": "Le Secr\u00e9tariat d'\u00c9tat aux migrations avait cess\u00e9 d'indemniser le Canton pour un \u00c9rythr\u00e9en&nbsp;qui n'avait pas \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 dans les d\u00e9lais. Mais le Canton avait de bonnes raisons pour ne l'avoir pas fait, a estim\u00e9 le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028089"
    },
    {
        "title": "Des employ\u00e9s de l'Unrwa accus\u00e9s d'\u00eatre m\u00eal\u00e9s \u00e0 l'attaque du Hamas",
        "summary": "Suite \u00e0 des investigations isra\u00e9liennes, l\u2019Agence des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens s'est s\u00e9par\u00e9e de certains membres de son personnel. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028898"
    },
    {
        "title": "La Cour internationale de justice rappelle Isra\u00ebl \u00e0 l'ordre",
        "summary": "Saisie par l'Afrique du Sud, la plus haute juridiction de l'ONU a rendu un verdict historique \u00e0 l'encontre de l'Etat H\u00e9breu et de sa guerre contre le Hamas \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028803"
    },
    {
        "title": "Le Hamas diffuse une vid\u00e9o de trois otages isra\u00e9liennes \u00e0 Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "La loi sur l\u2019immigration promulgu\u00e9e par le pr\u00e9sident Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a promulgu\u00e9 au Journal Officiel la loi immigration, r\u00e9cemment retoqu\u00e9e par le Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/502975460810"
    },
    {
        "title": "Venezuela: la principale opposante mise hors course par la justice",
        "summary": "La Cour supr\u00eame du Venezuela a confirm\u00e9 vendredi l\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 pour 15\u00a0ans de la principale opposante Maria Corina Machado.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/554829790932"
    },
    {
        "title": "En plein \u00e9t\u00e9 austral, la Patagonie argentine sue \u00e0 grosses gouttes",
        "summary": "<strong>Ce pic de chaleur, assez inhabituel pour cette r\u00e9gion, va durer encore plusieurs jours. Les autorit\u00e9s ont lanc\u00e9 des alertes incendies et des messages de pr\u00e9vention.</strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029092"
    },
    {
        "title": "Mobilisation massive contre le racisme de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "<strong>Comme en Allemagne, des dizaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9, vendredi soir, en Autriche \u00abpour que le pass\u00e9 ne se r\u00e9p\u00e8te pas\u00bb.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029065"
    },
    {
        "title": "Donald Trump quitte brutalement son proc\u00e8s en diffamation",
        "summary": "<strong>Lors des plaidoiries finales, l\u2019ex-pr\u00e9sident s\u2019est soudainement lev\u00e9 de sa chaise et a bondi hors de la salle d\u2019audience du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral civil de Manhattan.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028970"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement met le paquet pour agrandir l\u2019a\u00e9roport de Madrid",
        "summary": "<strong>Barajas va avoir droit \u00e0 un plan d\u2019investissement de 2,25 milliards de francs. L\u2019a\u00e9roport de la capitale espagnole pourra ainsi devenir \u00abun des principaux de l\u2019UE\u00bb.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028812"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: l\u2019inflation sur la bonne trajectoire en d\u00e9cembre",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Chocolat: Toblerone et Swissone accordent leurs violons",
        "summary": "Les deux entreprises menaient un combat juridique depuis deux ans car Swissone \u00e9tait accus\u00e9e d'avoir copi\u00e9 la mythique barre de chocolat triangulaire. Mais l'Aldirone, venu d'Allemagne, pourrait provoquer une nouvelle bataille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028263"
    },
    {
        "title": "Microsoft va licencier 1900 salari\u00e9s dans sa division jeux",
        "summary": "Cette vague survient quelques mois apr\u00e8s la finalisation du rachat d'Activision Blizzard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028268"
    },
    {
        "title": "Lara Gut-Behrami sur le podium d\u2019une course d\u00e9vastatrice",
        "summary": "La Tessinoise s\u2019est class\u00e9e \u00e0 la deuxi\u00e8me place de la descente de Cortina d\u2019Ampezzo vendredi. L\u2019Autrichienne Stephanie Venier a remport\u00e9 l\u2019\u00e9preuve qui a provoqu\u00e9 des blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/832453767045"
    },
    {
        "title": "Grosse chute de Shiffrin, les cris gla\u00e7ants de Suter bless\u00e9e",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine est violemment tomb\u00e9e lors de la descente vendredi. Elle a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e. Corinne Suter s\u2019est elle aussi bless\u00e9e, et n\u2019a pas termin\u00e9 la course.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/802090602937"
    },
    {
        "title": "Osimhen quittera Naples cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du club de Serie A a reconnu que son attaquant nig\u00e9rian devrait rejoindre le Real, le PSG ou un club anglais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/158472710424"
    },
    {
        "title": "\u00abRookie\u00bb du World Tour, Martin Bender d\u00e9fie le Petit Bec",
        "summary": "Le freerider valaisan va d\u00e9couvrir le Freeride World Tour ce samedi en d\u00e9fiant la mythique face de Verbier.\u00a0 Le skieur de 19 ans raconte son excitation et ses ambitions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/403879481748"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter le fast furniture",
        "summary": "<strong>Des meubles \u00e0 la mode peu co\u00fbteux. Le concept est s\u00e9duisant, mais, comme pour la fast fashion, tant critiqu\u00e9e, c\u2019est souvent l\u2019environnement qui, au final, paie le prix fort.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027276"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "D\u00e8s 2025, la Su\u00e8de b\u00e2tira la plus grande ville en bois du monde",
        "summary": "<strong>Une entreprise su\u00e9doise de d\u00e9veloppement urbain a d\u00e9voil\u00e9 les plans de construction de la plus grande cit\u00e9 en bois de la plan\u00e8te. Nomm\u00e9e \u00abStockholm Wood City\u00bb, elle sera situ\u00e9e dans le quartier de Sickla de la capitale su\u00e9doise. Les travaux devraient d\u00e9buter l\u2019an prochain. </strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018127"
    },
    {
        "title": "\u00abQu'est-ce qui ne va pas chez vous?\u00bb",
        "summary": "Par un temps hivernal, une m\u00e8re a laiss\u00e9 son enfant quasiment nu pour faire les courses, provoquant la col\u00e8re d'autres clients. Une employ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9e pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 son comportement.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028014"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9lection de la nouvelle miss Japon fait grincer des dents",
        "summary": "Caroline Shiino, jeune femme d'origine ukrainienne, est devenue lundi la premi\u00e8re Japonaise naturalis\u00e9e \u00e0 remporter le concours de beaut\u00e9. Sa victoire ne fait pas l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028099"
    },
    {
        "title": "Un surfeur italien s'empale sur un poisson",
        "summary": "Un trentenaire a eu le poumon perfor\u00e9 par une aiguille de mer, un animal au bec pointu et aux dents ac\u00e9r\u00e9es, d\u00e9but d\u00e9cembre. Apr\u00e8s avoir fr\u00f4l\u00e9 la mort, il t\u00e9moigne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027316"
    },
    {
        "title": "La serveuse lui fait signer une d\u00e9charge en lui servant un burger",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain qui avait command\u00e9 un hamburger dans un h\u00f4tel Hilton a d\u00fb signer un formulaire avant de le manger, parce qu'il avait demand\u00e9 une cuisson \u00ab\u00e0 point\u00bb au lieu de \u00abbien cuit\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026543"
    },
    {
        "title": "50 Cent attaqu\u00e9 en justice",
        "summary": "Le rappeur am\u00e9ricain est poursuivi par une femme qui a re\u00e7u son micro en plein visage, lors d'un concert \u00e0 Los Angeles, en ao\u00fbt 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028444"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles III \u00abva bien\u00bb apr\u00e8s son op\u00e9ration de la prostate",
        "summary": "Le monarque britannique a \u00e9t\u00e9 admis vendredi \u00e0 la London Clinic, o\u00f9 la princesse Kate se remet actuellement d\u2019une op\u00e9ration abdominale.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028498"
    },
    {
        "title": "Sofia Richie va bient\u00f4t pouponner",
        "summary": "Le mannequin am\u00e9ricain de 25 ans et son mari, Elliot Grainge, attendent leur premier enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028416"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai toujours r\u00eav\u00e9 d'arriver en rockstar sur sc\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "Le rappeur Tsew The Kid promet de mettre le feu lors de son concert aux Docks, \u00e0 Lausanne, le 2 f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027498"
    },
    {
        "title": "SDM a \u00e9t\u00e9 exclu des Victoires de la musique",
        "summary": "Le rappeur a refus\u00e9 de se produire en live lors de la c\u00e9r\u00e9monie. En cons\u00e9quence, son nom a disparu de la liste des nomm\u00e9s pour la Chanson originale de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027508"
    },
    {
        "title": "Le Funambule soigne ses maux en musique",
        "summary": "Le rappeur genevois de 27 ans sort son nouvel album, \u00abD'antan\u00bb, dans lequel il parle de sa vie sans d\u00e9tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027270"
    },
    {
        "title": "Justin Timberlake se fait troller par les fans de Britney Spears",
        "summary": "Le titre du prochain single du chanteur ne pla\u00eet gu\u00e8re \u00e0 celles et ceux qui soutiennent son ex-compagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027252"
    },
    {
        "title": "LePhar magnifie son premier amour\u00a0sur son album",
        "summary": "Pianiste de formation, l'artiste fribourgeois de musique \u00e9lectronique a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 son instrument favori dans \u00abTouch & Sustain\u00bb, qui sort le 26 janvier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023944"
    },
    {
        "title": "M\u00eame plus besoin de scroller les vid\u00e9os sur TikTok",
        "summary": "Le r\u00e9seau social a \u00e9tendu la fonctionnalit\u00e9 de d\u00e9filement automatique \u00e0 davantage d'utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026586"
    },
    {
        "title": "HP justifie le blocage de cartouches tierces sur ses imprimantes",
        "summary": "Le patron de la marque technologique a expliqu\u00e9 vouloir prot\u00e9ger la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de HP et la s\u00e9curit\u00e9 des clients, qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00abun investissement\u00bb par la multinationale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026522"
    },
    {
        "title": "Et voici le tapis roulant pour bouger \u00e0 plusieurs dans la VR",
        "summary": "Lanny Smoot, l'un des grands inventeurs de la soci\u00e9t\u00e9 de divertissement, a pr\u00e9sent\u00e9 HoloTile, un dispositif permettant \u00e0 plusieurs personnes de se d\u00e9placer librement dans le monde virtuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026100"
    },
    {
        "title": "Avec sa mise \u00e0 jour, Apple complique la vie des voleurs d'iPhone",
        "summary": "La firme de Cupertino a rendu disponible de nouvelles fonctionnalit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 avec la nouvelle version de son syst\u00e8me d'exploitation iOS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026342"
    },
    {
        "title": "Le jeu \u00abPok\u00e9mon with Guns\u00bb fait sensation",
        "summary": "PocketPair, le studio qui a cr\u00e9\u00e9 le jeu \u00abPalworld\u00bb - surnomm\u00e9 \u00abPok\u00e9mon with Guns\u00bb par le public - a d\u00e9clar\u00e9 lundi sur X avoir vendu plus de 5 millions d'exemplaires en seulement trois jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026311"
    },
    {
        "title": "S\u00e9duisant, ce \u00abMetroid\u00bb \u00e0 la mode orientale!",
        "summary": "Ubisoft s\u2019est largement inspir\u00e9 du hit de Nintendo pour redonner vie avec brio \u00e0 la franchise \u00abPrince of Persia\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023057"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne parlera jamais assez du sujet de la sant\u00e9 mentale\u00bb",
        "summary": "Bernadette Ramaker, coach mental chez BDS, r\u00e9agit aux r\u00e9centes initiatives sur le bien-\u00eatre psychique dans l\u2019e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021098"
    },
    {
        "title": "ZywOo sacr\u00e9 meilleur joueur 2023 de \u00abCounter-Strike\u00bb",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, membre de Vitality, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 ce week-end lors des HLTV Awards.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021112"
    },
    {
        "title": "Daisy Ridley a h\u00e2te de reprendre son r\u00f4le de Rey",
        "summary": "Se sentant plus digne qu'\u00e0 ses d\u00e9buts dans la saga \u00abStar Wars\u00bb, l'actrice britannique a \u00e9t\u00e9 conquise par l'histoire du prochain opus centr\u00e9 sur son personnage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027964"
    },
    {
        "title": "Alec Baldwin manifeste son impatience pour le d\u00e9but de son proc\u00e8s",
        "summary": "Inculp\u00e9 pour avoir accidentellement tu\u00e9 la directrice de la photographie d'un western en 2021, l'acteur am\u00e9ricain demande que son proc\u00e8s d\u00e9bute rapidement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027852"
    },
    {
        "title": "En lice pour l'Oscar, Justine Triet brigue aussi le C\u00e9sar",
        "summary": "La r\u00e9alisatrice d'\u00abAnatomie d'une chute\u00bb est nomin\u00e9e notamment aux c\u00f4t\u00e9s de deux autres cin\u00e9astes femmes: Catherine Breillat et Jeanne Herry.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027379"
    },
    {
        "title": "Sydney Sweeney change de registre apr\u00e8s \u00abEuphoria\u00bb",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine joue dans la com\u00e9die \u00abTout sauf toi\u00bb, \u00e0 voir d\u00e8s le 24 janvier 2024 au cin\u00e9ma.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026383"
    },
    {
        "title": "Perte de libido: et si le manque de sommeil en \u00e9tait la cause?",
        "summary": "Qu'il y ait divergence de pr\u00e9f\u00e9rences sexuelles ou que ce soit tout simplement la faute \u00e0 la routine, la perte de libido peut avoir diff\u00e9rentes causes, dont l'une a souvent tendance \u00e0 \u00eatre sous-estim\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027354"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs faussent le poids affich\u00e9",
        "summary": "Vous ne comprenez pas pourquoi votre poids fluctue sans arr\u00eat, alors que vous n'avez manifestement pas maigri ou grossi. Et si une mauvaise pes\u00e9e en \u00e9tait la cause?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025863"
    },
    {
        "title": "Les 8 choses \u00e0 ne pas faire dans une salle de sport",
        "summary": "En d\u00e9but d'ann\u00e9e, on croise beaucoup de nouvelles t\u00eates dans les salles de sport. Que vous y refassiez surface apr\u00e8s une longue pause ou que vous y d\u00e9barquiez pour la premi\u00e8re fois, vous devez conna\u00eetre ces r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023434"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les hommes g\u00e9missent moins que les femmes durant les \u00e9bats",
        "summary": "Certaines femmes aimeraient que les hommes soient plus expressifs vocalement pendant un rapport sexuel. Une sexologue nous explique pourquoi ils craignent de perdre le contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021433"
    },
    {
        "title": "La mode d\u00e9barque au CERN... une rencontre improbable!",
        "summary": "Coperni, label de pr\u00eat-\u00e0-porter trendy, pr\u00e9sente sa nouvelle collection avec des photos prises au si\u00e8ge de l'Organisation europ\u00e9enne pour la recherche nucl\u00e9aire, \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017843"
    },
    {
        "title": "Meghan Markle n'est pas un exemple \u00e0 suivre",
        "summary": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 la croix en X au dos d'un manteau ou d'une veste? Sachez qu'il faut absolument la d\u00e9faire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025931"
    },
    {
        "title": "Porter le bonnet de bain au bureau",
        "summary": "Dr\u00f4le d'accessoire que celui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Fashion Week de Milan. Le couvre-chef en question rappelle \u00e9trangement un bonnet de bain.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022503"
    },
    {
        "title": "Les 6 tenues de sport \u00e0 bannir \u00e0 tout prix",
        "summary": "Si vous vous entra\u00eenez r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la salle de sport, vous devez adopter une tenue ad\u00e9quate. Certains accoutrements n'y ont pas leur place. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019367"
    },
    {
        "title": "Comment agir avec un voisin ivre ou sans g\u00eane en avion",
        "summary": "Votre \u00eates en avion et votre voisin a un comportement qui vous agace ou vous met mal \u00e0 l'aise? Les conseils et explications d'une compagnie a\u00e9rienne suisse et d'une experte en savoir-vivre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027602"
    },
    {
        "title": "Trois villes suisses sont un paradis pour les expatri\u00e9s",
        "summary": "O\u00f9 fait-il le mieux vivre quand on est expatri\u00e9? Selon un nouveau classement, Berne arrive en t\u00eate. Deux autres villes suisses figurent \u00e9galement dans le Top 10.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023818"
    },
    {
        "title": "Le si\u00e8ge le plus s\u00fbr dans un avion, c'est...",
        "summary": "L'avion est un moyen de transport s\u00fbr. Toutefois, la place occup\u00e9e peut faire la diff\u00e9rence pour survivre \u00e0 un crash.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022640"
    },
    {
        "title": "Le passeport suisse: l'un des meilleurs du monde",
        "summary": "Le passeport \u00e0 croix blanche permet de voyager sans visa dans 190 pays, ce qui lui vaut la cinqui\u00e8me place du classement mondial des documents d'identit\u00e9 les plus avantageux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019167"
    },
    {
        "title": "Tatouage des vergetures: efficace ou non?",
        "summary": "Des centaines de vid\u00e9os circulent actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux sur le maquillage permanent des vergetures. Une dermatologue et une esth\u00e9ticienne nous donnent leur avis sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026574"
    },
    {
        "title": "La vinoth\u00e9rapie: des rituels de soins \u00e0 vivre en toute saison",
        "summary": "Le raisin produit des cosm\u00e9tiques sublim\u00e9s dans les spas. Une facette originale de l\u2019\u0153notourisme \u00e0 exp\u00e9rimenter \u00e0 Bordeaux et en Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026638"
    },
    {
        "title": "Utilisez-vous correctement le fil dentaire?",
        "summary": "Tout le monde sait combien le fil dentaire est important. Pour autant, beaucoup de personnes ne savent pas l'utiliser correctement. Explications d'une dentiste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023972"
    },
    {
        "title": "Son exc\u00e8s de vitesse fait d'elle une influenceuse beaut\u00e9",
        "summary": "La photo d'une Am\u00e9ricaine prise lors de son arrestation pour exc\u00e8s de vitesse est devenue virale. C'est avant tout la mise en beaut\u00e9 de la jeune femme qui a interpell\u00e9 les internautes.<br /><strong></strong><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023247"
    },
    {
        "title": "Penthouse vendu pour 130 millions de francs \u00e0 un inconnu",
        "summary": "<strong><strong>Un&nbsp; <strong>duplex de 1160 m\u00b2, avec vue sur Central Park, vient de trouver preneur. Il se situe \u00e0&nbsp;</strong> \u00abBillionaires' Row\u00bb, ensemble de r\u00e9sidences gratte-ciel ultraluxueux.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026637"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la maison, ces objets trahissent votre statut social",
        "summary": "Au premier abord, on ne pr\u00eate pas toujours attention \u00e0 certains signes ext\u00e9rieurs de richesse. Et pourtant, ils en disent long sur la fortune de leurs propri\u00e9taires.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025974"
    },
    {
        "title": "Cet \u00eelot priv\u00e9 est \u00e0 vendre",
        "summary": "<strong><strong>Island 7 est \u00e0 vendre. Maison meubl\u00e9e, ponton et connexion Internet compris \u00e0 un prix tout \u00e0 fait raisonnable.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023734"
    },
    {
        "title": "Les c\u00e2lins, source de stress pour certains animaux",
        "summary": "<strong>Vous aimez c\u00e2liner votre animal de compagnie? Une v\u00e9t\u00e9rinaire nous \u00e9claire sur cette pratique.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021809"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Les appareils m\u00e9nagers les plus dangereux de la maison",
        "summary": "Que ferait-on sans les appareils m\u00e9nagers? Ils sont \u00e0 la fois nos plus grands alli\u00e9s, mais peuvent \u00e9galement devenir nos plus grands ennemis lorsqu'ils sont responsables d'accidents domestiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027447"
    },
    {
        "title": "Vin rouge et soda, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "Les cocktails sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s, m\u00eame si les go\u00fbts diff\u00e8rent. L'un d'entre eux, un m\u00e9lange de vin rouge et de Coca-Cola, \u00e9chauffe les esprits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025828"
    },
    {
        "title": "Tout ne passe pas au lave-vaisselle",
        "summary": "Le lave-vaisselle tourne au quotidien dans un grand nombre de foyers. Il est toutefois pr\u00e9f\u00e9rable de nettoyer certains ustensiles \u00e0 la main.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103022361"
    },
    {
        "title": "Toutes les viandes ne sont pas mauvaises",
        "summary": "Vous aimeriez manger de la viande, sans pour autant nuire \u00e0 votre organisme? Nous avons demand\u00e9 \u00e0 deux expertes quelle est la viande la plus saine au rayon boucherie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593124623880"
    },
    {
        "title": "Faut-il retirer les anciennes vignettes autorouti\u00e8res du pare-brise?",
        "summary": "<strong>Le 1<sup>er</sup> f\u00e9vrier, il faudra \u00eatre muni de la vignette 2024 pour circuler sur les autoroutes suisses. Mais a-t-on le droit de laisser l'ancienne vignette autocollante sur le pare-brise ou faut-il imp\u00e9rativement la retirer?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027405"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me voiture \u00e9lectrique turque d\u00e9barque sur le march\u00e9",
        "summary": "Togg, start-up cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident&nbsp;Erdo\u011fan, a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 un SUV \u00e9lectrique sur le march\u00e9. Mais le constructeur turc ne s'arr\u00eate pas l\u00e0 et vient de pr\u00e9senter son nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026472"
    },
    {
        "title": "Ils polluent sciemment pour chasser les Tesla",
        "summary": "<strong>Le \u00abcoal rolling\u00bb consiste \u00e0 rouler en \u00e9mettant intentionnellement une \u00e9paisse fum\u00e9e noire. Cette pratique se veut un geste contre les d\u00e9fenseurs de l'environnement.&nbsp;Une tendance qui n'est pas sans risque.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024053"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont l'avenir de l'automobile en Suisse",
        "summary": "<strong>La 18e \u00e9dition de la Journ\u00e9e des garages suisses a notamment \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par deux th\u00e8mes: l'innovation et la contribution des femmes au d\u00e9veloppement de la branche.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023144"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le spectacle de Laura Chaignat",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le spectacle de Laura Chaignat le 24 f\u00e9vrier au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103018709"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Washington donne son feu vert aux F-16 r\u00e9clam\u00e9s par la Turquie",
        "summary": "Le d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain a formellement notifi\u00e9 le Congr\u00e8s vendredi de la vente d\u2019avions de chasse F-16 \u00e0 la Turquie, ainsi que de F-35 \u00e0 la Gr\u00e8ce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/445815891372"
    },
    {
        "title": "Passagers s\u00e9questr\u00e9s pour \u00abun peu de bi\u00e8re\u00bb renvers\u00e9e dans un bus",
        "summary": "Un chauffeur a piqu\u00e9 la mouche apr\u00e8s qu'un jeune a fait couler de la bi\u00e8re \u00e0 bord. Il a exig\u00e9 du fautif qu'il paie sur le champ une amende. Le convoi est rest\u00e9 bloqu\u00e9 30 minutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028699"
    },
    {
        "title": "Milei traite le pr\u00e9sident colombien de \u00abcommuniste meurtrier\u00bb",
        "summary": "La Colombie a rappel\u00e9 son ambassadeur en Argentine pour consultations \u00e0 la suite de ces propos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029184"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl d\u00e9fend son projet d\u2019\u00eele artificielle au large de Gaza",
        "summary": "Ce projet, expos\u00e9 cette semaine \u00e0 Bruxelles par le chef de la diplomatie isra\u00e9lienne, est pr\u00e9sent\u00e9 comme une solution pour r\u00e9pondre aux besoins de Gaza tout en pr\u00e9servant la s\u00e9curit\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029135"
    },
    {
        "title": "Seuls au monde dans un h\u00f4tel 5 \u00e9toiles: \u00abUn peu flippant\u00bb",
        "summary": "Deux amoureux \u00e9taient, \u00e0 quelques rarissimes exceptions pr\u00e8s, les seuls clients d'un immense resort de luxe mexicain. Ils \u00e9taient partag\u00e9s entre \u00e9merveillement et angoisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028439"
    },
    {
        "title": "Avions et navires de guerre chinois d\u00e9tect\u00e9s autour de l'\u00eele",
        "summary": "Une trentaine d'a\u00e9ronefs et 7 b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s en 24 heures. Il s'agit du nombre le plus \u00e9lev\u00e9 depuis la pr\u00e9sidentielle du 13 janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029182"
    },
    {
        "title": "Le Hamas respectera une tr\u00eave \u00e0 Gaza si Isra\u00ebl s\u2019y conforme",
        "summary": "<strong>Ce vendredi, la Cour internationale de justice pourrait r\u00e9clamer un cessez-le-feu dans la bande de Gaza. Reste qu\u2019il n\u2019est pas s\u00fbr que l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu se plie \u00e0 l\u2019injonction.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028316"
    },
    {
        "title": "Le comportement de cet influenceur fait tiquer les amis des animaux",
        "summary": "L\u2019influenceur italien Massi enthousiasme des millions de personnes avec son American Bully Mino. Certaines de ses vid\u00e9os posent toutefois probl\u00e8me, notamment lorsqu\u2019il fait semblant de frapper sa fillette sous les yeux du chien.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028453"
    },
    {
        "title": "Luka Doncic \u00e9crase les Hawks de Capela",
        "summary": "Les Hawks de Clint Capela ont assist\u00e9 au \u00abshow\u00bb Luka Doncic vendredi. Le Slov\u00e8ne des Dallas Mavericks a marqu\u00e9 73 points \u00e0 Atlanta (victoire 148-143), entrant dans l\u2019histoire de la NBA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/465118828551"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d'agressions sexuelles, le patron du MMA d\u00e9missionne",
        "summary": "Suite \u00e0 une plainte contre lui, Vince McMahon, le patron de la ligue professionnelle am\u00e9ricaine de catch (WWE) et celle d\u2019arts martiaux mixtes UFC, a quitt\u00e9 son poste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029206"
    },
    {
        "title": "Ces maisons sont donn\u00e9es (ou presque)",
        "summary": "Pour attirer de nouveaux habitants, un village croate vend des maisons pour quelques centimes. Certaines conditions sont toutefois \u00e0 remplir pour y avoir droit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027914"
    },
    {
        "title": "\u00abJe sourirai et prendrai une balle, mais pour 150'000 roupies\u00bb",
        "summary": "Malgr\u00e9 le conflit, des milliers d\u2019Indiens font la queue pour un emploi en Isra\u00ebl, en manque de main-d'\u0153uvre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029209"
    },
    {
        "title": "Une voiture prend feu sur l'autoroute A9",
        "summary": "Le trafic a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement perturb\u00e9, samedi matin, sur l'A9 en direction du canton de Vaud.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029211"
    },
    {
        "title": "Vague de suspensions des aides apr\u00e8s les accusations d'Isra\u00ebl",
        "summary": "L'Australie et le Canada ont suivi les Etats-Unis apr\u00e8s que l\u2019agence de l\u2019Onu pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e d'avoir \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9e dans l'attaque du 7 octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029223"
    },
    {
        "title": "Aryna Sabalenka conserve son titre \u00e0 l\u2019Open d\u2019Australie",
        "summary": "Aryna Sabalenka (WTA 2) s\u2019est offert son 2e titre du Grand Chelem \u00e0 Melbourne, en dominant la Chinoise Zheng Qinwen (12) 6-3 6-2 en 1h16.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/746713381363"
    },
    {
        "title": "Brusque mont\u00e9e de fi\u00e8vre entre Biden et les r\u00e9publicains",
        "summary": "La cl\u00f4ture de barbel\u00e9s de plusieurs kilom\u00e8tres de long \u00e0 la fronti\u00e8re am\u00e9ricaine avec le Mexique est au c\u0153ur d'une bataille politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029191"
    },
    {
        "title": "Plainte d'un mendiant contre les autorit\u00e9s",
        "summary": "Des agents municipaux ont fait jeter les effets personnels d'un sexag\u00e9naire sans domicile fixe. Ce dernier a actionn\u00e9 la justice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029220"
    },
    {
        "title": "Une boulangerie victime d'un vol par effraction",
        "summary": "Une boulangerie-p\u00e2tisserie de la ville de l'Ouest lausannois a \u00e9t\u00e9 cambriol\u00e9e dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029232"
    },
    {
        "title": "\u00abPour les Russes, je suis d\u00e9j\u00e0 mort deux fois\u00bb",
        "summary": "Trois volontaires fran\u00e7ais en Ukraine, annonc\u00e9s comme morts par la Russie, se disent \u00abbien vivants\u00bb et \u00abpas mercenaires\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029240"
    },
    {
        "title": "D\u00e9blocage des barrages d'agriculteurs pour le week-end",
        "summary": "Des barrages ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9s samedi vers midi, mais avec la promesse des agriculteurs de reprendre d\u00e8s lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029294"
    },
    {
        "title": "Nils Allegre remporte le super-G de Garmisch, Meillard 3e",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais s\u2019est impos\u00e9 en Bavi\u00e8re (Allemagne) devant un autre skieur inattendu: l\u2019Italien Guglielmo Bosca. Lo\u00efc Meillard doit se contenter d\u2019une 3e place bienvenue pour sa confiance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/735819481204"
    },
    {
        "title": "Lara Gut-Behrami chass\u00e9e du podium, Mowinckel gagnante",
        "summary": "La Tessinoise s\u2019est class\u00e9e cinqui\u00e8me ex-aequo de la deuxi\u00e8me descente de Cortina d\u2019Ampezzo samedi. La Norv\u00e9gienne l\u2019a emport\u00e9 devant la surprise Jacqueline Wiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/408572139532"
    },
    {
        "title": "Les nuisances sonores font leur retour, surtout la nuit",
        "summary": "Malgr\u00e9 des vols moins nombreux qu'avant Covid, les avions de nuit se sont beaucoup fait entendre aux abords de l'A\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse, en 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029200"
    },
    {
        "title": "Les annonces de Gabriel Attal \u00abne calment pas la col\u00e8re, il faut aller plus loin\u00bb",
        "summary": "La mobilisation des agriculteurs se poursuit malgr\u00e9 les barrages lev\u00e9s par endroits. Les syndicats agricoles jugent insuffisant le chapelet d\u2019aides et de mesures de simplification annonc\u00e9es par Gabriel Attal pour mettre fin \u00e0 leur col\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029322"
    },
    {
        "title": "Deux civils ukrainiens abattus dans un raid sur leur village",
        "summary": "Une incursion d\u2019un groupe de soldats russes dans le village d\u2019Andriivka s'en est prise \u00e0 des civils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029374"
    },
    {
        "title": "Des hommes arm\u00e9s tuent neuf \u00e9trangers",
        "summary": "L'attaque s'est d\u00e9roul\u00e9e pr\u00e8s de la fronti\u00e8re pakistanaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029379"
    },
    {
        "title": "Des milliers de villes menac\u00e9es de devenir des cit\u00e9s fant\u00f4mes",
        "summary": "Des milliers de villes am\u00e9ricaines pourraient devenir des villes fant\u00f4mes d\u2019ici 2100, selon une r\u00e9cente \u00e9tude. La Terre sera radicalement diff\u00e9rente et d\u2019ici \u00e0 la fin du si\u00e8cle, pr\u00e8s de 30\u2019000 villes des \u00c9tats-Unis pourraient \u00eatre confront\u00e9es \u00e0 un d\u00e9clin de leur population.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028156"
    },
    {
        "title": "Palestiniens accul\u00e9s \u00e0 Rafah dans des \u00abconditions de d\u00e9sespoir\u00bb",
        "summary": "Selon l'ONU, 1,3 million de d\u00e9plac\u00e9s seraient coinc\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Egypte dans la bande de Gaza, \u00e9trangl\u00e9s par les p\u00e9nuries, la pluie et le froid.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029397"
    },
    {
        "title": "Un parti de gauche radicale appelle l'Ukraine \u00e0 n\u00e9gocier avec Moscou",
        "summary": "Pour le nouveau parti BWS, l'Allemagne doit cesser de livrer des armes \u00e0 l'Ukraine, qui doit n\u00e9gocier la paix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029399"
    },
    {
        "title": "Probabilit\u00e9 de divorce: les cantons romands en t\u00eate de liste",
        "summary": "Le R\u00f6stigraben apparait parfois l\u00e0 o\u00f9 on ne l'attend pas, comme dans les estimations de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique quant aux futurs divorces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028087"
    },
    {
        "title": "Renvers\u00e9 par une voiture, un pi\u00e9ton perd la vie",
        "summary": "Un grave accident de la circulation a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 un Bernois, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029425"
    },
    {
        "title": "La gr\u00e8ve des conducteurs de train se terminera plus t\u00f4t que pr\u00e9vu",
        "summary": "La Deutsche Bahn et le syndicat&nbsp;ont d\u00e9cid\u00e9 de reprendre les n\u00e9gociations, pour une dur\u00e9e de 5 semaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029414"
    },
    {
        "title": "Pas de podium suisse pour l\u2019ouverture \u00e0 Verbier",
        "summary": "La premi\u00e8re \u00e9tape du Freeride World Tour, disput\u00e9e sur le Petit Bec des Rosses, n\u2019a pas permis aux cinq suisses engag\u00e9s de s\u2019illustrer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/115593043927"
    },
    {
        "title": "\u00abKiev continue de glorifier les complices d\u2019Hitler\u00bb, dit Poutine",
        "summary": "Lors des comm\u00e9morations des 80 ans du si\u00e8ge de L\u00e9ningrad, le pr\u00e9sident russe n'a une nouvelle fois pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 tracer des comparaisons avec son offensive en Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029447"
    },
    {
        "title": "La Chine et les Etats-Unis ont eu de \u00abfranches\u00bb discussions",
        "summary": "Le conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale de la Maison Blanche et le ministre chinois des Affaires \u00e9trang\u00e8res se sont entretenus durant deux jours \u00e0 Bangkok.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029429"
    },
    {
        "title": "Un McFlurry incomestible, une Tesla intr\u00e9pide et des flammes bleues dignes d\u2019Avatar",
        "summary": "Voici un petit cocktail des vid\u00e9os les plus loufoques, jolies ou dr\u00f4les de la semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103029435"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9glise datant de 1850 s\u2019\u00e9croule dans le Connecticut",
        "summary": "Une \u00e9glise historique s\u2019est effondr\u00e9e dans le centre-ville de New London, Connecticut, le jeudi 25 janvier, provoquant une importante intervention des services d\u2019urgence.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028736"
    }
]