[
    {
        "title": "Quatre \u00e9tudiants jug\u00e9s pour une fausse alerte \u00e0 la bombe \u00e0 l'EPCL",
        "summary": "D'anciens \u00e9l\u00e8ves de l'\u00c9cole professionnelle commerciale de Lausanne sont accus\u00e9s d'avoir lanc\u00e9 une fausse alerte \u00e0 la bombe dans l'\u00e9tablissement en mars 2021.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-a-lausanne-quatre-etudiants-juges-pour-une-fausse-alerte-a-la-bombe-a-l-epcl-103181521"
    },
    {
        "title": "Ils ont tu\u00e9 leur fille handicap\u00e9e de 3 ans \u00abpour l'aider\u00bb",
        "summary": "Deux parents et une grand-m\u00e8re sont jug\u00e9s cette semaine pour avoir assassin\u00e9 une enfant presque enti\u00e8rement paralys\u00e9e en 2020.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-ils-ont-tue-leur-fille-handicapee-de-trois-ans-pour-l-aider-103182417"
    },
    {
        "title": "Kate d\u00e9voile la fin de sa chimio dans une vid\u00e9o intimiste",
        "summary": "Atteinte d\u2019un cancer, la princesse de Galles a annonc\u00e9 lundi qu\u2019elle avait termin\u00e9 son traitement de chimioth\u00e9rapie. (X/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/royaume-uni-kate-devoile-la-fin-de-sa-chimio-dans-une-video-intimiste-103182560"
    },
    {
        "title": "Des vandales se sont \u00abbattus\u00bb avec une courge de 93 kilos",
        "summary": "Un agriculteur a eu la d\u00e9sagr\u00e9able surprise de voir son bijou, expos\u00e9 en libre-service, compl\u00e8tement d\u00e9fonc\u00e9. Heureusement, c'est bient\u00f4t Halloween, et il va pouvoir le recycler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sugiez-fr-des-vandales-se-sont-battus-avec-une-courge-de-93-kilos-103182410"
    },
    {
        "title": "Gaza: attaque meurtri\u00e8re sur une zone humanitaire",
        "summary": "Dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, la D\u00e9fense civile de Gaza a fait \u00e9tat de 40 morts et 60 bless\u00e9s dans une attaque sur la zone humanitaire d\u2019Al-Mawasi \u00e0 Khan Youn\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moyen-orient-gaza-attaque-meurtriere-sur-une-zone-humanitaire-875937240869"
    },
    {
        "title": "De prof \u00e0 cr\u00e9atrice de mode \u00e0 la Fashion Week de New York",
        "summary": "Ketty Nu\u00f1ez travaillait comme enseignante \u00e0 Zurich jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle ouvre sa propre boutique il y a dix ans. Depuis quelques ann\u00e9es, la Colombienne d\u2019origine cr\u00e9e des v\u00eatements et conna\u00eet un grand succ\u00e8s mondial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/suisse-de-prof-a-creatrice-de-mode-a-la-fashion-week-de-new-york-103179216"
    },
    {
        "title": "La fum\u00e9e des incendies en Amazonie se r\u00e9pand \u00e0 travers le Br\u00e9sil",
        "summary": "Environ 60% du territoire br\u00e9silien est atteint par les fum\u00e9es des incendies qui ravagent l\u2019Amazonie. Les pays voisins sont aussi touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-la-fumee-des-incendies-en-amazonie-se-repand-a-travers-le-bresil-352634112349"
    },
    {
        "title": "Harvey Weinstein op\u00e9r\u00e9 d\u2019urgence \u00e0 New York",
        "summary": "Selon la cha\u00eene ABC News, le producteur hollywoodien d\u00e9chu Harvey Weinstein a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 du c\u0153ur en urgence lundi \u00e0 New York, o\u00f9 il est emprisonn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-harvey-weinstein-opere-d-urgence-a-new-york-528728963529"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Suva serait ravie\u00bb: La vid\u00e9o d\u2019un chantier fait d\u00e9bat en ligne",
        "summary": "Des images publi\u00e9es sur Tiktok montrent comment une grue transporte des \u00e9l\u00e9ments d\u2019isolation. La fixation avec les sangles de levage semble instable et les ouvriers ne portent pas de casque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/saint-gall-la-suva-serait-ravie-la-video-d-un-chantier-fait-debat-en-ligne-103182305"
    },
    {
        "title": "La France se rassure contre la Belgique en Ligue des nations",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s leur inqui\u00e9tante d\u00e9faite contre l'Italie, les Bleus ont affich\u00e9 un visage plus convaincant ce lundi contre la Belgique (2-0), en Ligue des nations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-france-se-rassure-contre-la-belgique-en-ligue-des-nations-103182615"
    },
    {
        "title": "Apple pr\u00e9sente les premiers iPhone dot\u00e9s de son IA g\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "La firme \u00e0 la pomme a d\u00e9voil\u00e9 lundi sa nouvelle gamme de smartphones dot\u00e9s d\u2019Apple Intelligence, technologie star de la Silicon Valley.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelles-technologies-apple-presente-les-premiers-i-phone-dotes-de-son-ia-generative-946280266543"
    },
    {
        "title": "Le profil du mari diss\u00e9qu\u00e9: des \u00abfantasmes de n\u00e9crophilie\u00bb",
        "summary": "Le portrait psychologique du mari de Gis\u00e8le Pelicot, accus\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9, viol\u00e9 et fait violer son \u00e9pouse pendant dix ans par des hommes recrut\u00e9s sur internet, a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 lundi par des experts psychiatres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-des-viols-de-mazan-le-profil-du-mari-disseque-des-fantasmes-de-necrophilie-103182492"
    },
    {
        "title": "Laura Felpin d\u00e9rape: \u00abJe ne suis pas une clocharde\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement caritatif de Zerator, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 Montpellier du vendredi 6 septembre au dimanche 8 septembre 2024, a r\u00e9colt\u00e9 plus de 10 millions d\u2019euros. Laura Felpin a fait une petite bourde lors du live...\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/zevent-2024-laura-felpin-derape-je-ne-suis-pas-une-clocharde-103182451"
    },
    {
        "title": "Un fourgon suisse rempli de migrants percute un pyl\u00f4ne",
        "summary": "Des passeurs ont utilis\u00e9 un v\u00e9hicule lou\u00e9 \u00e0 Berne pour convoyer des clandestins. Le voyage s\u2019est termin\u00e9 de fa\u00e7on brutale, hier \u00e0 l\u2019aube.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/croatie-un-fourgon-suisse-rempli-de-migrants-percute-un-pylone-103182433"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo a d\u00e9cid\u00e9: le p\u00e9riph\u00e9rique passera \u00e0 50 km/h",
        "summary": "Sans attendre l'avis de l'\u00c9tat, la maire de Paris a pris la d\u00e9cision de r\u00e9duire la vitesse du p\u00e9riph\u00e9rique d\u00e8s le 1er octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-anne-hidalgo-a-decide-le-peripherique-passera-a-50-kmh-103182591"
    },
    {
        "title": "Soins infirmiers: le grand projet du Canton accouche d'une souris",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois d'attente, les autorit\u00e9s ont enfin d\u00e9voil\u00e9 comment elles entendent am\u00e9liorer l'attractivit\u00e9 du m\u00e9tier d'infirmi\u00e8re. Mais ce ne sera pas en les payant davantage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fribourg-soins-infirmiers-le-grand-projet-du-canton-accouche-d-une-souris-103182443"
    },
    {
        "title": "Macron conspu\u00e9, les Daft Punk et le faux espoir",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux Paralympiques de Paris 2024 s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e ce dimanche soir au Stade de France. Musique \u00e9lectronique, Macron en tribunes, des absents... Revivez les meilleurs moments.\n(Vid\u00e9o: X/France2/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jeux-paralympiques-2024-macron-conspue-les-daft-punk-et-le-faux-espoir-103182285"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sormais identifi\u00e9, le suspect court toujours",
        "summary": "L'homme soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tu\u00e9 un employ\u00e9 municipal dimanche a \u00e9t\u00e9 formellement identifi\u00e9. Mais il court toujours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-de-grenoble-f-desormais-identifie-le-suspect-court-toujours-103182554"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne fera des contr\u00f4les \u00e0 toutes les fronti\u00e8res",
        "summary": "Afin de lutter contre l'immigration ill\u00e9gale, des contr\u00f4les avec la France, le Luxembourg, les Pays-bas, la Belgique et le Danemark vont \u00eatre \u00e9tablis pendant six mois \u00e0 partir du 16 septembre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immigration-illegale-l-allemagne-fera-des-controles-a-toutes-les-frontieres-103182562"
    },
    {
        "title": "Le droit de recours des organisations environnementales sera limit\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s le National, le Conseil des \u00c9tats accepte \u00e0 son tour de limiter le droit de recours des ONG contre les projets de construction de logements de moindre importance en zone \u00e0 b\u00e2tir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/construction-le-droit-de-recours-des-organisations-environnementales-sera-limite-103182518"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9v\u00e9lation de ce youtubeur laisse Internet sous le choc",
        "summary": "Le YouTubeur Nikocado Avocado, connu pour ses vid\u00e9os de mukbang, a surpris son public avec une perte de poids spectaculaire de plus de 113 kilos en seulement sept mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/vous-etes-des-fourmis-la-revelation-de-ce-youtubeur-laisse-internet-sous-le-choc-103182085"
    },
    {
        "title": "Une voiture fonce dans un troupeau de vaches et en tue deux",
        "summary": "Un automobiliste est sorti de la route \u00e0 Escholzmatt ce lundi midi. Il a heurt\u00e9 trois animaux et caus\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts pour environ 15'000 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-lucerne-une-voiture-fonce-dans-un-troupeau-de-vaches-et-fait-deux-mortes-103182491"
    },
    {
        "title": "Le National veut suspendre imm\u00e9diatement le soutien \u00e0 l'UNRWA",
        "summary": "Emmen\u00e9 par la droite, le National a accept\u00e9 une motion UDC qui veut suspendre la contribution de la Suisse \u00e0 l'agence onusienne pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bande-de-gaza-le-national-veut-suspendre-immediatement-le-soutien-a-l-unrwa-103182231"
    },
    {
        "title": "Au FC Sion, une recrue marocaine a plus d\u2019effet que Travis Scott",
        "summary": "La vid\u00e9o du rappeur am\u00e9ricain avec le surv\u00eatement du club n\u2019a pas permis au FC Sion d\u2019augmenter ses abonn\u00e9s sur Instagram, contrairement \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de Mohcine Bouriga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fc-sion-au-fc-sion-une-recrue-marocaine-a-plus-d-effet-que-travis-scott-103182295"
    },
    {
        "title": "Des vestiges du nazisme refont surface en Serbie",
        "summary": "Le 6 septembre 1944, l\u2019arm\u00e9e nazie pourchass\u00e9e par l\u2019arm\u00e9e rouge coulait des centaines de navire dans le Danube. 80 ans plus tard, la flotte s\u2019appr\u00eate \u00e0 ressurgir des eaux. (AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/danube-des-vestiges-du-nazisme-refont-surface-en-serbie-103181692"
    },
    {
        "title": "Il ne veut pas payer son billet d\u2019avion et tente une ruse farfelue",
        "summary": "Pour ne pas payer un deuxi\u00e8me billet d\u2019avion, un homme s\u2019est envelopp\u00e9 de plastique vert pour se faire enregistrer comme bagage \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Miami.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-il-ne-veut-pas-payer-son-billet-d-avion-et-tente-une-ruse-farfelue-103181766"
    },
    {
        "title": "Une femme a pi\u00e9g\u00e9 tout TikTok avec cette vid\u00e9o",
        "summary": "Une femme a pr\u00e9tendu avoir re\u00e7u un b\u00e9b\u00e9 hy\u00e8ne en lieu et place d\u2019un chiot qu\u2019elle avait achet\u00e9.  Sa vid\u00e9o devenue virale a atteint plus de 60 millions de vues, mais la r\u00e9alit\u00e9 est bien diff\u00e9rente de ce qu\u2019elle racontait. (TikTok/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/zimbabwe-gabriela-a-piege-tout-tiktok-avec-cette-video-103180900"
    },
    {
        "title": "Il tente de d\u00e9stabiliser son adversaire mais finit par faire un tonneau",
        "summary": "Le Belge Thierry Neuville a remport\u00e9 le Rallye WRC de Gr\u00e8ce, alors que le Fran\u00e7ais S\u00e9bastien Ogier a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 l\u2019abandon apr\u00e8s un accident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/rallye-il-tente-de-destabiliser-son-adversaire-mais-finit-par-faire-un-tonneau-103181719"
    },
    {
        "title": "La Ville drague les seniors",
        "summary": "La Municipalit\u00e9 a \u00e9dict\u00e9 30 mesures pour accompagner les a\u00een\u00e9s. Elle parie notamment sur un guichet physique plut\u00f4t que des d\u00e9marches num\u00e9riques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-ville-drague-les-seniors-103182523"
    },
    {
        "title": "La Pride fera son retour au bout du lac l\u2019an prochain",
        "summary": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la cause LGBTQIA+ revient dans la cit\u00e9 de Calvin, entre fin mai et d\u00e9but juin 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-pride-fera-son-retour-au-bout-du-lac-l-an-prochain-103182513"
    },
    {
        "title": "Reprise du chantier sous les falaises instables de Saint-Jean",
        "summary": "Menac\u00e9e par des \u00e9boulements, la promenade le long du Rh\u00f4ne face \u00e0 la Jonction entame son ultime phase de s\u00e9curisation. Les lieux vont fermer quasiment jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-reprise-du-chantier-sous-les-falaises-instables-de-saint-jean-103182465"
    },
    {
        "title": "L'homme qui a shoot\u00e9 deux jeunes en trott' pri\u00e9 de se d\u00e9noncer",
        "summary": "La police lance un appel \u00e0 t\u00e9moins apr\u00e8s un accident qui s'est produit dimanche sur la route devant la gare.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-tour-de-peilz-vd-l-homme-qui-a-shoote-deux-jeunes-en-trott-prie-de-se-denoncer-103182470"
    },
    {
        "title": "L\u2019initiative pour la responsabilit\u00e9 environnementale balay\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s le National, le Conseil des \u00c9tats a rejet\u00e9 \u00e0 son tour, lundi, le texte des Jeunes Verts. Celui-ci\u00a0nuirait \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 de la Suisse, ont estim\u00e9 les s\u00e9nateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-l-initiative-pour-la-responsabilite-environnementale-balayee-103182220"
    },
    {
        "title": "Une fillette de 5 ans perd la vie, heurt\u00e9e par un camion",
        "summary": "Un tragique accident s'est produit lundi dans la commune d'Oberrieden. Une enfant est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e apr\u00e8s une collision avec un poids-lourd.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-une-fillette-de-5-ans-perd-la-vie-heurtee-par-un-camion-103182467"
    },
    {
        "title": "Tirs sur J\u00e9sus: Sanija Ameti est l\u00e2ch\u00e9e de toutes parts",
        "summary": "L'\u00e9lue locale Sanija Ameti a d\u00e9clench\u00e9 un ouragan de pol\u00e9miques avec une story Instagram. Face \u00e0 ce toll\u00e9, sa carri\u00e8re politique vacille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-ses-tirs-sur-jesus-pourraient-mettre-fin-a-sa-carriere-politique-103182199"
    },
    {
        "title": "Record de fr\u00e9quentation pour les CFF, et meilleure ponctualit\u00e9",
        "summary": "Les trains \u00e9taient souvent \u00e0 l\u2019heure durant le premier semestre 2024, en particulier en Suisse romande et au Tessin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-record-de-frequentation-pour-les-cff-et-meilleure-ponctualite-103182289"
    },
    {
        "title": "Les descendants d'Eiffel en ont soup\u00e9 des anneaux olympiques",
        "summary": "Alors que la maire de Paris souhaite voir le symbole olympique rester sur la c\u00e9l\u00e8bre tour jusqu'en 2028, les h\u00e9ritiers de l'ing\u00e9nieur souhaitent les voir partir pour Los Angeles, d\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-de-paris-les-descendants-d-eiffel-en-ont-soupe-des-anneaux-olympiques-103182179"
    },
    {
        "title": "L'organisation des JO rend hommage \u00e0 Rebecca Cheptegei",
        "summary": "\u00c0 l'issue du marathon paralympique, le public pr\u00e9sent a applaudi l'athl\u00e8te ougandaise de 33 ans, victime d'un f\u00e9minicide violent cette semaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-l-organisation-des-jo-rend-hommage-a-rebecca-cheptegei-103181614"
    },
    {
        "title": "Les anneaux olympiques sur la tour Eiffel jusqu\u2019en 2028?",
        "summary": "Anne Hidalgo, la maire de Paris, a propos\u00e9 que les anneaux olympiques resteront sur l\u2019\u00e9difice au moins jusqu\u2019aux JO de Los Angeles. Idem pour les Agitos sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-les-anneaux-olympiques-sur-la-tour-eiffel-jusqu-en-2028-292710532689"
    },
    {
        "title": "Catherine Debrunner s\u2019offre une quatri\u00e8me m\u00e9daille d\u2019or",
        "summary": "Apr\u00e8s le 5000m, le 800m et le 1500m, la Thurgovienne a remport\u00e9 l\u2019\u00e9preuve du 400m en fauteuil roulant, ce jeudi. Sa cinqui\u00e8me m\u00e9daille \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-2024-catherine-debrunner-s-offre-une-quatrieme-medaille-d-or-254618306920"
    },
    {
        "title": "Une 4e m\u00e9daille pour Catherine Debrunner \u00e0 Paris",
        "summary": "La Thurgovienne a termin\u00e9 deuxi\u00e8me du 100m. C\u2019est sa premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019argent \u00e0 Paris apr\u00e8s les trois en or.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-paralympiques-une-4e-medaille-pour-catherine-debrunner-a-paris-257277456186"
    },
    {
        "title": "Le photographe palestinien Mahmud Hams remporte le Visa d\u2019or News",
        "summary": "Le photographe palestinien de l\u2019AFP Mahmud Hams a remport\u00e9 le prix Visa d\u2019or News samedi \u00e0 Perpignan au festival international de photojournalisme Visa pour l\u2019image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/photojournalisme-le-photographe-palestinien-mahmud-hams-remporte-le-visa-d-or-news-752105005280"
    },
    {
        "title": "Gaza: le Hamas nie que ses combattants \u00e9taient pr\u00e9sents sur le site humanitaire frapp\u00e9",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ind\u00e9pendante r\u00e9clam\u00e9e par la famille et l'ONU",
        "summary": "Les proches d\u2019une militante am\u00e9ricano-turque, tu\u00e9e par balle lors d\u2019une manifestation anticolonisation en Cisjordanie occup\u00e9e, a accus\u00e9 samedi l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne de son meurtre \u00abinjuste\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cisjordanie-americaine-tuee-la-famille-et-l-onu-accusent-israel-103181301"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl ne laisse plus entrer le chef suisse de l'UNRWA \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le dirigeant de l'agence humanitaire de l'ONU pour les Palestiniens de Gaza, fait face au refus d'Isra\u00ebl de lui d\u00e9livrer un visa. Le DFAE se montre critique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/humanitaire-israel-ne-laisse-plus-entrer-le-chef-suisse-de-l-unrwa-a-gaza-103180874"
    },
    {
        "title": "Mort de Tyre Nichols: le proc\u00e8s a commenc\u00e9",
        "summary": "Le proc\u00e8s f\u00e9d\u00e9ral de trois policiers pour le tabassage ayant entra\u00een\u00e9 la mort d\u2019un jeune Afro-Am\u00e9ricain, Tyre Nichols, en 2023 \u00e0 Memphis, a commenc\u00e9 lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/violences-policieres-aux-etats-unis-mort-de-tyre-nichols-le-proces-a-commence-768594284386"
    },
    {
        "title": "James Earl Jones, voix de Dark Vador, est mort \u00e0 93 ans",
        "summary": "James Earl Jones, com\u00e9dien am\u00e9ricain qui avait pr\u00eat\u00e9 sa voix \u00e0 Dark Vador dans \u00abStar Wars\u00bb mais aussi \u00e0 Mufasa \u00abLe Roi Lion\u00bb, est mort lundi \u00e0 93 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-james-earl-jones-voix-de-dark-vador-est-mort-a-93-ans-790085244173"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 60 morts dans l'explosion d'un camion-citerne",
        "summary": "Au moins 59 personnes ont perdu la vie dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche dans un accident impliquant un camion-citerne et un poids lourd transportant du b\u00e9tail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nigeria-pres-de-60-morts-dans-l-explosion-d-un-camion-citerne-103182576"
    },
    {
        "title": "Harris arrive \u00e0 Philadelphie \u00e0 la veille du d\u00e9bat avec Trump",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Une fumeuse sur six continue \u00e0 cloper tout au long de sa grossesse",
        "summary": "Selon des chiffres publi\u00e9s ce lundi par Sant\u00e9 publique France, les femmes enceintes sont plus nombreuses \u00e0 renoncer \u00e0 l'alcool qu'\u00e0 la cigarette.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-fumeuse-sur-six-continue-a-cloper-tout-au-long-de-sa-grossesse-103182422"
    },
    {
        "title": "Dop\u00e9s \u00e0 l'IA d'Apple, les iPhone\u00a016 sont attendus au tournant",
        "summary": "Apple doit pr\u00e9senter lundi sa nouvelle gamme de smartphones, ses premiers appareils qui int\u00e8greront son propre syst\u00e8me d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative, \u00abApple Intelligence\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cupertino-dopes-a-l-ia-d-apple-les-iphone-16-sont-attendus-au-tournant-103182247"
    },
    {
        "title": "La France souhaite un d\u00e9lai pour l'envoi de son plan de r\u00e9duction du d\u00e9ficit public",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Le tourisme d'achat de m\u00e9dicaments bat son plein, la faute aux p\u00e9nuries",
        "summary": "Les Suisses traversent r\u00e9guli\u00e8rement la fronti\u00e8re pour s'approvisionner en m\u00e9dicaments difficiles \u00e0 trouver dans nos pharmacies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tessingeneve-le-tourisme-d-achat-de-medocs-bat-son-plein-la-faute-aux-penuries-103179293"
    },
    {
        "title": "L\u2019intelligence artificielle menace les professions f\u00e9minines",
        "summary": "La r\u00e9volution de l'IA, notamment via ChatGPT, pourrait affecter environ 4 millions d'emplois en Suisse. Les professions f\u00e9minines sont plus menac\u00e9es que celles des hommes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-l-intelligence-artificielle-menace-les-professions-feminines-103181596"
    },
    {
        "title": "Fabian Frei quitte le FC B\u00e2le et retourne \u00e0 Winterthour",
        "summary": "Form\u00e9 au FC B\u00e2le et devenu le joueur comptant le plus d\u2019apparitions dans son histoire, le milieu de terrain a r\u00e9sili\u00e9 son contrat. Il rejoint Winterthour, le club de ses d\u00e9buts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-fabian-frei-quitte-le-fc-bale-et-retourne-a-winterthour-103182522"
    },
    {
        "title": "Valence \u00e9pingle l'un de ses joueurs accus\u00e9 d'agression sexuelle",
        "summary": "L'attaquant Rafa Mir fait l'objet d'une plainte d\u00e9pos\u00e9e par deux femmes pour agression sexuelle. En r\u00e9ponse, son club a ouvert une proc\u00e9dure disciplinaire \u00e0 son encontre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-valence-epingle-l-un-de-ses-joueurs-accuse-d-agression-sexuelle-103182480"
    },
    {
        "title": "\u00abSans Granit Xhaka, l'\u00e9quipe de Suisse manque de leaders\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s les d\u00e9faites en Ligue des nations contre le Danemark et l'Espagne, l'ancien milieu de terrain pointe un manque de leadership et une perte d'humilit\u00e9 au sein de la Nati.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-chronique-de-valon-behrami-sans-granit-xhaka-l-equipe-de-suisse-manque-de-leaders-103182471"
    },
    {
        "title": "Alinghi passe sans combattre",
        "summary": "Le d\u00e9fi suisse s\u2019est qualifi\u00e9 pour les demi-finales de la Coupe Louis-Vuitton avant m\u00eame d\u2019avoir d\u00fb affronter le bateau italien \u00abLuna Rossa\u00bb, sorti du plan de r\u00e9gate avant le d\u00e9part.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-alinghi-passe-sans-combattre-179844699756"
    },
    {
        "title": "Conseils pour passer \u00e0 la voiture \u00e9lectrique",
        "summary": "De plus en plus d\u2019Helv\u00e8tes acqui\u00e8rent une voiture \u00e9lectrique. Krispin Romang, directeur de Swiss eMobility, nous explique ce qu\u2019il est important de savoir avant d\u2019acheter un tel v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-conseils-pour-passer-a-la-voiture-electrique-103181073"
    },
    {
        "title": "Voyager durablement dans le Parc national suisse",
        "summary": "La pr\u00e9servation de l'environnement est une priorit\u00e9 dans cette zone prot\u00e9g\u00e9e. Il en va de m\u00eame pour l'unique cabane qui s'y trouve, la Chamanna Cluozza. Visite guid\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/randonnee-voyager-durablement-dans-le-parc-national-suisse-103179933"
    },
    {
        "title": "\u00abNos produits peuvent charger super rapidement\u00bb",
        "summary": "La start-up zurichoise BTRY a mis au point une batterie d\u2019un nouveau genre, qui est plus s\u00fbre, plus durable et plus rapide \u00e0 charger. Elle pourrait bient\u00f4t devenir un standard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/batterie-suisse-nos-produits-peuvent-charger-super-rapidement-103176333"
    },
    {
        "title": "Cette danse avec une mascotte a caus\u00e9 la perte du directeur",
        "summary": "Le responsable d'un lyc\u00e9e californien s'est l\u00e2ch\u00e9 lors d'une f\u00eate marquant la rentr\u00e9e, ce qui a choqu\u00e9 de nombreux parents. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-cette-danse-avec-une-mascotte-a-cause-la-perte-du-directeur-103180221"
    },
    {
        "title": "La photo foireuse d'un commandant lui co\u00fbte sa carri\u00e8re",
        "summary": "La marine de guerre am\u00e9ricaine a post\u00e9 sur Instagram un clich\u00e9 de Cameron Yates tenant un fusil dont la lunette de vis\u00e9e \u00e9tait mont\u00e9e \u00e0 l'envers. Quatre mois plus tard, le grad\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/us-navy-la-photo-foireuse-d-un-commandant-lui-coute-sa-carriere-103180278"
    },
    {
        "title": "En pleine rentr\u00e9e scolaire, elle accouche dans l'\u00e9cole de sa fille",
        "summary": "Une m\u00e8re originaire de Bretagne a perdu les eaux lundi matin, mais pensait avoir le temps d'accompagner sa fille en classe. Son b\u00e9b\u00e9 avait d'autres plans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-en-pleine-rentree-scolaire-elle-accouche-dans-l-ecole-de-sa-fille-103179865"
    },
    {
        "title": "Elle d\u00e9couvre qu'elle loue son appart \u00e0 Jean-Jacques Goldman",
        "summary": "Une Bretonne a v\u00e9cu une rencontre improbable avec l'un de ses chanteurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, en juillet dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-elle-decouvre-qu-elle-loue-son-appart-a-jean-jacques-goldman-103179383"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne peux pas vous dire \u00e0 quel point c\u2019est un soulagement\u00bb",
        "summary": "Atteinte d'un cancer, la princesse de Galles a annonc\u00e9 lundi qu'elle avait termin\u00e9 son traitement de chimioth\u00e9rapie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-kate-middleton-annonce-en-avoir-termine-avec-la-chimio-103182509"
    },
    {
        "title": "\u00abMon m\u00e9tier, c'est d'\u00e9lever les autres\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir connu de nombreux d\u00e9boires, la cr\u00e9atrice de contenus AliceCatDesigner sort un livre, o\u00f9 elle donne des conseils pour se relever de toutes les \u00e9preuves.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alicecatdesigner-mon-metier-c-est-d-elever-les-autres-103160153"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Kendrick Lamar sera la t\u00eate d'affiche du Superbowl 2025",
        "summary": "Le 9 f\u00e9vrier 2025, le chanteur se produira \u00e0 la mi-temps de la finale du championnat de foot am\u00e9ricain. Il y avait d\u00e9j\u00e0 chant\u00e9 en 2022 avec Dr Dre, Snoop Dog et Eminem.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-rappeur-kendrick-lamar-sera-la-tete-d-affiche-du-superbowl-2025-103182388"
    },
    {
        "title": "Les Goonies ne meurent jamais",
        "summary": "Le film culte des ann\u00e9es 1980 pourrait conna\u00eetre bient\u00f4t une suite. Selon le \u00abSun\u00bb, le studio a donn\u00e9 son feu vert et certains des acteurs d'origine sont pr\u00eats \u00e0 rempiler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-les-goonies-ne-meurent-jamais-103182275"
    },
    {
        "title": "Imagine Dragons mettra le feu \u00e0 Zurich",
        "summary": "Dans le cadre de sa tourn\u00e9e, le groupe am\u00e9ricain sera en concert le 31 mai 2025, au Stadion Letzigrund. Les billets seront en vente le 13 septembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concert-imagine-dragons-mettra-le-feu-a-zurich-103181021"
    },
    {
        "title": "Un absent, un grand gagnant et de la bonne humeur \u00e0 la pelle",
        "summary": "Le Chant du Gros termine sa 32e \u00e9dition sur un bilan radieux, malgr\u00e9 une annulation \u00e0 la derni\u00e8re minute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/noirmont-ju-un-absent-un-grand-gagnant-et-de-la-bonne-humeur-a-la-pelle-103181269"
    },
    {
        "title": "La nouvelle voix de Linkin Park est adoub\u00e9e par les fans",
        "summary": "Le style d'Emily Armstrong semble plaire \u00e0 une majorit\u00e9 des suiveurs du groupe. L'Am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e pour poursuivre l'\u0153uvre de Chester Bennington, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2017.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-la-nouvelle-voix-de-linkin-park-est-adoubee-par-les-fans-103181435"
    },
    {
        "title": "\u00abQuoi qu\u2019il arrive, on est plus proches de la fin que du d\u00e9but\u00bb",
        "summary": "Sept ans apr\u00e8s \u00ab13\u00bb, le groupe fran\u00e7ais Indochine est de retour avec \u00abBabel Babel\u00bb, un double album qui pose un regard sans concession sur notre \u00e9poque. Rencontre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indochine-quoiqu-il-arrive-on-est-plus-proches-de-la-fin-que-du-debut-103181017"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez probablement pris la pire d\u00e9cision de votre vie\u00bb",
        "summary": "Martyn Ware, membre du groupe pop Heaven\u00a017, a d\u00e9clin\u00e9 une offre de Rockstar Games, qui proposait 7500\u00a0dollars pour inclure\u00a0la chanson \u00abTemptation\u00bb dans le tr\u00e8s attendu jeu vid\u00e9o \u00abGTA\u00a06\u00bb. Les avis sont partag\u00e9s sur le web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gta-6-vous-avez-probablement-pris-la-pire-decision-de-votre-vie-103182405"
    },
    {
        "title": "L'outil en ligne WeTransfer va perdre 75% de son personnel",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Bending Spoons, qui a rachet\u00e9, en juillet, le populaire service de partage de fichiers en ligne, a confirm\u00e9 une vague de licenciements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-l-outil-en-ligne-wetransfer-va-perdre-75-de-son-personnel-103182292"
    },
    {
        "title": "Mi-fun, mi-intello: Digital Dreams fait sa f\u00eate au jeu vid\u00e9o",
        "summary": "Entre deux parties de \u00abMario Kart\u00bb, les visiteurs ont pu disserter sur le sexisme dans le gaming. Un m\u00e9lange des genres qui fait la fiert\u00e9 du nouveau festival.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-lausanne-mi-fun-mi-intello-digital-dreams-fait-sa-fete-au-jeu-video-103181043"
    },
    {
        "title": "Ask Photos simplifie la recherche d'images dans Google Photos",
        "summary": "Google a commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9ployer sa fonctionnalit\u00e9 d'IA, permettant de faciliter la recherche de photos sp\u00e9cifiques, via la formulation de requ\u00eates descriptives en langage naturel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-ask-photos-simplifie-la-recherche-d-images-dans-google-photos-103180962"
    },
    {
        "title": "Ce PC portable pour gamer int\u00e8gre une manette de jeu d\u00e9tachable",
        "summary": "Le fabricant Acer a d\u00e9voil\u00e9 un concept de produit innovant baptis\u00e9 Project DualPlay, \u00e0 la 100e \u00e9dition du salon \u00e9lectronique de Berlin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ifa-2024-ce-pc-portable-pour-gamer-integre-une-manette-de-jeu-detachable-103180285"
    },
    {
        "title": "Rien n\u2019est trop sanglant pour l\u2019empereur",
        "summary": "Dans \u00abWarhammer 40,000: Space Marine 2\u00bb, on tue des ennemis par centaines dans une ambiance satur\u00e9e de testost\u00e9rone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-rien-n-est-trop-sanglant-pour-l-empereur-103179973"
    },
    {
        "title": "\u00abOn r\u00eavait de jouer \u00e0 \u00abCall of Duty\u00bb sur un terrain de foot\u00bb",
        "summary": "La start-up EVA, leader de l\u2019e-sport en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, \u00e9tait \u00e0 l\u2019Esports World Cup cet \u00e9t\u00e9. Son cofondateur revient sur ce succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/realite-virtuelle-on-revait-de-jouer-a-call-of-duty-sur-un-terrain-de-foot-103178918"
    },
    {
        "title": "Les tops et les flops de l'Esports World Cup",
        "summary": "Les audiences des diff\u00e9rents tournois de la grande manifestation saoudienne sont d\u00e9sormais connues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-les-tops-et-les-flops-de-l-esports-world-cup-103178912"
    },
    {
        "title": "Pedro Almod\u00f3var remporte le Lion d'or \u00e0 la Mostra de Venise",
        "summary": "Le cin\u00e9aste espagnol a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 pour \u00abLa chambre d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9\u00bb, qui parle du suicide assist\u00e9. Une premi\u00e8re pour le r\u00e9alisateur \u00e0 la longue carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-du-film-pedro-almodovar-remporte-le-lion-d-or-a-la-mostra-de-venise-103181412"
    },
    {
        "title": "\u00abDu vomi\u00bb: un docu pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Venise ulc\u00e8re les Ukrainiens",
        "summary": "Tourn\u00e9 sur le front, \u00abRussians at War\u00bb fait parler des soldats russes. En Ukraine, on s'insurge qu'une telle \u00abpropagande\u00bb ait sa place \u00e0 la Mostra.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-du-film-de-venise-du-vomi-un-docu-presente-a-venise-ulcere-les-ukrainiens-103181149"
    },
    {
        "title": "Kate Winslet en femme libre, tortur\u00e9e et opini\u00e2tre",
        "summary": "Projet\u00e9 au festival de Deauville, le film \u00abLee\u00bb explore une p\u00e9riode charni\u00e8re de la vie d'une pionni\u00e8re du photojournalisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-kate-winslet-en-femme-libre-torturee-et-opiniatre-103180928"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur du \u00abPetit Nicolas\u00bb s'est \u00e9teint \u00e0 57 ans",
        "summary": "Le cin\u00e9aste Laurent Tirard est mort jeudi 5 septembre 2024 des suites d'un cancer, a indiqu\u00e9 son agent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-le-realisateur-du-petit-nicolas-s-est-eteint-a-57-ans-103180431"
    },
    {
        "title": "L'infid\u00e9lit\u00e9 f\u00e9minine est en forte hausse",
        "summary": "Un sondage met en \u00e9vidence l'\u00e9volution de l'infid\u00e9lit\u00e9 masculine et f\u00e9minine au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-l-infidelite-feminine-est-en-forte-hausse-103179668"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatez d'utiliser ces phrases condescendantes",
        "summary": "Il vous arrive de prendre quelqu'un de haut et de heurter cette personne sans vous en rendre compte. Apprenez \u00e0 d\u00e9samorcer un comportement probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-arretez-d-utiliser-ces-phrases-condescendantes-103180185"
    },
    {
        "title": "Un peu de sport suffit \u00e0 pr\u00e9venir la d\u00e9mence",
        "summary": "La pratique hebdomadaire ou bihebdomadaire d'une activit\u00e9 physique suffit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 r\u00e9duire le risque de maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-un-peu-de-sport-suffit-a-prevenir-la-demence-103179148"
    },
    {
        "title": "La dur\u00e9e d'utilisation maximale d'une capote",
        "summary": "Les pr\u00e9servatifs ont une date de p\u00e9remption, mais il faut aussi les jeter au bout d'un moment au cours d'un rapport sexuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexualite-la-duree-d-utilisation-maximale-d-une-capote-103176357"
    },
    {
        "title": "Cette tendance risque de ralentir la file d'attente \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, une nouvelle tendance consiste \u00e0 poster une photo de ses effets personnels soigneusement dispos\u00e9s dans un bac en plastique destin\u00e9 \u00e0 passer aux rayons X \u00e0 l'a\u00e9roport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reseaux-sociaux-cette-tendance-risque-de-ralentir-la-file-d-attente-a-l-aeroport-103179747"
    },
    {
        "title": "Sans placement de produits, pas de s\u00e9ries en streaming",
        "summary": "\u00abEmily in Paris\u00bb et \u00abStranger Things\u00bb sont des vitrines commerciales qui n\u2019existeraient pas sans le soutien de la publicit\u00e9 qui se m\u00eale \u00e0 l\u2019intrigue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apple-coca-et-baccarat-sans-placement-de-produits-pas-de-series-en-streaming-103179887"
    },
    {
        "title": "Quand et comment laver un soutien-gorge",
        "summary": "Beaucoup de femmes ne lavent pas souvent leurs soutiens-gorge. Une experte nous \u00e9claire sur la fr\u00e9quence et la mani\u00e8re de les laver pour qu'ils conservent leur forme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-quand-et-comment-laver-un-soutien-gorge-103177159"
    },
    {
        "title": "Bella Hadid, plus d\u00e9esse que jamais",
        "summary": "La it-girl s'affiche en nuisette. Un style qui pourrait bien annoncer l'arriv\u00e9e d'une nouvelle mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nuisette-en-dentelle-bella-hadid-plus-deesse-que-jamais-103176409"
    },
    {
        "title": "Une passag\u00e8re souffre en silence: son voisin prend des photos",
        "summary": "Une passag\u00e8re a pass\u00e9 trois heures avec le bras de son voisin en pleine figure. La raison: il prenait des photos \u00e0 travers le hublot. Un comportement qui divise les esprits sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maintien-des-distances-une-passagere-souffre-en-silence-son-voisin-prend-des-photos-103179901"
    },
    {
        "title": "Ce \u00abbon plan\u00bb peut co\u00fbter plus cher que l'\u00e9conomie escompt\u00e9e",
        "summary": "La technique pour \u00e9conomiser de l'argent sur un billet d'avion peut, en r\u00e9alit\u00e9, donner lieu \u00e0 une facture suppl\u00e9mentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-en-avion-ce-bon-plan-peut-couter-plus-cher-que-l-economie-escomptee-103179206"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lisbonne, les touristes paient le prix fort",
        "summary": "Des restaurateurs lisbo\u00e8tes pratiquent diff\u00e9rents tarifs pour les visiteurs et les habitants. Une pratique ill\u00e9gale qui suscite la col\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/piege-a-touristes-a-lisbonne-les-touristes-paient-le-prix-fort-103176516"
    },
    {
        "title": "14'000 fr. offerts aux moins de 30 ans pour aller en Espagne",
        "summary": "L'Estr\u00e9madure offre de l'argent \u00e0 des jeunes pour augmenter sa d\u00e9mographie. Il y a toutefois certaines conditions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/estremadure-15-000-fr-offerts-aux-moins-de-30-ans-pour-aller-en-espagne-103175463"
    },
    {
        "title": "Les parfums orientaux envo\u00fbtent la Suisse",
        "summary": "Encens, myrrhe, santal. Les ventes des fragrances orientales s\u00e9duisent les jeunes, y compris en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moins-chers-les-parfums-orientaux-envoutent-la-suisse-103180870"
    },
    {
        "title": "Ce bain de bouche promet une haleine \u00e9ternelle",
        "summary": "Un bain de bouche fait fureur sur TikTok. Et pour cause, il est cens\u00e9 faire dispara\u00eetre \u00e0 jamais la mauvaise haleine. Une dentiste fait la part des choses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-buccale-ce-bain-de-bouche-promet-une-haleine-eternelle-103179348"
    },
    {
        "title": "Changer la couleur de ses yeux pour 10'000 francs",
        "summary": "La chirurgie esth\u00e9tique qui consiste \u00e0 changer la couleur de l'iris de l'\u0153il fait partie des op\u00e9rations les plus dangereuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-changer-la-couleur-de-ses-yeux-pour-10-000-francs-103178801"
    },
    {
        "title": "Les effets sur la peau de la consommation de viande",
        "summary": "Vous r\u00eavez d'une peau parfaite? Faut-il pour autant renoncer\u00a0\u00e0 la viande ou, au contraire, en consommer? Une dermatologue nous explique tout.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-les-effets-sur-la-peau-de-la-consommation-de-viande-103174865"
    },
    {
        "title": "Le plus beau McDonald's du monde se trouve \u00e0...",
        "summary": "Le plus beau McDonald's du monde se trouve dans un ancien b\u00e2timent, pr\u00e8s de la gare de\u00a0Budapest-Nyugati. C'est parti pour une visite des lieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fast-food-le-plus-beau-mcdonald-s-du-monde-se-trouve-a-103180939"
    },
    {
        "title": "Anne-Sophie Pic \u00e0 la conqu\u00eate d\u2019une 3e \u00e9toile \u00e0 Lausanne",
        "summary": "La cheffe la plus \u00e9toil\u00e9e du monde rouvre son restaurant au Beau-Rivage avec une ambition: atteindre le firmament en mettant en valeur des talents locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reouverture-du-restaurant-anne-sophie-pic-a-la-conquete-d-une-3e-etoile-a-lausanne-103180378"
    },
    {
        "title": "La maison d'enfance du fondateur d'Ikea est en vente",
        "summary": "La maison d'enfance d'Ingvar Kamprad, situ\u00e9e dans un cadre bucolique, pr\u00e8s des\u00a0for\u00eats du Sm\u00e5land, est \u00e0 vendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-en-suede-la-maison-d-enfance-du-fondateur-d-ikea-est-en-vente-103179407"
    },
    {
        "title": "Oui, il faut nettoyer le lave-vaisselle",
        "summary": "Pour que la vaisselle soit impeccable, il faut nettoyer l'appareil tous les deux ou trois mois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/appareil-electromenager-oui-il-faut-nettoyer-le-lave-vaisselle-103178883"
    },
    {
        "title": "Ce dr\u00f4le de cocktail cr\u00e9e l'effervescence",
        "summary": "On croit halluciner. Pourtant, le nouveau cocktail \u00e0 la mode est bel et bien constitu\u00e9 de vin rouge et de... Gatorade.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gatorwine-ce-drole-de-cocktail-cree-l-effervescence-103181028"
    },
    {
        "title": "Les b\u00e2tonnets de poisson ne sont pas si mauvais",
        "summary": "Consomm\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement et en grande quantit\u00e9, les aliments ultratransform\u00e9s d\u00e9t\u00e9riorent la sant\u00e9. Certains sont mauvais, d'autres pires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-batonnets-de-poisson-ne-sont-pas-si-mauvais-103180418"
    },
    {
        "title": "Alimentation \u00e9quilibr\u00e9e: quel pain faut-il consommer?",
        "summary": "Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous explique comment bien choisir du pain dans le large assortiment disponible, en fonction de ses besoins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/farine-blanche-ou-complete-alimentation-equilibree-quel-pain-faut-il-consommer-103178684"
    },
    {
        "title": "Cet influenceur provoque une p\u00e9nurie de concombres",
        "summary": "Les vid\u00e9os de Logan Moffitt, dans lesquelles il \u00e9labore des recettes au concombre, ont un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal sur TikTok. Au point de provoquer des ruptures de stocks du l\u00e9gume.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mode-culinaire-cet-influenceur-provoque-une-penurie-de-concombres-103175930"
    },
    {
        "title": "Peut-on remorquer une voiture \u00e9lectrique par ses propres moyens?",
        "summary": "Les voitures \u00e9lectriques diff\u00e8rent des voitures thermiques, y compris en cas de panne. Le remorquage par ses propres moyens est souvent interdit ou soumis \u00e0 conditions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/panne-peut-on-remorquer-une-voiture-electrique-par-mes-propres-moyens-103180345"
    },
    {
        "title": "La voiture \u00e9lectrique la plus puissante de tous les temps",
        "summary": "Un passage de 0 \u00e0 100 km/h en neuf secondes, ce n'est d\u00e9j\u00e0 pas mal. La Nevera R, elle, y parvient en seulement 1,8 seconde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rimac-nevera-r-la-voiture-electrique-la-plus-puissante-de-tous-les-temps-103178936"
    },
    {
        "title": "Une bouteille d'eau dans l'auto, c'est potentiellement la catastrophe",
        "summary": "Qu'elle soit en verre ou en plastique, une simple bouteille d'eau expos\u00e9e en plein soleil dans une voiture peut d\u00e9clencher un incendie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/risque-d-incendie-une-bouteille-d-eau-dans-l-auto-et-c-est-potentiellement-la-catastrophe-103177082"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9phoner au volant peut-il \u00eatre sanctionn\u00e9 par un retrait de permis?",
        "summary": "D\u00e9trompez-vous si vous pensez que t\u00e9l\u00e9phoner au volant est syst\u00e9matiquement sanctionn\u00e9 par une amende de 100 francs! Ce geste peut valoir au conducteur une amende de milliers de francs, voire un retrait du permis de conduire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/distraction-au-volant-telephoner-au-volant-peut-il-etre-sanctionne-par-un-retrait-de-permis-103176100"
    },
    {
        "title": "Imagine Dragons vient \u00e0 Zurich!",
        "summary": "Saisis ta chance et gagne des billets pour cet \u00e9v\u00e9nement inoubliable qui aura lieu le 31 mai 2025, au Stadion Letzigrund.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-imagine-dragons-vient-a-zurich-103180211"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour le HeroFest 2024",
        "summary": "Le HeroFest se tiendra cette ann\u00e9e du 11 au 13 octobre 2024, \u00e0 Berne, et promet \u00e0 nouveau une exp\u00e9rience inoubliable pour tous les fans de gaming et de culture pop. Saisis ta chance et gagne deux billets pour ce salon spectaculaire !",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-le-herofest-2024-103168440"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour la Nuit du Court m\u00e9trage de ton choix!",
        "summary": "Toi et ton accompagnant aurez peut-\u00eatre la chance d'\u00eatre invit\u00e9s a\u0300 la Nuit du Court m\u00e9trage de votre choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-la-nuit-du-court-metrage-de-ton-choix--103154072"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Harris et Trump, place au d\u00e9bat",
        "summary": "Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine Kamala Harris et Donald Trump s\u2019affrontent mardi soir lors d\u2019un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 tr\u00e8s attendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-harris-et-trump-place-au-debat-320700732298"
    },
    {
        "title": "La taille du p\u00e9nis peut influencer la sant\u00e9 mentale",
        "summary": "La mani\u00e8re dont un homme per\u00e7oit la taille de son p\u00e9nis peut avoir une influence sur sa sant\u00e9 mentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recente-etude-la-taille-du-penis-peut-influencer-la-sante-mentale-103182228"
    },
    {
        "title": "La cheffe de l\u2019opposition va rester au Venezuela pour lutter",
        "summary": "\u00c0 l\u2019inverse d\u2019Edmundo Gonzalez Urrutia, parti pour l\u2019Espagne, la cheffe de l\u2019opposition Maria Corina Machado ne compte pas quitter le Venezuela.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-la-cheffe-de-l-opposition-va-rester-au-venezuela-pour-lutter-442256192146"
    },
    {
        "title": "Pour M. Prix, les parents paient les camps toujours trop cher",
        "summary": "Le Surveillant des prix critique certains cantons qui facturent aux parents des tarifs allant au-del\u00e0 de ce que le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral jugeait acceptable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecoles-suisses-pour-m-prix-les-parents-paient-les-camps-toujours-trop-cher-103182260"
    },
    {
        "title": "Kim veut perfectionner son arsenal nucl\u00e9aire",
        "summary": "Le dirigeant nord-cor\u00e9en estime que son pays doit d\u00e9velopper son arsenal nucl\u00e9aire en raison de \u00abmenaces plus diversifi\u00e9es\u00bb des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-nord-kim-veut-developper-l-arsenal-d-armes-nucleaires-nord-coreen-225012837392"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019immense trahison\u00bb de Cristiano Ronaldo fait parler",
        "summary": "Invit\u00e9 par son ancien co\u00e9quipier Rio Ferdinand \u00e0 choisir le meilleur joueur entre Kylian Mbapp\u00e9 et Karim Benzema, Cristiano Ronaldo a rapidement fait son choix, qui peut surprendre.\n(Vid\u00e9o: CR7/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/benzema-ou-mbappe-l-immense-trahison-de-cristiano-ronaldo-fait-parler-103182337"
    },
    {
        "title": "Ces anguilles s\u2019\u00e9chappent d\u2019un estomac gr\u00e2ce \u00e0 une tactique in\u00e9dite",
        "summary": "De jeunes anguilles aval\u00e9es par un poisson ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019\u00e9chapper de l\u2019estomac de leur pr\u00e9dateur en passant par ses branchies, en marche arri\u00e8re, selon une \u00e9tude parue lundi dans Current biology. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/grande-surprise-ces-anguilles-s-echappent-d-un-estomac-grace-a-une-tactique-inedite-103182604"
    },
    {
        "title": "Un joueur tacl\u00e9 par\u2026 le coach adverse",
        "summary": "En sixi\u00e8me division italienne, un entra\u00eeneur est entr\u00e9 sur la pelouse pour tacler un attaquant adverse. Il a logiquement \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-joueur-tacle-par-le-coach-adverse-103182583"
    },
    {
        "title": "Trump se mue en d\u00e9fenseur des chats et des canards",
        "summary": "La campagne trumpiste colporte des rumeurs ridicules selon lesquelles les migrants ha\u00eftiens mangeraient des canards et des chats. Et toute la twittosph\u00e8re s'agite, jusqu'\u00e0 Elon Musk.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-trump-se-mue-en-defenseur-des-chats-et-des-canards-103182677"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas compter sur monsieur Pelicot, il ment, se contredit\u00bb",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9, viol\u00e9 et fait violer son \u00e9pouse par des dizaines d\u2019hommes recrut\u00e9s sur internet, Dominique Pelicot doit s\u2019exprimer mardi \u00e0 Avignon, pour la premi\u00e8re fois depuis l\u2019ouverture de son proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/viols-de-mazan-on-ne-peut-pas-compter-sur-monsieur-pelicot-il-ment-se-contredit-103182672"
    },
    {
        "title": "Albert R\u00f6sti favorable \u00e0 un train direct Lausanne-Lille",
        "summary": "Le ministre des Transports a estim\u00e9 qu'une telle ligne valait la peine d'\u00eatre examin\u00e9e sur le plan touristique et \u00e9conomique, ceci en r\u00e9ponse \u00e0 une interpellation du conseiller aux Etats vaudois Pascal Broulis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-londres-albert-roesti-favorable-a-un-train-direct-lausanne-lille-103182668"
    },
    {
        "title": "Kolo Muani a surpass\u00e9 les critiques",
        "summary": "L'attaquant du PSG a d\u00e9bloqu\u00e9 la situation contre la Belgique (2-0), lundi \u00e0 Lyon en Ligue des nations,",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kolo-muani-a-surpasse-les-critiques-103182688"
    },
    {
        "title": "Tariq Ramadan condamn\u00e9 en appel pour viol",
        "summary": "La justice genevoise a reconnu l'islamologue coupable de viol et de contraintes sexuelles. Ce dernier \u00e9cope de trois ans de prison, dont un ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-tariq-ramadan-condamne-en-appel-pour-viol-103182463"
    },
    {
        "title": "Le vaccin arrive en Suisse: o\u00f9, quand, qui paiera? L'OFSP r\u00e9pond",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sanitaires ont d\u00e9voil\u00e9 leurs recommandations pour la vaccination qui sera disponible d\u00e8s le mois d'octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vrs-bronchiolite-le-vaccin-arrive-en-suisse-ou-quand-qui-paiera-l-ofsp-repond-103182373"
    },
    {
        "title": "Des braqueurs de bancomats en Suisse seront jug\u00e9s \u00e0 Nancy",
        "summary": "Huit personnes ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9es pour une s\u00e9rie de braquages \u00e0 l\u2019explosif en France, Allemagne et Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-des-braqueurs-de-bancomats-en-suisse-seront-juges-a-nancy-103182713"
    },
    {
        "title": "Vers une hausse massive des primes maladie fin septembre",
        "summary": "Selon le portail bonus.ch, les primes pourraient augmenter de 7% en 2025. Il \u00e9voque m\u00eame le chiffre de 12% pour les caisses qui n'ont que peu de r\u00e9serves. Sant\u00e9Suisse \u00e9voque de son c\u00f4t\u00e9 une hausse moyenne de 5%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-vers-une-hausse-massive-des-primes-maladie-fin-septembre-103182703"
    },
    {
        "title": "L\u2019agresseur de Rebecca Cheptegei a succomb\u00e9 \u00e0 ses br\u00fblures",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 par la police k\u00e9nyane comme le compagnon de l\u2019athl\u00e8te, Dickson Ndiema Marangach avait \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9 \u00e0 30% lors de son attaque mortelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-l-agresseur-de-rebecca-cheptegei-a-succombe-a-ses-brulures-170364676858"
    },
    {
        "title": "Les mineurs du Gothard demandent de la flexibilit\u00e9, le SECO refuse",
        "summary": "Les travailleurs \u00e9trangers n'ont pas assez de temps pour visiter leurs familles. Inflexibles, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales font valoir que les dispositions actuelles prot\u00e8gent leurs int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/horaires-de-travail-les-mineurs-du-gothard-demandent-de-la-flexibilite-le-seco-refuse-103167883"
    },
    {
        "title": "Huawei d\u00e9voile le premier t\u00e9l\u00e9phone pliable en trois du monde",
        "summary": "Le g\u00e9ant chinois des t\u00e9l\u00e9coms a pr\u00e9sent\u00e9 mardi le Mate\u00a0XT, quelques heures apr\u00e8s l\u2019annonce par son concurrent am\u00e9ricain Apple d'une nouvelle gamme d'iPhone dot\u00e9e d'IA g\u00e9n\u00e9rative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobile-huawei-devoile-le-premier-telephone-pliable-en-trois-du-monde-103182719"
    },
    {
        "title": "Les Country Music Awards snobent l\u2019album \u00abCowboy Carter\u00bb de Beyonc\u00e9",
        "summary": "L'opus de la reine du R&amp;B brille par son absence dans la liste de nominations pour les r\u00e9compenses de la country, annonc\u00e9es lundi. Une mise \u00e0 l'\u00e9cart qui fait du bruit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-les-country-music-awards-snobent-l-album-cowboy-carter-de-beyonce-103182732"
    },
    {
        "title": "Butin de plusieurs millions: des voleurs de bijoux recherch\u00e9s",
        "summary": "Les quatre hommes sont soup\u00e7onn\u00e9s d'un vol avec violence commis le 28 f\u00e9vrier, \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, sur le parking. Un avis de recherche est lanc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-butin-de-plusieurs-millions-des-voleurs-de-bijoux-recherches-103182764"
    },
    {
        "title": "Les Suisses auront une identit\u00e9 num\u00e9rique officielle d\u00e8s 2026",
        "summary": "Apr\u00e8s le National, le Conseil des \u00c9tats a approuv\u00e9 \u00e0 son tour un projet de e-ID du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La nouvelle e-ID sera enti\u00e8rement aux mains de l'Etat et permettra aux titulaires de garder le contr\u00f4le de leurs donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-les-suisses-auront-une-identite-numerique-officielle-des-2026-103182742"
    },
    {
        "title": "Mads Mikkelsen est venu faire des c\u00e2lins aux arbres avec Federer",
        "summary": "L'acteur danois d\u00e9clare son amour de la nature dans un spot de campagne. Ce n'est pas la premi\u00e8re star que Roger fait venir en terres helv\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/campagne-de-pub-mads-mikkelsen-est-venu-faire-des-calins-aux-arbres-avec-federer-103182250"
    },
    {
        "title": "Reconnaissez-vous ce chanteur barbu?",
        "summary": "Le chanteur Zayn Malik, membre du groupe One Direction, a assist\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9 Off-White, c\u00e9l\u00e9brant le sportswear \u00e0 la Fashion Week de New York.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boys-band-reconnaissez-vous-ce-chanteur-barbu-103182744"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration anticip\u00e9e de d\u00e9tenus pour d\u00e9sengorger les prisons",
        "summary": "En raison de l\u2019\u00e9tat du syst\u00e8me p\u00e9nitentiaire, des prisonniers vont \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s plus t\u00f4t afin laisser la place pour d'autres condamn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-liberation-anticipee-de-detenus-pour-desengorger-les-prisons-103182827"
    },
    {
        "title": "Une fillette tu\u00e9e \u00e0 Gaza alors qu'elle faisait du roller",
        "summary": "Tala, 10 ans, venait de supplier son p\u00e8re de pouvoir sortir jouer lorsqu'une frappe a vis\u00e9 un logement voisin. Elle a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e sous les d\u00e9combres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-une-fillette-tuee-a-gaza-alors-qu-elle-faisait-du-roller-103180599"
    },
    {
        "title": "La v\u00e9rit\u00e9 derri\u00e8re cette vid\u00e9o qui tente de saboter Kamala Harris",
        "summary": "Alicia Brown affirme qu\u2019en 2011, Kamala Harris l\u2019a renvers\u00e9e en voiture avant de prendre la fuite et de la laisser paralys\u00e9e. Mais des incoh\u00e9rences dans cette vid\u00e9o permettent d\u2019affirmer qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une fausse information.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/presidentielle-americaine-la-verite-derriere-cette-video-qui-tente-de-saboter-kamala-harris-103182701"
    },
    {
        "title": "Pas d'amnistie pour Carles Puigdemont",
        "summary": "La justice espagnole ne fait pas de cadeau \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendantiste catalan, toujours exil\u00e9 en Belgique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-pas-d-amnistie-pour-carles-puigdemont-103182862"
    },
    {
        "title": "Servette recevra la Roma \u00e0 la Praille",
        "summary": "Le Servette FC Ch\u00eanois f\u00e9minin va mettre les petits plats dans les grands, pour tenter de se qualifier pour les poules de la Champions League. La partie retour entre les Genevoises et les Romaines aura lieu au Stade de Gen\u00e8ve, le jeudi 29 septembre \u00e0 19 heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-servette-recevra-la-roma-a-la-praille-849838043031"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve de la police, troisi\u00e8me match de l'Ajax report\u00e9",
        "summary": "Le club embl\u00e9matique d'Amsterdam n'a pas pu disputer trois de ses matches agend\u00e9s. Le classement, du coup, est boiteux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-greve-de-la-police-troisieme-match-de-l-ajax-reporte-103182718"
    },
    {
        "title": "Des signatures auraient \u00e9t\u00e9 recueillies sans mandat, selon Berne",
        "summary": "Apr\u00e8s le soup\u00e7on de signatures falsifi\u00e9es lors de la r\u00e9colte de paraphes pour des initiatives, la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale va soumettre d\u00e8s maintenant \u00e0 un contr\u00f4le approfondi des listes de signatures de tous les cantons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/scandale-des-fausses-signatures-des-signatures-auraient-ete-recueillies-sans-mandat-selon-berne-103182838"
    },
    {
        "title": "Sanija Ameti plac\u00e9e sous protection polici\u00e8re apr\u00e8s des menaces",
        "summary": "L'\u00e9lue zurichoise et sa famille b\u00e9n\u00e9ficient d'une surveillance polici\u00e8re apr\u00e8s que la politicienne s'est illustr\u00e9e en tirant sur une repr\u00e9sentation chr\u00e9tienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tirs-sur-jesus-sanija-ameti-placee-sous-protection-policiere-apres-des-menaces-103182863"
    },
    {
        "title": "Exc\u00e9d\u00e9s par les contr\u00f4les, les taxis font gr\u00e8ve \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "Les chauffeurs refusent de charger des clients \u00e0 Cointrin lorsqu'un des leurs est contr\u00f4l\u00e9 par la police. Le mouvement s'\u00e9tend \u00e0 la gare et en ville. Les taxis d\u00e9noncent un exc\u00e8s de z\u00e8le de l'Etat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-excedes-par-les-controles-les-taxis-font-greve-a-l-aeroport-103182777"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai pas peur de vous, vous savez bien ce qui vous attend\u00bb",
        "summary": "Deux malfrats arm\u00e9s ont tir\u00e9 sur la maison de la m\u00e8re de l'influenceuse Maeva Ghennam \u00e0 Marseille et ont incendi\u00e9 son jardin. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maeva-ghennam-je-n-ai-pas-peur-de-vous-vous-savez-bien-ce-qui-vous-attend-103182831"
    },
    {
        "title": "\u00abEmily in Paris\u00bb invente le concept de la s\u00e9rie-sandwich",
        "summary": "De Lidl \u00e0 Google, en passant par Samsung, Jacquemus, ou encore LVMH, la derni\u00e8re saison de la s\u00e9rie Netflix propulse le placement de produits au c\u0153ur de l\u2019intrigue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-emily-in-paris-invente-le-concept-de-la-serie-sandwich-103182752"
    },
    {
        "title": "Une petite fille de 3 ans frapp\u00e9e par sa ma\u00eetresse et asperg\u00e9e de liquide",
        "summary": "Une enseignante de l\u2019\u00e9cole maternelle de Fr\u00e8res-Voisins, situ\u00e9e dans le 15e arrondissement de Paris, a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 en train d\u2019ass\u00e9ner un coup dans le dos d\u2019une \u00e9l\u00e8ve de trois ans. Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/indignation-en-france-une-petite-fille-de-3-ans-frappee-par-sa-maitresse-et-aspergee-de-liquide-103182845"
    },
    {
        "title": "BMW rappelle 1,5 million de v\u00e9hicules",
        "summary": "Le constructeur allemand a \u00e9t\u00e9 contraint mardi d\u2019abaisser ses objectifs annuels en raison d\u2019un syst\u00e8me de freinage d\u00e9fectueux, ce qui a provoqu\u00e9 des rappels et des arr\u00eats de livraison affectant 1,5 million de v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-bmw-rappelle-15-million-de-vehicules-103182898"
    },
    {
        "title": "Sprinters favoris, les Suisses visent le chrono",
        "summary": "Les championnats d\u2019Europe sur route, qui d\u00e9butent mercredi \u00e0 Hasselt en Belgique avec les contre-la-montre, se termineront dimanche en apoth\u00e9ose avec la course en ligne. Les candidats \u00e0 la succession du Fran\u00e7ais Christophe Laporte seront sans doute \u00e0 trouver parmi les sprinters.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-sprinters-favoris-les-suisses-visent-le-chrono-822298003751"
    }
]