[
    {
        "title": "Pris pour un voleur, un ado se fait mordre par un chien policier",
        "summary": "Un jeune de 15 ans a \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9 au mollet par un chien de la police, \u00e0 Reiden, vendredi. Les agents pensaient, \u00e0 tort, avoir d\u00e9busqu\u00e9 un cambrioleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-lucerne-pris-pour-un-voleur-un-ado-se-fait-mordre-par-un-chien-policier-103278464"
    },
    {
        "title": "Elon Musk affirme les \u00c9tats-Unis vont vers la \u00abfaillite\u00bb",
        "summary": "Pour Elon Musk, qui a \u00e9voqu\u00e9 un d\u00e9ficit de 2000 milliards de dollars, les coupes budg\u00e9taires \u00e0 venir aux \u00c9tats-Unis sont indispensables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/budget-elon-musk-affirme-les-etats-unis-vont-vers-la-faillite-103279212"
    },
    {
        "title": "Le Real arrache la victoire dans le temps additionnel face \u00e0 City",
        "summary": "Les Citizens craquent en fin de rencontre et offrent la victoire aux Madril\u00e8nes dans le premier acte des barrages de la phase \u00e0 \u00e9limination directe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-league-le-real-arrache-la-victoire-dans-le-temps-additionnel-face-a-city-103278996"
    },
    {
        "title": "Imposer aux magasins d'accepter le cash n'est pas si facile",
        "summary": "Un \u00e9lu a voulu savoir si le canton pouvait obliger les \u00e9tablissements \u00e0 accepter les paiements en liquide. Ce serait exag\u00e9r\u00e9 et inutile, lui a-t-on r\u00e9pondu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-imposer-aux-magasins-d-accepter-le-cash-n-est-pas-si-facile-103278822"
    },
    {
        "title": "Deux enfants d'une famille vivant dans un van meurent de froid",
        "summary": "Une fillette de 2 ans et un gar\u00e7on de 9 ans sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s lundi, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 la nuit dans un v\u00e9hicule en panne dans un parking avec leur m\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/detroit-usa-deux-enfants-d-une-famille-vivant-dans-un-van-meurent-de-froid-103278700"
    },
    {
        "title": "Trump menace le Hamas: \u00abLib\u00e9rez les otages ou subissez l\u2019enfer\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a menac\u00e9 de rompre la tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas si tous les otages isra\u00e9liens d\u00e9tenus \u00e0 Gaza ne sont pas lib\u00e9r\u00e9s d\u2019ici \u00e0 samedi midi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/conflit-au-proche-orient-trump-menace-le-hamas-liberez-les-otages-ou-subissez-l-enfer-103278809"
    },
    {
        "title": "Lausanne bat Rapperswil et prend le large gr\u00e2ce \u00e0 Bienne",
        "summary": "Les Vaudois, leaders de National League, se sont impos\u00e9s mardi soir contre Rapperswil (4-2) et prennent huit points d'avance sur Zurich, battu \u00e0 Bienne (4-3).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-lausanne-bat-rapperswil-et-prend-le-large-grace-a-bienne-103279154"
    },
    {
        "title": "Un toxicologue critique l'homologation des pesticides en Suisse",
        "summary": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par le toxicologue suisse J\u00fcrg Zarn, 90% des pesticides homologu\u00e9s par l'UE et utilis\u00e9s en Suisse ne sont pas suffisamment contr\u00f4l\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-un-toxicologue-critique-l-homologation-des-pesticides-en-suisse-103278829"
    },
    {
        "title": "Il d\u00e9voile les secrets des arnaques \u00e0 Paris et fait le buzz sur TikTok",
        "summary": "Un influenceur am\u00e9ricain d\u00e9nonce sur TikTok les escroqueries qui visent les touristes \u00e0 Paris. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/influenceur-americain-il-devoile-les-secrets-des-arnaques-a-paris-et-fait-le-buzz-sur-tiktok-103278473"
    },
    {
        "title": "Le chien suit le regard du ma\u00eetre pour comprendre son intention",
        "summary": "Selon une exp\u00e9rience, le chien serait capable de saisir le sens d\u2019une information plut\u00f4t que simplement ob\u00e9ir \u00e0 une injonction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animaux-le-chien-suit-le-regard-du-maitre-pour-comprendre-son-intention-103279235"
    },
    {
        "title": "Victoire capitale de Gen\u00e8ve face \u00e0 Lugano",
        "summary": "Les Aigles se sont impos\u00e9s contre les Bianconeri (5-2). Un succ\u00e8s important qui leur permet de rejoindre leur adversaire du soir \u00e0 la 12e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/national-league-victoire-capitale-de-geneve-face-a-lugano-103278615"
    },
    {
        "title": "Deux esp\u00e8ces de poissons d\u00e9couvertes, la population les baptisera",
        "summary": "Des chercheurs ont identifi\u00e9 deux nouvelles esp\u00e8ces dans les rivi\u00e8res et lacs suisses. Les Suisses seront invit\u00e9s \u00e0 leur trouver un petit nom.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/eaux-suisses-deux-especes-de-poissons-decouvertes-la-population-les-baptisera-103278862"
    },
    {
        "title": "\u00abJe referais ce film encore et encore si je le pouvais\u00bb",
        "summary": "Interrog\u00e9e sur la pol\u00e9mique entourant \u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb, Selena Gomez a affirm\u00e9 \u00eatre fi\u00e8re d'avoir pu participer \u00e0 un tel projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/selena-gomez-je-referais-ce-film-encore-et-encore-si-je-le-pouvais-103278669"
    },
    {
        "title": "Un septuag\u00e9naire agressait sexuellement des ados plac\u00e9s chez lui",
        "summary": "Ce mara\u00eecher de profession accueillait dans son exploitation agricole des jeunes en difficult\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 5 ans de prison, dont 2 ans ferme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-septuagenaire-agressait-sexuellement-des-ados-places-chez-lui-103278956"
    },
    {
        "title": "\u00abBanana peel\u00bb: la pelure de banane, un Botox naturel contest\u00e9",
        "summary": "Frotter sa peau avec une pelure de banane pour la rendre plus belle? Tendance TikTok ou fausse bonne id\u00e9e? Les experts alertent sur son efficacit\u00e9 et les risques. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/tiktok-banana-peel-la-pelure-de-banane-un-botox-naturel-conteste-103278297"
    },
    {
        "title": "Mort d'un couple: la femme est la m\u00e8re de l'acteur Callum Kerr",
        "summary": "Le myst\u00e8re subsiste, cinq jours apr\u00e8s la d\u00e9couverte des corps d'un couple de Britanniques. La femme est la m\u00e8re du com\u00e9dien de \u00abVirgin River\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/couple-retrouve-mort-aveyron-f-l-epouse-decedee-est-la-mere-de-l-acteur-callum-kerr-103278927"
    },
    {
        "title": "Commerce de chiens en ligne: \u00abIls ach\u00e8tent \u00e7a comme une peluche\u00bb",
        "summary": "De plus en plus de chiens sont achet\u00e9s sur internet et import\u00e9s en d\u00e9pit de leur sant\u00e9 et des lois. Une situation qui p\u00e8se sur les services v\u00e9t\u00e9rinaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-commerce-de-chiens-en-ligne-ils-achetent-ca-comme-une-peluche-103278451"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise: le suspect confondu par son ADN",
        "summary": "Owen L., 23 ans, aurait commenc\u00e9 \u00e0 reconna\u00eetre son implication dans le meurtre de Louise, 11 ans, en r\u00e9gion parisienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-france-meurtre-de-louise-le-suspect-confondu-par-son-adn-103278886"
    },
    {
        "title": "Lidl augmente encore ses salaires, les syndicats heureux",
        "summary": "La masse salariale du discounter en Suisse va gonfler. La r\u00e9mun\u00e9ration minimale est sup\u00e9rieure \u00e0 celle de ses concurrents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/commerce-lidl-augmente-encore-ses-salaires-les-syndicats-heureux-103278881"
    },
    {
        "title": "\u00abAvant de partir, j'\u00e9tais un peu perdu\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs mois intenses sur le plan professionnel, Lo\u00efc Nottet a eu besoin de faire une pause. C'est \u00e0 New York que le chanteur a retrouv\u00e9 l'inspiration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/loic-nottet-avant-de-partir-j-etais-un-peu-perdu-103278604"
    },
    {
        "title": "En pleine \u00e9ruption volcanique, un touriste prend la pose",
        "summary": "Un touriste capture l\u2019\u00e9ruption spectaculaire du Mont Dukono, en Indon\u00e9sie, projetant cendres et fum\u00e9e. Le volcan fait partie des plus actifs dans le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/indonesie-en-pleine-eruption-volcanique-un-touriste-prend-la-pose-103277981"
    },
    {
        "title": "Le Britannique aux 8000 bitcoins perdus veut racheter la d\u00e9charge",
        "summary": "James Howells, qui s'est d\u00e9barrass\u00e9 par erreur en 2013 d'un disque dur contenant des cryptomonnaies, est pr\u00eat \u00e0 tout, avant qu'il ne soit trop tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fortune-jetee-a-la-poubelle-le-britannique-aux-8000-bitcoins-perdus-veut-racheter-la-decharge-103278475"
    },
    {
        "title": "L'Europe doit se r\u00e9armer, les Am\u00e9ricains ont une autre priorit\u00e9",
        "summary": "Le chef du Pentagone invite les Europ\u00e9ens \u00e0 investir massivement pour leur d\u00e9fense, les \u00c9tats-Unis privil\u00e9giant l'Indo-Pacifique et la Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/otan-l-europe-doit-se-rearmer-les-americains-ont-une-autre-priorite-103278943"
    },
    {
        "title": "Le jet priv\u00e9 d\u2019une star du heavy metal s\u2019\u00e9crase sur le tarmac",
        "summary": "Deux petits avions, dont un appartenant au chanteur du groupe M\u00f6tley Cr\u00fce sont rentr\u00e9s en collision sur le tarmac d\u2019un a\u00e9roport en Arizona. L\u2019accident a fait un mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-le-jet-prive-d-une-star-du-heavy-metal-s-ecrase-sur-le-tarmac-103278557"
    },
    {
        "title": "Coinc\u00e9s, les skieurs remontent la pente \u00e0 pied",
        "summary": "Dans une station de ski d\u2019Hokkaido, toutes les remont\u00e9es m\u00e9caniques ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es en raison de fortes chutes de neige. La file d\u2019attente pour le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de retour \u00e9tait trop longue pour certains skieurs, qui sont donc remont\u00e9s \u00e0 pied.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/japon-coinces-les-skieurs-remontent-la-pente-a-pied-103277795"
    },
    {
        "title": "Un policier tra\u00een\u00e9 sur le capot d\u2019une voiture",
        "summary": "Un banal contr\u00f4le de police a failli se transformer en drame, \u00e0 Parme. Un policier est rest\u00e9 accroch\u00e9 au capot de la voiture d\u2019un chauffard. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-un-policier-traine-sur-le-capot-d-une-voiture-103277560"
    },
    {
        "title": "Une journaliste indienne critique la vid\u00e9o IA d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Emmanuel Macron a surpris en diffusant des images g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par IA avant son interview sur France 2. Une initiative critiqu\u00e9e par une journaliste indienne. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ce-n-est-pas-drole-une-journaliste-indienne-critique-la-video-ia-d-emmanuel-macron-103278331"
    },
    {
        "title": "Pascal Obispo sans piti\u00e9 envers les gagnants de la \u00abStar Academy\u00bb",
        "summary": "Le chanteur a \u00e9pingl\u00e9 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chanteurs dans une interview pour RFM. Pierre Garnier et Marine de la Star Academy sont vis\u00e9s.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pierre-garnier-marine-pascal-obispo-sans-pitie-envers-les-gagnants-de-la-star-academy-103278239"
    },
    {
        "title": "Une halle de tennis flambant neuve aux Bois-des-Fr\u00e8res",
        "summary": "Six nouveaux courts ont \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9s, dont la moiti\u00e9 couverts. Le projet fait partie d'un vaste plan de modernisation des infrastructures sportives municipales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ville-de-geneve-une-halle-de-tennis-flambant-neuve-aux-bois-des-freres-103278787"
    },
    {
        "title": "Cinq millions de voyageurs en plus dans les TL en un an",
        "summary": "Entre 2023 et 2024, les Transports publics lausannois ont enregistr\u00e9 une hausse de leur fr\u00e9quentation. Les lignes de bus ont pouss\u00e9 les chiffres vers le haut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-cinq-millions-de-voyageurs-en-plus-dans-les-tl-en-un-an-103278780"
    },
    {
        "title": "Grave exc\u00e8s de vitesse: un jeune conducteur perd son permis",
        "summary": "Un automobiliste de 21 ans a \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9 \u00e0 146 km/h sur un tron\u00e7on limit\u00e9 \u00e0 80 km/h \u00e0 Malvilliers. Il a reconnu les faits et a perdu son permis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/malvilliers-ne-grave-exces-de-vitesse-un-jeune-conducteur-perd-son-permis-103278712"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9decin dans le viseur de la justice pour un faux certificat",
        "summary": "Un praticien est accus\u00e9 d\u2019avoir faussement attest\u00e9 de l\u2019hospitalisation d\u2019un patient, alors que ce dernier \u00e9tait en prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-medecin-dans-le-viseur-de-la-justice-pour-un-faux-certificat-103278563"
    },
    {
        "title": "Un tron\u00e7on d'autoroute limit\u00e9 \u00e0 60 pour le bien des riverains",
        "summary": "Face aux nuisances sonores, le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral a statu\u00e9 sur une r\u00e9duction nocturne de la vitesse de 80 \u00e0 60 km/h sur un tron\u00e7on autoroutier b\u00e2lois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-un-troncon-d-autoroute-limite-a-60-pour-le-bien-des-riverains-103278831"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire: un vaccin in\u00e9dit pour les oiseaux sauvages",
        "summary": "Les zoos de B\u00e2le et Berne ont collabor\u00e9 avec l'Institut de virologie pour vacciner 317 oiseaux contre la grippe aviaire. Un premier test r\u00e9ussi pour le vaccin suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-grippe-aviaire-un-vaccin-inedit-pour-les-oiseaux-sauvages-103278690"
    },
    {
        "title": "Christoph Blocher se dit pr\u00eat \u00e0 remplacer Viola Amherd",
        "summary": "\u00c0 84 ans, le politicien UDC continue d'ajouter son grain de sel. Il critique la \u00abformule magique\u00bb qui permet la r\u00e9partition des ministres selon la force des partis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/election-au-conseil-federal-christoph-blocher-se-dit-pret-a-remplacer-viola-amherd-103278821"
    },
    {
        "title": "La marque ON ne tremble pas: \u00abNous avons agi de bonne foi\u00bb",
        "summary": "L'entreprise suisse, vis\u00e9e par une plainte pour \u00e9coblanchiment, se montre confiante quant \u00e0 l'issue de la proc\u00e9dure l\u00e9gale \u00e0 son \u00e9gard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plainte-de-la-frc-la-marque-on-ne-tremble-pas-nous-avons-agi-de-bonne-foi-103278734"
    },
    {
        "title": "L\u2019OMS devra \u00abse serrer la ceinture\u00bb apr\u00e8s le retrait am\u00e9ricain",
        "summary": "Le retrait des \u00c9tats-Unis de l\u2019OMS met en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019un financement plus s\u00fbr et plus fiable de l\u2019institution onusienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onu-l-oms-devra-se-serrer-la-ceinture-apres-le-retrait-americain-103279230"
    },
    {
        "title": "Zelensky se dit pr\u00eat \u00e0 un \u00ab\u00e9change\u00bb de territoires avec la Russie",
        "summary": "Dans un entretien publi\u00e9 par \u00abThe Guardian\u00bb, le pr\u00e9sident ukrainien a \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 de n\u00e9gociations avec la Russie, sous l'\u00e9gide des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-zelensky-se-dit-pret-a-un-echange-de-territoires-avec-la-russie-103279053"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9gypte va pr\u00e9senter une \u00abvision\u00bb de la reconstruction de Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-abdallah-ii-la-stabilite-de-la-jordanie-en-priorite-103021430"
    },
    {
        "title": "Les palpations par les forces de s\u00e9curit\u00e9 de la SNCF autoris\u00e9es",
        "summary": "Il en va d'ailleurs de m\u00eame pour leurs coll\u00e8gues de la RATP. \u00abDes pouvoirs proches de ceux de la police\u00bb, s'inqui\u00e8te une d\u00e9put\u00e9e de l'opposition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-les-palpations-par-les-forces-de-securite-de-la-sncf-autorisees-103278980"
    },
    {
        "title": "De plus en plus d'hommes passent sous le bistouri aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "En 2024, l'acad\u00e9mie am\u00e9ricaine de chirurgie plastique et reconstructive du visage a enregistr\u00e9 une hausse du nombre de ses clients masculins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-de-plus-en-plus-d-hommes-passent-sous-le-bistouri-aux-etats-unis-103278790"
    },
    {
        "title": "Le PSG prend une option, la Juve et Dortmund aussi",
        "summary": "Dans le duel franco fran\u00e7ais contre Brest, les Parisiens se sont facilement impos\u00e9s 3-0 en match aller des barrages. Les Italiens et les Allemands ont aussi gagn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-league-le-psg-prend-une-option-sur-les-huitiemes-103279062"
    },
    {
        "title": "Une raquette de Roger Federer vendue pour 120'000 dollars",
        "summary": "Lors d'une mise aux ench\u00e8res, un anonyme s'est adjug\u00e9 la raquette avec lequel le B\u00e2lois a remport\u00e9 le tournoi de Wimbledon 2004. Son prix: 118'206 dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-une-raquette-de-roger-federer-vendue-pour-120-000-dollars-103278318"
    },
    {
        "title": "Quand Lionel Messi s'essaie au football am\u00e9ricain",
        "summary": "Dans un r\u00e9cent spot promotionnel pour la reprise de la MLS, le joueur argentin a fait \u00e9talage de toute sa technique avec un ballon de foot US.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-quand-lionel-messi-s-essaie-au-football-americain-103278307"
    },
    {
        "title": "Cuisiner en respectant le climat, ce n\u2019est pas si compliqu\u00e9",
        "summary": "\u00abKlimatopf\u00bb: tel est le nom du livre de cuisine respectueux du climat \u00e9labor\u00e9 par des \u00e9coliers, en collaboration avec la ZHAW et l\u2019enseigne familiale Hiltl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/livre-cuisiner-en-respectant-le-climat-ce-n-est-pas-si-complique-103268692"
    },
    {
        "title": "Commettez-vous aussi ces erreurs de recyclage?",
        "summary": "La Suisse est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme la championne du monde du tri. Est-ce justifi\u00e9? Et qu\u2019est-ce qui est malgr\u00e9 tout souvent mal \u00e9limin\u00e9 dans notre pays?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-des-dechets-commettez-vous-aussi-ces-erreurs-de-recyclage-103264714"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9solutions durables pour la nouvelle ann\u00e9e",
        "summary": "Et si 2025 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 se comporter de mani\u00e8re plus respectueuse du climat? Gioanna Michel, de myclimate, nous explique comment essayer d\u2019atteindre cet objectif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agir-de-facon-ecologique-des-resolutions-durables-pour-la-nouvelle-annee-103262495"
    },
    {
        "title": "Le Coca Z\u00e9ro porte le g\u00e9ant am\u00e9ricain des sodas",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-le-coca-zero-porte-le-geant-americain-des-sodas-103021435"
    },
    {
        "title": "Formation et recherche: les coupes du Conseil f\u00e9d\u00e9ral passent mal",
        "summary": "Les \u00e9conomies de pr\u00e8s de 500 millions de fr. annonc\u00e9es dans le domaine de la formation et la recherche sont contest\u00e9es par les Universit\u00e9s et les Hautes \u00e9coles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-formation-et-recherche-les-coupes-du-conseil-federal-passent-mal-103278642"
    },
    {
        "title": "Novartis rach\u00e8te Anthos Therapeutics",
        "summary": "Le g\u00e9ant pharmaceutique suisse a indiqu\u00e9 mardi qu'il rachetait une soci\u00e9t\u00e9 de biotechnologie am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les maladies cardiovasculaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/maladies-cardiovasculaires-novartis-rachete-anthos-therapeutics-103278606"
    },
    {
        "title": "\u00abSi les \u00c9tats-Unis ne nous laissent pas d\u2019autre choix...\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 la nouvelle taxation de l'acier et de l'aluminium, l'UE est pr\u00eate \u00e0 riposter, ont indiqu\u00e9 Ursula von der Leyen et Olaf Scholz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-ue-face-aux-taxes-si-les-etats-unis-ne-nous-laissent-pas-d-autre-choix-103278562"
    },
    {
        "title": "Un passager renomme son wi-fi de mani\u00e8re louche, et c'est la cata",
        "summary": "Un vol American Airlines a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9 de plus de quatre heures apr\u00e8s qu'un voyageur a enregistr\u00e9 son wi-fi sous le nom \u00abIl y a une bombe \u00e0 bord\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-passager-renomme-son-wi-fi-de-maniere-louche-et-c-est-la-cata-103278099"
    },
    {
        "title": "Cet ancien joueur a jou\u00e9 avec un steak dans la chaussure",
        "summary": "James Collins, pass\u00e9 par West Ham et Aston Villa, a racont\u00e9 comment il a essay\u00e9 de dissiper une douleur au pied avec un morceau de viande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-cet-ancien-joueur-a-joue-avec-un-steak-dans-la-chaussure-103276157"
    },
    {
        "title": "L'\u00abinsoup\u00e7onnable\u00bb prof de maths vendait de la coca\u00efne",
        "summary": "Un enseignant de 52 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans le centre de l\u2019Italie: il dealait pendant son temps libre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-l-insoupconnable-prof-de-maths-vendait-de-la-cocaine-103275703"
    },
    {
        "title": "Un phoque s\u2019invite... dans une chambre d\u2019h\u00f4tel",
        "summary": "La cliente d'un h\u00f4tel du sud des Pays-Bas a d\u00e9couvert un invit\u00e9 surprise dans sa chambre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-bas-un-phoque-s-invite-dans-une-chambre-d-hotel-103274940"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9, t\u00e9l\u00e9, th\u00e9\u00e2tre, Julien Frison aime les d\u00e9fis",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de la com\u00e9die \u00abLune de miel avec ma m\u00e8re\u00bb, d\u00e8s le 12 f\u00e9vrier sur Netflix, l'acteur de 31 ans adore encha\u00eener les projets divers et vari\u00e9s dans sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-cine-tele-theatre-julien-frison-aime-les-defis-103277994"
    },
    {
        "title": "\u00abHumoriste, c'est plus qu'un m\u00e9tier, c'est un privil\u00e8ge\u00bb",
        "summary": "Karim Duval pr\u00e9sente son nouveau spectacle, \u00abEntropie\u00bb, le 14 f\u00e9vrier, \u00e0 Gen\u00e8ve. Il ne regrette pas d'avoir quitt\u00e9 son m\u00e9tier d'ing\u00e9nieur pour se lancer sur les planches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/karim-duval-humoriste-c-est-plus-qu-un-metier-c-est-un-privilege-103275738"
    },
    {
        "title": "Danny Ramirez: \u00abMessi, Beckham ou Ronaldo \u00e9taient mes superh\u00e9ros\u00bb",
        "summary": "F\u00e9ru de sport, l'acteur Danny Ramirez enfile les ailes de Falcon au cin\u00e9ma dans \u00abCaptain America: Brave New World\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/captain-america-danny-ramirez-messi-beckham-ou-ronaldo-etaient-mes-superheros-103276382"
    },
    {
        "title": "Kanye West sur X: par ici la sortie",
        "summary": "Apr\u00e8s une s\u00e9rie de posts racistes et antis\u00e9mites, le compte du chanteur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sactiv\u00e9. Le rappeur assure que c'est lui qui s'est d\u00e9connect\u00e9 et qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 banni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-kanye-west-sur-x-par-ici-la-sortie-103278062"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Cryptos et bourses plongent apr\u00e8s les annonces de Trump",
        "summary": "Les investisseurs se sont montr\u00e9s inquiets des nouveaux droits de douane annonc\u00e9s par Donald Trump. Les cryptomonnaies, actifs risqu\u00e9s par excellence, ont plong\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droits-de-douane-cryptos-et-bourses-plongent-apres-les-annonces-de-trump-103273657"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement d\u2019un patron de la cryptomonnaie: sept inculpations",
        "summary": "Les suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour, entre autres, arrestation, enl\u00e8vement et s\u00e9questration d'un entrepreneur sp\u00e9cialis\u00e9 dans les cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-france-sept-inculpations-apres-l-enlevement-d-un-entrepreneur-103266822"
    },
    {
        "title": "Kidnapp\u00e9, un patron de la cryptomonnaie retrouve la libert\u00e9",
        "summary": "David Balland, cofondateur de l'entreprise Ledger, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mercredi, le lendemain de son enl\u00e8vement \u00e0 son domicile. Les ravisseurs ont r\u00e9clam\u00e9 une ran\u00e7on en bitcoin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-kidnappe-un-patron-de-la-cryptomonnaie-retrouve-la-liberte-103265383"
    },
    {
        "title": "Ils braquent la baby-sitter et volent un pactole en plein concert",
        "summary": "Au moment o\u00f9 la star malienne Sidiki Diabat\u00e9 se produisait \u00e0 Nanterre, des hommes arm\u00e9s ont d\u00e9rob\u00e9 la recette de sa tourn\u00e9e chez sa s\u0153ur et productrice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seine-saint-denis-f-la-recette-de-la-tournee-d-un-chanteur-volee-pendant-son-concert-103277375"
    },
    {
        "title": "Hoshi et Jennifer de Superbus se marient dans leur nouveau clip",
        "summary": "Les deux artistes ont frapp\u00e9 fort dans la vid\u00e9o d\u00e9jant\u00e9e de leur single en duo, \u00abLola\u00bb, dans lequel chante aussi Nicola Sirkis, leader du groupe Indochine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-hoshi-et-jennifer-de-superbus-se-marient-dans-leur-nouveau-clip-103276336"
    },
    {
        "title": "Un bug technique douche les espoirs de ses fans",
        "summary": "Lors du dernier concert de Myl\u00e8ne Farmer, un \u00e9nigmatique message apparu sur un \u00e9cran avait enthousiasm\u00e9 ses admirateurs. Il s'agissait en r\u00e9alit\u00e9 d'un couac technique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mylene-farmer-un-bug-technique-douche-les-espoirs-de-ses-fans-103276146"
    },
    {
        "title": "Le DJ souffre de violents acouph\u00e8nes: tourn\u00e9e interrompue",
        "summary": "Victime de violents acouph\u00e8nes, le DJ su\u00e9dois Alesso a \u00e9t\u00e9 contraint de mettre fin \u00e0 sa tourn\u00e9e pr\u00e9matur\u00e9ment. Il veut d\u00e9sormais donner la priorit\u00e9 \u00e0 sa sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alesso-le-dj-souffre-de-violents-acouphenes-tournee-interrompue-103275442"
    },
    {
        "title": "Sans les \u00c9tats-Unis, 61 pays signent pour une IA \u00ab\u00e9thique\u00bb",
        "summary": "Au Sommet pour l\u2019action sur l\u2019IA \u00e0 Paris, 61 pays ont sign\u00e9 la d\u00e9claration finale, sauf les \u00c9tats-Unis et la Grande-Bretagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-sans-les-etats-unis-61-pays-signent-pour-une-ia-ethique-103278775"
    },
    {
        "title": "iPhone op\u00e8re une \u00abremontada\u00bb et rattrape presque Android",
        "summary": "Le march\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones portables a connu un coup de sac en 2024: d\u00e9sormais, les deux syst\u00e8mes sont quasiment ex \u00e6quo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/smartphones-en-suisse-iphone-opere-une-remontada-et-rattrape-presque-android-103278063"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA est un \u00abacc\u00e9l\u00e9rateur de l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 humaine\u00bb, selon Pichai",
        "summary": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Google, qui compte l'introduire dans tous les domaines de la science, ne tarit pas d'\u00e9loges sur cette r\u00e9volution technologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelles-technologies-l-ia-est-un-accelerateur-de-l-ingeniosite-humaine-selon-pichai-103278179"
    },
    {
        "title": "Amazon cache un indice dans les invitations \u00e0 son \u00e9v\u00e9nement",
        "summary": "Le g\u00e9ant de l'e-commerce s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9voiler l'attendue version am\u00e9lior\u00e9e de son assistant vocal Alexa, le 26\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-amazon-cache-un-indice-dans-les-invitations-a-son-evenement-103275416"
    },
    {
        "title": "\u00abPlayStation Network en panne un vendredi soir, c'est criminel\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s 24 heures de perturbations, les services en ligne de PlayStation \u00e9taient dimanche \u00abop\u00e9rationnels\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-les-services-en-ligne-playstation-perturbes-desarroi-des-joueurs-103276916"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un l\u00e9ger lifting, Henry reprend sa vendetta",
        "summary": "\u00abKingdom Come: Deliverance II\u00bb se repose beaucoup sur ses acquis. Mais pour les fans, ce nouveau volet vaut assur\u00e9ment le d\u00e9tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-apres-un-leger-lifting-henry-reprend-sa-vendetta-103276144"
    },
    {
        "title": "Un revendeur affiche une date de sortie, la Toile s'enflamme",
        "summary": "Un magasin sud-am\u00e9ricain a \u00e9voqu\u00e9\u00a0une commercialisation du jeu tr\u00e8s attendu le 17\u00a0septembre 2025, avant de pr\u00e9ciser qu'il ne s'agissait que d'une erreur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gta-6-un-revendeur-affiche-une-date-de-sortie-la-toile-s-enflamme-103273699"
    },
    {
        "title": "\u00abForza Horizon 5\u00bb arrive sur PS5: fin de l'exclusivit\u00e9 Xbox",
        "summary": "Microsoft poursuit sa strat\u00e9gie d'abandon des exclusivit\u00e9s Xbox en annon\u00e7ant l'arriv\u00e9e de son c\u00e9l\u00e8bre jeu de course sur la derni\u00e8re console du concurrent Sony.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-forza-horizon-5-arrive-sur-ps5-fin-de-l-exclusivite-xbox-103271793"
    },
    {
        "title": "Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3n annonce qu\u2019elle va garder \u00able silence\u00bb",
        "summary": "Dans l'\u0153il du cyclone apr\u00e8s l'exhumation d'anciens propos racistes, l'actrice d'\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas r\u00e9pondre aux attaques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/propos-racistes-karla-sofia-gascon-annonce-qu-elle-va-garder-le-silence-103276293"
    },
    {
        "title": "Mark Zuckerberg est un \u00abobs\u00e9d\u00e9 du pouvoir\u00bb",
        "summary": "L'acteur qui l'a incarn\u00e9 dans \u00abThe Social Network\u00bb a chang\u00e9 d'avis sur le boss de Meta qu'il pensait plus courageux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/selon-jesse-eisenberg-mark-zuckerberg-est-un-obsede-du-pouvoir-103276081"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai vraiment grandi avec les Tuche\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du 5e volet des \u00abTuche\u00bb, l'acteur de 26 ans s'amuse toujours autant \u00e0 jouer le gar\u00e7on surdou\u00e9 de cette famille d\u00e9jant\u00e9e, qu'il incarne depuis son adolescence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/theo-fernandez-j-ai-vraiment-grandi-avec-les-tuche-103264610"
    },
    {
        "title": "Netflix prend ses distances avec la star d\u2019\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb",
        "summary": "Actrice principale d\u2019\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb, Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3n est emp\u00eatr\u00e9e dans une pol\u00e9mique \u00e0 cause d\u2019anciens posts sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/polemique-netflix-prend-ses-distances-avec-la-star-d-emilia-perez-103274719"
    },
    {
        "title": "On n'est pas cens\u00e9 toujours tout pardonner",
        "summary": "Le pardon est complexe. Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme une r\u00e9conciliation, alors qu'il s'agit plut\u00f4t d'\u00e9vacuer la col\u00e8re et la douleur, explique une psy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-faut-il-toujours-tout-pardonner-103275043"
    },
    {
        "title": "Gyn\u00e9cologie: les vertus des nuits sans culotte",
        "summary": "Une tenue confortable est pr\u00e9f\u00e9rable pour dormir. Par mesure d'hygi\u00e8ne, il faut m\u00eame renoncer \u00e0 porter une culotte, comme nous l'explique une gyn\u00e9cologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-gynecologie-les-vertus-des-nuits-sans-culotte-103274181"
    },
    {
        "title": "Ces simples gestes antistress vous maintiennent en bonne sant\u00e9",
        "summary": "L'activit\u00e9 physique, la compagnie d'un chat et la bienveillance contribuent au bien-\u00eatre, et par cons\u00e9quent \u00e0 rester en bonne sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/evitez-la-deprime-ces-simples-gestes-antistress-vous-maintiennent-en-bonne-sante-103271883"
    },
    {
        "title": "Les phrases \u00e0 ne pas dire \u00e0 un couple qui peine \u00e0 avoir un enfant",
        "summary": "Un couple sur cinq a du mal \u00e0 concevoir un enfant. Dans ce cas, les conseils de son entourage, aussi bienveillants soient-ils, sont inutiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fertilite-les-phrases-a-ne-pas-dire-a-un-couple-qui-peine-a-avoir-un-enfant-103268543"
    },
    {
        "title": "Le jean bootcut de Kendrick Lamar provoque un s\u00e9isme sur le Net",
        "summary": "Le rappeur portait un jean bootcut lors du grand show du Super Bowl. Un choix qui surprend les fans de hip-hop, habitu\u00e9s au baggy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donnez-votre-avis-le-jean-bootcut-de-kendrick-lamar-provoque-un-seisme-sur-le-net-103278044"
    },
    {
        "title": "\u00abMoto Boho\u00bb: la tendance des festivals de l'\u00e9t\u00e9 2025",
        "summary": "C'est la rencontre du style motard et d'une garde-robe boh\u00e8me. Zoom sur un grand trend de la mode de cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/veste-en-cuir-et-dentelle-moto-boho-la-tendance-des-festivals-de-l-ete-2025-103277935"
    },
    {
        "title": "Tops et flops: les looks des stars aux Grammy Awards",
        "summary": "Les stars de la musique a parad\u00e9 sur le tapis rouge, dimanche soir, \u00e0 Los Angeles. Jugez les tenues en participant \u00e0 notre sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/participez-au-sondage-tops-et-flops-les-looks-des-stars-aux-grammy-awards-103273467"
    },
    {
        "title": "La r\u00e8gle du 2+2 est le secret d'un look parfait",
        "summary": "Deux pi\u00e8ces d\u00e9contract\u00e9es et deux pi\u00e8ces \u00e9l\u00e9gantes: cette formule permet d'\u00eatre \u00e0 la pointe de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-mode-la-regle-du-22-est-le-secret-d-un-look-parfait-103268937"
    },
    {
        "title": "Deux domaines skiables romands parmi les dix meilleurs",
        "summary": "Un classement fait \u00e9tat des domaines skiables les mieux not\u00e9s en Suisse, en Allemagne et en Autriche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-allemagne-autriche-deux-domaines-skiables-romands-parmi-les-dix-meilleurs-103272064"
    },
    {
        "title": "Un couple doit payer 43'000 francs apr\u00e8s une croisi\u00e8re gratuite",
        "summary": "Un voyage \u00e0 bord d'un paquebot croisant dans les Cara\u00efbes s'est transform\u00e9 en gouffre financier \u00e0 cause du co\u00fbt faramineux d'un traitement contre la grippe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/frais-medicaux-un-couple-doit-payer-43-000-francs-apres-une-croisiere-gratuite-103273773"
    },
    {
        "title": "N'utilisez jamais cet appareil dans une chambre d'h\u00f4tel",
        "summary": "L'objet le plus sale dans une chambre d'h\u00f4tel se trouve dans la salle de bains. Il s'agit du s\u00e8che-cheveux, un v\u00e9ritable nid \u00e0 microbes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-n-utilisez-jamais-cet-appareil-dans-votre-chambre-d-hotel-103270006"
    },
    {
        "title": "Tarif en hausse pour l'entr\u00e9e au Royaume-Uni",
        "summary": "L'autorisation \u00e9lectronique de voyage au Royaume-Uni devrait co\u00fbter nettement plus cher que pr\u00e9vu, ce qui provoque la grogne du secteur touristique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/60-plus-cher-tarif-en-hausse-pour-l-entree-au-royaume-uni-103269073"
    },
    {
        "title": "Laver le visage \u00e0 l'eau chaude ou froide? Ne faites plus l'erreur",
        "summary": "L'eau chaude ouvre les pores, la froide les referme: une id\u00e9e re\u00e7ue d\u00e9mentie par un dermatologue qui conseille d'utiliser de l'eau ti\u00e8de.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermato-laver-le-visage-a-l-eau-chaude-ou-froide-ne-faites-plus-l-erreur-103274096"
    },
    {
        "title": "Des hommes rasent leurs cils pour para\u00eetre plus virils",
        "summary": "Des vid\u00e9os virales montrent des barbiers qui rasent les cils de leurs clients. Une optom\u00e9triste explique que ce geste expose les yeux \u00e0 une infection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-dangereuse-des-hommes-rasent-leurs-cils-pour-paraitre-plus-virils-103273500"
    },
    {
        "title": "Les Suisses misent sur la chirurgie pour avoir des abdos sculpt\u00e9s",
        "summary": "La liposculpture abdominale permet d'obtenir la fameuse tablette de chocolat. Il ne faut toutefois pas renoncer \u00e0 un entra\u00eenement sportif pour autant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-les-suisses-misent-sur-la-chirurgie-pour-avoir-des-abdos-sculptes-103270203"
    },
    {
        "title": "Le shampooing bon march\u00e9 n'est pas meilleur que les autres",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, des shampooings ordinaires sont pr\u00e9sent\u00e9s comme prodigieux. Un coiffeur nous explique qu'il s'agit d'une illusion cr\u00e9\u00e9e par le silicone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apparences-trompeuses-le-shampooing-bon-marche-ne-sont-pas-meilleurs-que-les-autres-103266038"
    },
    {
        "title": "Ne laissez jamais un chiffon s\u00e9cher sur un robinet",
        "summary": "Des bact\u00e9ries nocives prolif\u00e8rent dans le textile humide. Elles peuvent contaminer le robinet et l'eau courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-ne-laissez-jamais-un-chiffon-secher-sur-un-robinet-103278471"
    },
    {
        "title": "Les plantes communiquent leur mal-\u00eatre: \u00e9coutez-les!",
        "summary": "Le brunissement des feuilles est g\u00e9n\u00e9ralement li\u00e9 \u00e0 un probl\u00e8me d'humidit\u00e9 de l'air ou d'arrosage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bons-conseils-les-plantes-communiquent-leur-mal-etre-ecoutez-les-103274484"
    },
    {
        "title": "Cinq astuces pour am\u00e9liorer l'utilisation du cong\u00e9lateur",
        "summary": "Pensez \u00e0 \u00e9tiqueter vos r\u00e9serves pour les rep\u00e9rer facilement. Il ne faut pas surcharger le cong\u00e9lateur ni congeler des aliments p\u00e9rim\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-domestique-cinq-astuces-pour-ameliorer-l-utilisation-du-congelateur-103273595"
    },
    {
        "title": "Brocante: la porcelaine achet\u00e9e 5 balles en vaut des milliers",
        "summary": "Un chanceux a acquis pour l'\u00e9quivalent de 4 fr. 50 un plat chinois datant de 1755 dans une boutique de seconde main, \u00e0 Chicago. Il pourrait en retirer 5500 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quelle-chance-borcante-la-porcelaine-achetee-5-balles-en-vaut-des-milliers-103274234"
    },
    {
        "title": "Additifs, sucre, gras: un foss\u00e9 s\u00e9pare l'Europe et les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Un produit alimentaire de la m\u00eame marque peut comporter des ingr\u00e9dients diff\u00e9rents, selon le pays. Des additifs interdits en Europe sont autoris\u00e9s aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-additifs-et-gras-un-fosse-separe-l-europe-et-les-etats-unis-103278626"
    },
    {
        "title": "L\u2019alcool ajout\u00e9 \u00e0 un plat ne s\u2019\u00e9vapore pas \u00e0 tous les coups",
        "summary": "Il reste 40 \u00e0 50% d'alcool dans un plat d\u00e9glac\u00e9 au vin blanc et jusqu'\u00e0 85% dans des pennes \u00e0 la vodka. L'alcool ne dispara\u00eet pas non plus d'un mets mijot\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisine-l-alcool-ajoute-a-un-plat-ne-s-evapore-pas-a-tous-les-coups-103278205"
    },
    {
        "title": "Verrons-nous bient\u00f4t des olives et des avocats pousser en Suisse?",
        "summary": "Agriculteurs et agronomes essaient de r\u00e9colter des v\u00e9g\u00e9taux qui r\u00e9sistent mieux \u00e0 la chaleur et \u00e0 la s\u00e9cheresse, sous nos latitudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rechauffement-climatique-verrons-nous-bientot-des-olives-et-des-avocats-pousser-en-suisse-103275129"
    },
    {
        "title": "Savez-vous d'o\u00f9 vient le nom du cordon bleu?",
        "summary": "Le nom de ce plat fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un ordre de chevalerie. Celui des nachos vient du pr\u00e9nom d'un chef mexicain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/histoire-de-la-cuisine-savez-vous-d-ou-vient-le-nom-du-cordon-bleu-103274072"
    },
    {
        "title": "Le non-respect des distances de s\u00e9curit\u00e9 peut co\u00fbter cher",
        "summary": "La mise en danger d'autrui est une infraction grave. La sanction peut s'\u00e9lever \u00e0 plusieurs milliers de francs ou \u00e0 un retrait de permis d'une dur\u00e9e de trois ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-le-non-respect-des-distances-de-securite-peut-couter-cher-103271162"
    },
    {
        "title": "L'e-vignette: une surveillance g\u00e9n\u00e9rale orchestr\u00e9e par l'\u00c9tat?",
        "summary": "Comme toute innovation num\u00e9rique, la vignette autorouti\u00e8re \u00e9lectronique suscite des craintes concernant la tra\u00e7abilit\u00e9 des utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-donnees-l-e-vignette-une-surveillance-generale-orchestree-par-l-etat-103265435"
    },
    {
        "title": "CarPlay 2 manque l'\u00e9ch\u00e9ance de 2024, Apple tente de rassurer",
        "summary": "La marque \u00e0 la pomme assure collaborer avec des constructeurs auto sur la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de son syst\u00e8me embarqu\u00e9, qui n'a pas encore vu le jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-carplay-2-manque-l-echeance-de-2024-apple-tente-de-rassurer-103266287"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e8gles de la circulation les plus singuli\u00e8res du monde",
        "summary": "Sans r\u00e8gles de la circulation, l'anarchie r\u00e8gnerait sur nos routes, m\u00eame si certaines laissent perplexe. Nous avons fait une compilation des plus curieuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-est-dure-les-regles-de-la-circulation-les-plus-singulieres-au-monde-103264739"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour l'incroyable concert de Teddy Swims",
        "summary": "Tente ta chance et remporte peut-\u00eatre deux places pour le concert de Teddy Swims qui aura lieu le 25 f\u00e9vrier au Hallenstadion \u00e0 Zurich.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-l-incroyable-concert-de-teddy-swims-103253856"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Le bilan de la grave collision survenue samedi monte \u00e0 38 morts",
        "summary": "Un camion a percut\u00e9 un car de passagers samedi au Mexique. Les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 ce mardi un bilan d\u2019au moins 38 victimes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mexique-le-bilan-de-la-grave-collision-survenue-samedi-monte-a-38-morts-103279242"
    },
    {
        "title": "Les astronautes coinc\u00e9s dans l\u2019ISS pourraient rentrer plus t\u00f4t",
        "summary": "Les astronautes am\u00e9ricains Butch Wilmore et Suni Williams sont maintenant coinc\u00e9s depuis plus de huit mois dans l\u2019ISS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-les-astronautes-coinces-dans-l-iss-pourraient-rentrer-plus-tot-103279239"
    },
    {
        "title": "Quand on choisit ses l\u00e9gumes, le beau passe avant le bio",
        "summary": "Des donn\u00e9es sugg\u00e8rent que certains aspects climatiques occupent une importance moindre au moment o\u00f9 les Suisses font leurs achats.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-quand-on-choisit-ses-legumes-le-beau-passe-avant-le-bio-103278482"
    },
    {
        "title": "De C\u00e9line Dion \u00e0 Whitney Houston, il faut que \u00e7a bouge",
        "summary": "Quatre finalistes du Swiss Voice tour se sont confi\u00e9 \u00e0 notre micro avant la fin qui aura lieu le 1er mars au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/swiss-voice-tour-de-celine-dion-a-whitney-houston-il-faut-que-ca-bouge-103278968"
    },
    {
        "title": "Une Liechtensteinoise au fort accent romand entre en piste",
        "summary": "Charlotte Lingg va repr\u00e9senter le pays de son p\u00e8re, aux Championnats du monde de Saalbach. Avec des ambitions de briller.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-saalbach-une-liechtensteinoise-au-fort-accent-romand-entre-en-piste-103275982"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre id\u00e9e, c\u2019est d\u2019avoir les produits le moins nocifs possible\u00bb",
        "summary": "Marc et Jean-Baptiste ont imagin\u00e9 une lessive hypoallerg\u00e9nique et plus responsable de l'environnement. Ils pr\u00e9sentent leur projet dans \u00abQui veut \u00eatre mon associ\u00e9?\u00bb",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/qui-veut-etre-mon-associe-notre-idee-c-est-d-avoir-les-produits-le-moins-nocifs-possible-103275818"
    },
    {
        "title": "Pourquoi transpire-t-on, alors qu'il ne fait pas chaud?",
        "summary": "Le stress, la peur de passer un examen ou d'\u00eatre en retard sont des facteurs d\u00e9clencheurs de la transpiration. Une dermatologue explique ce ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-pourquoi-transpire-t-on-alors-qu-il-ne-fait-pas-chaud-103041814"
    },
    {
        "title": "Donald Trump a re\u00e7u Marc Fogel, d\u00e9tenu en Russie et lib\u00e9r\u00e9 mardi",
        "summary": "Apr\u00e8s la lib\u00e9ration de Marc Fogel ce mardi, Donald Trump a laiss\u00e9 entendre qu\u2019il y aurait une autre lib\u00e9ration ce mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-trump-a-recu-marc-fogel-detenu-en-russie-et-libere-mardi-103279255"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan dit avoir d\u00e9tect\u00e9 62 avions chinois en 48\u00a0heures",
        "summary": "62 avions militaires chinois ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s en 48 heures dans le d\u00e9troit de Ta\u00efwan lors du transit de deux navires am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-taiwan-dit-avoir-detecte-62-avions-chinois-en-48-heures-103279253"
    },
    {
        "title": "La cabine du camion rep\u00e9r\u00e9e, le conducteur peut-\u00eatre dedans",
        "summary": "Un camion est tomb\u00e9 dans un trou fin janvier pr\u00e8s de Tokyo: il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 par un drone, mais reste tr\u00e8s difficile d'acc\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-la-cabine-du-camion-reperee-le-conducteur-peut-etre-dedans-103279268"
    },
    {
        "title": "Amnesty d\u00e9nonce une \u00aboffensive contre l\u2019enfance\u00bb en Ha\u00efti",
        "summary": "Alors que la violence ne faiblit pas en Ha\u00efti, un rapport d\u2019Amnesty met la lumi\u00e8re sur le sort des enfants, vis\u00e9s par les gangs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gangs-amnesty-denonce-une-offensive-contre-l-enfance-en-haiti-103279257"
    },
    {
        "title": "Un ex-entra\u00eeneur condamn\u00e9 \u00e0 7 ans de prison pour viol",
        "summary": "En France, une cour criminelle a envoy\u00e9 derri\u00e8re les barreaux une homme qui avait abus\u00e9 de jeunes filles de 13 et 14 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/patinage-artistique-un-ex-entraineur-condamne-a-7-ans-de-prison-pour-viol-103279260"
    },
    {
        "title": "Dealer condamn\u00e9 pour avoir tu\u00e9 de 21\u00a0coups de couteau",
        "summary": "Reconnu coupable d\u2019un assassinat commis en pleine rue en 2023, l'homme sera soign\u00e9 en milieu ferm\u00e9. La victime n'avait aucun lien avec l'agresseur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-dealer-condamne-pour-avoir-tue-de-21-coups-de-couteau-103278919"
    },
    {
        "title": "Elon Musk affirme que les \u00c9tats-Unis vont vers la \u00abfaillite\u00bb",
        "summary": "Pour Elon Musk, qui a \u00e9voqu\u00e9 un d\u00e9ficit de 2000 milliards de dollars, les coupes budg\u00e9taires \u00e0 venir aux \u00c9tats-Unis sont indispensables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/budget-elon-musk-affirme-que-les-etats-unis-vont-vers-la-faillite-103279212"
    },
    {
        "title": "\u00abForc\u00e9ment, j'esp\u00e8re devenir un jour une grenouille\u00bb",
        "summary": "Pierre Garnier a r\u00e9agi avec humour aux propos de Pascal Obispo sur la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chanteurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pierre-garnier-forcement-j-espere-devenir-un-jour-une-grenouille-103278839"
    },
    {
        "title": "Mise \u00e0 jour pour contrer une attaque \u00abextr\u00eamement sophistiqu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Apple a d\u00e9ploy\u00e9 lundi la nouvelle version iOS 18.3.1 de son syst\u00e8me d'exploitation mobile, afin de corriger une faille de s\u00e9curit\u00e9 exploit\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iphone-mise-a-jour-pour-contrer-une-attaque-extremement-sophistiquee-103278815"
    },
    {
        "title": "Shakira lance \u00e0 Rio sa premi\u00e8re tourn\u00e9e mondiale en sept ans",
        "summary": "La chanteuse colombienne a enflamm\u00e9 mardi le stade Olympique Nilson Chaves de Rio pour la premi\u00e8re date de sa tourn\u00e9e mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-shakira-lance-a-rio-sa-premiere-tournee-mondiale-en-sept-ans-103279274"
    },
    {
        "title": "Un mercenaire suisse trouve la mort au combat",
        "summary": "La Conf\u00e9d\u00e9ration a confirm\u00e9 qu'un Suisse \u00e9tait mort en Ukraine, en d\u00e9but d'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-un-mercenaire-suisse-trouve-la-mort-au-combat-103279297"
    },
    {
        "title": "Une liste de fonctionnaires pro-diversit\u00e9 publi\u00e9e sur le Net",
        "summary": "Des fonctionnaires am\u00e9ricains sont aujourd'hui stigmatis\u00e9s pour avoir fait des dons aux d\u00e9mocrates ou apport\u00e9 leur soutien au mouvement Black Lives Matter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-une-liste-de-fonctionnaires-pro-diversite-publiee-sur-internet-103279318"
    },
    {
        "title": "\u00abOn veut faire rayonner Lausanne \u00e0 l\u2019international\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Lausanne-Sport Esports revient sur les changements op\u00e9r\u00e9s par le club et ses objectifs pour 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-veut-faire-rayonner-lausanne-a-l-international-103278970"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9trang\u00e8res pour glamouriser l'Arabie saoudite sur TikTok",
        "summary": "Des jeunes femmes, non saoudiennes, multiplient les vid\u00e9os vantant le m\u00e9gaprojet de ville nouvelle Neom, initi\u00e9e par le prince h\u00e9ritier Mohammed ben Salmane.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/videos-des-etrangeres-pour-glamouriser-l-arabie-saoudite-sur-tiktok-103279301"
    },
    {
        "title": "Les a\u00e9roports europ\u00e9ens ont d\u00e9pass\u00e9 leur trafic d\u2019avant Covid",
        "summary": "Les a\u00e9roports europ\u00e9ens ont accueilli en 2024 davantage de passagers qu\u2019en 2019, une premi\u00e8re depuis la crise sanitaire, gr\u00e2ce au dynamisme des liaisons internationales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-2024-les-aeroports-europeens-depassent-leur-trafic-d-avant-covid-19-103279348"
    },
    {
        "title": "Owen L. a avou\u00e9: la piste d'un acte gratuit et sadique se dessine",
        "summary": "Le suspect de 23 ans, d\u00e9crit comme un individu tr\u00e8s violent qui tabassait r\u00e9guli\u00e8rement sa petite s\u0153ur, est pass\u00e9 aux aveux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-de-louise-owen-l-a-avoue-le-meurtre-de-la-petite-louise-103279345"
    },
    {
        "title": "Le duo Paris-Vinatzer en t\u00eate provisoire du combin\u00e9 par \u00e9quipes",
        "summary": "Apr\u00e8s la m\u00e9daille helv\u00e9tique de Wendy et Lara, place aux messieurs. La premi\u00e8re manche de cette course est \u00e0 suivre d\u00e8s 13h30.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-saalbach-les-hommes-a-l-assaut-du-combine-par-equipes-103279339"
    },
    {
        "title": "\u00abNous allons poss\u00e9der Gaza, nous n\u2019avons pas besoin de l\u2019acheter\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-nous-allons-posseder-gaza-nous-n-avons-pas-besoin-de-l-acheter-103021430"
    },
    {
        "title": "Ils ont un bachelor, ils veulent \u00eatre pay\u00e9s en cons\u00e9quence",
        "summary": "Les professionnels de la sant\u00e9 et du social exigent de meilleurs salaires, puisqu'ils ont un dipl\u00f4me des HES; et que leurs coll\u00e8gues de l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral y ont eu droit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-et-social-ge-ils-ont-un-bachelor-ils-veulent-etre-payes-en-consequence-103278751"
    },
    {
        "title": "Pierre Garnier r\u00e9pond aux critiques de Pascal Obispo",
        "summary": "Pierre Garnier a r\u00e9pondu \u00e0 Pascal Obispo au micro de L\u00e9a Salam\u00e9 sur France Inter qui avait qualifi\u00e9 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chanteurs de \u00abt\u00eatards\u00bb. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/j-espere-devenir-une-grenouille-pierre-garnier-repond-aux-critiques-de-pascal-obispo-103279160"
    },
    {
        "title": "Tendance TikTok: non, la peau de banane ne remplace pas le botox",
        "summary": "Sous le hashtag #bananapeel, des tiktokeuses assurent qu'il suffit de se frotter le visage avec une pelure de banane pour effacer ses rides. Intox, disent les dermatos.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-tendance-tiktok-non-la-peau-de-banane-ne-remplace-pas-le-botox-103278601"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois, atteint d\u2019une bronchite, se fait remplacer",
        "summary": "Malade, le pape a demand\u00e9 \u00e0 un religieux de le remplacer pour lire la cat\u00e9ch\u00e8se, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vatican-le-pape-francois-atteint-d-une-bronchite-se-fait-remplacer-103279389"
    },
    {
        "title": "Notre astuce pour voir les courses \u00e0 prix cass\u00e9s (de tr\u00e8s pr\u00e8s)",
        "summary": "Les tarifs en tribunes lors des Championnats du monde de Saalbach sont prohibitifs. Alors on a test\u00e9 pour vous comment voir de tr\u00e8s pr\u00e8s les skieurs pour une trentaine de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mondial-de-ski-notre-astuce-pour-voir-les-courses-a-prix-casses-de-tres-pres-103279322"
    },
    {
        "title": "Le Danemark veut acheter la Californie",
        "summary": "Une p\u00e9tition satirique a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e au Danemark, en r\u00e9ponse aux coups de boutoir du pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui souhaite int\u00e9grer le Groenland aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/petition-le-danemark-veut-acheter-la-californie-103279429"
    },
    {
        "title": "Un jeune en scooter meurt dans une collision avec une remorque",
        "summary": "Un scoot\u00e9riste de 19 ans a perdu la ma\u00eetrise de son v\u00e9hicule, mardi soir, et a heurt\u00e9 une remorque agricole. Il n\u2019a pas surv\u00e9cu. Son passager est l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grandcour-vd-un-jeune-en-scooter-meurt-dans-une-collision-avec-une-remorque-103279491"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me battrai sur le ring, je me battrai devant les tribunaux\u00bb",
        "summary": "La boxeuse alg\u00e9rienne ne baissera pas les bras face aux offensives de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de boxe qui veut l'emp\u00eacher de combattre dans la cat\u00e9gorie f\u00e9minine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/imane-khelif-je-me-battrai-sur-le-ring-je-me-battrai-devant-les-tribunaux-103279456"
    },
    {
        "title": "Votre conversation agace tout le monde \u00e0 cause de cette habitude",
        "summary": "Le \u00abboomerasking\u00bb consiste \u00e0 monopoliser la conversation en ramenant tout \u00e0 soi. Voici un conseil pour am\u00e9liorer sa capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9couter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boomerasking-votre-conversation-agace-tout-le-monde-a-cause-de-cette-habitude-103279452"
    },
    {
        "title": "Le Lausanne HC recrute un attaquant canado-britannique",
        "summary": "Brendan Perlini (28 ans) s\u2019est entendu jusqu\u2019\u00e0 la fin de la saison 2024-2025 avec le club vaudois de National League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-le-lausanne-hc-recrute-un-attaquant-canado-britannique-103279498"
    },
    {
        "title": "Oblig\u00e9s de faire des d\u00e9tours, les avions ont davantage pollu\u00e9",
        "summary": "Avec la fermeture de l'espace a\u00e9rien russe, les compagnies a\u00e9riennes occidentales ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9es de revoir leurs plans de vol et ont consomm\u00e9 davantage de carburant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-obliges-de-faire-des-detours-les-avions-ont-davantage-pollue-103279511"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Europe a beaucoup d'atouts, elle doit se r\u00e9veiller\u00bb",
        "summary": "Le gouverneur de la Banque de France appelle l'UE \u00e0 muscler sa capacit\u00e9 d'innovation pour contrer \u00abl'impr\u00e9visibilit\u00e9\u00bb de la politique am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/villeroy-de-galhau-l-europe-a-beaucoup-d-atouts-elle-doit-se-reveiller-103279493"
    },
    {
        "title": "L'hymne \u00abMarignan\u00bb ne sera pas inscrit dans la Constitution",
        "summary": "Notamment en raison des co\u00fbts engendr\u00e9s, les d\u00e9put\u00e9s valaisans ont refus\u00e9, mercredi, d'inscrire la c\u00e9l\u00e8bre marche dans la Constitution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-du-valais-l-hymne-marignan-ne-sera-pas-inscrit-dans-la-constitution-103279344"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9tat d\u2019urgence\u00bb pour un cargo chinois \u00e9chou\u00e9 en Russie",
        "summary": "L\u2019\u00e9tat d\u2019urgence a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 pr\u00e8s de Sakhaline apr\u00e8s l\u2019\u00e9chouage d\u2019un cargo chinois charg\u00e9 de charbon et de carburant. Des barrages flottants ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s. (lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/extreme-orient-etat-d-urgence-pour-un-cargo-chinois-echoue-en-russie-103278895"
    },
    {
        "title": "L'Allemagne prolonge de six mois ses contr\u00f4les aux fronti\u00e8res",
        "summary": "Le chancelier Olaf Scholz a annonc\u00e9 ce mercredi, la prolongation des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res allemandes, y compris celle avec la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/europe-l-allemagne-prolonge-de-six-mois-ses-controles-aux-frontieres-103279562"
    },
    {
        "title": "Moscou rejette l'id\u00e9e d'un \u00e9change de territoires avec l\u2019Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-moscou-rejette-l-idee-d-un-echange-de-territoires-avec-l-ukraine-405723338808"
    },
    {
        "title": "Le Qatar et l\u2019Egypte travaillent \u00e0 sauver le cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-qatar-et-l-egypte-travaillent-a-sauver-le-cessez-le-feu-a-gaza-103021430"
    },
    {
        "title": "Une caisse alimentaire en vue en Ville de Gen\u00e8ve",
        "summary": "Le Conseil municipal a accept\u00e9 une motion visant \u00e0 cr\u00e9er une banque alimentaire participative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/precarite-une-caisse-alimentaire-en-vue-en-ville-de-geneve-103279527"
    }
]