[
    {
        "title": "Vacances d'\u00e9t\u00e9: les Genevois et Vaudois parmi les mieux lotis",
        "summary": "D'un pays \u00e0 l'autre et d'un canton \u00e0 l'autre, la dur\u00e9e de la pause scolaire estivale n'est pas toujours la m\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecoliers-suisses-vacances-dete-les-genevois-et-vaudois-parmi-les-mieux-lotis-103137847"
    },
    {
        "title": "Joe Biden veut rassurer, le New York Times l\u2019appelle \u00e0 se retirer",
        "summary": "Apr\u00e8s la m\u00e9diocre performance de Joe Biden lors du d\u00e9bat contre son rival Donald Trump, le New York Times l\u2019a appel\u00e9 ce vendredi \u00e0 se retirer de la course.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-joe-biden-veut-rassurer-le-new-york-times-l-appelle-a-se-retirer-827735117180"
    },
    {
        "title": "En France, la campagne pour le premier tour s\u2019ach\u00e8ve",
        "summary": "La campagne pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives en France ayant pris fin ce vendredi, les candidats se tournent d\u00e9j\u00e0 vers le second tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/elections-legislatives-en-france-la-campagne-pour-le-premier-tour-s-acheve-607597672105"
    },
    {
        "title": "En relayant une chanson raciste, \u00c9ric Zemmour se met \u00e0 nouveau dans la sauce",
        "summary": "\u00c9ric Zemmour s\u2019est film\u00e9 au son d\u2019une chanson raciste et haineuse provenant d\u2019un compte TikTok. SOS Racisme a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte contre X ainsi que toutes les personnes ayant relay\u00e9 ce morceau pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-en-relayant-une-chanson-raciste-eric-zemmour-se-met-a-nouveau-dans-la-sauce-103137999"
    },
    {
        "title": "Une soir\u00e9e en \u00abalerte maximale\u00bb pendant le match Suisse-Italie",
        "summary": "La situation s'annonce explosive samedi soir. Des orages potentiellement tr\u00e8s violents menacent de faire localement, surtout en Suisse romande, des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/orages-en-suisse-une-soiree-alerte-maximale-pile-pendant-le-match-suisse-italie-103137817"
    },
    {
        "title": "Elle n'utilise pas le bon pronom... expuls\u00e9e de l'avion",
        "summary": "Jenna devait embarquer sur un vol de United Airlines mercredi 26 juin. Elle n\u2019a finalement pas pu s\u2019envoler car elle s\u2019\u00e9tait tromp\u00e9e de pronoms en interpellant un steward.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/transidentite-elle-nutilise-pas-les-bons-pronomsexpulsee-de-lavion-103138151"
    },
    {
        "title": "Les astronautes dans l\u2019ISS n\u2019y sont pas \u00abbloqu\u00e9s\u00bb",
        "summary": "La Nasa a affirm\u00e9 ce vendredi que les astronautes pr\u00e9sents dans l\u2019ISS n\u2019y \u00e9taient pas \u00abbloqu\u00e9s\u00bb, malgr\u00e9 les d\u00e9lais pour la date de retour de la capsule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nasa-les-astronautes-dans-l-iss-n-y-sont-pas-bloques-763269701485"
    },
    {
        "title": "Quatorze d\u00e9c\u00e8s d\u2019enfants \u00e0 cause de la coqueluche depuis d\u00e9but 2024",
        "summary": "La circulation dans le pays de la bact\u00e9rie \u00e0 l\u2019origine de la maladie, d\u00e9j\u00e0 \u00abtr\u00e8s importante\u00bb, s'est encore intensifi\u00e9e ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-quatorze-deces-denfants-a-cause-de-la-coqueluche-depuis-debut-2024-103138090"
    },
    {
        "title": "Des rhinoc\u00e9ros radioactifs pour lutter contre le braconnage",
        "summary": "Les scientifiques de l\u2019universit\u00e9 de Witwatersrand leur ont implant\u00e9 de puces tr\u00e8s sp\u00e9ciales. Ils souhaitent ainsi mettre un terme au braconnage dans le pays. La radioactivit\u00e9 ne devrait avoir aucun effet sur les animaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/afrique-du-sud-des-rhinoceros-radioactifs-pour-lutter-contre-le-braconnage-103138060"
    },
    {
        "title": "Une panne \u00e0 Zurich retarde les plans de la Nati",
        "summary": "Pas de chance pour le trafic a\u00e9rien suisse cette semaine. Apr\u00e8s des perturbations li\u00e9es \u00e0 une inondation mardi, c'est une panne qui cr\u00e9e la gabegie vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vols-annules-laeroport-de-zurich-bloque-par-une-panne-informatique-103138063"
    },
    {
        "title": "Se sentant d\u00e9consid\u00e9r\u00e9s, les pompiers montent au front",
        "summary": "Apr\u00e8s une crise chez les ambulanciers, les sapeurs pompiers d\u00e9noncent des conditions de travail d\u00e9t\u00e9rior\u00e9es et un manque de reconnaissance de la part de la Ville qui les emploie. Celle-ci refuse ces critiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-se-sentant-deconsideres-les-pompiers-montent-au-front-103137825"
    },
    {
        "title": "Fini la solidarit\u00e9 entre ex-\u00e9poux en mati\u00e8re de dette fiscale",
        "summary": "\u00c0 la traine dans le domaine, le Conseil d'Etat va modifier la loi sur les imp\u00f4ts cantonaux en ce qui concerne les ex-conjoints.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-fini-la-solidarite-entre-ex-epoux-en-matiere-de-dette-fiscale-103137953"
    },
    {
        "title": "Entre Aya et Kalash, \u00e7a clashe!",
        "summary": "La chanteuse Aya Nakamura et le rappeur Kalash se sont frit\u00e9s, jeudi pass\u00e9 sur X, pour une histoire de duo avort\u00e9. Les internautes a-do-rent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-entre-aya-et-kalash-ca-clashe-103137991"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s \u00abTop Chef\u00bb, Jorick va travailler pour St\u00e9phanie Le Quellec",
        "summary": "Le laur\u00e9at de la saison 15 du concours culinaire a \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9 par la cheffe doublement \u00e9toil\u00e9e. Il sera le chef ex\u00e9cutif de ses deux restos et de sa boutique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-apres-top-chef-jorick-va-travailler-pour-stephanie-le-quellec-103138040"
    },
    {
        "title": "Le paria Layvin Kurzawa ne s\u2019attendait pas \u00e0 \u00eatre prolong\u00e9 au PSG",
        "summary": "L<strong></strong>e lat\u00e9ral gauche a quitt\u00e9 le PSG libre en fin de saison apr\u00e8s neuf ann\u00e9es o\u00f9 il aura peu jou\u00e9. Ce qui n\u2019a pas emp\u00each\u00e9 le club parisien de lui offrir une juteuse prolongation en 2020.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-paria-layvin-kurzawa-ne-sattendait-pas-a-etre-prolonge-au-psg-103134740"
    },
    {
        "title": "Verstappen devant Norris au d\u00e9part du sprint, samedi",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais a \u00e9t\u00e9 le plus rapide des qualifications du sprint au GP d'Autriche, vendredi, devant le Britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-verstappen-devant-norris-au-depart-du-sprint-samedi-103138081"
    },
    {
        "title": "La couleur tendance de l'\u00e9t\u00e9 se marie avec (presque) tout",
        "summary": "Le jaune beurre est la nuance phare de l'\u00e9t\u00e9. \u00c9l\u00e9gante et versatile, elle se marie avec presque tout. Voici comment la porter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseil-stylistique-la-couleur-tendance-de-lete-se-marie-avec-presque-tout-103135423"
    },
    {
        "title": "Un fan ivre, des danses folkloriques et des \u00absymboles profan\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Revivez en images les images fortes de cet Euro 2024 hors terrain. Les fans \u00e9taient aff\u00fbt\u00e9s lors de ces deux premi\u00e8res semaines.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-un-fan-ivre-des-danses-folkloriques-et-des-symboles-profanes-103137763"
    },
    {
        "title": "Alisha Lehmann et Ana-Maria Crnogorcevic avec la Nati \u00e0 Lausanne",
        "summary": "Pia Sundhage a d\u00e9voil\u00e9 vendredi la liste des joueuses s\u00e9lectionn\u00e9es pour les deux derniers matches des \u00e9liminatoires pour l\u2019Euro 2025, dont celui \u00e0 la Pontaise contre l\u2019Azerba\u00efdjan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-alisha-lehmann-et-ana-maria-crnogorcevic-avec-la-nati-a-lausanne-600691198177"
    },
    {
        "title": "Harceleur sexuel pr\u00e9sum\u00e9, le prof est toujours en poste",
        "summary": "Un professeur d'un \u00e9tablissement scolaire de La C\u00f4te est poursuivi pour avoir touch\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves. Malgr\u00e9 la proc\u00e9dure p\u00e9nale, il y enseigne toujours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-cote-harceleur-sexuel-presume-le-prof-est-toujours-en-poste-103137937"
    },
    {
        "title": "Le \u00abd\u00e9sastre\u00bb Joe Biden marque un tournant dans la campagne",
        "summary": "La contre-performance de Joe Biden lors du premier d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel face \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur \u00e0 la Maison Blanche Donald Trump marque tr\u00e8s probablement un tournant dans une campagne jusqu\u2019ici extr\u00eamement serr\u00e9e. (AP/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/debat-presidentiel-americain-le-desastre-joe-biden-marque-un-tournant-dans-la-campagne-103137771"
    },
    {
        "title": "Quai Wilson: le port \u00e7a roule, l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau \u00e7a coince",
        "summary": "L'Etat a r\u00e9nov\u00e9 les pontons d'amarrage. La Ville a indiqu\u00e9 que les laur\u00e9ats du concours de r\u00e9am\u00e9nagement du quai devront redimensionner leur projet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-quai-wilson-le-port-ca-roule-lacces-a-leau-ca-coince-103137917"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve est officiellement candidate pour organiser l'Eurovision",
        "summary": "La Ville et le Canton ont annonc\u00e9 avoir d\u00e9pos\u00e9 ce vendredi un dossier de candidature afin d'accueillir l'\u00e9dition du concours de la chanson \u00e0 Palexpo.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-geneve-est-candidate-pour-organiser-leurovision-2025-103137839"
    },
    {
        "title": "En immersion dans le quartier chaud de Hambourg",
        "summary": "Nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux \u00e0 l\u2019Euro 2024 ont quand un m\u00eame un peu de temps libre. Robin Carrel l\u2019a mis \u00e0 contribution pour vous montrer l\u2019envers du d\u00e9cor du quartier de Sankt-Pauli, o\u00f9 on ne parle pas tout le temps de foot, surtout la nuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/euro-2024-en-immersion-dans-le-quartier-chaud-de-hambourg-103137877"
    },
    {
        "title": "Voici pourquoi Katy Perry portait une robe de 150m de long",
        "summary": "Katy Perry a d\u00e9voil\u00e9 son nouveau single, Woman\u2019s World, d\u2019une mani\u00e8re inhabituelle \u00e0 Paris cette semaine.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paris-voici-pourquoi-katy-perry-portait-une-robe-de-150m-de-long-103137542"
    },
    {
        "title": "Un SDF rend 2000 euros et touche le gros lot",
        "summary": "Une cagnotte en ligne a permis de r\u00e9colter plus de 34\u2019000 euros pour un SDF n\u00e9erlandais. Hadjer Al-Ali avait restitu\u00e9 \u00e0 la police un portefeuille qu\u2019il a trouv\u00e9 dans un train \u00e0 Amsterdam, contenant environ 2000 euros. Cet acte de civisme a boulevers\u00e9 de nombreuses personnes. (Instagram/Pexels/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pays-bas-un-sdf-rend-2000-euros-et-touche-le-gros-lot-103137515"
    },
    {
        "title": "L\u2019improbable cri de joie de ce joueur fran\u00e7ais \u00e0 Wimbledon",
        "summary": "Apr\u00e8s sa victoire au 2e tour des qualifications du tournoi du Grand Chelem de Wimbledon, ce mercredi, le Fran\u00e7ais Maxime Janvier, 225e joueur mondial, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son c\u00f4t\u00e9 cupide. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pour-la-thunas-limprobable-cri-de-joie-de-ce-joueur-francais-a-wimbledon-103136848"
    },
    {
        "title": "Des internautes secou\u00e9s par le documentaire de C\u00e9line Dion",
        "summary": "Dans le documentaire sorti sur Amazon Prime, \u00abI am: Celine Dion\u00bb, la chanteuse se met \u00e0 nu. Certains internautes ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9s par l\u2019une des sc\u00e8nes.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/cetait-tres-dur-a-regarder-des-internautes-secoues-par-le-documentaire-de-celine-dion-103137409"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fie l'IA et gagne une Switch \u00e0 l'occasion du match Suisse - Italie",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre un cadeau exceptionnel durant l'EURO 2024 gr\u00e2ce \u00e0 notre concours sp\u00e9cial.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-defie-lia-et-gagne-une-switch-a-loccasion-du-match-suisse-italie-103135155"
    },
    {
        "title": "Malade, Eriksen jouera quand m\u00eame contre l'Allemagne",
        "summary": "Du 14 juin au 14 juillet, 24 s\u00e9lections s'affrontent pour d\u00e9terminer qui succ\u00e9dera \u00e0 l'Italie en tant que championne d'Europe. Suivez toutes les infos en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-en-direct-malade-eriksen-jouera-quand-meme-contre-lallemagne-103126626"
    },
    {
        "title": "Le calendrier, les r\u00e9sultats et classements en un clin d'\u0153il",
        "summary": "Retrouvez toutes les affiches et les classements des diff\u00e9rents groupes du Championnat d'Europe de football en Allemagne qui commence le 14 juin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-le-calendrier-les-resultats-et-classements-en-un-clin-doeil-103121329"
    },
    {
        "title": "Toutes les pr\u00e9sentations des \u00e9quipes par groupe",
        "summary": "Pour ce championnat d'Europe allemand, 20 minutes vous a concoct\u00e9 une pl\u00e9iade de fiches pour les \u00e9quipes en lice. De A \u00e0 Z, ou plut\u00f4t d'Albanie \u00e0 Turquie...",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-toutes-les-presentations-des-equipes-par-groupe-103113387"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 voir votre \u00e9quipe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e aux quatre coins de la Suisse",
        "summary": "On se sent moins con quand on hurle en groupe pour un but au football. Alors voici une liste de lieux o\u00f9 vous pourrez vibrer en gardant votre dignit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ou-voir-votre-equipe-preferee-aux-quatre-coins-de-la-suisse-103126023"
    },
    {
        "title": "Deux casinos clandestins ont \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9s",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont saisi plusieurs objets sur deux sites o\u00f9 se tenaient des jeux d'argent ill\u00e9gaux. Les maisons de jeux clandestines se trouvaient en Valais et \u00e0 Soleure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-et-soleure-deux-casinos-clandestins-ont-ete-perquisitionnes-103138000"
    },
    {
        "title": "\u00abNous souhaitons que les vols de nuit soient mieux r\u00e9gul\u00e9s\u00bb",
        "summary": "L'association des habitants de Vernier a men\u00e9 une action pour sensibiliser Cointrin et l'Etat aux nuisances caus\u00e9es par le bruit nocturne des avions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-nous-souhaitons-que-les-vols-de-nuit-soient-mieux-regules-103137459"
    },
    {
        "title": "Deux policiers municipaux suspendus apr\u00e8s avoir aid\u00e9 un mendiant",
        "summary": "La commune a s\u00e9vi contre deux agents qui avaient aid\u00e9 un Rom dont les affaires personnelles avaient \u00e9t\u00e9 jet\u00e9es \u00e0 la poubelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-deux-policiers-municipaux-suspendus-apres-avoir-aide-un-mendiant-103137801"
    },
    {
        "title": "P\u00e9rennisation de l'aide pour les locataires pris \u00e0 la gorge",
        "summary": "Le Canton a annonc\u00e9 maintenir le dispositif Domos, qui permet dans certains cas la prise en charge des arri\u00e9r\u00e9s de loyer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-perennisation-de-laide-pour-les-locataires-pris-a-la-gorge-103137787"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e noire sur les routes: trois personnes ont perdu la vie",
        "summary": "Un cycliste et deux motards sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s jeudi dans des accidents. La police a ouvert trois enqu\u00eates distinctes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/berne-un-cycliste-et-un-motard-ont-perdu-la-vie-dans-deux-accidents-103137928"
    },
    {
        "title": "Scandale au sein de la police: le commandant est mis \u00e0 pied",
        "summary": "De graves dysfonctionnements dans le fonctionnement de la police b\u00e2loise ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s dans le cadre d'une enqu\u00eate. Le Canton a pris des mesures imm\u00e9diates.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-ville-scandale-au-sein-de-la-police-le-commandant-est-mis-a-pied-103137963"
    },
    {
        "title": "Les riches anglais quittent Londres au profit de la Suisse",
        "summary": "Pour \u00e9viter de payer des imp\u00f4ts trop \u00e9lev\u00e9s, de nombreux fortun\u00e9s anglais quittent la Grand-Bretagne pour venir s'installer en Suisse, o\u00f9 l'imposition est moindre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/impots-les-riches-anglais-quittent-londres-au-profit-de-la-suisse-103137752"
    },
    {
        "title": "L'ado islamiste qui a complot\u00e9 contre la Pride a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9",
        "summary": "L'un des deux jeunes qui planifiaient un attentat contre le plus grand \u00e9v\u00e9nement queer de Suisse a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-lado-islamiste-qui-a-complote-contre-la-pride-a-ete-libere-103137734"
    },
    {
        "title": "\u00abLa plupart des patients \u00e9taient des enfants de moins de 14 ans\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une mission \u00e0 Gaza, des soignants am\u00e9ricains racontent l\u2019horreur pour faire pression sur Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lenfer-a-gaza-la-plupart-des-patients-etaient-des-enfants-de-moins-de-14-ans-103137189"
    },
    {
        "title": "La jet\u00e9e am\u00e9ricaine pour l\u2019aide \u00e0 Gaza \u00e0 nouveau remorqu\u00e9e",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, il n'y a \u00abplus un centim\u00e8tre carr\u00e9\u00bb de s\u00fbr",
        "summary": "La coordinatrice humanitaire de l'ONU \u00e0 Gaza d\u00e9crit une situation devenue intenable pour la population, sous le choc apr\u00e8s chaque bombardement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-a-gaza-il-ny-a-plus-un-centimetre-carre-de-sur-103135550"
    },
    {
        "title": "Quand la veste \u00abpresse\u00bb fait courir un danger de mort \u00e0 Gaza",
        "summary": "Une longue enqu\u00eate d\u2019un consortium de m\u00e9dias internationaux d\u00e9montre \u00e0 quel point les journalistes sont vis\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israel-hamas-quand-la-veste-presse-fait-courir-un-danger-de-mort-a-gaza-177048810521"
    },
    {
        "title": "Le monde \u00ab\u00e9choue\u00bb \u00e0 respecter les objectifs de d\u00e9veloppement",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU a averti ce vendredi que les \u00c9tats ne parvenaient pas \u00e0 respecter leurs engagements de d\u00e9veloppement durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onu-le-monde-echoue-a-respecter-les-objectifs-de-developpement-729706138793"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iowa interdit les avortements apr\u00e8s six semaines de grossesse",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, la cour supr\u00eame de l\u2019Iowa a valid\u00e9 ce vendredi une loi interdisant l\u2019avortement apr\u00e8s six semaines de grossesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-iowa-interdit-les-avortements-apres-six-semaines-de-grossesse-145203685106"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle: 46 \u00abd\u00e9tentions arbitraires\u00bb selon une ONG",
        "summary": "Au Venezuela, une ONG a d\u00e9nonc\u00e9 ce vendredi des arrestations de personnes en lien avec l\u2019opposition, \u00e0 un mois de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/venezuela-presidentielle-46-detentions-arbitraires-selon-une-ong-546867542673"
    },
    {
        "title": "Zelensky annonce le retour au pays de dix civils d\u00e9tenus par la Russie",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-405723338808"
    },
    {
        "title": "Cinq alpinistes ou randonneurs morts en deux jours dans les Alpes",
        "summary": "\u00abNous voyons beaucoup d\u2019accidents parce qu'il reste une quantit\u00e9 importante de neige \u00e0 plus de 2000 m\u00e8tres\u00bb, mettent en garde les secours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/franceitalie-cinq-alpinistes-ou-randonneurs-morts-en-deux-jours-dans-les-alpes-103138168"
    },
    {
        "title": "Les bouchons fix\u00e9s \u00e0 la bouteille sont obligatoires d\u00e8s mercredi",
        "summary": "Toutes les boissons vendues avec un bouchon plastique dans l\u2019Union europ\u00e9enne devront \u00eatre \u00e9quip\u00e9es d\u2019un syst\u00e8me permettant de garder ce bouchon attach\u00e9 au contenant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ue-les-bouchons-fixes-a-la-bouteille-sont-obligatoires-des-mercredi-103137908"
    },
    {
        "title": "La Bourse de Paris termine sur sa pire performance mensuelle en deux ans",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/leco-en-bref-uniqlo-accuse-shein-davoir-copie-son-mini-sac-star-103021435"
    },
    {
        "title": "Lagard\u00e8re reprend la t\u00eate du groupe apr\u00e8s une d\u00e9cision de justice",
        "summary": "Le chef d'entreprise fran\u00e7ais Arnaud Lagard\u00e8re, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir utilis\u00e9 les fonds de sa soci\u00e9t\u00e9 pour financer ses d\u00e9penses personnelles, est redevenu PDG du groupe \u00e0 son nom.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-lagardere-reprend-la-tete-du-groupe-apres-une-decision-de-justice-103137786"
    },
    {
        "title": "R\u00e9formes d\u00e9r\u00e9gulatrices de Milei d\u00e9finitivement approuv\u00e9es",
        "summary": "Le Parlement argentin a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 un paquet de mesures \u00e9conomiques voulu par le pr\u00e9sident Javier Milei.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-reformes-deregulatrices-de-milei-definitivement-approuvees-103137715"
    },
    {
        "title": "\u00abA Paris, je courrai aussi avec la Suisse dans mon c\u0153ur\u00bb",
        "summary": "Dominic Lobalu a accept\u00e9 de participer aux Jeux olympiques de Paris avec l\u2019Equipe olympique des r\u00e9fugi\u00e9s du Comit\u00e9 International Olympic (CIO) sur 5000 m. Le CIO lui avait refus\u00e9 l\u2019autorisation de concourir pour la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athletisme-a-paris-je-courrai-aussi-avec-la-suisse-dans-mon-c-ur-731525190810"
    },
    {
        "title": "Wawrinka et Golubic plus chanceux que Stricker",
        "summary": "Deux Suisses et une Suissesse seront pr\u00e9sents \u00e0 Wimbledon \u00e0 partir du 1\u1d49\u02b3 juillet. Ils connaissent d\u00e9sormais leur adversaire du premier tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-wawrinka-et-golubic-plus-chanceux-que-stricker-104114128971"
    },
    {
        "title": "\u00abBronny\u00bb James rejoint son p\u00e8re aux Lakers",
        "summary": "Draft\u00e9 en 55\u00e8me position par les Los Angeles Lakers, le fils de LeBron James \u00e9voluera la saison prochaine avec son p\u00e8re. Une premi\u00e8re dans l'histoire de la NBA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-bronny-james-rejoint-son-pere-aux-lakers-103137756"
    },
    {
        "title": "Un Tour de France 2024 pour l'histoire",
        "summary": "<strong>Samedi, le peloton partira d'Italie pour le coup d'envoi du 111e Tour de France, qui permettra peut-\u00eatre \u00e0 Pogacar et Cavendish d'entrer dans la l\u00e9gende.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-un-tour-de-france-2024-pour-lhistoire-103137477"
    },
    {
        "title": "Cette carte localise 32 boutiques bernoises de seconde main",
        "summary": "Les v\u00eatements d\u2019occasion repr\u00e9sentent la fili\u00e8re la plus probante si on veut tendre vers une industrie de la mode durable, mais les magasins qui en proposent sont souvent m\u00e9connus. La communaut\u00e9 Fashion Revolution livre ci dessous quelques bonnes adresses \u00e0 Berne et ses environs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-cette-carte-localise-32-boutiques-bernoises-de-seconde-main-103137513"
    },
    {
        "title": "La place Bellevue de Zurich a d\u00e9sormais une \u00abs\u0153ur jumelle verte\u00bb",
        "summary": "La place Vuebelle, r\u00e9cemment inaugur\u00e9e dans le quartier zurichois de H\u00f6ngg, est une copie conforme de la c\u00e9l\u00e8bre place Bellevue de Zurich, \u00e0 ceci pr\u00e8s qu\u2019elle met l\u2019accent sur la biodiversit\u00e9. Ce double d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la nature repr\u00e9sente sans doute une premi\u00e8re mondiale. Promenade exploratoire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/biodiversite-la-place-bellevue-de-zurich-a-desormais-une-soeur-jumelle-verte-103131705"
    },
    {
        "title": "Cinq conseils pour passer de belles vacances en Suisse",
        "summary": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Helv\u00e8tes souhaitent rester dans leur propre pays durant leurs cong\u00e9s estivaux. Avec les astuces ci-dessous, impossible de s\u2019ennuyer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinq-conseils-pour-passer-de-belles-vacances-en-suisse-103130637"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e9rieux d\u00e9c\u00e8s d'employ\u00e9s d'une giga-usine de batteries \u00e9lectriques",
        "summary": "La police su\u00e9doise a annonc\u00e9 jeudi qu\u2019elle allait enqu\u00eater sur un \u00e9ventuel lien entre trois d\u00e9c\u00e8s de personnes travaillant pour le fabricant de batteries \u00e9lectriques Northvolt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suede-mysterieux-deces-demployes-dune-giga-usine-de-batteries-electriques-103137520"
    },
    {
        "title": "Achet\u00e9 pour une bouch\u00e9e de pain, son tableau valait une fortune",
        "summary": "Il y a dix ans, un homme a achet\u00e9 une peinture au march\u00e9 aux puces de Zurich pour 400 francs. Elle a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 vendue pour 375'000 francs lors d'une vente aux ench\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-achete-pour-une-bouchee-de-pain-son-tableau-valait-une-fortune-103137193"
    },
    {
        "title": "Un robot fonctionnaire se jette d'un escalier, la mairie enqu\u00eate",
        "summary": "Un andro\u00efde travaillant comme fonctionnaire municipal a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inerte pour une raison inexpliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-un-robot-fonctionnaire-se-jette-dun-escalier-la-mairie-enquete-103136291"
    },
    {
        "title": "Un sans-abri restitue 2000 euros trouv\u00e9s dans un train",
        "summary": "Hadjer Al-Ali, 33 ans et sans domicile fixe depuis 18 mois, pourra r\u00e9cup\u00e9rer cet argent si son propri\u00e9taire ne se manifeste pas pendant un an.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-bas-un-sans-abri-restitue-2000-euros-trouves-dans-un-train-103134389"
    },
    {
        "title": "Joyce Jonathan remporte le t\u00e9l\u00e9crochet le plus suivi de Chine",
        "summary": "La chanteuse fran\u00e7aise a gagn\u00e9, le 27 juin 2024, la finale de \u00abCheng Feng\u00bb, une sorte de \u00abStar Ac\u00bb qui enregistre plus de 13 milliards de vues en Asie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-joyce-jonathan-remporte-le-telecrochet-le-plus-suivi-de-chine-103137860"
    },
    {
        "title": "Des muscles \u00e0 la maigreur pour incarner le comte de Monte-Cristo",
        "summary": "L'acteur fran\u00e7ais de 35 ans a subi diverses transformations pour endosser le r\u00f4le du h\u00e9ros du roman d'Alexandre Dumas. Rencontre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pierre-niney-des-muscles-a-la-maigreur-pour-incarner-le-comte-de-monte-cristo-103131956"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque titre montre vraiment une \u00e9motion diff\u00e9rente\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abRabbit holes\u00bb, son premier EP, la chanteuse am\u00e9ricano-suisse Milune raconte les sentiments qu'elle a ressentis en passant de l'adolescente \u00e0 l'adulte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/milune-chaque-titre-montre-vraiment-une-emotion-differente-103134495"
    },
    {
        "title": "Europe 1 mis en demeure pour manque de \u00abmesure\u00bb et d\u2019\u00abhonn\u00eatet\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00abOn marche sur la t\u00eate\u00bb, le show pr\u00e9sent\u00e9 par Cyril Hanouna, est accus\u00e9 par le r\u00e9gulateur de pr\u00e9senter un traitement de l\u2019actualit\u00e9 \u00e9lectorale \u00ablargement univoque\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/emission-dhanouna-europe-1-mis-en-demeure-pour-manque-de-mesure-et-dhonnetete-103137583"
    },
    {
        "title": "D\u00e9marcher Magic System \u00e0 23 ans? \u00ab\u00catre jeunes nous donne le culot\u00bb",
        "summary": "Partis d'une buvette communale, une bande de jeunes potes organise des \u00e9v\u00e9nements de plus en plus gros. Jusqu'\u00e0 faire venir Magic System pour son festival, le Mount'ain Open Air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/le-mont-sur-lausanne-vd-demarcher-magic-system-a-23-ans-etre-jeunes-nous-donne-le-culot-103126840"
    },
    {
        "title": "Camila Cabello confond le cri de Cristiano Ronaldo avec des hu\u00e9es",
        "summary": "<strong>La chanteuse de 27 ans \u00e9tait programm\u00e9e au festival Rock in Rio \u00e0 Lisbonne. Pendant son concert elle a cri\u00e9 \u00aballez Cristiano Ronaldo\u00bb, mais elle n\u2019a pas compris la r\u00e9action des fans.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-camila-cabello-confond-le-cri-de-cristiano-ronaldo-avec-des-huees-103135183"
    },
    {
        "title": "\u00abLa maison de disques a choisi de ne pas me signer\u00bb",
        "summary": "Alors qu'il vient de sortir un nouveau single, Axel, demi-finaliste de la \u00abStar Academy\u00bb, est revenu sur son d\u00e9but de carri\u00e8re en tant qu'artiste ind\u00e9pendant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/axel-marbeuf-la-maison-de-disques-a-choisi-de-ne-pas-me-signer-103135173"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est important de se battre pour savoir qui on est\u00bb",
        "summary": "Avec \u00abFreedom\u00bb, son nouvel album sorti le 21 juin 2024, Soprano appelle \u00e0 se lib\u00e9rer des cha\u00eenes mentales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soprano-cest-important-de-se-battre-pour-savoir-qui-on-est-103133590"
    },
    {
        "title": "La console Xbox pour le cloud gaming devait ressembler \u00e0 \u00e7a",
        "summary": "La d\u00e9couverte d'un brevet d\u00e9pos\u00e9 par Microsoft en 2022 donne un aper\u00e7u du design du projet de produit abandonn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-la-console-xbox-pour-le-cloud-gaming-devait-ressembler-a-ca-103137387"
    },
    {
        "title": "Google Traduction frappe fort en ajoutant 110\u00a0nouvelles langues",
        "summary": "Le service de traduction du g\u00e9ant du web prend en charge d\u00e9sormais 243 langues diff\u00e9rentes et vise toujours son objectif de 1000.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-google-traduction-frappe-fort-en-ajoutant-110-nouvelles-langues-103137308"
    },
    {
        "title": "Facebook et Instagram associent Mega Drive et abus sur mineurs",
        "summary": "Les r\u00e9seaux sociaux du groupe Meta ne permettent \u00e9trangement pas de faire une recherche concernant l'ancienne console de jeux vid\u00e9o de Sega, mais il y a une explication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meta-facebook-et-instagram-associent-mega-drive-et-abus-sur-mineurs-103137225"
    },
    {
        "title": "Fini de scroller \u00e0 l'infini sur Google",
        "summary": "Le populaire moteur de recherche r\u00e9introduit des pages de r\u00e9sultats chiffr\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-fini-de-scroller-a-linfini-sur-google-103136335"
    },
    {
        "title": "On passe du purgatoire \u00e0 l\u2019enfer des gamers",
        "summary": "Plus difficile et plus condens\u00e9e que le jeu de base, l\u2019extension d\u2019\u00abElden Ring\u00bb va mettre les nerfs des joueurs \u00e0 tr\u00e8s, tr\u00e8s rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-on-passe-du-purgatoire-a-lenfer-des-gamers-103137718"
    },
    {
        "title": "Nintendo annonce un nouveau \u00abZelda\u00bb avec la princesse en h\u00e9ro\u00efne",
        "summary": "Alors que la firme nippone reste muette concernant sa future console, elle a d\u00e9voil\u00e9 une pl\u00e9thore de remakes et deux jeux tr\u00e8s attendus: un nouveau \u00abZelda\u00bb et \u00abMetroid Prime 4\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-nintendo-annonce-un-nouveau-zelda-avec-la-princesse-en-heroine-103129979"
    },
    {
        "title": "\u00abSur \u00abTeamfight Tactics\u00bb, il faut beaucoup se remettre en question\u00bb",
        "summary": "La semaine pass\u00e9e, le Fran\u00e7ais IamTLT est devenu champion de France de \u00abTFT\u00bb sous les couleurs du Lausanne-Sport Esports.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-sur-teamfight-tactics-il-faut-beaucoup-se-remettre-en-question-103129206"
    },
    {
        "title": "Team Spirit sacr\u00e9e aux finales de printemps du BLAST",
        "summary": "La structure russe s'est impos\u00e9e 3-1, dimanche, face \u00e0 Natus Vincere.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/counter-strike-2-team-spirit-sacree-aux-finales-de-printemps-du-blast-103129202"
    },
    {
        "title": "L'\u00c2ne de \u00abShrek\u00bb va avoir son propre film, yihaa!",
        "summary": "L'acteur Eddie Murphy, qui double en VO l'in\u00e9narrable personnage de dessin anim\u00e9 depuis 2001 a vendu la m\u00e8che lors d'une interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-laane-de-shrek-va-avoir-son-propre-film-yihaah-103135186"
    },
    {
        "title": "Une com\u00e9die trash sur Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s",
        "summary": "Le gratin de l\u2019humour fran\u00e7ais est r\u00e9uni dans la com\u00e9die la plus trash de l\u2019ann\u00e9e, inspir\u00e9e de l\u2019affaire Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s. \u00c0 d\u00e9conseiller aux spectateurs allergiques au second degr\u00e9 et \u00e0 l\u2019humour \u00abb\u00eate et m\u00e9chant\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-une-comedie-trash-sur-xavier-dupont-de-ligonnes-103132188"
    },
    {
        "title": "Donald Sutherland est mort, a annonc\u00e9 son fils Kiefer",
        "summary": "Le g\u00e9nial \u0152il-de-Lynx du film \u00abM.A.S.H.\u00bb s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, a-t-on appris jeudi. Il a jou\u00e9 dans pr\u00e8s de 200 films durant sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-donald-sutherland-est-mort-a-annonce-son-fils-kiefer-103131901"
    },
    {
        "title": "\u00abLa nudit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cran doit \u00eatre justifi\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Si elle voit sa carri\u00e8re d\u00e9coller, l'actrice Anamaria Vartolomei sait pour autant imposer ses limites devant les cam\u00e9ras quand il le faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/anamaria-vartolomei-la-nudite-a-lecran-doit-etre-justifiee-103126617"
    },
    {
        "title": "Les mari\u00e9s de la g\u00e9n\u00e9ration Z d\u00e9laissent leur smartphone",
        "summary": "Lia Pittito, wedding planner suisse \u00e2g\u00e9e de 28 ans, nous explique quelles tendances font r\u00eaver sa g\u00e9n\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-trends-du-mariage-les-maries-de-la-generation-z-delaissent-leur-smartphone-103135289"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les femmes sont moins sportives que les hommes",
        "summary": "Bien que l'activit\u00e9 physique soit b\u00e9n\u00e9fique au corps et \u00e0 l'esprit, une \u00e9tude rel\u00e8ve que les femmes sont moins sportives que les hommes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ecart-entre-les-sexes-pourquoi-les-femmes-sont-moins-sportives-que-les-hommes-103134468"
    },
    {
        "title": "Le lait v\u00e9g\u00e9tal est plus sain que le lait de vache... vrai ou faux?",
        "summary": "Certaines id\u00e9es re\u00e7ues sont tenaces. Une di\u00e9t\u00e9ticienne r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-oubliez-ces-cinq-mythes-alimentaires-103132519"
    },
    {
        "title": "Se coucher tard provoque des troubles psychiques",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, il y a cependant une heure de coucher \u00e0 ne pas d\u00e9passer, y compris pour les couche-tard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-se-coucher-tard-provoque-des-troubles-psychiques-103131397"
    },
    {
        "title": "Viola Amherd porte des baskets qui co\u00fbtent bonbon",
        "summary": "En marge la conf\u00e9rence pour la paix, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration arborait des chaussures Herm\u00e8s, vendues entre 770 et 920 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sommet-du-buergenstock-viola-amherd-porte-des-baskets-hermes-a-900-francs-103129813"
    },
    {
        "title": "Trois fa\u00e7ons de porter un maillot de foot avec style",
        "summary": "Pour \u00eatre au top lors des retransmissions des matches de l'Euro, c'est tr\u00e8s simple: il suffit d'adopter l'un de ces trois looks.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trois-combinaisons-possibles-comment-porter-un-maillot-de-foot-avec-style-103126577"
    },
    {
        "title": "Kylie Jenner porte un bikini plus vieux qu'elle",
        "summary": "La it-girl n'est pas la seule \u00e0 adopter le bikini vintage, qui a toujours plus le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-kylie-jenner-porte-un-bikini-plus-vieux-quelle-103124763"
    },
    {
        "title": "La tong foule le sol des \u00e9tablissements de luxe",
        "summary": "La chaussure de plage se porte d\u00e9sormais en toute occasion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/de-la-plage-a-la-ville-la-tong-foule-le-sol-des-etablissements-de-luxe-103121595"
    },
    {
        "title": "Deux \u00eeles o\u00f9 profiter de la nature sur la C\u00f4te d\u2019Azur",
        "summary": "Sainte-Marguerite abrite un domaine \u00e0 louer cach\u00e9 dans un jardin luxuriant. \u00c0 Saint-Honorat, des moines initient les jeunes \u00e0 la viticulture. Cap sur les \u00eeles de L\u00e9rins, dans la baie de Cannes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-a-cannes-deux-iles-ou-profiter-de-la-nature-sur-la-cote-dazur-103133731"
    },
    {
        "title": "Baignade: les eaux les plus propres d'Europe",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9e pour ses eaux cristallines, l'\u00eele de Chypre est entour\u00e9e de la mer la plus propre d'Europe. La Suisse n'arrive qu'\u00e0 la 20e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-dete-baignade-les-eaux-les-plus-propres-deurope-103132211"
    },
    {
        "title": "Cette \u00eele italienne interdit le port du bikini",
        "summary": "Favignana renforce les r\u00e8gles du code vestimentaire. Elle inflige des amendes aux contrevenants. Le port du bikini n'est autoris\u00e9 qu'\u00e0 la plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/favignana-cette-ile-italienne-interdit-le-port-du-bikini-103130747"
    },
    {
        "title": "Les 10 meilleures \u00eeles o\u00f9 passer ses vacances",
        "summary": "Un nouveau classement vient de d\u00e9signer les dix meilleures \u00eeles pour l'ann\u00e9e 2024. Parmi elles se trouvent des destinations europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/classement-les-10-meilleures-iles-ou-passer-ses-vacances-2024-103129112"
    },
    {
        "title": "Le truc pour avoir un \u00e9lastique \u00e0 cheveux comme neuf",
        "summary": "Si vous avez des \u00e9lastiques \u00e0 cheveux d\u00e9tendus que vous pensez inutilisables, ne les jetez plus. Voici une astuce pour qu'ils reprennent leur forme en quelques secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fini-le-gaspillage-le-truc-pour-avoir-un-elastique-a-cheveux-comme-neuf-103130506"
    },
    {
        "title": "Le sucre est-il responsable du vieillissement pr\u00e9matur\u00e9 de la peau?",
        "summary": "Sur le march\u00e9 de la cosm\u00e9tique, les s\u00e9rums anti-\u00e2ge cens\u00e9s lutter contre la glycation de la peau sont la grande tendance du moment. Mais le sucre fait-il vraiment vieillir pr\u00e9matur\u00e9ment la peau? Nous avons demand\u00e9 l'avis d'une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dermatologie-le-sucre-est-il-responsable-du-vieillissement-premature-de-la-peau-103129002"
    },
    {
        "title": "L'amputation: risque sous-estim\u00e9 d'un masque exfoliant pour les pieds",
        "summary": "Ce peeling fait un tabac sur les r\u00e9seaux sociaux, mais il ne convient pas \u00e0 tout le monde. Il faut tenir compte de l'\u00e2ge et l'\u00e9tat de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pedicure-lamputation-risque-sous-estime-dun-masque-exfoliant-pour-les-pieds-103126169"
    },
    {
        "title": "Comment donner l'illusion d'un plus grand volume capillaire",
        "summary": "Nul besoin d'\u00eatre une pro de la coiffure pour r\u00e9aliser rapidement une queue de cheval avec un maximum de volume. Nous vous d\u00e9voilons l'astuce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-eclair-comment-donner-lillusion-dun-plus-grand-volume-capillaire-103124410"
    },
    {
        "title": "Mettre une araign\u00e9e dehors peut lui \u00eatre fatal",
        "summary": "Souvent, on se d\u00e9barrasse d'une araign\u00e9e en lui rendant sa libert\u00e9. En fait, ce geste peut la condamner \u00e0 mort.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cohabitation-animale-mettre-une-araignee-dehors-peut-lui-etre-fatal-103132279"
    },
    {
        "title": "Sept choses qui sautent aux yeux de vos invit\u00e9s",
        "summary": "Mauvaises odeurs et salet\u00e9: voici ce qui frappe vos h\u00f4tes quand ils vous rendent visite. Nos astuces pour faire bonne impression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ordre-et-proprete-sept-choses-qui-sautent-aux-yeux-de-vos-invites-103131483"
    },
    {
        "title": "Les erreurs \u00e0 \u00e9viter pour chasser les gu\u00eapes",
        "summary": "La cohabitation entre humains et insectes n'est pas toujours \u00e9vidente. Nos conseils pour se d\u00e9barrasser des gu\u00eapes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jardin-les-erreurs-a-eviter-pour-chasser-les-guepes-103129848"
    },
    {
        "title": "Devenez le voisin de Brad Pitt pour\u00a07 millions de francs",
        "summary": "Un domaine idyllique situ\u00e9 sur la c\u00f4te californienne est en vente. Le voisinage comprend de nombreux artistes, dont la star hollywoodienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-californie-devenez-le-voisin-de-brad-pitt-pour-71-millions-de-francs-103128932"
    },
    {
        "title": "Cette touriste est choqu\u00e9e de ne pas trouver de caf\u00e9 en Europe avant 9 heures",
        "summary": "La vid\u00e9o publi\u00e9e par une Am\u00e9ricaine sur TikTok fait l'objet de d\u00e9bats anim\u00e9s. Elle s'y plaint de l'impossibilit\u00e9 d'obtenir un caf\u00e9\u00a0avant 9 heures du matin en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/choc-culturel-cette-touriste-est-choquee-de-ne-pas-trouver-de-cafe-en-europe-avant-9-heures-103134572"
    },
    {
        "title": "Burgers dans les fan zones: le match Gen\u00e8ve-Lausanne",
        "summary": "\u00c0 Plainpalais, le chef Danny Khezzar propose un sandwich signature. Tout comme le cuisinier St\u00e9phane Goubin \u00e0 Ouchy. Nous les avons go\u00fbt\u00e9s et not\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-burger-dans-les-fanzones-le-match-geneve-lausanne-103134505"
    },
    {
        "title": "Les en-cas pour enfants sont beaucoup trop sucr\u00e9s",
        "summary": "Une \u00e9tude men\u00e9e par une organisation de d\u00e9fense des consommateurs rel\u00e8ve que nombre d'en-cas aux fruits destin\u00e9s aux enfants ne sont pas conformes aux recommandations de l'OMS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bombe-a-retardement-les-en-cas-pour-enfants-sont-beaucoup-trop-sucres-103134386"
    },
    {
        "title": "Alternatives bon march\u00e9 aux superaliments hors de prix",
        "summary": "Les superaliments sont riches en nutriments, mais ils sont hors de prix. Il est pr\u00e9f\u00e9rable de miser sur des alternatives bon march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-alternatives-bon-marche-aux-superaliments-hors-de-prix-103131751"
    },
    {
        "title": "Ce SUV est \u00e9quip\u00e9 d'un bar et d'un four \u00e0 pizza",
        "summary": "Lexus, filiale de Toyota, a con\u00e7u un prototype pour les amateurs de bonne ch\u00e8re, de vin et de spiritueux. Et \u00e7a envoie du lourd!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lexus-monogram-gx-ce-suv-est-equipe-dun-bar-et-dun-four-a-pizza-103132434"
    },
    {
        "title": "La foudre est-elle un danger quand on roule en cabriolet?",
        "summary": "Si un orage \u00e9clate et qu'un \u00e9clair frappe une d\u00e9capotable, se transforme-t-elle en pi\u00e8ge mortel? Et qu'en est-il des v\u00e9hicules \u00e9lectriques?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/orages-dete-suis-je-en-danger-dans-mon-cabriolet-en-cas-de-coup-de-foudre-103130865"
    },
    {
        "title": "Utiliser une app d'avertissement de radar, c'est l\u00e9gal?",
        "summary": "Les avertisseurs de radars sont interdits en Suisse. Mais cela vaut-il aussi pour une application sur le smartphone? Que risque-t-on si l'on pr\u00e9vient un groupe WhatsApp?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/droit-suisse-utiliser-une-app-davertissement-de-radar-cest-legal-103125668"
    },
    {
        "title": "Jurer au volant, c'est bon pour la sant\u00e9",
        "summary": "La voiture est sans doute l'endroit o\u00f9 les automobilistes jurent le plus, surtout les femmes, comme le r\u00e9v\u00e8le un r\u00e9cent sondage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jurer-en-voiture-jurer-au-volant-est-bon-pour-la-sante-103124814"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ton-nom-ton-equipe-procure-toi-ton-maillot-de-l-euro-des-maintenant-989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Les chefs pr\u00e9sum\u00e9s du coup d\u2019\u00c9tat manqu\u00e9 en d\u00e9tention",
        "summary": "La justice bolivienne a annonc\u00e9 ce vendredi avoir plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire les responsables pr\u00e9sum\u00e9s du coup d\u2019\u00c9tat manqu\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-les-chefs-presumes-du-coup-d-etat-manque-en-detention-615300165302"
    },
    {
        "title": "Washington cible Pyongyang pour ses ventes d\u2019armes \u00e0 la Russie",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis et des pays alli\u00e9s ont accus\u00e9 ce vendredi la Cor\u00e9e du Nord de \u00abtransferts ill\u00e9gaux d\u2019armes\u00bb avec la Russie, qui les aurait utilis\u00e9es contre l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onu-washington-cible-pyongyang-pour-ses-ventes-d-armes-a-la-russie-287961516856"
    }
]