[
    {
        "title": "La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture a illumin\u00e9 Paris",
        "summary": "Le spectacle a dur\u00e9 pr\u00e8s de quatre heures, sous la pluie, pour accompagner les athl\u00e8tes sur la Seine. Le JO de Paris sont partis en beaut\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-la-ceremonie-d-ouverture-a-illumine-paris-103155883"
    },
    {
        "title": "Le profil ADN de l'ado retrouv\u00e9 dans un v\u00e9hicule vol\u00e9",
        "summary": "Des traces g\u00e9n\u00e9tiques de Lina, myst\u00e9rieusement disparue en Alsace en septembre, ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9es dans un v\u00e9hicule. Une avanc\u00e9e majeure pour l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/disparition-de-lina-le-profil-adn-de-l-ado-retrouve-dans-un-vehicule-vole-103155869"
    },
    {
        "title": "Peines de prison apr\u00e8s un accident de train meurtrier",
        "summary": "Le drame avait fait 80 morts, en 2013. Le conducteur et un responsable du r\u00e9seau ferroviaire ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s coupables d'homicides par n\u00e9gligence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/saint-jacques-de-compostelle-esp-peines-de-prison-apres-un-accident-de-train-meurtrier-103155806"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9ponse cinglante de la fille d'Elon Musk aux attaques de son p\u00e8re",
        "summary": "Vivian Jenna Wilson, la fille d\u2019Elon Musk, r\u00e9pond aux propos de son p\u00e8re sur sa transidentit\u00e9. Lors d\u2019une interview diffus\u00e9e sur \u00abThe Daily Wire\u00bb, le milliardaire Elon musk avait \u00e9t\u00e9 questionn\u00e9 sur sa fille transgenre. Il estime que le wokisme a \u00abtu\u00e9 son fils\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-elon-musk-sur-sa-fille-transgenre-mon-fils-a-ete-tue-par-le-virus-woke-103154820"
    },
    {
        "title": "Un \u00abpermis de tuer\u00bb octroy\u00e9 aux forces de l'ordre",
        "summary": "Une loi vot\u00e9e vendredi \u00abexclut la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale pour l\u2019utilisation d\u2019armes ou de la force directe\u00bb par les forces de l\u2019ordre en cas de menace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pologne-un-permis-de-tuer-octroye-aux-forces-de-l-ordre-103155962"
    },
    {
        "title": "Le Sentier de l\u2019amour des Cinque Terre rouvre au public",
        "summary": "Douze ans apr\u00e8s un \u00e9boulement qui l'avait rendue impraticable, \u00abla promenade la plus romantique du monde\u00bb sera \u00e0 nouveau accessible aux marcheurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-le-sentier-de-lamour-des-cinque-terre-rouvre-au-public-103155770"
    },
    {
        "title": "Adele va bient\u00f4t se marier",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de sp\u00e9culation, la chanteuse britannique vient de se fiancer avec l'agent sportif am\u00e9ricain Rich Paul, selon le \u00abSun\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-adele-va-bientot-se-marier-103155697"
    },
    {
        "title": "Une voiture vaudoise ensabl\u00e9e apr\u00e8s avoir emprunt\u00e9 la voie pi\u00e9tonne",
        "summary": "La ville de Gallipoli, dans les Pouilles a mis en place un nouveau syst\u00e8me pour se rendre sur ses plages. Les automobilistes doivent se parquer \u00e0 plus d\u2019un kilom\u00e8tre et marcher ou p\u00e9daler pour se rendre dans certains lidi. Certains conducteurs, dont un Vaudois, n\u2019ont pas eu envie de marcher. Mal leur en a pris. Ils se sont retrouv\u00e9s ensabl\u00e9s. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-une-voiture-vaudoise-ensablee-apres-avoir-emprunte-la-voie-pietonne-103155629"
    },
    {
        "title": "Neuf milans noirs retrouvent le ciel genevois",
        "summary": "Tomb\u00e9s du nid, ces jeunes rapaces avaient \u00e9t\u00e9 recueillis ces derni\u00e8res semaines au centre ornithologique de r\u00e9adaptation de Genthod. Ils ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s vendredi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-neuf-milans-noirs-retrouvent-le-ciel-genevois-103155665"
    },
    {
        "title": "Carouge confirme son bon d\u00e9part en Challenge League contre Xamax",
        "summary": "En battant Xamax \u00e0 domicile ce vendredi soir (3-1), les joueurs d\u2019Adrian Ursea ont acquis une deuxi\u00e8me victoire en deux journ\u00e9es. Nyon s\u2019est aussi impos\u00e9 et Stade Lausanne Ouchy s\u2019est encore inclin\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-carouge-confirme-son-bon-depart-en-challenge-league-contre-xamax-652038760450"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl pr\u00e9pare une \u00aboffensive d\u00e9cisive\u00bb contre le Hezbollah",
        "summary": "En d\u00e9placement dans le nord d'Isra\u00ebl, un g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e a affirm\u00e9 que l'objectif \u00e9tait une op\u00e9ration contre le mouvement islamiste libanais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-proche-orient-israel-prepare-une-offensive-decisive-contre-le-hezbollah-103155777"
    },
    {
        "title": "Attal appelle \u00e0 la prudence, Macron se mure dans le silence",
        "summary": "La France a \u00e9t\u00e9 victime d'une \u00abattaque massive\u00bb sur son r\u00e9seau ferroviaire, vendredi matin. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct \u00e0 quelques heures de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-sabotage-du-reseau-sncf-a-quelques-heures-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-olympiques-103155614"
    },
    {
        "title": "Un bug efface leurs billets pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "Un s\u00e9same annul\u00e9 juste avant la grande soir\u00e9e: c'est ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 plusieurs d\u00e9tenteurs d'invitations, vendredi en arrivant sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-un-bug-efface-leurs-billets-pour-la-ceremonie-d-ouverture-103155842"
    },
    {
        "title": "Tops et flops des uniformes des Jeux olympiques",
        "summary": "Les tenues que porteront les athl\u00e8tes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par de grands cr\u00e9ateurs de mode. Donnez votre avis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-tops-et-flops-des-uniformes-des-jeux-olympiques-103153789"
    },
    {
        "title": "\u00abYverdon Sport nous doit de l\u2019argent et se moque de nous\u00bb",
        "summary": "Les joueurs de la deuxi\u00e8me \u00e9quipe d\u2019YS attendent toujours leur dernier salaire et des primes de match. Leur t\u00e9moignage s\u2019inscrit dans une vaste affaire d\u2019impay\u00e9s du club.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-yverdon-sport-nous-doit-de-l-argent-et-se-moque-de-nous-141998677377"
    },
    {
        "title": "Le soutien de poids de Barack Obama \u00e0 Kamala Harris",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Un gendarme tue un homme apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 jeudi soir pr\u00e8s de Toulouse par le tir d\u2019un gendarme dans la t\u00eate, alors qu\u2019il tentait de fuir un contr\u00f4le, a indiqu\u00e9 le procureur, confirmant une information de \u00abLa D\u00e9p\u00eache du Midi\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-gendarme-tue-un-homme-apres-un-refus-d-obtemperer-103155669"
    },
    {
        "title": "Toujours plus de crack consomm\u00e9 \u00e0 Lausanne",
        "summary": "Dans la capitale vaudoise, le crack est devenu la drogue la plus pris\u00e9e par les toxicomanes. Cette mont\u00e9e en puissance s'explique par des prix abordables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/drogues-toujours-plus-de-crack-consomme-a-lausanne-103155673"
    },
    {
        "title": "Face au danger de feu de for\u00eats, le Canton appelle \u00e0 la prudence",
        "summary": "Apr\u00e8s une p\u00e9riode tr\u00e8s humide, les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques estivales font craindre des incendies, en particulier dans la plaine du Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-face-au-danger-de-feu-de-forets-le-canton-appelle-a-la-prudence-103155677"
    },
    {
        "title": "Max Verstappen p\u00e9nalis\u00e9 de dix places en Belgique",
        "summary": "Le leader au championnat du monde a effectu\u00e9 un nouveau changement de moteur, le cinqui\u00e8me d\u00e9j\u00e0 cette saison. Le r\u00e8glement n\u2019en autorise que quatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-max-verstappen-penalise-de-dix-places-en-belgique-397711357036"
    },
    {
        "title": "Bradley Cooper veut (d\u00e9j\u00e0) \u00e9pouser Gigi Hadid",
        "summary": "Selon des sources cit\u00e9es par le \u00abDaily Mail\u00bb, l'acteur serait \u00abd\u00e9termin\u00e9\u00bb \u00e0 passer la bague au doigt au mannequin apr\u00e8s neuf mois de relation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/people-bradley-cooper-veut-deja-epouser-gigi-hadid-103155538"
    },
    {
        "title": "Un sexag\u00e9naire poignard\u00e9 \u00e0 mort par son colocataire",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 coups de couteau dimanche apr\u00e8s-midi dans son appartement de Montbrillant. L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 des faits a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-sexagenaire-poignarde-a-mort-par-son-colocataire-103155566"
    },
    {
        "title": "Sans plaque ni permis, elle fuit un contr\u00f4le de police",
        "summary": "Probablement sous l'influence de stup\u00e9fiants au moment des faits, une automobiliste de 35 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e, jeudi, apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de fuir la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arrestation-a-fribourg-sans-plaque-ni-permis-elle-fuit-un-controle-de-police-103155666"
    },
    {
        "title": "\u00abLa montagne est tomb\u00e9e!\u00bb",
        "summary": "Un \u00ab\u00e9boulement rocheux de grande ampleur\u00bb est survenu jeudi soir en Is\u00e8re. Les recherches reprennent ce vendredi dans la zone, m\u00eame si aucun disparu n\u2019a encore \u00e9t\u00e9 signal\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-montagne-est-tombee-103155573"
    },
    {
        "title": "Calendrier, r\u00e9sultats et m\u00e9dailles: tout sur les Jeux de Paris",
        "summary": "Les Jeux olympiques se d\u00e9roulent du 26 juillet au 11 ao\u00fbt. Vous trouverez ici le calendrier, les r\u00e9sultats et le tableau des m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-calendrier-resultats-et-medailles-tous-sur-les-jeux-de-paris-103155787"
    },
    {
        "title": "Revivez la c\u00e9r\u00e9monie de Paris en cinq moments",
        "summary": "Vendredi soir, les Jeux olympiques de Paris 2024 ont \u00e9t\u00e9 officiellement inaugur\u00e9s lors d'un show exceptionnel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-revivez-la-ceremonie-de-paris-en-cinq-moments-103156058"
    },
    {
        "title": "Ils l'ont\u00a0 fait!",
        "summary": "Malgr\u00e9 beaucoup de pluie, de contradicteur et de d\u00e9fis, les JO de Paris ont tenu toutes leurs promesses avec une c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture grandiose et audacieuse. C'est \u00e0 revivre comme si vous y \u00e9tiez!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-de-paris-2024-c-est-enfin-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-103155720"
    },
    {
        "title": "Trois quarts des athl\u00e8tes suisses zapperont la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "Seule une petite trentaine de sportifs suisses prendront part au d\u00e9fil\u00e9 fluvial qui va ouvrir les Jeux olympiques sur la Seine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-trois-quarts-des-athletes-suisses-zapperont-la-ceremonie-d-ouverture-103155797"
    },
    {
        "title": "Le restaurant du village olympique boycott\u00e9 par les Britanniques",
        "summary": "La d\u00e9l\u00e9gation britannique a fait venir un chef pour nourrir ses athl\u00e8tes, insatisfaits des menus propos\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-le-restaurant-du-village-olympique-boycotte-par-les-britanniques-103155779"
    },
    {
        "title": "Mobilisation pour sauver Toto le sanglier",
        "summary": "Dans le Pas-de-Calais, des associations appellent \u00e0 \u00ablib\u00e9rer Toto\u00bb le sanglier de l\u2019euthanasie. La justice estime qu\u2019il repr\u00e9sente un \u00abdanger sanitaire\u00bb car il est suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre porteur de la maladie d\u2019Aujeszky, ou rage porcine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/france-mobilisation-pour-sauver-toto-le-sanglier-103155426"
    },
    {
        "title": "Intervention chaotique: le comportement d\u2019un policier divise l\u2019opinion",
        "summary": "Une sc\u00e8ne particuli\u00e8rement violente s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Manchester. Un policier a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 en train de frapper au visage un homme menott\u00e9 et \u00e0 terre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/aeroport-de-manchester-intervention-chaotique-le-comportement-dun-policier-divise-lopinion-103155390"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 Belleville, on voit les fans camper devant la sc\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "Arriv\u00e9e en 2022, la sc\u00e8ne Belleville s\u2019est tr\u00e8s vite fait une place dans le c\u0153ur des festivaliers. Le lieu r\u00eav\u00e9 pour tous les fans de musique \u00e9lectronique \u00e0 Pal\u00e9o.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/paleo-festival-a-belleville-on-voit-les-fans-camper-devant-la-scene-103155288"
    },
    {
        "title": "S.Pri sait qui recruter en cas de \u00abmission James Bond\u00bb",
        "summary": "En partenariat avec le m\u00e9dia urbain Le Flow, retrouvez chaque mois l\u2019interview d\u2019un artiste. Pour cet \u00e9pisode nous avons rencontr\u00e9 le rappeur S.Pri Noir qui \u00e9tait de passage en Suisse pour le Montreux Jazz Festival. Il a sorti son album \"La Cour des Miracles\" en f\u00e9vrier 2024. Pour l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de cet entretien, rendez-vous sur les r\u00e9seaux sociaux (ou la chaine YouTube) LeFlow.tv",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/leflowtv-spri-sait-qui-recruter-en-cas-de-mission-james-bond-103155362"
    },
    {
        "title": "Avez-vous vu cet homme?",
        "summary": "Un homme a disparu mardi du Centre Rencontres \u00e0 Courfaivre. La police transmet son signalement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jura-avez-vous-cet-homme-103155609"
    },
    {
        "title": "Un audit invite l'ex\u00e9cutif de Confignon \u00e0 gouverner diff\u00e9remment",
        "summary": "Le rapport note un manque de coll\u00e9gialit\u00e9 au sein du Conseil administratif, ainsi qu'un d\u00e9faut de vision strat\u00e9gique, alors que la commune s'urbanise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-audit-invite-l-executif-de-confignon-a-gouverner-differemment-103155549"
    },
    {
        "title": "La fontaine olympique vandalis\u00e9e en opposition \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "La fontaine du Mus\u00e9e Olympique a \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9e vendredi, \u00e0 quelques heures de l'ouverture des JO de Paris. Des opposants \u00e0 Isra\u00ebl y ont d\u00e9vers\u00e9 du colorant rouge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-la-fontaine-olympique-vandalisee-en-opposition-a-israel-103155528"
    },
    {
        "title": "Ils volaient de l'argent gr\u00e2ce \u00e0 des mouchoirs",
        "summary": "Deux hommes bouchaient le retour de monnaie de certains automates, \u00e0 la gare Cornavin, pour ensuite s'emparer des montants rendus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-ils-volaient-de-l-argent-grace-a-des-mouchoirs-103145923"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral mis au pas pour des rentes trop basses",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a tranch\u00e9: son calcul des rentes d'invalidit\u00e9 vers\u00e9es en 2022 et 2023 \u00e9tait trop strict dans certains cas, notamment dans les cantons o\u00f9 les salaires sont bas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rentes-d-invalidite-le-conseil-federal-mis-au-pas-pour-des-rentres-trop-basses-103155546"
    },
    {
        "title": "L\u2019a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse rouvre apr\u00e8s une alerte \u00e0 la bombe",
        "summary": "Alors que le r\u00e9seau ferroviaire est perturb\u00e9 en France et \u00e0 quelques heures de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Paris, une alerte \u00e0 la bombe a entra\u00een\u00e9 l'\u00e9vacuation de l'a\u00e9roport franco-suisse de B\u00e2le-Mulhouse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-laeroport-de-bale-mulhouse-evacue-pour-des-raisons-de-securite-103155596"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 la m\u00e9t\u00e9o, les paysans gardent espoir",
        "summary": "Entre les pluies et les basses temp\u00e9ratures de ce d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9, les cultures ont grise mine. Le retour des beaux jours redonne de l'espoir aux agriculteurs, mais les pertes sont l\u00e0.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-malgre-la-meteo-les-paysans-gardent-espoir-103154137"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9sormais, les deux proth\u00e8ses mammaires sont rembours\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Depuis janvier, l'assurance de base couvre tous les actes visant \u00e0 corriger une asym\u00e9trie mammaire caus\u00e9e par le traitement d\u2019un cancer du sein. Une id\u00e9e lanc\u00e9e par un \u00e9lu genevois il y a six ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-desormais-les-deux-protheses-mammaires-sont-remboursees-103154615"
    },
    {
        "title": "Un drapeau am\u00e9ricain br\u00fbl\u00e9 par des manifestants anti-Netanyahu",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre dernier une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit menace de s'\u00e9tendre dans la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-israel-hamas-le-hamas-annonce-la-mort-de-deux-otages-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont bombard\u00e9 alors que les gens \u00e9taient encore \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a ordonn\u00e9 une nouvelle \u00e9vacuation du sud de la bande de Gaza avant \u00abune op\u00e9ration intensive contre des organisations terroristes\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-evacuation-a-gaza-ils-ont-bombarde-alors-que-les-gens-etaient-encore-a-linterieur-103153765"
    },
    {
        "title": "Des militants \u00e9trangers pro-Palestiniens tabass\u00e9s par des colons",
        "summary": "\u00abIls sont arriv\u00e9s avec d\u2019\u00e9normes b\u00e2tons et ils ont commenc\u00e9 \u00e0 nous frapper\u00bb, a d\u00e9crit une des b\u00e9n\u00e9voles qui escortaient des Palestiniens sur des terres agricoles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cisjordanie-des-militants-etrangers-pro-palestiniens-tabasses-par-des-colons-103153234"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9norme incendie fait rage \u00e0 Hodeida apr\u00e8s les frappes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Selon un employ\u00e9, les r\u00e9servoirs de carburant et la centrale \u00e9lectrique du port contr\u00f4l\u00e9 par les rebelles houthis \u00e9taient toujours en flammes dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yemen-un-enorme-incendie-fait-rage-a-hodeida-apres-les-frappes-israeliennes-103152871"
    },
    {
        "title": "La NASA pr\u00e9l\u00e8ve sur Mars une roche pouvant contenir une preuve de vie microbienne",
        "summary": "Une roche de Mars pouvant contenir des microbes fossilis\u00e9s a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte par le rover Perseverance de la NASA.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espace-la-nasa-preleve-sur-mars-une-roche-pouvant-contenir-une-preuve-de-vie-microbienne-282007400462"
    },
    {
        "title": "Incendie: la m\u00e9t\u00e9o donne un peu de r\u00e9pit aux pompiers",
        "summary": "Dans l\u2019ouest du Canada, un gigantesque feu de for\u00eat a d\u00e9vast\u00e9 une partie de la ville touristique de Jasper.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-incendie-la-meteo-donne-un-peu-de-repit-aux-pompiers-514888298554"
    },
    {
        "title": "HRW r\u00e9clame une \u00abenqu\u00eate impartiale\u00bb sur des actes de mutilations de cadavres",
        "summary": "Human Rights Watch a r\u00e9clam\u00e9 une enqu\u00eate sur des actes de mutilations de cadavres dans des vid\u00e9os largement relay\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/burkina-faso-hrw-reclame-une-enquete-impartiale-sur-des-actes-de-mutilations-de-cadavres-223897861853"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder accus\u00e9 de viol: l'enqu\u00eate class\u00e9e sans suite",
        "summary": "En 2023, une femme avait port\u00e9 plainte contre l'\u00e9crivain fran\u00e7ais, affirmant qu'il avait abus\u00e9 d'elle dans une chambre d'h\u00f4tel \u00e0 Pau, dans le sud de la France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metoo-frederic-beigbeder-accuse-de-viol-l-enquete-classee-sans-suite-103155715"
    },
    {
        "title": "Une experte de l\u2019ONU compare Hitler et Netanyahu",
        "summary": "Isra\u00ebl a accus\u00e9 vendredi d\u2019\u00abantis\u00e9mitisme\u00bb Francesca Albanese qui a cautionn\u00e9 sur X un message d\u2019un ancien responsable onusien comparant le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu \u00e0 Adolf Hitler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/israel-une-experte-de-lonu-compare-hitler-et-netanyahu-103155693"
    },
    {
        "title": "Tous les emplois de la \u00abtour Eiffel de la vaisselle\u00bb sont sauv\u00e9s",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Les centres m\u00e9dicaux ne pourront plus surtaxer les heures du soir",
        "summary": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a jug\u00e9 ill\u00e9gal de faire payer un forfait pour les prises en charge tardives et durant le week-end dans les permanences m\u00e9dicales. Des millions devront \u00eatre rembours\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-centres-medicaux-ne-pourront-plus-surtaxer-les-heures-du-soir-103155133"
    },
    {
        "title": "Des patates allemandes peuvent \u00eatre vendues comme \u00e9tant suisses",
        "summary": "Un vieil accord entre Berne et Berlin permet aux paysans suisses d'importer des r\u00e9coltes frontali\u00e8res sans payer de droits de douane, et de les vendre plus cher sous l'appellation suisse. Les paysans allemands enragent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-legale-des-patates-allemandes-peuvent-etre-vendues-comme-etant-suisses-103155096"
    },
    {
        "title": "Le groupe Porsche fortement impact\u00e9 par les r\u00e9centes inondations",
        "summary": "Le constructeur allemand pr\u00e9voit un manque \u00e0 gagner d'au moins 1 milliard d\u2019euros en raison d'une p\u00e9nurie d'alliages en alu due \u00e0 l\u2019inondation fin juin de l\u2019usine Novelis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-les-inondations-a-sierre-impactent-le-groupe-porsche-103155136"
    },
    {
        "title": "Joueurs fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol: La plaignante sort du silence",
        "summary": "La plaignante qui accuse les internationaux fran\u00e7ais Hugo Auradou et Oscar Jegou de l\u2019avoir viol\u00e9e en Argentine d\u00e9but juillet, s\u2019est exprim\u00e9e pour la premi\u00e8re fois. Elle r\u00e9affirme avoir refus\u00e9 toute relation sexuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rugby-joueurs-francais-accuses-de-viol-la-plaignante-sort-du-silence-991505383339"
    },
    {
        "title": "Jaminet suspendu 34 semaines apr\u00e8s ses propos racistes",
        "summary": "Le joueur de l'\u00e9quipe de France avait tenu des propos racistes sur ses r\u00e9seaux sociaux. Il devra aussi payer une amende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rugby-jaminet-suspendu-34-semaines-apres-ses-propos-racistes-103155740"
    },
    {
        "title": "Evenepoel critique l'\u00e9tat du parcours du contre-la-montre",
        "summary": "Le champion du monde en titre belge de la sp\u00e9cialit\u00e9 a constat\u00e9 de nombreux \u00abtrous\u00bb sur le bitume lors de la reconnaissance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-evenepoel-critique-l-etat-du-parcours-du-contre-la-montre-103155637"
    },
    {
        "title": "Ce cavalier romand a conduit toute la nuit pour amener son cheval \u00e0 Paris",
        "summary": "Robin Godel participera au concours complet des Jeux olympiques de Paris 2024, d\u00e8s samedi. Le cavalier a pourtant pass\u00e9 la nuit de mardi \u00e0 mercredi sur la route.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-ce-cavalier-romand-a-conduit-tout-la-nuit-pour-amener-son-cheval-a-paris-103155583"
    },
    {
        "title": "Une start-up helv\u00e9tique rend les vols plus \u00e9cologiques",
        "summary": "La \u00abhonte de prendre l\u2019avion\u00bb appartiendra-t-elle bient\u00f4t au pass\u00e9? L\u2019entreprise suisse Synhelion travaille sur la production de carburant \u00e0 partir d\u2019\u00e9nergie solaire. Cette spin-off de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (EPFZ) a r\u00e9cemment inaugur\u00e9 sa premi\u00e8re installation industrielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-solaire-une-start-up-helvetique-rend-les-vols-plus-ecologiques-103154051"
    },
    {
        "title": "Un ruban jaune accroch\u00e9 \u00e0 un arbre fruitier? Servez-vous",
        "summary": "Vous avez d\u00e9couvert un ruban jaune suspendu \u00e0 un arbre fruitier? Cela veut dire que vous pouvez vous servir. Cette initiative allemande commence \u00e0 se d\u00e9velopper en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/recoltes-ruban-jaune-destine-a-lutter-contre-le-gaspillage-alimentaire-103151373"
    },
    {
        "title": "Les cargos misent sur le retour des voiles",
        "summary": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019industrie maritime n\u2019a eu de cesse de s\u2019int\u00e9resser aux solutions durables, afin de r\u00e9duire son importante empreinte carbone. L\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie du vent pour soutenir la propulsion des navires repr\u00e9sente une approche prometteuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/energie-eolienne-les-cargos-misent-sur-le-retour-des-voiles-103146533"
    },
    {
        "title": "Au large de Rio de Janeiro, les requins carburent \u00e0 la coke",
        "summary": "Une \u00e9tude a d\u00e9couvert des taux de drogue pr\u00e9occupants dans l\u2019organisme des pr\u00e9dateurs marins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-au-large-de-rio-de-janeiro-les-requins-carburent-a-la-coke-103154348"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-on s\u00fbr d'avoir besoin de ce genre de touristes \u00e0 Florence?\u00bb",
        "summary": "Une jeune femme s'est adonn\u00e9e \u00e0 une s\u00e9ance photo d'un go\u00fbt douteux pr\u00e8s d'une statue bien connue des Florentins. Col\u00e8re et indignation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-on-est-sur-d-avoir-besoin-de-ce-genre-de-touristes-a-florence-103150917"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Simpson\u00bb\u00a0ont encore frapp\u00e9",
        "summary": "Un \u00e9pisode de la s\u00e9rie, habitu\u00e9e des troublantes pr\u00e9dictions, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9programm\u00e9 apr\u00e8s l'attaque contre l'ex-pr\u00e9sident. Une sc\u00e8ne ressemblait \u00e9trangement aux \u00e9v\u00e9nements du 13 juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/attentat-contre-trump-les-simpson-ont-encore-frappe-103150790"
    },
    {
        "title": "Ce supporter anglais s'est quelque peu emball\u00e9",
        "summary": "Convaincu que l'Angleterre allait triompher en finale, un jeune homme s'est fait tatouer une \u00e9norme coupe sur la cuisse gauche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/euro-2024-ce-supporter-anglais-s-est-quelque-peu-emballe-103149900"
    },
    {
        "title": "Vincent Kucholl: \u00abOn finit toujours nos soir\u00e9es sur cette chanson\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'occasion d'un concert unique \u00e0 Pal\u00e9o avec l'\u00e9quipe de \u00ab52 Minutes\u00bb, Vincent Kucholl et Vincent Veillon nous d\u00e9voilent les musiques qui rythment leur quotidien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-vincent-kucholl-on-finit-toujours-nos-soirees-sur-cette-chanson-103153906"
    },
    {
        "title": "Lakna: \u00abSur les fiches d'imp\u00f4ts, mon m\u00e9tier n'existe pas\u00bb",
        "summary": "L'artiste fribourgeoise d\u00e9fendra son \u00abFrench groove\u00bb sur la sc\u00e8ne du Club Tent, samedi. Elle nous raconte sa vision de la musique et les d\u00e9fis auxquels elle est confront\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-lakna-sur-les-fiches-d-impots-mon-metier-n-existe-pas-103154734"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 600 artistes contre \u00abl\u2019\u00e9viction\u00bb de Zaho de Sagazan",
        "summary": "Des centaines d'artistes ont interpell\u00e9 le milliardaire Vincent Bollor\u00e9 au sujet de l'\u00ab\u00e9viction\u00bb de la chanteuse des radios de son groupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-pres-de-600-artistes-interpellent-bollore-apres-l-eviction-de-zaho-de-sagazan-634586566516"
    },
    {
        "title": "Petit d\u00e9tour en Gr\u00e8ce avec Marina S\u00e1tti",
        "summary": "La chanteuse de 37 ans se produisait sur la sc\u00e8ne du D\u00f4me ce jeudi soir. Elle a fait danser le public avec des chansons traditionnelles grecques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-petit-detour-en-grece-avec-marina-satti-103155412"
    },
    {
        "title": "Yseult est l'artiste f\u00e9minine francophone la plus stream\u00e9e au monde",
        "summary": "Sur Spotify, la chanteuse fran\u00e7aise de 29 ans a d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 Indila et Aya Nakamura, gr\u00e2ce \u00e0 son titre \u00abAlibi\u00bb qui d\u00e9passe les 78 millions d'\u00e9coutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-yseult-est-l-artiste-feminine-francophone-la-plus-streamee-au-monde-103155246"
    },
    {
        "title": "Nuit Incolore et Pat Burgener joueront pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Pal\u00e9o",
        "summary": "Les deux artistes suisses se produiront pour la toute premi\u00e8re fois sur la plaine de l'Asse. Ils nous font part de leurs r\u00e9actions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-nuit-incolore-et-pat-burgener-vont-jouer-pour-la-1ere-fois-a-paleo-103154617"
    },
    {
        "title": "Sam Smith promettait une \u00abgrosse soir\u00e9e\u00bb: mission accomplie",
        "summary": "L'artiste britannique se produisait sur la Grande Sc\u00e8ne avec son \u00abGloria Tour\u00bb, mercredi soir. Un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 comme une ode \u00e0 la libert\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-sam-smith-promettait-une-grosse-soiree-mission-accomplie-103154989"
    },
    {
        "title": "Zaho de Sagazan vers l'infini et au-del\u00e0",
        "summary": "Mercredi soir sur la sc\u00e8ne V\u00e9ga, la chanteuse a offert un m\u00e9lange improbable de chansons tristes et soir\u00e9e \u00e9lectro. Un peu d\u00e9routant, mais au fond assez \u00e0 son image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-zaho-de-sagazan-vers-l-infini-et-au-dela-103154985"
    },
    {
        "title": "Les acteurs et doubleurs de jeux vid\u00e9o font gr\u00e8ve",
        "summary": "Les com\u00e9diens qui pr\u00eatent leur voix ou leurs mouvements \u00e0 de nombreux jeux vid\u00e9o en Californie vont se mettre en gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer des garde-fous en mati\u00e8re d\u2019IA, a annonc\u00e9 jeudi le syndicat des acteurs am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-les-acteurs-et-doubleurs-de-jeux-video-font-greve-103155554"
    },
    {
        "title": "Chantage aux photos intimes: Meta supprime 63'000 comptes Instagram",
        "summary": "Les \u00abYahoo Boys\u00bb, des professionnels de l\u2019escroquerie \u00e0 distance, poussent des internautes \u00e9trangers \u00e0 leur fournir des photos et vid\u00e9os d\u2019eux-m\u00eames d\u00e9nud\u00e9s, avant de les ran\u00e7onner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nigeria-chantage-aux-photos-intimes-meta-supprime-63-000-comptes-instagram-103155234"
    },
    {
        "title": "Meta doit adapter ses r\u00e8gles sur les \u00abdeepfakes\u00bb \u00e0 l'\u00e8re de l\u2019IA",
        "summary": "Suite \u00e0 deux cas d'images truqu\u00e9es pornographiques, le conseil de surveillance de Meta recommande d'actualiser les r\u00e8gles en vigueur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-meta-doit-adapter-ses-regles-sur-les-deepfakes-a-l-ere-de-lia-103155230"
    },
    {
        "title": "Des \u00abmachines zombies\u00bb\u00a0auraient fait \u00abplusieurs millions de victimes\u00bb",
        "summary": "Une \u00abop\u00e9ration de d\u00e9sinfection\u00bb, qui devrait durer plusieurs mois, doit permettre \u00abde d\u00e9sinfecter \u00e0 distance les machines victimes du botnet\u00bb dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espionnage-des-machines-zombies-auraient-fait-plusieurs-millions-de-victimes-103155093"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re qu\u2019il y aura plus de tournois avec des filles\u00bb",
        "summary": "Les joueuses de Team Vitality s\u2019appr\u00eatent \u00e0 disputer le Mondial f\u00e9minin de \u00abMLBB\u00bb \u00e0 l\u2019Esports World Cup, en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-on-espere-quil-y-aura-plus-de-tournois-avec-des-filles-103150032"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour la populaire Xbox\u00a0360",
        "summary": "La boutique en ligne de l'ancienne console de Microsoft fermera d\u00e9finitivement \u00e0 la fin du mois de juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-fin-de-partie-pour-la-populaire-xbox-360-103147450"
    },
    {
        "title": "Hausse de prix et nouvel abonnement pour le Xbox Game Pass",
        "summary": "Microsoft revoit les tarifs de ses abonnements \u00e0 la hausse et pr\u00e9voit une nouvelle offre \u00abStandard\u00bb moins attrayante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-hausse-de-prix-et-nouvel-abonnement-pour-le-xbox-game-pass-103146558"
    },
    {
        "title": "Un peu fade et g\u00e9n\u00e9rique, ce jeu cor\u00e9en a des arguments",
        "summary": "\u00c0 mi-chemin entre \u00abDestiny\u00bb et \u00abWarframe\u00bb, le free-to-play \u00abThe First Descendant\u00bb tente de s\u00e9duire un maximum de joueurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-peu-fade-et-generique-ce-jeu-coreen-a-des-arguments-103144950"
    },
    {
        "title": "Ryan Reynolds et Hugh Jackman inventent le \u00abbuddy movie\u00bb de superh\u00e9ros",
        "summary": "Les deux acteurs hollywoodiens croisent le fer dans \u00abDeadpool & Wolverine\u00bb, une ode sanglante et potache \u00e0 leur amiti\u00e9. Confidences.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ryan-reynolds-et-hugh-jackman-inventent-le-buddy-movie-de-superheros-103151962"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e8re autour d'un possible tournage de \u00abMission: Impossible\u00bb",
        "summary": "La superstar hollywoodienne a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue il y a quelques jours \u00e0 l'a\u00e9roport de Buochs (NW). Pour y tourner des sc\u00e8nes du prochain film de la franchise?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tom-cruise-a-nidwald-mystere-autour-d-un-possible-tournage-de-mission-impossible-103152393"
    },
    {
        "title": "Ladj Ly accepte de verser 50'000 euros d\u2019amende pour \u00e9viter un proc\u00e8s",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur des \u00abMis\u00e9rables\u00bb \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir pioch\u00e9 dans les caisses de son \u00e9cole de cin\u00e9ma alors que celle-ci b\u00e9n\u00e9ficie de subventions publiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-le-cineaste-ladj-ly-condamne-a-50-000-euros-damende-103152050"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai eu de grosses mont\u00e9es d\u2019adr\u00e9naline\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film catastrophe \u00abTwisters\u00bb, l'actrice britannique Daisy Edgar-Jones a v\u00e9cu des sensations fortes et elle a ador\u00e9 \u00e7a.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/daisy-edgar-jones-jai-eu-de-grosses-montees-dadrenaline-103146687"
    },
    {
        "title": "D'o\u00f9 vient la mauvaise odeur corporelle des jeunes m\u00e8res?",
        "summary": "Apr\u00e8s une grossesse, tout change: il y a non seulement l'arriv\u00e9e du b\u00e9b\u00e9, mais aussi l'apparition de mauvaises odeurs corporelles, constat\u00e9e par un grand nombre de femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/odeur-d-oignons-d-ou-vient-la-mauvaise-odeur-corporelle-des-jeunes-mamans-103151974"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi reconna\u00eet-on un menteur?",
        "summary": "Selon des chercheurs, certains signes permettent d'affirmer qu'une personne dit la v\u00e9rit\u00e9 ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-a-quoi-reconnait-on-un-menteur-103149901"
    },
    {
        "title": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb, un retour \u00e0 l'\u00e9tat naturel du pied",
        "summary": "Les chaussures \u00abbarefoot\u00bb sont cens\u00e9es \u00eatre plus saines et assurer une d\u00e9marche plus naturelle. Un orthop\u00e9diste d\u00e9crit les avantages et les inconv\u00e9nients.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-les-chaussures-barefoot-un-retour-a-l-etat-naturel-du-pied-103146762"
    },
    {
        "title": "Pour montrer votre affection, inspirez-vous du manchot",
        "summary": "La tendance du \u00abpebbling\u00bb fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux. Cette mode s'inspire des galets offerts par les manchots m\u00e2les aux femelles qu'ils convoitent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pebbling-pour-montrer-votre-affection-inspirez-vous-du-manchot-103145284"
    },
    {
        "title": "Le look de Sam Smith: de l'envol \u00e0 la d\u00e9mesure",
        "summary": "Le chanteur britannique se produit mercredi \u00e0 Nyon. Retour en images sur une carri\u00e8re dont le style exprime l'identit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paleo-festival-le-look-de-sam-smith-de-l-envol-a-la-demesure-103154082"
    },
    {
        "title": "La robe de mari\u00e9e est transparente en 2024",
        "summary": "Que portent les mari\u00e9es cette ann\u00e9e pour le jour J? Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une styliste quelles \u00e9taient les robes en vogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-d-experte-les-robes-de-mariees-est-transparente-en-2024-103150005"
    },
    {
        "title": "L'apologie d'un m\u00e9dicament qui fait maigrir ne passe pas",
        "summary": "L'inscription \u00abI love Ozempic\u00bb sur un d\u00e9bardeur suscite la pol\u00e9mique \u00e0 la Fashion Week de Berlin. Ses cr\u00e9ateurs se justifient.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-week-de-berlin-l-apologie-d-un-medicament-qui-fait-maigrir-ne-passe-pas-103147866"
    },
    {
        "title": "Ce bracelet co\u00fbte cher et ne donne acc\u00e8s \u00e0 aucun festival",
        "summary": "Balenciaga commercialise le \u00abBracelet Raver\u00bb,\u00a0qui ressemble \u00e0 un bracelet de festivalier. Le prix de l'accessoire de mode peut atteindre... 4400 francs!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/derives-de-la-mode-ce-bracelet-coute-cher-et-ne-donne-acces-a-aucun-festival-balenciaga-103147309"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, les sports se vivent \u00e0 l'h\u00f4tel, au resto et au mus\u00e9e",
        "summary": "La mythique piscine de Molitor, un skatepark et un terrain de basketball cr\u00e9\u00e9s par des artistes. La capitale fran\u00e7aise regorge d'\u00e9tablissements o\u00f9 pratiquer un sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-natation-a-lhotel-skate-au-musee-escalade-au-resto-des-adresses-olympiques-a-paris-103151523"
    },
    {
        "title": "L'amour \u00e0 la plage, \u00e0 vos risques et p\u00e9rils",
        "summary": "Un rapport sexuel dans l'espace public peut vous co\u00fbter cher et m\u00eame vous envoyer en prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ebats-amoureux-l-amour-a-la-plage-a-vos-risques-et-perils-103152129"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Majorque, on redouble d'ing\u00e9niosit\u00e9 pour\u00a0s'assurer un transat",
        "summary": "Fini les serviettes pos\u00e9es sur les transats! Les vacanciers adoptent d\u00e9sormais une nouvelle strat\u00e9gie pour s'assurer une place les pieds dans l'eau \u00e0 la plage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-des-serviettes-a-majorque-on-redouble-d-ingeniosite-pour-s-assurer-un-transat-103150321"
    },
    {
        "title": "Majorque est envahie par des cafards g\u00e9ants",
        "summary": "Majorque est confront\u00e9e \u00e0 un nouveau fl\u00e9au: les cafards. Ces nuisibles r\u00e9sistants aux insecticides prolif\u00e8rent sur l'\u00eele des Bal\u00e9ares.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/invasion-d-insectes-majorque-est-envahie-par-les-cafards-geants-103147478"
    },
    {
        "title": "Souffrez-vous de \u00abc\u00e9cit\u00e9 des sourcils\u00bb?",
        "summary": "Des vid\u00e9os \u00e9voquant l'\u00abeyebrow blindness\u00bb circulent sur TikTok. Il ne s'agit pas d'une maladie, mais d'un ph\u00e9nom\u00e8ne qui vous a peut-\u00eatre touch\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouveau-phenomene-souffrez-vous-de-cecite-des-sourcils-103150487"
    },
    {
        "title": "Pleins phares sur le maquillage \u00abcoup de soleil\u00bb",
        "summary": "Des influenceuses utilisent du make-up pour imiter un \u00e9ryth\u00e8me solaire. Le trend s'appelle \u00abtanline make-up\u00bb ou \u00absunburn make-up\u00bb",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-de-l-ete-pleins-phares-sur-le-maquillage-coup-de-soleil-103147990"
    },
    {
        "title": "Peut-on se faire implanter LE soutien-gorge parfait?",
        "summary": "Certaines cliniques esth\u00e9tiques promettent une poitrine ferme \u00e0 vie. Une chirurgienne explique ce qu'est cette \u00abbrassi\u00e8re interne\u00bb, ses avantages et... ses inconv\u00e9nients!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chirurgie-esthetique-se-faire-implanter-le-soutien-gorge-parfait-est-ce-possible-103145153"
    },
    {
        "title": "Son petit ami opte pour la coupe rase et c'est la prise de t\u00eate",
        "summary": "La vid\u00e9o de la jeune femme d\u00e9pit\u00e9e par la nouvelle coupe rase de son petit ami a d\u00e9clench\u00e9 un gros d\u00e9bat sur TikTok. Pourtant, la buzz cut est tendance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/buzz-cut-son-petit-ami-opte-pour-la-coupe-rase-et-cest-la-prise-de-tete-103140401"
    },
    {
        "title": "Ce m\u00e9gayacht sera plus grand que le Titanic",
        "summary": "L'Ulyssia prendra la mer en 2028. Il comptera \u00e0 bord des locataires \u00e0 demeure qui auront la possibilit\u00e9 de fa\u00e7onner leur appartement \u00e0 leur image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-etablie-en-suisse-ce-megayacht-sera-plus-grand-que-le-titanic-103153816"
    },
    {
        "title": "La riche histoire de six gratte-ciel \u00e0 l'abandon",
        "summary": "Ces tours ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2ties en Am\u00e9rique ou en Asie, mais elles ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es \u00e0 la suite d'une guerre ou d'une crise \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/batiments-desaffectes-la-riche-histoire-de-six-gratte-ciel-a-l-abandon-103150549"
    },
    {
        "title": "Ils lavent les fruits et les l\u00e9gumes dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Ces vid\u00e9os font fureur sur TikTok et Instagram. Un fabricant d'\u00e9lectrom\u00e9nager d\u00e9conseille de placer des produits alimentaires dans un lave-vaisselle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fou-ou-malin-ils-lavent-les-fruits-et-legumes-au-lave-vaisselle-103147377"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9liminer une tache de sauce tomate sur du textile",
        "summary": "Les taches rouge\u00e2tres de sauce tomate ou de ketchup sont particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 retirer des v\u00eatements ou des tapis. Bonne nouvelle: il y a des astuces!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/truc-utile-comment-eliminer-une-tache-de-sauce-tomate-sur-du-textile-103145684"
    },
    {
        "title": "Pour ne pas suer, \u00e9vitez ces aliments!",
        "summary": "Le caf\u00e9 frapp\u00e9 et les frites font partie des aliments \u00e0 \u00e9viter si l'on ne veut pas transpirer \u00e0 grosses gouttes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pour-ne-pas-suer-evitez-ces-aliments-103150865"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs que tout le monde commet en utilisant de l'huile",
        "summary": "Les b\u00e9n\u00e9fices d'une huile alimentaire disparaissent si elle est consomm\u00e9e \u00e0 mauvais escient ou si elle est chauff\u00e9e \u00e0 une temp\u00e9rature excessive.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-utiliser-avec-parcimonie-les-huiles-les-plus-appreciees-ne-sont-pas-les-plus-saines-103149797"
    },
    {
        "title": "Comment boire au goulot avec un bouchon solidaire",
        "summary": "Sur Instagram, une vid\u00e9o montre la bonne fa\u00e7on de d\u00e9visser les nouveaux\u00a0 bouchons des bouteilles en plastique pour boire sans \u00eatre g\u00ean\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/astuce-comment-boire-au-goulot-avec-un-bouchon-solidaire-103146588"
    },
    {
        "title": "Le yaourt, produit sain ou bombe de sucre?",
        "summary": "Nature, grec, skyr... quel yaourt est le plus sain? Une nutritionniste d\u00e9taille les particularit\u00e9s de chacun pour nous aider \u00e0 faire le bon choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dieteticienne-le-yaourt-produit-sain-ou-bombe-de-sucre-103145779"
    },
    {
        "title": "Neuf hypercars immatricul\u00e9es en Suisse depuis janvier",
        "summary": "Le march\u00e9 helv\u00e9tique des supercars et hypercars est en plein essor. Voici une compilation de neuf bolides hors de prix d\u00e9sormais en circulation en Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/perles-rares-neuf-hypercars-immatriculees-en-suisse-depuis-janvier-103151455"
    },
    {
        "title": "Les cyclistes ne doivent-ils pas s'arr\u00eater aux passages pi\u00e9tons?",
        "summary": "Les deux-roues ne font pas toujours bon m\u00e9nage avec les pi\u00e9tons. Pr\u00e9cisons qui a la priorit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-les-cyclistes-ne-doivent-ils-pas-s-arreter-aux-passages-pietons-103150980"
    },
    {
        "title": "Le roadster de Mercedes-AMG est un vrai petit bijou",
        "summary": "Avec la\u00a0Mercedes-AMG SL 63 4MATIC+ Manufaktur Golden Coast, le pr\u00e9parateur \u00e9l\u00e8ve l'art de la fabrication automobile \u00e0 un autre niveau et propose un vrai petit bijou en \u00e9dition strictement limit\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/edition-limitee-le-roadster-de-mercedes-amg-est-un-vrai-petit-bijou-103147798"
    },
    {
        "title": "Comprenez-vous ces signes du bras et de la main?",
        "summary": "La r\u00e9gulation du trafic par des gestes est rare. On a vite fait d'oublier ce que signifie tel ou tel signe. Petit r\u00e9capitulatif des r\u00e8gles et des personnes autoris\u00e9es \u00e0 r\u00e9guler la circulation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-du-trafic-comprenez-vous-ces-signes-du-bras-et-de-la-main-103146570"
    },
    {
        "title": "Gagne 2 casques pour une Silent Party les pieds dans l'eau \u00e0 Montreux",
        "summary": "Le Waterings Contest organise sa traditionnelle Silent Party le 10 ao\u00fbt au port de Territet. Tente de gagner 2 casques pour venir passer une soir\u00e9e gratuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-2-casques-pour-une-silent-party-les-pieds-dans-leau-a-montreux-103142898"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le Venoge Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le Venoge Festival qui aura lieu du 14 au 17 ao\u00fbt 2024 \u00e0 Penthaz.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-venoge-festival-103098779"
    },
    {
        "title": "Gagne de superbes prix!",
        "summary": "Participe \u00e0 notre concours passionnant et saisis ta chance de gagner des prix fantastiques!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-de-superbes-prix-103146481"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin s\u2019estime \u00ab\u00e0 la crois\u00e9e des chemins\u00bb avec les Philippines",
        "summary": "Les tensions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es en mer de Chine m\u00e9ridionale ont fait r\u00e9agir le ministre chinois des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Ce dernier a d\u00e9clar\u00e9 ce samedi que son pays et les Philippines \u00e9taient \u00ab\u00e0 la crois\u00e9e des chemins\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mer-de-chine-pekin-s-estime-a-la-croisee-des-chemins-avec-les-philippines-252613450372"
    },
    {
        "title": "Retour de vacances: des routes satur\u00e9es d\u00e8s la semaine prochaine",
        "summary": "Le TCS met en garde: les routes devraient \u00eatre prises d'assaut ces prochains jours. Il faudra ruser pour \u00e9viter les attentes interminables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-retour-de-vacances-des-routes-saturees-des-la-semaine-prochaine-103155311"
    },
    {
        "title": "Des plongeurs vont tenter d\u2019atteindre le p\u00e9trolier victime d\u2019un naufrage",
        "summary": "Le p\u00e9trolier qui a fait naufrage au large de Manille transportait pr\u00e8s d\u2019un million et demi de litres de fioul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/philippines-des-plongeurs-vont-tenter-d-atteindre-le-petrolier-victime-d-un-naufrage-155808085204"
    },
    {
        "title": "Philipp Lahm met sa maison \u00e0 disposition pour une nuit",
        "summary": "En collaboration avec la plateforme Airbnb, l\u2019ancien joueur embl\u00e9matique du Bayern Munich loue sa maison, situ\u00e9e au sud de Munich, pour une nuit en octobre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-philipp-lahm-met-sa-maison-a-disposition-pour-une-nuit-103155811"
    },
    {
        "title": "\u00ab70 \u00e0 80% de chances de pluie\u00bb lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques se seraient totalement invers\u00e9es depuis la veille, bien qu'un sc\u00e9nario catastrophe soit \u00e0 exclure.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-de-paris-2024-70-a-80-de-chances-de-pluie-lors-de-la-ceremonie-douverture-103155562"
    },
    {
        "title": "Les conservateurs choqu\u00e9s par la \u00abpropagande woke\u00bb de la c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Un spectacle \u00abextr\u00eamement irrespectueux\u00bb, une \u00abpropagande woke\u00bb:\u00a0la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Paris 2024 a choqu\u00e9 une partie des conservateurs, en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-l-extreme-droite-choquee-par-la-propagande-woke-de-la-ceremonie-103156092"
    },
    {
        "title": "\u00abIls attrapaient les gar\u00e7ons noirs et les mettaient en cage\u00bb",
        "summary": "Une vid\u00e9o tourn\u00e9e dans une \u00e9cole du Cap montrait des \u00e9l\u00e8ves noirs mis aux ench\u00e8res par leurs camarades.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/scandale-en-afrique-du-sud-ils-attrapaient-les-garcons-noirs-et-les-mettaient-en-cage-103156101"
    },
    {
        "title": "C'est parti! D\u00e9couvrez le menu de samedi pour la Suisse",
        "summary": "Toute l'actualit\u00e9 des Jeux olympiques de Paris 2024, c'est ici, dans ce direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-c-est-parti-decouvrez-le-menu-de-samedi-pour-la-suisse-103154700"
    },
    {
        "title": "Gianmarco Tamberi a perdu sa bague dans la Seine",
        "summary": "L'Italien gardera un souvenir imp\u00e9rissable de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux Olympiques de Paris. Selon le m\u00e9dia \u00abIl Messaggero\u00bb, il a perdu sa bague dans la Seine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-gianmarco-tamberi-a-perdu-sa-bague-dans-la-seine-103156102"
    },
    {
        "title": "Alicia Vikander est de nouveau maman",
        "summary": "L'actrice su\u00e9doise a accueilli son deuxi\u00e8me enfant avec son mari, Michael Fassbender, en toute discr\u00e9tion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-rose-alicia-vikander-est-de-nouveau-maman-103155559"
    },
    {
        "title": "Zizou en sauveur, la perf choc d\u2019Aya et un look sign\u00e9 par un Valaisan",
        "summary": "Le spectacle a dur\u00e9 pr\u00e8s de quatre heures, sous la pluie, pour accompagner les athl\u00e8tes sur la Seine. Les JO de Paris sont partis en beaut\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/jo-2024-zizou-en-sauveur-la-perf-choc-daya-et-un-look-signe-par-un-valaisan-103156061"
    },
    {
        "title": "Grosse gaffe lors de la pr\u00e9sentation de la Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "Lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Paris 2024, les pr\u00e9sentateurs ont introduits la d\u00e9l\u00e9gation sud-cor\u00e9enne en utilisant le nom officiel de la Cor\u00e9e du Nord. Le Comit\u00e9 international olympique a d\u00fb s'excuser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jo-2024-gaffe-lors-de-la-ceremonie-d-ouverture-les-deux-corees-confondues-103156108"
    },
    {
        "title": "Elles donnent le b\u00e2ton pour se faire battre sur TikTok",
        "summary": "\u00abSuis-je aveugle?\u00bb Telle est la question pos\u00e9e par des jeunes femmes sur TikTok. Le but: savoir ce qui cloche sur le plan physique. Et elles sont pr\u00eates \u00e0 encaisser des commentaires blessants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nouvelle-tendance-elles-donnent-le-baton-pour-se-faire-battre-sur-tiktok-103153699"
    },
    {
        "title": "Deux joueurs font le show \u00e0 Kitzb\u00fchel",
        "summary": "Engag\u00e9s cette semaine sur la terre battue autrichienne, l'Argentin Facundo Diaz Acosta et le Fran\u00e7ais Hugo Gaston ont sorti deux coups spectaculaires dans leur quart de finale respectif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-deux-joueurs-font-le-show-a-kitzbuehel-103155382"
    },
    {
        "title": "Un feu de for\u00eat dans le plus grand parc des Rocheuses canadiennes",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "La strat\u00e9gie gagnante de LVMH aux Jeux olympiques",
        "summary": "Le num\u00e9ro un mondial du luxe appara\u00eet comme le vainqueur des Jeux olympiques de Paris en mati\u00e8re d\u2019image.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-strategie-gagnante-de-lvmh-aux-jeux-olympiques-103155103"
    },
    {
        "title": "Bella Hadid, initiatrice de tendances baskets",
        "summary": "Le mannequin Bella Hadid vient de lancer la prochaine tendance en mati\u00e8re de baskets. Il est fort \u00e0 parier que la paire d'Adidas qu'elle portait lors d'un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 New York fasse prochainement exploser les ventes du mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/adieu-a-la-samba-d-adidas-bella-hadid-initiatrice-de-tendances-baskets-103151545"
    }
]