[
    {
        "title": "Le sucre favorise les maladies mentales et la d\u00e9mence",
        "summary": "Si le sucre est le carburant du cerveau, il peut aussi favoriser le d\u00e9veloppement de graves dysfonctionnements c\u00e9r\u00e9braux, selon de nouvelles \u00e9tudes cliniques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-le-sucre-favorise-les-maladies-mentales-et-la-demence-103267825"
    },
    {
        "title": "Les comptes 2024 de la Conf\u00e9d\u00e9ration seront meilleurs que pr\u00e9vu",
        "summary": "Karin Keller-Sutter s'attendait \u00e0 un d\u00e9ficit de 2,6 milliards mais il sera moins \u00e9lev\u00e9 qu'estim\u00e9. Elle annonce aussi des recettes suppl\u00e9mentaires impr\u00e9vues \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finances-les-comptes-2024-de-la-confederation-seront-meilleurs-que-prevu-103268085"
    },
    {
        "title": "Un loup poursuit un enfant de 4 ans, \u00e0 30 m\u00e8tres de distance",
        "summary": "Un loup s'est rapproch\u00e9 d'un petit gar\u00e7on, jeudi, malgr\u00e9 la pr\u00e9sence d'adultes qui criaient. Le canton a ordonn\u00e9 l'abattage du pr\u00e9dateur et d'un de ses cong\u00e9n\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/glaris-un-loup-poursuit-un-enfant-de-4-ans-a-30-metres-de-lui-103268124"
    },
    {
        "title": "Mesures de r\u00e9torsion imm\u00e9diates de Trump contre la Colombie",
        "summary": "Donald Trump a ordonn\u00e9 dimanche une s\u00e9rie de repr\u00e9sailles contre la Colombie, qui a refoul\u00e9 des avions militaires transportant des migrants expuls\u00e9s par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vols-d-expulsion-refoules-mesures-de-retorsion-immediates-de-trump-contre-la-colombie-103268305"
    },
    {
        "title": "Ses ados se confient: \u00abMa m\u00e8re est tr\u00e8s stricte\u00bb",
        "summary": "Les enfants de l'Octomom, Natalie \u00abNadya\u00bb Suleman, ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner dans un documentaire bient\u00f4t diffus\u00e9 sur Lifetime.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/octomom-ses-ados-se-confient-ma-mere-est-tres-stricte-103268293"
    },
    {
        "title": "Sa robe se casse en plein concert: un sauveur vient \u00e0 sa rescousse",
        "summary": "Pastora Soler a eu un petit accident avec sa tenue lors de sa repr\u00e9sentation au Palais des Arts de Valence. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chanteuse-espagnole-sa-robe-se-casse-en-plein-concert-un-sauveur-vient-a-sa-rescousse-103264235"
    },
    {
        "title": "Kinshasa d\u00e9nonce une \u00abd\u00e9claration de guerre\u00bb du Rwanda",
        "summary": "Avec le M23 aux portes de Goma, Kinshasa a accus\u00e9 dimanche Kigali de lui avoir \u00abd\u00e9clar\u00e9 la guerre\u00bb en soutenant le groupe arm\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rdc-kinshasa-denonce-une-declaration-de-guerre-du-rwanda-103268331"
    },
    {
        "title": "Un ancien Lausannois fait les malheurs de Marseille en Ligue 1",
        "summary": "Invaincu en championnat depuis deux mois et demi, l'OM s'est inclin\u00e9 ce dimanche \u00e0 Nice (2-0), port\u00e9 par un Evann Guessand de feu (un but, une passe d\u00e9cisive).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-ancien-lausannois-fait-les-malheurs-de-marseille-en-ligue-1-103268337"
    },
    {
        "title": "Ce pilote a sauv\u00e9 15 personnes gr\u00e2ce \u00e0 cet atterrissage d\u2019urgence",
        "summary": "Un appareil de la police p\u00e9ruvienne a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9 en percutant un rocher en flanc de montagne. Le pilote a r\u00e9ussi \u00e0 se poser en urgence. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/perou-ce-pilote-a-sauve-15-personnes-grace-a-cet-atterrissage-d-urgence-103268235"
    },
    {
        "title": "35 ex\u00e9cutions sommaires en trois jours, selon une ONG",
        "summary": "L\u2019Observatoire syrien des droits de l\u2019homme a dit dimanche que des combattants affili\u00e9s au pouvoir en Syrie ont ex\u00e9cut\u00e9 35 personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/syrie-35-executions-sommaires-en-trois-jours-selon-une-ong-103268351"
    },
    {
        "title": "Le prince h\u00e9ritier et Meloni signent un accord \u00abstrat\u00e9gique\u00bb",
        "summary": "Lors de leur rencontre \u00e0 Al-Ula, dans le nord du royaume, les deux dirigeants ont abord\u00e9 les opportunit\u00e9s de renforcer la coop\u00e9ration bilat\u00e9rale dans divers domaines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/arabie-saoudite-le-prince-heritier-et-meloni-signent-un-accord-strategique-103268313"
    },
    {
        "title": "Un ex-soldat canadien d\u00e9tenu par les talibans lib\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de deux mois de captivit\u00e9, un ancien soldat de l\u2019arm\u00e9e canadienne a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afghanistan-un-ex-soldat-canadien-detenu-par-les-talibans-libere-103268343"
    },
    {
        "title": "Afida Turner a d\u00e9barqu\u00e9 sur les pistes: \u00ab\u00c7a change de Miami!\u00bb",
        "summary": "La chanteuse fran\u00e7aise \u00e9tait samedi sur le domaine skiable de Nendaz Veysonnaz. Nombreux sont les skieurs qui ont pu \u00e9changer quelques mots avec la star du jour. Reportage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nendaz-veysonnaz-vs-afida-turner-a-debarque-sur-les-pistes-ca-change-de-miami-103268082"
    },
    {
        "title": "Le Bar\u00e7a en met sept \u00e0 Valence",
        "summary": "Les Catalans se sont relanc\u00e9s en Liga en \u00e9crasant les Valenciens dimanche soir. Ils ne sont plus qu'\u00e0 trois points de la deuxi\u00e8me place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-barca-en-met-sept-a-valence-103268340"
    },
    {
        "title": "Il parcourt 6000 km en tirant un rickshaw de plus de 100 kg",
        "summary": "Du Kenya \u00e0 l'Afrique du Sud, un Japonais a boucl\u00e9 dimanche un trek de 6000 km en tirant un rickshaw \u00e0 deux roues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/afrique-du-sud-il-parcourt-6000-km-en-tirant-un-rickshaw-de-plus-de-100-kg-103268289"
    },
    {
        "title": "Le patron de La Poste va toucher 330'000 francs sans rien faire",
        "summary": "Roberto Cirillo quittera la direction du g\u00e9ant jaune fin mars. Mais il percevra l'int\u00e9gralit\u00e9 de son salaire jusqu'\u00e0 fin juillet.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/contrat-le-patron-de-la-poste-va-toucher-330-000-francs-sans-rien-faire-103267417"
    },
    {
        "title": "Cette m\u00e8re va chercher son fils dans \u00abla salle de gangbang\u00bb",
        "summary": "Un jeune homme a pass\u00e9 un sale quart d\u2019heure lorsque sa m\u00e8re a d\u00e9barqu\u00e9 pour l\u2019emp\u00eacher de coucher avec la star d\u2019OnlyFans Bonnie Blue. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/1057-hommes-en-12-heures-cette-mere-va-chercher-son-fils-dans-la-salle-de-gangbang-103266337"
    },
    {
        "title": "Nouveau c\u00e2ble endommag\u00e9, navire de guerre letton d\u00e9ploy\u00e9",
        "summary": "Le Premier ministre su\u00e9dois a annonc\u00e9 dimanche qu\u2019au moins un c\u00e2ble sous-marin avait \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9, nouvel incident d'une s\u00e9rie de probl\u00e8mes similaires en mer Baltique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/entre-la-suede-et-la-lettonie-un-nouveau-cable-sous-marin-a-ete-endommage-en-mer-baltique-103268197"
    },
    {
        "title": "Trump d\u00e9bloque une livraison \u00e0 Isra\u00ebl de bombes de 900 kg",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-liban-premiere-visite-saoudienne-depuis-pres-de-15-ans-103021430"
    },
    {
        "title": "Des cadres de l\u2019OFROU s'offrent des s\u00e9minaires de wellness",
        "summary": "Alors que Berne doit \u00e9conomiser, des fonctionnaires de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral des routes ont suivi des s\u00e9minaires dans de \u00abco\u00fbteux\u00bb h\u00f4tels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/polemique-en-suisse-des-cadres-de-l-ofrou-s-offrent-des-seminaire-de-wellness-103267411"
    },
    {
        "title": "L\u2019entra\u00eeneur de l'AC Milan p\u00e8te les plombs contre son capitaine",
        "summary": "Nouvel entra\u00eeneur des Rossoneri, le sanguin Sergio Concei\u00e7ao a eu une altercation avec Davide Calabria apr\u00e8s la victoire dingue acquise contre Parme en Serie A (3-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-entraineur-du-milan-ac-pete-les-plombs-sur-son-capitaine-103268104"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9pression Herminia balaye l'ouest de la France",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-la-floride-sous-une-sacree-couche-de-neige-103021519"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e9rieuse chute d\u2019une centaine de vautours en pleine mer",
        "summary": "Un capitaine a sauv\u00e9 des rapaces \u00e9chou\u00e9s en pleine mer dans le Golfe du Mexique. Si ce ph\u00e9nom\u00e8ne est rare il est cependant explicable. (Instagram/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/floride-mysterieuse-chute-d-une-centaine-de-vautours-en-pleine-mer-103267306"
    },
    {
        "title": "Les ballons ont pris leur envol dans le ciel de Ch\u00e2teau-d'\u0152x",
        "summary": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re journ\u00e9e perturb\u00e9e, des dizaines de montgolfi\u00e8res se sont \u00e9lev\u00e9es dimanche au-dessus des Alpes vaudoises.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-international-les-ballons-ont-pris-leur-envol-dans-le-ciel-de-chateau-d-oex-103267862"
    },
    {
        "title": "En vid\u00e9o, la course victorieuse de Lara Gut-Behrami",
        "summary": "Course magistrale pour la Suissesse \u00e0 Garmisch-Partenkirchen, qui devance Kajsa Vickhoff Lie et Federica Brignone. La skieuse de Comano, conforte sa premi\u00e8re place au classement du Super-G. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ski-alpin-en-video-la-course-magistrale-de-la-victorieuse-lara-gut-behrami-103267812"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une op\u00e9ration douloureuse, Emily montre ses c\u00f4tes \u00e0 la cam\u00e9ra",
        "summary": "La femme trans de 24 ans s\u2019est fait retirer six c\u00f4tes l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Cette op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e pour des raisons esth\u00e9tiques, mais l\u2019Am\u00e9ricaine n\u2019est pas certaine que cette intervention, qui a co\u00fbt\u00e9 plus de 15'000 francs suisses, en valait la peine. (X/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-apres-une-operation-douloureuse-emily-montre-ses-cotes-a-la-camera-103265928"
    },
    {
        "title": "Sous les pots de yoghourts se cache un v\u00e9ritable tr\u00e9sor antique",
        "summary": "Sous un supermarch\u00e9 au centre de Strasbourg se trouve un monument d\u2019exception datant du IIIe si\u00e8cle. Il n'est pas accessible au public. (lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/dans-un-supermarche-de-strasbourg-sous-les-pots-de-yoghourts-se-cache-un-veritable-tresor-antique-103266265"
    },
    {
        "title": "Sabalenka perd... et fait mourir de rire le public",
        "summary": "Malgr\u00e9 sa d\u00e9faite en finale face \u00e0 Madison Keys, Aryna Sabalenka a livr\u00e9 un discours tr\u00e8s dr\u00f4le alors qu\u2019elle aurait pu d\u00e9crocher un 3e titre d\u2019affil\u00e9e in\u00e9dit au XXIe si\u00e8cle. (X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/open-d-australie-sabalenka-perd-et-fait-mourir-de-rire-le-public-103266990"
    },
    {
        "title": "\u00abOh mon Dieu, y a Afida Turner sur les pistes!\u00bb",
        "summary": "La chanteuse fran\u00e7aise a d\u00e9barqu\u00e9 samedi sur le domaine skiable de Nendaz Veysonnaz. Une visite qui n'est \u00e9videmment pas pass\u00e9e inaper\u00e7ue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-oh-mon-dieu-y-a-afida-turner-sur-les-pistes-103267430"
    },
    {
        "title": "Des pr\u00e9dicateurs islamiques controvers\u00e9s bient\u00f4t \u00e0 Bienne",
        "summary": "La ville accueillera le 1er f\u00e9vrier un congr\u00e8s sur l'islam. Parmi les orateurs, un imam dont la naturalisation a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e en raison de ses liens avec des extr\u00e9mistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/islam-des-predicateurs-islamiques-controverses-bientot-a-bienne-103267640"
    },
    {
        "title": "Passeport-Vacances propos\u00e9 \u00e0 P\u00e2ques pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Jusqu\u2019ici uniquement estival, le programme d\u2019activit\u00e9s destin\u00e9 aux enfants aura une \u00e9dition durant le cong\u00e9 pascal, entre fin avril et d\u00e9but mai.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-passeport-vacances-propose-a-paques-pour-la-premiere-fois-103267535"
    },
    {
        "title": "F\u00e9condation in vitro: les Vaudois continueront de payer",
        "summary": "Le Grand Conseil a accept\u00e9 de patienter jusqu'\u00e0 une solution f\u00e9d\u00e9rale pour que la FIV soit prise en charge par l'assurance maladie de base.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grand-conseil-fecondation-in-vitro-les-vaudois-continueront-de-payer-103263262"
    },
    {
        "title": "\u00c9chauffour\u00e9es \u00e0 la gare de Bienne apr\u00e8s un match de hockey",
        "summary": "Des fans du HC Fribourg-Gott\u00e9ron ont forc\u00e9 un passage, ferm\u00e9 par un grillage, \u00e0 l'issue d'un match contre le HC Bienne. La police a d\u00fb tirer des balles en caoutchouc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-echauffourees-a-la-gare-de-bienne-apres-un-match-de-hockey-103267909"
    },
    {
        "title": "Un million d\u00e9pens\u00e9 pour des podcasts \u00e0 l\u2019audience limit\u00e9e",
        "summary": "L\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale a d\u00e9pens\u00e9 environ un million de francs ces derni\u00e8res ann\u00e9es pour la production de podcasts qui ont suscit\u00e9 peu d\u2019int\u00e9r\u00eat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/confederation-un-million-depense-pour-des-podcasts-a-l-audience-limitee-103267668"
    },
    {
        "title": "Un employ\u00e9 d\u2019une \u00e9picerie bless\u00e9 dans une fusillade",
        "summary": "Un homme qui travaillait dans un commerce turc a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balles samedi soir \u00e0 Kleind\u00f6ttingen (AG). Le suspect a pris la fuite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argovie-un-employe-d-une-epicerie-blesse-dans-une-fusillade-103267759"
    },
    {
        "title": "Beat Jans veut mettre fin aux adoptions \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "Apr\u00e8s des milliers d'abus commis par de nombreux pays, le ministre de la Justice va proposer \u00e0 ses coll\u00e8gues d'interdire l\u2019adoption d\u2019enfants de l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-beat-jans-veut-mettre-fin-aux-adoptions-a-l-etranger-103267559"
    },
    {
        "title": "Un autocar fait une sortie de route, 19 morts, dont 2 enfants",
        "summary": "L'autocar \u00e9tait parti dimanche de La Paz et se dirigeait vers Villazon, \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Argentine. L'accident aurait \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9 par un exc\u00e8s de vitesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bolivie-un-autocar-fait-une-sortie-de-route-19-morts-dont-2-enfants-103268317"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pitaux satur\u00e9s de jeunes avec des troubles de l'alimentation",
        "summary": "Le nombre de mineurs hospitalis\u00e9s pour des probl\u00e8mes alimentaires a bondi de 500% en dix ans, alerte une vaste \u00e9tude britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-hopitaux-satures-de-jeunes-avec-des-troubles-de-l-alimentation-103266132"
    },
    {
        "title": "Loukachenko r\u00e9\u00e9lu pour cinq ans, \u00abune farce\u00bb selon l\u2019opposition",
        "summary": "L\u2019autocrate assum\u00e9 Alexandre Loukachenko a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu dimanche pour un 7e mandat pr\u00e9sidentiel, avec 87,6% des voix, selon un sondage officiel \u00e0 la sortie des urnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/belarus-loukachenko-reelu-pour-cinq-ans-une-farce-selon-l-opposition-103268285"
    },
    {
        "title": "L'ancien maire de Bordeaux meurt \u00e0 55 ans d'un AVC",
        "summary": "Nicolas Florian avait \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9 dans le fauteuil de maire lors du d\u00e9part de son mentor Alain Jupp\u00e9. Sa disparition \u00abbrutale\u00bb a suscit\u00e9 une forte \u00e9motion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-l-ancien-maire-de-bordeaux-meurt-a-55-ans-d-un-avc-103268245"
    },
    {
        "title": "Des avions am\u00e9ricains avec des migrants expuls\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9s",
        "summary": "Dimanche, le pr\u00e9sident colombien a fait refouler des avions militaires am\u00e9ricains transportant des migrants, ces derniers \u00e9tant, selon lui, trait\u00e9s comme des \u00abcriminels\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-des-avions-americains-avec-des-migrants-expulses-refoules-103268161"
    },
    {
        "title": "Tottenham en chute libre, Manchester United se donne de l'air",
        "summary": "C'est la crise chez les Spurs, battus \u00e0 domicile par Leicester dimanche (1-2). Vainqueurs dans la douleur \u00e0 Fulham (0-1), les Red Devils sortent, eux, la t\u00eate de l'eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-tottenham-en-chute-libre-manchester-united-se-donne-de-l-air-103268327"
    },
    {
        "title": "L'Inter Milan reste sur les talons de Naples en Serie A",
        "summary": "Le champion en titre a surclass\u00e9 Lecce (0-4) dimanche lors de la 22e journ\u00e9e, offrant un nouveau blanchissage \u00e0 Yann Sommer, et revient \u00e0 trois points du leader Naples.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-l-inter-milan-reste-sur-les-talons-de-naples-en-serie-a-103268312"
    },
    {
        "title": "Le FC Sion subit la loi du FC B\u00e2le",
        "summary": "Les Valaisans avaient ouvert le score, mais les Rh\u00e9nans sont trop forts. Cette d\u00e9faite (4-1) est la deuxi\u00e8me de suite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-sion-se-deplace-a-bale-en-quete-de-la-premiere-victoire-de-2025-103267921"
    },
    {
        "title": "Commettez-vous aussi ces erreurs de recyclage?",
        "summary": "La Suisse est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme la championne du monde du tri. Est-ce justifi\u00e9? Et qu\u2019est-ce qui est malgr\u00e9 tout souvent mal \u00e9limin\u00e9 dans notre pays?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/gestion-des-dechets-commettez-vous-aussi-ces-erreurs-de-recyclage-103264714"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9solutions durables pour la nouvelle ann\u00e9e",
        "summary": "Et si 2025 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 se comporter de mani\u00e8re plus respectueuse du climat? Gioanna Michel, de myclimate, nous explique comment essayer d\u2019atteindre cet objectif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agir-de-facon-ecologique-des-resolutions-durables-pour-la-nouvelle-annee-103262495"
    },
    {
        "title": "\u00abSoyez humble et amusez-vous\u00bb",
        "summary": "Le Club Alpin Suisse veut pr\u00e9server le plaisir de ses membres dans les Alpes. Philippe W\u00e4ger, responsable Cabanes et Environnement, compte sur leur engagement \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/montagnes-soyez-humble-et-amusez-vous-103243530"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019importance de pr\u00e9server l\u2019artisanat traditionnel",
        "summary": "Sauvegarder l'artisanat traditionnel, c'est prot\u00e9ger culture, personnes et environnement. Retour sur le r\u00f4le central qu'a la durabilit\u00e9 culturelle pour notre avenir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/durabilite-culturelle-toute-l-importance-de-preserver-l-artisanat-traditionnel-103243253"
    },
    {
        "title": "En Europe, le prix du beurre flambe et inqui\u00e8te",
        "summary": "Les tarifs atteignent des sommets en Europe, surtout \u00e0 l'Est, o\u00f9 certains pays ont pris des mesures d\u2019urgence. En Suisse, le beurre ne cesse d'augmenter \u00e9galement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-en-europe-le-prix-du-beurre-flambe-et-inquiete-103266900"
    },
    {
        "title": "L\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique renoue avec la croissance en zone euro",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/l-eco-en-bref-l-activite-economique-renoue-avec-la-croissance-en-zone-euro-103021435"
    },
    {
        "title": "Taxer les touristes \u00e9trangers au Louvre: une id\u00e9e qui fait d\u00e9bat",
        "summary": "La ministre fran\u00e7aise de la Culture, Rachida Dati, souhaite une entr\u00e9e plus ch\u00e8re aux touristes \u00e9trangers du Louvre. Une id\u00e9e qui pose des probl\u00e8mes pratiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-taxer-les-touristes-etrangers-au-louvre-une-idee-qui-fait-debat-103266603"
    },
    {
        "title": "Thales con\u00e7oit une IA pas comme les autres pour les militaires",
        "summary": "Comment entra\u00eene-t-on les algorithmes lorsque des vies humaines sont en jeu? C'est le d\u00e9fi de l'entreprise fran\u00e7aise d'\u00e9lectronique sp\u00e9cialis\u00e9e en d\u00e9fense et s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intelligence-artificielle-thales-concoit-une-ia-pas-comme-les-autres-pour-les-militaires-103266581"
    },
    {
        "title": "Ce propri\u00e9taire obstin\u00e9 n'a plus que les yeux pour pleurer",
        "summary": "Le gouvernement a propos\u00e9 200'000 francs \u00e0 un habitant pour qu'il quitte sa maison, situ\u00e9e sur la trajectoire d'une future autoroute. Il a refus\u00e9, et s'en veut un peu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-ce-proprietaire-obstine-n-a-plus-que-les-yeux-pour-pleurer-103265951"
    },
    {
        "title": "Mark Zuckerberg \u00ablike\u00bb une photo sexy de Lauren Sanchez",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait le buzz en lorgnant le d\u00e9collet\u00e9 de la fianc\u00e9e de Jeff Bezos, le patron de Meta a r\u00e9agi \u00e0 un clich\u00e9 post\u00e9 par la quinquag\u00e9naire. Le web se marre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apres-le-reluquage-mark-zuckerberg-like-une-photo-sexy-de-lauren-sanchez-103264414"
    },
    {
        "title": "Des mamies arr\u00eatent des bagarres et \u00e9coutent d'anciens criminels",
        "summary": "Au Japon, pr\u00e8s de 47'000 b\u00e9n\u00e9voles, pour la plupart \u00e2g\u00e9s de plus de 60 ans, sont \u00e0 l'\u00e9coute d'anciens d\u00e9linquants et se rendent disponibles pour eux en cas d'urgence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-des-mamies-arretent-des-bagarres-et-ecoutent-d-anciens-criminels-103264434"
    },
    {
        "title": "Le chapeau de Melania, v\u00e9ritable star de l'investiture",
        "summary": "Le couvre-chef que portait la premi\u00e8re dame a donn\u00e9 lieu \u00e0 une foule de commentaires inspir\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/trump-president-le-chapeau-de-melania-veritable-star-de-l-investiture-103263397"
    },
    {
        "title": "Paul McCartney appelle \u00e0 \u00abprot\u00e9ger\u00bb les artistes de l\u2019IA",
        "summary": "L'ex-Beatle critique une r\u00e9forme britannique qui pourrait priver les artistes de leurs droits face \u00e0 l'essor de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-paul-mccartney-appelle-a-proteger-les-artistes-de-l-ia-103267807"
    },
    {
        "title": "Et la gagnante de la saison 12 est...",
        "summary": "La finale de la douzi\u00e8me saison de la \u00abStar Academy\u00bb voyait s'affronter Marine et Ebony. D\u00e9couvrez quelle acad\u00e9micienne l'a emport\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/star-academy-et-la-gagnante-de-la-saison-12-est-103267249"
    },
    {
        "title": "Timoth\u00e9e Chalamet entre dans l'histoire des Oscars",
        "summary": "Le Franco-Am\u00e9ricain a rejoint le club des acteurs ayant \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s deux fois dans la cat\u00e9gorie meilleur acteur avant l'\u00e2ge de 30 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-timothee-chalamet-entre-dans-l-histoire-des-oscars-103266013"
    },
    {
        "title": "Inoxtag a c\u00e9d\u00e9 sa place \u00e0 son sherpa pour le match des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s",
        "summary": "Le youtubeur a offert un joli cadeau \u00e0 Manish, qui l\u2019a accompagn\u00e9 lors de l'ascension de l\u2019Everest. Il l\u2019a laiss\u00e9 jouer le match des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s au c\u00f4t\u00e9 de Teddy Riner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-paris-games-2025-inoxtag-a-cede-sa-place-a-son-sherpa-pour-le-match-des-celebrites-103266919"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement d\u2019un patron de la cryptomonnaie: sept inculpations",
        "summary": "Les suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour, entre autres, arrestation, enl\u00e8vement et s\u00e9questration d'un entrepreneur sp\u00e9cialis\u00e9 dans les cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-france-sept-inculpations-apres-l-enlevement-d-un-entrepreneur-103266822"
    },
    {
        "title": "Kidnapp\u00e9, un patron de la cryptomonnaie retrouve la libert\u00e9",
        "summary": "David Balland, cofondateur de l'entreprise Ledger, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mercredi, le lendemain de son enl\u00e8vement \u00e0 son domicile. Les ravisseurs ont r\u00e9clam\u00e9 une ran\u00e7on en bitcoin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-kidnappe-un-patron-de-la-cryptomonnaie-retrouve-la-liberte-103265383"
    },
    {
        "title": "Trump lance sa propre crypto, le cours s'envole durant la nuit",
        "summary": "La monnaie num\u00e9rique lanc\u00e9e ce week-end par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu a atteint une valorisation de plusieurs milliards de dollars en quelques heures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/memecoin-trump-trump-lance-sa-propre-crypto-le-cours-s-envole-durant-la-nuit-103261214"
    },
    {
        "title": "Camila Cabello chante face \u00e0 une salle quasi-d\u00e9serte",
        "summary": "Camilla Cabello a chant\u00e9 le 19 janvier face \u00e0 une salle presque vide \u00e0 Atlanta aux Etats-Unis. La veille, Lil Wayne avait rempli la salle.  (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-camila-cabello-chante-face-a-une-salle-quasi-deserte-103266141"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 10'000 titres \u00absign\u00e9s IA\u00bb arrivent chaque jour sur Deezer",
        "summary": "\u00abL\u2019intelligence artificielle continue de perturber de plus en plus l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me musical\u00bb, note le boss de la plateforme, qui entend acc\u00e9l\u00e9rer le m\u00e9nage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/plateformes-pres-de-10000-titres-signes-ia-arrivent-chaque-jour-sur-deezer-103266388"
    },
    {
        "title": "Mosimann, DJ franco-suisse producteur de r\u00eaves",
        "summary": "L'artiste de 36 ans a su se r\u00e9inventer avec brio pour \u00eatre en accord avec son propre style musical, apr\u00e8s sa victoire \u00e0 la \u00abStar Academy\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-mosimann-dj-franco-suisse-producteur-de-reves-103265992"
    },
    {
        "title": "Travailler \u00e0 deux: bon pour le son et bon pour l'image",
        "summary": "Ninho & Niska se produiront en duo \u00e0 Gen\u00e8ve, samedi, dans le cadre du Beat festival. Leur projet \u00abGOAT\u00bb cartonne et illustre une tendance, qui a le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rap-francais-les-albums-en-collab-boosters-creatifs-et-commerciaux-103263745"
    },
    {
        "title": "CarPlay 2 manque l'\u00e9ch\u00e9ance de 2024, Apple tente de rassurer",
        "summary": "La marque \u00e0 la pomme assure collaborer avec des constructeurs auto sur la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de son syst\u00e8me embarqu\u00e9, qui n'a pas encore vu le jour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobile-carplay-2-manque-l-echeance-de-2024-apple-tente-de-rassurer-103266287"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le Parc Ast\u00e9rix, le mus\u00e9e d'Orsay vis\u00e9 par une fraude",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre mus\u00e9e parisien a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une fraude aux sites miroirs ce vendredi et a d\u00fb fermer sa billetterie en ligne. Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-apres-le-parc-asterix-le-musee-d-orsay-vise-par-une-fraude-103267168"
    },
    {
        "title": "Gare \u00e0 se connecter \u00e0 un compte Microsoft sur un ordi partag\u00e9",
        "summary": "\u00c0 partir de f\u00e9vrier, le g\u00e9ant am\u00e9ricain de la tech ne fermera plus automatiquement les sessions ouvertes sur un navigateur web. Il recommande la navigation priv\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/internet-gare-a-se-connecter-a-un-compte-microsoft-sur-un-ordi-partage-103266043"
    },
    {
        "title": "Epic Games d\u00e9dommage ceux qui tournent le dos \u00e0 Apple",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de \u00abFortnite\u00bb ajoute des jeux de d\u00e9veloppeurs tiers \u00e0 sa boutique mobile alternative, l'Epic Games Store, et va couvrir les frais exig\u00e9s par Apple.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apps-epic-games-dedommage-ceux-qui-tournent-le-dos-a-apple-103265977"
    },
    {
        "title": "Le jeu de tir destin\u00e9 aux joueurs bienveillants",
        "summary": "\u00abSynduality: Echo of Ada\u00bb vient enrichir le genre \u00abextraction shooter\u00bb avec sa proposition destin\u00e9e aux joueurs occasionnels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-le-jeu-de-tir-destine-aux-joueurs-bienveillants-103265151"
    },
    {
        "title": "Netflix revoit son offre de jeux vid\u00e9o",
        "summary": "La plateforme de streaming a d\u00e9clar\u00e9 qu'elle allait se recentrer sur des titres narratifs, de f\u00eate, pour enfants et des jeux bien \u00e9tablis, comme \u00abGTA\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-netflix-revoit-son-offre-de-jeux-video-103265270"
    },
    {
        "title": "Ultia, tra\u00een\u00e9e dans la boue, lance un proc\u00e8s historique",
        "summary": "La star de Twitch, Ultia, veut faire payer des haters qui l\u2019ont inond\u00e9e d\u2019insultes. Le verdict, \u00e0 port\u00e9e symbolique, est tr\u00e8s attendu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexisme-sur-internet-ultia-trainee-dans-la-boue-lance-un-proces-historique-103264493"
    },
    {
        "title": "Un roguelite prometteur \u00e0 am\u00e9liorer d'urgence",
        "summary": "\u00abHyper Light Breaker\u00bb, nouveau roguelite sign\u00e9 Heart Machine, a encore besoin d\u2019\u00eatre peaufin\u00e9 avant de sortir dans sa version finale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-roguelite-prometteur-a-ameliorer-d-urgence-103259948"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice star d\u2019\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb d\u00e9nonce une \u00abhaine terrible\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice Karla Sofia Gascon a d\u00e9nonc\u00e9 vendredi une \u00abhaine terrible\u00bb \u00e0 son encontre \u00e0 cause de sa transidentit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/transidentite-l-actrice-star-d-emilia-perez-denonce-une-haine-terrible-103266565"
    },
    {
        "title": "Avec 13 nominations, \u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb part favori pour les Oscars",
        "summary": "La com\u00e9die musicale de Jacques Audiard est le film non anglophone le plus nomm\u00e9 de tous les temps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-avec-13-nominations-emilia-perez-part-favorite-pour-les-oscars-103265437"
    },
    {
        "title": "Jeune r\u00e9alisatrice romande, elle adore son job",
        "summary": "Dans le cadre des Journ\u00e9es de Soleure, o\u00f9 dix courts m\u00e9trages r\u00e9alis\u00e9s par de jeunes Suisses seront pr\u00e9sent\u00e9s, la cin\u00e9aste Sarah Imsand nous parle de son m\u00e9tier passion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sarah-imsand-jeune-realisatrice-romande-elle-adore-son-job-103259741"
    },
    {
        "title": "Ryan Gosling serait sur le point de rejoindre la saga \u00abStar Wars\u00bb",
        "summary": "Selon \u00abHollywood Reporter\u00bb, l'acteur canadien est en n\u00e9gociation pour incarner le r\u00f4le principal dans le film qui doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par Shawn Levy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-ryan-gosling-serait-sur-le-point-de-rejoindre-la-saga-star-wars-103264435"
    },
    {
        "title": "L'IA augmente de 18% la d\u00e9tection du cancer du sein",
        "summary": "Selon la plus vaste \u00e9tude du monde, l'utilisation de l'IA peut augmenter les taux de d\u00e9tection du cancer du sein lors de la mammographie de d\u00e9pistage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/science-l-ia-augmente-les-detections-de-cancers-du-sein-de-18-103263780"
    },
    {
        "title": "Pourquoi nous touchons-nous constamment le visage?",
        "summary": "Nous nous mettons les mains sur le visage jusqu'\u00e0 800 fois par jour. Un geste que les chercheurs expliquent comme un m\u00e9canisme antistress.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pourquoi-nous-touchons-nous-constamment-le-visage-103259789"
    },
    {
        "title": "Un verre de lait par jour diminue le risque de cancer colorectal",
        "summary": "Une alimentation riche en calcium permet de diminuer le risque de d\u00e9velopper un cancer colorectal. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude\u00a0britannique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/calcium-un-verre-de-lait-par-jour-diminue-le-risque-de-cancer-colorectal-103255442"
    },
    {
        "title": "Ces sept aliments font du bien aux intestins",
        "summary": "Les bact\u00e9ries intestinales jouent un r\u00f4le important dans la digestion et l'absorption des nutriments. Elles contribuent aussi au syst\u00e8me immunitaire et au bien-\u00eatre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/intestins-et-microbiome-7-aliments-qui-font-du-bien-aux-intestins-673401680785"
    },
    {
        "title": "Fini, les chaussures plates: les escarpins font leur retour",
        "summary": "En 2025, la mode revient aux chaussures \u00e0 talons classiques, d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9es par des stars et des it-girls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendances-fini-les-chaussures-plates-les-escarpins-font-leur-retour-103263894"
    },
    {
        "title": "Mode en hiver: les mecs attaquent les sommets du chic",
        "summary": "Les grands noms du pr\u00eat-\u00e0-porter pr\u00e9sentent des tenues de ski ou d\u2019alpinisme dans leurs d\u00e9fil\u00e9s \u00e0 Milan et \u00e0 Paris. Le cirque blanc r\u00e9pond aux appels de la mode.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-mode-en-hiver-les-mecs-attaquent-les-sommets-du-chic-103264647"
    },
    {
        "title": "Ce qu'il advient des robes apr\u00e8s leur passage sur le tapis rouge",
        "summary": "Les cr\u00e9ations pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'occasion des soir\u00e9es de gala sont un enjeu patrimonial pour les grands couturiers qui a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un gros business.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oscars-met-gala-ce-qu-il-advient-des-robes-apres-leur-passage-sur-le-tapis-rouge-103260614"
    },
    {
        "title": "La combinaison de ski est de retour sur les pistes",
        "summary": "Les ann\u00e9es 1980 font leur retour avec la combinaison de ski, plus styl\u00e9e que jamais.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-la-combinaison-de-ski-est-de-retour-sur-les-pistes-103259849"
    },
    {
        "title": "Ces cimeti\u00e8res atypiques sont tout sauf gris et tristes",
        "summary": "Qu'ils soient sous-marins, color\u00e9s ou militaires, les cimeti\u00e8res que nous vous pr\u00e9sentons invitent \u00e0 s'y pr\u00e9lasser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tourisme-insolite-ces-cimetieres-atypiques-sont-tout-sauf-tristes-et-gris-103262572"
    },
    {
        "title": "Ski \u00e0 Wengen et luge \u00e0 Grindelwald: sensations fortes garanties",
        "summary": "On vit des exp\u00e9riences sensationnelles dans les stations de l'Oberland bernois. On d\u00e9vale le Lauberhorn, comme les champions, et la plus longue piste de luge de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-en-suisse-ski-a-wengen-et-luge-a-grindelwald-des-sensations-fortes-103260833"
    },
    {
        "title": "Trop de touristes d\u00e9laissent leur attirail hivernal en Laponie",
        "summary": "Au terme de vacances en Laponie, des touristes laissent derri\u00e8re eux leurs v\u00eatements, ce qui devient probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incivilite-ces-touristes-qui-delaissent-leur-attirail-hivernal-en-laponie-103257898"
    },
    {
        "title": "La cigarette est bannie de cette ville depuis le 1\u1d49\u02b3 janvier",
        "summary": "Milan est la premi\u00e8re ville italienne \u00e0 introduire une interdiction presque totale de fumer dans les lieux publics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-la-cigarette-est-bannie-de-cette-ville-depuis-le-1-janvier-103250065"
    },
    {
        "title": "Au Japon, des filles s'\u00e9pilent d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans",
        "summary": "Des enfants japonaises recourent \u00e0 l'\u00e9pilation du visage et des jambes parce qu'elles sont victimes de moqueries \u00e0 l'\u00e9cole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pression-sociale-au-japon-des-filles-s-epilent-des-l-age-de-4-ans-103264456"
    },
    {
        "title": "Ces erreurs courantes bousillent les cheveux quand on dort",
        "summary": "Une experte nous explique pourquoi il faut opter pour une taie d'oreiller douce, ne pas s'endormir avec les cheveux mouill\u00e9s et d\u00e9tach\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soins-capillaires-ces-erreurs-courantes-bousillent-les-cheveux-quand-on-dort-103254635"
    },
    {
        "title": "Le Botox peut-il avoir des effets sur le cerveau?",
        "summary": "Un visage trop botox\u00e9 peut parfois manquer d'expression. Mais la neurotoxine d\u00e9truit-elle l'empathie, comme le pr\u00e9tend un m\u00e9decin? Les preuves scientifiques font d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medecine-esthetique-le-botox-peut-il-avoir-des-effets-sur-le-cerveau-103251668"
    },
    {
        "title": "Les tendances maquillage qui marqueront 2025",
        "summary": "Les premi\u00e8res tendances maquillages de 2025 se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9j\u00e0. D\u00e9couvrez les styles qui s'imposeront l'ann\u00e9e prochaine et, au contraire, ceux \u00e0 oublier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/make-up-les-tendances-maquillage-qui-marqueront-2025-103248990"
    },
    {
        "title": "La fa\u00e7on dont un chat pr\u00e9f\u00e8re dormir r\u00e9v\u00e8le son caract\u00e8re",
        "summary": "Aime-t-il dormir blotti contre vous, sur un arbre \u00e0 chat ou dans un carton? Une comportementaliste d\u00e9crypte le profil psychologique des f\u00e9lins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-la-facon-dont-un-chat-prefere-dormir-revele-son-caractere-103264541"
    },
    {
        "title": "Les 5 biens immobiliers les plus chers du monde",
        "summary": "Le march\u00e9 du luxe est en plein essor: voici les propri\u00e9t\u00e9s les plus ch\u00e8res du monde actuellement disponibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marche-de-l-immobilier-les-5-biens-immobiliers-les-plus-chers-du-monde-103262830"
    },
    {
        "title": "Piscine panoramique perch\u00e9e \u00e0 180 m\u00e8tres dans un appartement",
        "summary": "Deux gratte-ciel reli\u00e9s, au dernier \u00e9tage, par un bassin: tel est le projet du bureau d'architectes Foster + Partners, dont la construction est en cours \u00e0 Duba\u00ef.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/emirats-arabes-unis-piscine-panoramique-perchee-a-180-metres-dans-un-appartement-103260531"
    },
    {
        "title": "Inattendu: ces 5 objets se nettoient dans un lave-vaisselle",
        "summary": "Contrairement \u00e0 ce qu'indique son nom, cet appareil ne sert pas qu'\u00e0 laver la vaisselle. Voici cinq autres objets qui en ressortiront comme neufs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nettoyage-le-lave-vaisselle-a-plus-d-une-corde-a-son-arc-103258725"
    },
    {
        "title": "Racontez des salades aux enfants et ils mangeront des l\u00e9gumes",
        "summary": "Une \u00e9tude indique une fa\u00e7on aussi originale qu'efficace pour que les petits adoptent des habitudes alimentaires plus saines.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/education-racontez-des-salades-aux-enfants-et-ils-mangeront-des-legumes-103265315"
    },
    {
        "title": "\u00abLa quantit\u00e9 de prot\u00e9ines dans les aliments est surestim\u00e9e\u00bb",
        "summary": "La consommation id\u00e9ale de prot\u00e9ines d\u00e9pend du poids d'une personne, explique une di\u00e9t\u00e9ticienne. Elle pr\u00e9conise de manger des produits d'origine animale et v\u00e9g\u00e9tale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-equilibree-la-quantite-de-proteines-dans-les-aliments-est-surestimee-103263523"
    },
    {
        "title": "C'est la fin des haricots pour le chou-fleur et le brocoli",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries en Espagne et un hiver chaud provoqueront une p\u00e9nurie de choux qui devrait se faire sentir d\u00e8s le printemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-de-legumes-c-est-la-fin-des-haricots-pour-le-chou-fleur-et-le-brocoli-103259652"
    },
    {
        "title": "Et les pires sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires sont...",
        "summary": "Cinq plats suisses figurent dans le classement des 100 pires plats du monde, \u00e9tabli par TasteAtlas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cuisines-du-monde-et-les-pires-specialites-culinaires-sont-103258945"
    },
    {
        "title": "L'e-vignette: une surveillance g\u00e9n\u00e9rale orchestr\u00e9e par l'\u00c9tat?",
        "summary": "Comme toute innovation num\u00e9rique, la vignette autorouti\u00e8re \u00e9lectronique suscite des craintes concernant la tra\u00e7abilit\u00e9 des utilisateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-donnees-l-e-vignette-une-surveillance-generale-orchestree-par-l-etat-103265435"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e8gles de la circulation les plus singuli\u00e8res du monde",
        "summary": "Sans r\u00e8gles de la circulation, l'anarchie r\u00e8gnerait sur nos routes, m\u00eame si certaines laissent perplexe. Nous avons fait une compilation des plus curieuses.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-loi-est-dure-les-regles-de-la-circulation-les-plus-singulieres-au-monde-103264739"
    },
    {
        "title": "Ces 10 voitures m\u00e9ritent de faire leur come-back",
        "summary": "Nous avons compil\u00e9 dix mod\u00e8les classiques qui m\u00e9ritent pleinement une nouvelle mouture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oldtimer-ces-10-voitures-meritent-de-faire-leur-come-back-103263241"
    },
    {
        "title": "Les pneus larges sont-ils vraiment meilleurs?",
        "summary": "Les pneus larges sont plus chers. Ils ont une meilleure adh\u00e9rence dans les virages, mais ils ne sont pas id\u00e9aux pour rouler sur la neige.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conso-les-pneus-larges-sont-ils-vraiment-meilleurs-103259512"
    },
    {
        "title": "Gagne tes entr\u00e9es pour la 4e soir\u00e9e PODIUM",
        "summary": "Tente ta chance et remportes peut-\u00eatre tes entr\u00e9es pour la 4e \u00e9dition des soir\u00e9es PODIUM au D! Club \u00e0 Lausanne le 13 f\u00e9vrier 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-entrees-pour-la-4e-soiree-podium-103263264"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sence d\u2019une roulotte sauna dans un parc fait jaser",
        "summary": "Un v\u00e9hicule stationn\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une \u00e9cole et d\u2019un jardin d\u2019enfants aux Eaux-Vives a suscit\u00e9 rumeurs et interrogations. Il s\u2019agit d\u2019un \u00e9l\u00e9ment d\u2019un spectacle jou\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-la-presence-d-une-roulotte-sauna-dans-un-parc-fait-jaser-103267852"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Kitzb\u00fchel, le spectacle est aussi hors piste",
        "summary": "Le week-end des courses du Hahnenkamm, la station autrichienne attire les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s \u00e0 la pelle et se transforme en bo\u00eete de nuit g\u00e9ante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ski-alpin-a-kitzbuehel-le-spectacle-est-aussi-hors-piste-103267746"
    },
    {
        "title": "Ce chiot avait \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 \u00e0 la poubelle: un couple l\u2019a sauv\u00e9",
        "summary": "Des passants ont rapport\u00e9 avoir entendu un chien aboyer et que le bruit provenait d\u2019une poubelle situ\u00e9e dans le secteur. La Guardia Civil est intervenue. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/pres-de-madrid-ce-chiot-avait-ete-jete-a-la-poubelle-un-couple-l-a-sauve-103268083"
    },
    {
        "title": "Ne commettez plus cette erreur aux toilettes",
        "summary": "Les lingettes humides et les savons pour peau sensible peuvent \u00eatre nocifs, indique une dermatologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-intime-ne-commettez-plus-cette-erreur-aux-toilettes-103265535"
    },
    {
        "title": "Le monde comm\u00e9more la lib\u00e9ration d\u2019Auschwitz",
        "summary": "Une c\u00e9r\u00e9monie aura lieu lundi en Pologne pour comm\u00e9morer le 80e anniversaire de la lib\u00e9ration d\u2019Auschwitz-Birkenau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pologne-le-monde-commemore-la-liberation-d-auschwitz-103268360"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift f\u00eate la qualification pour le Super Bowl",
        "summary": "Compagne d\u2019un joueur de Kansas City, la popstar a \u00e9t\u00e9 l\u2019une des premi\u00e8res personnes \u00e0 courir sur la pelouse pour c\u00e9l\u00e9brer la victoire des Chiefs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-americain-taylor-swift-fete-la-qualification-pour-le-super-bowl-103268372"
    },
    {
        "title": "Amend\u00e9 pour \u00abun pied qui touche le bas du si\u00e8ge d'en face\u00bb",
        "summary": "Le contr\u00f4leur affirme que les pieds sales d'un \u00e9tudiant \u00e9taient pos\u00e9s sur la banquette, celui-ci r\u00e9torque l'avoir effleur\u00e9e. Il a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-amende-pour-un-pied-qui-touche-le-bas-du-siege-d-en-face-103263716"
    },
    {
        "title": "La mairie du 12e arrondissement en flammes",
        "summary": "La mairie du 12\u1d49 arrondissement de Paris a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e lundi par un incendie qui a embras\u00e9 son campanile. Le feu est ma\u00eetris\u00e9, selon les pompiers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paris-la-mairie-du-12e-arrondissement-en-flammes-103268387"
    },
    {
        "title": "La cryptomonnaie, machine \u00e0 blanchir le cash des narcotrafiquants",
        "summary": "Les trafiquants de drogue utilisent de plus en plus les cryptomonnaies pour blanchir facilement les gigantesques sommes d'argent provenant de leur trafic.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-la-cryptomonnaie-machine-a-blanchir-le-cash-des-narcotrafiquants-103268385"
    },
    {
        "title": "Avant l'Expo, Osaka interdit la cigarette dans ses rues",
        "summary": "La deuxi\u00e8me ville du Japon, qui accueillera d'avril \u00e0 octobre l'Exposition universelle, prend plusieurs mesures pour lutter contre le tabac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vols-d-expulsion-refoules-mesures-de-retorsion-immediates-de-trump-contre-la-colombie-103268388"
    },
    {
        "title": "Des plumes et du sang dans les moteurs du Boeing de Jeju Air",
        "summary": "Deux moteurs r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s sur le site du crash du Boeing ont \u00e9t\u00e9 inspect\u00e9s et des taches de sang ainsi que des plumes d'oiseaux ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es sur chacun d'entre eux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crash-en-coree-du-sud-des-plumes-et-du-sang-dans-les-moteurs-du-boeing-de-jeju-air-103268417"
    },
    {
        "title": "Sa course folle se termine dans un bus \u00e0 imp\u00e9riale",
        "summary": "Les habitants de Bath, en Angleterre ont v\u00e9cu un vendredi mouvement\u00e9. Un automobiliste leur en a fait voir de toutes les couleurs. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/grande-bretagne-sa-course-folle-se-termine-dans-un-bus-a-imperiale-103268309"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir sur Alexander Isak, le buteur en vogue",
        "summary": "\u00c0 25 ans, l'avant-centre su\u00e9dois cartonne cette saison avec Newcastle. O\u00f9 il confirme le grand avenir qui lui \u00e9tait pr\u00e9dit dans ses jeunes ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ce-qu-il-faut-savoir-sur-alexander-isak-le-buteur-en-vogue-103268307"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9galit\u00e9 rend les femmes moins machiav\u00e9liques... pas les hommes",
        "summary": "De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les hommes sont plus \u00e9go\u00efstes que les femmes. Paradoxalement, plus une soci\u00e9t\u00e9 est \u00e9galitaire, plus l'\u00e9cart se creuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-geneve-l-egalite-rend-les-femmes-moins-machiaveliques-pas-les-hommes-103254048"
    },
    {
        "title": "Pour la Chine, le Covid ne vient pas de la fuite d'un laboratoire",
        "summary": "La Chine a affirm\u00e9 lundi que l'hypoth\u00e8se d'une fuite d'un virus depuis un laboratoire chinois pour expliquer la pand\u00e9mie de Covid-19 \u00e9tait \u00abextr\u00eamement improbable\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/covid-la-chine-estime-extremement-improbable-l-hypothese-d-une-fuite-103268456"
    },
    {
        "title": "Les futurs m\u00e9decins non not\u00e9s sont parmi les meilleurs du pays",
        "summary": "Depuis 2019, les \u00e9tudiants en m\u00e9decine peuvent obtenir un master sans notes \u00e0 Fribourg. Un succ\u00e8s, puisqu'ils obtiennent d'excellents r\u00e9sultats aux examens f\u00e9d\u00e9raux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-fribourg-les-futurs-medecins-non-notes-sont-parmi-les-meilleurs-du-pays-103268405"
    },
    {
        "title": "Homicide \u00e0 Sonceboz-Sombeval: l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 a admis les faits",
        "summary": "L'homme soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir fait feu et tu\u00e9 un quinquag\u00e9naire pr\u00e8s d'une station-service, en f\u00e9vrier 2023, a \u00e9t\u00e9 mis en accusation pour assassinat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jura-homicide-a-sonceboz-sombeval-l-auteur-presume-a-admis-les-faits-103268419"
    },
    {
        "title": "D\u00e9p\u00f4t d'un texte officiel pour laisser Trump briguer un 3e mandat",
        "summary": "Un \u00e9lu r\u00e9publicain a d\u00e9gain\u00e9, jeudi, une r\u00e9solution, afin de donner \u00e0 Donald Trump \u00able temps n\u00e9cessaire pour restaurer la grandeur de l'Am\u00e9rique\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-depot-d-un-texte-officiel-pour-laisser-trump-briguer-un-3e-mandat-103268284"
    },
    {
        "title": "Tatiana Silva est maman pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "La miss m\u00e9t\u00e9o de TF1 a accouch\u00e9 d'un petit gar\u00e7on pr\u00e9nomm\u00e9 June. Elle a post\u00e9, dimanche, une photo de son nouveau-n\u00e9 sur Instagram.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-rose-tatiana-silva-est-maman-pour-la-premiere-fois-103268436"
    },
    {
        "title": "Avant l'Expo, Osaka interdit la cigarette dans ses rues",
        "summary": "La deuxi\u00e8me ville du Japon, qui accueillera d'avril \u00e0 octobre l'Exposition universelle, prend plusieurs mesures pour lutter contre le tabac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/japon-avant-l-expo-osaka-interdit-la-cigarette-dans-ses-rues-103268388"
    },
    {
        "title": "Il d\u00e9neige sa voiture avec son b\u00e9b\u00e9: la police s\u2019en m\u00eale",
        "summary": "Un homme a d\u00e9neig\u00e9 sa voiture avec son b\u00e9b\u00e9. La police a ouvert une enqu\u00eate. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-il-deneige-sa-voiture-avec-son-bebe-la-police-s-en-mele-103267841"
    },
    {
        "title": "Le shampooing bon march\u00e9 n'est pas meilleur que les autres",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, des shampooings ordinaires sont pr\u00e9sent\u00e9s comme prodigieux. Un coiffeur nous explique qu'il s'agit d'une illusion cr\u00e9\u00e9e par le silicone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/apparences-trompeuses-le-shampooing-bon-marche-ne-sont-pas-meilleurs-que-les-autres-103266038"
    },
    {
        "title": "Si Trump \u00abavait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident\u00bb, la guerre aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e",
        "summary": "Vladimir Poutine s'est dit \u00abpr\u00eat\u00bb vendredi \u00e0 des n\u00e9gociations avec Donald Trump sur le conflit en Ukraine. Le Kremlin attend des signaux de Washington.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/selon-poutine-la-guerre-aurait-pu-etre-evitee-si-trump-avait-ete-president-103268492"
    },
    {
        "title": "Achat de la villa de Zep: les Genevois voteront",
        "summary": "Lundi matin, les partis r\u00e9f\u00e9rendaires ont d\u00e9pos\u00e9 3152 signatures. Il en fallait 2400. Les \u00e9lecteurs de la Ville de Gen\u00e8ve se prononceront.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-achat-de-la-villa-de-zep-les-genevois-voteront-103268477"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan identifie 52 navires chinois suspects \u00e0 surveiller de pr\u00e8s",
        "summary": "La Chine revendique Ta\u00efwan comme faisant partie de son territoire et a menac\u00e9 de recourir \u00e0 la force pour la placer sous son contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sabotage-de-cables-taiwan-identifie-52-navires-chinois-suspects-a-surveiller-de-pres-103268509"
    },
    {
        "title": "L'app chinoise DeepSeek d\u00e9tr\u00f4ne ChatGPT sur l'App Store",
        "summary": "D\u00e9velopp\u00e9 en Chine, ce nouveau robot conversationnel gratuit et open source agite la Silicon Valley par son efficacit\u00e9 et son co\u00fbt r\u00e9duit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-app-chinoise-deepseek-detrone-chatgpt-sur-l-app-store-103268425"
    },
    {
        "title": "Dix-neuf personnes incarc\u00e9r\u00e9es apr\u00e8s l'incendie d'un h\u00f4tel",
        "summary": "L'enqu\u00eate sur l'incendie d'un h\u00f4tel en Turquie qui a fait 78 morts se concentre sur les responsables de l'h\u00f4tel et des secours ainsi que sur la municipalit\u00e9 de Bolu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-turquie-dix-neuf-personnes-incarcerees-apres-l-incendie-d-un-hotel-103268527"
    },
    {
        "title": "Nainggolan arr\u00eat\u00e9 dans une enqu\u00eate sur un trafic de coca\u00efne",
        "summary": "L\u2019ancien international belge a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lundi dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate dirig\u00e9e par une juge bruxelloise sur un trafic via le port d\u2019Anvers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-nainggolan-arrete-dans-une-enquete-sur-un-trafic-de-cocaine-103268526"
    },
    {
        "title": "Gratuit\u00e9 des bus: la saga judiciaire prend fin",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s qui avaient fait recours contre les abonnements offerts aux moins de 25 ans ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas porter l'affaire devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-gratuite-des-bus-la-saga-judiciaire-prend-fin-103268476"
    },
    {
        "title": "Bras de fer entre Karine Le Marchand et M6 \u00e0 cause d'Hanouna",
        "summary": "L'animateur est en n\u00e9gociations pour rejoindre la cha\u00eene. La pr\u00e9sentatrice de \u00abL'amour est dans le pr\u00e9\u00bb menace de partir s'il arrive. Mais M6 ne se laisse pas intimider.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-bras-de-fer-entre-karine-le-marchand-et-m6-a-cause-d-hanouna-103268460"
    },
    {
        "title": "Pas moins de 150'000 documents sur l'Holocauste d\u00e9voil\u00e9s en ligne",
        "summary": "\u00c0 l'occasion du 80\u1d49 anniversaire de la lib\u00e9ration d'Auschwitz, la Wiener Holocaust Library, bas\u00e9e \u00e0 Londres, a d\u00e9cid\u00e9 de rendre accessible une partie de sa collection.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/liberation-d-auschwitz-quelque-150-000-documents-sur-l-holocauste-devoiles-en-ligne-103268544"
    },
    {
        "title": "\u00abConsensus mou\u00bb: Bardella estime la dissolution \u00abin\u00e9vitable\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du parti d\u2019extr\u00eame droite RN juge que la situation actuelle du gouvernement plonge la France \u00abdans une forme d\u2019immobilisme\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-consensus-mou-bardella-estime-la-dissolution-inevitable-103268567"
    },
    {
        "title": "Une influenceuse se vante d\u2019\u00eatre au ski pendant son arr\u00eat-maladie",
        "summary": "Une influenceuse TikTok provoque la controverse en se vantant dans une vid\u00e9o d\u2019\u00eatre au ski pendant un arr\u00eat maladie. (fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/polemique-en-france-une-influenceuse-se-vante-d-etre-au-ski-pendant-son-arret-maladie-103268467"
    },
    {
        "title": "Ce Fran\u00e7ais prend 2 cartons jaunes en 20 secondes en Serie A",
        "summary": "Yacine Adli, milieu de terrain de la Fiorentina, a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 lors de son remplacement. D\u2019abord pour avoir perdu du temps, puis pour avoir tap\u00e9 de rage dans un ballon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ce-francais-prend-2-cartons-jaunes-en-20-secondes-en-serie-a-103268472"
    },
    {
        "title": "Le gendarme financier suisse tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re avec PrimeEnergy",
        "summary": "La Finma avait ordonn\u00e9 en juillet la liquidation de la soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9mettait des obligations vertes. Elle parle de violations graves et r\u00e9p\u00e9t\u00e9es du droit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-gendarme-financier-suisse-tres-severe-avec-primeenergy-103268498"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9taient vraiment des m\u00f4mes agr\u00e9ables. Je tombe des nues\u00bb",
        "summary": "Alors qu'un suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s le double meurtre commis la semaine derni\u00e8re dans le Calvados, les voisins des deux jeunes victimes sont abasourdis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtres-de-maeva-et-martin-c-etaient-vraiment-des-momes-agreables-je-tombe-des-nues-103268487"
    },
    {
        "title": "Feu d'appartement \u00e0 Cologny: la locataire d\u00e9couverte inconsciente",
        "summary": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dimanche vers 21h30. Sur place, les pompiers ont trouv\u00e9 une femme inanim\u00e9e. Elle a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e en urgence aux HUG.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-feu-d-appartement-a-cologny-la-locataire-decouverte-inconsciente-103268478"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 \u00e0 dix-huit mois de prison avec sursis",
        "summary": "L'animateur fran\u00e7ais Jean-Marc Morandini a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de harc\u00e8lement sexuel contre un jeune com\u00e9dien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jean-marc-morandini-condamne-a-18-mois-de-prison-avec-sursis-103268612"
    },
    {
        "title": "La Ville veut installer 40 cam\u00e9ras pour s\u00e9curiser la gare",
        "summary": "La Municipalit\u00e9 aimerait pouvoir surveiller le secteur avec un vaste dispositif de vid\u00e9osurveillance. Le but: pr\u00e9venir les incivilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/incivilites-a-vevey-vd-la-ville-veut-installer-40-cameras-pour-securiser-la-gare-103268590"
    },
    {
        "title": "Les trains n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi ponctuels qu'en 2024",
        "summary": "Avec 93,2 % de trains \u00e0 l\u2019heure, les CFF battent un record de ponctualit\u00e9. La Suisse romande et le Tessin affichent les plus fortes am\u00e9liorations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-cff-l-assurent-les-trains-n-ont-jamais-ete-aussi-ponctuels-qu-en-2024-103268604"
    },
    {
        "title": "La cultissime \u00abRoue de la fortune\u00bb revient d\u00e8s ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9",
        "summary": "M6 lance, ce lundi 27 janvier, une nouvelle mouture du jeu des ann\u00e9es 90. \u00c0 la pr\u00e9sentation, \u00c9ric Antoine succ\u00e8de \u00e0 Christian Morin ou encore Christophe Dechavanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reboot-la-cultissime-roue-de-la-fortune-revient-des-ce-soir-a-la-tele-103268560"
    },
    {
        "title": "Un cabanon de jardin s'enflamme \u00e0 Confignon",
        "summary": "L'abri s'est enti\u00e8rement embras\u00e9 lundi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. Il n'y a pas de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-cabanon-de-jardin-s-enflamme-a-confignon-103268603"
    },
    {
        "title": "Infirmiers philippins appel\u00e9s \u00e0 l'aide: la plupart ont \u00e9t\u00e9 vir\u00e9s",
        "summary": "Sept sp\u00e9cialistes asiatiques sont venus pr\u00eater main forte \u00e0 l'h\u00f4pital universitaire b\u00e2lois en 2023. Mais seul un d'entre eux a r\u00e9ussi le pari.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/penurie-a-bale-infirmiers-philippins-appeles-a-l-aide-la-plupart-ont-ete-vires-103268582"
    },
    {
        "title": "Pied au plancher, il fr\u00f4le les 110 km/h dans un village",
        "summary": "Un automobiliste a \u00e9t\u00e9 flash\u00e9, dimanche, \u00e0 V\u00e9troz, alors qu'il roulait \u00e0 107 km/h sur un tron\u00e7on limit\u00e9 \u00e0 50. Il risque jusqu'\u00e0 4 ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vetroz-vs-pied-au-plancher-il-frole-les-110-kmh-dans-un-village-103268633"
    },
    {
        "title": "Elle dessinait les tags antis\u00e9mites dont elle se disait victime",
        "summary": "Nancy S. sera jug\u00e9e le 31 mars par le tribunal correctionnel de Paris pour d\u00e9gradations racistes et d\u00e9nonciations mensong\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-elle-dessinait-les-tags-antisemites-dont-elle-se-disait-victime-103268646"
    },
    {
        "title": "Ne d\u00e9branchez jamais ces trois appareils",
        "summary": "Les appareils \u00e9lectroniques consomment de l'\u00e9lectricit\u00e9 en mode veille. Il ne faut pas tous les d\u00e9brancher pour autant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-en-mode-veille-ne-debranchez-jamais-ces-trois-appareils-103266294"
    },
    {
        "title": "Les Palestiniens commencent \u00e0 retourner dans le nord de Gaza",
        "summary": "Dans la bande de Gaza, coup\u00e9e du reste du monde, les premiers Palestiniens regagnent leurs localit\u00e9s d\u2019origine apr\u00e8s des retards caus\u00e9s par des tensions dans les n\u00e9gociations entre le Hamas et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/conflit-au-moyen-orient-les-palestiniens-commencent-a-retourner-dans-le-nord-de-gaza-103268528"
    },
    {
        "title": "Du vomi de 66 millions d'ann\u00e9es retrouv\u00e9 par un promeneur",
        "summary": "Cette d\u00e9couverte est tr\u00e8s importante pour la reconstitution des \u00e9cosyst\u00e8mes du pass\u00e9, car elle fournit des informations importantes sur quel animal a \u00e9t\u00e9 mang\u00e9 par qui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/au-danemark-du-vomi-de-66-millions-d-annees-retrouve-par-un-promeneur-103268675"
    },
    {
        "title": "Deux opposants font face \u00e0 un \u00abrisque imminent\u00bb d'ex\u00e9cution",
        "summary": "Les deux hommes, accus\u00e9s notamment de complot contre la s\u00e9curit\u00e9 nationale, avaient \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s en septembre 2024 pour \u00abr\u00e9bellion\u00bb et \u00abcorruption sur Terre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-deux-opposants-font-face-a-un-risque-imminent-d-execution-103268665"
    },
    {
        "title": "Les Libanais reviennent chez eux malgr\u00e9 les tirs isra\u00e9liens",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis plus d'un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas. Le conflit s'\u00e9tend dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-les-libanais-reviennent-chez-eux-malgre-les-tirs-israeliens-103021430"
    },
    {
        "title": "Le journaliste et ex-politicien Fathi Derder est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Conseiller national pendant deux l\u00e9gislatures et figure m\u00e9diatique bien connue des Romands, le journaliste vaudois Fathi Derder est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi \u00e0 l'\u00e2ge de 54 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-le-journaliste-et-ex-politicien-fathi-derder-est-decede-103268670"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9luge de moqueries s'abat sur Lucie et ses r\u00e9ponses absurdes",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs d'un robot conversationnel fran\u00e7ais l'ont d\u00e9branch\u00e9 trois jours seulement apr\u00e8s l'avoir ouvert au public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ia-made-in-france-un-deluge-de-moqueries-s-abat-sur-lucie-et-ses-reponses-absurdes-103268602"
    },
    {
        "title": "Rappel massif de produits Coca-Cola en Europe",
        "summary": "Une teneur trop \u00e9lev\u00e9e en chlorate a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cel\u00e9e dans des boissons de l'entreprise am\u00e9ricaine sur le Vieux Continent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-rappel-massif-de-produits-coca-cola-en-europe-103268706"
    },
    {
        "title": "La Bundesliga va tester les micros ouverts pour les arbitres",
        "summary": "La ligue allemande va permettre \u00e0 ses directeurs de jeu de communiquer leurs d\u00e9cisions au grand public, d\u00e8s le week-end prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-bundesliga-va-tester-les-micros-ouverts-pour-les-arbitres-103268711"
    },
    {
        "title": "Une femme soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir tu\u00e9 son mari arr\u00eat\u00e9e",
        "summary": "La femme s'est annonc\u00e9e \u00e0 la police de Zurich dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. La police a retrouv\u00e9 le corps de la victime lundi matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bale-une-femme-soupconnee-d-avoir-tue-son-mari-arretee-103268704"
    },
    {
        "title": "Trump g\u00e8le l'aide: une ONG arr\u00eate le d\u00e9minage dans 13 pays",
        "summary": "Toutes les aides \u00e0 l'\u00e9tranger, \u00e0 l\u2019exception de celles fournies \u00e0 l\u2019\u00c9gypte et Isra\u00ebl, ont \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9es par Washington qui veut r\u00e9\u00e9valuer leur utilit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/humanitaire-trump-gele-l-aide-us-une-ong-arrete-le-deminage-dans-13-pays-103268702"
    },
    {
        "title": "Un cas humain de grippe aviaire d\u00e9tect\u00e9",
        "summary": "La personne a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e dans une ferme du centre de l\u2019Angleterre, o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 en contact de mani\u00e8re \u00abproche et prolong\u00e9e avec un grand nombre d\u2019oiseaux infect\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/angleterre-un-cas-humain-de-grippe-aviaire-detecte-103268690"
    },
    {
        "title": "Ce geste de Melania Trump qui intrigue les r\u00e9seaux",
        "summary": "Lors de la visite de Donald Trump en Californie, un geste anodin entre Melania Trump et le gouverneur Gavin Newsom a captiv\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux. Capt\u00e9e par les cam\u00e9ras, la sc\u00e8ne a d\u00e9clench\u00e9 une vague de sp\u00e9culations en ligne, certains internautes y voyant plus qu\u2019un simple salut protocolaire. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/californie-ce-geste-de-melania-trump-qui-intrigue-les-reseaux-103268553"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne pensait qu\u2019elle serait aussi marqu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "La leader du Rassemblement national est de retour aux affaires, mais son entourage la trouve encore tr\u00e8s attrist\u00e9e par le d\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re, survenu le 7 janvier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marine-le-pen-personne-ne-pensait-qu-elle-serait-aussi-marquee-103268438"
    },
    {
        "title": "L\u2019US Army va poursuivre son appui aux \u00abexpulsions massives\u00bb",
        "summary": "\u00abLes d\u00e9cisions du pr\u00e9sident seront appliqu\u00e9es au sein de ce Minist\u00e8re de la d\u00e9fense, sans d\u00e9lai et sans exception\u00bb, a m\u00eame rench\u00e9ri le ministre de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-us-army-va-poursuivre-son-appui-aux-expulsions-massives-103268712"
    },
    {
        "title": "Viol et soumission chimique: \u00abun boucher de la domination crue\u00bb",
        "summary": "Un proc\u00e8s d\u00e9licat et \u00e0 huis clos s'est d\u00e9roul\u00e9 lundi pour juger un homme ayant instigu\u00e9 un viol collectif sous substances. Il encourt 20 ans de prison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-viol-et-soumission-chimique-un-boucher-de-la-domination-crue-103268555"
    },
    {
        "title": "Trafic ferroviaire interrompu entre Monthey et Le Bouveret",
        "summary": "Plus aucun train ne circule ce lundi soir sur la ligne Monthey-Le Bouveret \u00e0 cause d'une collision avec un v\u00e9hicule. La perturbation doit durer jusqu'\u00e0 22h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-trafic-ferroviaire-interrompu-entre-monthey-et-le-bouveret-103268744"
    },
    {
        "title": "La photo de la \u00abpetite fille au napalm\u00bb au coeur d'une pol\u00e9mique",
        "summary": "Un documentaire projet\u00e9 samedi au festival am\u00e9ricain de Sundance d\u00e9nie au photographe de l\u2019Associated Press, Nick Ut, la \u00abpaternit\u00e9\u00bb du c\u00e9l\u00e8bre clich\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-la-petite-fille-au-napalm-serait-due-a-un-reporter-vietnamien-103268727"
    },
    {
        "title": "Finie la gratuit\u00e9 dans l'aire d'arriv\u00e9e \u00e0 Crans-Montana",
        "summary": "L'organisation justifie ce changement pour des raisons de capacit\u00e9 d'accueil et de s\u00e9curit\u00e9. Le prix des billets va par ailleurs passer de 40 \u00e0 84 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coupe-du-monde-de-ski-finie-la-gratuite-dans-l-aire-d-arrivee-a-crans-montana-103268724"
    },
    {
        "title": "Le changement de nom d'un sous-marin provoque un toll\u00e9",
        "summary": "La Royal Navy est accus\u00e9e d\u2019avoir rebaptis\u00e9 un submersible pour ne pas vexer la France. Des \u00e9lus crient au wokisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/grande-bretagne-le-changement-de-nom-d-un-sous-marin-provoque-un-tolle-103268746"
    },
    {
        "title": "Il part en dribble comme dans FIFA et prend un but",
        "summary": "Pas s\u00fbr que Cristiano Ronaldo a appr\u00e9ci\u00e9... Bento, son gardien \u00e0 Al-Nassr, a \u00e9t\u00e9 un peu pr\u00e9somptueux et a encaiss\u00e9 un but gag, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-il-part-en-dribble-comme-dans-fifa-et-prend-un-but-103268691"
    },
    {
        "title": "La Formule 1 arrive en miniature",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre fabricant de jouets Mattel a sign\u00e9 un accord avec les propri\u00e9taires de la F1 pour produire les bolides sous la marque Hot Wheels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-la-formule-1-arrive-en-miniature-103268326"
    },
    {
        "title": "Il poignarde son ado en plein c\u0153ur en \u00abs'amusant\u00bb dans la cuisine",
        "summary": "Un Anglais de 50 ans a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable du meurtre de sa fille de 14 ans. Il affirmait l'avoir accidentellement poignard\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-il-poignarde-son-ado-en-plein-coeur-en-s-amusant-dans-la-cuisine-103268598"
    },
    {
        "title": "Alexis Monney comme vous ne l\u2019avez jamais vu",
        "summary": "Le skieur fribourgeois a fait la f\u00eate samedi soir apr\u00e8s sa deuxi\u00e8me place lors de la descente de Kitzb\u00fchel. Il s\u2019est aussi ras\u00e9 les cheveux. (atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/ski-alpin-alexis-monney-comme-vous-ne-l-avez-jamais-vu-103268683"
    },
    {
        "title": "Des pros allemands percut\u00e9s par un chauffard",
        "summary": "Sept membres de l\u2019\u00e9quipe allemande de cyclisme sur piste ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9s \u00e0 Palma de Majorque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cyclisme-des-pros-allemands-percutes-par-un-chauffard-103268766"
    }
]