[
    {
        "title": "Les cas de maltraitance envers les enfants ne cessent d'augmenter",
        "summary": "Si les crit\u00e8res pour d\u00e9finir la maltraitance d'enfants peuvent varier selon les cantons, tous d\u00e9montrent que les cas sont en hausse, ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034013"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour meurtre, MHD a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9",
        "summary": "Condamn\u00e9 en septembre 2023 \u00e0 12 ans de prison pour meurtre, le rappeur avait fait appel. Sa demande de mise en libert\u00e9 a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035013"
    },
    {
        "title": "Fribourg-Gott\u00e9ron vainc le signe indien contre Zurich",
        "summary": "Les Dragons ont enfin battu les ZSC Lions cette saison (2-1 tab). Marcus S\u00f6rensen et Reto Berra ont \u00e9t\u00e9 les h\u00e9ros du soir aux tirs aux buts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/450709660344"
    },
    {
        "title": "\u00abLes tomates soi-disant bio espagnoles, c\u2019est immangeable!\u00bb",
        "summary": "Des propos tenus par l'ancienne ministre de l\u2019Environnement fran\u00e7aise S\u00e9gol\u00e8ne Royal ont suscit\u00e9 la stup\u00e9faction en Espagne. Le Premier ministre Pedro S\u00e1nchez lui r\u00e9pond, appelant \u00e0 plus de \u00abrespect\u00bb pour les produits espagnols.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034570"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait des frappes am\u00e9ricaines contre des cibles iraniennes",
        "summary": "Des groupes pro-iraniens ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine en Irak et en Syrie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/226020433904"
    },
    {
        "title": "Un gar\u00e7on de 11 ans se fait poursuivre et tirer dessus par trois personnes",
        "summary": "La police d\u2019Atlanta est \u00e0 la recherche de trois personnes. Les individus sont suspect\u00e9s d\u2019avoir poursuivi et tir\u00e9 sur un gar\u00e7on de 11 ans. La victime est sortie de l\u2019h\u00f4pital et se trouve en convalescence. (Storyful/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034970"
    },
    {
        "title": "Le Stade Nyonnais craque dans les arr\u00eats de jeu",
        "summary": "En d\u00e9placement \u00e0 Thoune, vendredi, les Vaudois ont domin\u00e9 dans le jeu. Le r\u00e9alisme \u00e9tait pourtant dans le camp adverse. Les Bernois ont finalement gagn\u00e9 4-1, mais le score est bien lourd.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/431081590587"
    },
    {
        "title": "Phil la marmotte m\u00e9t\u00e9orologue pr\u00e9dit un printemps pr\u00e9coce",
        "summary": "<strong>Comme chaque 2 f\u00e9vrier, dans la ville de Punxsutawney, en Pennsylvanie, l\u2019animal est extirp\u00e9 de son terrier. S\u2019il voit son ombre, l\u2019hiver durera. Sinon, la belle saison viendra.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034875"
    },
    {
        "title": "Soir\u00e9e mousse \u00e0 l\u2019a\u00e9roport intercontinental Bush de Houston",
        "summary": "Une sc\u00e8ne inhabituelle s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 l\u2019a\u00e9roport international Bush de Houston, au Texas. \u00c0 la suite d\u2019un incident avec le syst\u00e8me d\u2019extinction des incendies une \u00e9norme quantit\u00e9 de mousse d\u2019extinction d\u2019incendie s\u2019est \u00e9chapp\u00e9e. Elle a tout recouvert autour du b\u00e2timent. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034868"
    },
    {
        "title": "Des camionneurs bloquent l'autoroute pour sauver un cygne",
        "summary": "En raison de la pr\u00e9sence d'un cygne sur la route, la circulation sur l'A1 a \u00e9t\u00e9 momentan\u00e9ment interrompue, vendredi, \u00e0 hauteur de Dietikon (ZH).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034729"
    },
    {
        "title": "Le directeur artistique Gil Roman vir\u00e9 du Ballet B\u00e9jart",
        "summary": "Il est reproch\u00e9 au futur ex-directeur artistique de l'\u00e9cole de danse d'avoir convi\u00e9,&nbsp;lors d'une repr\u00e9sentation \u00e0 Paris,&nbsp;un ancien cadre de l'institution lui-m\u00eame licenci\u00e9 apr\u00e8s des accusations de harc\u00e8lement sexuel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034818"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9norme bloc de roche chute et barre l'acc\u00e8s aux habitations",
        "summary": "Un \u00e9boulement s'est produit vendredi dans la commune de la Riviera. Un gros pan de la roche a tap\u00e9 le pont autoroutier de l'A9 \u00e0 La Veyre.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034696"
    },
    {
        "title": "Un homme meurt apr\u00e8s avoir chut\u00e9 du mus\u00e9e Tate Modern",
        "summary": "<strong>L\u2019homme est tomb\u00e9 de la plateforme d\u2019observation de l\u2019institution, vendredi en fin de matin\u00e9e. La Tate devait rester ferm\u00e9e toute la journ\u00e9e.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034860"
    },
    {
        "title": "Voici comment tester son couple avec une tache de ketchup",
        "summary": "Apr\u00e8s la th\u00e9orie de l\u2019oiseau, de la chaussure ou de l\u2019orange pel\u00e9e, des internautes se pr\u00eatent au jeu du \u00abKetchup challenge\u00bb.\n(Vid\u00e9o: TikTok/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032794"
    },
    {
        "title": "Le Nigeria premier qualifi\u00e9 pour les demies de la CAN",
        "summary": "Les Nig\u00e9rians ont battu l\u2019Angola du portier d\u2019Etoile Carouge, Signori Antonio, vendredi en quart de finale de la Coupe d\u2019Afrique des nations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/296463853818"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4le technique au bureau des autos: l'UDC dit stop",
        "summary": "Le parti agrarien a d\u00e9pos\u00e9 un projet de loi demandant que l\u2019Office cantonal des v\u00e9hicules d\u00e9l\u00e8gue les&nbsp;contr\u00f4les des v\u00e9hicules \u00e0 des entreprises tierces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034600"
    },
    {
        "title": "Les images exclusives d\u2019une r\u00e9sidence \u00absecr\u00e8te\u00bb de Vladimir Poutine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie, Vladimir Poutine poss\u00e9derait une vingtaine de r\u00e9sidences. R\u00e9cemment, des images de l\u2019une d\u2019elles, rest\u00e9e secr\u00e8te jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es. \n(x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034622"
    },
    {
        "title": "Ce petit prodige qui ne frappe que des coups droits",
        "summary": "Teodor Davidov, 13 ans, a la particularit\u00e9 de changer sa raquette de main \u00e0 chaque coup. Il vient de remporter le double du tournoi des Petits As, o\u00f9 Martina Hingis, Timea Bacsinszky et m\u00eame Rafael Nadal ont aussi triomph\u00e9 dans leur jeunesse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034162"
    },
    {
        "title": "Perp\u00e9tuit\u00e9 pour les deux ados qui avaient tu\u00e9 une jeune transgenre",
        "summary": "<strong>Il y a presque un an, Brianna Ghey, 16 ans, avait \u00e9t\u00e9 sauvagement poignard\u00e9e par une fille et un gar\u00e7on \u00e0 peine plus jeunes. Les meurtriers avaient \u00abune v\u00e9ritable soif de tuer\u00bb.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034852"
    },
    {
        "title": "Migros annonce des licenciements massifs",
        "summary": "Le g\u00e9ant orange cherche \u00e0 se s\u00e9parer de ses enseignes sp\u00e9cialis\u00e9es Hotelplan Group, Mibelle, SportX et Melectronics, avec des cons\u00e9quences sur les employ\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034480"
    },
    {
        "title": "Michael Goldman sort en secret avec une prof de la \u00abStar Academy\u00bb",
        "summary": "Selon \u00abVoici\u00bb, le producteur vit une histoire d'amour depuis plusieurs mois avec Lucie Bernardoni, fra\u00eechement divorc\u00e9e d'un ancien candidat.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034687"
    },
    {
        "title": "\u00abAccroche-toi et reviens vite, je t'aime\u00bb",
        "summary": "La m\u00e8re de l'adolescente disparue en septembre dernier a tenu une conf\u00e9rence de presse, vendredi. Elle a fait part de sa frustration et de son espoir, malgr\u00e9 tout.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034736"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9formes de Milei franchissent une premi\u00e8re \u00e9tape",
        "summary": "Les r\u00e9formes d\u00e9r\u00e9gulatrices voulues par le pr\u00e9sident ultralib\u00e9ral Javier Milei ont franchi ce vendredi une premi\u00e8re \u00e9tape au Parlement argentin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/752255025296"
    },
    {
        "title": "Sa drague lourdingue fait le tour du monde, il demande pardon \u00e0 sa famille",
        "summary": "Un supporter de la C\u00f4te d\u2019Ivoire a demand\u00e9 le num\u00e9ro d\u2019une fan lors de la rencontre S\u00e9n\u00e9gal - C\u00f4te d\u2019Ivoire de lundi. Le hic, c\u2019est qu\u2019il \u00e9tait film\u00e9 en direct. L\u2019homme s\u2019est excus\u00e9 lors d\u2019une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034154"
    },
    {
        "title": "Un camion charg\u00e9 de gaz explose: \u00abC\u2019\u00e9tait comme un tremblement de terre\u00bb",
        "summary": "Les pompiers ont r\u00e9ussi \u00e0 ma\u00eetriser un vaste incendie apr\u00e8s une \u00e9norme explosion de gaz. Au moins trois personnes sont mortes et pr\u00e8s de 300 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.\n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034505"
    },
    {
        "title": "Ce \u00abscanner\u00bb promet de vous aider \u00e0 choisir un avocat m\u00fbr",
        "summary": "Un \u00abscanner d\u2019avocats\u00bb a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 dans deux magasins Migros de la ville de Zurich. L\u2019appareil est cens\u00e9 reconna\u00eetre le degr\u00e9 de maturit\u00e9 des fruits. Nos coll\u00e8gues de \u00ab20 Minuten\u00bb ont test\u00e9 pour vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033637"
    },
    {
        "title": "Voiture \u00e0 l\u2019eau: sauvetage in extremis des passagers par un... sauna flottant",
        "summary": "Deux occupants d\u2019une voiture qui a plong\u00e9 dans le fjord d\u2019Oslo, en plein centre de la capitale norv\u00e9gienne, ont \u00e9t\u00e9 secourus par un sauna flottant. Selon un officier de police cit\u00e9 par les m\u00e9dias, les deux occupants sont indemnes. Le fjord d\u2019Oslo compte plusieurs saunas flottants offerts \u00e0 la location, certains mobiles et motoris\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034356"
    },
    {
        "title": "Voici les derni\u00e8res (et spectaculaires) images de James Webb",
        "summary": "La NASA et l\u2019ESA ont r\u00e9cemment d\u00e9voil\u00e9 une splendide s\u00e9rie d\u2019images captur\u00e9es par le t\u00e9lescope James Webb. Elles mettent en lumi\u00e8re 19 galaxies spirales, cousines de notre Voie lact\u00e9e, offrant ainsi une nouvelle vision dans une r\u00e9solution in\u00e9dite de ces formations c\u00e9lestes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034244"
    },
    {
        "title": "Le patron des TPG se retirera \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Denis Berdoz, le directeur g\u00e9n\u00e9ral des Transports publics genevois, s'\u00e9clipsera \u00e0 la fin 2024, apr\u00e8s dix ans en poste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034853"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9parts de fonctionnaires sont simplifi\u00e9s",
        "summary": "Le Grand Conseil a adopt\u00e9 vendredi 26 janvier un projet&nbsp; mettant fin \u00e0 la r\u00e9int\u00e9gration obligatoire des collaborateurs de l'Etat.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034816"
    },
    {
        "title": "Enseignants du primaire form\u00e9s une ann\u00e9e de moins?",
        "summary": "Le Grand Conseil devra d\u00e9cider s'il r\u00e9duit ou non la formation des ma\u00eetres et ma\u00eetresses. En cas de modification, un r\u00e9f\u00e9rendum est d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034717"
    },
    {
        "title": "L'\u00c9cole h\u00f4teli\u00e8re ferme \u00e0 cause d'une \u00e9pid\u00e9mie de rougeole",
        "summary": "Le campus de l'EHL sera ferm\u00e9 pendant deux semaines en raison de plusieurs cas de rougeole qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s parmi les \u00e9tudiants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034768"
    },
    {
        "title": "La crise \u00e9nerg\u00e9tique a fait reculer la peur de l'atome",
        "summary": "Longtemps consid\u00e9r\u00e9es comme un danger, les centrales nucl\u00e9aires ne sont aujourd'hui plus au centre des inqui\u00e9tudes de la population helv\u00e9tique, selon une enqu\u00eate de la Conf\u00e9d\u00e9ration.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033798"
    },
    {
        "title": "L'Institut du Moyen-Orient dissout apr\u00e8s les tweets d'un prof",
        "summary": "La glorification des attaques du Hamas par un professeur a men\u00e9 l'Universit\u00e9 de Berne \u00e0 se restructurer. Le responsable des cours doit revoir son objectivit\u00e9.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034001"
    },
    {
        "title": "Il s\u2019\u00e9conomise le fourgon de d\u00e9m\u00e9nagement et transporte son frigo en bus",
        "summary": "Une vid\u00e9o montre comment un homme a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 un r\u00e9frig\u00e9rateur en transport public. La grande question est: a-t-il le droit de le faire? (Instagram/dbr)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034138"
    },
    {
        "title": "Racisme surtout envers les jeunes et les migrants",
        "summary": "Parmi les personnes qui se disent victimes de racisme, 69% parlent de diff\u00e9rence de traitement injustifi\u00e9e dans un processus de recrutement.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034353"
    },
    {
        "title": "Blinken va pr\u00f4ner lib\u00e9ration des otages et pause dans l\u2019offensive",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl samedi 7 octobre 2023, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal dans la bande de Gaza. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021430"
    },
    {
        "title": "Deux Arabes isra\u00e9liennes racontent leur p\u00e9riple \u00abp\u00e9rilleux\u00bb",
        "summary": "Fatima et Hanane ont toutes deux fui la bande de Gaza pour trouver refuge en Isra\u00ebl en passant par l'Egypte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034663"
    },
    {
        "title": "L\u2019Unrwa juge \u00abtr\u00e8s important\u00bb d'avoir une enqu\u00eate ind\u00e9pendante",
        "summary": "Alors que l'Etat h\u00e9breu estime l'Unrwra \u00abfondamentalement compromise\u00bb, l'agence de l'ONU indique qu'elle a pu \u00abfaire correspondre\u00bb huit noms cit\u00e9s.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033048"
    },
    {
        "title": "La Maison-Blanche fait \u00e9tat du \u00absucc\u00e8s\u00bb des frappes en Irak et Syrie",
        "summary": "John Kirby, le porte-parole am\u00e9ricain du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 nationale, a pr\u00e9cis\u00e9 que les \u00c9tats-Unis avaient tir\u00e9 \u00abplus de 125 munitions de pr\u00e9cision en trente minutes environ\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/444514067379"
    },
    {
        "title": "Au lieu des menottes, le policier de l'Oregon d\u00e9gaine son calepin",
        "summary": "Seul \u00c9tat am\u00e9ricain \u00e0 avoir d\u00e9p\u00e9nalis\u00e9 l\u2019usage de toutes les drogues, l\u2019Oregon fait pol\u00e9mique aux \u00c9tats-Unis. L'\u00c9tat d\u00e9mocrate envisage de r\u00e9trop\u00e9daler.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034611"
    },
    {
        "title": "Deux employ\u00e9s fran\u00e7ais d\u2019une ONG suisse tu\u00e9s dans une frappe russe",
        "summary": "<strong>L\u2019Entraide protestante suisse a confirm\u00e9 qu\u2019une de ses \u00e9quipes avait \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e, jeudi, en Ukraine et parle de \u00abgrave violation du droit international humanitaire\u00bb.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034813"
    },
    {
        "title": "Un demi-million de Russes ont renforc\u00e9 l\u2019industrie de la d\u00e9fense",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "L\u2019auteur de l\u2019attaque au produit chimique avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "summary": "<strong>L\u2019homme qui a agress\u00e9 une femme et ses filles \u00e0 Londres, mercredi, est en fuite. Il avait obtenu l\u2019asile apr\u00e8s s\u2019\u00eatre converti et malgr\u00e9 une condamnation pour un d\u00e9lit sexuel.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034757"
    },
    {
        "title": "Huit millions de dollars pour six baskets de Michael Jordan",
        "summary": "Six chaussures distinctes de l\u2019ex-star de NBA ont \u00e9t\u00e9 vendues vendredi aux ench\u00e8res chez  Sotheby\u2019s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/298206104831"
    },
    {
        "title": "L'Espagne a vu d\u00e9filer un nombre record de touristes en 2023",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103021435"
    },
    {
        "title": "Un quatri\u00e8me trimestre 2023 r\u00e9ussi pour Meta et Amazon",
        "summary": "Les groupes Meta et Amazon ont annonc\u00e9 jeudi des r\u00e9sultats trimestriels bien sup\u00e9rieurs aux attentes des analystes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/773684583975"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift et The Weeknd disparaissent de TikTok",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une rupture des n\u00e9gociations avec Universal au sujet de la r\u00e9mun\u00e9ration, les utilisateurs du r\u00e9seau social ne peuvent plus \u00e9couter les chansons de certains artistes, ni les ajouter \u00e0 leurs vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034270"
    },
    {
        "title": "Bouchlarhem offre la victoire \u00e0 Sion",
        "summary": "En l\u2019emportant 2-0 contre Aarau, le club valaisan n\u2019a pas manqu\u00e9 ses retrouvailles avec Tourbillon. Muet jusque-l\u00e0, son ailier gauche a sign\u00e9 un doubl\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/995251949493"
    },
    {
        "title": "La RD Congo sort la Guin\u00e9e et passe en demie",
        "summary": "Les Congolais, avec le joueur de YB Meschack Elia, ont pass\u00e9 le cap des quarts de finale de la Coupe d\u2019Afrique des nations pour la premi\u00e8re fois depuis 2015.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/283669600253"
    },
    {
        "title": "Le PSG souffre pour s\u2019imposer \u00e0 Strasbourg",
        "summary": "Les Parisiens n\u2019ont pas brill\u00e9, vendredi soir en d\u00e9placement, mais ils ont gagn\u00e9 et confortent leur place de leader.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/201446196120"
    },
    {
        "title": "Bienne s\u2019impose aux tirs aux buts \u00e0 Zoug",
        "summary": "Vainqueurs sur la glace des troisi\u00e8mes du classement, les Biennois se relancent pour la course \u00e0 la 6e place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/911808888270"
    },
    {
        "title": "Au sein de cette association, 30'000 v\u00eatements sont \u00e9chang\u00e9s chaque ann\u00e9e",
        "summary": "<strong>L\u2019industrie textile \u00e9met plus de CO<sub>2</sub> que les transports a\u00e9riens et maritimes r\u00e9unis. Walk-in Closet Suisse s\u2019engage depuis plus de 12 ans pour un monde de la mode plus juste et durable \u2013 gr\u00e2ce \u00e0 quelque 400 b\u00e9n\u00e9voles engag\u00e9s et des offres vari\u00e9es allant de l\u2019\u00e9change de v\u00eatements \u00e0 la boutique en ligne.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033098"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter le fast furniture",
        "summary": "<strong>Des meubles \u00e0 la mode peu co\u00fbteux. Le concept est s\u00e9duisant, mais, comme pour la fast fashion, tant critiqu\u00e9e, c\u2019est souvent l\u2019environnement qui, au final, paie le prix fort.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027276"
    },
    {
        "title": "Une start-up suisse veut produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l\u2019espace situ\u00e9 entre les rails",
        "summary": "<strong>Sun-Ways a lanc\u00e9 un projet pilote visant \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux solaires qui seraient install\u00e9s sur les voies ferr\u00e9es. L\u2019\u00e9nergie produite devrait \u00eatre inject\u00e9e dans le r\u00e9seau public.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023399"
    },
    {
        "title": "Une b\u00eate paille prouverait qu'elle est une h\u00e9riti\u00e8re Lamborghini",
        "summary": "Une esth\u00e9ticienne affirme depuis des ann\u00e9es qu'elle est la petite-fille du fondateur de la c\u00e9l\u00e8bre marque automobile. Accus\u00e9e de diffamation, elle a engag\u00e9 des d\u00e9tectives priv\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034531"
    },
    {
        "title": "Un pigeon, espion pr\u00e9sum\u00e9, rel\u00e2ch\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 blanchi",
        "summary": "Les arrestations de pigeons voyageurs pour espionnage ne sont pas rares en Inde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034514"
    },
    {
        "title": "Tomb\u00e9e dans un container, elle se fait compacter avec les ordures",
        "summary": "Une sexag\u00e9naire a v\u00e9cu de longues minutes de cauchemar, lundi, dans le New Hampshire. Elle s'en est sortie miraculeusement.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033758"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e9rieuses taches rouges: Trump a une explication toute trouv\u00e9e",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain pense que les tr\u00e8s comment\u00e9es marques sur sa main droite ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par l'intelligence artificielle.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033896"
    },
    {
        "title": "Canal+ condamn\u00e9e \u00e0 payer 1,5 million d'euros \u00e0 TF1",
        "summary": "En mars 2020, lors du confinement, la cha\u00eene crypt\u00e9e avait diffus\u00e9 en clair des films dont sa concurrente avait achet\u00e9 - cher - les droits de premi\u00e8re diffusion.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034788"
    },
    {
        "title": "Camila Cabello se la joue blonde atomique",
        "summary": "La chanteuse de 26 ans, qui pourrait sortir un nouvel album cette ann\u00e9e, a d\u00e9voil\u00e9 son nouveau look sur Instagram. Ses fans adorent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034629"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux honorer ceux qui ont donn\u00e9 leur vie pour nous\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abMasters of the Air\u00bb, Callum Turner incarne le commandant d'un groupe de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air am\u00e9ricaine actif pendant la Seconde Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033757"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle s\u00e9rie des cr\u00e9ateurs de \u00abGame of Thrones\u00bb sur Netflix",
        "summary": "Dans \u00abLe probl\u00e8me \u00e0 3 corps\u00bb, qui sort en mars, un monde parall\u00e8le de l\u2019humanit\u00e9 a nou\u00e9 des liens avec une soci\u00e9t\u00e9 extraterrestre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034133"
    },
    {
        "title": "Aux Grammy Awards, les femmes \u00e0 l'assaut de tous les prix",
        "summary": "Lors de la 66e c\u00e9r\u00e9monie qui se tiendra dimanche, \u00e0 Los Angeles, les r\u00e9compenses de l\u2019industrie musicale am\u00e9ricaine devraient \u00eatres d\u00e9cern\u00e9es majoritairement \u00e0 des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033709"
    },
    {
        "title": "Olivia Rodrigo: \u00abJ'ai trop h\u00e2te d'\u00eatre sur sc\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine d\u00e9marre sa tourn\u00e9e mondiale, fin f\u00e9vrier 2024. Elle passera par Zurich en juin. Elle s'en r\u00e9jouit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032795"
    },
    {
        "title": "\u00c9lie Chouraqui d\u00e9bout\u00e9 en justice face au show de Pascal Obispo",
        "summary": "Le producteur fran\u00e7ais voulait faire annuler la com\u00e9die musicale \u00abLes Dix Commandements \u2013 L\u2019envie d\u2019aimer\u00bb, qui contient des chansons du spectacle cr\u00e9\u00e9 en 2000.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033204"
    },
    {
        "title": "Des guitares de Mark Knopfler vendues \u00e0 prix d'or aux ench\u00e8res",
        "summary": "Des grattes du cofondateur du groupe Dire Straits se sont arrach\u00e9es pour des centaines de milliers de francs, lors d'une vente de Christie\u2019s \u00e0 Londres.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033172"
    },
    {
        "title": "Le casque Vision Pro d'Apple cache un c\u00e2ble Lightning",
        "summary": "Un journaliste a d\u00e9couvert que la firme de Cupertino avait con\u00e7u une nouvelle version de sa connectique, pourtant remplac\u00e9e par de l'USB-C sur ses nouveaux appareils.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033769"
    },
    {
        "title": "Le \u00abPok\u00e9mon avec des armes\u00bb fait aussi un carton sur Xbox",
        "summary": "Le jeu de survie et de combat sorti il y a deux semaines revendique d\u00e9sormais plus de 19&nbsp;millions de joueurs au total, dont 7&nbsp;millions sur les plateformes de jeux de Microsoft, qui va apporter son soutien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033917"
    },
    {
        "title": "TikTok pousse \u00e0 adopter le format vid\u00e9o horizontal de YouTube",
        "summary": "L'app de courtes vid\u00e9os s'aligne sur son concurrent en encourageant ses cr\u00e9ateurs \u00e0 publier des vid\u00e9os, pouvant d\u00e9sormais durer 30 minutes, au format paysage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032805"
    },
    {
        "title": "OpenAI d\u00e9ment l'existence d'une grave faille sur ChatGPT",
        "summary": "Un utilisateur du chatbot a d\u00e9couvert des conversations d'inconnus contenant des infos sensibles, mais l'\u00e9diteur du chatbot plaide pour le simple piratage de compte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033058"
    },
    {
        "title": "Une bande d\u2019idiots qui se hisse au sommet",
        "summary": "Calibr\u00e9 pour des parties effr\u00e9n\u00e9es \u00e0 plusieurs, \u00abSuicide Squad\u00bb fait honneur aux vilains de l\u2019univers DC Comics.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033056"
    },
    {
        "title": "Toronto Ultra \u00abemmerde les play-off\u00bb et revient en force",
        "summary": "La team de Scrap s\u2019est adjug\u00e9 le premier Major de la saison en Call of Duty League, sept mois apr\u00e8s sa finale traumatisante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031697"
    },
    {
        "title": "Une p\u00e9pite \u00e0 partager sans retenue avec plein d\u2019amis",
        "summary": "Premi\u00e8re bonne surprise de 2024,\u00abEnshrouded\u00bb allie survie, construction et exploration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031037"
    },
    {
        "title": "Microsoft va licencier 1900 salari\u00e9s dans sa division jeux",
        "summary": "Cette vague survient quelques mois apr\u00e8s la finalisation du rachat d'Activision Blizzard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028268"
    },
    {
        "title": "Avoir \u00e9t\u00e9 recal\u00e9e des Oscars n'affecte pas Margot Robbie",
        "summary": "L'Australienne a r\u00e9agi \u00e0 sa non nomination aux Oscars. Elle assure ne pas \u00eatre triste et affirme que Greta Gerwig aurait m\u00e9rit\u00e9 d'\u00eatre nomm\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033790"
    },
    {
        "title": "Milly Alcock sera la nouvelle Supergirl",
        "summary": "James Gunn, le coresponsable des studios DC, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur Instagram que l'actrice australienne avait \u00e9t\u00e9 choisie pour incarner la superh\u00e9ro\u00efne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031869"
    },
    {
        "title": "\u00abComme mon personnage, je pardonne, mais je n'oublie pas\u00bb",
        "summary": "Dans le film \u00abLa couleur pourpre\u00bb, Fantasia Barrino reprend le r\u00f4le de Celie qu'elle avait d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 sur les planches \u00e0 Broadway.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103030427"
    },
    {
        "title": "Daisy Ridley a h\u00e2te de reprendre son r\u00f4le de Rey",
        "summary": "Se sentant plus digne qu'\u00e0 ses d\u00e9buts dans la saga \u00abStar Wars\u00bb, l'actrice britannique a \u00e9t\u00e9 conquise par l'histoire du prochain opus centr\u00e9 sur son personnage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027964"
    },
    {
        "title": "Rem\u00e8des de grand-m\u00e8re\u00a0 contre la mauvaise haleine",
        "summary": "La mauvaise haleine est d\u00e9sagr\u00e9able pour les personnes concern\u00e9es... et leur entourage. Certains aliments, une bouche s\u00e8che ou une hygi\u00e8ne dentaire douteuse en sont g\u00e9n\u00e9ralement responsables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032274"
    },
    {
        "title": "Inutile de vous tuer au sport",
        "summary": "Plus ne signifie pas toujours mieux. Cela vaut \u00e9galement pour le sport. Diff\u00e9rentes \u00e9tudes montrent que de br\u00e8ves s\u00e9ances d'entra\u00eenement suffisent pour obtenir un effet positif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031932"
    },
    {
        "title": "Comment savoir si vous souffrez d'une carence en fer?",
        "summary": "Cette carence est fr\u00e9quente, surtout chez les femmes. Les personnes qui en souffrent pr\u00e9sentent souvent de multiples sympt\u00f4mes. Mais quels sont-ils? Explications avec deux sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028903"
    },
    {
        "title": "Besoin urgent en plein shopping? Cela s'explique!",
        "summary": "Les personnes qui aiment faire leurs besoins \u00e0 la maison doivent r\u00e9guli\u00e8rement serrer les dents. Car c'est souvent en faisant du shopping que l'envie de d\u00e9f\u00e9quer devient pressante. Un m\u00e9decin nous explique pourquoi.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027993"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le \u00abthigh gap\u00bb, le danger des \u00ablegging legs\u00bb",
        "summary": "Des jambes fines avec des cuisses laissant appara\u00eetre un \u00e9cart: voil\u00e0 \u00e0 quoi ressemblent les \u00ablegging legs\u00bb, selon certains utilisateurs de TikTok. Attention \u00e0 ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne nuisible.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032194"
    },
    {
        "title": "La cravate fait son grand retour dans la mode masculine",
        "summary": "Que porteront les messieurs en 2024? Voici quatre tendances vestimentaires qui passent \u00e0 la trappe et quatre autres qui devraient s'imposer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031576"
    },
    {
        "title": "Les ballerines la jouent unisexe",
        "summary": "Grand classique de la garde-robe f\u00e9minine, la chaussure plate vient d\u00e9sormais orner les pieds des hommes, toujours plus nombreux \u00e0 l'adopter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028427"
    },
    {
        "title": "La mode d\u00e9barque au CERN... une rencontre improbable!",
        "summary": "Coperni, label de pr\u00eat-\u00e0-porter trendy, pr\u00e9sente sa nouvelle collection avec des photos prises au si\u00e8ge de l'Organisation europ\u00e9enne pour la recherche nucl\u00e9aire, \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103017843"
    },
    {
        "title": "Pourquoi faut-il pr\u00e9senter sa carte d'embarquement dans les boutiques duty free?",
        "summary": "Ce s\u00e9same est indispensable pour passer le contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9 d'un a\u00e9roport et monter dans l'avion. Et il l'est aussi \u00e0 la caisse des boutiques hors taxes. Explications.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032056"
    },
    {
        "title": "Venise prend des mesures contre les chauffards sur l'eau",
        "summary": "La ville lagunaire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les touristes envisage d'introduire des radars pour les bateaux. L'objectif est d'augmenter la s\u00e9curit\u00e9 et de limiter l'\u00e9rosion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028884"
    },
    {
        "title": "Comment agir avec un voisin ivre ou sans g\u00eane en avion",
        "summary": "Votre \u00eates en avion et votre voisin a un comportement qui vous agace ou vous met mal \u00e0 l'aise? Les conseils et explications d'une compagnie a\u00e9rienne suisse et d'une experte en savoir-vivre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027602"
    },
    {
        "title": "Trois villes suisses sont un paradis pour les expatri\u00e9s",
        "summary": "O\u00f9 fait-il le mieux vivre quand on est expatri\u00e9? Selon un nouveau classement, Berne arrive en t\u00eate. Deux autres villes suisses figurent \u00e9galement dans le Top 10.<br /><strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103023818"
    },
    {
        "title": "Jour, nuit, contour des yeux: ces cr\u00e8mes sont-elles vraiment n\u00e9cessaires?",
        "summary": "A-t-on vraiment besoin de soins diff\u00e9rents selon la p\u00e9riode de la journ\u00e9e et les parties du visage, ou n'est-ce que du marketing? Une dermatologue nous \u00e9claire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031237"
    },
    {
        "title": "Le vernis \u00e0 ongles rouge est-il vraiment plus sexy?",
        "summary": "Selon les d\u00e9fenseurs de la Red Nail Theory (th\u00e9orie des ongles rouges), porter du vernis rouge permet de multiplier les compliments et les conqu\u00eates amoureuses. Nous avons demand\u00e9 l'avis d'un expert.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028207"
    },
    {
        "title": "Tatouage des vergetures: efficace ou non?",
        "summary": "Des centaines de vid\u00e9os circulent actuellement sur les r\u00e9seaux sociaux sur le maquillage permanent des vergetures. Une dermatologue et une esth\u00e9ticienne nous donnent leur avis sur la question.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026574"
    },
    {
        "title": "La vinoth\u00e9rapie: des rituels de soins \u00e0 vivre en toute saison",
        "summary": "Le raisin produit des cosm\u00e9tiques sublim\u00e9s dans les spas. Une facette originale de l\u2019\u0153notourisme \u00e0 exp\u00e9rimenter \u00e0 Bordeaux et en Suisse romande.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026638"
    },
    {
        "title": "Pour un chien, un compliment vaut mieux qu'une friandise",
        "summary": "<strong>\u00c9duquer correctement un chien n'est pas si simple. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9ducatrice canine quels sont les points les plus importants auxquels il faut veiller.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031392"
    },
    {
        "title": "Femme de m\u00e9nage et millionnaire \u00e0 30 ans",
        "summary": "<strong>Suivie par dix millions de followers, la Finlandaise&nbsp;Auri Kananen publie des vid\u00e9os o\u00f9 elle nettoie, gratuitement, les appartements les plus sales de la plan\u00e8te. Et cela lui rapporte!</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028055"
    },
    {
        "title": "Ces maisons sont donn\u00e9es (ou presque)",
        "summary": "Pour attirer de nouveaux habitants, un village croate vend des maisons pour quelques centimes. Certaines conditions sont toutefois \u00e0 remplir pour y avoir droit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027914"
    },
    {
        "title": "Penthouse vendu pour 130 millions de francs \u00e0 un inconnu",
        "summary": "<strong><strong>Un&nbsp; <strong>duplex de 1160 m\u00b2, avec vue sur Central Park, vient de trouver preneur. Il se situe \u00e0&nbsp;</strong> \u00abBillionaires' Row\u00bb, ensemble de r\u00e9sidences gratte-ciel ultraluxueux.</strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026637"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Ce fruit est le plus sain du monde, mais fait grimacer",
        "summary": "Une scientifique a \u00e9tabli le classement des aliments les plus sains du monde. Et surprise: le fruit le plus sain se trouve \u00e9tonnamment loin derri\u00e8re dans le classement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032814"
    },
    {
        "title": "L'intol\u00e9rance au lactose: une question d'\u00e2ge",
        "summary": "Boire un grand verre de lait est devenu pour vous inconcevable? Avec l'\u00e2ge, il est possible de d\u00e9velopper une intol\u00e9rance au lactose. Explications.<strong></strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028723"
    },
    {
        "title": "Les appareils m\u00e9nagers les plus dangereux de la maison",
        "summary": "Que ferait-on sans les appareils m\u00e9nagers? Ils sont \u00e0 la fois nos plus grands alli\u00e9s, mais peuvent \u00e9galement devenir nos plus grands ennemis lorsqu'ils sont responsables d'accidents domestiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027447"
    },
    {
        "title": "Vin rouge et soda, \u00e7a vous dit?",
        "summary": "Les cocktails sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s, m\u00eame si les go\u00fbts diff\u00e8rent. L'un d'entre eux, un m\u00e9lange de vin rouge et de Coca-Cola, \u00e9chauffe les esprits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103025828"
    },
    {
        "title": "Les voitures qui ont fait le plus gros flop en 2023",
        "summary": "Le Top 10 des voitures les mieux vendues en Suisse fait toujours l'objet d'une communication. Mais qu'en est-il des \u00e9checs? Voici les six plus grands rat\u00e9s de 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103028510"
    },
    {
        "title": "Faut-il retirer les anciennes vignettes autorouti\u00e8res du pare-brise?",
        "summary": "<strong>Le 1<sup>er</sup> f\u00e9vrier, il faudra \u00eatre muni de la vignette 2024 pour circuler sur les autoroutes suisses. Mais a-t-on le droit de laisser l'ancienne vignette autocollante sur le pare-brise ou faut-il imp\u00e9rativement la retirer?</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103027405"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me voiture \u00e9lectrique turque d\u00e9barque sur le march\u00e9",
        "summary": "Togg, start-up cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident&nbsp;Erdo\u011fan, a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 un SUV \u00e9lectrique sur le march\u00e9. Mais le constructeur turc ne s'arr\u00eate pas l\u00e0 et vient de pr\u00e9senter son nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103026472"
    },
    {
        "title": "Ils polluent sciemment pour chasser les Tesla",
        "summary": "<strong>Le \u00abcoal rolling\u00bb consiste \u00e0 rouler en \u00e9mettant intentionnellement une \u00e9paisse fum\u00e9e noire. Cette pratique se veut un geste contre les d\u00e9fenseurs de l'environnement.&nbsp;Une tendance qui n'est pas sans risque.</strong>",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103024053"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le concert de Ninho",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Ninho qui aura lieu le 24 f\u00e9vrier \u00e0 la Vaudoise Ar\u00e9na de Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103031487"
    },
    {
        "title": "Ton nom, ton \u00e9quipe - Procure-toi ton maillot de l'Euro d\u00e8s maintenant !",
        "summary": "Shop",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/989597634828"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/776800463199"
    },
    {
        "title": "Carl Weathers, qui incarnait Apollo Creed dans \u00abRocky\u00bb, est mort",
        "summary": "Le com\u00e9dien de 76 ans est mort jeudi \u00ab paisiblement dans son sommeil \u00bb, a indiqu\u00e9 sa famille dans un communiqu\u00e9",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/693440954346"
    },
    {
        "title": "Au moins dix morts dans des feux de for\u00eats",
        "summary": "Des feux de for\u00eat, qui se sont propag\u00e9s vendredi 2 f\u00e9vrier 2024 au Chili, ont fait au moins 10 morts. Les incendies menacent des centaines d\u2019habitations et ont entra\u00een\u00e9 des \u00e9vacuations forc\u00e9es dans les r\u00e9gions touristiques de Vina del Mar et de Valparaiso.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/746186745345"
    },
    {
        "title": "C'est au travail que la discrimination est la plus propice",
        "summary": "Les agressions quotidiennes minent la sant\u00e9 mentale des victimes. Une experte du harc\u00e8lement au travail d\u00e9nonce le poids de l'h\u00e9ritage culturel sur les mentalit\u00e9s.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034509"
    },
    {
        "title": "Explosion d\u2019un engin \u00e0 Ath\u00e8nes, pas de victime",
        "summary": "L\u2019explosion s\u2019est produite en face du b\u00e2timent du minist\u00e8re du Travail dans le centre d\u2019Ath\u00e8nes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/732326908899"
    },
    {
        "title": "Je\u00fbner pour lutter contre le cancer comporte d'\u00ab\u00e9normes\u00bb risques",
        "summary": "Malgr\u00e9 le manque de preuves scientifiques, la mode du je\u00fbne essaime aussi chez des patients atteints d\u2019un cancer, alertent des m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034703"
    },
    {
        "title": "Joe Biden passe un premier test aupr\u00e8s de l'\u00e9lectorat noir",
        "summary": "Le pr\u00e9sident est quasiment assur\u00e9 de remporter la primaire d\u00e9mocrate en Caroline du Sud, samedi. Mais le taux de participation sera scrut\u00e9 de pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035124"
    },
    {
        "title": "LE HCC gagne la saison r\u00e9guli\u00e8re, Martigny sur le carreau",
        "summary": "Il a fallu attendre les derni\u00e8res minutes des derniers matches pour conna\u00eetre l\u2019ordre des quarts de finale des play-off. Les Martignerains tombent de haut en n\u2019\u00e9tant pas dans le bon wagon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/857630285228"
    },
    {
        "title": "Les joueurs de NHL seront aux JO 2026 et 2030",
        "summary": "Apr\u00e8s 12 ans d\u2019absence, les joueurs de la NHL pourront participer aux JO \u00e0 Milan dans deux ans et \u00e0 ceux de 2030.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/633353795561"
    },
    {
        "title": "Une attaque au couteau perp\u00e9tr\u00e9e \u00e0 Paris, gare de Lyon",
        "summary": "Plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, dont une gravement, par un individu arm\u00e9, samedi matin. Le suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035134"
    },
    {
        "title": "En Bolivie, on joue \u00e0 la m\u00eame altitude que la Jungfrau",
        "summary": "Un stade situ\u00e9 \u00e0 El Alto, \u00e0 plus de 4000 m\u00e8tres d'altitude, a \u00e9t\u00e9 homologu\u00e9 pour accueillir un match de Copa Libertadores.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034746"
    },
    {
        "title": "Une attaque de drone imput\u00e9e \u00e0 l'Ukraine embrase une raffinerie",
        "summary": "Une importante usine de la r\u00e9gion de Volgograd, dans le sud-ouest de la Russie, a pris feu dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Les flammes ont d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035137"
    },
    {
        "title": "L'occupation am\u00e9ricaine \u00abne peut plus durer\u00bb, dit l'arm\u00e9e syrienne",
        "summary": "Au lendemain des frappes am\u00e9ricaines, les forces arm\u00e9es syriennes ont affirm\u00e9 leur \u00abd\u00e9termination \u00e0 lib\u00e9rer l\u2019ensemble du territoire du terrorisme et de l\u2019occupation\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035142"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a r\u00e9sist\u00e9 comme on a pu\u00bb",
        "summary": "Les deux derniers blocages du syndicat Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne \u00e9taient samedi en passe d\u2019\u00eatre lev\u00e9s, dont un en Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035145"
    },
    {
        "title": "Ce maquillage du d\u00e9fil\u00e9 Margiela enflamme les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Lors du d\u00e9fil\u00e9 Margiela le 25 janvier, les mannequins ont arbor\u00e9 un maquillage imagin\u00e9 par la maquilleuse Pat McGrath. Il fait le tour des r\u00e9seaux sociaux actuellement. \n(TikTok/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034733"
    },
    {
        "title": "Ai-je le droit d'acc\u00e9l\u00e9rer pour ne pas me faire d\u00e9passer?",
        "summary": "Les man\u0153uvres de d\u00e9passement ont tendance \u00e0 \u00eatre dangereuses. Mais peut-on, pour autant, acc\u00e9l\u00e9rer lorsqu'on est d\u00e9pass\u00e9, afin d'emp\u00eacher la man\u0153uvre?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032975"
    },
    {
        "title": "Bouts de cervelas pi\u00e9g\u00e9s: prudence lors des balades avec son chien",
        "summary": "Plusieurs toutous ont ingurgit\u00e9, ces derniers jours, une substance cach\u00e9e dans des morceaux de viande, lors de promenades sur des chemins de campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035148"
    },
    {
        "title": "Le Parlement rabote la dur\u00e9e de la formation des instituteurs",
        "summary": "La majorit\u00e9 de droite du Grand Conseil veut que les ma\u00eetres soient form\u00e9s en trois ans, comme ailleurs en Suisse. Un r\u00e9f\u00e9rendum est annonc\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035149"
    },
    {
        "title": "L'\u00c9gypte met en suspens sa r\u00e9novation de la pyramide de Myk\u00e9rinos",
        "summary": "De nombreuses voix s'\u00e9tant \u00e9lev\u00e9es contre un projet de restauration de la plus petite des trois pyramides de Guizeh, le gouvernement revoit sa copie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035160"
    },
    {
        "title": "La Ville d'Yverdon autorise un cong\u00e9 menstruel pour son personnel",
        "summary": "La cit\u00e9 thermale est devenue jeudi la premi\u00e8re ville de Suisse \u00e0 inscrire de facto dans le r\u00e8glement du personnel un cong\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 pour les r\u00e8gles douloureuses.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035167"
    },
    {
        "title": "Il \u00e9trangle une \u00e9tudiante dans un Franprix et dissimule son corps",
        "summary": "Vendredi, la cour d'assises du Val-de-Marne a condamn\u00e9 un employ\u00e9 de Franprix \u00e0 20 ans de prison pour avoir \u00e9trangl\u00e9 \u00e0 mort, en 2019, une jeune femme dans le supermarch\u00e9. Le corps de la victime avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans le coffre de sa propre voiture.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035161"
    },
    {
        "title": "Au c\u0153ur de la traque des dealers dans la for\u00eat frontali\u00e8re",
        "summary": "Une sc\u00e8ne ouverte de la drogue se d\u00e9veloppe \u00e0 Lugano, notamment en raison de la coca\u00efne et de l\u2019h\u00e9ro\u00efne bon march\u00e9 en provenance d\u2019Italie. Nos coll\u00e8gues de \u00ab20 Minuten\u00bb se sont entretenus sur place avec des personnes qui connaissent la sc\u00e8ne et avec des carabinieri qui traquent les dealers dans les for\u00eats italiennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103019325"
    },
    {
        "title": "Alex Fiva \u00e9ject\u00e9 du podium \u00e0 Alleghe",
        "summary": "Deuxi\u00e8me vendredi, le v\u00e9t\u00e9ran grison de 38 ans a termin\u00e9 \u00e0 la troisi\u00e8me place de la course de ce samedi. Mais il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9class\u00e9 apr\u00e8s un accrochage avec l\u2019Autrichien Johannes Aujesky.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/478324677603"
    },
    {
        "title": "Sa qu\u00eate de la photo parfaite l'entra\u00eene vers la mort",
        "summary": "Un jeune homme de 19 ans a fait une chute de 90 m\u00e8tres en voulant immortaliser un paysage, samedi dernier lors d'une randonn\u00e9e entre amis dans l'Utah.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034572"
    },
    {
        "title": "Un mannequin avoue avoir simul\u00e9 sa mort et se fait d\u00e9zinguer",
        "summary": "Une influenceuse de 32 ans a expliqu\u00e9 avoir fait croire \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s pour sensibiliser le public au cancer du col de l'ut\u00e9rus. Sa d\u00e9marche est loin de faire l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035186"
    },
    {
        "title": "L'accueil un brin excessif r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 Arturo Vidal au Chili",
        "summary": "Apr\u00e8s 17 ans pass\u00e9s en Europe et au Br\u00e9sil, le Chilien a d\u00e9cid\u00e9 de rentrer au pays. Et le moins que l'on puisse dire, c'est que son club formateur a mis le paquet pour f\u00eater son retour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034771"
    },
    {
        "title": "Une manifestation d\u2019agriculteurs perturbe l\u2019a\u00e9roport de Francfort",
        "summary": "Oppos\u00e9s \u00e0 une r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 sur le diesel, des agriculteurs ont d\u00e9barqu\u00e9 en tracteur dans les alentours du plus important a\u00e9roport du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035181"
    },
    {
        "title": "Fin de partie pour les \u00abrattrap\u00e9s\u00bb de la taxe militaire",
        "summary": "En d\u00e9boutant un naturalis\u00e9 tardif qui \u00e9tait \u00e0 nouveau soumis \u00e0 la taxe d'exemption depuis 2019, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral fait des d\u00e9\u00e7us.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103033759"
    },
    {
        "title": "Le prince Victor Emmanuel de Savoie s'est \u00e9teint",
        "summary": "Le fils du dernier roi d\u2019Italie est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi \u00e0 86 ans, apr\u00e8s un long exil.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035191"
    },
    {
        "title": "Les agriculteurs haussent le ton: \u00abOn veut vivre de notre m\u00e9tier\u00bb",
        "summary": "Les paysans ont manifest\u00e9 samedi. Ils critiquent les marges de la grande distribution, la concurrence mondiale et le surcro\u00eet de r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035184"
    },
    {
        "title": "Des enfants de Gaza soign\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve, une premi\u00e8re en Suisse",
        "summary": "Des bless\u00e9s de guerre en bas \u00e2ge ont \u00e9t\u00e9 accueillis pour recevoir des soins d'urgence. Le m\u00e9decin genevois Raouf Salti s'est d\u00e9men\u00e9 pour les faire venir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103032842"
    },
    {
        "title": "C\u2019est dans cette cave qu\u2019il faisait vivre un calvaire \u00e0 sa compagne bulgare",
        "summary": "Un individu \u00e2g\u00e9 de 50 ans a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9 le vendredi 26 janvier dernier, suspect\u00e9 d\u2019avoir commis des actes d\u2019agression sexuelle et physique \u00e0 l\u2019encontre de sa compagne, une femme bulgare de 36 ans, qu\u2019il avait maintenue en captivit\u00e9 pendant plusieurs heures en utilisant des liens aux pieds.\n(storyful/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035169"
    },
    {
        "title": "Le PS r\u00e9clame une enqu\u00eate sur les finances de l'arm\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9couverte de gros soucis de paiements, l'affaire sur la d\u00e9b\u00e2cle financi\u00e8re de l'arm\u00e9e suisse se poursuit. Un \u00e9lu UDC en appelle \u00e0 la d\u00e9mission de son chef, Thomas S\u00fcssli.&nbsp;",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035177"
    },
    {
        "title": "Le carnaval a d\u00e9but\u00e9 par une altercation \u00e0 l'arme blanche",
        "summary": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9es lors d'une altercation qui a \u00e9clat\u00e9 entre plusieurs visiteurs, dans le cadre de l'ouverture du carnaval, vendredi soir. Les&nbsp;auteurs pr\u00e9sum\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103035158"
    },
    {
        "title": "TikTok bannit l'apologie des \u00ablegging legs\u00bb",
        "summary": "La plateforme a interdit cette tendance jug\u00e9e dangereuse. Les vid\u00e9os sur le sujet sont d\u00e9sormais remplac\u00e9es par un message d'avertissement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103034059"
    }
]