[
    {
        "title": "Accus\u00e9e d'avoir mis le feu \u00e0 sa ferme: \u00abNon, c'est mon voisin\u00bb",
        "summary": "Une Vaudoise est accus\u00e9e d'avoir intentionnellement mis le feu, \u00e0 quatre reprises, dans son exploitation agricole \u00e0 Oron. Le Tribunal de Vevey l'a entendue ce jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/oron-vd-accusee-d-avoir-mis-le-feu-a-sa-ferme-non-c-est-mon-voisin-103192094"
    },
    {
        "title": "Zelensky soutenu par Biden et Harris, avant de rencontrer Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien, en visite aux \u00c9tats-Unis, a rencontr\u00e9 jeudi Joe Biden et Kamala Harris qui lui ont confirm\u00e9 leur soutien. Vendredi, il s\u2019entretiendra avec Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-zelensky-soutenu-par-biden-et-harris-avant-de-rencontrer-trump-887056435442"
    },
    {
        "title": "Une chape de plomb sur les Mondiaux de cyclisme",
        "summary": "Le tr\u00e8s grave accident de la Zurichoise Muriel Furrer a choqu\u00e9 tout le monde, aux Championnats de Zurich. Des questions se posent quant \u00e0 la suite des \u00e9v\u00e9nements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/muriel-furrer-dans-un-etat-grave-une-chape-de-plomb-sur-les-mondiaux-de-cyclisme-103192347"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran pourrait reprendre les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire",
        "summary": "L\u2019Iran refuse le retour sur ses sites des inspecteurs de l\u2019AIEA mais semble dispos\u00e9 \u00e0 reprendre les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aiea-l-iran-pourrait-reprendre-les-negociations-sur-le-nucleaire-142443110151"
    },
    {
        "title": "Air Zermatt sauve des vies, mais gal\u00e8re \u00e0 se faire payer",
        "summary": "Certains rescap\u00e9s font les morts au moment de recevoir la facture de leur sauvetage. Une tendance aussi observ\u00e9e par la Rega.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-air-zermatt-sauve-des-vies-mais-galere-a-se-faire-payer-103192126"
    },
    {
        "title": "Une violente chute pour un motard peu coop\u00e9ratif",
        "summary": "Un motard a tent\u00e9 d\u2019\u00e9chapper \u00e0 un contr\u00f4le de police. Alors qu\u2019il voulait prendre la fuite au moment de son interpellation, il a \u00e9t\u00e9 retenu par un policier et a chut\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lucerne-une-violente-chute-pour-un-motard-peu-cooperatif-103191928"
    },
    {
        "title": "Pour 100'000 dollars, voici la montre Trump... fabriqu\u00e9e en Suisse",
        "summary": "Apr\u00e8s les paires de baskets et les Bibles, le candidat r\u00e9publicain lance un mod\u00e8le de montre en s\u00e9rie limit\u00e9e pour financer sa campagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-pour-100-000-dollars-voici-la-montre-trump-fabriquee-en-suisse-103192308"
    },
    {
        "title": "Inspir\u00e9e par Inoxtag, Maeva Ghennam se lance un grand d\u00e9fi",
        "summary": "Maeva Ghennam, influenceuse issue de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, semble avoir \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9e par l\u2019ascension de l\u2019Everest, mise en sc\u00e8ne dans le documentaire \u00e0 succ\u00e8s \"Kaizen\", r\u00e9alis\u00e9 par le youtubeur Inoxtag. Elle affirme d\u00e9sormais vouloir faire l\u2019ascension du Mont-Blanc. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/je-vais-gravir-le-mont-blanc-inspiree-par-inoxtag-maeva-ghennam-se-lance-un-grand-defi-103192074"
    },
    {
        "title": "Un an de prison avec sursis requis contre Nicolas Bedos",
        "summary": "Mis en cause par trois femmes, l'artiste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais s'est d\u00e9fendu devant la cour \u00abde toute intention sexuelle\u00bb lors d'une soir\u00e9e en juin 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-de-nicolas-bedos-je-ne-serai-jamais-un-agresseur-sexuel-je-n-impose-pas-103192240"
    },
    {
        "title": "Sans \u00abgaspillage, il serait possible d'\u00e9conomiser 8 milliards\u00bb",
        "summary": "La nouvelle hausse 6% des primes maladie fait r\u00e9agir les milieux politiques. L'indignation fait l'unanimit\u00e9, mais les solutions sont encore loin de trouver un consensus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hausse-des-primes-sans-gaspillage-il-serait-possible-d-economiser-8-milliards-103192029"
    },
    {
        "title": "La paix entre l\u2019Arm\u00e9nie et l\u2019Azerba\u00efdjan est \u00ab\u00e0 port\u00e9e de main\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre arm\u00e9nien Nikol Pachinian a soulign\u00e9 \u00e0 la tribune de l\u2019ONU les progr\u00e8s significatifs r\u00e9alis\u00e9s depuis un an dans les discussions avec l\u2019Azerba\u00efdjan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-la-paix-entre-l-armenie-et-l-azerbaidjan-est-a-portee-de-main-243076376160"
    },
    {
        "title": "\u00abEn tant que v\u00e9gane, je reverse l\u2019argent de la tourn\u00e9e \u00e0 des associations\u00bb",
        "summary": "Le chanteur am\u00e9ricain Moby \u00e9tait de passage \u00e0 Lausanne pour conclure sa tourn\u00e9e mondiale. Engag\u00e9 pour la cause animale, il s\u2019est pr\u00eat\u00e9 au jeu de notre nouvelle \u00abInterview qui a du chien\u00bb, entour\u00e9 d\u2019Hortense, Rosalie, Eug\u00e9nie et Sissi, les chihuahuas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/concert-de-moby-a-lausanne-en-tant-que-vegane-je-voulais-reverser-tout-l-argent-de-la-tournee-a-des-associations-103192256"
    },
    {
        "title": "Pas de miracle pour Servette Ch\u00eanois, gifl\u00e9 par Rome",
        "summary": "Battues 3-1 au match aller des qualifications pour la Ligue des champions f\u00e9minine, les Genevoises ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9es 2-7 au match retour, jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pas-de-miracle-pour-servette-chenois-gifle-par-rome-103192309"
    },
    {
        "title": "La le\u00e7on d'un paysan \u00e0 une voleuse de patates",
        "summary": "Patrick Danuser documente son quotidien d\u2019agriculteur sur les r\u00e9seaux sociaux. R\u00e9cemment, l\u2019une de ses publications a particuli\u00e8rement fait sensation. Il y confronte une voleuse qui se servait dans l\u2019un de ses champs. Elle n\u2019est pas un cas isol\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bad-ragaz-sg-la-lecon-d-un-paysan-a-une-voleuse-de-patates-103190915"
    },
    {
        "title": "Lawson remplace Ricciardo pour le reste de la saison",
        "summary": "En raison des contre-performances de l'Australien, le N\u00e9o-Z\u00e9landais prend du grade au sein de l'\u00e9curie Racing Bulls.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-lawson-remplace-ricciardo-pour-le-reste-de-la-saison-103192280"
    },
    {
        "title": "Il saccage une sculpture d\u2019un c\u00e9l\u00e8bre artiste lors du vernissage",
        "summary": "Un homme a volontairement cass\u00e9 une \u0153uvre de l\u2019artiste chinois Ai Weiwei. Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois qu\u2019il se fait remarquer.  (x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/italie-il-saccage-une-sculpture-d-un-celebre-artiste-lors-du-vernissage-103192149"
    },
    {
        "title": "Les stars mondiales du wakesurf s'affrontent \u00e0 Gen\u00e8ve",
        "summary": "La finale des championnats du monde de ce sport de glisse se tiendra sur le L\u00e9man, du 2 au 5 octobre. Et pour la premi\u00e8re fois en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-les-stars-mondiales-du-wakesurf-s-affrontent-a-geneve-103192261"
    },
    {
        "title": "H\u00e9l\u00e8ne devient un ouragan de cat\u00e9gorie 4 \u00e0 l'approche de la Floride",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-lile-maurice-en-alerte-maximale-au-passage-du-cyclone-belal-103021519"
    },
    {
        "title": "Biden promet \u00e0 Zelensky que la \u00abRussie ne l\u2019emportera pas\u00bb",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "Le maire de New York a \u00e9t\u00e9 \u00abarros\u00e9\u00bb de pots-de-vin",
        "summary": "Eric Adams a \u00e9t\u00e9 mis en examen de cinq chefs d'accusation jeudi, apr\u00e8s une enqu\u00eate portant sur le financement de sa campagne \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-maire-de-new-york-inculpe-de-cinq-chefs-d-accusation-dont-corruption-103192224"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais dans l\u2019ambiance, je n\u2019ai pas pens\u00e9 qu\u2019elle \u00e9tait drogu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L'un des hommes accus\u00e9s d'avoir abus\u00e9 sexuellement de Gis\u00e8le Pelicot dans son sommeil a tent\u00e9 d'expliquer sa participation \u00e0 ces actes, jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/proces-des-viols-de-mazan-j-etais-dans-l-ambiance-je-n-ai-pas-pense-qu-elle-etait-droguee-103192162"
    },
    {
        "title": "Couch\u00e9e au fond de l\u2019eau: cette statue est \u00abcarr\u00e9ment d\u00e9rangeante\u00bb",
        "summary": "Jason deCaires Taylor a cr\u00e9\u00e9 une sculpture intitul\u00e9e \u00abThe Alluvia\u00bb. Elle est pos\u00e9e au fond d\u2019une rivi\u00e8re. Plus d\u2019une centaine de gens s\u2019est plainte sur la page Facebook du conseil municipal. (lch/x)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/angleterre-couchee-au-fond-de-l-eau-cette-statue-est-carrement-derangeante-103190273"
    },
    {
        "title": "Les FA-18 de l'arm\u00e9e sous enqu\u00eate apr\u00e8s une s\u00e9rie d'anomalies",
        "summary": "L'arm\u00e9e a annonc\u00e9 ce jeudi avoir interrompu tous les vols d'entra\u00eenement et d'instruction avec ses avions de combat FA-18.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-les-fa-18-de-l-armee-sous-enquete-apres-une-serie-d-anomalies-103192213"
    },
    {
        "title": "Une trottinette contr\u00f4l\u00e9e sur trois n\u2019\u00e9tait pas en r\u00e8gle",
        "summary": "Ce mardi, la police bernoise a men\u00e9 une action cibl\u00e9e sur le th\u00e8me des trottinettes \u00e9lectriques et des scooters \u00e9lectriques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bienne-be-une-trottinette-controlee-sur-trois-n-etait-pas-en-regle-103192229"
    },
    {
        "title": "L\u2019arriv\u00e9e de l\u2019ouragan Helene fait craindre le pire aux autorit\u00e9s",
        "summary": "L\u2019ouragan Helene menace d\u2019\u00e9voluer en ouragan majeur et la Floride se pr\u00e9pare \u00e0 des impacts potentiellement d\u00e9vastateurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-l-arrivee-de-l-ouragan-helene-fait-craindre-le-pire-aux-autorites-103192215"
    },
    {
        "title": "De dr\u00f4les de t\u00eates lors des mondiaux de la grimace",
        "summary": "La comp\u00e9tition comique a lieu chaque ann\u00e9e dans le nord-ouest du pays. Cette tradition, vieille de 800 ans, trouve son origine dans une l\u00e9gende.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/angleterre-de-droles-de-tetes-lors-des-mondiaux-de-la-grimace-103191379"
    },
    {
        "title": "\u00abA priori, c\u2019est pas le Mossad, ils ont d\u2019autres chats \u00e0 fouetter actuellement\u00bb",
        "summary": "Michel Brice, adjoint du directeur des op\u00e9rations \u00e0 la Direction g\u00e9n\u00e9rale du num\u00e9rique et des syst\u00e8mes d\u2019information, nous explique pourquoi le syst\u00e8me informatique de l\u2019\u00c9tat de Vaud tourne au ralenti depuis mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/120-secondes-a-priori-c-est-pas-le-mossad-ils-ont-d-autres-chats-a-fouetter-actuellement-103192004"
    },
    {
        "title": "Le coup de com' d'une \u00e9quipe de foot tourne mal",
        "summary": "Le ballon dirigeable lou\u00e9 par le FC S\u00e3o Paulo effectuait un vol d\u2019essai ce mercredi lorsqu\u2019il s\u2019est soudainement mis \u00e0 foncer vers un quartier r\u00e9sidentiel, dans les alentours de midi.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/bresil-le-dirigeable-d-une-equipe-de-foot-s-ecrase-dans-un-quartier-residentiel-103191855"
    },
    {
        "title": "\u00abLa justice a \u00e9t\u00e9 irresponsable, mais l\u2019\u00c9tat a \u00e9galement failli\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du RN a d\u00e9nonc\u00e9 un \u00ablaxisme judiciaire\u00bb apr\u00e8s le meurtre de la jeune \u00e9tudiante, tandis que le LR veut allonger la dur\u00e9e de r\u00e9tention des clandestins.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/meurtre-de-philippine-la-justice-a-ete-irresponsable-mais-l-etat-a-egalement-failli-103192316"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne met en garde contre un risque de \u00abconflagration r\u00e9gionale\u00bb",
        "summary": "Olaf Scholz s\u2019est entretenu avec l\u2019opposant isra\u00e9lien Benny Gantz \u00e0 Berlin, et a fait part de ses craintes sur la situation \u00e0 la fronti\u00e8re libanaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-israelhezbollah-l-allemagne-met-en-garde-contre-un-risque-de-conflagration-regionale-103192298"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 100 morts jeudi dans les frappes isra\u00e9liennes au Liban",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis octobre 2023 une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Harrods reconna\u00eet une \u00abculture toxique du secret\u00bb sous Al-Fayed",
        "summary": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du magasin londonien admet que le milliardaire \u00e9gyptien d\u00e9c\u00e9d\u00e9, accus\u00e9 par plusieurs femmes, a g\u00e9r\u00e9 l'entreprise \u00abcomme son fief personnel\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agressions-sexuelles-et-viols-harrods-reconnait-une-culture-toxique-du-secret-sous-al-fayed-103192262"
    },
    {
        "title": "Trump menace de \u00abd\u00e9truire\u00bb l\u2019Iran s'il s\u2019en prenait \u00e0 un candidat",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 le 21 juillet 2024 renoncer \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de novembre, soutenant d\u00e9sormais la candidature de sa vice-pr\u00e9sidente, Kamala Harris. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/onde-de-choc-a-washington-joe-biden-jette-l-eponge-et-roulera-pour-kamala-harris-103153464"
    },
    {
        "title": "Hausse des spectateurs au cin\u00e9 et dans les mus\u00e9es",
        "summary": "La fr\u00e9quentation des institutions culturelles a fait un bond en 2023, au bout du lac. Les chiffres restent cependant inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux enregistr\u00e9s avant la pand\u00e9mie de Covid-19.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-hausse-des-spectateurs-au-cine-et-dans-les-musees-103192187"
    },
    {
        "title": "Une place de jeux ferm\u00e9e la nuit pour lutter contre le deal de rue",
        "summary": "D\u00e8s vendredi, l'acc\u00e8s \u00e0 place de jeux du Jardin japonais sera interdit entre 20h et 7h du matin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/yverdon-les-bains-vd-une-place-de-jeu-fermee-la-nuit-pour-lutter-contre-le-deal-de-rue-103192085"
    },
    {
        "title": "Une automobiliste d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s une collision avec un camion",
        "summary": "Un accident mortel s'est produit jeudi en fin de matin\u00e9e \u00e0 l'entr\u00e9e du village des Breuleux. Une personne a perdu la vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-breuleux-ju-une-automobiliste-decede-apres-une-collision-avec-un-camion-103192137"
    },
    {
        "title": "Une gare presque toute neuve pour les Fribourgeois",
        "summary": "Le gros des travaux de r\u00e9novation de la gare de Fribourg est termin\u00e9. La population est invit\u00e9e \u00e0 une f\u00eate samedi. D'autres chantiers d\u00e9buteront d\u00e8s lundi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mobilite-une-gare-presque-toute-neuve-pour-les-fribourgeois-103191951"
    },
    {
        "title": "Agression nocturne au centre psy: un patient dans le coma",
        "summary": "Un r\u00e9sident du centre psychiatrique de Breitenau a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par un autre patient, au beau milieu de la nuit.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/schaffhouse-agression-nocturne-au-centre-psy-un-patient-dans-le-coma-103191969"
    },
    {
        "title": "Hausse de 6% en moyenne, grosse augmentation dans le Jura",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9taill\u00e9, jeudi, la hausse des primes d'assurance maladie pour 2025. Les augmentations seront sup\u00e9rieures \u00e0 la moyenne nationale dans la plupart des cantons romands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/primes-maladie-2025-hausse-de-6-en-moyenne-grosse-augmentation-dans-le-jura-103191416"
    },
    {
        "title": "Suicide via la capsule Sarco: un placement en d\u00e9tention demand\u00e9",
        "summary": "Le procureur de Schaffhouse a demand\u00e9 la mise en d\u00e9tention pr\u00e9ventive d\u2019une des personnes arr\u00eat\u00e9es en d\u00e9but de semaine, apr\u00e8s la mort d'une sexag\u00e9naire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/schaffhouse-suicide-via-la-capsule-sarco-un-placement-en-detention-demande-103192046"
    },
    {
        "title": "Contre la hausse des co\u00fbts, une flop\u00e9e d'id\u00e9es et un vote en vue",
        "summary": "La douloureuse va s'alourdir cette ann\u00e9e encore dans le domaine des soins. Mais des r\u00e9formes sont en vue. Tour d'horizon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-en-suisse-contre-la-hausse-des-couts-une-flopee-d-idees-et-une-votation-en-vue-103191595"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai couru vers la t\u00e9l\u00e9vision, j\u2019ai rembobin\u00e9. Et j\u2019ai regard\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans une rare interview, l'\u00e9pouse de Donald Trump a racont\u00e9 comment elle a v\u00e9cu les deux tentatives d'assassinat qui ont vis\u00e9 son mari.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tentatives-d-assassinat-contre-trump-melania-j-ai-couru-vers-la-tv-et-j-ai-rembobine-et-j-ai-regarde-103192188"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite propose Elon Musk pour un prix sur les droits humains",
        "summary": "Les Patriotes et \u00abEurope des nations souveraines\u00bb veulent d\u00e9cerner le prix Sakharov au milliardaire am\u00e9ricain pour sa d\u00e9fense de la \u00ablibert\u00e9 d\u2019expression\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/parlement-europeen-l-extreme-droite-propose-elon-musk-pour-un-prix-sur-les-droits-humains-103192135"
    },
    {
        "title": "L\u2019Italie va remettre la chanteuse malienne Rokia Traor\u00e9 \u00e0 la Belgique",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9e en juin \u00e0 Rome, l'artiste avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e par d\u00e9faut en octobre \u00e0 deux ans de prison dans une affaire de non-repr\u00e9sentation d\u2019enfant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rome-l-italie-va-remettre-la-chanteuse-malienne-rokia-traore-a-la-belgique-103192069"
    },
    {
        "title": "Biden annonce une augmentation de l\u2019aide militaire \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a promis une enveloppe de pr\u00e8s de 8\u00a0milliards de dollars et de nouvelles munitions de longue port\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/washington-biden-annonce-une-augmentation-de-l-aide-militaire-a-l-ukraine-103192057"
    },
    {
        "title": "Elon Musk aurait-il craqu\u00e9 pour Giorgia Meloni? Il r\u00e9pond",
        "summary": "Une photo montrant le milliardaire en compagnie de la Premi\u00e8re ministre italienne lors d'une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 New York a fait jaser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-rumeur-court-elon-musk-aurait-il-craque-pour-giorgia-meloni-il-repond-103191933"
    },
    {
        "title": "Le taux de pauvret\u00e9 d\u00e9passe maintenant les 50% en Argentine",
        "summary": "Quelque 15,7\u00a0millions d\u2019Argentins, soit 52,9% de la population, vivent sous le seuil de pauvret\u00e9, contre 41,7% au second semestre 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-taux-de-pauvrete-depasse-maintenant-les-50-en-argentine-420775777112"
    },
    {
        "title": "SpaceX veut investir 15\u00a0milliards de dollars au Vietnam",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9bits de boissons britanniques remercient l'UEFA",
        "summary": "Gr\u00e2ce a l'extension du calendrier de Champions League et d'Europa League, les pubs d'Outre-Manche vont vendre des millions de litres de bi\u00e8re en plus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-les-debits-de-boissons-britanniques-remercient-l-uefa-103190968"
    },
    {
        "title": "Le premier service commercial de stockage de CO2 prend forme",
        "summary": "La Norv\u00e8ge inaugure ce jeudi la porte d\u2019entr\u00e9e d\u2019un vaste cimeti\u00e8re sous-marin de dioxyde de carbone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/norvege-le-premier-service-commercial-de-stockage-du-co2-prend-forme-103191983"
    },
    {
        "title": "Alvarez offre la victoire \u00e0 l'Atl\u00e9tico Madrid",
        "summary": "Entr\u00e9 en deuxi\u00e8me mi-temps, l'Argentin a marqu\u00e9 le but de la victoire pour les Madril\u00e8nes \u00e0 Vigo \u00e0 la 90e, pour clore la 7e journ\u00e9e en Liga.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-alvarez-offre-la-victoire-a-l-atletico-madrid-103192342"
    },
    {
        "title": "Pas de vainqueur entre la Roma et l\u2019Athletic Bilbao",
        "summary": "Italiens et Espagnols se sont s\u00e9par\u00e9s sur un match nul, jeudi, lors de la premi\u00e8re ronde de la Ligue Europa. Francfort rejoint sur le fil. Victoire pour l\u2019Ajax et Lyon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-pas-de-vainqueur-entre-la-roma-et-l-athletic-bilbao-464031096698"
    },
    {
        "title": "La jeune Muriel Furrer dans un \u00e9tat grave apr\u00e8s une chute",
        "summary": "La Suissesse de 18 ans est tomb\u00e9e violemment lors de la course des juniors des Championnats du monde de Zurich, jeudi matin. Elle est dans un \u00e9tat tr\u00e8s critique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mondiaux-de-cyclisme-la-jeune-muriel-furrer-dans-un-etat-grave-103192268"
    },
    {
        "title": "Luna Rossa et Ineos Britannia \u00e0 \u00e9galit\u00e9",
        "summary": "Italiens et Britanniques ont gagn\u00e9 chacun une manche, jeudi, lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de la finale de la Coupe Louis-Vuitton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voile-luna-rossa-et-ineos-britannia-a-egalite-845335313752"
    },
    {
        "title": "Comment g\u00e9rer le cloud pour qu\u2019il ne soit plus un v\u00e9ritable gouffre \u00e0 CO2",
        "summary": "ChatGPT d\u2019OpenAI et Microsoft, Gemini de Google, Claude d\u2019Anthropic\u2026 Les mod\u00e8les d\u2019intelligence artificielle sont nombreux. L\u2019IA accomplit des choses impressionnantes, mais son utilisation n\u00e9cessite une puissance de calcul extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9e, et donc tr\u00e8s gourmande en dioxyde de carbone.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/numerique-comment-gerer-le-cloud-pour-qu-il-ne-soit-plus-un-veritable-gouffre-a-co2-103187915"
    },
    {
        "title": "\u00abMerci de bien vouloir retirer mon avis mortuaire\u00bb",
        "summary": "Une trentenaire a re\u00e7u l'appel inquiet d'une amie, qui voulait s'assurer qu'elle \u00e9tait encore en vie. La Britannique a vite compris pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-merci-de-bien-vouloir-retirer-mon-avis-mortuaire-103191554"
    },
    {
        "title": "Moo Deng, b\u00e9b\u00e9 hippo pygm\u00e9e devenu vache \u00e0 lait d'un zoo",
        "summary": "Le zoo de Khao Kheow croule sous les visiteurs depuis la naissance d'un adorable sp\u00e9cimen d'une esp\u00e8ce en voie de disparition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-moo-deng-bebe-hippo-pygmee-devenu-vache-a-lait-d-un-zoo-103192087"
    },
    {
        "title": "Bloqu\u00e9s depuis 4 mois sur un bateau, ces inconnus vont se marier",
        "summary": "Un bateau cens\u00e9 partir le 30 mai pour une croisi\u00e8re de 3 ans n'est toujours pas parti de Belfast. Deux passagers ont fait contre mauvaise fortune bon c\u0153ur: ils sont tomb\u00e9s amoureux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/irlande-du-nord-bloques-depuis-4-mois-sur-un-bateau-ces-inconnus-vont-se-marier-103191498"
    },
    {
        "title": "Pesto, le poussin manchot royal devenu la star des r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Un poussin manchot royal pesant 23 kilos fait le buzz sur internet en raison de son poids\u00a0 une star des r\u00e9seaux sociaux et de son aquarium \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/australie-un-poussin-manchot-royal-de-plus-de-23-kg-devient-une-star-103191613"
    },
    {
        "title": "Le casting de la saison 5 de \u00abLOL: qui rit sort\u00bb d\u00e9voil\u00e9",
        "summary": "Prime Video France a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, le 25 septembre 2024, les noms des dix personnalit\u00e9s qui s'affronteront dans son \u00e9mission. Philippe Lacheau reste \u00e0 l'animation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/television-le-casting-de-la-saison-5-de-lol-qui-rit-sort-devoile-103191974"
    },
    {
        "title": "Cagnottes humanitaires d\u00e9tourn\u00e9es: Dylan Thiry jug\u00e9 fin 2025",
        "summary": "L'influenceur luxembourgeois au 1,7 million d'abonn\u00e9s sur Instagram est accus\u00e9 d'avoir fait main basse sur 250'000 euros r\u00e9colt\u00e9s pour des enfants d\u00e9favoris\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-cagnottes-humanitaires-detournees-dylan-thiry-juge-fin-2025-103191956"
    },
    {
        "title": "Des changements pour la nouvelle saison de la Star Ac'",
        "summary": "Adeline Tonuitti, coach Joe et Pierre de Brauer ne seront plus pr\u00e9sents. TF1 a d\u00e9voil\u00e9 le nouveau corps professoral et le nom de la marraine du programme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tf1-des-changements-pour-la-nouvelle-saison-de-la-star-ac--103191845"
    },
    {
        "title": "\u00abMa force, c'est de n\u2019avoir jamais abandonn\u00e9\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s dix ans de petits r\u00f4les, Cooper Koch touche au haut de l'affiche avec la s\u00e9rie \u00abMonstres\u00bb, o\u00f9 il incarne le tueur Erik Men\u00e9ndez.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cooper-koch-ma-force-c-est-de-n-avoir-jamais-abandonne-103191412"
    },
    {
        "title": "Billie Eilish s'associe \u00e0 Google Maps... pour sauver la plan\u00e8te",
        "summary": "Soucieuse de l'environnement, la chanteuse am\u00e9ricaine a trouv\u00e9 le moyen d'aider ses fans \u00e0 choisir des options plus durables pour venir \u00e0 ses concerts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tournee-billie-eilish-s-associe-a-google-maps-103191451"
    },
    {
        "title": "La Montreux Jazz Festival Residency d\u00e9voile son programme",
        "summary": "Organis\u00e9 par la Montreux Jazz Artists Foundation, le festival r\u00e9unit, du 16 au 19 octobre 2024, jeunes artistes et figures embl\u00e9matiques du jazz et de la soul.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-la-montreux-jazz-festival-residency-devoile-son-programme-103191402"
    },
    {
        "title": "Le Belge Youssef Swatt's \u00e9blouit le rap francophone",
        "summary": "Dans le sillage de Damso, Rom\u00e9o Elvis ou Hamza, Youssef Swatt\u2019s a remport\u00e9 en juillet \u00abNouvelle \u00e9cole\u00bb sur Netflix. Il multiplie les projets.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-le-belge-youssef-swatt-s-eblouit-le-rap-francophone-103191302"
    },
    {
        "title": "Pour will.i.am, c\u2019est dans l\u2019IA que \u00abse joue la cr\u00e9ation\u00bb",
        "summary": "Le chanteur des Black Eyed Peas n\u2019est pas en guerre contre la technologie, il vient m\u00eame de lancer un nouveau concept de radio, o\u00f9 l\u2019IA joue les animateurs et les DJ.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-pour-william-c-est-dans-l-ia-que-se-joue-la-creation-103190377"
    },
    {
        "title": "Un brevet de Nintendo attise la curiosit\u00e9 des fans",
        "summary": "Le g\u00e9ant du jeu vid\u00e9o planche sur un \u00abappareil sans fil\u00bb, dont les caract\u00e9ristiques et la forme ne correspondent pas \u00e0 l'attendue console Switch\u00a02.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-un-brevet-de-nintendo-attise-la-curiosite-des-fans-103191586"
    },
    {
        "title": "Pour Meta, les lunettes connect\u00e9es sont le futur des smartphones",
        "summary": "L\u2019entreprise Meta, maison m\u00e8re de Facebook, a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi un prototype de lunettes \u00e0 r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e et intelligence artificielle",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/technologie-pour-meta-les-lunettes-connectees-sont-le-futur-des-smartphones-297240936267"
    },
    {
        "title": "L'app du youtubeur star de la tech fait pol\u00e9mique",
        "summary": "L'Am\u00e9ricain Marques Brownlee, connu sous le pseudo MKBHD, a r\u00e9pondu aux critiques suscit\u00e9es par le lancement de son app de fonds d'\u00e9cran controvers\u00e9e, Panels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-app-du-youtubeur-star-de-la-tech-fait-polemique-103191429"
    },
    {
        "title": "Street View re\u00e7oit \u00abl'une de ses plus importantes mises \u00e0 jour\u00bb",
        "summary": "Dans le cadre d'une am\u00e9lioration de Google Maps et Earth, Google a annonc\u00e9 une actualisation des photos de son service de balades virtuelles dans quelque 80 pays, dont la Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geolocalisation-street-view-recoit-l-une-de-ses-plus-importantes-mises-a-jour-103191355"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a eu le parcours le plus difficile dans ce Mondial\u00bb",
        "summary": "Le joueur ExoTiik revient sur le r\u00e9cent sacre de la team suisse BDS aux championnats du monde de \u00abRocket League\u00bb, au Texas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rocket-league-champions-du-monde-on-a-eu-le-parcours-le-plus-difficile-103190433"
    },
    {
        "title": "C\u2019est parti pour les Worlds de \u00abLeague of Legends\u00bb!",
        "summary": "La grand-messe du jeu de Riot Games d\u00e9bute mercredi en Europe, avec des matches pr\u00e9vus en France, en Allemagne et en Angleterre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-c-est-parti-pour-les-worlds-de-league-of-legends-103190421"
    },
    {
        "title": "\u00abAstro Bot\u00bb: l'excellente surprise de la PS5",
        "summary": "Le dernier-n\u00e9 de la Team Asobi r\u00e9alise des prouesses. Le plombier moustachu a enfin un s\u00e9rieux concurrent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-astro-bot-l-excellente-surprise-de-la-ps5-103185909"
    },
    {
        "title": "Le jeu culte \u00abFlappy Bird\u00bb est de retour apr\u00e8s dix ans d'absence",
        "summary": "Retir\u00e9 des plateformes de t\u00e9l\u00e9chargement en 2014 par son jeune cr\u00e9ateur, le titre ph\u00e9nom\u00e8ne s'appr\u00eate \u00e0 revenir sur iOS, Android et navigateurs web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-le-jeu-culte-flappy-bird-est-de-retour-apres-dix-ans-d-absence-103184292"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga tutoie la Joconde dans un clip tourn\u00e9 au Louvre",
        "summary": "Pour promouvoir la sortie du film \"Joker\" dans lequel elle joue et pour annoncer l'exposition de rentr\u00e9e du mus\u00e9e, Lady Gaga a mis en ligne son dernier clip.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/culture-lady-gaga-tutoie-la-joconde-dans-un-clip-tourne-au-louvre-103191555"
    },
    {
        "title": "\u00abSans enfant et mari, je serais tr\u00e8s malheureuse\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abL'heureuse \u00e9lue\u00bb, d\u00e8s le 25 septembre au cin\u00e9ma, o\u00f9 elle tient le premier r\u00f4le \u00e9crit sur mesure, Camille Lellouche continue \u00e0 nous \u00e9pater.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/camille-lellouche-sans-enfant-et-mari-je-serais-tres-malheureuse-103186174"
    },
    {
        "title": "\u00abLeo \u00e9tait \u00e0 genoux!\u00bb: Kate Winslet fait des r\u00e9v\u00e9lations sur \u00abTitanic\u00bb",
        "summary": "L'actrice britannique va peut-\u00eatre se faire taper sur les doigts pour avoir d\u00e9voil\u00e9 les coulisses du c\u00e9l\u00e8bre film.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/film-culte-leo-etait-a-genoux-kate-winslet-fait-des-revelations-sur-titanic-103190847"
    },
    {
        "title": "Sophia Loren souffle ses 90 bougies \u00e0 Rome",
        "summary": "L'actrice italienne, qui a marqu\u00e9 l'histoire du cin\u00e9ma, c\u00e9l\u00e8bre son anniversaire dans sa ville natale ce 20 septembre. L'occasion d'une r\u00e9trospective sur sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cinema-sophia-loren-souffle-ses-90-bougies-a-rome-103188264"
    },
    {
        "title": "Les bienfaits du caf\u00e9 sur la sant\u00e9",
        "summary": "Des scientifiques ont analys\u00e9 le lien entre le caf\u00e9 et le syst\u00e8me cardiovasculaire. \u00c9tonnamment, trois tasses de caf\u00e9 par jour font du bien.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/2-ou-3-tasses-par-jour-les-bienfaits-du-cafe-sur-la-sante-103190796"
    },
    {
        "title": "Un nutritionniste pr\u00f4ne l'assouvissement des fringales",
        "summary": "Uwe Knop est un fervent d\u00e9fenseur de l'alimentation intuitive qu'il consid\u00e8re comme la forme d'alimentation la plus naturelle. Il nous explique comment adopter des habitudes saines de mani\u00e8re durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-un-nutritionniste-prone-l-assouvissement-des-fringales-103190375"
    },
    {
        "title": "Le nerf vague est votre arme secr\u00e8te contre le stress",
        "summary": "Le nerf vague est une connexion importante entre le cerveau et les organes. Il contribue \u00e0 la mise au repos de l'organisme et peut \u00eatre activ\u00e9 pour r\u00e9duire le stress.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-le-nerf-vague-est-votre-arme-secrete-contre-le-stress-103188312"
    },
    {
        "title": "Ce rituel matinal tr\u00e8s simple booste le moral",
        "summary": "Le matin, la lumi\u00e8re du soleil booste le moral et contribue \u00e0 la r\u00e9gulation du rythme veille-sommeil, ce qui est particuli\u00e8rement important en hiver.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-ce-rituel-matinal-tres-simple-booste-le-moral-103187688"
    },
    {
        "title": "Rangez vos baskets et sortez vos chaussures d'adultes!",
        "summary": "Les sandales en caoutchouc et les baskets color\u00e9es ont fait leur temps. D\u00e9sormais, on porte ses mocassins et des kitten heels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-rangez-vos-baskets-et-sortez-vos-chaussures-d-adultes-103190889"
    },
    {
        "title": "Le Valaisan K\u00e9vin Germanier est le Frankenstein de la mode",
        "summary": "Le jeune cr\u00e9ateur valaisan, qui a cr\u00e9\u00e9 les costumes de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des JO, a pr\u00e9sent\u00e9 son d\u00e9fil\u00e9, mardi, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fashion-week-de-paris-kevin-germanier-le-frankenstein-de-la-mode-surcyclee-103191373"
    },
    {
        "title": "Chez lui, Jules Kound\u00e9 passe l'aspirateur et repasse le linge",
        "summary": "Le footballeur fran\u00e7ais figure dans la campagne publicitaire de Jacquemus, avec laquelle le cr\u00e9ateur de mode et lui brocardent les clich\u00e9s sexistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/machisme-mis-a-mal-chez-lui-jules-kounde-passe-l-aspirateur-et-repasse-le-linge-103190552"
    },
    {
        "title": "La boxeuse accus\u00e9e d'\u00eatre transgenre parade \u00e0 la Fashion Week",
        "summary": "M\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux olympiques de Paris, Imane Khelif a assist\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9 de Bottega Veneta. Le perchiste Armand Duplantis y \u00e9tait aussi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/imane-khelif-a-milan-la-boxeuse-accusee-d-etre-transgenre-parade-a-la-fashion-week-103190365"
    },
    {
        "title": "Bali prend des mesures contre le tourisme de masse",
        "summary": "Victime de son succ\u00e8s, l'\u00eele paradisiaque envisage d'interdire la construction de nouveaux h\u00f4tels, clubs et villas dans certaines r\u00e9gions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indonesie-l-etau-se-resserre-sur-bali-l-ile-prend-des-mesures-de-lutte-contre-le-tourisme-de-masse-103186927"
    },
    {
        "title": "C'est prouv\u00e9: on dort mal dans un lieu inconnu",
        "summary": "Le sommeil est perturb\u00e9 au cours de la premi\u00e8re nuit pass\u00e9e dans un environnement qui n'est pas familier. Il vaut mieux dormir plusieurs nuits cons\u00e9cutives sur place.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/universite-de-fribourg-c-est-prouve-on-dort-mal-dans-un-lieu-inconnu-103187744"
    },
    {
        "title": "Passagers \u00ab\u00e9puis\u00e9s\u00bb par neuf mois de croisi\u00e8re",
        "summary": "La premi\u00e8re \u00e9dition de l'Ultimate World Cruise de Royal Caribbean a pris fin. Les plaisanciers sont crev\u00e9s, mais rentrent chez eux la t\u00eate pleine de souvenirs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tour-du-monde-en-275-jours-passagers-epuises-par-9-mois-de-croisiere-103185562"
    },
    {
        "title": "Cet Airbnb suisse est le plus cher d'Europe",
        "summary": "Un nouveau classement r\u00e9v\u00e8le les logements de vacances les plus chers d'Europe. Et la palme revient \u00e0 un penthouse en Suisse, o\u00f9 la nuit\u00e9e co\u00fbte la bagatelle de 20'671 francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/20-671-francs-par-nuitee-cet-airbnb-suisse-est-le-plus-cher-d-europe-103183382"
    },
    {
        "title": "L'air libre n'est pas meilleur pour s\u00e9cher ses cheveux",
        "summary": "Cette m\u00e9thode naturelle comporte aussi des risques pour la structure des cheveux, surtout si elle est mal utilis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/soin-des-cheveux-l-air-libre-n-est-pas-meilleur-pour-secher-ses-cheveux-103190158"
    },
    {
        "title": "Ne vous couchez plus jamais sans vous d\u00e9maquiller les yeux",
        "summary": "Sur Instagram, des vid\u00e9os montrent des paupi\u00e8res marqu\u00e9es de taches noires ou couvertes d'acariens \u00e0 cause du mascara. Des cas exceptionnels, affirme un ophtalmologue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mascara-et-hygiene-ne-vous-couchez-plus-jamais-sans-vous-demaquiller-les-yeux-103187004"
    },
    {
        "title": "L'acide hyaluronique reste dans le corps pendant des ann\u00e9es",
        "summary": "On a longtemps pr\u00e9tendu que les produits de comblement inject\u00e9s dans le visage se r\u00e9sorbaient au bout d'un an. Des clich\u00e9s prouvent le contraire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/imagerie-a-resonnance-magnetique-l-acide-hyaluronique-reste-dans-l-organisme-pendant-des-annees-apres-une-injection-103185656"
    },
    {
        "title": "Photo d'identit\u00e9 parfaite, mais probl\u00e9matique \u00e0 l'a\u00e9roport",
        "summary": "La photo sur un document d'identit\u00e9 doit reproduire l'apparence r\u00e9elle. Il faut \u00e9viter le maquillage sophistiqu\u00e9 qui peut poser un probl\u00e8me \u00e0 l'a\u00e9roport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/controle-de-securite-photo-d-identite-parfaite-mais-problematique-a-l-aeroport-103183521"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re cette fa\u00e7ade banale, c'est Versailles",
        "summary": "Un h\u00f4tel particulier de Manhattan cherche, en vain, preneur depuis 21 ans, \u00e0 cause de sa fastueuse d\u00e9coration et d'un prix trop \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-derriere-cette-facade-banale-c-est-versailles-103190678"
    },
    {
        "title": "Une touche de rouge est gage de bonheur chez soi",
        "summary": "L'Unexpected Red Theory est la tendance d\u00e9co de la rentr\u00e9e. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne de mode color\u00e9 permet de booster sa bonne humeur et sa productivit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/decoration-une-touche-de-rouge-est-gage-de-bonheur-chez-soi-103185980"
    },
    {
        "title": "Lessive: ces mauvaises id\u00e9es flinguent votre linge et la machine",
        "summary": "Trop de linge dans le tambour ou trop de d\u00e9tergent... r\u00e9sultat: le linge n'est pas propre. Voici quelques gestes \u00e0 \u00e9viter pour \u00e9pargner vos v\u00eatements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lessive-ces-mauvaises-idees-qui-flinguent-votre-linge-103184257"
    },
    {
        "title": "Le luxe ultime des villas les plus ch\u00e8res de Suisse",
        "summary": "Faites votre choix parmi les cinq maisons de vacances les plus ch\u00e8res de Suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-vendre-le-luxe-ultime-des-villas-les-plus-cheres-de-suisse-103182468"
    },
    {
        "title": "La fa\u00e7on de d\u00e9couper le r\u00f6sti divise les esprits",
        "summary": "La fa\u00e7on de diviser ce plat suisse al\u00e9manique soul\u00e8ve le d\u00e9bat. Les restaurants ont leur propre m\u00e9thode, mais laquelle est la bonne?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/participez-au-sondage-les-avis-sont-partages-sur-la-facon-de-decouper-le-roesti-103190249"
    },
    {
        "title": "Sur TikTok, le r\u00e9gime \u00e0 base de viande crue fait des \u00e9mules",
        "summary": "Des tiktokeurs font l'apologie de la consommation de viande crue. La sant\u00e9 et le bien-\u00eatre figurent au c\u0153ur de leurs arguments. Or, ce r\u00e9gime alimentaire n'est pas sans risque, comme l'explique une di\u00e9t\u00e9ticienne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-sur-tiktok-le-regime-a-base-de-viande-crue-fait-des-emules-103187816"
    },
    {
        "title": "Le go\u00fbt doux-amer des repas en solitaire",
        "summary": "Manger seul au restaurant est un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9. Cette tendance s\u00e9duit surtout la g\u00e9n\u00e9ration Z et les millenials.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-le-gout-doux-amer-des-repas-en-solitaire-103187141"
    },
    {
        "title": "La meilleure pizza du monde n'est pas faite en Italie",
        "summary": "Le classement annuel des meilleures pizzerias du monde vient d'\u00eatre publi\u00e9. \u00c9tonnamment, l'\u00e9tablissement qui arrive en t\u00eate n'est pas en Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/50-top-pizza-world-2024-la-meilleure-pizza-du-monde-n-est-pas-faite-en-italie-103186104"
    },
    {
        "title": "Peut-on circuler si le coffre est ouvert?",
        "summary": "En principe, il est permis de rouler avec un chargement dont la longueur d\u00e9passe celle du v\u00e9hicule, mais les conditions sont nombreuses. Et l'oubli du moindre d\u00e9tail peut co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-peut-on-circuler-avec-le-coffre-ouvert-103187139"
    },
    {
        "title": "Votre voiture vous fait sentir qu'elle ne va pas bien",
        "summary": "Certaines odeurs \u00e9manant d'un v\u00e9hicule signalent un danger. Inutile de tenter de s'en d\u00e9barrasser: une visite chez le garagiste s'impose.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-votre-voiture-vous-fait-sentir-qu-elle-ne-va-pas-bien-103184479"
    },
    {
        "title": "Ne faites pas signe aux enfants pour qu'ils traversent la route",
        "summary": "Deux tiers des automobilistes font un signe de la main aux enfants sur un passage pour pi\u00e9tons pour qu'ils se sentent en s\u00e9curit\u00e9. Jug\u00e9 dangereux, ce geste est d\u00e9conseill\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-routiere-ne-faites-pas-signe-aux-enfants-pour-qu-ils-traversent-la-route-103183763"
    },
    {
        "title": "Retour vers le futur avec la DeLorean \u00e9lectrique",
        "summary": "La Manufaktur Marton de Hagendorn a dot\u00e9 la mythique DeLorean de \u00abRetour vers le Futur\u00bb d'un nouvel int\u00e9rieur et d'un moteur \u00e9lectrique. Nous l'avons test\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voiture-culte-a-l-essai-retour-vers-le-futur-avec-la-delorean-electrique-103182741"
    },
    {
        "title": "Gagne des billets pour la comp\u00e9tition \u00abYoung Chef Academy\u00bb",
        "summary": "La Young Chef Academy 2024 est un programme passionnant qui emm\u00e8ne de jeunes chefs en herbe dans le monde des arts culinaires. Cette initiative s'adresse aux adolescents talentueux qui souhaitent d\u00e9velopper leur passion pour la cuisine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-des-billets-pour-la-competition-young-chef-academy-103179827"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour le 1066 Festival",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le 1066 Festival du 27 au 28 septembre 2024 \u00e0 Epalinges.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-le-1066-festival-103186964"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Deux condamn\u00e9s ex\u00e9cut\u00e9s, dont l\u2019un par inhalation d\u2019azote",
        "summary": "L\u2019Oklahoma et l\u2019Alabama ont ex\u00e9cut\u00e9 des condamn\u00e9s \u00e0 mort jeudi. Dans le deuxi\u00e8me \u00c9tat, c\u2019est la technique controvers\u00e9e de l\u2019inhalation d\u2019azote qui a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-deux-condamnes-executes-dont-l-un-par-inhalation-d-azote-144308970162"
    },
    {
        "title": "Incertains sur l'avenir, les jeunes sautent sur le 3e pilier",
        "summary": "Selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 par Raiffeisen, la pr\u00e9voyance individuelle est celle qui jouit de la plus grande confiance parmi les Suisses \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 30 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/prevoyance-incertains-sur-l-avenir-les-jeunes-sautent-sur-le-3e-pilier-103191953"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'y a pas de foss\u00e9 entre le public et moi\u00bb",
        "summary": "Marina S\u00e1tti sera au 1066 Festival, \u00e0 \u00c9palinges (VD), le 27 septembre 2024. Pour l'artiste grecque, chanter dans sa langue ne l'emp\u00eache pas d'\u00eatre connect\u00e9e \u00e0 ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/marina-satti-il-n-y-a-pas-de-fosse-entre-le-public-et-moi-103190835"
    },
    {
        "title": "Ils paient 1400 dollars pour une soir\u00e9e \"Bridgerton\" catastrophique",
        "summary": "Ce bal \u00e0 Detroit, inspir\u00e9 de la \u00abChronique des Bridgerton\u00bb, promettait luxe et glamour. Mais en r\u00e9alit\u00e9, les invit\u00e9s se sont retrouv\u00e9s dans une salle des f\u00eates sans charme, une nourriture \u00e0 moiti\u00e9 cuite et, au lieu d\u2019un orchestre, une seule violoniste. (lifestyle)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-ils-paient-1400-dollars-pour-une-soiree-bridgerton-catastrophique-103192173"
    },
    {
        "title": "\u00abEA Sports FC 25\u00bb bien seul sur la plan\u00e8te foot",
        "summary": "Un an apr\u00e8s la perte de la licence FIFA, le n\u00e9ophyte a d\u00e9j\u00e0 des allures de renard des surfaces exp\u00e9riment\u00e9 et consolide ses acquis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-ea-sports-fc-25-bien-seul-sur-la-planete-foot-103192313"
    },
    {
        "title": "Des nouvelles images montrent le Titan apr\u00e8s son implosion",
        "summary": "De nouvelles images du petit submersible ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es. Elles datent de fin juin 2023 soit huit jours apr\u00e8s l\u2019implosion de l\u2019appareil.  (lch/x/afp)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/etats-unis-des-nouvelles-images-montrent-le-titan-apres-son-implosion-103192027"
    },
    {
        "title": "Deux gares suisses font de l'ombre au reste de l'Europe",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, l'indice europ\u00e9en des gares ferroviaires d\u00e9signe les meilleures gares d'Europe. Et la Suisse a de quoi \u00eatre doublement fi\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/en-tete-de-podium-deux-gares-suisses-font-de-l-ombre-au-reste-de-l-europe-103191357"
    },
    {
        "title": "S\u2019ennuyer au travail, c\u2019est parfois essentiel pour se ressourcer",
        "summary": "Un r\u00e9cent sondage al\u00e9manique montre que la majorit\u00e9 des Suisses se sentent motiv\u00e9s par leur job. Mais ils connaissent r\u00e9guli\u00e8rement des p\u00e9riodes d\u2019ennuis, qui ne sont pas inutiles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-s-ennuyer-au-travail-c-est-parfois-essentiel-pour-se-ressourcer-103192128"
    },
    {
        "title": "L\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne, \u00abextr\u00eamement dangereux\u00bb, s\u2019abat sur la Floride",
        "summary": "L\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne, class\u00e9 comme \u00abextr\u00eamement dangereux\u00bb, a touch\u00e9 terre jeudi soir en Floride.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ouragan-helene-extremement-dangereux-s-abat-sur-la-floride-519817327987"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau X dit \u00eatre en r\u00e8gle avec la justice",
        "summary": "Le r\u00e9seau social X a demand\u00e9 jeudi son retour au Br\u00e9sil, apr\u00e8s sa suspension dans le pays. Il estime avoir r\u00e9pondu aux exigences de la Cour supr\u00eame.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bresil-le-reseau-x-dit-etre-en-regle-avec-la-justice-235583360010"
    }
]