[
    {
        "title": "La temp\u00eate Ciar\u00e0n fait voler les avions \u00e0 des vitesses folles",
        "summary": "Alors que des vents violents \u00e9taient attendus en France et en Grande-Bretagne ce mercredi soir, les vols transatlantiques ont \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 1200 km/h.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/701466627416"
    },
    {
        "title": "Moins de viande et plus de local, les cantines tablent juste",
        "summary": "Depuis deux ans, les cuisines scolaires de la Ville mettent en place des menus plus sains et favorables \u00e0 l\u2019environnement. Selon une \u00e9tude, elles proposent d\u00e9sormais \u00abl\u2019assiette la plus durable de Suisse\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/996653531477"
    },
    {
        "title": "Remarquable, Del\u00e9mont signe un nouvel exploit en Coupe de Suisse",
        "summary": "Apr\u00e8s Saint-Gall, le club jurassien - n\u00e9o-promu en Promotion League - s\u2019est offert le scalp de Lucerne en 8es de finale de la Coupe de Suisse (1-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/772154194901"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on le sort de prison aujourd\u2019hui, il recommence, c\u2019est s\u00fbr!\u00bb",
        "summary": "La justice a requis 14 ans et 7 mois de prison pour tentative de meurtre contre l\u2019homme qui s\u2019\u00e9tait pr\u00e9cipit\u00e9 dans un ravin avec sa femme en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/139010001958"
    },
    {
        "title": "Vers un vaccin contre la d\u00e9pendance \u00e0 la coca\u00efne?",
        "summary": "Inhiber les effets addictifs de la coca\u00efne ou du crack pour faire durer l\u2019abstinence des usagers qui peinent \u00e0 d\u00e9crocher: c\u2019est l\u2019objectif du \u00abCalixcoca\u00bb, un vaccin th\u00e9rapeutique prometteur d\u00e9velopp\u00e9 par des scientifiques br\u00e9siliens.\n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/195265774543"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron d\u00e9battra avec Alain Berset \u00e0 l\u2019universit\u00e9",
        "summary": "Annonc\u00e9e mercredi, cette rencontre entre le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration aura lieu le 16 novembre et portera sur la question europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/227401564054"
    },
    {
        "title": "Le Bayern prend la porte en Coupe contre une \u00e9quipe de D3",
        "summary": "Les Bavarois se sont inclin\u00e9s (2-1) mercredi soir sur la pelouse du FC Sarrebruck. Ils conc\u00e9d\u00e9 le but fatal \u00e0 la 96e minute.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/841091489786"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9rosion des d\u00e9mocraties dans le monde se perp\u00e9tue",
        "summary": "L\u2019institut international pour la d\u00e9mocratie et l\u2019assistance \u00e9lectorale regrette, dans un rapport publi\u00e9 jeudi, la plus longue \u00abr\u00e9cession d\u00e9mocratique\u00bb jamais observ\u00e9e depuis 1975.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/922425241559"
    },
    {
        "title": "Un ado bat un dr\u00f4le de record du monde en chute libre",
        "summary": "Le Guinness Book a d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment avoir valid\u00e9 un nouveau record. Un adolescent de 17 ans est devenu le plus rapide au monde \u00e0 r\u00e9soudre un Rubik\u2019s Cube en chute libre. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/455092904065"
    },
    {
        "title": "L\u2019ONU \u00abatterr\u00e9e\u00bb par les bombes d\u2019Isra\u00ebl sur un camp de r\u00e9fugi\u00e9s",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Hamas a lanc\u00e9 une offensive surprise contre Isra\u00ebl, samedi 7 octobre, suivie de repr\u00e9sailles de Tsahal. Des milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/238434023542"
    },
    {
        "title": "Servette \u00e9limine le SLO aux tirs au but",
        "summary": "Il a fallu aller aux tirs au but pour d\u00e9partager Genevois et Vaudois, le score \u00e9tant de 1-1 apr\u00e8s la prolongation. Frick a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/486941296057"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift porte bonheur \u00e0 l'\u00e9quipe de son ch\u00e9ri",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de son idylle avec Travis Kelce, la popstar n'en finit plus de faire gagner les Chiefs\u2026 du moment qu'elle se trouve en tribune.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/948231473012"
    },
    {
        "title": "Il h\u00e9rite de 30\u00a0millions de dollars et meurt deux jours apr\u00e8s",
        "summary": "Un quinquag\u00e9naire qui venait de toucher une fortune comptait quitter sa compagne. Celle-ci l\u2019a empoisonn\u00e9 avec de l\u2019antigel dans l\u2019espoir de toucher l\u2019argent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/383051757149"
    },
    {
        "title": "Le LS quitte la Coupe d\u00e9\u00e7u et frustr\u00e9",
        "summary": "R\u00e9duits \u00e0 dix d\u00e8s la 5e minute suite \u00e0 l\u2019exclusion de Giger, les Lausannois ont \u00e9t\u00e9 logiquement \u00e9limin\u00e9s par Lugano (0-4).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/739717679671"
    },
    {
        "title": "Boris Johnson envisageait d\u2019utiliser un s\u00e8che-cheveux anti-Covid",
        "summary": "Au d\u00e9but de la lutte contre le coronavirus, l\u2019ex-Premier ministre britannique avait demand\u00e9 leur avis \u00e0 deux \u00e9minents scientifiques apr\u00e8s avoir vu une vid\u00e9o sur YouTube.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/289394434289"
    },
    {
        "title": "GE Servette, apathique, tr\u00e9buche devant Davos",
        "summary": "Les Aigles, coinc\u00e9s sur le mode somnolence, se sont inclin\u00e9s mercredi soir aux Vernets (1-2).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/170813405566"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Starbucks est au c\u0153ur d\u2019un boycott li\u00e9 au conflit Hamas-Isra\u00ebl",
        "summary": "Fin octobre, un Starbucks a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par des pro-palestiniens en Turquie. Par la suite, les boissons de la m\u00eame marque ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es de certains trains dans le m\u00eame pays. Mais alors pourquoi Starbucks se retrouve au milieu d\u2019une pol\u00e9mique li\u00e9e \u00e0 la guerre Hamas-Isra\u00ebl?\n(X/lch/AFP)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/191670095364"
    },
    {
        "title": "La chasse aux loups est ouverte cet hiver en Suisse",
        "summary": "Albert R\u00f6sti a d\u00e9fendu ce mercredi l\u2019entr\u00e9e en vigueur de l\u2019ordonnance sur la chasse qui permettrait de liquider 60% des loups dans le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/700988222672"
    },
    {
        "title": "Plus de deux millions r\u00e9colt\u00e9s pour replanter des arbres",
        "summary": "Cent jours apr\u00e8s la temp\u00eate d\u00e9vastatrice qui a touch\u00e9 La Chaux-de-Fonds, la ville a dress\u00e9 un bilan des promesses de dons re\u00e7ues pour remplacer les arbres d\u00e9racin\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103210541317"
    },
    {
        "title": "Hausse des ventes de d\u00e9odorants avec la fin du t\u00e9l\u00e9travail",
        "summary": "Le retour du travail en pr\u00e9sentiel pousserait les employ\u00e9s \u00e0 utiliser davantage de d\u00e9odorant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/995195376025"
    },
    {
        "title": "\u00abGenesis\u00bb fusionne l\u2019art et la technologie pour une exp\u00e9rience immersive",
        "summary": "Le Temple de Plainpalais accueille d\u00e8s le 1er novembre l\u2019exp\u00e9rience immersive \u00ab Genesis \u00bb du collectif suisse Projektil.. Un spectacle visuel et sonore de 30 minutes repr\u00e9sentant les trois premiers jours de l\u2019Histoire de la cr\u00e9ation.\nF. Melillo",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278547713656"
    },
    {
        "title": "Le semi-marathon de Lausanne va \u00eatre remesur\u00e9",
        "summary": "Les mesureurs officiels agr\u00e9\u00e9s par World Athletics et charg\u00e9s de certifier la distance du parcours vont devoir revenir \u00e0 Lausanne la semaine prochaine. Plusieurs participants ont constat\u00e9 que la course \u00e9tait trop longue de 500m.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/578577526616"
    },
    {
        "title": "Lil Nas X choque avec son d\u00e9guisement de Halloween",
        "summary": "D\u00e9guis\u00e9 en tampon usag\u00e9, le rappeur de 24\u00a0ans s\u2019est attir\u00e9 les foudres des internautes. Ils lui reprochent de prendre \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re les menstruations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/543889901071"
    },
    {
        "title": "Une activiste pour  le climat badigeonn\u00e9e de peinture par un policier",
        "summary": "Un policier en civil a frapp\u00e9 fort lors d\u2019une manifestation des activistes du collectif \u00abderni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration\u00bb. La police berlinoise a dit avoir ouvert une enqu\u00eate \u00e0 l\u2019interne. \n(X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/523402841132"
    },
    {
        "title": "Un jet priv\u00e9 vole au secours d\u2019une esp\u00e8ce de tritons calabrais",
        "summary": "Quarante survivants de l\u2019esp\u00e8ce ont \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9s \u00e0 Lausanne afin de repeupler, l\u2019ann\u00e9e prochaine, quatre lacs de montagne en Calabre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/843822870837"
    },
    {
        "title": "Ce geste de Taylor Swift lui restera grav\u00e9 \u00e0 vie",
        "summary": "Une fan de Taylor Swift dont le bras a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par l\u2019artiste pour un tatouage a partag\u00e9 le r\u00e9sultat en vid\u00e9o.\n(Vid\u00e9o: Storyful/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/700095980394"
    },
    {
        "title": "Voici le futur plus long tunnel immerg\u00e9 du monde",
        "summary": "Plus grand projet d\u2019infrastructure du Danemark et futur plus long tunnel immerg\u00e9 du monde sous la mer Baltique, le tunnel Fehmarnbelt, commun\u00e9ment appel\u00e9 Femern, reliera le Danemark \u00e0 l\u2019Allemagne. Ses 18 kilom\u00e8tres permettront d\u2019am\u00e9liorer les transports entre l\u2019Europe centrale et la Scandinavie, a expliqu\u00e9 son responsable de la communication, Morten Kramer Nielsen.\n(AFP/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/283654345284"
    },
    {
        "title": "Atteint d\u2019un cancer en phase terminale, ce chien fait ses adieux \u00e0 la police",
        "summary": "Une femelle berger allemand nomm\u00e9e Candy a \u00e9t\u00e9 contrainte de faire ses adieux \u00e0 ses coll\u00e8gues du bureau du sh\u00e9rif de Virginia Beach plus t\u00f4t que pr\u00e9vu. \n(Vid\u00e9o: AlertaMundial/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/473084934517"
    },
    {
        "title": "\u00abLes frappes sur Jabaliya pourraient \u00eatre des crimes de guerre\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019ONU, les bombardements d\u2019Isra\u00ebl sur le camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens sont disproportionn\u00e9s, compte tenu du nombre \u00e9lev\u00e9 de victimes civiles et de l\u2019ampleur des destructions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/534978111417"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00eat \u00e0 injecter 90 millions au Proche-Orient",
        "summary": "\u00abAu vu de la situation humanitaire extr\u00eamement pr\u00e9occupante\u00bb au Proche-Orient, le CF souhaite amplifier les montants d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019aide humanitaire dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/369424803055"
    },
    {
        "title": "\u00abNetanyahu, une sorte de nazi mais sans pr\u00e9puce\u00bb",
        "summary": "La police des m\u00e9dias fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 saisie pour enqu\u00eater sur des propos tenus \u00e0 l\u2019antenne sur le conflit au Proche-Orient, dont une saillie sur le\u00a0Premier ministre isra\u00e9lien qui a choqu\u00e9 une partie de l\u2019opinion publique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/476216425626"
    },
    {
        "title": "Les premiers \u00e9trangers et binationaux sont arriv\u00e9s en \u00c9gypte",
        "summary": "Mercredi, pour la premi\u00e8re fois, le terminal de Rafah a \u00e9t\u00e9 ouvert pour laisser passer des \u00e9trangers et binationaux en provenance de la bande de Gaza vers l\u2019Egypte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/549323159269"
    },
    {
        "title": "L\u2019Uni booste l\u2019\u00e9limination de ses d\u00e9chets de labos",
        "summary": "Un nouveau type de machine permet de mieux traiter pipettes ou culture de cellules souches et de r\u00e9duire le volume des d\u00e9chets biologiques. L\u2019alma mater va renforcer le dispositif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/550834953705"
    },
    {
        "title": "L\u2019initiative pour des cr\u00e8ches gratuites invalid\u00e9e",
        "summary": "Le texte d\u00e9pos\u00e9 par l\u2019Union populaire est contraire au droit sup\u00e9rieur cantonal, selon le Conseil d\u2019\u00c9tat. La formation compte recourir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/618386890496"
    },
    {
        "title": "Le top de l\u2019actu via WhatsApp",
        "summary": "Chaque jour, les cinq articles qui\u00a0ont le plus fait r\u00e9agir sur notre site et notre app peuvent \u00eatre consult\u00e9s via un message envoy\u00e9 sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/438680290708"
    },
    {
        "title": "Devenez lecteur-reporter, envoyez-nous vos infos",
        "summary": "Vous \u00eates t\u00e9moin d'un \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions? Transmettez-nous vos photos et vid\u00e9os via Whatsapp, Telegram, Signal ou Threema. Trois conseils pour faire de supers clich\u00e9s et vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/109593009272"
    },
    {
        "title": "Appel du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l\u00e9galiser le cannabis avec prudence",
        "summary": "Le gouvernement opterait davantage pour une d\u00e9p\u00e9nalisation progressive de la vente et de la consommation de chanvre sous toutes ses formes, plut\u00f4t qu\u2019une lib\u00e9ralisation du march\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278261389564"
    },
    {
        "title": "Les op\u00e9rateurs devront fournir du r\u00e9seau m\u00eame en cas de blackout",
        "summary": "Le gouvernement a mis en consultation une r\u00e9vision de l\u2019ordonnance sur les services de t\u00e9l\u00e9communication, afin que les op\u00e9rateurs assurent l\u2019alimentation des antennes du r\u00e9seau mobile en cas de p\u00e9pin \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/537867004471"
    },
    {
        "title": "Le statut S des Ukrainiens prolong\u00e9 jusqu\u2019en mars 2025",
        "summary": "Faute d\u2019une am\u00e9lioration de la situation sur le front, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de prolonger le statut des requ\u00e9rants ukrainiens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/661335120104"
    },
    {
        "title": "Plaintes contre les cloches de vache: des villageois se rebiffent",
        "summary": "Deux couples r\u00e9cemment install\u00e9s dans la commune bernoise d\u2019Aarwangen exigent le silence. Les habitants veulent prot\u00e9ger la culture locale via une initiative.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/596223022152"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019UDC n\u2019est pas raciste\u2026 X\u00e9nophobe peut-\u00eatre\u00bb",
        "summary": "Lors du d\u00e9bat Infrarouge de mercredi, le Conseiller national Thomas Stettler (UDC/JU) a jug\u00e9 que son parti n\u2019\u00e9tait pas raciste, mais x\u00e9nophobe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/223788787812"
    },
    {
        "title": "Erreur de l\u2019OFS: le PLR reste le troisi\u00e8me parti de Suisse",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une incroyable bourde de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de statistiques, Le Centre se retrouve en dessous du PLR et l\u2019UDC perd plus d\u2019un demi-point.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/232765917615"
    },
    {
        "title": "Tour de passe-passe et invit\u00e9e surprise au 2e tour pour les Etats",
        "summary": "Alors qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait en lice qu\u2019au National, Chlo\u00e9 Frammery le sera aux Etats. Figure des coronasceptiques, elle remplace le candidat Philippe Oberson, qui a pourtant d\u00e9nonc\u00e9 jadis un tel proc\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/978337928231"
    },
    {
        "title": "Retrouvez une synth\u00e8se des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "summary": "La Suisse a renouvel\u00e9 son Parlement ce dimanche 22 octobre. Retrouvez ici tous les r\u00e9sultats pour la Suisse et les cantons romands.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/763738733675"
    },
    {
        "title": "Le chef des Vert\u2019lib\u00e9raux s\u2019en prend \u00e0 \u00c9lisabeth Baume-Schneider",
        "summary": "J\u00fcrg Grossen a estim\u00e9 que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale jurassienne \u00abn\u2019\u00e9tait pas la bougie la plus brillante du g\u00e2teau\u00bb dimanche soir. Il s\u2019en est excus\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/102904113257"
    },
    {
        "title": "Les derniers affrontements pour le Conseil des Etats sont connus",
        "summary": "Neuf cantons doivent encore d\u00e9partager leurs candidats dans un second tour pour l\u2019\u00e9lection au Conseil des Etats. Celui-ci pourrait lui aussi glisser un peu plus vers la droite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678365013864"
    },
    {
        "title": "Le choix de Philippe Nantermod provoque un second tour en Valais",
        "summary": "Le lib\u00e9ral-radical valaisan a confirm\u00e9, lundi, sa candidature au Conseil des \u00c9tats. Il y aura donc un second tour.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/545542733361"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Ciaran d\u00e9ferle sur le nord-ouest de la France",
        "summary": "La puissante temp\u00eate Ciaran a commenc\u00e9 \u00e0 balayer les c\u00f4tes du nord-ouest de France mercredi soir, avec des vents d\u00e9passant les 120\u00a0km/h enregistr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/664955209451"
    },
    {
        "title": "Lula d\u00e9ploie pr\u00e8s de 4000 militaires contre le crime organis\u00e9",
        "summary": "Face \u00e0 une situation de violence \u00abtr\u00e8s grave\u00bb, le pr\u00e9sident br\u00e9silien Lula a d\u00e9cid\u00e9 de faire appel \u00e0 l\u2019arm\u00e9e dans les principaux ports et a\u00e9roports du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/392700101530"
    },
    {
        "title": "L'Europe se pr\u00e9pare \u00e0 affronter la temp\u00eate Ciar\u00e1n",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/660046508457"
    },
    {
        "title": "Les images du jour",
        "summary": "Insolites, dr\u00f4les, fortes ou \u00e9mouvantes, les images propos\u00e9es chaque jour par notre r\u00e9daction ne vous laissent pas indiff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/854039659326"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes le Airbnb des objets\u00bb",
        "summary": "Accumuler toujours plus de biens nous \u00e9loigne du concept de durabilit\u00e9. Avec sa plateforme, Ivo Kuhn pr\u00f4ne donc l\u2019\u00e9conomie de partage et compte sur l\u2019aide du voisinage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/977771203287"
    },
    {
        "title": "Donald Trump Jr se d\u00e9fend au proc\u00e8s qui menace l\u2019empire familial",
        "summary": "Avant le t\u00e9moignage de Donald Trump, attendu lundi prochain, ses enfants d\u00e9filent \u00e0 la barre du tribunal pour le proc\u00e8s civil sur l\u2019empire immobilier de la famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/457301386681"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine appelle \u00e0 lutter contre l\u2019inflation en Russie",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/527977861256"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9lais de paiement \u00e0 rallonge \u00e9tranglent les PME",
        "summary": "Nombre de petites et moyennes entreprises oeuvrant dans le b\u00e2timent souffrent d\u2019importants probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie. En cause: les conditions impos\u00e9es par les entreprises g\u00e9n\u00e9rales et les bureaux d\u2019architectes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/872983858548"
    },
    {
        "title": "Vers un record de nuit\u00e9es en 2023 pour le tourisme suisse",
        "summary": "Gr\u00e2ce\u00a0notamment aux touristes asiatiques, la saison touristique 2023 retrouve des couleurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/942915825838"
    },
    {
        "title": "Liverpool et Chelsea se qualifient en Coupe de la Ligue anglaise",
        "summary": "Les Reds et les Blues ont remport\u00e9 leur 8e de finale, mercredi soir. En revanche, Arsenal et Manchester United sont pass\u00e9s \u00e0 la trappe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/700621459527"
    },
    {
        "title": "Un Del\u00e9mont-Servette et un gros morceau pour Sion en quarts",
        "summary": "Le tirage au sort des quarts de finale de la Coupe de Suisse a eu lieu mercredi soir. Les rencontres se d\u00e9rouleront du 27 au 29 f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/557858926628"
    },
    {
        "title": "Neymar va se faire op\u00e9rer jeudi au Br\u00e9sil",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s sa grave blessure au genou, le Br\u00e9silien va passer entre les mains du docteur Rodrigo Lasmar \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Mater Dei de Belo Horizonte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/736318287475"
    },
    {
        "title": "Daniil Medvedev quitte Bercy sur des doigts d\u2019honneur",
        "summary": "Le Russe a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 par Grigor Dimitrov au deuxi\u00e8me tour du Masters 1000 parisien mercredi apr\u00e8s quelques accrochages avec le public.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/218336577146"
    },
    {
        "title": "\u00c0 vendre, maison tout confort avec laboratoire de m\u00e9thamph\u00e9tamine",
        "summary": "La villa d\u2019un homme, arr\u00eat\u00e9 en mars, qui fabriquait de la drogue \u00e0 son domicile est d\u00e9sormais \u00e0 vendre, moyennant 1,55 million de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/991827256981"
    },
    {
        "title": "Elle se fait un tatouage avec les cendres de sa maman",
        "summary": "Pour rendre hommage \u00e0 sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, une am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 de se faire un tatouage dont l\u2019encre est m\u00e9lang\u00e9e aux cendres de la d\u00e9funte. Un proc\u00e9d\u00e9\u00a0surprenant, pratiqu\u00e9 par une artiste en Californie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/332140869346"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cole juge sa coupe mulet \u00abtrop extr\u00eame\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 toute une journ\u00e9e \u00e0 l\u2019isolement, un \u00e9l\u00e8ve de 15\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de dire adieu \u00e0 sa coupe de cheveux favorite, qui contrevenait au r\u00e8glement de son \u00e9cole.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/669510103798"
    },
    {
        "title": "Elle chute dans une tombe et s\u2019empale sur une tige en m\u00e9tal",
        "summary": "Une septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un accident cauchemardesque, lundi en Australie-M\u00e9ridionale. Ses jours ne seraient pas en danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/539179013423"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais plus peur d\u2019\u00eatre vir\u00e9e que de mourir\u00bb",
        "summary": "Victime d\u2019une h\u00e9morragie c\u00e9r\u00e9brale alors qu\u2019elle tournait dans \u00abGame of Thrones\u00bb, Emilia Clarke a bien cru que cette \u00e9preuve allait ruiner sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/380363929037"
    },
    {
        "title": "Transform\u00e9e en paon g\u00e9ant pour Halloween",
        "summary": "Habitu\u00e9e aux costumes plus \u00e9poustouflants les uns que les autres pour la f\u00eate pa\u00efenne, Heidi Klum s\u2019est encore surpass\u00e9e en 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/316687784517"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9sultats des premi\u00e8res analyses toxicologiques sont tomb\u00e9s",
        "summary": "Alors que des examens compl\u00e9mentaires sont encore en cours pour d\u00e9terminer la cause du d\u00e9c\u00e8s de Matthew Perry, les enqu\u00eateurs commencent \u00e0 y voir plus clair.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/379822404521"
    },
    {
        "title": "Leonor, h\u00e9riti\u00e8re du tr\u00f4ne, jure fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la Constitution",
        "summary": "La princesse espagnole, fille a\u00een\u00e9e du roi Felipe VI, s\u2019est pli\u00e9e, mardi, jour de ses 18\u00a0ans, \u00e0 cet acte solennel indispensable pour succ\u00e9der un jour \u00e0 son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/946144805005"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t No\u00ebl, il est temps de d\u00e9congeler Mariah Carey",
        "summary": "La chanteuse a pr\u00e9venu avec humour et une bonne dose d\u2019autod\u00e9rision que son tube \u00abAll I Want for Christmas Is You\u00bb allait recommencer \u00e0 tourner en boucle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/541903654149"
    },
    {
        "title": "Damso supprime son dernier album en date des plateformes",
        "summary": "Le disque \u00abQALF\u00bb, ainsi que sa r\u00e9\u00e9dition \u00abQALF Infinity\u00bb, ne sont plus disponibles en streaming. Le rappeur n\u2019a pas expliqu\u00e9 les raisons de cette suppression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/636878909747"
    },
    {
        "title": "Jungkook bat un record sur Spotify",
        "summary": "\u00abSeven\u00bb, le titre du Sud-Cor\u00e9en de 26\u00a0ans, est devenu la chanson la plus rapide \u00e0 atteindre le milliard de streams dans l\u2019histoire de Spotify.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/315521247487"
    },
    {
        "title": "Worakls sort un morceau qui porte le nom \u00abVerbier\u00bb",
        "summary": "Le musicien fran\u00e7ais a visiblement \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9 par la station bagnarde pour son dernier titre en date. Le clip est magnifique et d\u00e9paysant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/741162546227"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE interdit les publicit\u00e9s cibl\u00e9es sur Facebook et Instagram",
        "summary": "Le r\u00e9gulateur europ\u00e9en de la protection des donn\u00e9es a estim\u00e9 mercredi que le ciblage publicitaire contrevenait \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur dans l\u2019UE.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224521369372"
    },
    {
        "title": "Microsoft part \u00e0 la chasse aux accessoires Xbox non officiels",
        "summary": "Les manettes et autres appareils non valid\u00e9s par Microsoft ne pourront plus \u00eatre utilis\u00e9s sur les consoles Xbox \u00e0 partir du 12\u00a0novembre, fait savoir le g\u00e9ant technologique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/643125693336"
    },
    {
        "title": "Une entreprise somme Meta de cesser d\u2019utiliser le nom Threads",
        "summary": "La firme britannique Threads Software Limited menace d\u2019intenter une action en justice contre le groupe de Mark Zuckerberg pour avoir utilis\u00e9 le nom Threads pour son nouveau r\u00e9seau social, concurrent de X (ex-Twitter).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/236130627635"
    },
    {
        "title": "Meta lance des abos payants pour Facebook et Instagram en Europe",
        "summary": "En novembre, les utilisateurs europ\u00e9ens des deux r\u00e9seaux sociaux pourront payer pour utiliser ces plateformes sans publicit\u00e9. La Suisse est aussi concern\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/176519333114"
    },
    {
        "title": "Cruelle d\u00e9sillusion pour les \u00e9quipes europ\u00e9ennes aux Worlds",
        "summary": "Aucun repr\u00e9sentant du LEC, le championnat europ\u00e9en de \u00abLeague of Legends\u00bb, n\u2019est qualifi\u00e9 pour les play-off des Worlds. G2 et Fnatic ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s par deux teams chinoises, dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/699713433664"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Europe est une des deux r\u00e9gions les plus fortes du monde\u00bb",
        "summary": "BriD et ses co\u00e9quipiers de la team genevoise BDS se pr\u00e9parent \u00e0 entrer dans la bataille du Major d\u2019Atlanta, qui r\u00e9unit l\u2019\u00e9lite de \u00abRainbow Six Siege\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/904796578109"
    },
    {
        "title": "\u00abSuper Mario Bros. Wonder\u00bb, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence",
        "summary": "Apr\u00e8s six ans d\u2019attente, la Switch re\u00e7oit son premier \u00abMario Bros.\u00bb en 2D, exclusif pour cette console. Le r\u00e9sultat est tout simplement prodigieux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/898815133129"
    },
    {
        "title": "\u00abPour gagner, il faut vaincre la pression et prendre du plaisir\u00bb",
        "summary": "Le Vaudois Affi se pr\u00e9pare pour la finale du tournoi Ascension sur le jeu de course \u00abTrackmania\u00bb, qui aura lieu samedi \u00e0 Montpellier (F).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/962256314783"
    },
    {
        "title": "L\u2019entit\u00e9 dans \u00abIt Follows\u00bb reviendra vous hanter",
        "summary": "Consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des films les plus terrifiants de la derni\u00e8re d\u00e9cennie, le long m\u00e9trage sorti en 2014 aura une suite pr\u00e9vue pour fin 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/288828628025"
    },
    {
        "title": "\u00abSaw\u00bb a chang\u00e9 ce qu\u2019on connaissait des films d\u2019horreur\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice mexicaine Paulette Hern\u00e1ndez est \u00e0 voir actuellement dans le dixi\u00e8me film de la saga horrifique. Elle en parle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/118321892028"
    },
    {
        "title": "Transform\u00e9 en zombie dans son nouveau film",
        "summary": "Dans la premi\u00e8re bande-annonce de la com\u00e9die d\u2019horreur \u00abLisa Frankenstein\u00bb, l\u2019acteur Cole Sprouse est m\u00e9connaissable en mort-vivant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/498248962976"
    },
    {
        "title": "Jacob Elordi surpris d\u2019avoir pu incarner Elvis",
        "summary": "L\u2019acteur n\u2019imaginait pas d\u00e9crocher le r\u00f4le du King dans le film \u00abPriscilla\u00bb. Le Canadien de 26\u00a0ans ne connaissait presque rien de la l\u00e9gende du rock.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/834622627682"
    },
    {
        "title": "Se masturber, c\u2019est le bonheur assur\u00e9",
        "summary": "Le sexe en solo est une fa\u00e7on de se faire du bien. Une sexologue nous r\u00e9v\u00e8le d\u2019autres bienfaits de la masturbation sur la sant\u00e9 physique et mentale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/345653189101"
    },
    {
        "title": "Votre chanson pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e peut agir comme un antidouleur",
        "summary": "\u00c9couter de la musique qu\u2019on aime pourrait l\u00e9g\u00e8rement r\u00e9duire la douleur, selon des chercheurs canadiens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/163140274834"
    },
    {
        "title": "Ces produits sont bien plus que des rem\u00e8des tendance",
        "summary": "On pr\u00eate \u00e0 l\u2019ashwagandha et \u00e0 l\u2019hydne h\u00e9risson des vertus magiques, que ce soit pour lutter contre le stress ou les troubles du sommeil. Qu\u2019en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/230452394069"
    },
    {
        "title": "Elle ne ressent pas d\u2019attirance sexuelle pour les autres",
        "summary": "Aline Laurent-Mayard raconte son asexualit\u00e9 dans le podcast \u00e0 succ\u00e8s \u00abFree from desire\u00bb. Rapports intimes, parentalit\u00e9 et violences: la journaliste aborde des sujets encore tabous. Interview.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/642471054804"
    },
    {
        "title": "5 signes pour savoir si votre crush vous d\u00e9sire",
        "summary": "Selon un expert en amour, il existe\u00a0cinq mani\u00e8res de savoir si une personne s\u2019int\u00e9resse vraiment \u00e0 vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/229622224448"
    },
    {
        "title": "Les stars se d\u00e9guisent en d\u2019autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s",
        "summary": "Britney Spears, Pamela Anderson ou Tina Turner inspirent les d\u00e9guisements des stars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/568012304947"
    },
    {
        "title": "Comment entretenir ses collants?",
        "summary": "Enfiler des bas fins sans les filer, c\u2019est possible, gr\u00e2ce \u00e0 quelques astuces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/717741363699"
    },
    {
        "title": "Kim Kardashian d\u00e9voile ses t\u00e9tons pour sauver la plan\u00e8te",
        "summary": "Skims, la marque de lingerie de l\u2019Am\u00e9ricaine, a con\u00e7u un soutien-gorge ultraprovoc. Une partie des ventes sera revers\u00e9e \u00e0 des associations environnementales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/503636725120"
    },
    {
        "title": "Dites adieu \u00e0 ces 5 tendances mode",
        "summary": "Certaines tendances sont plus \u00e9ph\u00e9m\u00e8res que d\u2019autres. Nous faisons le point sur les v\u00eatements qui ne seront plus en vogue, l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/922156642284"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les compagnies a\u00e9riennes veulent vous voir souffrir en vol",
        "summary": "Si vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une mauvaise exp\u00e9rience en avion, vous vous \u00eates peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 offert un surclassement sur le vol suivant. Et c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment le but recherch\u00e9 par les compagnies a\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/382769203248"
    },
    {
        "title": "Quatre bons plans pour visiter la Colombie",
        "summary": "Bogot\u00e1 est un lieu o\u00f9 se m\u00ealent les traditions colombiennes et les caract\u00e9ristiques d\u2019une m\u00e9tropole moderne. C\u2019est parti pour une visite de la ville, avec au programme une d\u00e9gustation de cacao, un menu de 18 plats et un jeu d\u00e9tonant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/866854275565"
    },
    {
        "title": "Partir en vacances en \u00c9gypte, est-ce risqu\u00e9?",
        "summary": "L\u2019\u00c9gypte et la Jordanie sont-elles des destinations touristiques encore s\u00fbres, alors que le conflit fait rage au Proche-Orient?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/851106663965"
    },
    {
        "title": "La vigilance est de rigueur dans ces villes italiennes",
        "summary": "Gardez l\u2019\u0153il bien ouvert si vous faites du tourisme dans l\u2019une de ces villes italiennes. Les vols avec violence y sont monnaie courante.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/889685026961"
    },
    {
        "title": "Une montre fabriqu\u00e9e dans l\u2019avion Gen\u00e8ve - New York",
        "summary": "Guid\u00e9 par un horloger, un steward\u00a0a mont\u00e9 un garde-temps, \u00e0 plus de\u00a010\u2019000 m\u00e8tres d\u2019altitude. Une op\u00e9ration sign\u00e9e Gen\u00e8ve Tourisme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/224646892055"
    },
    {
        "title": "Millie Bobby Brown d\u00e9voile son acn\u00e9",
        "summary": "La star de \u00abStranger Things\u00bb a post\u00e9 une photo de ses boutons, sur Instagram. Cette d\u00e9marche a s\u00e9duit ses fans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/200127645384"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir avant de se faire tatouer le poignet",
        "summary": "Un grand nombre de personnes choisissent le poignet pour leur premier tatouage. Or ce n\u2019est pas forc\u00e9ment le meilleur endroit. Une tatoueuse nous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/839855838503"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter les taches de caf\u00e9 sur les dents?",
        "summary": "Il existe une m\u00e9thode simple pour ne pas avoir les dents jaunes. Il suffit de boire de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/246647950512"
    },
    {
        "title": "Plisser le nez pour le maquiller",
        "summary": "Le nez devient la star du visage gr\u00e2ce au scrunch make-up. Pourtant cette m\u00e9thode n\u2019est pas aussi facile \u00e0 r\u00e9aliser qu\u2019elle en a l\u2019air.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/674458254032"
    },
    {
        "title": "Faut-il se brosser les dents avant ou apr\u00e8s le petit-d\u00e9jeuner?",
        "summary": "Les avis sont partag\u00e9s sur cette question. Le temps est venu de tirer les choses au clair une bonne fois pour toutes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/495283175147"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatez de faire votre lit d\u00e8s le r\u00e9veil",
        "summary": "Remettre son duvet en place \u00e0 peine le pied pos\u00e9 par terre est une mauvaise id\u00e9e. Ce r\u00e9flexe favorise le d\u00e9veloppement des acariens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/678470305534"
    },
    {
        "title": "Que faire en cas de conflits de voisinage?",
        "summary": "Vous \u00eates en conflit avec vos voisins? Fabian Gloor, juriste, nous explique quels sont les droits des locataires et comment r\u00e9soudre au mieux les conflits usuels.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/278723504141"
    },
    {
        "title": "Voici la couleur improbable pour Halloween, cette ann\u00e9e",
        "summary": "Pas d\u2019orange, mais du rose pour c\u00e9l\u00e9brer cette f\u00eate import\u00e9e des \u00c9tats-Unis. Le site Etsy constate une hausse des recherches de d\u00e9corations dans cette teinte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/818220475000"
    },
    {
        "title": "Savez-vous ce qui est le plus sale dans votre salle de bain?",
        "summary": "La salle de bain est propice \u00e0 la prolif\u00e9ration de bact\u00e9ries. Il faudrait peut-\u00eatre commencer par laver votre tapis de bain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/370552792159"
    },
    {
        "title": "Durabilit\u00e9: quel emballage choisir?",
        "summary": "Voici une comparaison des emballages alimentaires pr\u00e9sents dans les rayons afin de d\u00e9terminer quels produits sont les moins nuisibles \u00e0 l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/121006142906"
    },
    {
        "title": "Ces aliments sont les plus nocifs pour l\u2019environnement",
        "summary": "Impossible de faire l\u2019impasse sur l\u2019alimentation quand on se soucie du climat. Voici une liste d\u2019aliments particuli\u00e8rement nuisibles pour l\u2019environnement et quelques alternatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/376535025195"
    },
    {
        "title": "Nouveau en Suisse romande: une bo\u00eete \u00e0 pizza r\u00e9utilisable",
        "summary": "Des pizzerias proposent un conditionnement \u00e0 la place du carton. La soci\u00e9t\u00e9 Recircle, qui lance cette op\u00e9ration, estime qu\u2019en Suisse 40\u00a0millions de bo\u00eetes finissent \u00e0 la poubelle, chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/205895791234"
    },
    {
        "title": "Le lait, un textile qui ressemble \u00e0 la soie",
        "summary": "Du lait pour cr\u00e9er du tissu? Des marques con\u00e7oivent des v\u00eatements avec cette nouvelle mati\u00e8re naturelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/531607415367"
    },
    {
        "title": "Savez-vous comment poussent ces aliments?",
        "summary": "Nous consommons certains aliments, sans pour autant savoir comment ils sont cultiv\u00e9s. Saviez-vous, par exemple, que l\u2019ananas poussait sur une tige? D\u2019autres plantes pourraient bien vous surprendre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/593993839393"
    },
    {
        "title": "Le PSG sort un livre avec les recettes de cuisine pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des joueurs",
        "summary": "Le club de football parisien a collabor\u00e9 avec un chef doublement \u00e9toil\u00e9 et un nutritionniste pour r\u00e9diger \u00ab\u00c0 table avec le Paris Saint-Germain\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/321598794238"
    },
    {
        "title": "Des restaurants remettent la\u00a0cuisine am\u00e9rindienne \u00e0 la carte",
        "summary": "Bison, gibier sauvage, ma\u00efs bleu ou baies composent la cuisine am\u00e9rindienne. Des chefs tentent de sauver leur culture gr\u00e2ce \u00e0 leur gastronomie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/280976702790"
    },
    {
        "title": "Les champignons peuvent faire\u2026 de la musique!",
        "summary": "Un musicien canadien transforme les signaux bio\u00e9lectriques qu\u2019ils \u00e9mettent en sons \u00e9lectroniques. Fascinant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/663570866496"
    },
    {
        "title": "Ce 4x4 est la version r\u00e9duite d\u2019une voiture iconique",
        "summary": "Mercedes pr\u00e9voit de d\u00e9cliner la Classe G en un mod\u00e8le plus petit. Le constructeur se garde toutefois de d\u00e9voiler le design du nouveau v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/842702804531"
    },
    {
        "title": "Quel risque \u00e0 utiliser inutilement les feux antibrouillard?",
        "summary": "\u00c0 l\u2019automne, le brouillard, la brume et les pluies fr\u00e9quentes incitent les automobilistes \u00e0 allumer leurs feux de brouillard. La plupart du temps, ce n\u2019est pas n\u00e9cessaire et ne fait que g\u00eaner les autres automobilistes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/746696272468"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9tudiant est l\u2019inventeur d\u2019un kit hybride pour voitures thermiques",
        "summary": "REVR: tel est le nom du kit invent\u00e9 par un \u00e9tudiant de 21\u00a0ans permettant de transformer \u00e0 faible co\u00fbt un v\u00e9hicule essence ou diesel en hybride.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/848815933408"
    },
    {
        "title": "Puis-je d\u00e9passer des troupeaux de b\u00e9tail?",
        "summary": "La question de savoir comment se comporter face \u00e0 un troupeau de b\u00e9tail est r\u00e9currente\u2026 et pas uniquement dans le cadre de la d\u00e9salpe. La prudence est de mise. Car, \u00e0 vouloir \u00eatre trop press\u00e9, on risque de gros d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/561061688902"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Laura Chaignat",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre des billets pour le spectacle de Laura Chaignat, qui aura lieu le 20 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Octogone, Pully.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/920135906311"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour 47TER",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de 47TER, qui aura lieu le 30 novembre \u00e0 Th\u00f4nex Live.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/230635184092"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Da\u00f0i Freyr",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Da\u00f0i Freyr,\u00a0 qui aura lieu le 21 novembre aux Docks \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/420126792620"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Djadja & Dinaz",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre deux billets pour aller voir le concert de Djadja &\u00a0 Dinaz, qui aura lieu le 11 novembre \u00e0 l\u2019Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/509854304900"
    },
    {
        "title": "Gagne un week-end de ski-wellness \u00e0 Zermatt pour deux personnes",
        "summary": "Ressens-tu un profond d\u00e9sir de vivre des aventures palpitantes \u00e0 la neige et des moments douillets en montagne? Durant cinq semaines, les amoureux de l\u2019hiver ont la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 notre tirage au sort et de gagner des prix incroyables pour cinq r\u00e9gions de montagne suisses. Nous mettons notamment en jeu des packs ski et un week-end bien-\u00eatre dans l\u2019exquise r\u00e9gion de Zermatt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/894372756849"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle chanson des Beatles gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019IA",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 des outils d\u2019intelligence artificielle, les membres des Beatles sont r\u00e9unis dans une nouvelle chanson, \u00abNow and Then\u00bb, qui sort jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/711971440879"
    },
    {
        "title": "Employ\u00e9s film\u00e9s: l\u2019inspection du travail r\u00e9primande la RTS",
        "summary": "L\u2019Etat reproche au m\u00e9dia des abus li\u00e9s \u00e0 la vid\u00e9osurveillance. Une mise en conformit\u00e9 rapide lui est impos\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/962700907598"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but de la 3e phase de rejet de l\u2019eau de la centrale accident\u00e9e",
        "summary": "Cette troisi\u00e8me phase doit permettre le rejet de quelque 7800\u00a0tonnes d\u2019eau trait\u00e9es de la centrale accident\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/416335359556"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai lu \u00abLes Indociles\u00bb pendant le tournage de la s\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019adaptation en feuilleton de la bande dessin\u00e9e jurassienne, Cyril Metzger joue le r\u00f4le de\u00a0Siddhartha de ses 18 \u00e0 ses 35 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/175034089272"
    },
    {
        "title": "La National League en t\u00eate des affluences europ\u00e9ennes",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la saison, les patinoires de Suisse sont mieux remplies que partout ailleurs en Europe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/982654521407"
    },
    {
        "title": "Un cr\u00e9ateur transforme la fermeture\u00a0\u00e9clair en\u00a0plume d\u2019oiseau",
        "summary": "L\u2019utilitaire devient po\u00e9tique entre les mains de Thomas Clement, dipl\u00f4m\u00e9 de la HEAD. Sa collection et celles des autres \u00e9tudiants seront pr\u00e9sent\u00e9es lors du d\u00e9fil\u00e9 annuel de la haute \u00e9cole genevoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/573928842239"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e veut l\u00e9gif\u00e9rer pour autoriser les soldats en plus",
        "summary": "Une loi fixe le nombre maximum de soldats incorpor\u00e9s, mais il est largement d\u00e9pass\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance une consultation pour permettre ces d\u00e9passements.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/274374551640"
    },
    {
        "title": "Astuce pour int\u00e9grer le sport dans votre routine quotidienne",
        "summary": "Un nombre toujours plus important de personnes renoncent \u00e0 la pratique d\u2019une activit\u00e9 physique par manque de temps. La solution: le \u00abworkout stacking\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/900080490447"
    },
    {
        "title": "Un interminable calvaire parmi les alligators et les moustiques",
        "summary": "Un Cessna s\u2019est \u00e9cras\u00e9 mardi dans le c\u00e9l\u00e8bre parc national mar\u00e9cageux de Floride. Son pilote s\u2019en est bien tir\u00e9, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 de longues heures en compagnie d\u2019une faune hostile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/116029524530"
    },
    {
        "title": "Le \u00abjubislide\u00bb, cette nouvelle tendance qui affole TikTok",
        "summary": "Ce pas de danse, qui consiste \u00e0 r\u00e9aliser un moonwalk lat\u00e9ral tout en donnant l\u2019impression de ne pas toucher le sol, est devenu viral sur TikTok.\n(Vid\u00e9o: TikTok/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/362143935105"
    },
    {
        "title": "Louane a accompagn\u00e9 sa maman en fin de vie",
        "summary": "La chanteuse de 26\u00a0ans est revenue sur la mort de sa m\u00e8re en 2014 suite \u00e0 un cancer dans le podcast de l\u2019association \u00abBelle et Rose\u00bb dont elle est la marraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/381708270938"
    },
    {
        "title": "Groupe E ferme des magasins: 32 licenciements \u00e0 la cl\u00e9",
        "summary": "Trois points de vente sp\u00e9cialis\u00e9s dans l\u2019\u00e9lectrom\u00e9nager continueront d\u2019\u00eatre ouverts. Les garanties pour les produits achet\u00e9s resteront valables.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/515381563721"
    },
    {
        "title": "Aux poursuites, on vous laissera un peu d\u2019argent pour les imp\u00f4ts",
        "summary": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est favorable \u00e0 ce que les imp\u00f4ts soient compt\u00e9s dans le calcul du minimum vital laiss\u00e9 aux gens dont le salaire est saisi par les poursuites.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/690647835495"
    },
    {
        "title": "Joe Biden cherche \u00e0 renouer avec l\u2019Am\u00e9rique rurale",
        "summary": "Dans l\u2019optique de la pr\u00e9sidentielle, Joe Biden veut r\u00e9ussir \u00e0 casser la tendance d\u00e9sormais bien \u00e9tablie des campagnes am\u00e9ricaines \u00e0 voter r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/916554381691"
    },
    {
        "title": "Clint Capela encore brillant, LeBron James imp\u00e9rial",
        "summary": "Les Hawks se sont impos\u00e9s 130-121 contre Washington, gr\u00e2ce notamment \u00e0 un nouveau double double du Genevois. Le King a fait honneur \u00e0 son rang dans le derby de Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/253418851290"
    },
    {
        "title": "Soir\u00e9e cauchemar pour le Bayern \u00e0 Sarrebruck",
        "summary": "Le Bayern Munich a v\u00e9cu une soir\u00e9e cauchemar mercredi \u00e0 Sarrebruck, \u00e9limin\u00e9 de la Coupe d\u2019Allemagne en 16es de finale par un pensionnaire de troisi\u00e8me division. Compl\u00e8tement contre le cours du jeu, pour la seule action de Sarrebruck en seconde p\u00e9riode, Marcel Gaus a inscrit le but de la victoire dans la 6e minute du temps additionnel. (Sport1)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/837754007211"
    },
    {
        "title": "Un arbre arrach\u00e9 par le vent coupe la ligne du train Aigle-S\u00e9pey",
        "summary": "Le trafic est interrompu jeudi sur une partie de la ligne ferroviaire entre Aigle et le S\u00e9pey, \u00e0 cause de la chute d\u2019un arbre. Des bus de remplacement assurent la liaison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/444708452972"
    },
    {
        "title": "Les lignes de bus D, M et N seront perturb\u00e9es vendredi",
        "summary": "Une gr\u00e8ve pr\u00e9vue le 3 novembre en France voisine affectera trois lignes des Transports publics genevois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/928563736886"
    },
    {
        "title": "Militants n\u00e9ofascistes italiens arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019a\u00e9roport d\u2019Ath\u00e8nes",
        "summary": "Deux n\u00e9onazis grecs ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s il y a dix ans. \u00c0 Ath\u00e8nes, la police veut emp\u00eacher tout\u00a0hommage. Vingt et un membres du parti italien CasaPound ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s \u00e0 leur arriv\u00e9e en Gr\u00e8ce.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/927943916121"
    },
    {
        "title": "R\u00e9volte massive des ouvriers d\u2019usines textiles",
        "summary": "Des centaines de sites ont ferm\u00e9 en raison de violentes manifestations exigeant des hausses significatives de salaires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/514555858227"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Ciaran a entra\u00een\u00e9 des vents record",
        "summary": "Les rafales qui ont fr\u00f4l\u00e9 les 200\u00a0km/h en Bretagne ont fait au moins un mort et occasionn\u00e9 des coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans le pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/113582659121"
    },
    {
        "title": "Le soutien-gorge \u00e0 faux t\u00e9tons de Kim Kardashian",
        "summary": "Kim Kardashian n\u2019a pas froid aux yeux. Pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique, elle appara\u00eet dans une campagne publicitaire de sa marque de lingerie Skims, v\u00eatue de sa derni\u00e8re cr\u00e9ation en date: un soutien-gorge d\u2019un autre genre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/392649689613"
    },
    {
        "title": "Il faut \u00e9viter de manger des fruits le soir: vrai ou faux?",
        "summary": "Selon une croyance r\u00e9pandue, la consommation de fruits avant le coucher nuit au bien-\u00eatre. Qu\u2019en est-il vraiment?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/653933891844"
    },
    {
        "title": "Un septuag\u00e9naire arr\u00eat\u00e9 avec de la crystal meth en masse",
        "summary": "Un homme est en d\u00e9tention depuis dimanche apr\u00e8s que la police a d\u00e9couvert de la drogue et du cash dans son v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/539789409800"
    },
    {
        "title": "L\u2019impressionnante embard\u00e9e d\u2019un airbus d\u2019Edelweiss au d\u00e9collage",
        "summary": "Vendredi dernier, un avion de la compagnie helv\u00e9tique a fait un d\u00e9rapage sur la piste de l\u2019a\u00e9roport de Zurich. Le d\u00e9collage a d\u00fb \u00eatre interrompu et les passagers n\u2019ont pas pu rejoindre Faro comme pr\u00e9vu. (X/Earth Studio/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/968179890540"
    },
    {
        "title": "La Russie sort du trait\u00e9 interdisant les essais nucl\u00e9aires",
        "summary": "Vladimir Poutine a sign\u00e9 jeudi la loi sur la r\u00e9vocation d\u2019un trait\u00e9 sign\u00e9 en 2020 sur l\u2019interdiction des essais nucl\u00e9aires.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/734161440929"
    },
    {
        "title": "Elle a tu\u00e9 son mec pour toucher un h\u00e9ritage\u2026 qui n\u2019existait pas",
        "summary": "Une sordide affaire occupant les autorit\u00e9s du Dakota du Nord vient de conna\u00eetre un rebondissement terriblement ironique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/566437349817"
    },
    {
        "title": "Yannick Rathgeb passe de Bienne \u00e0 Gott\u00e9ron",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur bernois quittera le HC Bienne au terme de la pr\u00e9sente saison. \u00c0 28 ans, il a choisi de revenir chez les Dragons, o\u00f9 il a \u00e9volu\u00e9 entre 2015 et 2018, pour cinq saisons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/796937331751"
    },
    {
        "title": "Pas de num\u00e9rique pour rajeunir les acteurs de \u00abStranger Things\u00bb",
        "summary": "Selon Shawn Levy, r\u00e9alisateur et producteur de la s\u00e9rie, il sera n\u00e9cessaire de trouver des astuces afin d\u2019\u00e9viter que le temps qui passe ne se voie sur les jeunes h\u00e9ros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/824242159740"
    },
    {
        "title": "Au Pont-d\u2019Arve, la Ville veut une seule voie pour les autos",
        "summary": "Le Conseil municipal a vot\u00e9 mercredi une motion r\u00e9clamant une diminution drastique du trafic motoris\u00e9 sur cet axe tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 du centre-ville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/552297717697"
    },
    {
        "title": "Capture du chef des meurtriers de deux touristes \u00e9trangers",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e ougandaise revendique la capture du meneur \u00e0 l\u2019origine de l\u2019attentat perp\u00e9tr\u00e9 le mois dernier dans un c\u00e9l\u00e8bre parc.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/939168412592"
    },
    {
        "title": "\u00abNous voulions montrer que la diversit\u00e9 est notre force\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s leur victoire samedi lors de la finale de la Coupe du monde, l'\u00e9quipe sud-africaine a entam\u00e9 une tourn\u00e9e dans le pays pour c\u00e9l\u00e9brer son sacre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/507562633067"
    },
    {
        "title": "Paga se mue en guide touristique dans son premier livre",
        "summary": "L\u2019ex-candidat de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 sortira \u00abMarseille plus qu\u2019une ville, un pays\u00bb, le 15 novembre 2023. Il livre ses conseils pour d\u00e9couvrir la cit\u00e9 phoc\u00e9enne \u00abcomme nul autre\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/689576344469"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a revient \u00e0 choisir entre la peste et le chol\u00e9ra\u00bb",
        "summary": "Les jeunes Am\u00e9ricains sont loin d\u2019\u00eatre emball\u00e9s par un \u00e9ventuel match retour entre l\u2019actuel et l\u2019ancien pr\u00e9sident lors de l\u2019\u00e9lection de 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/108521741323"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour avoir bris\u00e9 la nuque d\u2019un coq qui l\u2019attaquait",
        "summary": "L\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, un retrait\u00e9 avait tu\u00e9 un gallinac\u00e9 appartenant \u00e0 son voisin. Il a d\u00fb r\u00e9pondre de ses actes devant le Tribunal p\u00e9nal de Porrentruy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/549044135048"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Ciaran se d\u00e9cha\u00eene au nord de la France et en Angleterre",
        "summary": "La temp\u00eate Ciaran s\u2019est abattue en France et en Angleterre pendant la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. Du c\u00f4t\u00e9 du littoral, on appelle \u00e0 la prudence \u00e0 cause de grandes vagues. \n(AFP/x/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/620135968575"
    },
    {
        "title": "Inculp\u00e9e pour meurtre pour avoir servi un b\u0153uf Wellington mortel",
        "summary": "La police australienne a arr\u00eat\u00e9 une femme de 49\u00a0ans suspect\u00e9e d\u2019avoir tu\u00e9 ses beaux-parents en accompagnant un repas d\u2019amanites phallo\u00efdes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/325907597139"
    },
    {
        "title": "Gothard: pas de retour \u00e0 la normale avant septembre 2024",
        "summary": "Le d\u00e9raillement d\u2019un train de marchandises le 10 ao\u00fbt dernier dans le tunnel ferroviaire du Gothard a provoqu\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts plus importants que pr\u00e9vu. La r\u00e9fection prendra plus de temps et le co\u00fbt devrait avoisiner les 130 millions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/517185780467"
    },
    {
        "title": "Mobilit\u00e9 partag\u00e9e: 26 bornes \u00e9lectriques sous la gare",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative Mobility \u00e9lectrise sa flotte, aid\u00e9e par la Fondation des parkings qui met \u00e0 disposition de nouvelles infrastructures de charge.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/322963010160"
    },
    {
        "title": "Le Kremlin conteste l\u2019existence d\u2019une \u00abimpasse\u00bb dans le conflit",
        "summary": "Le porte-parole du Kremlin a r\u00e9agi aux propos du plus haut responsable militaire de Kiev.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/908406158082"
    },
    {
        "title": "Deux Palestiniens et un Isra\u00e9lien tu\u00e9s en Cisjordanie",
        "summary": "Le territoire palestinien occup\u00e9 par Isra\u00ebl est en proie \u00e0 une intensification des violences entre les deux parties bellig\u00e9rantes depuis le d\u00e9but de la guerre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/135872799319"
    },
    {
        "title": "Moins d\u2019attaques russes autour de la ville disput\u00e9e d\u2019Avdi\u00efvka",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/405723338808"
    },
    {
        "title": "Choqu\u00e9 par les latrines traditionnelles du Golden Pass",
        "summary": "Elles sont rares, mais existent encore. Un lecteur s\u2019est \u00e9tonn\u00e9 de voir des toilettes sans r\u00e9ceptacle dans le Golden Pass, le train reliant Zweisimmen (BE) \u00e0 Montreux (VD).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/738335314485"
    },
    {
        "title": "M\u00eame bless\u00e9, Neymar se fait tacler",
        "summary": "Le joueur br\u00e9silien, victime d'une rupture des ligaments crois\u00e9s ant\u00e9rieurs du genou gauche le 17 octobre, a organis\u00e9 une gigantesque f\u00eate avant de passer sur le billard.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/907397534185"
    },
    {
        "title": "Fondateur de Foxconn accus\u00e9 de corruption avec du papier toilette",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ta\u00efwanaises ont annonc\u00e9 jeudi avoir lanc\u00e9 une enqu\u00eate contre le milliardaire Terry Gou, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de Ta\u00efwan en 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/408057238265"
    },
    {
        "title": "Des milliards sommeillent, deux entreprises veulent les r\u00e9veiller",
        "summary": "De jeunes entrepreneurs zurichois veulent offrir la possibilit\u00e9 aux locataires d\u2019investir leur caution. Des dizaines de millions sont potentiellement en jeu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/729919429397"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique \u00e0 Bercy: \u00abJ\u2019ai juste regard\u00e9 mes ongles\u00bb",
        "summary": "Le Russe a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 par Grigor Dimitrov au deuxi\u00e8me tour du Masters 1000 parisien mercredi apr\u00e8s quelques accrochages avec le public.\n(X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/475554814003"
    },
    {
        "title": "En une semaine, Britney Spears a vendu 2,4 millions de livres",
        "summary": "\u00abLa femme en moi\u00bb, l\u2019autobiographie de la chanteuse traduite en 26 langues, fait un carton dans le monde entier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/147515183406"
    },
    {
        "title": "Jabeur offre ses gains \u00abpour aider les enfants palestiniens\u00bb",
        "summary": "La Tunisienne va utiliser une partie de ses revenus gagn\u00e9s au Mexique pour soutenir les jeunes victimes de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas. Elle pr\u00e9cise qu'il n'y a rien de politique derri\u00e8re son geste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/263828694644"
    },
    {
        "title": "YouTube va mener la vie dure aux bloqueurs de pub",
        "summary": "La filiale de Google lance une campagne mondiale pour remettre \u00e0 l\u2019ordre les internautes r\u00e9calcitrants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/481479145326"
    },
    {
        "title": "\u00abLa nature est si belle qu\u2019on a envie d\u2019en ramener un bout chez soi\u00bb",
        "summary": "Bernie Sarrasin, chasseur en Valais, nous raconte comment il va participer \u00e0 la r\u00e9gulation du loup dans son canton.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/328907700223"
    },
    {
        "title": "Plein emploi et p\u00e9nurie de main-d\u2019\u0153uvre provoquent du stress",
        "summary": "Un sondage montre que 60% des employ\u00e9s en Suisse travaillent r\u00e9guli\u00e8rement pendant leur temps libre. Ils sont aussi une majorit\u00e9 \u00e0 vouloir changer de job.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/170824494275"
    },
    {
        "title": "Elle refuse le voile, l\u2019Iran bloque son transfert \u00e0 l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "Les autorit\u00e9s p\u00e9nitentiaires iraniennes ont interdit le transfert \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de la laur\u00e9ate Narges Mohammadi, qui requiert des soins urgents, en raison de son refus de se couvrir la t\u00eate, a d\u00e9nonc\u00e9 sa famille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/856999426820"
    },
    {
        "title": "Washington met en garde contre une attaque \u00abimminente\u00bb au Darfour",
        "summary": "Jeudi, le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain, Antony Blinken, a tir\u00e9 la sonnette d\u2019alarme. Une intervention de grande ampleur se pr\u00e9parerait.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/965639563045"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9l\u00e8ves porteront le masque \u00e0 cause de la pollution",
        "summary": "Lahore, deuxi\u00e8me plus grande ville du Pakistan, doit faire face \u00e0 une vague de smog. Les autorit\u00e9s locales ont d\u00e9cid\u00e9 de prendre des mesures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/257752590502"
    },
    {
        "title": "Mangiarratti: \u00abAvec Yverdon, j\u2019h\u00e9rite d\u2019une \u00e9quipe en confiance\u00bb",
        "summary": "Le nouvel entra\u00eeneur d\u2019Yverdon Sport a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi. Directeur sportif du club du Nord vaudois, Filippo Giovagnoli l\u2019a d\u00e9crit comme un \u00abentra\u00eeneur moderne\u00bb, l\u2019homme id\u00e9al.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/741394801604"
    },
    {
        "title": "Qui est Athenna Crosby, la jeune femme avec lui la veille de sa mort?",
        "summary": "La veille de sa mort, Matthew Perry a \u00e9t\u00e9 vu en compagnie d\u2019une jeune femme. Elle s\u2019appelle Athenna Crosby et a 25 ans. Elle a pris la parole sur les r\u00e9seaux sociaux pour d\u00e9mentir les rumeurs. \n(X/lch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/337503878840"
    },
    {
        "title": "Accident de trottinette: un homme heurt\u00e9 par un camion",
        "summary": "La police recherche des t\u00e9moins d\u2019un accident survenu le 26 octobre \u00e0 8h30 dans le quartier de la Jonction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/319963284837"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine accuse Nestl\u00e9 de \u00absoutenir la guerre\u00bb",
        "summary": "Kiev d\u00e9nonce les activit\u00e9s en Russie de la multinationale de l\u2019agroalimentaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/229873210062"
    },
    {
        "title": "Le nom du stade lausannois Juan-Antonio-Samaranch passe mal",
        "summary": "Deux Lausannois ont d\u00e9pos\u00e9 une p\u00e9tition \u00e0 la Ville pour changer le nom controvers\u00e9 du stade de football de Vidy.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/910546316732"
    },
    {
        "title": "Des tiktokers dans un kibboutz ou la nouvelle guerre de l\u2019info",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien a invit\u00e9 des influenceurs pour venir d\u00e9couvrir les crimes commis par le Hamas, le 7 octobre. Une guerre qui se livre aussi sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/381279137785"
    },
    {
        "title": "Uber et Lyft doivent restituer 328\u00a0millions \u00e0 leurs chauffeurs",
        "summary": "Les plateformes de r\u00e9servation de v\u00e9hicules sont sanctionn\u00e9es par la justice pour avoir \u00abarnaqu\u00e9\u00bb leurs chauffeurs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/391770905551"
    },
    {
        "title": "L\u2019OFSP baisse les prix de 350 m\u00e9dicaments",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 de nouveaux tarifs, pr\u00e8s de 120\u00a0millions de francs vont \u00eatre \u00e9conomis\u00e9s dans le domaine des pilules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/964060340444"
    },
    {
        "title": "Bains publics vers le pont des Bergues: une \u00e9tape franchie",
        "summary": "Les Vert\u2019lib\u00e9raux d\u00e9poseront lundi deux initiatives. L\u2019une a trait \u00e0 la baignade dans le Rh\u00f4ne, l\u2019autre \u00e0 des espaces de d\u00e9tente v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s en ville.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/842597370392"
    },
    {
        "title": "Sam Zirah: \u00abJe broie du noir, c\u2019est horrible\u00bb",
        "summary": "Au bout du rouleau, le youtubeur fran\u00e7ais a post\u00e9 une vid\u00e9o alarmante sur Instagram, mercredi 1er\u00a0novembre 2023. Ses abonn\u00e9s sont tr\u00e8s inquiets pour lui.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/686217884854"
    },
    {
        "title": "Sylvie Bonvin-Sansonnens se met en retrait pour raison de sant\u00e9",
        "summary": "La conseill\u00e8re d\u2019\u00c9tat fribourgeoise\u00a0Sylvie Bonvin-Sansonnens, victime d\u2019une \u00abmaladie probablement oncologique\u00bb, a annonc\u00e9 mardi prendre une pause pour se soigner.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/521169467785"
    },
    {
        "title": "Entreprises participant \u00e0 l\u2019effort de guerre russe sanctionn\u00e9es",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis ont annonc\u00e9 jeudi une nouvelle s\u00e9rie de sanctions contre des entreprises participant \u00e0 la fourniture d\u2019armement \u00e0 la Russie, dans le cadre du conflit engag\u00e9 depuis 18\u00a0mois apr\u00e8s l\u2019invasion de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/479889132438"
    },
    {
        "title": "Le match OM-Lyon fix\u00e9 au 6 d\u00e9cembre, dans un lieu \u00e0 d\u00e9terminer",
        "summary": "Le \u00abChoc des Olympiques\u00bb, qui avait d\u00fb \u00eatre repouss\u00e9 dimanche en raison de l'attaque du bus lyonnais, sera rejou\u00e9. Mais on ne sait pas o\u00f9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/649758923877"
    },
    {
        "title": "\u00abElle risque de se faire d\u00e9couper comme une dinde\u00bb",
        "summary": "La fille a\u00een\u00e9e de Donald Trump doit t\u00e9moigner la semaine prochaine au proc\u00e8s civil du milliardaire \u00e0 New York. Un exercice \u00e0 haut risque, selon un biographe du R\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/639649837112"
    },
    {
        "title": "Comment chercher les ennuis: \u00abLe chasselas est meilleur que le fendant\u00bb",
        "summary": "Immersion totale au Salon des Go\u00fbts et Terroirs, qui se tient jusqu\u2019au 5 novembre \u00e0 Bulle. La mission \u00e9tait p\u00e9rilleuse: chercher la petite b\u00eate. Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9. (Vid\u00e9o: Fran\u00e7ois Melillo, Gilles Br\u00f6nnimann)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/975795767766"
    },
    {
        "title": "Alisha Lehmann va sortir un morceau de rap",
        "summary": "Dans une interview diffus\u00e9e par la BBC, l\u2019internationale helv\u00e9tique a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019elle avait \u00e9crit le d\u00e9but d\u2019une chanson, avec l\u2019un de ses anciennes co\u00e9quipi\u00e8res.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/912116203693"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9nonciateur anonyme fait virer un infirmier",
        "summary": "L\u2019homme avait \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9 en 2017 par les HUG. Ceux-ci ignoraient qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour une agression sexuelle commise en 2016.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/413431007728"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9rie \u00abPact of Silence\u00bb rend accros les t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "summary": "Avec son suspense haletant, le feuilleton mexicain mettant en vedette l\u2019actrice Camila Valero fait un v\u00e9ritable carton sur Netflix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/313493021420"
    },
    {
        "title": "Sinner abandonne apr\u00e8s avoir fini son match en pleine nuit",
        "summary": "Qualifi\u00e9 \u00e0 Paris jeudi apr\u00e8s deux heures et demie du matin, l'Italien n'\u00e9tait pas pr\u00eat pour affronter Alex de Minaur, dans l'apr\u00e8s-midi. Des joueurs s'insurgent.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/256406239133"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 horrifi\u00e9 de voir un chat mort sur un tas de fumier\u00bb",
        "summary": "En balade dans la campagne fribourgeoise, un passant s\u2019est \u00e9tonn\u00e9 d\u2019apercevoir le cadavre d\u2019un animal domestique d\u00e9pos\u00e9 sur du fumier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/777943509548"
    },
    {
        "title": "Le chef de l\u2019ONU appelle \u00e0 une r\u00e9ponse \u00abunie, durable et globale\u00bb",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU, Antonio Guterres, a r\u00e9clam\u00e9 jeudi de r\u00e9pondre collectivement face aux risques suscit\u00e9s par l\u2019essor fulgurant de l\u2019IA, lors du premier sommet mondial organis\u00e9 sur ce sujet par le Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/396374426820"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez qui a remport\u00e9 \u00abLOL: Qui crie, sort!\u00bb",
        "summary": "Les deux derniers \u00e9pisodes du programme ont \u00e9t\u00e9 mis en ligne le 2 novembre 2023 sur Prime Video et on sait d\u00e9sormais qui a gagn\u00e9 et re\u00e7u 150\u2019000 euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/740720030397"
    },
    {
        "title": "L\u2019aiglon Thonon est mort au bord de l\u2019autoroute \u00e0 Zurich",
        "summary": "Ce pygargue \u00e0 queue blanche avait \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 d\u00e9but septembre depuis le parc des Aigles du L\u00e9man \u00e0 Sciez (F). Il a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un v\u00e9hicule vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/558544303065"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lections se tiendront finalement le 8 f\u00e9vrier",
        "summary": "Jeudi, la commission \u00e9lectorale a annonc\u00e9 la date des prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives, au Pakistan.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/622772058753"
    },
    {
        "title": "Des roquettes du Liban tombent sur Isra\u00ebl, qui r\u00e9plique",
        "summary": "Jeudi, des tirs ont \u00e9t\u00e9 \u00e9chang\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Liban et Isra\u00ebl. Cette mont\u00e9e des tensions fait craindre une extension r\u00e9gionale de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/244845450982"
    },
    {
        "title": "Les huissiers d\u00e9barquent, il met fin \u00e0 ses jours",
        "summary": "Un Fran\u00e7ais de 66 ans qui faisait l\u2019objet d\u2019une proc\u00e9dure d\u2019expulsion, jeudi matin \u00e0 Lonay, a sorti une arme de poing et s\u2019est suicid\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/847063935627"
    },
    {
        "title": "Une mineure frapp\u00e9e \u00e0 Ch\u00eane-Bourg le soir d\u2019Halloween",
        "summary": "Une jeune fille s\u2019est fait tirer les cheveux et a re\u00e7u des coups. L\u2019altercation ferait suite \u00e0 un cas de harc\u00e8lement scolaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/931558877924"
    },
    {
        "title": "Perquisition chez des gens soup\u00e7onn\u00e9s de frauder Serafe",
        "summary": "On ne badine pas avec la redevance. Si vous dites ne jamais \u00e9couter la radio ou regarder la t\u00e9l\u00e9 et qu\u2019on ne vous croit pas, vous risquez de voir d\u00e9barquer en nombre les forces de l\u2019ordre chez vous.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/510358075645"
    },
    {
        "title": "Le LHC et Davos dos \u00e0 dos",
        "summary": "Les Lions, qui restent sur une d\u00e9faite \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na face \u00e0 Ambri, accueillent des Grisons en forme. Les Lausannois parviendront-ils \u00e0 engranger un succ\u00e8s qui leur permettrait d'acc\u00e9der \u00e0 nouveau \u00e0 la premi\u00e8re partie de tableau? R\u00e9ponse d\u00e8s 19h45.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/919166909393"
    },
    {
        "title": "Les fils Trump tentent de faire bloc au tribunal",
        "summary": "Le clan familial de Donald Trump devait rendre des comptes devant la justice, jeudi, pour des questions de fraudes fiscales.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/598265483851"
    },
    {
        "title": "Il fait du bouche-\u00e0-bouche \u00e0 ce serpent pour lui sauver la vie",
        "summary": "Le 24 octobre, un policier de l\u2019\u00c9tat du Madhya Pradesh, en Inde, a sauv\u00e9 un serpent empoisonn\u00e9 par des pesticides en effectuant une r\u00e9animation cardiopulmonaire.\n(Vid\u00e9o: Twitter/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/906021305299"
    },
    {
        "title": "\u00abLa premi\u00e8re fois que j\u2019ai bu de l\u2019alcool, j\u2019avais 12 ans\u00bb",
        "summary": "Dans le podcast \u00abCall Her Daddy\u00bb, Lucy Hale s\u2019est confi\u00e9e sur son alcoolisme pr\u00e9coce et sur\u00a0son long parcours vers la sobri\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/960365073956"
    },
    {
        "title": "La m\u00e8re de l\u2019assaillant se confie: \u00abJe pense aux proches du professeur\u00bb",
        "summary": "La m\u00e8re de Mohammed Mogouchkov, qui a poignard\u00e9 \u00e0 mort Dominique Renard le 13\u00a0octobre, est sortie du silence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/345565507660"
    },
    {
        "title": "Les routes nationales vont bien, les tunnels un peu moins",
        "summary": "La qualit\u00e9 des routes nationales est tr\u00e8s majoritairement bonne, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral des routes jeudi. Un quart des tunnels, eux, doivent \u00eatre surveill\u00e9s de pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/170504726887"
    },
    {
        "title": "Un policier inculp\u00e9 pour meurtre plaide coupable",
        "summary": "Jeudi, un agent des forces de l\u2019ordre, impliqu\u00e9 dans la mort d\u2019un jeune Afro-Am\u00e9ricain le 7\u00a0janvier, dans le sud des \u00c9tats-Unis, a reconnu les faits.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/737552878974"
    },
    {
        "title": "Messi n'est pas le meilleur nouveau venu en MLS",
        "summary": "Tout juste honor\u00e9 d'un huiti\u00e8me Ballon d\u2019or, l'Argentin de l'Inter Miami a \u00e9t\u00e9 battu par le Grec Giorgos Giakoumakis, jeudi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/103835587043"
    },
    {
        "title": "Albert R\u00f6sti au sommet sur l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral s\u2019est rendu jeudi au Royaume-Uni au sommet sur l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/760179808438"
    }
]