[
    {
        "title": "Deux femmes retrouv\u00e9es vivantes trois jours apr\u00e8s les inondations",
        "summary": "Deux femmes ont \u00e9t\u00e9 extraites vivantes de leur voiture respective par les sauveteurs, trois jours apr\u00e8s les intemp\u00e9ries qui ont ravag\u00e9 la r\u00e9gion de Valence, relatent samedi les journaux locaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-deux-femmes-retrouvees-vivantes-trois-jours-apres-les-inondations-103213276"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4les automatis\u00e9s bloqu\u00e9s par des retards ailleurs en Europe",
        "summary": "Pr\u00e9vu pour novembre, le nouveau syst\u00e8me de contr\u00f4le des personnes externes \u00e0 l'espace Schengen ne pourra pas \u00eatre mis en service dans les temps. La faute \u00e0 des retards, notamment en France et en Allemagne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/aeroport-de-zurich-controles-automatises-bloques-par-des-retards-ailleurs-en-europe-103210481"
    },
    {
        "title": "\u00abLes pauses humanitaires doivent \u00eatre respect\u00e9es, cessez-le-feu!\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "Elle br\u00fble le corps de sa m\u00e8re au gril, puis sort la tron\u00e7onneuse",
        "summary": "Une quadrag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 reconnue coupable du meurtre effroyable de sa maman, commis au printemps 2023 dans le Michigan. Sa fille, complice, a livr\u00e9 un t\u00e9moignage accablant.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elle-brule-le-corps-de-sa-mere-au-gril-puis-sort-la-tronconneuse-103212986"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tudiante iranienne se d\u00e9shabille en signe de protestation",
        "summary": "Samedi, une \u00e9tudiante de\u00a0l'universit\u00e9 Azad de T\u00e9h\u00e9ran a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e apr\u00e8s avoir retir\u00e9 ses v\u00eatements pour protester contre le harc\u00e8lement de miliciens des Gardiens.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-une-etudiante-iranienne-se-deshabille-en-signe-de-protestation-103213206"
    },
    {
        "title": "Marcelo s\u2019embrouille avec son coach et se fait... virer",
        "summary": "Fluminense a mis fin \u00abd\u2019un commun accord\u00bb au contrat de la l\u00e9gende br\u00e9silienne Marcelo samedi apr\u00e8s une altercation entre l\u2019ancien Madril\u00e8ne et son entra\u00eeneur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/football-marcelo-s-embrouille-avec-son-coach-et-se-fait-virer-103213461"
    },
    {
        "title": "La Gr\u00e8ce alerte sur \u00abune nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de terroristes\u00bb",
        "summary": "La police antiterroriste grecque a arr\u00eat\u00e9 samedi un homme apr\u00e8s une explosion meurtri\u00e8re dans un appartement d'Ath\u00e8nes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/athenes-la-grece-alerte-sur-une-nouvelle-generation-de-terroristes-103213223"
    },
    {
        "title": "Victoire de Bienne \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la derni\u00e8re seconde",
        "summary": "Score de football, samedi soir, aux Vernets: les Seelandais ont battu les Aigles sur le gong (0-1). Ces derniers patinent en plein doute en Natonal League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-derniere-soiree-de-hockey-avant-la-pause-nationale-103213216"
    },
    {
        "title": "Le geste obsc\u00e8ne de Donald Trump lors d\u2019un meeting",
        "summary": "Donald Trump s\u2019est illustr\u00e9 vendredi 1 lors d\u2019un meeting \u00e0  Milwaukee dans le Wisconsin en mimant un geste sans \u00e9quivoque apr\u00e8s avoir connu plusieurs probl\u00e8mes avec son micro. (AFP/X/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/presidentielle-americaine-le-geste-obscene-de-donald-trump-lors-d-un-meeting-103213168"
    },
    {
        "title": "Pas de vainqueur entre Sion et Saint-Gall en Super League",
        "summary": "Avec le 1-1 glan\u00e9 \u00e0 Saint-Gall, les Valaisans pointent toujours \u00e0 la 9e place. Ils doivent le point du nul \u00e0 un p\u00e9nalty transform\u00e9 par Kabacalman.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-sion-se-rend-a-st-gall-pour-un-rendez-vous-crucial-103213293"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9cureuil star d'Instagram Peanut a \u00e9t\u00e9 euthanasi\u00e9",
        "summary": "Peanut l\u2019\u00e9cureuil, star d\u2019Instagram, a \u00e9t\u00e9 saisi par les autorit\u00e9s sanitaires de la r\u00e9gion de New York et euthanasi\u00e9 en raison d\u2019un risque de propagation du virus de la rage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-ecureuil-star-d-instagram-peanut-a-ete-euthanasie-103213196"
    },
    {
        "title": "Un \u00abagent\u00bb du Hezbollah captur\u00e9 lors d\u2019une op\u00e9ration commando",
        "summary": "Isra\u00ebl a confirm\u00e9 samedi avoir captur\u00e9 un \u00abagent de haut rang du Hezbollah\u00bb lors d\u2019une op\u00e9ration men\u00e9e par une unit\u00e9 d\u2019\u00e9lite de la marine \u00e0 Batroun, au nord de Beyrouth. (AFP/Earth Studio/cga)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/liban-un-agent-du-hezbollah-capture-lors-d-une-operation-commando-103213268"
    },
    {
        "title": "La Juventus reprend des couleurs en Serie A",
        "summary": "Apr\u00e8s deux semaines sans victoire, la Vieille Dame a \u00e9lev\u00e9 le ton sur la pelouse de l'Udinese (0-2), lors de la 11e journ\u00e9e du championnat d'Italie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-juventus-reprend-des-couleurs-en-serie-a-103213394"
    },
    {
        "title": "Fi\u00e8re d'\u00eatre la premi\u00e8re trans \u00e0 d\u00e9filer pour Victoria's Secret",
        "summary": "Alex Consani esp\u00e8re faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s en \u00e9tant le premier mannequin transgenre \u00e0 d\u00e9filer pour la marque de lingerie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alex-consani-fiere-d-etre-la-premiere-trans-a-defiler-pour-victoria-s-secret-103212463"
    },
    {
        "title": "M\u00eame \u00e0 Washington, la raclette est tendance",
        "summary": "L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2024, \u00e7a permet aussi d'aller \u00e0 la rencontre des expatri\u00e9s suisses du coin. Petite visite de Stable DC, l\u00e0 o\u00f9 le fromage est roi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-meme-a-washington-la-raclette-est-tendance-103212369"
    },
    {
        "title": "Un junior canadien de 17 ans convulse apr\u00e8s une bagarre",
        "summary": "Le match de Ligue de hockey junior Maritimes Qu\u00e9bec entre Gatineau et Baie-Comeau a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s une sc\u00e8ne inqui\u00e9tante. Le joueur, Justin Blais, est hors de danger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-un-junior-canadien-de-17-ans-convulse-apres-une-bagarre-103212983"
    },
    {
        "title": "Une championne olympique se lance sur une plateforme \u00e9rotique",
        "summary": "La championne de bobsleigh Lisa Buckwitz va collaborer pendant une ann\u00e9e avec OnlyFans. Mais sans se d\u00e9nuder.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/premiere-en-allemagne-une-championne-olympique-se-lance-sur-une-plateforme-erotique-103212712"
    },
    {
        "title": "Il bat trois records du monde en sautant de la Jungfrau",
        "summary": "Peter Salzmann a \u00e9tabli trois records en un seul saut, avec une wingsuit foil r\u00e9volutionnaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/wingsuit-il-bat-trois-records-du-monde-en-sautant-de-la-jungfrau-103212913"
    },
    {
        "title": "Connexion et enregistrement via OneLog actuellement impossibles",
        "summary": "L'outil de connexion des entreprises suisses de m\u00e9dias et d'\u00e9dition est victime d'une cyberattaque. En dehors des donn\u00e9es de connexion, aucune autre ne serait affect\u00e9e ou menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medias-suisses-connexion-et-enregistrement-via-onelog-actuellement-impossibles-103208057"
    },
    {
        "title": "Le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 d'un maire a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort",
        "summary": "Apr\u00e8s des recherches de plusieurs jours, qui ont tenu en haleine l'Autriche, le corps d'un homme suspect\u00e9 d'un double meurtre a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert samedi dans une zone bois\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-le-meurtrier-presume-d-un-maire-a-ete-retrouve-mort-103213160"
    },
    {
        "title": "Les larmes de Slimane au moment de recevoir son prix",
        "summary": "Le chanteur Slimane, vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel d\u00e9pos\u00e9e par un technicien de l\u2019une de ses tourn\u00e9es, a remport\u00e9 vendredi soir le troph\u00e9e de l\u2019artiste masculin francophone aux NRJ Music Award. Ce prix \u00aba un go\u00fbt particulier\u00bb, a reconnu le chanteur tr\u00e8s \u00e9mu. (TF1)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nrj-music-awards-les-larmes-de-slimane-au-moment-de-recevoir-son-prix-103213137"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e8res autour du \u00abdrone-shark\u00bb, le sous-marin tr\u00e8s convoit\u00e9",
        "summary": "Les premi\u00e8res images du \u00ab Ghost Shark \u00bb ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es, mais les d\u00e9tails sp\u00e9cifiques concernant les capacit\u00e9s du drone restent un secret bien gard\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/super-arme-americaine-mysteres-autour-du-drone-shark-le-sous-marin-tres-convoite-103211847"
    },
    {
        "title": "Maladroit mais vainqueur, le PSG s'envole en t\u00eate de la Ligue 1",
        "summary": "Malgr\u00e9 une palanqu\u00e9e d'occasions rat\u00e9es, le champion en titre a empoch\u00e9 trois nouveaux points contre Lens (1-0) et compte d\u00e9sormais six longueurs d'avance en t\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-maladroit-mais-vainqueur-le-psg-s-envole-en-tete-de-la-ligue-1-103213237"
    },
    {
        "title": "La relation entre Trump et Macron, de l'idylle \u00e0 l'insulte",
        "summary": "\u00c0 l'approche de la pr\u00e9sidentielle du 5 novembre, Donald Trump et Kamala Harris sont au coude \u00e0 coude et tentent par tous les moyens de convaincre les derniers \u00e9lecteurs ind\u00e9cis. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-le-new-york-post-tabloid-de-rupert-murdoch-appelle-a-voter-trump-103153464"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris paierait plus d\u2019imp\u00f4ts que Trump",
        "summary": "Un tour d\u2019horizon de la fortune et des salaires des candidats US r\u00e9serve quelques surprises, \u00e0 commencer par leurs imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/presidentielle-americaine-kamala-harris-paierait-plus-d-impots-que-trump-103212047"
    },
    {
        "title": "Ce sommet mythique n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 sans neige depuis 130 ans",
        "summary": "Le mont Fuji, tr\u00e9sor national japonais, n\u2019a toujours pas connu ses premi\u00e8res chutes de neige, un record depuis le d\u00e9but des relev\u00e9s m\u00e9t\u00e9orologiques il y a 130 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/japon-ce-sommet-mythique-n-a-jamais-ete-sans-neige-depuis-130-ans-103212775"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais rencontr\u00e9 quelqu\u2019un qui venait ici pour \u00eatre criminel\u00bb",
        "summary": "L\u2019immigration est l\u2019un des th\u00e8mes centraux de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Nos coll\u00e8gues de 20 Minuten se sont rendus \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Mexique et les \u00c9tats-Unis pour comprendre comment cette question affecte la population locale et les migrants dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/presidentielle-americaine-je-n-ai-jamais-rencontre-quelqu-un-qui-venait-ici-pour-etre-criminel-103212128"
    },
    {
        "title": "\u00abLa plus grande peur des Valaisans? Les Vaudois!\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s Montreux et Fribourg, \u00abLe Plus Grand Halloween de Suisse\u00bb s\u2019est install\u00e9 \u00e0 Martigny.  On en a profit\u00e9 pour demander aux Valaisans de quoi ils avaient peur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/halloween-a-martigny-vs-le-plus-grande-peur-des-valaisans-les-vaudois-103212632"
    },
    {
        "title": "La Russie d\u00e9ment \u00eatre derri\u00e8re une fausse vid\u00e9o sur les \u00e9lections",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019\u00eatre responsable d\u2019un faux clip montrant un immigr\u00e9 affirmant avoir vot\u00e9 plusieurs fois, Moscou nie toute implication.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-la-russie-dement-etre-derriere-une-fausse-video-sur-les-elections-103213002"
    },
    {
        "title": "La folie du marketing autour des candidats",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, m\u00eame la campagne \u00e9lectorale est l'occasion de gagner quelques dollars. Donald Trump, notamment, est une mine d'or pour les vendeurs de souvenirs, lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-la-folie-du-marketing-autour-des-candidats-103210340"
    },
    {
        "title": "Harris ou Trump? Ce que disent les sondages actuels",
        "summary": "Les \u00e9lections am\u00e9ricaines auront lieu le 5 novembre. Vous trouverez ici les derni\u00e8res pr\u00e9visions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-trump-ou-harris-ce-que-disent-les-sondages-actuels-103211156"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lections en 200 secondes chrono",
        "summary": "Vous tentez de vous int\u00e9resser \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine du 5 novembre, mais tout vous para\u00eet trop compliqu\u00e9? On vous r\u00e9sume ce moment historique en cinq questions.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-les-elections-en-200-secondes-chrono-103200229"
    },
    {
        "title": "Dernier sprint d'une course folle, dans un climat \u00e9lectrique",
        "summary": "Kamala Harris et Donald Trump abordent samedi pied au plancher leur dernier week-end de campagne d\u2019une \u00e9lection hors normes, au r\u00e9sultat impr\u00e9visible et attendu dans le monde entier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-dernier-sprint-d-une-course-folle-dans-un-climat-electrique-103212948"
    },
    {
        "title": "En manque de forces, les gardiens\u00a0du pont Bessi\u00e8res sont menac\u00e9s",
        "summary": "Les bonnes \u00e2mes qui sont \u00e0 l'\u00e9coute des personnes esseul\u00e9es entre No\u00ebl et Nouvel-An recherchent au moins 25 b\u00e9n\u00e9voles pour assurer la permanence sur le pont cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-en-manque-de-forces-les-gardiens-du-pont-bessieres-sont-menaces-103212486"
    },
    {
        "title": "Des millions en or et bijoux vol\u00e9s dans un coffre-fort",
        "summary": "Un individu est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir pill\u00e9 un casier s\u00e9curis\u00e9. Interpell\u00e9 \u00e0 Zurich, il est actuellement d\u00e9tenu en Allemagne pour y \u00eatre jug\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-des-millions-en-or-et-bijoux-voles-dans-un-coffre-fort-103213070"
    },
    {
        "title": "Squatter un caf\u00e9 pour bosser, pas le r\u00eave de tous les tenanciers",
        "summary": "Certains cafetiers doivent hausser le ton pour \u00e9viter les abus des personnes qui viennent t\u00e9l\u00e9travailler dans leur \u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-squatter-un-cafe-pour-bosser-pas-le-reve-de-tous-les-tenanciers-103211111"
    },
    {
        "title": "Le Grand Conseil coupe les ailes aux TPG",
        "summary": "La majorit\u00e9 de droite a refus\u00e9 de voter pr\u00e8s de 2 milliards pr\u00e9vus pour \u00e9lectrifier la flotte et augmenter l\u2019offre de la r\u00e9gie publique, vendredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-grand-conseil-coupe-les-ailes-aux-tpg-103212987"
    },
    {
        "title": "Les chasseurs doivent abattre davantage de bouquetins cette ann\u00e9e",
        "summary": "Les autorit\u00e9s grisonnes craignent que la population toujours grandissante de bouquetins ne cause des d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 l'avenir. Des tirs suppl\u00e9mentaires ont donc \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-des-grisons-les-chasseurs-doivent-abattre-davantage-de-bouquetins-cette-annee-103212991"
    },
    {
        "title": "Un escroc qui s\u00e9vissait par t\u00e9l\u00e9phone et ses complices, arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Une octog\u00e9naire s'est m\u00e9fi\u00e9e des sommes et objets de valeur qu'elle a remis \u00e0 un inconnu, sur demande d'un pr\u00e9tendu employ\u00e9 de banque. La police a coinc\u00e9 trois hommes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-un-escroc-qui-sevissait-par-telephone-et-ses-complices-arretes-103213056"
    },
    {
        "title": "Quelque 23 recrues isol\u00e9es \u00e0 cause de troubles gastro-intestinaux",
        "summary": "Dans la caserne de Bremgarten, une vingtaine de militaires malades ont d\u00fb \u00eatre s\u00e9par\u00e9s du reste de la troupe pour \u00e9viter que l'\u00e9pid\u00e9mie ne se transmette davantage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-d-argovie-quelque-23-recrues-isolees-a-cause-de-troubles-gastro-intestinaux-103212979"
    },
    {
        "title": "Incendies de v\u00e9hicules en s\u00e9rie: un pyromane pr\u00e9sum\u00e9 a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir mis le feu \u00e0 plusieurs voitures au centre-ville de Zoug, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 jeudi par la police.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoug-incendies-de-vehicules-en-serie-un-pyromane-presume-arrete-103212999"
    },
    {
        "title": "Une marche des fiert\u00e9s contre le ton et l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 de Milei",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 samedi \u00e0 Buenos Aires, pour l\u2019annuelle marche des fiert\u00e9s LGBT+, plac\u00e9e sous le signe de protestations contre le gouvernement ultralib\u00e9ral de Javier Milei.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/argentine-une-marche-des-fiertes-contre-le-ton-et-l-austerite-de-milei-103213453"
    },
    {
        "title": "La COP16 biodiversit\u00e9 s'est termin\u00e9e sur un \u00e9chec",
        "summary": "Ouverte le 21 octobre \u00e0 Cali en Colombie, la COP16 biodiversit\u00e9 s'est conclue samedi sans que ne soit trouv\u00e9 un accord sur le financement des objectifs de pr\u00e9servation de la nature d'ici \u00e0 2030.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/colombie-la-cop16-biodiversite-s-est-terminee-sur-un-echec-103213139"
    },
    {
        "title": "Un pont construit par les nazis d\u00e9moli au grand regret de citoyens",
        "summary": "Un pont routier construit en 1942 \u00e0 Belgrade par les occupants allemands pendant la Seconde Guerre mondiale va \u00eatre d\u00e9mantel\u00e9 malgr\u00e9 des protestations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/serbie-un-pont-construit-par-les-nazis-demoli-au-grand-regret-de-citoyens-103213126"
    },
    {
        "title": "La fuite d'un document secoue une coalition au bord de la rupture",
        "summary": "Nouvelles tensions au sein de la coalition d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9e de Scholz \u00e0 la suite de la publication dans la presse d'un document du ministre des Finances qui en appelle \u00e0 un revirement de la politique \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/allemagne-la-fuite-d-un-document-secoue-une-coalition-au-bord-de-la-rupture-103213092"
    },
    {
        "title": "L'adolescent gri\u00e8vement bless\u00e9 dans une fusillade est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Entre la vie et la mort apr\u00e8s avoir re\u00e7u une balle dans la t\u00eate jeudi soir dans l'ouest de la France, un jeune homme de 15 ans a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/poitiers-f-l-adolescent-grievement-blesse-dans-une-fusillade-est-decede-103213054"
    },
    {
        "title": "Lausanne rel\u00e8ve la t\u00eate, Fribourg fringant perdant, Ajoie confirme",
        "summary": "Balay\u00e9 la veille \u00e0 Berne, le LHC a parfaitement r\u00e9agi face \u00e0 Rapperswil (6-3). Gott\u00e9ron s\u2019est inclin\u00e9 aux tirs aux buts chez le leader Zurich (2-1) et Ajoie a f\u00eat\u00e9 une deuxi\u00e8me victoire de suite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-lausanne-releve-la-tete-fribourg-fringant-perdant-ajoie-confirme-103213464"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Buemi guide Toyota vers le titre mondial en endurance",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un final \u00e9poustouflant du Vaudois, Toyota a remport\u00e9 les Huit heures de Bahre\u00efn samedi et, par la m\u00eame occasion, le titre mondial des constructeurs d'endurance.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/automobilisme-sebastien-buemi-guide-toyota-vers-le-titre-mondial-en-endurance-103213425"
    },
    {
        "title": "Manchester City battu, Liverpool nouveau leader, Arsenal distanc\u00e9",
        "summary": "L'\u00e9quipe de Manuel Akanji a conc\u00e9d\u00e9 une rare d\u00e9faite en Premier League, dont ont profit\u00e9 les Reds. Les Gunners, eux, se sont inclin\u00e9s \u00e0 Newcastle (1-0).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-manchester-city-battu-liverpool-nouveau-leader-arsenal-distance-103213122"
    },
    {
        "title": "Lando Norris remporte le sprint au Br\u00e9sil, Verstappen p\u00e9nalis\u00e9",
        "summary": "Le Britannique s'est impos\u00e9 sur le circuit d'Interlagos, \u00e0 Sao Paulo, \u00e0 la veille du Grand Prix. Initialement 3e, Max Verstappen a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9 d'une place suite \u00e0 une infraction.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-lando-norris-remporte-le-sprint-au-bresil-verstappen-penalise-103213142"
    },
    {
        "title": "\u00abLa quantit\u00e9 de d\u00e9chets plastiques en M\u00e9diterran\u00e9e est effrayante\u00bb",
        "summary": "Le Zurichois Robert Wittmer organise avec une petite \u00e9quipe des croisi\u00e8res en voilier au large de la Gr\u00e8ce. En plus de naviguer, on apprend \u00e0 quel point la M\u00e9diterran\u00e9e est pollu\u00e9e, et on agit activement pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pollution-la-quantite-de-dechets-plastiques-en-mediterranee-est-effrayante-103207764"
    },
    {
        "title": "Comment b\u00e9n\u00e9ficier gratuitement d\u2019une formation universitaire dans le secteur de la durabilit\u00e9",
        "summary": "La durabilit\u00e9 concerne tous les domaines de la vie et toutes les professions. Qu\u2019il s\u2019agisse de finance durable, de mobilit\u00e9 \u00e9lectrique ou de construction, les cours donn\u00e9s \u00e0 Harvard, Stanford ou encore \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Zurich permettent \u00e0 chacun d\u2019apprendre sans trop d\u00e9penser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etudes-comment-beneficier-gratuitement-d-une-formation-universitaire-dans-le-secteur-de-la-durabilite-103206996"
    },
    {
        "title": "Les Suisses tra\u00eenent au lit, Anglais et Fran\u00e7ais rentrent tard",
        "summary": "Une \u00e9tude d\u00e9voile quelques pr\u00e9f\u00e9rences et habitudes des touristes dans les h\u00f4tels de Suisse. La majorit\u00e9 des personnes interrog\u00e9es sont d'accord pour dire que l'h\u00e9bergement est la cl\u00e9 de vacances r\u00e9ussies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hotels-en-suisse-les-suisses-trainent-au-lit-anglais-et-francais-rentrent-tard-103212043"
    },
    {
        "title": "La cha\u00eene am\u00e9ricaine de fast-food TGI Fridays en faillite",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "PrimeEnergy Cleantech: la d\u00e9b\u00e2cle atteint le Luxembourg",
        "summary": "La filiale luxembourgeoise de la soci\u00e9t\u00e9 suisse menac\u00e9e de faillite informe \u00e0 son tour ses investisseurs qu'elle ne peut plus les payer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-primeenergy-cleantech-la-debacle-atteint-le-luxembourg-103212426"
    },
    {
        "title": "C'est l'anniversaire d'Hello Kitty, qui a...",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre figurine japonaise aux allures f\u00e9lines a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e... il y a 50 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/deja-c-est-l-anniversaire-d-hello-kitty-qui-a-103211315"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9cup\u00e9rer 8000 bitcoins perdus dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un homme avait accidentellement jet\u00e9 un disque dur contenant 8000 bitcoins dans une d\u00e9charge. Il se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer cette fortune, estim\u00e9e \u00e0 500 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-pret-a-tout-pour-recuperer-8000-bitcoins-perdus-dans-une-decharge-103203765"
    },
    {
        "title": "Investisseur imprudent remball\u00e9 par la justice genevoise",
        "summary": "Un homme qui avait investi 143'000 francs en cryptomonnaie accuse une plateforme de l'avoir escroqu\u00e9. Affaire class\u00e9e. Il aurait d\u00fb mieux se renseigner sur cette entreprise, a jug\u00e9 la Chambre p\u00e9nale de recours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-investisseur-imprudent-remballe-par-la-justice-genevoise-103202053"
    },
    {
        "title": "HBO d\u00e9masque le cr\u00e9ateur du bitcoin, mais l'int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9ment",
        "summary": "Le documentaire \u00abMoney Electric: The Bitcoin Mystery\u00bb pr\u00e9tend que le d\u00e9veloppeur canadien Peter Todd est la personne se cachant depuis 2008 sous le pseudonyme Satoshi Nakamoto. La communaut\u00e9 crypto reste sceptique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/satoshi-nakamoto-hbo-demasque-le-createur-du-bitcoin-mais-l-interesse-dement-103199616"
    },
    {
        "title": "Vir\u00e9, il met des insultes aux menus et change des infos cruciales",
        "summary": "Un ex-employ\u00e9 de Disney est accus\u00e9 d\u2019avoir pirat\u00e9 le syst\u00e8me du g\u00e9ant du divertissement pour bidouiller les menus des restaurants, dont des indications sur les allerg\u00e8nes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/disney-world-vire-il-met-des-insultes-aux-menus-et-change-des-infos-cruciales-103212514"
    },
    {
        "title": "La Russie colle \u00e0 Google une amende hallucinante \u00e0 36 z\u00e9ros",
        "summary": "Un tribunal russe a inflig\u00e9 au g\u00e9ant am\u00e9ricain une punition stratosph\u00e9rique de 20 milliards de millions de milliards de dollars. Cette somme d\u00e9passe largement l\u2019ensemble des \u00e9conomies mondiales r\u00e9unies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-la-russie-colle-a-google-une-amende-de-20-decillions-de-dollars-103211877"
    },
    {
        "title": "Sa femme de m\u00e9nage bazarde un matelas cachant 50'000 euros",
        "summary": "Une retrait\u00e9e avait cach\u00e9 son argent, ses bijoux et ses cartes de cr\u00e9dit dans un vieux matelas qu'elle conservait au garage. Elle a bien failli tout perdre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-sa-femme-de-menage-bazarde-un-matelas-cachant-50-000-euros-103210812"
    },
    {
        "title": "La triste fin de Kroshik: \u00abNos c\u0153urs sont bris\u00e9s \u00e0 jamais\u00bb",
        "summary": "Devenu c\u00e9l\u00e8bre apr\u00e8s sa spectaculaire tentative d'\u00e9vasion d'un centre d'amaigrissement, un f\u00e9lin ob\u00e8se s'est subitement \u00e9teint \u00e0 Perm, samedi soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/russie-la-triste-fin-de-kroshik-nos-coeurs-sont-brises-jamais-103209992"
    },
    {
        "title": "En pleine controverse, Slimane triomphe aux NRJ Music Awards",
        "summary": "Malgr\u00e9 une plainte pour harc\u00e8lement sexuel, la star, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par The Voice en 2016, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu vendredi meilleur artiste masculin francophone \u00e0 Cannes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-en-pleine-controverse-slimane-triomphe-aux-nrj-music-awards-103213058"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Charles III ignore les appels et les lettres de Harry",
        "summary": "Selon la version actualis\u00e9e d'un livre sur la monarchie, le roi a coup\u00e9 le contact avec son fils cadet. Il a par ailleurs cess\u00e9 de verser \u00e0 son fr\u00e8re Andrew une allocation d'un million de livres.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/famille-royale-pourquoi-charles-iii-ignore-les-appels-et-les-lettres-de-harry-103212953"
    },
    {
        "title": "OnlyFans offre un million \u00e0 Alisha Lehmann, elle refuse",
        "summary": "Malgr\u00e9 une proposition all\u00e9chante, l'attaquante de l'\u00e9quipe de Suisse ne veut pas collaborer avec la c\u00e9l\u00e8bre plateforme \u00e9rotique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-onlyfans-offre-un-million-a-alisha-lehmann-elle-refuse-103212696"
    },
    {
        "title": "Zahia Dehar se lance sur une plateforme \u00e9rotique",
        "summary": "L'ancienne escort-girl vient d'ouvrir son compte MYM. Elle promet d'y d\u00e9voiler des contenus intimes in\u00e9dits \u00e0 ses futurs abonn\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-zahia-dehar-se-lance-sur-une-plateforme-erotique-103212606"
    },
    {
        "title": "Slimane sera bien aux NRJ Music Awards",
        "summary": "Vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel, le chanteur n'a pas annul\u00e9 sa venue \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie musicale qui aura lieu ce 1\u1d49\u02b3 novembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-slimane-sera-bien-aux-nrj-music-awards-103212464"
    },
    {
        "title": "Seize ans plus tard, The Cure sort un autre album",
        "summary": "Vendredi, le mythique groupe britannique emmen\u00e9 par\u00a0Robert Smith sort \u00abSongs of a lost world\u00bb, son quatorzi\u00e8me album.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-seize-ans-plus-tard-the-cure-sort-un-autre-album-103212408"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai 23 ans, je suis trop jeune pour prendre des pauses\u00bb",
        "summary": "Pour cette fin d'ann\u00e9e, le chanteur valaisan multiplie les projets: une tourn\u00e9e en cours, une r\u00e9\u00e9dition, un webtoon et sa cha\u00eene Twitch. Avec cette envie de se surpasser.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nuit-incolore-j-ai-23-ans-je-suis-trop-jeune-pour-prendre-des-pauses-103211782"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Young Thug lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s avoir plaid\u00e9 coupable",
        "summary": "Dans un proc\u00e8s qui dure depuis pr\u00e8s de deux ans, le rappeur am\u00e9ricain Young Thug a accept\u00e9 jeudi de plaider coupable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-rappeur-young-thug-va-plaider-coupable-103212370"
    },
    {
        "title": "Le syst\u00e8me mobile Android 16 arrivera plus t\u00f4t que pr\u00e9vu",
        "summary": "Google chamboule son calendrier de sorties en avan\u00e7ant au deuxi\u00e8me trimestre 2025 le lancement de la prochaine mise \u00e0 jour majeure de son syst\u00e8me d'exploitation mobile.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/google-le-systeme-mobile-android-16-arrivera-plus-tot-que-prevu-103212493"
    },
    {
        "title": "OpenAI lance son moteur de recherche, rival potentiel de Google",
        "summary": "La start-up \u00e0 l'origine de ChatGPT a int\u00e9gr\u00e9 ChatGPT search \u00e0 son IA, un outil de recherche qui peut faire de l'ombre au g\u00e9ant du web.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chatgpt-search-openai-lance-son-moteur-de-recherche-rival-potentiel-de-google-103212460"
    },
    {
        "title": "Nintendo se diversifie avec une app musicale de type Spotify",
        "summary": "Le g\u00e9ant nippon a lanc\u00e9 Nintendo Music, une app mobile permettant aux abonn\u00e9s d'\u00e9couter les musiques issues des jeux vid\u00e9o de la c\u00e9l\u00e8bre firme.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/streaming-nintendo-se-diversifie-avec-une-app-musicale-de-type-spotify-103211846"
    },
    {
        "title": "Google fait \u00e9voluer ses apps de g\u00e9olocalisation gr\u00e2ce \u00e0 l'IA",
        "summary": "De nouvelles fonctionnalit\u00e9s vont \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9es dans Google Maps et Waze pour am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience utilisateur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/google-maps-et-waze-google-fait-evoluer-ses-apps-de-geolocalisation-grace-a-l-ia-103211775"
    },
    {
        "title": "Un cocktail id\u00e9al pour la p\u00e9riode d\u2019Halloween",
        "summary": "\u00abNo More Room in Hell 2\u00bb propose \u00e0 huit joueurs de collaborer durant une nuit infernale, afin de s\u2019enfuir d\u2019une zone infest\u00e9e par des zombies.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-un-cocktail-ideal-pour-la-periode-d-halloween-103212003"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9branch\u00e9 le flop \u00abConcord\u00bb, Sony ferme son studio",
        "summary": "L'entreprise japonaise a annonc\u00e9 la fermeture de la soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement de jeux vid\u00e9o qu'elle avait rachet\u00e9 en 2023, ainsi que du studio Neon Koi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jeux-video-apres-avoir-debranche-le-flop-concord-sony-ferme-son-studio-103211217"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abCall of Duty\u00bb, Xbox sort l'artillerie pour doper ses abos",
        "summary": "Un an apr\u00e8s son rachat par Microsoft, Activision Blizzard lance vendredi \u00abCall of Duty: Black Ops 6\u00bb, dernier \u00e9pisode de son jeu vid\u00e9o au succ\u00e8s mondial, avec lequel le g\u00e9ant am\u00e9ricain esp\u00e8re donner un coup de fouet \u00e0 son service d'abonnement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/avec-call-of-duty-xbox-sort-l-artillerie-lourde-pour-doper-ses-abonnements-103207517"
    },
    {
        "title": "La version supr\u00eame du jeu de l\u2019oie \u00ab\u00e0 la sauce Mario\u00bb",
        "summary": "Qu\u2019on soit en mode comp\u00e9tition ou d\u00e9tente, \u00abSuper Mario Party Jamboree\u00bb est le jeu ultime pour s\u2019amuser \u00e0 quatre devant un \u00e9cran.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-la-version-supreme-du-jeu-de-l-oie-a-la-sauce-mario-103207433"
    },
    {
        "title": "Un film \u00abGame of Thrones\u00bb en cours de d\u00e9veloppement",
        "summary": "Des m\u00e9dias am\u00e9ricains ont rapport\u00e9 qu\u2019au moins un film tir\u00e9 de la s\u00e9rie \u00abGame of Thrones\u00bb est en d\u00e9veloppement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-film-game-of-thrones-en-cours-de-developpement-103212384"
    },
    {
        "title": "\u00abJe commence \u00e0 m\u2019\u00e9loigner de Gabriel\u00bb",
        "summary": "Braqueur roi de l\u2019\u00e9vasion dans \u00abLibre\u00bb, l'acteur fran\u00e7ais Lucas Bravo n\u2019est pas press\u00e9 de revenir dans la s\u00e9rie \u00abEmily in Paris\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lucas-bravo-je-commence-a-m-eloigner-de-gabriel-103211835"
    },
    {
        "title": "\u00abJe respecte le travail du sexe\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche du film \u00abAnora\u00bb, l'actrice am\u00e9ricaine Mikey Madison a pass\u00e9 des mois \u00e0 s'entra\u00eener pour son r\u00f4le de strip-teaseuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mikey-madison-je-respecte-le-travail-du-sexe-103210193"
    },
    {
        "title": "Teri Garr, la maman de Phoebe dans \u00abFriends\u00bb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine, connue aussi pour son r\u00f4le dans \u00abTootsie\u00bb, est morte mardi des suites de la scl\u00e9rose en plaques. Elle avait 79 ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-noir-teri-garr-la-maman-phoebe-dans-friends-est-decedee-103211224"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression: enfant unique et a\u00een\u00e9 d'une fratrie plus atteints",
        "summary": "\u00c0 8 ans, compar\u00e9s aux enfants n\u00e9s apr\u00e8s eux, les a\u00een\u00e9s sont 48% de plus \u00e0 souffrir d'anxi\u00e9t\u00e9 et 35% de plus \u00e0 \u00eatre touch\u00e9s par la d\u00e9pression.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-mentale-enfant-unique-et-aine-d-une-fratrie-souffrent-de-depression-103211194"
    },
    {
        "title": "Renifler ou se moucher quelle est la meilleure solution?",
        "summary": "On dit qu'il \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable de se moucher plut\u00f4t que de renifler pour \u00e9viter une inflammation. Or, une sp\u00e9cialiste affirme le contraire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/rhume-renifler-ou-se-moucher-quelle-est-la-meilleure-solution-103210271"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9quipements sportifs sont plus sales que les WC",
        "summary": "Dans une salle de sport, il y a 326 fois plus de bact\u00e9ries sur les halt\u00e8res, les tapis de course et de yoga que sur la lunette des toilettes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-les-equipements-sportifs-sont-plus-sales-que-les-wc-103208044"
    },
    {
        "title": "Comment bien soigner un rhume",
        "summary": "Toux, reniflements, \u00e9ternuements: les infections sont en hausse pendant la saison froide. Certaines mauvaises habitudes peuvent retarder la gu\u00e9rison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-comment-bien-soigner-un-rhume-103206022"
    },
    {
        "title": "Les stars d\u00e9voilent leurs costumes d'Halloween",
        "summary": "Heidi Klum, Kylie Jenner, Paris Hilton et d'autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont rendu hommage \u00e0 des classiques du cin\u00e9ma. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexy-les-stars-devoilent-leurs-costumes-d-halloween-103211996"
    },
    {
        "title": "Et les marques les plus pris\u00e9es en 2024 sont...",
        "summary": "Lyst, le moteur de recherche d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mode, d\u00e9voile r\u00e9guli\u00e8rement les marques et les pi\u00e8ces les plus en vogue. En 2024, une chaussure cr\u00e9e la surprise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indice-lyst-et-les-marques-les-plus-prisees-en-2024-sont-103210562"
    },
    {
        "title": "Top et flop: les looks de la c\u00e9r\u00e9monie du Ballon d'or",
        "summary": "Stars du foot et du showbiz ont sorti le grand jeu pour assister aux \u00abOscars du ballon rond\u00bb. Au risque de commettre un fashion faux pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/top-et-flop-les-looks-de-la-ceremonie-du-ballon-d-or-103210589"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle fr\u00e9quence faut-il laver \u00e9charpes, bonnets et gants?",
        "summary": "Le moment est venu de ressortir les lainages, qu'il faut entretenir \u00e0 intervalles r\u00e9guliers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-a-quelle-frequence-faut-il-laver-echarpes-bonnets-et-gants-103208119"
    },
    {
        "title": "Nouveaux vols au d\u00e9part de Gen\u00e8ve, Zurich et B\u00e2le",
        "summary": "2025 n'est plus tr\u00e8s loin: on peut planifier ses prochaines vacances. Les a\u00e9roports suisses \u00e9toffent leur offre avec des nouvelles destinations.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vacances-nouveaux-vols-au-depart-de-geneve-zurich-et-bale-103210658"
    },
    {
        "title": "Cadavres rapatri\u00e9s et touristes volent dans les m\u00eames avions",
        "summary": "Swiss transporte environ 350 corps par an. La compagnie a\u00e9rienne Edelweiss entre 5 et 10 par mois. Une proc\u00e9dure complexe et co\u00fbteuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-cadavres-rapatries-et-touristes-volent-dans-les-memes-avions-103210489"
    },
    {
        "title": "Si vous embarquez au mauvais moment, vous serez humili\u00e9",
        "summary": "American Airlines teste une nouvelle m\u00e9thode pour inciter les passagers a\u00e9riens \u00e0 respecter leur groupe d'embarquement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/signal-sonore-si-vous-embarquez-au-mauvais-moment-vous-serez-humilie-103210020"
    },
    {
        "title": "Oc\u00e9an et for\u00eat: des vacances nature en Nouvelle-\u00c9cosse",
        "summary": "La province canadienne baigne dans l'Atlantique. Surf, navigation, d\u00e9gustation de homards et balades dans les bois constituent l'essentiel des activit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/voyage-d-automne-ocean-et-foret-des-vacances-nature-en-nouvelle-ecosse-103205985"
    },
    {
        "title": "Halloween: les tendances maquillage et costumes",
        "summary": "Le style de la chanteuse Charli XCX fait partie des principales tendances pour f\u00eater Halloween, selon les statistiques de Pinterest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/look-gothique-halloween-les-tendances-maquillage-et-costumes-103211765"
    },
    {
        "title": "Ces soins de la peau sont vivement d\u00e9conseill\u00e9s",
        "summary": "Les tendances qui fleurissent sur les r\u00e9seaux sociaux sont parfois dangereuses. Un dermatologue \u00e9voque cinq cas auquel il est fr\u00e9quemment confront\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sauvez-votre-peau-ces-soins-de-la-peau-sont-vivement-deconseilles-103210092"
    },
    {
        "title": "Gare au gel douche que vous utilisez",
        "summary": "Le savon antibact\u00e9rien utilis\u00e9 avant une op\u00e9ration chirurgicale peut \u00eatre nocif pour la peau s'il est utilis\u00e9 tous les jours.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-corporelle-gare-au-gel-douche-que-vous-utilisez-103206913"
    },
    {
        "title": "La nouvelle coupe \u00e0 la mode s'inspire des souris",
        "summary": "Le rongeur donne son nom \u00e0 la \u00abmouse haircut\u00bb, plus grande tendance capillaire de la saison, tant au niveau de la coupe que de la couleur.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/comme-taylor-swift-la-nouvelle-coupe-a-la-mode-s-inspire-des-souris-103202545"
    },
    {
        "title": "Le \u00absimmer pot\u00bb, un parfum d'ambiance 100% naturel",
        "summary": "Versez de l'orange, de la cannelle et de la vanille dans une casserole d'eau chaude. Et laissez la magie op\u00e9rer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/agrumes-et-epices-le-simmer-pot-un-parfum-d-ambiance-100-naturel-103211403"
    },
    {
        "title": "La fausse bonne id\u00e9e pour nettoyer un lave-linge",
        "summary": "Inutile de d\u00e9monter les aubes du tambour pour les nettoyer. C'est m\u00eame d\u00e9conseill\u00e9 par un fabricant d'\u00e9lectrom\u00e9nager.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vu-sur-tiktok-la-fausse-bonne-idee-pour-nettoyer-un-lave-linge-103210775"
    },
    {
        "title": "Et si vous vous mariiez dans le ch\u00e2teau du roi Charles III?",
        "summary": "La famille royale britannique envisage de mettre en location pour des \u00e9v\u00e9nements une partie de la propri\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la reine \u00c9lisabeth II s'est \u00e9teinte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-et-si-vous-vous-mariez-dans-le-chateau-du-roi-charles-iii-103210223"
    },
    {
        "title": "La Toile est sous le charme des maisons de f\u00e9es en citrouille",
        "summary": "Lass\u00e9 de voir des citrouilles sculpt\u00e9es en forme de t\u00eate effrayantes? Pourquoi ne pas transformer votre citrouille en maison de f\u00e9e pour plus d'originalit\u00e9? Sur TikTok, vous trouverez largement de quoi vous inspirer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/decoration-d-halloween-la-toile-est-sous-le-charme-de-ces-maisons-de-fee-en-citrouille-103208296"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Des baies surgel\u00e9es en guise de c\u00e9r\u00e9ales au petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "La nouvelle tendance sur TikTok consiste \u00e0 remplacer les c\u00e9r\u00e9ales dans le bol de lait du petit-d\u00e9jeuner par des baies surgel\u00e9es ou lyophilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-des-baies-surgelees-en-guise-de-cereales-au-petit-dejeuner-103207696"
    },
    {
        "title": "L'astuce pour \u00e9viter le coup de barre de l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Une sieste apr\u00e8s avoir bu un caf\u00e9 est la combinaison parfaite pour avoir un regain d'\u00e9nergie, \u00e0 condition de tenir compte de certains \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-l-astuce-pour-eviter-le-coup-de-barre-de-l-apres-midi-103205937"
    },
    {
        "title": "Ces aliments ne sont jamais p\u00e9rim\u00e9s",
        "summary": "La plupart des aliments se conservent bien plus longtemps qu'on ne le pense. Certains, comme le miel et la moutarde, se gardent m\u00eame \u00e9ternellement ou presque.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vie-domestique-ces-aliments-ne-sont-jamais-perimes-103203755"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre ses feux de croisement peut co\u00fbter cher",
        "summary": "Dans le brouillard et sous la pluie, les automobilistes ne doivent pas juste rouler avec des feux diurnes ni oublier l'\u00e9clairage arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-ne-pas-mettre-ses-feux-de-croisement-peut-couter-cher-103211780"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de rouler \u00e0 v\u00e9lo avec un \u00e9clairage clignotant?",
        "summary": "Certains v\u00e9los sont \u00e9quip\u00e9s d'un \u00e9clairage classique, d'autres d'un clignotant. Est-ce vraiment autoris\u00e9?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-a-t-on-le-droit-de-rouler-a-velo-avec-un-eclairage-clignotant-103207581"
    },
    {
        "title": "Puis-je me garer devant le garage que je loue?",
        "summary": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le contrat de location ne concerne que le garage, ind\u00e9pendamment du fait qu'une voiture gar\u00e9e devant celui-ci d\u00e9range ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-des-obligations-puis-je-me-garer-devant-le-garage-que-je-loue-103203407"
    },
    {
        "title": "Vitres teint\u00e9es d'une voiture: quelle est la limite?",
        "summary": "\u00c0 Duba\u00ef ou \u00e0 Beverly Hills, les vitres fonc\u00e9es font partie du paysage urbain. En Suisse, en revanche, les r\u00e8gles sont bien plus strictes, notamment pour le pare-brise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-vitres-teintees-d-une-voiture-quelle-est-la-limite-103200293"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Caravan Palace",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour le concert de Caravan Palace le 13 novembre 2024 \u00e0 Th\u00f4nex, Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-caravan-palace-103203839"
    },
    {
        "title": "Gagne tes places pour Avatar",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes places pour le concert \"Avatar\" le 30 mars 2025, \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-places-pour-avatar-103206276"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Des milliers de femmes marchent pour leurs droits et pour Harris",
        "summary": "Des milliers d\u2019Am\u00e9ricaines se sont rassembl\u00e9es dans les rues de Washington samedi pour soutenir la candidate d\u00e9mocrate et le droit \u00e0 l\u2019avortement, sujet central de cette campagne pr\u00e9sidentielle",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-des-milliers-de-femmes-marchent-pour-leurs-droits-et-pour-harris-103213480"
    },
    {
        "title": "Moi ou le chaos: Harris et Trump livrent leur dernier plaidoyer",
        "summary": "Kamala Harris et Donald Trump poursuivent pied au plancher leur campagne samedi, se pr\u00e9sentant tous deux en sauveurs des \u00c9tats-Unis \u00e0 trois jours d\u2019un scrutin qui tient le monde en haleine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-moi-ou-le-chaos-harris-et-trump-livrent-leur-dernier-plaidoyer-103213483"
    },
    {
        "title": "Remplir les arcades commerciales, un casse-t\u00eate bient\u00f4t r\u00e9solu",
        "summary": "L'ensemble de Th\u00f4nex, inaugur\u00e9 en 2022, aura mis deux ans \u00e0 garnir ses rez-de-chauss\u00e9e. La r\u00e9gie explique la difficult\u00e9 d'une telle t\u00e2che.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quartier-de-belle-terre-ge-remplir-les-arcades-commerciales-un-casse-tete-bientot-resolu-103210155"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, le combo hockey-raclette fait fondre le public",
        "summary": "Pour leur deuxi\u00e8me saison dans l'\u00e9lite fran\u00e7aise, les Spartiates occupent la t\u00eate du classement de la Ligue Magnus en termes d'affluence.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-a-marseille-le-combo-hockey-raclette-fait-fondre-le-public-103212130"
    },
    {
        "title": "Le lourd pass\u00e9 de l\u2019arnaqueuse qui a vol\u00e9 100 millions \u00e0 Kiabi",
        "summary": "Suspect\u00e9e d\u2019\u00eatre le cerveau d\u2019une arnaque \u00e0 100 millions d\u2019euros, l\u2019ex-tr\u00e9sori\u00e8re de Kiabi n\u2019en \u00e9tait pas \u00e0 son coup d\u2019essai. Elle aurait aussi escroqu\u00e9 son pr\u00e9c\u00e9dent employeur, Cultura.\n(Vid\u00e9o: X/france2/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/aurelie-b-le-lourd-passe-de-l-arnaqueuse-qui-a-vole-100-millions-a-kiabi-103213151"
    },
    {
        "title": "La Moldavie de retour aux urnes, dans l\u2019ombre de Moscou",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s la victoire sur le fil du \u00aboui\u00bb au r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019UE, les Moldaves ont commenc\u00e9 \u00e0 voter dimanche pour choisir leur pr\u00e9sident et confirmer ou non leur destin europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/election-presidentielle-la-moldavie-de-retour-aux-urnes-dans-l-ombre-de-moscou-103213492"
    },
    {
        "title": "Gagner avec moins de voix: le curieux syst\u00e8me \u00e9lectoral am\u00e9ricain",
        "summary": "La formule, datant de la Constitution de 1787 et qui n'a jamais chang\u00e9, ne r\u00e9compense pas forc\u00e9ment la candidat ayant r\u00e9colt\u00e9 le plus de suffrages.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-gagner-avec-moins-de-voix-le-curieux-systeme-electoral-americain-103213498"
    },
    {
        "title": "En feu, Pius Suter re\u00e7oit la premi\u00e8re \u00e9toile du match",
        "summary": "Le Zurichois s\u2019est fait l\u2019auteur d\u2019un doubl\u00e9 dans la victoire de Vancouver \u00e0 San Jos\u00e9. Kevin Fiala a distill\u00e9 deux passes d\u00e9cisives mais n\u2019a pu emp\u00eacher la d\u00e9faite de Los Angeles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nhl-en-feu-pius-suter-recoit-la-premiere-etoile-du-match-103213499"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9faite et une nouvelle titularisation pour Kyshawn George",
        "summary": "Washington s'est inclin\u00e9 \u00e0 domicile contre Miami (98-118). Le Valaisan, membre du cinq de base, a inscrit 6 points.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-une-defaite-et-une-nouvelle-titularisation-pour-kyshawn-george-103213505"
    },
    {
        "title": "Incendie dans les caves d'un immeuble: habitants relog\u00e9s",
        "summary": "Samedi matin, le sous-sol d'un immeuble d'habitation de Concise s'est embras\u00e9. La police exclut d\u00e9j\u00e0 la piste criminelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concise-vd-incendie-dans-les-caves-d-un-immeuble-habitants-reloges-103213510"
    },
    {
        "title": "Exercices conjoints entre la Russie et l\u2019Indon\u00e9sie",
        "summary": "L\u2019Indon\u00e9sie doit organiser cette semaine ses premiers exercices navals conjoints avec la Russie, signe que le nouveau pr\u00e9sident Prabowo Subianto veut un r\u00f4le plus important pour Jakarta sur la sc\u00e8ne mondiale.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/diplomatie-exercices-conjoints-entre-la-russie-et-l-indonesie-103213513"
    },
    {
        "title": "Joel Embiid sous enqu\u00eate pour une altercation avec un journaliste",
        "summary": "La star des Sixers de Philadelphie fait l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate de la NBA apr\u00e8s une altercation pr\u00e9sum\u00e9e dans les vestiaires avec un journaliste, ont rapport\u00e9 samedi plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nba-joel-embiid-sous-enquete-pour-une-altercation-avec-un-journaliste-103213517"
    },
    {
        "title": "Un homme de 28 ans d\u00e9c\u00e8de en faisant du canyoning",
        "summary": "Un Italien fait un accident mortel vendredi matin, alors qu'il pratiquait du canyoning dans la r\u00e9gion de Tschenghel dil Gori.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-grisons-un-homme-de-28-ans-decede-en-faisant-du-canyoning-103213521"
    },
    {
        "title": "Un gros scandale se cache derri\u00e8re ce sauvetage miraculeux",
        "summary": "Un livreur de chez Mercadona a pu \u00eatre sauv\u00e9 miraculeuse par une \u00e9quipe de secours en h\u00e9licopt\u00e8re, alors que son camion \u00e9tait pi\u00e9g\u00e9 dans les inondations. Depuis la cha\u00eene de supermarch\u00e9 est sous le feu des critiques pour avoir fait travailler ses employ\u00e9s dans ces conditions.\n(Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/inondations-en-espagne-un-gros-scandale-se-cache-derriere-ce-sauvetage-miraculeux-103213083"
    },
    {
        "title": "La villa de Matthew Perry vendue pour 7 millions",
        "summary": "La maison dans laquelle est mort l'acteur de \u00abFriends\u00bb a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e par une productrice de cin\u00e9ma, qui en a fait sa r\u00e9sidence secondaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-la-villa-de-matthew-perry-vendue-pour-7-millions-103211472"
    },
    {
        "title": "Ces sept \u00c9tats qui vont faire l\u2019\u00e9lection am\u00e9ricaine",
        "summary": "Comme en 2020, l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine semble partie pour se jouer \u00e0 quelques dizaines de milliers de voix pr\u00e8s dans une poign\u00e9e d\u2019\u00c9tats particuli\u00e8rement disput\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zoom-ces-sept-etats-qui-vont-faire-l-election-americaine-103213531"
    },
    {
        "title": "Francesco Bagnaia maintient le suspense au g\u00e9n\u00e9ral",
        "summary": "L'Italien s'est impos\u00e9 en Malaisie devant le leader du classement Jorge Martin. Le titre se jouera lors de la derni\u00e8re course de la saison.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/moto-gp-francesco-bagnaia-maintient-le-suspense-au-general-103213523"
    },
    {
        "title": "La crise en Allemagne n\u2019\u00e9pargne pas les emplois en Suisse",
        "summary": "Impact\u00e9s par la crise de l'industrie automobile allemande, les fournisseurs suisses imposent un gel des embauches, licencient ou d\u00e9localisent la production \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/industrie-automobile-la-crise-en-allemagne-n-epargne-pas-la-suisse-103213548"
    },
    {
        "title": "Nouveau report pour la fonction controvers\u00e9e Recall de Windows\u00a011",
        "summary": "Microsoft pr\u00e9voit de lancer finalement d'ici d\u00e9cembre son outil d'IA qui enregistre toutes les activit\u00e9s effectu\u00e9es sur un PC pour faciliter leur recherche ult\u00e9rieure en langage naturel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/microsoft-nouveau-report-pour-la-fonction-controversee-recall-de-windows-11-103212586"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis, Cor\u00e9e du Sud et Japon en exercice apr\u00e8s un tir nord-cor\u00e9en",
        "summary": "Les trois pays ont effectu\u00e9 un exercice a\u00e9rien conjoint impliquant un bombardier lourd, a d\u00e9clar\u00e9 l'arm\u00e9e de S\u00e9oul, en r\u00e9ponse au dernier essai de missile \u00e0 longue port\u00e9e de la Cor\u00e9e du Nord.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/seoul-etats-unis-coree-du-sud-et-japon-en-exercice-apres-un-tir-nord-coreen-103213546"
    },
    {
        "title": "Motard gri\u00e8vement bless\u00e9 apr\u00e8s un choc avec une voiture",
        "summary": "Un accident de la circulation a bloqu\u00e9 la route de Saint-Julien durant plusieurs heures samedi soir. Par ailleurs, une voiture a pris feu au bord du lac.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-motard-grievement-blesse-apres-un-choc-avec-une-voiture-103213552"
    },
    {
        "title": "Des ultras de Davos encagoul\u00e9s attaquent le bus des fans de Coire",
        "summary": "Samedi, le car des supporters du HC Coire, avec plusieurs enfants \u00e0 bord, a \u00e9t\u00e9 assailli par une vingtaine d\u2019individus avant son d\u00e9part pour Weinfelden.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-des-ultras-de-davos-encagoules-attaquent-le-bus-des-fans-de-coire-103213565"
    },
    {
        "title": "La dr\u00f4le d'aventure d'un supporter d'Osasuna",
        "summary": "Ag\u00e9 de 18 ans, il a effectu\u00e9 1000 km en bus pour suivre son \u00e9quipe favorite. Le match a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 en raison des intemp\u00e9ries. Le club le ram\u00e8ne en jet priv\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-la-drole-d-aventure-d-un-supporter-d-osasuna-103213191"
    },
    {
        "title": "Viktorija Golubic enfin titr\u00e9e, huit ans apr\u00e8s le premier",
        "summary": "Sacr\u00e9e \u00e0 Gstaad en 2016, la Zurichoise a remport\u00e9 dimanche son deuxi\u00e8me titre sur le grand circuit WTA, \u00e0 Jiujiang, en Chine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-viktorija-golubic-enfin-titree-huit-ans-apres-le-premier-103213568"
    },
    {
        "title": "C'est quoi ces \u00abswing states\u00bb dont on parle tout le temps?",
        "summary": "Les \u00e9lections am\u00e9ricaines se jouent tous les quatre ans dans des \u00c9tats dits cl\u00e9s, pivots ou, plus litt\u00e9ralement, balan\u00e7oires. Comment? On vous explique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-c-est-quoi-ces-swing-states-dont-on-parle-tout-le-temps-103199035"
    },
    {
        "title": "Une rave party d\u00e9g\u00e9n\u00e8re et fait des bless\u00e9s",
        "summary": "Des heurts ont \u00e9clat\u00e9 entre des ravers et des riverains lors d'un \u00e9v\u00e9nement ill\u00e9gal dans un entrep\u00f4t d\u00e9saffect\u00e9 pr\u00e8s de Rennes qui a r\u00e9uni quelque 3000\u00a0participants.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-une-rave-party-degenere-et-fait-des-blesses-103213574"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 Nicola Di Giulio s'est \u00e9teint: \u00abC'\u00e9tait un grand homme\u00bb",
        "summary": "Membre du Grand Conseil vaudois et conseiller communal lausannois, l'\u00e9lu UDC est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 subitement dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-le-depute-nicola-di-giulio-s-est-eteint-c-etait-un-grand-homme-103213569"
    },
    {
        "title": "Embard\u00e9e \u00e0 l\u2019a\u00e9roport: deux bless\u00e9s et beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "Une voiture a percut\u00e9 plusieurs deux-roues stationn\u00e9s \u00e0 Cointrin, samedi. Un des engins a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 contre deux pi\u00e9tons.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-embardee-a-l-aeroport-deux-blesses-et-beaucoup-de-degats-103213586"
    },
    {
        "title": "Des propalestiniens volent des bustes du premier pr\u00e9sident d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "Les militants du groupe Palestine Action ont revendiqu\u00e9 avoir d\u00e9rob\u00e9 deux bustes de Chaim Weizmann sur le site de l\u2019universit\u00e9 de Manchester.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-des-propalestiniens-volent-des-bustes-du-premier-president-d-israel-103213591"
    },
    {
        "title": "Les cinq grands enjeux de la campagne de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Tout semble opposer les deux candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-les-cinq-grands-enjeux-de-la-campagne-de-l-election-presidentielle-103213579"
    },
    {
        "title": "Japon: 200'000 habitants d'une ville appel\u00e9s \u00e0 \u00e9vacuer",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-inondations-en-france-l-equivalent-d-un-mois-de-pluie-tombera-mercredi-103021519"
    },
    {
        "title": "En visite, le roi Felipe VI essuie la col\u00e8re des sinistr\u00e9s",
        "summary": "Les dirigeants espagnols ont \u00e9t\u00e9 chahut\u00e9s lors de leur visite, dimanche, sur le site des inondations qui ont fait au moins 214 morts.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inondations-en-espagne-en-visite-le-roi-felipe-vi-essuie-la-colere-des-sinistres-103213615"
    },
    {
        "title": "Lausanne accueille Servette dans un derby l\u00e9manique de feu",
        "summary": "Des Vaudois en tr\u00e8s grande forme affrontent les Grenat qui peuvent reprendre leur place de leader cet apr\u00e8s-midi: le tant attendu derby l\u00e9manique promet. Et c'est \u00e0 suivre d\u00e8s 14h15.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/super-league-lausanne-accueille-servette-dans-un-derby-lemanique-de-feu-103213596"
    },
    {
        "title": "Deux morts et cinq bless\u00e9s apr\u00e8s une collision frontale sur l'A13",
        "summary": "Deux v\u00e9hicules sont entr\u00e9s en collision samedi \u00e0 Andeer, alors qu'ils circulaient sur l'autoroute. Deux personnes ont perdu la vie. Cinq autres, dont deux enfants, ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/les-grisons-deux-morts-et-cinq-blesses-apres-une-collision-frontale-sur-l-a13-103213598"
    },
    {
        "title": "Max Verstappen se rate en qualifications, Lando Norris en pole",
        "summary": "\u00c9limin\u00e9 en Q2, le N\u00e9erlandais partira en 17e position dimanche au Br\u00e9sil en raison d'une p\u00e9nalit\u00e9. Son dauphin au g\u00e9n\u00e9ral aura de quoi r\u00e9aliser une belle op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-max-verstappen-se-rate-en-qualifications-lando-norris-en-pole-103213603"
    },
    {
        "title": "Le viol moins durement sanctionn\u00e9 que le trafic de drogue",
        "summary": "Malgr\u00e9 la pr\u00e9dominance des femmes dans les minist\u00e8res publics, les auteurs de violences sexuelles \u00e9copent toujours de peines moins s\u00e9v\u00e8res que les trafiquants de drogue.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-viol-moins-durement-sanctionne-que-le-trafic-de-drogue-103213587"
    },
    {
        "title": "Le leader Naples gifl\u00e9 devant son public",
        "summary": "La s\u00e9rie de cinq victoires de rang de Naples a pris fin dimanche contre l'Atalanta (0-3). Les Bergamesques s'emparent de la deuxi\u00e8me place de Serie A.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-le-leader-naples-gifle-devant-son-public-103213651"
    },
    {
        "title": "Ces parents pr\u00eats \u00e0 tout pour assurer la r\u00e9ussite de l'enfant",
        "summary": "Au moindre probl\u00e8me, les parents tondeuse \u00e0 gazon volent au secours de leur prog\u00e9niture. Une sp\u00e9cialiste nous explique pourquoi ce m\u00e9canisme nuit \u00e0 un d\u00e9veloppement \u00e9quilibr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-parents-prets-a-tout-pour-assurer-la-reussite-de-l-enfant-103211885"
    },
    {
        "title": "Un jeune de 21 ans meurt apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 happ\u00e9 par un train",
        "summary": "Dimanche matin, un jeune homme qui marchait au bord des voies ferr\u00e9es a \u00e9t\u00e9 mortellement bless\u00e9 par un train \u00e0 L\u00fctzelfl\u00fch-Goldbach. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-berne-un-jeune-de-21-ans-decede-apres-avoir-ete-happe-par-un-train-103213676"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous noyons dans la m...\u00bb, d\u00e9noncent des manifestants",
        "summary": "Des milliers de personnes marchent, dimanche, dans la capitale britannique contre la pollution de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/londres-nous-nous-noyons-dans-la-m-denoncent-des-manifestants-103213670"
    },
    {
        "title": "Yverdon se d\u00e9place au Tessin",
        "summary": "Les Vaudois affrontent Lugano pour le compte de la treizi\u00e8me journ\u00e9e de Super League. Suivez la rencontre en direct d\u00e8s 16h30.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-yverdon-se-deplace-au-tessin-103213716"
    }
]