[
    {
        "title": "Un homme accus\u00e9 d'avoir viol\u00e9 son \u00e9pouse plus de 12'000 fois",
        "summary": "Un homme accus\u00e9 d'avoir viol\u00e9 sa femme plusieurs fois par jour pendant de nombreuses ann\u00e9es \u00e9tait jug\u00e9 ce mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mari-violeur-a-fribourg-il-a-meme-pris-le-pouvoir-sur-le-cycle-menstruel-de-sa-femme-103219529"
    },
    {
        "title": "Triple infanticide \u00e0 Taninges: la m\u00e8re \u00abactivement recherch\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Les petites victimes, d\u00e9couvertes mardi en milieu de journ\u00e9e, \u00e9taient \u00e2g\u00e9es de 2, 11 et 13 ans. Elles pr\u00e9sentaient des plaies par arme blanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-trois-enfants-retrouves-morts-dans-une-maison-a-taninges-103219589"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve gifle Lausanne et prend une option sur la qualification",
        "summary": "Les Aigles ont fait un pas quasiment d\u00e9cisif vers les quarts de finale de la Champions Hockey League gr\u00e2ce \u00e0 leur victoire \u00e0 Lausanne (0-5).",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-hockey-league-derby-lemanique-au-menu-de-la-champions-hockey-league-103219351"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9meraude de l\u2019Aga Khan\u00bb devient le bijou le plus cher du monde",
        "summary": "Vendue aux ench\u00e8res mardi par la maison Christie's, cette pi\u00e8ce d'exception a \u00e9t\u00e9 adjug\u00e9e pour 8,85 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-l-emeraude-de-l-aga-khan-devient-le-bijou-le-plus-cher-du-monde-103219716"
    },
    {
        "title": "Un mineur \u00e9crou\u00e9 pour un projet d\u2019attentat terroriste djihadiste",
        "summary": "Un adolescent a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire la semaine derni\u00e8re pour un projet d\u2019attentat terroriste en France.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-mineur-ecroue-pour-un-projet-d-attentat-terroriste-djihadiste-103219758"
    },
    {
        "title": "Grands crus vol\u00e9s au Carlton: 20'000 francs de r\u00e9compense \u00e0 la cl\u00e9",
        "summary": "Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, des voleurs ont d\u00e9rob\u00e9 40 bouteilles de vins rares dans les caves du restaurant zurichois. Une r\u00e9compense est promise \u00e0 celui qui les retrouvera.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/zurich-grands-crus-voles-au-carlton-20-000-francs-de-recompense-a-la-cle-103219548"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9missions de CO\u2082 des \u00e9nergies fossiles vont battre un record",
        "summary": "Les \u00e9missions mondiales de CO\u2082 provenant des combustibles fossiles atteindront un niveau record en 2024, en augmentation de 0,8% par rapport \u00e0 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-les-emissions-de-co-des-energies-fossiles-vont-battre-un-record-103219761"
    },
    {
        "title": "Arsenal survole le duel entre Suissesses",
        "summary": "Les co\u00e9quipi\u00e8res de Lia W\u00e4lti se sont impos\u00e9es 0-4 mardi contre la Juventus de Viola Calligaris et d\u2019Alisha Lehmann. La Genevoise Smilla Vallotto et Hammarby IF sont au bord de l\u2019\u00e9limination.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/ligue-des-championnes-arsenal-survole-le-duel-entre-suissesses-103219749"
    },
    {
        "title": "\u00abSales n*gres\u00bb: la vid\u00e9o d'un tabassage raciste enflamme les r\u00e9seaux",
        "summary": "Les images d'une baston dans une bo\u00eete du Flon font froid dans le dos. L'agression soul\u00e8ve de nombreuses questions. Un agent de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-sale-ngre-la-video-d-un-tabassage-raciste-enflamme-les-reseaux-103219498"
    },
    {
        "title": "De vraies femmes remplacent les mannequins en vitrine: \u00e7a fait parler",
        "summary": "Alors que de nombreux emplois sont automatis\u00e9s, certaines entreprises vont apparemment dans la direction oppos\u00e9e. En Chine, des acheteurs ont \u00e9t\u00e9 stup\u00e9faits de voir des \u00abmannequins\u00bb humains. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-de-vraies-femmes-remplacent-les-mannequins-en-vitrine-ca-fait-parler-103219237"
    },
    {
        "title": "La Britannique Samantha Harvey laur\u00e9ate du Booker Prize 2024",
        "summary": "La Britannique Samantha Harvey a remport\u00e9 le prestigieux Booker Prize cette ann\u00e9e avec son cinqui\u00e8me roman, \u00abOrbital\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/litterature-la-britannique-samantha-harvey-laureate-du-booker-prize-2024-103219750"
    },
    {
        "title": "Muet, Fribourg-Gott\u00e9ron conc\u00e8de une courte d\u00e9faite en Su\u00e8de",
        "summary": "Battus sur la plus petite des marques (1-0) sur la glace de V\u00e4xj\u00f6 en 8es de finale aller, les Dragons restent en course pour la qualification.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/champions-hockey-league-muet-fribourg-gotteron-concede-une-courte-defaite-en-suede-103219611"
    },
    {
        "title": "Aquatis r\u00e9introduit des tritons menac\u00e9s en Calabre",
        "summary": "L'aquarium-vivarium de Lausanne avait captur\u00e9 des tritons alpestres en Italie en juin, pour les \u00e9lever. Les amphibiens ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment rel\u00e2ch\u00e9s dans leur milieu naturel.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-italie-aquatis-reintroduit-des-tritons-menaces-en-calabre-103219461"
    },
    {
        "title": "Les passagers de ce paquebot ont v\u00e9cu un jeudi d\u2019enfer",
        "summary": "Les passagers de \u00abl\u2019Explorer of the Seas\u00bb ont v\u00e9cu un jeudi agit\u00e9. Une forte rafale de vent inattendue a frapp\u00e9 le paquebot le faisant g\u00eeter. Une personne a d\u00fb recevoir des soins m\u00e9dicaux \u00e0 Las Palmas. (Tiktok/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/espagne-les-passagers-de-ce-paquebot-ont-vecu-un-jeudi-d-enfer-103219532"
    },
    {
        "title": "La Suisse condamn\u00e9e pour avoir voulu renvoyer un Iranien homo",
        "summary": "La Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme (CEDH) a jug\u00e9 que le retour du requ\u00e9rant en Iran l\u2019exposait \u00e0 des risques r\u00e9els de subir des mauvais traitements. La Suisse devra verser au jeune homme 7000 euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cedh-la-suisse-condamnee-pour-avoir-voulu-renvoyer-un-iranien-homo-103219588"
    },
    {
        "title": "Le directeur de course Niels Wittich quitte ses fonctions",
        "summary": "Nomm\u00e9 directeur de course de la cat\u00e9gorie reine en 2022, en remplacement du controvers\u00e9 Michael Masi, l'Allemand a quitt\u00e9 son poste. Il sera remplac\u00e9 par le Portugais Rui Marques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-le-directeur-de-course-niels-wittich-quitte-ses-fonctions-103219602"
    },
    {
        "title": "La belle-fille de Kamala Harris enrage: \u00abAllez vous faire foutre\u00bb",
        "summary": "Ella Emhoff a fermement d\u00e9menti une rumeur qui disait qu'elle avait souffert d'une d\u00e9pression nerveuse apr\u00e8s la d\u00e9faite de sa belle-m\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-president-la-belle-fille-de-kamala-harris-enrage-allez-vous-faire-foutre-103219337"
    },
    {
        "title": "Un adolescent bat un combattant pesant 100 kg de plus que lui",
        "summary": "Kosei, 16 ans et 68 kilos ne s\u2019est pas laiss\u00e9 impressionner par Hikaru Amame, 39 ans et ses 168 kg. Le jeune lutteur de sumo s\u2019est impos\u00e9 lors du Grand Tournoi de Fukuoka. (Marca/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/japon-un-adolescent-bat-un-combattant-pesant-100-kg-de-plus-que-lui-103219394"
    },
    {
        "title": "La Russie pr\u00e9parerait un assaut sur le front sud de l'Ukraine",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 du conflit et les tensions entre Moscou et l'Occident.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/live-guerre-ukraine-russie-infos-en-direct-poutine-veut-s-occuper-des-bandits-ukrainiens-en-russie-live-405723338808"
    },
    {
        "title": "\u00c9largir les autoroutes? Opposants et partisans s'affrontent",
        "summary": "Le conseiller aux \u00c9tats Pascal Broulis (PLR/VD) et la pr\u00e9sidente des Verts, Lisa Mazzone (GE) sont diam\u00e9tralement oppos\u00e9s sur le sujet soumis au peuple le 24 novembre. Interviews crois\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-24-novembre-elargir-les-autoroutes-opposants-et-partisans-s-affrontent-103218493"
    },
    {
        "title": "Une attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier fait 35 morts et 43 bless\u00e9s",
        "summary": "Trente-cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et des dizaines ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es apr\u00e8s qu\u2019un v\u00e9hicule a fonc\u00e9 sur la foule lundi soir \u00e0 Zhuhai, une localit\u00e9 du sud du pays.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chine-une-voiture-fonce-dans-la-foule-35-morts-et-des-dizaines-de-blesses-103219391"
    },
    {
        "title": "Un homme sur cinq justifie les violences faites aux femmes",
        "summary": "La moiti\u00e9 des femmes \u00e2g\u00e9es de 16 \u00e0 25 ans ont d\u00e9j\u00e0 subi des menaces, des violences physiques ou sexuelles, selon une statistique finlandaise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/finlande-un-homme-sur-cinq-justifie-les-violences-faites-aux-femmes-103219571"
    },
    {
        "title": "Trump \u00e9carte Ivanka pour faire place \u00e0 Musk sur la photo familiale",
        "summary": "Le \u00abmaking-of\u00bb du fameux portrait de la dynastie Trump, le soir de l'\u00e9lection, contient un petit incident en apparence anodin mais hautement symbolique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-trump-ecarte-ivanka-pour-faire-place-a-musk-sur-la-photo-familiale-103219282"
    },
    {
        "title": "A \u00c9dimbourg, Haggis un b\u00e9b\u00e9 hippo fait fondre les c\u0153urs",
        "summary": "Un b\u00e9b\u00e9 hippopotame pygm\u00e9e baptis\u00e9 Haggis est n\u00e9 fin octobre au zoo d\u2019\u00c9dimbourg.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/nouvelle-rivale-pour-moo-deng-au-zoo-d-edimbourg-haggis-le-bebe-hippo-est-ne-et-fait-fondre-les-coeurs-103216258"
    },
    {
        "title": "Un avion de ligne cribl\u00e9 de balles et\u00a0d\u00e9tourn\u00e9: voici ce que l\u2019on sait",
        "summary": "Le vol de la compagnie am\u00e9ricaine\u00a0 Spirit Airlines \u00e0 destination de Port-au-Prince a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par des tirs d\u2019arme \u00e0 feu et d\u00e9rout\u00e9 vers la R\u00e9publicaine dominicaine. Une personne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e l\u00e9g\u00e8rement. (Vid\u00e9o: rawsalerts/AP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/haiti-un-avion-detourne-et-crible-de-balles-voici-ce-que-l-on-sait-103219335"
    },
    {
        "title": "On ne s\u2019imagine pas le d\u00e9sert d\u2019Arabie saoudite comme \u00e7a",
        "summary": "Des chutes de neige ont recouvert la r\u00e9gion d\u2019Al-Jawf, lundi. Cet \u00e9v\u00e9nement m\u00e9t\u00e9orologique sans pr\u00e9c\u00e9dent fait suite \u00e0 une semaine de pr\u00e9cipitations intenses sur le pays. (AP/X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/meteo-on-ne-s-imagine-pas-le-desert-d-arabie-saoudite-comme-ca-103218528"
    },
    {
        "title": "Ce papa a oubli\u00e9 quelque chose d\u2019important en marchant vers l\u2019autel",
        "summary": "Il y a eu un malentendu lors de ce mariage. Traditionnellement, le p\u00e8re de la mari\u00e9e doit accompagner sa fille \u00e0 l\u2019autel. Mais cette fois. il l\u2019a oubli\u00e9e. La vid\u00e9o est devenue virale sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/mariage-en-angleterre-ce-papa-a-oublie-quelque-chose-d-important-en-marchant-vers-l-autel-103218447"
    },
    {
        "title": "Un Britannique prend l'avion pour voir les Alpes... en un jour",
        "summary": "En qu\u00eate d\u2019aventure express, un Britannique passionn\u00e9 de \u00abvoyages extr\u00eames\u00bb s\u2019est offert une escapade pour le moins insolite: un aller-retour en avion depuis Londres pour admirer les Alpes suisses\u2026 en une seule journ\u00e9e. Luke Simmonds, 35 ans, a ainsi survol\u00e9 la Manche pour quelques heures seulement \u00e0 Grindelwald, profitant de panoramas spectaculaires avant de repartir le soir m\u00eame vers le Royaume-Uni. (SWNS/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/voyage-extreme-en-suisse-un-britannique-prend-l-avion-pour-voir-les-alpes-en-un-jour-103219101"
    },
    {
        "title": "L'incendiaire des tours du Lignon sera soign\u00e9 en milieu ferm\u00e9",
        "summary": "La justice a pr\u00e9conis\u00e9 un traitement loin de la soci\u00e9t\u00e9 pour l'homme qui avait provoqu\u00e9 plusieurs sinistres dans les caves des grands immeubles en 2021 et 2022.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-l-incendiaire-des-tours-du-lignon-sera-soigne-en-milieu-ferme-103219508"
    },
    {
        "title": "Le m\u00e9tro M2 a \u00e9t\u00e9 interrompu \u00e0 cause de la chute de gravats",
        "summary": "Mardi, la circulation a \u00e9t\u00e9 interrompue sur une partie de la ligne du M2. Des morceaux provenant du plafond d'un des tunnels de la ligne sont tomb\u00e9s sur les rails.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-le-metro-m2-ne-circule-plus-entre-ouchy-et-bessieres-103219388"
    },
    {
        "title": "Des h\u00e9licos de l'US Air Force dans le ciel de Payerne",
        "summary": "Du 14 au 22 novembre, les Forces a\u00e9riennes suisses vont s'entra\u00eener avec l\u2019US Air Force Europe (USAFE). Deux h\u00e9licopt\u00e8res du 56th Rescue Squadron seront sur la base a\u00e9rienne vaudoise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-vaud-des-helicos-de-l-us-air-force-dans-le-ciel-de-payerne-103219557"
    },
    {
        "title": "Un gazon hybride flambant neuf pour les pros du Servette FC",
        "summary": "Le nouveau terrain d'entra\u00eenement des Grenat a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 \u00e0 Vessy. Une solution transitoire avant celles, d\u00e9finitives, pr\u00e9vues \u00e0 Vernier et Versoix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-un-gazon-hybride-flambant-neuf-pour-les-pros-du-servette-fc-103219363"
    },
    {
        "title": "Coop se met au chinois pour attirer les touristes \u00e0 Lucerne",
        "summary": "La ville est tr\u00e8s pris\u00e9e des Asiatiques, en particulier les Chinois. Pour leur rendre service, le g\u00e9ant orange a fait traduire les \u00e9tiquettes de ses rayons. Sympa, mais pas tr\u00e8s utile, selon les touristes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-centrale-coop-se-met-au-chinois-pour-attirer-les-touristes-a-lucerne-103218721"
    },
    {
        "title": "Un dossier \u00e9lectronique du patient pour chiens et chats",
        "summary": "Un carnet de sant\u00e9 num\u00e9rique existe d\u00e9sormais pour les animaux de compagnie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-un-dossier-electronique-du-patient-pour-chiens-et-chats-103219527"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos espoirs pour l'ann\u00e9e 2025?",
        "summary": "Qu\u2019attendez-vous de l\u2019ann\u00e9e prochaine? Prenez part \u00e0 notre sondage en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/enquete-quels-sont-vos-espoirs-pour-l-annee-2025-103217364"
    },
    {
        "title": "Elles enferment un r\u00e9sident du home, il saute par la fen\u00eatre",
        "summary": "Deux \u00e9ducatrices d'une institution pour personnes handicap\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es pour avoir enferm\u00e9 un homme souffrant de troubles cognitifs. Celui-ci est alors pass\u00e9 par la fen\u00eatre, se blessant ainsi gri\u00e8vement.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canton-de-zurich-elles-enferment-un-resident-du-home-il-saute-par-la-fenetre-103219449"
    },
    {
        "title": "Donald Trump a mont\u00e9 une fausse salle de crise \u00e0 Mar-a-Lago",
        "summary": "Pour travailler \u00e0 la formation de son gouvernement, le r\u00e9publicain s'enferme dans un local truff\u00e9 d'\u00e9crans de t\u00e9l\u00e9vision, dans lequel il encha\u00eene les conciliabules.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-donald-trump-a-monte-une-fausse-salle-de-crise-a-mar-a-lago-103219410"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9s au Bangladesh car ils avaient des pancartes pro-Trump",
        "summary": "Fin du suspense lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Donald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct avec nous!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-donald-trump-president-la-chine-felicite-donald-trump-pour-sa-victoire-103153464"
    },
    {
        "title": "Retrouvez ici, en live et en un coup d'\u0153il, les r\u00e9sultats des \u00e9lections",
        "summary": "Si Donald Trump a remport\u00e9 la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle contre Kamala Harris, le d\u00e9pouillement n'est pas termin\u00e9. Il reste notamment \u00e0 conna\u00eetre le r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/resultats-de-l-election-presidentielle-americaine-2024-trump-devant-harris-103215661"
    },
    {
        "title": "Melania Trump n'a pas chang\u00e9 et met un vent \u00e0 Jill Biden",
        "summary": "Distante et peu impliqu\u00e9e lors du premier mandat de son mari, la future premi\u00e8re dame semble poursuivre sur sa lanc\u00e9e: elle ne rencontrera pas la femme du pr\u00e9sident sortant, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-president-melania-trump-n-a-pas-change-et-met-un-vent-a-jill-biden-103219235"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin atteint pour la premi\u00e8re fois une valeur de 82'000 dollars",
        "summary": "Le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche a dop\u00e9 la valeur de la cryptomonnaie, les investisseurs anticipant un environnement favorable \u00e0 la sp\u00e9culation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/cryptomonnaie-le-bitcoin-atteint-pour-la-premiere-fois-une-valeur-de-82-000-dollars-103218760"
    },
    {
        "title": "Comment r\u00e9duire facilement l\u2019impact des tra\u00een\u00e9es de condensation",
        "summary": "Afin de r\u00e9duire l\u2019impact sur le climat des tra\u00een\u00e9es de condensation des avions, une ONG propose de modifier les trajectoires de certains vols.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/climat-comment-reduire-facilement-l-impact-des-trainees-de-condensation-103219756"
    },
    {
        "title": "Le taux de pauvret\u00e9 continue de baisser en Am\u00e9rique latine",
        "summary": "La pauvret\u00e9 touche en 2024 26,8% de la population d\u2019Am\u00e9rique latine, soit 170 millions de personnes, mais atteint un plus bas historique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/economie-le-taux-de-pauvrete-continue-de-baisser-en-amerique-latine-103219747"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl ouvre un nouveau point de passage pour l'aide humanitaire",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tensions-au-moyen-orient-le-hamas-annonce-la-mort-de-son-chef-ismail-haniyeh-a-teheran-103021430"
    },
    {
        "title": "15 ans de prison pour avoir divulgu\u00e9 des documents confidentiels",
        "summary": "Un militaire am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 15 ans de prison ce mardi pour avoir divulgu\u00e9 une s\u00e9rie de documents class\u00e9s secret-d\u00e9fense en avril 2023.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-15-ans-de-prison-pour-avoir-divulgue-des-documents-confidentiels-103219742"
    },
    {
        "title": "Tortures dans une prison d'Irak: 42 millions pour d'anciens d\u00e9tenus",
        "summary": "Un sous-traitant de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine, charg\u00e9e des interrogatoires dans la prison d'Abou Grahib, devra verser des millions \u00e0 trois anciens d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-tortures-dans-une-prison-d-irak-une-societe-civile-condamnee-103219697"
    },
    {
        "title": "Deux ans de plus au Lausanne HC pour Antti Suomela",
        "summary": "Arriv\u00e9 \u00e0 la Vaudoise ar\u00e9na \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2023, l\u2019attaquant finlandais a paraph\u00e9 un nouveau contrat jusqu\u2019au terme de la saison 2026-2027.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-deux-ans-de-plus-au-lausanne-hc-pour-antti-suomela-103219631"
    },
    {
        "title": "Sinner s'extirpe du pi\u00e8ge au Masters, Medvedev se ressaisit",
        "summary": "Bouscul\u00e9 par Taylor Fritz, le No 1 mondial a encha\u00een\u00e9 une deuxi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive au \u00abtournoi des ma\u00eetres\u00bb, o\u00f9 le Russe a r\u00e9agi apr\u00e8s sa d\u00e9faite de dimanche.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-sinner-s-extirpe-du-piege-au-masters-medvedev-se-ressaisit-103219533"
    },
    {
        "title": "Ben Yedder condamn\u00e9 \u00e0 la prison avec sursis pour agression sexuelle",
        "summary": "L'ex-international fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mardi \u00e0 une peine de deux ans de prison avec sursis.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ben-yedder-condamne-a-la-prison-avec-sursis-pour-agression-sexuelle-103219466"
    },
    {
        "title": "Mercedes motorisera aussi Alpine \u00e0 partir de 2026",
        "summary": "Mercedes fournit d\u00e9j\u00e0 en moteur McLaren, actuellement en t\u00eate du championnat constructeurs, Williams et Aston Martin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/formule-1-mercedes-motorisera-aussi-alpine-a-partir-de-2026-103219427"
    },
    {
        "title": "Ces aliments semblent \u00eatre les plus prometteurs",
        "summary": "Notre alimentation a une grande influence sur l\u2019environnement. Dans le monde entier, des scientifiques et des start-ups travaillent \u00e0 la mise au point de nouveaux aliments qui permettraient de la rendre plus durable.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nourriture-du-futur-ces-aliments-semblent-etre-les-plus-prometteurs-103217579"
    },
    {
        "title": "Mignons, \u00e9pineux et, depuis peu, potentiellement menac\u00e9s",
        "summary": "Les h\u00e9rissons figurent pour la premi\u00e8re fois sur la liste rouge des esp\u00e8ces animales menac\u00e9es. La raison principale de ce nouveau statut? Une perte de leur habitat. Heureusement, les particuliers peuvent agir pour les aider.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/protection-des-herissons-mignons-epineux-et-depuis-peu-potentiellement-menaces-103216262"
    },
    {
        "title": "\u00abUne recherche sur ChatGPT consomme au moins dix fois plus d\u2019\u00e9nergie qu\u2019une recherche sur Google\u00bb",
        "summary": "Les premiers centres de donn\u00e9es am\u00e9ricains devraient bient\u00f4t \u00eatre aliment\u00e9s par l\u2019\u00e9nergie issue de leurs propres centrales nucl\u00e9aires. En Suisse aussi, la consommation d\u2019\u00e9nergie augmente massivement en raison de l\u2019utilisation de l\u2019intelligence artificielle. Martin Casaulta, de la Swiss Datacenter Efficiency Association, s\u2019engage pour la limiter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/consommation-energetique-une-recherche-sur-chatgpt-consomme-au-moins-dix-fois-plus-d-energie-qu-une-recherche-sur-google-103214658"
    },
    {
        "title": "Les cartes bancaires iraniennes ne sont pas bannies en Russie",
        "summary": "Suivez l'actualit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse et dans le monde.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/crowdstrike-assure-que-la-panne-informatique-mondiale-est-en-cours-de-correction-103021435"
    },
    {
        "title": "Le Br\u00e9sil suspend ses exportations de viande bovine en Europe",
        "summary": "Une tra\u00e7abilit\u00e9 d\u00e9faillante de la viande a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par un audit. Une demande de \u00abr\u00e9paration des d\u00e9fauts\u00bb a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hormones-interdites-le-bresil-suspend-ses-exportations-de-viande-bovine-en-europe-103219645"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement force les dockers \u00e0 reprendre le travail",
        "summary": "Alors que plusieurs ports canadiens sont paralys\u00e9s par des gr\u00e8ves, le ministre du Travail a impos\u00e9, mardi, un arbitrage contraignant pour y mettre fin.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/canada-le-gouvernement-force-les-dockers-a-reprendre-le-travail-103219633"
    },
    {
        "title": "Le groupe CH Media ferme six portails r\u00e9gionaux d'information",
        "summary": "Les sites r\u00e9gionaux d'information \u00abToday\u00bb n'ont pas atteint la rentabilit\u00e9 n\u00e9cessaire, annonce le groupe de m\u00e9dias qui va licencier 34 personnes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presse-le-groupe-ch-media-ferme-six-portails-regionaux-d-information-103219341"
    },
    {
        "title": "Stan Wawrinka devient ambassadeur de marque d'un courtier en crypto",
        "summary": "Le courtier en crypto Bitpanda renforce son positionnement dans le sport. Apr\u00e8s le Bayern Munich et la NFL, la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne se lance d\u00e9sormais dans le monde du tennis avec Stan Wawrinka.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bitpanda-stan-wawrinka-devient-ambassadeur-de-marque-d-une-banque-crypto-103194528"
    },
    {
        "title": "Un trader crypto mise tout sur Trump et remporte 49 millions",
        "summary": "En misant plus de 30 millions de dollars sur une victoire du r\u00e9publicain, un Fran\u00e7ais a r\u00e9alis\u00e9 le coup de poker d'une vie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-un-trader-crypto-mise-tout-sur-trump-et-remporte-49-millions-103217035"
    },
    {
        "title": "Trump au pouvoir: bourses en hausse, bitcoin et dollar s'envolent",
        "summary": "Port\u00e9 par l'espoir d'une r\u00e9glementation plus souple gr\u00e2ce \u00e0 la victoire de Donald Trump, le bitcoin a battu un nouveau record. Le billet vert aussi avait le vent en poupe.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-le-bitcoin-bat-un-nouveau-record-en-pleine-election-103215568"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9cup\u00e9rer 8000 bitcoins perdus dans une d\u00e9charge",
        "summary": "Un homme avait accidentellement jet\u00e9 un disque dur contenant 8000 bitcoins dans une d\u00e9charge. Il se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer cette fortune, estim\u00e9e \u00e0 500 millions de dollars.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pays-de-galles-pret-a-tout-pour-recuperer-8000-bitcoins-perdus-dans-une-decharge-103203765"
    },
    {
        "title": "Un navire de croisi\u00e8re Disney secourt un catamaran en perdition",
        "summary": "Quatre naufrag\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par l'\u00e9quipe d'un paquebot appartenant au g\u00e9ant du divertissement, dimanche, au large des Bermudes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bermudes-un-navire-de-croisiere-disney-secourt-un-catamaran-en-perdition-103218947"
    },
    {
        "title": "Ce geste en surf aiderait \u00e0 dissuader les requins",
        "summary": "Des scientifiques ont d\u00e9montr\u00e9 que les planches de surf recouvertes de lumi\u00e8res \u00e9taient moins susceptibles d\u2019\u00eatre attaqu\u00e9es par les requins blancs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etude-illuminer-sa-planche-de-surf-aiderait-a-dissuader-les-requins-103219136"
    },
    {
        "title": "Une bourde mortifiante rep\u00e9r\u00e9e sur l'emballage des Barbie \u00abWicked\u00bb",
        "summary": "Mattel a lanc\u00e9 une \u00e9dition sp\u00e9ciale de figurines \u00e0 l'effigie des personnages de la c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9die musicale. L'URL figurant \u00e0 l'arri\u00e8re de l'emballage renvoie vers un site porno.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-l-emballage-des-poupees-du-film-wicked-renvoie-vers-un-site-x-103218781"
    },
    {
        "title": "Un hippopotame pr\u00e9dit la victoire de Trump",
        "summary": "Aucun doute pour Moo Deng, l'hippopotame star des r\u00e9seaux sociaux: Donald Trump va remporter l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-un-hippopotame-predit-la-victoire-de-trump-103214613"
    },
    {
        "title": "Antigel d\u00e9voile son affiche et ses deux premiers concerts",
        "summary": "Le festival Antigel a d\u00e9voil\u00e9 les premiers noms de sa programmation 2025. The Libertines et Kompromat se produiront lors de la 15e \u00e9dition.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/festival-antigel-devoile-son-affiche-et-ses-deux-premiers-concerts-103219399"
    },
    {
        "title": "Troisi\u00e8me enfant pour Chris Pratt et Katherine Schwarzenegger",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 parents de deux petites filles, l'acteur et son \u00e9pouse ont annonc\u00e9 sur Instagram la naissance de leur fils, Ford Fitzgerald.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/carnet-rose-troisieme-enfant-pour-chris-pratt-et-katherine-schwarzenegger-103219311"
    },
    {
        "title": "Megan Fox annonce sa grossesse",
        "summary": "L'actrice am\u00e9ricaine de 38 ans a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur Instagram \u00eatre enceinte de Machine Gun Kelly.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-megan-fox-annonce-sa-grossesse-103219251"
    },
    {
        "title": "\u00abBelle depuis qu\u2019elle a 14 ans\u00bb: Karol G s\u2019excuse face au toll\u00e9",
        "summary": "La star colombienne du reggaeton s\u2019est excus\u00e9e, lundi, pour des paroles de son nouveau single \u00ab+57\u00bb jug\u00e9es offensantes, un organisme colombien de d\u00e9fense des droits des enfants estimant qu\u2019il sexualisait les mineures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/reggaeton-belle-depuis-qu-elle-a-14-ans-karol-g-s-excuse-des-paroles-de-son-dernier-single-103219263"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai appris \u00e0 aimer la solitude\u00bb",
        "summary": "Le nouvel album de Louane s'intitulant \u00abSolo\u00bb, nous avons soumis \u00e0 la chanteuse des citations d'auteurs \u00e9voquant la solitude. La jeune femme se raconte \u00e0 travers elles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/louane-j-ai-appris-a-aimer-la-solitude-103217173"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift triomphe aux MTV Europe Music Awards",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift a remport\u00e9 quatre r\u00e9compenses aux MTV Europe Music Awards, dimanche soir \u00e0 Manchester.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-taylor-swift-triomphe-aux-mtv-europe-music-awards-103218561"
    },
    {
        "title": "Dua Lipa annule une \u00e9tape de sa tourn\u00e9e asiatique",
        "summary": "Pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, la star de la pop Dua Lipa a annonc\u00e9 vendredi soir l\u2019annulation de l\u2019\u00e9tape en Indon\u00e9sie de sa tourn\u00e9e asiatique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/musique-dua-lipa-annule-une-etape-de-sa-tournee-asiatique-103217777"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai un immense respect pour Myl\u00e8ne Farmer\u00bb",
        "summary": "Julien Dor\u00e9 est de retour avec un nouvel album compos\u00e9 de reprises de tubes qui ont marqu\u00e9 sa vie. Un projet qui lui tenait \u00e0 c\u0153ur depuis longtemps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/jullien-dore-j-ai-un-immense-respect-pour-mylene-farmer-103204250"
    },
    {
        "title": "Plusieurs journaux tra\u00eenent X au tribunal",
        "summary": "Le r\u00e9seau social est accus\u00e9 d'utiliser les contenus de diff\u00e9rents journaux sans les r\u00e9mun\u00e9rer malgr\u00e9 l'instauration du principe des \u00abdroits voisins\u00bb en 2019.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-plusieurs-journaux-trainent-x-au-tribunal-103219292"
    },
    {
        "title": "La deuxi\u00e8me mission d\u2019Ariane 6 pr\u00e9vue mi-f\u00e9vrier",
        "summary": "La deuxi\u00e8me mission d\u2019Ariane 6, initialement envisag\u00e9e fin 2024, aura lieu \u00e0 partir de la mi-f\u00e9vrier. Six vols sont pr\u00e9vus en 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/exploration-spatiale-la-deuxieme-mission-d-ariane-6-prevue-mi-fevrier-103217719"
    },
    {
        "title": "L'\u0153uvre d'un robot humano\u00efde s'arrache aux ench\u00e8res",
        "summary": "Intitul\u00e9e \u00abA.I. God\u00bb, l'oeuvre r\u00e9alis\u00e9e par Ai-Da, le premier robot artiste ultrar\u00e9aliste au monde, a pulv\u00e9ris\u00e9 les pr\u00e9visions jeudi lors d\u2019une vente en ligne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-l-oeuvre-d-un-robot-humanoide-s-arrache-aux-encheres-103217416"
    },
    {
        "title": "Que signifie le gouvernement 2.0 de Trump pour la tech?",
        "summary": "Petit tour d'horizon de ce que va signifier le second mandat de Trump pour l'industrie am\u00e9ricaine des technologies \u00e0 l'aune de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/presidentielle-americaine-que-signifie-le-gouvernement-20-de-trump-pour-la-tech-103217244"
    },
    {
        "title": "Le \u00abvirage \u00e0 180 degr\u00e9s\u00bb de Nintendo pour conqu\u00e9rir les non-joueurs",
        "summary": "Le pionnier nippon du jeu vid\u00e9o a longtemps cantonn\u00e9 ses stars Mario ou Zelda aux consoles, mais op\u00e8re depuis quelques ann\u00e9es un lent virage strat\u00e9gique pour toucher un public plus large.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/films-produits-derives-le-virage-a-180-degres-de-nintendo-pour-conquerir-les-non-joueurs-103219187"
    },
    {
        "title": "Bioware signe un retour gagnant avec \u00abDragon Age\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de gal\u00e8re, Bioware a r\u00e9ussi un come-back d\u00e9tonant avec \u00abDragon Age: The Veilguard\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bioware-signe-un-retour-gagnant-avec-dragon-age-103218526"
    },
    {
        "title": "Les jeux Switch actuels seront compatibles avec la \u00abSwitch 2\u00bb",
        "summary": "La prochaine console de Nintendo, tr\u00e8s attendue par les joueurs, permettra de faire fonctionner les jeux vid\u00e9o du mod\u00e8le actuel, a annonc\u00e9 mercredi le groupe nippon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/nintendo-les-jeux-switch-actuels-seront-compatibles-avec-la-switch-2-103215853"
    },
    {
        "title": "\u00abMon r\u00f4le, c\u2019est de faire attention \u00e0 tout, et de tout anticiper\u00bb",
        "summary": "Alexia Chapus, team manager pour BDS sur \u00abRainbow Six Siege\u00bb, nous parle de sa fonction de l\u2019ombre indispensable \u00e0 toute \u00e9quipe e-sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/e-sport-mon-role-c-est-de-faire-attention-a-tout-et-de-tout-anticiper-103214425"
    },
    {
        "title": "Des shots de tequila avant de tourner des sc\u00e8nes nues",
        "summary": "Dans \u00abThe Substance\u00bb, Margaret Qualley incarne le clone rajeuni du personnage de Demi Moore. Les deux femmes se confient sur leur rapport \u00e0 leur corps.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/margaret-qualley-et-demi-moore-des-shots-de-tequila-avant-de-tourner-des-scenes-nues-103216163"
    },
    {
        "title": "\u00abCe film est comme un cadeau de No\u00ebl avant l\u2019heure\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abRed One\u00bb, Chris Evans esp\u00e8re que cette superproduction, m\u00ealant action et com\u00e9die, r\u00e9unira les familles dans les salles obscures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/chris-evans-ce-film-est-comme-un-cadeau-de-noel-avant-l-heure-103215892"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai envie de me surprendre moi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abLouise Violet\u00bb, Alexandra Lamy incarne une institutrice parachut\u00e9e dans un village \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. Un r\u00f4le historique \u00e0 la r\u00e9sonance contemporaine.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alexandra-lamy-j-ai-envie-de-me-surprendre-moi-meme-103207609"
    },
    {
        "title": "\u00abRetrouver Tom Hanks, quel bonheur!\u00bb",
        "summary": "Trente ans apr\u00e8s \u00abForrest Gump\u00bb, Robin Wright et son ancien partenaire sont \u00e0 nouveau r\u00e9unis devant la cam\u00e9ra du r\u00e9alisateur Robert Zemeckis dans \u00abHere\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/robin-wright-retrouver-tom-hanks-quel-bonheur-103214143"
    },
    {
        "title": "Ces traits de caract\u00e8re positifs sont potentiellement toxiques",
        "summary": "Garder son calme en situation de crise, aspirer \u00e0 la perfection, vouloir \u00eatre populaire. Autant de comportements qui voilent une faille.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-traits-de-caractere-positifs-sont-potentiellement-toxiques-103214687"
    },
    {
        "title": "La diff\u00e9rence d'\u00e2ge id\u00e9ale dans un couple",
        "summary": "Des \u00e9tudes d\u00e9montrent que les personnes qui ont le m\u00eame \u00e2ge r\u00e9ussissent mieux leur vie de couple. D'autres assurent qu'il n'y a aucun lien significatif entre la diff\u00e9rence d'\u00e2ge et la d\u00e9cision de divorcer.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amour-la-difference-d-age-ideale-dans-un-couple-103215882"
    },
    {
        "title": "Drague dans la rue: le talk-show fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9ration Z",
        "summary": "Des New-Yorkais participent \u00e0 un speed dating dans \u00abStreet Hearts\u00bb et \u00abLove Train\u00bb. Ces \u00e9missions d'une minute trente, taill\u00e9es au format TikTok, s\u00e9duisent les jeunes et les marques de la grande consommation.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-drague-dans-la-rue-le-talk-show-facon-generation-z-103214986"
    },
    {
        "title": "Ces parents pr\u00eats \u00e0 tout pour assurer la r\u00e9ussite de l'enfant",
        "summary": "Au moindre probl\u00e8me, les parents tondeuses \u00e0 gazon volent au secours de leur prog\u00e9niture. Une sp\u00e9cialiste nous explique pourquoi ce m\u00e9canisme nuit \u00e0 un d\u00e9veloppement \u00e9quilibr\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/psycho-ces-parents-prets-a-tout-pour-assurer-la-reussite-de-l-enfant-103211885"
    },
    {
        "title": "Le soutien-gorge ne se cache plus",
        "summary": "Les it-girls, comme Emma Chamberlain et Dixie D\u2019Amelio, portent le sous-v\u00eatement sur le T-shirt.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-le-soutien-gorge-ne-se-cache-plus-103218813"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tonnante robe en cheveux port\u00e9e par Rita Ora",
        "summary": "La chanteuse est apparue dans une robe bustier, r\u00e9alis\u00e9e par Ashi Studio, maison de haute couture du cr\u00e9ateur saoudien Mohammed Ashi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mtv-europe-music-awards-2024-l-etonnante-robe-en-cheveux-portee-par-rita-ora-103218695"
    },
    {
        "title": "Les stars d\u00e9voilent leurs costumes d'Halloween",
        "summary": "Heidi Klum, Kylie Jenner, Paris Hilton et d'autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont rendu hommage \u00e0 des classiques du cin\u00e9ma. D\u00e9couvrez les images.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sexy-les-stars-devoilent-leurs-costumes-d-halloween-103211996"
    },
    {
        "title": "Et les marques les plus pris\u00e9es en 2024 sont...",
        "summary": "Lyst, le moteur de recherche d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mode, d\u00e9voile r\u00e9guli\u00e8rement les marques et les pi\u00e8ces les plus en vogue. En 2024, une chaussure cr\u00e9e la surprise.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/indice-lyst-et-les-marques-les-plus-prisees-en-2024-sont-103210562"
    },
    {
        "title": "CNN affirme que le plus beau march\u00e9 de No\u00ebl est en Suisse",
        "summary": "Selon la cha\u00eene am\u00e9ricaine, \u00abaucun autre pays du monde n'incarne mieux No\u00ebl que la Suisse\u00bb. Elle cite en exemple le march\u00e9 de No\u00ebl de B\u00e2le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/fetes-de-fin-d-annee-cnn-declare-que-le-plus-beau-marche-de-noel-est-en-suisse-103218946"
    },
    {
        "title": "Des\u00a0compagnies a\u00e9riennes suppriment le sac \u00e0 vomi",
        "summary": "Des low-cost europ\u00e9ennes suppriment ou r\u00e9duisent leur stock pour \u00e9conomiser de l'argent, au d\u00e9triment du confort des passagers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/mesures-d-economies-des-compagnies-aeriennes-suppriment-le-sac-a-vomi-103217633"
    },
    {
        "title": "On vend du vent aux touristes, au bord du lac de C\u00f4me",
        "summary": "Une entreprise italienne commercialise des canettes contenant de l'air \u00ab100% authentique\u00bb. Un souvenir qui est loin de faire l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/italie-on-vend-du-vent-aux-touristes-au-bord-du-lac-de-come-103216281"
    },
    {
        "title": "En voyage, la tendance consiste \u00e0 faire un crochet par...",
        "summary": "Un g\u00e9ant du voyage explique que sa strat\u00e9gie en 2025 consistera \u00e0 proposer un d\u00e9tour \u00e0 proximit\u00e9 de la destination choisie par la client\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/thailande-espagne-italie-en-voyage-la-tendance-consiste-a-faire-un-crochet-103216969"
    },
    {
        "title": "D\u00e9odorant sur tout le corps: d\u00e9conseill\u00e9 par les dermatos",
        "summary": "Une dermatologue nous explique pourquoi ce produit cr\u00e9\u00e9 pour toutes les parties du corps est inutile. Pour parfumer l'aine, il vaut mieux utiliser une lotion corporelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-deodorant-sur-tout-le-corps-deconseille-par-les-dermatos-103216000"
    },
    {
        "title": "Manuelle ou \u00e9lectrique? La meilleure brosse \u00e0 dents est...",
        "summary": "Les deux sont performantes, \u00e0 condition de savoir les utiliser, assure une dentiste. La sp\u00e9cialiste rappelle quelles sont les erreurs \u00e0 \u00e9viter.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hygiene-bucco-dentaire-manuelle-ou-electrique-la-meilleure-brosse-a-dents-est-103214187"
    },
    {
        "title": "Halloween: les tendances maquillage et costumes",
        "summary": "Le style de la chanteuse Charli XCX fait partie des principales tendances pour f\u00eater Halloween, selon les statistiques de Pinterest.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/look-gothique-halloween-les-tendances-maquillage-et-costumes-103211765"
    },
    {
        "title": "Ces soins de la peau sont vivement d\u00e9conseill\u00e9s",
        "summary": "Les tendances qui fleurissent sur les r\u00e9seaux sociaux sont parfois dangereuses. Un dermatologue \u00e9voque cinq cas auquel il est fr\u00e9quemment confront\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sauvez-votre-peau-ces-soins-de-la-peau-sont-vivement-deconseilles-103210092"
    },
    {
        "title": "Lavage \u00e0 la main ou au lave-vaisselle: voici le meilleur",
        "summary": "Un utilisateur de TikTok pr\u00e9sente des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur des bols nettoy\u00e9s diff\u00e9remment. L'appareil \u00e9lectrom\u00e9nager est plus efficace.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/test-bacteriologique-qu-est-ce-qui-est-plus-propre-laver-la-vaisselle-a-la-main-ou-au-lave-vaisselle-103216880"
    },
    {
        "title": "Mon lapin, tu seras priv\u00e9 de carottes",
        "summary": "Le mammif\u00e8re est repr\u00e9sent\u00e9 comme un mangeur de carottes. En r\u00e9alit\u00e9, il doit surtout se nourrir de foin et de verdure, explique un v\u00e9t\u00e9rinaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/animal-domestique-mon-lapin-tu-seras-prive-de-carottes-103214968"
    },
    {
        "title": "Ne ratez pas votre chance de devenir ch\u00e2telain en \u00c9cosse",
        "summary": "Le domaine de Seton Palace, dans lequel Maria Stuart, reine d'\u00c9cosse, a jadis pass\u00e9 sa lune de miel, est actuellement en vente au prix de 9 millions de francs.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/immobilier-ne-ratez-pas-votre-chance-de-devenir-chatelain-en-ecosse-103212045"
    },
    {
        "title": "La villa de Matthew Perry vendue pour 7 millions",
        "summary": "La maison dans laquelle est mort l'acteur de \u00abFriends\u00bb a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e par une productrice de cin\u00e9ma, qui en a fait sa r\u00e9sidence secondaire.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/los-angeles-la-villa-de-matthew-perry-vendue-pour-7-millions-103211472"
    },
    {
        "title": "Moins grasse, moins sucr\u00e9e: la caroube pulv\u00e9rise le chocolat",
        "summary": "La caroube a un go\u00fbt qui rappelle le caramel. Elle peut remplacer le cacao avec d'avantageuses propri\u00e9t\u00e9s di\u00e9t\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-moins-grasse-moins-sucree-la-caroube-pulverise-le-chocolat-103214404"
    },
    {
        "title": "Femmes et hommes ont besoin d'un petit-d\u00e9jeuner diff\u00e9rent",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les hommes ont besoin de glucides, les femmes de bon gras.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/metabolisme-femmes-et-hommes-ont-besoin-d-un-petit-dejeuner-different-103210831"
    },
    {
        "title": "Des baies surgel\u00e9es en guise de c\u00e9r\u00e9ales au petit-d\u00e9jeuner",
        "summary": "La nouvelle tendance sur TikTok consiste \u00e0 remplacer les c\u00e9r\u00e9ales dans le bol de lait du petit-d\u00e9jeuner par des baies surgel\u00e9es ou lyophilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/alimentation-des-baies-surgelees-en-guise-de-cereales-au-petit-dejeuner-103207696"
    },
    {
        "title": "L'astuce pour \u00e9viter le coup de barre de l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Une sieste apr\u00e8s avoir bu un caf\u00e9 est la combinaison parfaite pour avoir un regain d'\u00e9nergie, \u00e0 condition de tenir compte de certains \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/bien-etre-l-astuce-pour-eviter-le-coup-de-barre-de-l-apres-midi-103205937"
    },
    {
        "title": "Flash\u00e9 par un radar, mais l'amende n'arrive pas",
        "summary": "Vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 sur la route, mais l'amende tarde \u00e0 venir. Cela arrive et il y a plusieurs explications possibles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/circulation-routiere-flashe-par-un-radar-mais-l-amende-n-arrive-pas-103217353"
    },
    {
        "title": "Ne pas mettre ses feux de croisement peut co\u00fbter cher",
        "summary": "Dans le brouillard et sous la pluie, les automobilistes ne doivent pas juste rouler avec des feux diurnes ni oublier l'\u00e9clairage arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/amende-ne-pas-mettre-ses-feux-de-croisement-peut-couter-cher-103211780"
    },
    {
        "title": "A-t-on le droit de rouler \u00e0 v\u00e9lo avec un \u00e9clairage clignotant?",
        "summary": "Certains v\u00e9los sont \u00e9quip\u00e9s d'un \u00e9clairage classique, d'autres d'un clignotant. Est-ce vraiment autoris\u00e9?",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/securite-a-t-on-le-droit-de-rouler-a-velo-avec-un-eclairage-clignotant-103207581"
    },
    {
        "title": "Puis-je me garer devant le garage que je loue?",
        "summary": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le contrat de location ne concerne que le garage, ind\u00e9pendamment du fait qu'une voiture gar\u00e9e devant celui-ci d\u00e9range ou non.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/code-des-obligations-puis-je-me-garer-devant-le-garage-que-je-loue-103203407"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\"",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour l'\u00e9v\u00e9nement \"Take the throne\" qui aura lieu \u00e0 Gen\u00e8ve le 23 novembre 2024.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-l-evenement-take-the-throne-103217645"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour The Beat Lausanne #1",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour la premi\u00e8re \u00e9dition \"The Beat\" qui aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain \u00e0 la Vaudoise Arena \u00e0 Lausanne.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-the-beat-lausanne-1-103216023"
    },
    {
        "title": "Gagne tes billets pour Hoshi",
        "summary": "Tente ta chance et gagne peut-\u00eatre tes billets pour Hoshi le 27 novembre \u00e0 20H00 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/concours-gagne-tes-billets-pour-hoshi-103207038"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Taylor Swift",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-one-844811530748"
    },
    {
        "title": "Billets exclusifs pour Jonas Brothers",
        "summary": "L'offre sera bient\u00f4t pr\u00eate - en attendant, consulte nos autres actions!",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coming-soon-article-two-776800463199"
    },
    {
        "title": "Elon Musk nomm\u00e9 au minist\u00e8re de l\u2019\u00abefficacit\u00e9 gouvernementale\u00bb",
        "summary": "\u00c0 la t\u00eate d\u2019un futur minist\u00e8re de l\u2019\u00abefficacit\u00e9 gouvernementale\u00bb, Elon Musk sera charg\u00e9 par Donald Trump d\u2019\u00abenvoyer des ondes de choc dans le syst\u00e8me\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-elon-musk-nomme-au-ministere-de-l-efficacite-gouvernementale-103219769"
    },
    {
        "title": "Les compagnies am\u00e9ricaines interdites de voler en Ha\u00efti",
        "summary": "Trois avions de compagnies am\u00e9ricaines ont essuy\u00e9 des tirs au-dessus de Port-au-Prince lundi, poussant Washington \u00e0 prendre des mesures.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/violences-les-compagnies-americaines-interdites-de-voler-en-haiti-103219765"
    },
    {
        "title": "Deux jeunes Suisses gal\u00e8rent pour r\u00e9cup\u00e9rer le corps de leur p\u00e8re",
        "summary": "Un Chaux-de-fonnier est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en Espagne dans d'\u00e9tranges circonstances. Trois semaines plus tard, ses enfants vivent toujours un cauchemar administratif.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/la-chaux-de-fonds-ne-deux-jeunes-suisses-galerent-pour-recuperer-le-corps-de-leur-pere-103217586"
    },
    {
        "title": "Vers des r\u00e9sultats serr\u00e9s pour les quatre objets soumis au peuple",
        "summary": "Selon la seconde enqu\u00eate \u00ab20 minutes/Tamedia\u00bb, le oui \u00e0 l'\u00e9largissement des autoroutes s'effrite. Les deux camps sont au coude \u00e0 coude. Tout reste possible \u00e9galement sur le financement des soins et les objets sur le droit du bail.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/votations-du-24-novembre-vers-des-resultats-serres-pour-les-quatre-objets-soumis-au-peuple-103219488"
    },
    {
        "title": "Premier pic de pollution de la saison \u00e0 New Delhi",
        "summary": "La capitale de l\u2019Inde, New Delhi, subit chaque ann\u00e9e \u00e0 l\u2019approche de l\u2019hiver d\u2019importants pics de pollution.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inde-premier-pic-de-pollution-de-la-saison-a-new-delhi-103219777"
    },
    {
        "title": "Kevin Mbabu de retour pour de bon avec la Suisse?",
        "summary": "Absent lors des derniers rendez-vous, le Genevois de 29 ans a \u00e9t\u00e9 retenu par Murat Yakin cette semaine, dans le cadre de la Nations League.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-kevin-mbabu-de-retour-pour-de-bon-avec-la-suisse-103219578"
    },
    {
        "title": "\u00abRien n\u2019\u00e9tait trop difficile pour travailler avec Ridley Scott\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l'affiche de \u00abGladiator 2\u00bb, Paul Mescal s'est astreint \u00e0 de nombreux sacrifices pour succ\u00e9der \u00e0 Russel Crow.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/paul-mescal-rien-n-etait-trop-difficile-pour-travailler-avec-ridley-scott-103219294"
    },
    {
        "title": "Un pop-up consacr\u00e9 aux vermicelles 100% suisses",
        "summary": "Vermicelleria est un \u00e9tablissement \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Zurich. Il n'utilise que des ch\u00e2taignes r\u00e9colt\u00e9es en Suisse, contrairement \u00e0 la plupart des commerces.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/excursion-gourmande-un-pop-up-consacre-aux-vermicelles-100-suisses-103219224"
    },
    {
        "title": "\u00abLausanne n\u2019en a rien \u00e0 f***** de la Champions League\u00bb",
        "summary": "Le premier derby europ\u00e9en entre Lausanne et Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par le GSHC 5-0 sur le sol vaudois, pour les huiti\u00e8mes de finale de Champions Hockey League. Malgr\u00e9 la lourde d\u00e9faite, les fans lausannois n\u2019ont pas eu l\u2019air si abattus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/lhc-servette-lausanne-n-en-a-rien-a-f-de-la-champions-league-103219755"
    },
    {
        "title": "\u00ab8000\u00bb innocents rel\u00e2ch\u00e9s apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 tort",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Nayib Bukele assure que \u00ab100% des innocents\u00bb emprisonn\u00e9s \u00e0 tort dans le cadre de la lutte contre les gangs seront rel\u00e2ch\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/salvador-8000-innocents-relaches-apres-avoir-ete-arretes-a-tort-103219779"
    },
    {
        "title": "Nuit magique pour les Suisses de NHL",
        "summary": "Les cinq joueurs helv\u00e9tiques align\u00e9s ont gagn\u00e9 et quatre d\u2019entre eux ont am\u00e9lior\u00e9 leurs statistiques personnelles.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-nuit-magique-pour-les-suisses-de-nhl-103219786"
    },
    {
        "title": "Victoire de prestige pour les Hawks de Capela \u00e0 Boston",
        "summary": "En NBA, Atlanta s\u2019est impos\u00e9 dans la salle du champion en titre sur la plus petite des marges (116-117). 18 points pour le Genevois.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/basketball-victoire-de-prestige-pour-les-hawks-de-capela-a-boston-103219797"
    },
    {
        "title": "Le prix des t\u00e9l\u00e9phones portables commence \u00e0 baisser",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de hausse, les tarifs des smartphones ont baiss\u00e9 en 2024. Le co\u00fbt moyen est de 510 francs. Les jeunes sont ceux qui s'offrent les appareils les plus chers.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/telecommunications-le-prix-des-telephones-portables-commence-a-baisser-103219421"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tonnante raison pousse 100\u2019000 jeunes \u00e0 v\u00e9lo sur l\u2019autoroute",
        "summary": "Ce week-end, 100'000 jeunes cyclistes ont envahi l\u2019autoroute reliant Zhengzhou \u00e0 Kaifeng, en Chine, provoquant d\u2019importants embouteillages. Leur objectif : rejoindre une ville voisine pour go\u00fbter un plat local devenu viral sur les r\u00e9seaux sociaux. Face \u00e0 l\u2019ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne, les autorit\u00e9s ont d\u00fb intervenir pour r\u00e9tablir le trafic et contenir cet engouement inattendu. (AP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/chine-une-etonnante-raison-pousse-100-000-jeunes-a-velo-sur-l-autoroute-103219730"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les 223 morts, de nouvelles pluies torrentielles attendues",
        "summary": "Les \u00e9coles des villes touch\u00e9es par les inondations dans l\u2019est de l\u2019Espagne seront ferm\u00e9es mercredi alors que la r\u00e9gion se pr\u00e9pare \u00e0 de nouvelles pluies torrentielles, ont d\u00e9clar\u00e9 les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/espagne-apres-les-223-morts-de-nouvelles-pluies-torrentielles-attendues-103219798"
    },
    {
        "title": "Un streamer titularis\u00e9 en pros et remplac\u00e9 apr\u00e8s une minute",
        "summary": "Align\u00e9 lundi avec le Deportivo Riestra en Primera Divisi\u00f3n, le streamer argentin Spreen est, depuis, au c\u0153ur d'une pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-streamer-titularise-en-pros-et-remplace-apres-une-minute-103219698"
    },
    {
        "title": "La mari\u00e9e est la seule survivante d'un accident de bus",
        "summary": "Mardi soir, un bus qui transportait 25 passagers revenant d'un mariage a chut\u00e9 dans une rivi\u00e8re dans le nord du Pakistan. Seule la mari\u00e9e a surv\u00e9cu.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/pakistan-la-mariee-seule-survivante-d-un-accident-de-bus-103219820"
    },
    {
        "title": "Trump re\u00e7u \u00e0 la Maison-Blanche, la visite s'annonce humiliante",
        "summary": "Il \u00e9tait parti furieux et d\u00e9fait en janvier 2021, il revient triomphant et d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 bouleverser la structure m\u00eame de l\u2019Etat: Donald Trump est re\u00e7u mercredi par Joe Biden, qui a promis une transition sans accroc avec son ennemi jur\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-trump-recu-a-la-maison-blanche-la-visite-s-annonce-humiliante-103219825"
    },
    {
        "title": "Les jeunes veulent un job dans le luxe ou la tech",
        "summary": "Rolex, Google et Patek Philippe sont les employeurs qui s\u00e9duisent le plus les 18 \u2013 30 ans. Le salaire reste le principal crit\u00e8re de choix.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-romande-les-jeunes-veulent-un-job-dans-le-luxe-ou-la-tech-103219572"
    },
    {
        "title": "Son futur manga a le m\u00eame titre que celui d'un autre",
        "summary": "Alors qu'Inoxtag a annonc\u00e9 la sortie d'un manga pour le 21 novembre 2024, il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur X par un auteur dont le projet a le m\u00eame titre, \u00abInstinct\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/inoxtag-son-futur-manga-a-le-meme-titre-que-celui-d-un-autre-103219854"
    },
    {
        "title": "\u00abLe combat Mike Tyson - Jake Paul est r\u00e9gl\u00e9 \u00e0 l'avance\u00bb",
        "summary": "Le duel aura lieu vendredi \u00e0 Dallas. Pour Carl Froch, multiple champion du monde des poids super-moyens, les d\u00e9s sont pip\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/boxe-le-combat-mike-tyson-jake-paul-est-regle-a-l-avance-103219433"
    },
    {
        "title": "Au P\u00e9rou, ces enfants autistes vivaient l'horreur au quotidien",
        "summary": "C\u2019est un employ\u00e9 de l\u2019\u00e9tablissement qui a diffus\u00e9 les vid\u00e9os dans lesquelles on voit le directeur attacher les enfants avec du ruban adh\u00e9sif \u00e0 leur chaise. (Vid\u00e9o: X/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/videos-accablantes-au-perou-ces-enfants-autistes-vivaient-l-horreur-au-quotidien-103219441"
    },
    {
        "title": "Un SDF tu\u00e9 \u00e0 coups de parpaing, le suspect arr\u00eat\u00e9 dans un train",
        "summary": "Mardi, un homme soup\u00e7onn\u00e9 de plusieurs meurtres, dont celui d\u2019un homme sans domicile fixe agress\u00e9 \u00e0 coups de parpaing \u00e0 Lyon, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Toulon.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-un-sdf-tue-a-coups-de-parpaing-un-suspect-arrete-dans-un-train-103219855"
    },
    {
        "title": "Des cr\u00e8mes solaires non conformes et dangereuses vendues en Suisse",
        "summary": "Nombre de Suisses ach\u00e8tent les produits \u00e0 bas prix sur la plateforme chinoise. Mais les cr\u00e8mes solaires ne r\u00e9pondent pas aux normes de protection, selon un test de la RTS.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/sante-temu-vend-des-cremes-solaires-non-conformes-et-dangereuses-103219911"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en se remet au golf pour plaire \u00e0 Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en qui n'avait plus pratiqu\u00e9 le golf depuis pr\u00e8s de dix ans a pris la d\u00e9cision de retourner sur le green apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-le-president-sud-coreen-se-remet-au-golf-pour-plaire-a-trump-103219922"
    },
    {
        "title": "Le mec plus hot de la plan\u00e8te, c'est lui!",
        "summary": "John Krasinski a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 \u00abl'homme le plus sexy du monde\u00bb en 2024 par le magazine \u00abPeople\u00bb. L'acteur am\u00e9ricain de 45 ans n'en revient pas.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/john-krasinski-le-mec-plus-hot-de-la-planete-c-est-lui-103219858"
    },
    {
        "title": "La principale du coll\u00e8ge de Samuel Paty raconte l\u2019engrenage fatal",
        "summary": "Au proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty qui se tient ces jours \u00e0 Paris, l'ancienne principale du coll\u00e8ge est revenue\u00a0 en d\u00e9tail sur l\u2019escalade des tensions qui a conduit \u00e0 la d\u00e9capitation du professeur d'histoire-g\u00e9ographie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-principale-du-college-de-samuel-paty-raconte-l-engrenage-fatal-103219904"
    },
    {
        "title": "Au tour de Gen\u00e8ve-Servette de chambrer son rival lausannois",
        "summary": "Facile vainqueur de Lausanne (0-5) au match aller des huiti\u00e8mes de finale des Champions Hockey League, le GSHC a r\u00e9pondu aux piques de son adversaire sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/hockey-sur-glace-au-tour-de-geneve-servette-de-chambrer-son-rival-lausannois-103219917"
    },
    {
        "title": "Le futur quartier de l\u2019Etoile alliera \u00abvie urbaine et nature\u00bb",
        "summary": "Le projet laur\u00e9at pour l\u2019am\u00e9nagement des espaces publics du secteur Etoile du PAV a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-le-futur-quartier-de-l-etoile-alliera-vie-urbaine-et-nature-103219873"
    },
    {
        "title": "Les cr\u00e8ches ont des co\u00fbts et des conditions qui varient trop",
        "summary": "Un audit de la Cour des comptes salue les efforts pour d\u00e9velopper l'offre, mais pointe de grosses disparit\u00e9s au niveau des co\u00fbts ou des crit\u00e8res d'attribution des places.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-les-creches-ont-des-couts-et-des-conditions-qui-varient-trop-103219839"
    },
    {
        "title": "Comment laver une doudoune sans l'ab\u00eemer",
        "summary": "La doudoune est ch\u00e8re et n\u00e9cessite un entretien d\u00e9licat parce qu'il faut pr\u00e9server la souplesse de son rembourrage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lessive-comment-laver-sa-doudoune-sans-l-abimer-103219014"
    },
    {
        "title": "Un animateur de Fox News au Pentagone: \u00abQui est ce type, put***?\u00bb",
        "summary": "Le r\u00e9publicain compte nommer comme ministre de la D\u00e9fense Pete Hegseth, un ex-major de l\u2019arm\u00e9e et actuel pr\u00e9sentateur sur sa cha\u00eene pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e sans exp\u00e9rience politique.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/donald-trump-president-un-animateur-de-fox-news-au-pentagone-qui-est-ce-type-put-103219954"
    },
    {
        "title": "Agress\u00e9es ou harcel\u00e9es parce qu'elles ont les cheveux courts",
        "summary": "Depuis son agression par un homme au motif que ses cheveux \u00e9taient courts, l\u2019\u00e9crivaine en devenir On Ji-goo est devenue une figure du mouvement sud-cor\u00e9en des droits des femmes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-agressees-ou-harcelees-parce-qu-elles-ont-les-cheveux-courts-103219938"
    },
    {
        "title": "Un journaliste de la BBC secou\u00e9 en direct apr\u00e8s l\u2019attaque meurtri\u00e8re",
        "summary": "Alors qu\u2019il couvrait l\u2019attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier qui a fait 35 morts et 43 bless\u00e9s, le correspondant de la BBC en Chine, Stephen McDonell, a re\u00e7u l\u2019ordre d\u2019arr\u00eater de filmer. (Vid\u00e9o: BBC/AFP/fch)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/censure-en-chine-un-journaliste-de-la-bbc-secoue-en-direct-apres-l-attaque-meurtriere-103219958"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lectricien d\u00e9couvre des fresques antiques sous un faux plafond",
        "summary": "De superbes fresques du XVIIe si\u00e8cle ont \u00e9t\u00e9 mises au jour, par hasard, lors de travaux de manutention dans un faux plafond de la Villa Farnesina, un palais de Rome au bord du Tibre.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/a-rome-un-electricien-decouvre-des-fresques-antiques-sous-un-faux-plafond-103219940"
    },
    {
        "title": "Christophe Darbellay veut repartir pour un tour au Conseil d'\u00c9tat",
        "summary": "L'\u00e9lu du Centre souhaite rempiler pour un troisi\u00e8me mandat \u00e0 l'Ex\u00e9cutif cantonal. Il a le plein soutien de son parti.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/valais-christophe-darbellay-veut-repartir-pour-un-tour-au-conseil-d-etat-103219946"
    },
    {
        "title": "Comment laver une doudoune sans l'ab\u00eemer",
        "summary": "La doudoune est ch\u00e8re et n\u00e9cessite un entretien d\u00e9licat parce qu'il faut pr\u00e9server la souplesse de son rembourrage.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conseils-pratiques-comment-laver-une-doudoune-sans-l-abimer-103219014"
    },
    {
        "title": "Les appareils qui tournent pour rien co\u00fbtent cher \u00e0 la Suisse",
        "summary": "Un rapport approuv\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral montre que l'on gaspille au moins 8% de l'\u00e9lectricit\u00e9 consomm\u00e9e en raison d'installations qui fonctionnent pour rien. Soit l'\u00e9quivalent de toute l'\u00e9nergie solaire produite.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/electricite-les-appareils-qui-tournent-pour-rien-coutent-cher-a-la-suisse-103219956"
    },
    {
        "title": "Il a suffi d\u2019un coup de pelle pour que l'immeuble s\u2019effondre",
        "summary": "Le proc\u00e8s des effondrements de la rue d\u2019Aubagne \u00e0 Marseille a retrac\u00e9 la gla\u00e7ante d\u00e9gradation de l\u2019immeuble du 65 mais aussi celle des deux b\u00e2timents mitoyens, inoccup\u00e9s et d\u00e9labr\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-il-a-suffi-d-un-coup-de-pelle-pour-que-l-immeuble-s-effondre-103219979"
    },
    {
        "title": "Un homme pendu... une seconde fois",
        "summary": "La sentence avait \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e une premi\u00e8re fois le 27 avril, mais la famille de la victime avait soudain cri\u00e9 \u00abpardon\u00bb, alors que le condamn\u00e9 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pendu depuis 28 secondes.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/iran-un-homme-pendu-une-seconde-fois-103220016"
    },
    {
        "title": "Deux Fran\u00e7ais condamn\u00e9s en leur absence pour rapt",
        "summary": "Les deux fr\u00e8res ne se sont pas pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la justice. Ils ont \u00e9cop\u00e9 de quatre ans ferme et d\u2019une expulsion de Suisse pour dix ans.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/vaud-deux-francais-condamnes-en-leur-absence-pour-rapt-103220021"
    },
    {
        "title": "Les amendes nationales pour le \u00ablittering\u00bb attendront",
        "summary": "L'introduction d'une amende de 300 francs dans toute la Suisse pour avoir jet\u00e9 des d\u00e9chets sur la voie publique attendra. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut d'abord lancer une consultation au printemps 2025.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/dechets-sauvages-les-amendes-nationales-pour-le-littering-attendront-103220022"
    },
    {
        "title": "Super anneau du CERN: des opposants contestent des sondages",
        "summary": "Des habitants de Haute-Savoie et de l\u2019Ain (F) ont saisi la justice contre un arr\u00eat\u00e9 autorisant des travaux sur des terrains priv\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-voisine-super-anneau-du-cern-des-opposants-contestent-des-sondages-103219986"
    },
    {
        "title": "La maigreur fait son grand retour chez les mannequins",
        "summary": "Pour Chioma Nnadi, la cheffe du \u00abVogue\u00bb britannique, cette tendance inqui\u00e9tante est li\u00e9e \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ralisation des m\u00e9dicaments anti-ob\u00e9sit\u00e9.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tendance-la-maigreur-fait-son-grand-retour-chez-les-mannequins-103220034"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris rouvrira ses portes au public le 8 d\u00e9cembre",
        "summary": "\u00abNotre soif est grande d\u2019accueillir de nouveau sous les vo\u00fbtes de la cath\u00e9drale le monde entier\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 mercredi l\u2019archev\u00eaque de Paris, plus de cinq ans apr\u00e8s l'incendie de l'\u00e9difice.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-notre-dame-de-paris-rouvrira-ses-portes-au-public-le-8-decembre-103220004"
    },
    {
        "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne veut pas\u00a0 de l\u2019initiative sur l\u2019alimentation",
        "summary": "Il propose de rejeter ce texte qui pr\u00f4ne notamment l'encouragement des denr\u00e9es alimentaires v\u00e9g\u00e9tales et l'auto-approvisionnement de la Suisse. Il l'estime irr\u00e9aliste dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-le-conseil-federal-ne-veut-pas-de-l-initiative-sur-l-alimentation-103220038"
    },
    {
        "title": "Enfants tu\u00e9s \u00e0 Taninges: la m\u00e8re pourrait avoir fui en Suisse",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont orient\u00e9 leurs investigations du c\u00f4t\u00e9 suisse de la fronti\u00e8re pour retrouver la maman des trois petits d\u00e9couverts morts mardi, en raison de sa double nationalit\u00e9 franco-suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-enfants-tues-a-taninges-la-mere-pourrait-avoir-fui-en-suisse-103220069"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re mesure de Disneyland Paris fait hurler les visiteurs",
        "summary": "Les meilleures places pour assister \u00e0 l'embl\u00e9matique parade de No\u00ebl du parc deviennent payantes. Un nouveau coup dur port\u00e9 au porte-monnaie de la client\u00e8le.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-la-derniere-mesure-de-disneyland-paris-fait-hurler-les-visiteurs-103219883"
    },
    {
        "title": "Fra\u00eechement r\u00e9\u00e9lu, le Premier ministre s\u2019endort au parlement",
        "summary": "Le Premier ministre japonais Shigeru Ishiba, 67 ans, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu lundi. Le politicien devra gouverner sans majorit\u00e9 absolue \u00e0 la suite de la d\u00e9b\u00e2cle subie lors de r\u00e9centes \u00e9lections l\u00e9gislatives. Au moment de compter les voix manuellement pour le ballottage, il a \u00e9t\u00e9 surpris en train de somnoler au parlement. (X/atk)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/japon-fraichement-reelu-le-premier-ministre-s-endort-au-parlement-103220005"
    },
    {
        "title": "La caissi\u00e8re se serait fait la malle avec plus de 100'000 francs",
        "summary": "L'ancienne caissi\u00e8re de la soci\u00e9t\u00e9 aurait vol\u00e9 d'importantes sommes d'argent avant de dispara\u00eetre. La police enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/societe-de-sauvetage-du-bouveret-la-caissiere-se-serait-fait-la-malle-avec-plus-de-100-000-francs-103220055"
    },
    {
        "title": "Il se voyait d\u00e9j\u00e0 ministre, un chapeau de chasseur lui a \u00e9t\u00e9 fatal",
        "summary": "L\u2019Autriche convoque ses ex\u00e9g\u00e8tes en chapeaux tyroliens pour d\u00e9terminer si un \u00e9lu haut en couleur a faut\u00e9 en allant chasser sans permis avec un investisseur controvers\u00e9, erreur qui lui a co\u00fbt\u00e9 son poste.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/autriche-il-se-voyait-deja-ministre-un-chapeau-de-chasseur-lui-a-ete-fatal-103220092"
    },
    {
        "title": "St\u00e9rilisation des HUG d\u00e9plac\u00e9e: employ\u00e9s rassur\u00e9s",
        "summary": "Un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre l\u2019h\u00f4pital cantonal et Avenir Syndical sur les conditions du transfert du service st\u00e9rilisation \u00e0 Vernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/geneve-sterilisation-des-hug-deplacee-employes-rassures-103220098"
    },
    {
        "title": "\u00c2g\u00e9 de 96 ans, Jean-Marie Le Pen est hospitalis\u00e9",
        "summary": "Le politicien, figure de l'extr\u00eame droite, a \u00e9t\u00e9 admis dans un \u00e9tablissement cette semaine. Son \u00e9tat de sant\u00e9 se d\u00e9grade depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-age-de-96-ans-jean-marie-le-pen-est-hospitalise-103220109"
    },
    {
        "title": "Met Gala 2025: l\u2019histoire du dandysme s\u2019\u00e9crit en Noirs",
        "summary": "Le Met Gala 2025 ouvrira l\u2019exposition \u00abSuperfine: Tailoring Black Style\u00bb. Elle sera consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9gance masculine et au costard tel qu\u2019il est port\u00e9 par les Afro-Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/new-york-met-gala-2025-l-histoire-du-dandysme-s-ecrit-en-noirs-103220096"
    },
    {
        "title": "Alcaraz bat Rublev et se relance au Masters",
        "summary": "L'Espagnol, malade, qui avait perdu son premier match, revient dans la course apr\u00e8s avoir battu le Russe, mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tennis-alcaraz-bat-rublev-et-se-relance-au-masters-103220112"
    },
    {
        "title": "La Poste va r\u00e9nover ses centres de tri nationaux, dont Daillens",
        "summary": "Les centres colis de H\u00e4rkingen, Frauenfeld et Daillens (VD) ont aujourd\u2019hui 25 ans d\u2019existence. Le g\u00e9ant jaune veut les maintenir \u00e0 la pointe de la technologie.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-poste-va-renover-ses-centres-de-tri-nationaux-dont-daillens-103220076"
    },
    {
        "title": "Un joueur de Lugano gri\u00e8vement bless\u00e9 dans un accident",
        "summary": "Le Su\u00e9dois Alexander Gerndt, qui \u00e9volue avec le M21 du club tessinois, a eu un accident de voiture au Tessin mercredi.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-un-joueur-de-lugano-grievement-blesse-dans-un-accident-103220130"
    },
    {
        "title": "Maserati immatricul\u00e9e en Suisse saisie lors d\u2019un rod\u00e9o",
        "summary": "Les gendarmes d\u2019Annecy (F) ont mis fin \u00e0 un rassemblement ill\u00e9gal de plus de 50 v\u00e9hicules tun\u00e9s, dimanche soir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-maserati-immatriculee-en-suisse-saisie-lors-d-un-rodeo-103220128"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'\u00e9cran pliable et enroulable, voici celui \u00e9tirable",
        "summary": "LG Display d\u00e9veloppe un nouveau type de dalle flexible capable de s'allonger jusqu'\u00e0 50%.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/coree-du-sud-apres-l-ecran-pliable-et-enroulable-voici-celui-etirable-103219838"
    },
    {
        "title": "Gen\u00e8ve veut une carte des \u00abpolluants \u00e9ternels\u00bb sur son sol",
        "summary": "Le Conseil d'Etat lance la traque des substances per- et polyfluoroalkyl\u00e9es (PFAS). Il entend lister tous les sites souill\u00e9s, pour les assainir.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/environnement-geneve-veut-une-carte-des-polluants-eternels-sur-son-sol-103220086"
    },
    {
        "title": "Tirs crois\u00e9s de drones et de missiles russes sur Kiev",
        "summary": "Si les forces russes ont intensifi\u00e9 les attaques de drones, c'est la premi\u00e8re fois en plus de deux mois que des missiles sont lanc\u00e9s simultan\u00e9ment.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/guerre-en-ukraine-tirs-croises-de-drones-et-de-missiles-russes-sur-kiev-103220103"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah dit avoir lanc\u00e9 des drones explosifs sur le QG de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne depuis un an une offensive dans la bande de Gaza visant \u00e0 \u00e9radiquer le Hamas, apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re de la branche arm\u00e9e du mouvement palestinien. Le conflit est en train de s'\u00e9tendre dans toute la r\u00e9gion. Suivez les \u00e9v\u00e9nements en direct.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/conflit-au-moyen-orient-le-hezbollah-dit-avoir-lance-des-drones-explosifs-sur-le-qg-de-l-armee-israelienne-103021430"
    },
    {
        "title": "La grande roue de B\u00f4 No\u00ebl viole l'intimit\u00e9 des voisins",
        "summary": "L'attraction qui culmine \u00e0 34 m\u00e8tres a pris place sur le parvis de Plateforme 10, pr\u00e8s d'un immeuble. Elle offre une vue plongeante sur les appartements tout proches.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/lausanne-la-grande-roue-de-bo-noel-viole-l-intimite-des-voisins-103219891"
    },
    {
        "title": "Le youtubeur MKBHD reconna\u00eet un acte \u00abinexcusable et dangereux\u00bb",
        "summary": "Critiqu\u00e9 par les internautes apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o, le c\u00e9l\u00e8bre vid\u00e9aste star de la tech a admis ne pas avoir donn\u00e9 le bon exemple au volant d'une voiture de sport.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-le-youtubeur-mkbhd-reconnait-un-acte-inexcusable-et-dangereux-103219932"
    },
    {
        "title": "Neuf migrants et leur passeur arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich",
        "summary": "Dix voyageurs voulaient partir dimanche pour la capitale de l'Irlande avec des passeports falsifi\u00e9s. La police les a arr\u00eat\u00e9s avant qu'ils ne quittent le sol suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kloten-zh-neuf-migrants-et-leur-passeur-arretes-a-l-aeroport-de-zurich-103220133"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle t\u00eate dirigera les titres romands de Tamedia",
        "summary": "Eric Lecluyse sera r\u00e9dacteur en chef de la r\u00e9daction fusionn\u00e9e de \u00ab24 Heures\u00bb, \u00abLa Tribune de Gen\u00e8ve\u00bb, du\u00a0 \u00abMatin Dimanche\u00bb et de \u00abFemina\u00bb.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/medias-une-nouvelle-tete-dirigera-les-titres-romands-de-tamedia-103220145"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans l\u2019explosion d\u2019une usine Givaudan aux Etats-Unis",
        "summary": "Deux employ\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s mardi apr\u00e8s-midi sur un site qui produit des colorants alimentaires. Les causes de l'explosion ne sont pas encore connues.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/kentucky-deux-morts-dans-l-explosion-d-une-usine-givaudan-aux-etats-unis-103220156"
    },
    {
        "title": "Une commission  du National veut 530 millions de plus pour l'arm\u00e9e",
        "summary": "Malgr\u00e9 les appels \u00e0 l'\u00e9conomie, la commission des finances, emmen\u00e9e par la droite, fait des largesses \u00e0 l'arm\u00e9e. Au d\u00e9triment de l'aide au d\u00e9veloppement, l'asile et le personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration. La gauche est furieuse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/budget-une-commission-du-national-veut-530-millions-de-plus-pour-l-armee-103220127"
    },
    {
        "title": "Des vols annul\u00e9s \u00e0 Bali en raison de cendres volcaniques",
        "summary": "Canicules, incendies, intemp\u00e9ries, tsunamis, s\u00e9ismes, \u00e9ruptions\u2026 Suivez l'actu m\u00e9t\u00e9o et les catastrophes naturelles \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/quand-la-nature-se-dechaine-inondations-en-france-l-equivalent-d-un-mois-de-pluie-tombera-mercredi-103021519"
    },
    {
        "title": "Enfants tu\u00e9s \u00e0 Taninges: la m\u00e8re retrouv\u00e9e morte en Valais",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont orient\u00e9 leurs investigations du c\u00f4t\u00e9 suisse de la fronti\u00e8re pour retrouver la maman des trois petits d\u00e9couverts morts mardi, en raison de sa double nationalit\u00e9 franco-suisse.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/haute-savoie-f-enfants-tues-a-taninges-la-mere-retrouvee-morte-en-valais-103220069"
    },
    {
        "title": "\u00abUne avalanche de pierres pourrait d\u00e9truire totalement le village\u00bb",
        "summary": "Le village grison doit \u00eatre enti\u00e8rement \u00e9vacu\u00e9 le week-end prochain en raison d\u2019un \u00e9boulement imminent. Il sera peut-\u00eatre inaccessible pendant plusieurs mois. (chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/brienz-gr-une-avalanche-de-pierres-pourrait-detruire-totalement-le-village-103220124"
    },
    {
        "title": "Le \u00abGuardian\u00bb ne publiera plus ses contenus sur X",
        "summary": "Le journal britannique se rebiffe contre le \u00abcontenu souvent d\u00e9rangeant promu ou trouv\u00e9 sur la plateforme\u00bb depuis qu'Elon Musk l'a rachet\u00e9e.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/royaume-uni-le-guardian-ne-publiera-plus-ses-contenus-sur-x-103220158"
    },
    {
        "title": "Salari\u00e9e chez Louboutin, elle se servait dans les stocks",
        "summary": "Aujourd'hui chez Dior, la femme aurait vol\u00e9 et revendu des centaines de chaussures et d'articles de maroquinerie, pour pr\u00e8s de 1,5 million d'euros.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/france-salariee-chez-louboutin-elle-se-servait-dans-les-stocks-103220179"
    },
    {
        "title": "Deux Bernois se battent pour la paternit\u00e9 de leur instrument \u00abovni\u00bb",
        "summary": "Un instrument que des musiciens s\u2019arrachent depuis quelques vingt ans est au c\u0153ur d\u2019une bataille juridique. Ses inventeurs veulent qu\u2019on leur en reconnaisse la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/tribunal-federal-deux-bernois-se-battent-pour-la-paternite-de-leur-instrument-ovni-103219933"
    },
    {
        "title": "Un chien aide la police \u00e0 r\u00e9soudre le meurtre de sa ma\u00eetresse",
        "summary": "Un animal qui refusait cat\u00e9goriquement de quitter une sc\u00e8ne de crime s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre une pr\u00e9cieuse source d'informations pour les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/etats-unis-un-chien-aide-la-police-a-resoudre-le-meurtre-de-sa-maitresse-103220033"
    },
    {
        "title": "Siri comprend mal C\u00e9line Dion, et la s\u00e9quence devient culte",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o Instagram qui a fait le tour des r\u00e9seaux, C\u00e9line Dion s\u2019amuse de son propre accent qu\u00e9b\u00e9cois face \u00e0 l\u2019assistant vocal d\u2019Apple. Tentant de lancer sa reprise de \u00abL\u2019hymne \u00e0 l\u2019amour\u00bb, la diva se voit proposer par Siri un autre titre l\u00e9gendaire \u00e0 la place. Une mise en sc\u00e8ne humoristique qui montre toute l\u2019autod\u00e9rision de la chanteuse. (Instagram/AFP/chs)",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/video/dois-je-parler-comme-a-paris-siri-comprend-mal-celine-dion-et-la-sequence-devient-culte-103220200"
    },
    {
        "title": "Ranieri sort de sa retraite pour la Roma",
        "summary": "N\u00e9 dans la capitale italienne et form\u00e9 au club, l'entra\u00eeneur de 73 ans va remplacer Ivan Juric, vir\u00e9 le week-end dernier.",
        "link": "https://www.20min.ch/fr/story/football-ranieri-sort-de-sa-retraite-pour-la-roma-103220208"
    }
]