[
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 25 d\u00e9cembre",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu s'est rendu \u00e0 Gaza lundi, en promettant une intensification de l'offensive militaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-25-decembre_6265725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avion immobilis\u00e9 dans la Marne : l'appareil a red\u00e9coll\u00e9 lundi apr\u00e8s-midi avec 276\u00a0passagers \u00e0 son bord",
        "summary": "L'avion immobilis\u00e9 en raison de soup\u00e7ons de traite d'\u00eatres humains depuis jeudi dernier \u00e0 l'a\u00e9roport de Vatry, dans la Marne, a red\u00e9coll\u00e9 lundi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/marne/avion-immobilise-dans-la-marne-l-appareil-a-redecolle-et-repart-vers-l-inde_6265494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord : un impressionnant incendie ravage le centre sportif Sportica de Gravelines o\u00f9 joue l'\u00e9quipe de basket",
        "summary": "L'incendie a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 la mi-journ\u00e9e dans le centre sportif Sportica de Gravelines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/pro-a/nord-un-impressionnant-incendie-en-cours-au-centre-sportif-sportica-de-gravelines-ou-joue-l-equipe-de-basket_6265527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le nouveau pont d'Irpin, un symbole de renaissance",
        "summary": "D\u00e9truit au d\u00e9but de la guerre, le pont d'Irpin a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par un nouvel \u00e9difice. Les d\u00e9combres de l'ancien passage marquent la souffrance v\u00e9cue par les habitants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/guerre-en-ukraine-le-nouveau-pont-d-irpin-un-symbole-de-renaissance_6265827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Sous la neige ou au soleil, le monde a f\u00eat\u00e9 No\u00ebl",
        "summary": "Une messe, une baignade, une procession, du shopping... En ce 25 d\u00e9cembre, faisons un petit tour du monde des traditions de No\u00ebl, solennelles ou farfelues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/diaporama/en-images-sous-la-neige-ou-au-soleil-le-monde-a-fete-noel_6265425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "No\u00ebl :\u00a0quand l'inflation pousse \u00e0 revendre les cadeaux",
        "summary": "Comme chaque ann\u00e9e, \u00e0 No\u00ebl,\u00a0un nombre\u00a0consid\u00e9rable de cadeaux sont\u00a0revendus, mais\u00a0cette\u00a0fois c\u2019est surtout pour arrondir les fins de mois ou financer des achats essentiels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/noel/noel-quand-l-inflation-pousse-a-revendre-les-cadeaux_6265791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : l'opposant Alexe\u00ef Navalny est d\u00e9tenu dans une colonie p\u00e9nitentiaire en Arctique et \"va bien\", selon sa porte-parole",
        "summary": "Les proches du militant anticorruption n'avaient plus de nouvelles depuis pr\u00e8s de trois semaines. Il se trouve \u00e0 Kharp, en Iamalo-N\u00e9n\u00e9tsie, r\u00e9gion recul\u00e9e du nord de la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/russie-l-opposant-alexei-navalny-est-detenu-dans-une-colonie-penitentiaire-en-arctique-et-va-bien-selon-sa-porte-parole_6265473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'autrice lorraine \u00c9lise Fischer est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans",
        "summary": "Elle \u00e9tait tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 sa r\u00e9gion, la Lorraine, o\u00f9 se d\u00e9roulaient la plupart de ses romans. Parmi lesquels : \"La Promesse du Sel\" en 2018, \"Les Cigognes savaient\" en 2007 ou encore \"Le Jardin de P\u00e9tronille\" en 2016.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/l-autrice-lorraine-elise-fischer-est-morte-a-l-age-de-75-ans_6265749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : la coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 dans le 8e arrondissement de la ville est d\u00e9sormais termin\u00e9e",
        "summary": "Plusieurs secteurs de la ville ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par cette coupure, notamment pr\u00e8s du Parc Chanot et du boulevard Rabatau. Elle aura touch\u00e9 plus d'un millier de foyer pendant plusieurs heures le jour de No\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/marseille-pres-de-1-400-foyers-prives-d-electricite-dans-le-8eme-arrondissement-pour-une-duree-indeterminee-le-jour-de-noel_6265764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Consommation : l\u2019eau, une boisson qui peut co\u00fbter tr\u00e8s cher",
        "summary": "Certains entrepreneurs l\u2019ont bien compris : en mettant en avant les propri\u00e9t\u00e9s naturelles de l\u2019eau et en jouant sur l\u2019aspect unique des contenants, ils peuvent vendre ce breuvage \u00e0 prix d\u2019or.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/consommation-l-eau-une-boisson-qui-peut-couter-tres-cher_6265818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nigeria : des attaques men\u00e9es par des groupes arm\u00e9s dans le centre du pays font au moins 160 morts",
        "summary": "Le gouverneur de l'Etat du Plateau a condamn\u00e9 l'attaque, la qualifiant de \"barbare, brutale et injustifi\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/nigeria/nigeria-au-moins-16-personnes-tuees-dans-l-attaque-d-un-village-dans-le-centre-du-pays_6265269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Antarctique : les poulpes, marqueurs inattendus du changement climatique",
        "summary": "Pour les scientifiques, le sc\u00e9nario d'une fonte rapide d'un effondrement d'une partie de l'Antarctique est bien r\u00e9el et pourrait \u00eatre sans doute plus rapide qu'imagin\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/antarctique-les-poulpes-marqueurs-inattendus-du-changement-climatique_6265731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un forcen\u00e9 retranch\u00e9 chez lui tire sur trois gendarmes et menace de se suicider \u00e0 Blessy, le GIGN est sur place",
        "summary": "L'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par la m\u00e8re du forcen\u00e9 qui avait d\u00e9couvert son fils en \u00e9tat d'ivresse en rentrant du r\u00e9veillon de No\u00ebl, \u00e0 Blessy, dans le Pas-de-Calais. Depuis minuit, l'homme, suicidaire, est retranch\u00e9 chez lui avec une carabine \u00e0 plomb. Le GIGN est en n\u00e9gociation.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pas-calais/un-forcene-retranche-chez-lui-tire-sur-trois-gendarmes-et-menace-de-se-suicider-a-blessy-le-gign-est-sur-place-2896178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie d\u00e9clare avoir pris le contr\u00f4le de Mar\u00efnka, l'arm\u00e9e ukrainienne d\u00e9ment",
        "summary": "Un porte-parole de l'arm\u00e9e ukrainienne a d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait \"incorrect\" d'affirmer que la localit\u00e9 \u00e9tait enti\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9e par l'arm\u00e9e russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-declare-avoir-pris-le-controle-de-marinka-l-armee-ukrainienne-dement_6265767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La seule maison que nous partageons tous\"\u00a0: dans son message de No\u00ebl, Charles\u00a0III \u00e9voque l'environnement et la paix",
        "summary": "Le traditionnel message de No\u00ebl du roi Charles III, le deuxi\u00e8me depuis son accession au tr\u00f4ne, a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/roi-charles-iii/la-seule-maison-que-nous-partageons-tous-dans-son-message-de-noel-charles-iii-evoque-l-environnement-et-la-paix_6265629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Iran annonce la mort d'un chef des Gardiens de la r\u00e9volution, tu\u00e9 dans une frappe imput\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl en Syrie",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne n'a pas souhait\u00e9 commenter cette information de l'agence de presse officielle iranienne Irna.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/l-iran-annonce-la-mort-d-un-chef-des-gardiens-de-la-revolution-tue-dans-une-frappe-imputee-a-israel-en-syrie_6265692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : Taylor Swift, la superstar au soutien super scrut\u00e9 par le camp Biden",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine jouit d\u00e9sormais d'une popularit\u00e9 hors normes aux Etats-Unis. A l'approche de la la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, les d\u00e9mocrates esp\u00e8rent la voir soutenir le pr\u00e9sident actuel Joe Biden pour qui elle a vot\u00e9 en 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/presidentielle-americaine-2024-taylor-swift-la-superstar-au-soutien-super-scrute-dans-le-camp-biden_6265509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un tiktokeur affirmant profiter du syst\u00e8me d\u2019allocations fait r\u00e9agir la ministre des Solidarit\u00e9s et la Cnaf",
        "summary": "Ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'Aurore Berg\u00e9 recadre un influenceur pour une vid\u00e9o vantant les aides de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/un-tiktokeur-affirmant-profiter-du-systeme-d-allocations-fait-reagir-la-ministre-des-solidarites-et-la-cnaf_6265524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les f\u00eates responsables : pensez aux emballages cadeaux r\u00e9utilisables",
        "summary": "Apr\u00e8s No\u00ebl nos poubelles sont souvent remplies de papiers cadeaux d\u00e9chir\u00e9s. Pour \u00e9viter ces d\u00e9chets, il existe la technique japonaise du Furoshiki : un emballage de cadeaux dans du tissu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/les-fetes-responsables/les-fetes-responsables-pensez-aux-emballages-cadeaux-reutilisables_6260556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition du petit Emile : sa m\u00e8re lance un nouvel appel \u00e0 la pri\u00e8re pour No\u00ebl",
        "summary": "Plus de cinq mois apr\u00e8s la disparition d'\u00c9mile, deux ans et demi, dans le village du Haut-Vernet (Alpes-de-Haute-Provence), l'enfant reste introuvable. Sa m\u00e8re lance un appel \u00e0 la pri\u00e8re.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-de-haute-provence/disparition-du-petit-emile-sa-mere-lance-un-nouvel-appel-a-la-priere-pour-noel-2896076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"R\u00e9parer le langage, je peux\" : l'association qui accompagne des jeunes \"\u00e9loign\u00e9s du livre\" dans l'aventure de l'\u00e9criture collective",
        "summary": "Pour faire tomber les barri\u00e8res, qui n'ont d'ailleurs pas lieu d'\u00eatre, \"R\u00e9parer le langage, je peux\" propose des ateliers d'\u00e9criture de romans collectifs \u00e0 des classes en r\u00e9gion parisienne et toulousaine. Rencontre avec ses initiateurs, Sandrine Vermot-Desroches et Alain Absire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/jeunesse/reparer-le-langage-je-peux-l-association-qui-accompagne-des-jeunes-eloignes-du-livre-dans-l-aventure-de-l-ecriture-collective_6196017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Saumon fum\u00e9, fromages, charcuterie... Quatre questions sur les rappels de produits alimentaires potentiellement dangereux pour la sant\u00e9",
        "summary": "Pour \u00e9viter que les repas de f\u00eates ne virent au cauchemar, on peut voir le rappel de certains produits alimentaires. Comment sont-ils d\u00e9cid\u00e9s, v\u00e9rifi\u00e9s ? Quels sont les acteurs impliqu\u00e9s et comment les consommateurs sont-ils pr\u00e9venus ? franceinfo r\u00e9pond \u00e0 ces questions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/saumon-fume-fromages-charcuterie-quatre-questions-sur-les-rappels-de-produits-alimentaires-potentiellement-dangereux-pour-la-sante_6265344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Benyamin N\u00e9tanyahou dit s'\u00eatre rendu \u00e0 Gaza et annonce une \"intensification\" des combats",
        "summary": "Malgr\u00e9 les appels croissants \u00e0 un cessez-le feu, un lourd bilan humain et une crise humanitaire qualifi\u00e9e de catastrophique par l'ONU et les ONG, le Premier ministre isra\u00e9lien reste inflexible.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-benjamin-netanyahu-dit-s-etre-rendu-a-gaza-et-annonce-une-intensification-des-combats_6265581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Benyamin N\u00e9tanyahou chahut\u00e9 par des familles d'otages lors d'un discours au Parlement isra\u00e9lien",
        "summary": "Assurant n'\"\u00e9pargner aucun effort\" pour faire lib\u00e9rer les otages, le Premier ministre a affirm\u00e9 que cela n'\u00e9tait possible qu'en maintenant \"la pression militaire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-des-frappes-ont-touche-la-bande-de-gaza-dans-la-nuit-et-la-matinee_6265197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "QUIZ. Avez-vous bien suivi l'actualit\u00e9 sportive en 2023 ? Testez vos connaissances",
        "summary": "L'ann\u00e9e 2023 se termine, et franceinfo: sport vous propose de tester vos connaissances et votre m\u00e9moire sur les moments marquants qui ont rythm\u00e9 les douze derniers mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/quiz-avez-vous-bien-suivi-l-actualite-sportive-en-2023-testez-vos-connaissances_6256203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ce qui manque, c'est la joie\"\u00a0: \u00e0 Bethl\u00e9em, la messe de No\u00ebl sous le signe de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "\u00c0 Bethl\u00e9em, en CIsjordanie, l'\u00e9glise Sainte-Catherine et sa basilique de la Nativit\u00e9 \u00e9taient pleines dimanche soir, mais l'ambiance \u00e9tait particuli\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-ce-qui-manque-c-est-la-joie-a-bethleem-la-messe-de-noel-sous-le-signe-de-la-guerre-entre-israel-et-le-hamas_6265209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie\u00a0: un d\u00e9tenu de 17\u00a0ans \"activement recherch\u00e9\" apr\u00e8s son \u00e9vasion",
        "summary": "La gendarmerie a lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moins, toute personne disposant \"d'informations permettant de le localiser\" est invit\u00e9e \u00e0 la contacter au 0800\u00a0971\u00a0071.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/haute-savoie-un-detenu-de-17-ans-activement-recherche-apres-son-evasion_6265449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Merci d'\u00eatre l\u00e0, je ne pensais pas vous trouver\" : le centre d'appel de SOS Amiti\u00e9 mobilis\u00e9 toute la nuit de No\u00ebl",
        "summary": "Pour les b\u00e9n\u00e9voles de l'association SOS Amiti\u00e9, la nuit de No\u00ebl est une nuit comme les autres. La plateforme d'\u00e9coute reste active et re\u00e7oit de nombreux appels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/noel/reportage-merci-d-etre-la-je-ne-pensais-pas-vous-trouver-le-centre-d-appel-de-sos-amitie-mobilise-toute-la-nuit-de-noel_6265200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un talent s'en est all\u00e9\" : mort accidentelle d'Esteban Olivero, traileur et alpiniste de 22 ans, dans les Hautes-Alpes",
        "summary": "Esteban Olivero, 22 ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort le 23 d\u00e9cembre dans le massif des Ecrins, dans les Hautes-Alpes, alors qu'il \u00e9tait parti faire du ski de randonn\u00e9e hors-pistes. Il \u00e9tait champion de trail et alpiniste de haut niveau.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/hautes-alpes/un-talent-s-en-est-alle-mort-accidentelle-d-esteban-olivero-traileur-et-alpiniste-de-22-ans-dans-les-hautes-alpes-2895719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : ce que l'on sait de la frappe qui a touch\u00e9 un camp de r\u00e9fugi\u00e9s dans le centre de la bande de Gaza",
        "summary": "Le bilan humain de ce bombardement, survenu dimanche dans le camp d'al-Maghazi, reste difficile \u00e0 \u00e9tablir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-ce-que-l-on-sait-de-la-frappe-qui-a-touche-un-camp-de-refugies-dans-le-centre-de-la-bande-de-gaza_6265284.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie au centre sportif Sportica : \"\u00c7a fait \u00e9norm\u00e9ment mal au c\u0153ur\", r\u00e9agit le pr\u00e9sident du BCM Gravelines-Dunkerque",
        "summary": "Un impressionnant incendie a ravag\u00e9 lundi le centre sportif Sportica o\u00f9 joue l'\u00e9quipe de basket du BCM Gravelines-Dunkerque. Une r\u00e9union doit avoir lieu mardi pour d\u00e9cider de \"l'orientation des activit\u00e9s du club\", indique le pr\u00e9sident du club.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/pro-a/incendie-au-centre-sportif-sportica-ca-fait-enormement-mal-au-c-ur-reagit-le-president-du-bcm-gravelines-dunkerque_6265887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]