[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 14 octobre",
        "summary": "Une frappe isra\u00e9lienne a fait plus de vingt morts dans le nord du Liban. Le Hezbollah, a annonc\u00e9, de son c\u00f4t\u00e9, avoir tir\u00e9 une salve de roquette sur Safed, en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-14-octobre_6838046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : victorieuse dans la douleur face \u00e0 la Belgique, l'\u00e9quipe de France fait un grand pas vers la qualification pour les quarts de finale",
        "summary": "Les Bleus repartent de Belgique avec une victoire (2-1), lundi, malgr\u00e9 l'expulsion du capitaine tricolore, Aur\u00e9lien Tchouameni, \u00e0 quinze minutes de la fin du match.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/ligue-des-nations-victorieuse-dans-la-douleur-face-a-la-belgique-l-equipe-de-france-fait-un-grand-pas-vers-la-qualification-pour-les-quarts-de-finale_6837938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN : Marine Le Pen livre sa propre vision du r\u00f4le de collaborateur, au premier jour de son interrogatoire",
        "summary": "Les explications devant le tribunal correctionnel de Paris de l'ancienne eurod\u00e9put\u00e9e \u00e9taient tr\u00e8s attendues. Fid\u00e8le \u00e0 sa ligne de d\u00e9fense, elle a assur\u00e9 qu'un assistant parlementaire \"travaille pour son d\u00e9put\u00e9\", et qu'il \"peut travailler pour son d\u00e9put\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice de son parti\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-marine-le-pen-livre-sa-propre-vision-du-role-de-collaborateur-au-premier-jour-de-son-interrogatoire_6837722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 sociale : le d\u00e9ficit \"pourrait atteindre\" 28,4 milliards d'euros en 2025 sans mesure corrective, selon un rapport",
        "summary": "Le dernier rapport de la commission des comptes de la S\u00e9curit\u00e9 sociale estime que le d\u00e9ficit pourrait repr\u00e9senter 0,9 point de PIB en 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/politique-de-sante/securite-sociale-le-deficit-pourrait-atteindre-28-4-milliards-d-euros-en-2025-sans-mesure-corrective-selon-un-rapport_6838052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty : \"Je ne cherche pas de bouc \u00e9missaire mais que cela ne se reproduise plus\", t\u00e9moigne sa s\u0153ur",
        "summary": "Une minute de silence en hommage \u00e0 Samuel Paty et Dominique Bernard, assassin\u00e9s par des islamistes radicalis\u00e9s, a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e ce lundi dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/video-assassinat-de-samuel-paty-je-ne-cherche-de-bouc-emissaire-mais-que-cela-ne-se-reproduise-plus-explique-sa-s-ur_6837914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Martinique : le couvre-feu est prolong\u00e9 jusqu\u2019au lundi 21 octobre, annonce la pr\u00e9fecture",
        "summary": "Le couvre-feu est instaur\u00e9 par le pr\u00e9fet de la Martinique depuis le 10 octobre. Il est prolong\u00e9 \"afin de continuer a\u0300 garantir la se\u0301curite\u0301 des personnes et des biens dans le contexte actuel d\u2019atteintes graves a\u0300 l\u2019ordre public\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/martinique-le-couvre-feu-est-prolonge-jusqu-au-lundi-21-octobre-annonce-la-prefecture_6838610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : treize stations de m\u00e9tro pr\u00e9sentent des niveaux de concentration en particules fines sup\u00e9rieurs aux seuils recommand\u00e9s",
        "summary": "Les stations les plus pollu\u00e9es sont Belleville, I\u00e9na, Jaur\u00e8s, Laumi\u00e8re, Michel-Ange-Auteuil, Michel-Ange-Molitor, Oberkampf, Ourcq, P\u00e8re-Lachaise, Pigalle, Saint-Philippe-du-Roule et Trocad\u00e9ro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/particules-fines/paris-treize-stations-de-metro-presentent-des-niveaux-de-concentration-en-particules-fines-superieurs-aux-seuils-recommandes_6837974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a d\u00e9j\u00e0 eu une tentative de suicide\" : les usines de sous-traitance automobile sont en pleine crise",
        "summary": "En France, les sous-traitants automobiles sont en crise, avec des fermetures d'usine. En Seine-Saint-Denis, des salari\u00e9s occupent leurs anciens locaux depuis cinq mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/automobile-les-usines-de-sous-traitance-en-crise_6837989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La sonde Europa Clipper vient de d\u00e9coller : on vous pr\u00e9sente cette mission partie \u00e9tudier une lune de Jupiter qui pourrait h\u00e9berger la vie",
        "summary": "Men\u00e9e par la Nasa, cette mission doit arriver aux abords de la plus grande plan\u00e8te de notre syst\u00e8me solaire en 2030, apr\u00e8s plus de cinq ans de voyage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-on-vous-presente-la-mission-europa-clipper-qui-part-etudier-une-lune-de-jupiter-reunissant-de-nombreuses-conditions-pour-heberger-la-vie_6786037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: plusieurs associations d\u00e9noncent \"une coupe inacceptable\" dans les ressources de l'Agefiph, charg\u00e9e de l'insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es",
        "summary": "Un tel coup de rabot \"aurait des cons\u00e9quences graves et imm\u00e9diates\", selon les associations, notamment sur l'accompagnement, la formation et le soutien \u00e0 l'embauche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-plusieurs-associations-denoncent-une-coupe-inacceptable-dans-les-ressources-de-l-agefiph-en-charge-de-l-insertion-professionnelle-des-personnes-handicapees_6837932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "V\u00e9hicules de police br\u00fbl\u00e9s \u00e0 Cavaillon : au c\u0153ur du trafic de drogue",
        "summary": "Dans le Vaucluse, des voitures de police ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es \u00e0 Cavaillon, en repr\u00e9sailles \u00e0 une op\u00e9ration anti-drogue. Une cit\u00e9 est particuli\u00e8rement gangr\u00e9n\u00e9e par le trafic.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/vehicules-de-police-brules-a-cavaillon-au-c-ur-du-trafic-de-drogue_6838064.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hommage \u00e0 Samuel Paty et Dominique Bernard : une minute de silence a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es de France",
        "summary": "\"Dans la semaine, un temps d'analyse et de r\u00e9flexion avec les \u00e9l\u00e8ves pourra \u00e9galement \u00eatre organis\u00e9\", a pr\u00e9cis\u00e9 le minist\u00e8re de l'Education nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/hommage-a-samuel-paty-et-dominique-bernard-une-minute-de-silence-a-ete-respectee-dans-les-colleges-et-lycees-de-france_6837986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : le match France-Isra\u00ebl se jouera \"avec du public\" le 14 novembre, annonce Laurent Nu\u00f1ez, pr\u00e9fet de police de Paris",
        "summary": "Laurent Nu\u00f1ez \u00e9tait l'invit\u00e9 de \"franceinfo soir\", lundi 14 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/19h20-politique/foot-le-match-france-israel-se-jouera-devant-du-public-le-14-novembre-annonce-laurent-nunez-prefet-de-police-de-paris_6809035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Google va acheter de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire \u00e0 Kairos, produite par de petits r\u00e9acteurs SMR, afin de r\u00e9pondre \u00e0 ses \u00e9normes besoins en \u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Le d\u00e9veloppement de l'intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative n\u00e9cessite des quantit\u00e9s colossales de donn\u00e9es et des l\u00e9gions de semi-conducteurs pour les exploiter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/google/google-va-acheter-de-l-energie-nucleaire-a-kairos-produite-par-de-petits-reacteurs-smr-afin-de-repondre-a-ses-enormes-besoins-en-electricite_6838004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: Didier Migaud menace de quitter le gouvernement si les cr\u00e9dits allou\u00e9s au minist\u00e8re de la Justice ne sont pas augment\u00e9s",
        "summary": "Le garde des Sceaux s'inqui\u00e8te du coup de rabot de pr\u00e8s de 500 millions d'euros pr\u00e9vu dans le projet de loi de finances.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-didier-migaud-menace-de-quitter-le-gouvernement-si-les-credits-alloues-au-ministere-de-la-justice-ne-sont-pas-augmentes_6837749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des enfants plac\u00e9s du Nord : d'anciennes familles d'accueil jug\u00e9es pour maltraitance",
        "summary": "Dans l'Indre, 18 personnes sont jug\u00e9es pour des violences commises sur des enfants dont ils avaient la garde. Aucune n'avait d'agr\u00e9ment pour \u00eatre famille d'accueil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/scandale-des-enfants-places-du-nord-d-anciennes-familles-d-accueil-jugees-pour-maltraitance_6837971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : la Commission europ\u00e9enne va proposer une nouvelle loi favorisant les retours",
        "summary": "Bruxelles propose de faciliter les expulsions des personnes en situation irr\u00e9guli\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-la-commission-europeenne-va-proposer-une-nouvelle-loi-favorisant-les-retours_6838133.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Faisabilit\u00e9 technique, co\u00fbt financier... Le souhait d'Anne Hidalgo de revoir les anneaux olympiques sur la Tour Eiffel a du plomb dans l'aile",
        "summary": "La maire de Paris esp\u00e8re voir r\u00e9installer sur le monument des anneaux plus l\u00e9gers et plus r\u00e9sistants aux al\u00e9as m\u00e9t\u00e9orologiques, mais sa proposition se heurte \u00e0 des doutes d'ordre techniques, financiers et politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/faisabilite-technique-cout-financier-le-souhait-d-anne-hidalgo-de-revoir-les-anneaux-olympiques-sur-la-tour-eiffel-a-du-plomb-dans-l-aile_6837176.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon engagement est que le Doliprane continue \u00e0 \u00eatre produit en France\", assure le ministre de l'Economie, qui menace de bloquer la vente \u00e0 un fonds am\u00e9ricain",
        "summary": "Antoine Armand s'est rendu lundi matin sur le site de production du m\u00e9dicament de Sanofi \u00e0 Lisieux (Calvados). Emmanuel Macron affirme pour sa part que le gouvernement a \"les instruments pour garantir que la France soit prot\u00e9g\u00e9e\" dans la perspective d'un changement de capital.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/le-ministre-de-l-economie-ne-s-interdit-pas-de-bloquer-l-achat-du-doliprane-par-un-fonds-d-investissement-americain-s-il-n-est-plus-produit-en-france_6835892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grippe et Covid-19\u00a0: la campagne de double vaccination lanc\u00e9e \u00e0 partir de mardi",
        "summary": "M\u00e9decins, infirmiers, sages-femmes ou pharmaciens peuvent pratiquer les deux injections, qu'il est possible de recevoir d'affil\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/vaccin/grippe-et-covid-19-la-campagne-de-double-vaccination-lancee-a-partir-de-mardi_6837899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution de l'air : les \u00e9missions sont en baisse mais la France reste confront\u00e9e \u00e0 des d\u00e9passements de normes, selon un rapport",
        "summary": "\"Des progr\u00e8s significatifs ont \u00e9t\u00e9 accomplis tant \u00e0 l'\u00e9chelle nationale qu'au niveau local\", note le rapport gouvernemental.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pollution-air/pollution-de-l-air-les-emissions-sont-en-baisse-mais-la-france-reste-confrontee-a-des-depassements-de-normes-selon-un-rapport_6837968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: un rapport pr\u00e9conise de diminuer les avantages fiscaux pour les retrait\u00e9s les plus ais\u00e9s afin de renforcer l'\u00e9galit\u00e9 devant l'imp\u00f4t",
        "summary": "Le Conseil des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires recommande \u00e9galement de mieux prendre en compte la structure familiale et les charges d'entretien d'un enfant dans l'imp\u00f4t sur le revenu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/budget-2025-un-rapport-preconise-de-diminuer-les-avantages-fiscaux-pour-les-retraites-les-plus-aises-afin-de-renforcer-l-egalite-devant-l-impot_6837842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La version anim\u00e9e de \"One Piece\" fait une pause de six\u00a0mois",
        "summary": "La s\u00e9rie anim\u00e9e tir\u00e9e du c\u00e9l\u00e8bre manga d'Eiichir\u014d Oda, dont un \u00e9pisode est diffus\u00e9 toutes les semaines, s'interrompt jusqu'en avril\u00a02025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/mangas/la-version-animee-de-one-piece-fait-une-pause-de-six-mois_6837434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00eatards, dauphin, faucon... D\u00e9couvrez les plus belles photos du Wildlife Photographer of the Year 2024",
        "summary": "Depuis 60 \u00e9ditions, ce concours international r\u00e9compense les plus belles photos de la vie sauvage. Voici quelques-unes de celles prim\u00e9es en 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/en-images-tetards-lynx-faucons-decouvrez-les-plus-belles-photos-du-wildlife-photographer-of-the-year-2024_6208890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Italie transf\u00e8re un groupe de migrants vers l'Albanie, une premi\u00e8re pour un pays de l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Ce transfert in\u00e9dit intervient en vertu d'un accord sign\u00e9 fin 2023 et qui pr\u00e9voit la cr\u00e9ation de deux centres en Albanie, d'o\u00f9 les migrants pourront effectuer une demande d'asile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-l-italie-transfere-un-groupe-de-migrants-vers-l-albanie-une-premiere-pour-un-pays-de-l-union-europeenne_6837818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 d\u00e9nonce une rumeur le liant indirectement \u00e0 une affaire de viol en Su\u00e8de",
        "summary": "Le quotidien su\u00e9dois \"Aftonbladet\" a avanc\u00e9 qu'une enqu\u00eate pour viol avait \u00e9t\u00e9 ouverte par la police de Stockholm, pour des faits qui se seraient d\u00e9roul\u00e9s dans l'h\u00f4tel o\u00f9 le capitaine de l'\u00e9quipe de France et plusieurs membres de son entourage ont s\u00e9journ\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/fake-news-kylian-mbappe-denonce-une-rumeur-le-liant-indirectement-a-une-affaire-de-viol-en-suede_6837845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice russe condamne le Fran\u00e7ais Laurent Vinatier \u00e0 trois ans de prison pour ne pas s'\u00eatre enregistr\u00e9 en tant qu'\"agent de l'\u00e9tranger\"",
        "summary": "D\u00e9tenu depuis juin, le chercheur devra purger cette peine \"dans une colonie p\u00e9nitentiaire \u00e0 r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral\", pr\u00e9cise le tribunal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/la-justice-russe-condamne-le-francais-laurent-vinatier-detenu-depuis-juin-a-trois-ans-de-prison-pour-ne-pas-s-etre-enregistre-en-tant-qu-agent-de-l-etranger_6837578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un prototype du robot humano\u00efde d'Elon Musk, cens\u00e9 \u00eatre autonome, assure qu'il est \"assist\u00e9 par un humain\"",
        "summary": "Elon Musk les a pr\u00e9sent\u00e9s comme les domestiques du futur, lors d'un \u00e9v\u00e9nement Tesla organis\u00e9 \u00e0 Los Angeles. Mais les voix et les mouvements des \"prototypes\" du robot Optimus \u00e9taient encore dirig\u00e9s par des pilotes humains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/elon-musk/un-prototype-du-robot-humanoide-d-elon-musk-cense-etre-autonome-assure-qu-il-est-assiste-par-un-humain_6837326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Nobel d'\u00e9conomie d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Daron Acemoglu, Simon Johnson et James A. Robinson pour leurs travaux sur le r\u00f4le des institutions dans la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique",
        "summary": "Il s'agit du dernier Nobel de la saison apr\u00e8s ceux annonc\u00e9s la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/prix-nobel/le-nobel-d-economie-decerne-a-daron-acemoglu-simon-johnson-et-james-a-robinson-pour-leurs-travaux-sur-le-role-des-institutions-dans-la-prosperite-economique_6837347.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vaccination contre la grippe et le Covid-19 : comment va se d\u00e9rouler la campagne qui commence le 15 octobre",
        "summary": "Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, les personnes \u00e0 risque pourront se faire vacciner simultan\u00e9ment contre la grippe et le Covid-19.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/vaccins/vaccination-contre-la-grippe-et-le-covid-19-comment-va-se-derouler-la-campagne-qui-commence-le-15-octobre_6837251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le contexte autour de Kylian Mbapp\u00e9 n'est \"pas une bonne chose pour l'\u00e9quipe de France\", regrette Didier Deschamps",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur a critiqu\u00e9 \"l'environnement n\u00e9gatif\" autour de la s\u00e9lection, interpellant les journalistes sur le traitement m\u00e9diatique de la carri\u00e8re de son capitaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/le-contexte-autour-de-kylian-mbappe-n-est-pas-une-bonne-chose-pour-l-equipe-de-france-regrette-didier-deschamps_6838802.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'h\u00e9site \u00e0 abandonner\" : comment les \u00e9tudiants handicap\u00e9s peinent \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'am\u00e9nagements auxquels ils ont droit",
        "summary": "La rentr\u00e9e universitaire s'apparente \u00e0 un parcours du combattant pour de nombreux \u00e9tudiants. Ils d\u00e9ploient de l'\u00e9nergie \u00e0 faire comprendre leur handicap et leurs besoins pour une ann\u00e9e sereine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/enquete-franceinfo-j-hesite-a-abandonner-comment-les-etudiants-handicapes-peinent-a-beneficier-d-amenagements-auxquels-ils-ont-droit_6827384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hausse de la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 : la majorit\u00e9 des groupes politiques \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale vont d\u00e9poser un amendement contre cette mesure",
        "summary": "Au moins huit groupes politiques sur onze vont d\u00e9poser un amendement contre la hausse de la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 annonc\u00e9e par le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/hausse-de-la-taxe-sur-l-electricite-la-majorite-des-groupes-politiques-a-l-assemblee-nationale-vont-deposer-un-amendement-contre-cette-mesure_6837977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Belgique-France : Randal Kolo Muani en pleine confiance avec les Bleus, loin du blues parisien",
        "summary": "A peine titulaire en club, l'attaquant de 25 ans tire l'\u00e9quipe de France vers le haut depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, \u00e0 l'image de lundi et son doubl\u00e9 contre la Belgique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/belgique-france-randal-kolo-muani-en-pleine-confiance-avec-les-bleus-loin-du-blues-parisien_6838085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Benyamin N\u00e9tanyahou promet de frapper \"sans piti\u00e9\" le Hezbollah libanais",
        "summary": "Cette menace intervient au lendemain de l'attaque la plus meurtri\u00e8re du mouvement pro-iranien sur le sol isra\u00e9lien, sur la base militaire de Binyamina, dans le nord d'Isra\u00ebl, qui a tu\u00e9 quatre soldats et a fait plus de 60 bless\u00e9s, selon les secouristes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-benyamin-netanyahou-promet-de-frapper-sans-pitie-le-hezbollah-libanais_6838946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vacances de la Toussaint : les Fran\u00e7ais partent plus qu'en 2023 et privil\u00e9gient le Sud",
        "summary": "Les r\u00e9servations de bien immobiliers pour les vacances de la Toussaint sont en hausse de 3,5% par rapport \u00e0 2024,, selon une \u00e9tude de Particulier \u00e0 Particulier que franceinfo vous r\u00e9v\u00e8le, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/vacances-de-la-toussaint-les-francais-partent-plus-qu-en-2023-et-privilegient-le-sud_6837623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois anciens pompiers devant la justice pour des atteintes sexuelles en r\u00e9union sur une adolescente de 14 ans",
        "summary": "Les faits remontent \u00e0 2009 : l'adolescente, alors \u00e2g\u00e9e de 14 ans, accuse notamment les pompiers de fellations forc\u00e9es. Le proc\u00e8s se tiendra \u00e0 huis clos, selon les informations de franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/trois-anciens-pompiers-devant-la-justice-pour-des-atteintes-sexuelles-en-reunion-sur-une-adolescente-de-14-ans_6837701.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un droit acquis r\u00e9cemment\" : la gr\u00e8ve in\u00e9dite des salari\u00e9s d'Ubisoft pour le maintien du t\u00e9l\u00e9travail",
        "summary": "Les salari\u00e9s du g\u00e9ant du jeu vid\u00e9o, Ubisoft, entament un mouvement de gr\u00e8ve mardi, pour protester contre la fin du t\u00e9l\u00e9travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/reportage-un-droit-acquis-recemment-la-greve-inedite-des-salaries-d-ubisoft-pour-le-maintien-du-teletravail_6837887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]