[
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : l'avocate de Dominique Pelicot assure que son client \"sera l\u00e0\" \u00e0 l'audience mardi",
        "summary": "Apr\u00e8s une absence de plus d'une semaine, et si son \u00e9tat de sant\u00e9 ne se d\u00e9t\u00e9riore pas de nouveau, le principal accus\u00e9 devrait \u00eatre pr\u00e9sent \"avec des conditions particuli\u00e8res d'adaptation\", a fait savoir B\u00e9atrice Zavarro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-l-avocate-de-dominique-pelicot-assure-que-son-client-sera-la-a-l-audience-mardi_6784852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Possible tentative d'assassinat contre Donald Trump : le suspect \"n'a pas tir\u00e9\", annonce le Secret Service",
        "summary": "L'homme n'aurait \u00e9galement pas \"agi avec l'aide de quelqu'un d'autre\", a pr\u00e9cis\u00e9 lundi l'agent du FBI en charge de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/possible-tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-le-suspect-n-a-pas-tire-annonce-le-secret-service_6785140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Destitution d'Emmanuel Macron : les d\u00e9put\u00e9s du Parti socialiste n'emp\u00eacheront pas l'examen du texte, mais voteront contre son adoption",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, ils estiment que la proc\u00e9dure est \"vou\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec\" et qu'elle pourrait donner une forme de \"l\u00e9gitimit\u00e9\" au chef de l'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/destitution-d-emmanuel-macron-les-deputes-du-parti-socialiste-n-empecheront-pas-l-examen-du-texte-mais-voteront-contre-son-adoption_6784966.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : pourquoi la d\u00e9mission surprise de Thierry Breton est un symbole du jeu de pouvoir entre Ursula von der Leyen et les Etats membres",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne doit pr\u00e9senter mardi sa nouvelle \u00e9quipe aux d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/union-europeenne-pourquoi-la-demission-surprise-de-thierry-breton-est-un-symbole-du-jeu-de-pouvoir-entre-ursula-von-der-leyen-et-les-etats-membres_6784270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : \u201cKaizen\u201d, le film d\u2019Inoxtag sur son ascension de l\u2019Everest, bat tous les records",
        "summary": "Vendredi 13 septembre, plus de 300 000 spectateurs ont d\u00e9couvert le film \u201cKaizen\u201d retra\u00e7ant l\u2019ascension du mont Everest du youtubeur Inoxtag. Depuis, il a \u00e9t\u00e9 mis en ligne et a attir\u00e9 pr\u00e8s de 18 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-kaizen-le-film-d-inoxtag-sur-son-ascension-de-l-everest-bat-tous-les-records_6785080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Boris : dans le sillage de la temp\u00eate, au moins 15 personnes sont mortes en Europe centrale et orientale",
        "summary": "Le Premier ministre polonais Donald Tusk a par ailleurs annonc\u00e9 une aide imm\u00e9diate de 260 millions de dollars aux r\u00e9gions sinistr\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/depression-boris-dans-le-sillage-de-la-tempete-au-moins-15-personnes-sont-mortes-en-europe-centrale-et-orientale_6784972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Boeing annonce une r\u00e9duction de ses d\u00e9penses en raison de la gr\u00e8ve de deux usines pr\u00e8s de Seattle",
        "summary": "Les n\u00e9gociations entre l'avionneur et les salari\u00e9s doivent reprendre mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/etats-unis-face-a-la-greve-boeing-annonce-reduire-ses-depenses-et-envisage-du-chomage-technique_6784906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Royaume-Uni, des habitants encore marqu\u00e9s par les \u00e9meutes racistes de l'\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Une attaque meurtri\u00e8re lors d\u2019un cours de danse pour enfants par un adolescent d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re avait d\u00e9clench\u00e9 des \u00e9meutes racistes fin juillet. \u00c0 Middlesbrough, cet \u00e9pisode a laiss\u00e9 des traces.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-les-habitants-de-middlesbrough-encore-marques-par-les-emeutes-racistes_6784978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Offensive ukrainienne en Russie : le gouverneur de Koursk ordonne l'\u00e9vacuation de plusieurs villages de la r\u00e9gion",
        "summary": "Les habitants de localit\u00e9s situ\u00e9s \u00e0 moins de 15 km de la fronti\u00e8re vont \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s pour des raisons de \"s\u00e9curit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-ordonne-l-evacuation-de-villages-dans-la-region-de-koursk_6784492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : deux ans apr\u00e8s les manifestations, le combat des femmes se poursuit",
        "summary": "Le 16 septembre 2022, la mort de Mahsa Amini, trois jours apr\u00e8s son arrestation pour non-respect du port du voile, avait provoqu\u00e9 une r\u00e9volte historique en Iran. Deux ans plus tard, la col\u00e8re reste pr\u00e9sente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/manifestations/iran-deux-ans-apres-les-manifestations-le-combat-des-femmes-se-poursuit_6784984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident iranien promet d'emp\u00eacher la police des m\u0153urs de \"d\u00e9ranger\" les femmes qui ne portent pas le voile en public",
        "summary": "Massoud Pezeshkian a tenu ces propos deux ans apr\u00e8s la mort de Mahsa Amini, une jeune Kurde iranienne arr\u00eat\u00e9e par la police des m\u0153urs pour non-respect du code vestimentaire strict impos\u00e9 aux femmes en Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/le-president-iranien-promet-d-empecher-la-police-des-m-urs-de-deranger-les-femmes-qui-ne-portent-pas-le-voile-en-public_6784744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Non-modification des r\u00e8gles du brevet : \"C'est plut\u00f4t une bonne chose\" et \"il \u00e9tait temps qu'on ait cette information\", se f\u00e9licite le Snes-FSU",
        "summary": "Invit\u00e9e sur franceinfo la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du Snes-FSU, Sophie V\u00e9n\u00e9titay esp\u00e8re que le ou la prochaine ministre fasse en sorte que cette r\u00e9forme ne s'applique pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/non-modification-des-regles-du-brevet-c-est-plutot-une-bonne-chose-et-il-etait-temps-qu-on-ait-cette-information-se-felicite-le-snes-fsu_6785002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Education : le brevet des coll\u00e8ges ne sera finalement pas modifi\u00e9 cette ann\u00e9e",
        "summary": "Les textes modifiant le brevet doivent passer en Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation avant d'\u00eatre publi\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/info-franceinfo-education-le-brevet-des-colleges-ne-sera-finalement-pas-modifie-cette-annee_6784585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Charlie Hebdo : les enfants du dessinateur Georges Wolinski t\u00e9moignent",
        "summary": "Les trois filles du dessinateur Georges Wolinski, assassin\u00e9 dans les locaux de Charlie Hebdo, ont assist\u00e9 au proc\u00e8s de Peter Cherif. Le jihadiste fran\u00e7ais est soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre le commanditaire des attentats contre Charlie Hebdo et l\u2019Hypercacher.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/charlie-hebdo/attentat-de-charlie-hebdo-les-enfants-du-dessinateur-georges-wolinski-temoignent_6784969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne reconnais pas les faits qui me sont reproch\u00e9s\"\u00a0: \u00e0 son proc\u00e8s, Peter Cherif nie toujours toute implication dans les attentats de 2015",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre le commanditaire des attentats contre Charlie Hebdo et l'Hypercacher, le jihadiste fran\u00e7ais Peter Cherif compara\u00eet devant la cour d'assises de Paris \u00e0 partir de lundi. Il est poursuivi pour \"association de malfaiteurs terroriste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-siege-de-charlie-hebdo/je-ne-reconnais-pas-les-faits-qui-me-sont-reproches-a-son-proces-peter-cherif-nie-toujours-toute-implication-dans-les-attentats-de-2015_6784777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : pour Isra\u00ebl, une solution n\u00e9goci\u00e9e avec le Hezbollah \"s'\u00e9loigne\"",
        "summary": "Le ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien estime que le mouvement islamiste \"continue de 's'encha\u00eener' au Hamas\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-pour-israel-une-solution-negociee-avec-le-hezbollah-s-eloigne_6784486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 de violences sexuelles : au moins \"quelques \u00e9v\u00eaques\" savaient d\u00e8s les ann\u00e9es 1950, affirme le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France",
        "summary": "Eric de Moulins-Beaufort souhaite \"que le Vatican se livre \u00e0 une \u00e9tude de ses archives et dise ce que le Saint-Si\u00e8ge a su et quand il l'a su\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/l-abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles-au-moins-quelques-eveques-savaient-des-les-annees-50-affirme-le-president-de-la-conference-des-eveques-de-france_6784438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Davos des banlieues\" : \"Il y a beaucoup de talents et de projets d\u2019entreprises dans les quartiers populaires\"",
        "summary": "Le premier Forum \u00e9conomique des banlieues est organis\u00e9 ces mardi 17 et mercredi 18 septembre \u00e0 Paris. St\u00e9r\u00e9otypes, acc\u00e8s aux r\u00e9seaux, besoin d\u2019investissements\u2026 Entretien avec deux entrepreneurs qui ont fond\u00e9 leurs projets en r\u00e9gion parisienne, sur les d\u00e9fis qui touchent les quartiers populaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/davos-des-banlieues-il-y-a-beaucoup-de-talents-et-de-projets-d-entreprise-dans-les-quartiers-populaires_6784720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9phone portable au coll\u00e8ge\u00a0: en Italie, l'interdiction fait l'unanimit\u00e9",
        "summary": "En Italie, depuis cette rentr\u00e9e scolaire, le t\u00e9l\u00e9phone portable est interdit de l'\u00e9cole jusqu'\u00e0 la fin du coll\u00e8ge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/numerique-a-l-ecole/reportage-telephone-portable-au-college-en-italie-l-interdiction-fait-l-unanimite_6784738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y a risque de d\u00e9p\u00f4t de bilan, si rien n'est fait\" : grosse col\u00e8re dans les laboratoires d'analyses m\u00e9dicales, ferm\u00e9s pendant quatre jours",
        "summary": "Il faudra faire sans les laboratoires d'analyses m\u00e9dicales, du 20 au 23 septembre prochains. Les biologistes se mettent en gr\u00e8ve pendant quatre jours. En cause : une baisse impos\u00e9e par l'Assurance Maladie, sur les tarifs des actes d'examen. Ils craignent pour leur avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/il-y-a-risque-de-depot-de-bilan-si-rien-n-est-fait-grosse-colere-et-fermeture-de-4-jours-dans-les-laboratoires-d-analyses-medicales_6784300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9pression Boris s\u00e8me la d\u00e9vastation en Europe centrale et orientale",
        "summary": "Les images impressionnantes montrent des quartiers entiers inond\u00e9s, des rues submerg\u00e9es, ainsi que des habitants avec de l'eau jusqu'aux aisselles, en Roumanie ou encore en R\u00e9publique tch\u00e8que.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/diaporama/en-images-la-depression-boris-seme-la-devastation-en-europe-centrale-et-orientale_6782887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"ils ont voulu nous prendre le pastis, on leur a pris Rabiot\" : Les r\u00e9actions des supporters de l'OM avant l'arriv\u00e9e de l'ancien joueur du PSG",
        "summary": "La nouvelle a pris de court tous les supporters marseillais. L'ancien Parisien Adrien Rabiot est annonc\u00e9 \u00e0 la commanderie d\u00e8s ce lundi 16 septembre au soir. Une recrue post-mercato qui n'avait pas fuit\u00e9 jusque-l\u00e0. Les avis sont unanimes et cela donne de l'espoir aux fans pour la suite de la saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/ils-ont-voulu-nous-prendre-le-pastis-on-leur-a-pris-rabiot-les-reactions-des-supporters-de-l-om-avant-le-transfert_6784561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie\u00a0: le Fran\u00e7ais Laurent Vinatier plaide coupable de ne pas s'\u00eatre inscrit au registre des agents de l'\u00e9tranger",
        "summary": "Laurent Vinatier esp\u00e8re \u00e9coper d'une peine plus l\u00e9g\u00e8re que les cinq ans de prison qu'il encourt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-le-francais-laurent-vinatier-plaide-coupable-de-ne-pas-s-etre-inscrit-au-registre-des-agents-de-l-etranger_6784834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9es du patrimoine : la billetterie en ligne pour visiter le palais de l'Elys\u00e9e ouvre cet apr\u00e8s-midi",
        "summary": "D\u00e8s 18h, il sera possible de r\u00e9server un cr\u00e9neau de visite pour aller d\u00e9couvrir le monument public le plus pris\u00e9 des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/journees-du-patrimoine/info-franceinfo-journees-du-patrimoine-la-billetterie-en-ligne-pour-visiter-le-palais-de-l-elysee-ouvre-cet-apres-midi_6783208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Abrogation de la r\u00e9forme des retraites : la gauche cherche toujours la meilleure parade au texte d\u00e9fendu par le RN",
        "summary": "Alors que le Rassemblement national va d\u00e9fendre, fin octobre, \u00e0 l'Assembl\u00e9e, l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites, la France insoumise veut\u00a0pour sa part d\u00e9poser, fin novembre, sa propre proposition de loi contre le recul de l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 64 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/abrogation-de-la-reforme-des-retraites-la-gauche-cherche-toujours-la-meilleure-parade-au-texte-defendu-par-le-rn_6757588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La garde \u00e0 vue de l'enseignante accus\u00e9e d'avoir frapp\u00e9 une \u00e9l\u00e8ve de 3 ans \u00e0 Paris a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e",
        "summary": "Cette maitresse \u00e9tait entendue une semaine apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux qui la montre ass\u00e9ner un violent coup au niveau du dos \u00e0 une petite fille en larmes, dans une \u00e9cole maternelle du 15e arrondissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/l-enseignante-accusee-d-avoir-frappe-une-eleve-de-3-ans-a-paris-placee-en-garde-a-vue_6784276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de dix ans apr\u00e8s les attentats de janvier 2015, le r\u00f4le du jihadiste Peter Cherif enfin examin\u00e9 lors d'un proc\u00e8s",
        "summary": "Cet homme de 42 ans avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 trop tardivement, en 2018 \u00e0 Djibouti, pour compara\u00eetre avec les autres accus\u00e9s lors du premier proc\u00e8s fin 2020. Il est accus\u00e9 d'avoir jou\u00e9 un r\u00f4le aupr\u00e8s de Ch\u00e9rif Kouachi, l\u2019un des deux terroristes de \"Charlie Hebdo\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-siege-de-charlie-hebdo/pres-de-dix-ans-apres-les-attentats-de-janvier-2015-le-role-du-jihadiste-peter-cherif-enfin-examine-lors-d-un-proces_6779296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On sent bien qu'il y a une pression de l'extr\u00eame droite\"\u00a0: \u00e0 Kehl, les frontaliers partag\u00e9s sur le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res allemandes",
        "summary": "Les contr\u00f4les ont d\u00e9but\u00e9 lundi et doivent durer six mois. Berlin souhaite ainsi lutter contre l'immigration ill\u00e9gale. Les riverains, voyageurs et autres travailleurs frontaliers sont divis\u00e9s sur ce r\u00e9tablissement des contr\u00f4les \u00e0 l'ensemble des fronti\u00e8res allemandes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/reportage-on-sent-bien-qu-il-y-a-une-pression-de-l-extreme-droite-a-kehl-les-frontaliers-partages-sur-le-retour-des-controles-aux-frontieres-allemandes_6784441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : on vous explique pour quelles raisons \"le proc\u00e8s du si\u00e8cle\" est celui de tous les dangers pour Manchester City et la Premier League",
        "summary": "Une Commission ind\u00e9pendante examine, \u00e0 partir de lundi, les 115 accusations de la Premier League \u00e0 l'encontre du club champion d'Angleterre, qui risque tr\u00e8s gros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/premier-league/football-on-vous-explique-pour-quelles-raisons-le-proces-du-siecle-est-celui-de-tous-les-dangers-pour-manchester-city-et-la-premier-league_6784327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la plainte pour cyberharc\u00e8lement d\u00e9pos\u00e9e par la taekwondo\u00efste afghane Marzieh Hamidi",
        "summary": "L'athl\u00e8te \"est d\u00e9sormais plac\u00e9e sous protection polici\u00e8re pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e\", a assur\u00e9 son avocate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement/une-enquete-ouverte-apres-la-plainte-pour-cyberharcelement-deposee-par-la-taekwondoiste-afghane-marzieh-hamidi_6784618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Caprice de riche\", collaboration commerciale, co\u00fbt \u00e9cologique... Pourquoi \"Kaizen\", le documentaire d'Inoxtag sur son ascension de l'Everest, fait d\u00e9bat (mais cartonne)",
        "summary": "La vid\u00e9o qui suit l'ascension de l'Everest par le youtubeur de 22 ans a fait sensation chez ses fans. Mais des critiques d\u00e9noncent l'impact \u00e9cologique d'une telle aventure, et des contradictions dans le message port\u00e9 par le vid\u00e9aste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/caprice-de-riche-collaboration-commerciale-cout-ecologique-pourquoi-kaizen-le-documentaire-d-inoxtag-sur-son-ascension-de-l-everest-fait-debat-mais-cartonne_6784444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : une \u00e9tude chiffre \u00e0 au moins 19 milliards d'euros le co\u00fbt social et environnemental de l'alimentation des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Quatre associations publient, mardi, une \u00e9tude estimant le prix de notre alimentation \u00e0 19 milliards d'euros de r\u00e9parations et compensations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-une-etude-chiffre-a-au-moins-19-milliards-d-euros-le-cout-social-et-environnemental-de-l-alimentation-des-francais_6784963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On a v\u00e9rifi\u00e9 six affirmations du Raptor, le youtubeur qui qualifie le r\u00e9chauffement climatique d'\"arnaque mondiale\"",
        "summary": "Dans sa vid\u00e9o, vue plusieurs centaines de milliers de fois, l'influenceur, connu pour promouvoir des th\u00e8ses virilistes d'extr\u00eame droite, encha\u00eene les contrev\u00e9rit\u00e9s et les raccourcis trompeurs sur les effets du r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-on-a-verifie-six-affirmations-du-raptor-le-youtubeur-qui-qualifie-le-rechauffement-climatique-d-arnaque-mondiale_6777466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n'est pas des voyous\" : dans le Gers, la fr\u00e9n\u00e9sie de la coriandre, dop\u00e9e aux subventions, s\u00e8me la zizanie chez les agriculteurs",
        "summary": "Plusieurs centaines d'exploitants se sont lanc\u00e9s dans la culture de la coriandre bio en esp\u00e9rant pouvoir toucher une aide europ\u00e9enne de la Politique agricole commune, allant jusqu'\u00e0 18 000 euros. Mais face \u00e0 l'afflux de demandes et sans d\u00e9bouch\u00e9 r\u00e9el pour la fili\u00e8re, la pr\u00e9fecture a plafonn\u00e9 cette prime et relanc\u00e9 la col\u00e8re du secteur agricole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/reportage-on-n-est-pas-des-voyous-dans-le-gers-la-frenesie-de-la-coriandre-dopee-aux-subventions-seme-la-zizanie-chez-les-agriculteurs_6771640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital : deux services d'urgence sur trois ont ferm\u00e9 au moins une fois cet \u00e9t\u00e9, selon Samu-Urgences de France",
        "summary": "L'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e directement aupr\u00e8s des services d'urgence, des Samu et des Smur pour la p\u00e9riode du 1er juillet au 31 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/hopital-deux-services-d-urgence-sur-trois-ont-ferme-au-moins-une-fois-cet-ete-selon-samu-urgences-de-france_6784981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si je veux pratiquer le surf, je me mets en danger\"...\u00a0 Rawand Abu Ghanem, la surfeuse de Gaza qui r\u00eave de retrouver sa libert\u00e9",
        "summary": "La jeune Palestinienne, habitu\u00e9e \u00e0 la libert\u00e9 que lui procure le surf, est actuellement dans le sud de la bande de Gaza, dans des conditions de vie extr\u00eamement compliqu\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/surf/si-je-veux-pratiquer-le-surf-je-me-mets-en-danger-rawand-abu-ghanem-la-surfeuse-de-gaza-qui-reve-de-retrouver-sa-liberte_6782929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]