[
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Monique Olivier : \"Je ne dis pas que je ne m\u00e9rite pas la prison\", assure la complice de Michel Fourniret au premier jour d'audience",
        "summary": "Pendant de longues heures, mardi, la septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9e sur son parcours jusqu'au \"pacte criminel\" qu'elle a nou\u00e9 avec le tueur en s\u00e9rie, devenant sa complice dans ses multiples meurtres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/michel-fourniret/proces-de-monique-olivier-je-ne-dis-pas-que-je-ne-merite-pas-la-prison-assure-la-complice-de-michel-fourniret-au-premier-jour-d-audience_6211749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : douze otages, dont dix Isra\u00e9liens, ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s mardi soir par le mouvement islamiste",
        "summary": "Tsahal a annonc\u00e9 mardi en d\u00e9but de soir\u00e9e qu'un nouveau groupe de douze otages a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 et remis \u00e0 la Croix-Rouge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-douze-otages-dont-dix-israeliens-ont-ete-liberes-mardi-soir-par-le-mouvement-islamiste_6212046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG arrache le match nul contre Newcastle et reste en bonne position en vue des huiti\u00e8mes de finale",
        "summary": "Le club de la capitale, qui pouvait prendre sa revanche sur les Magpies et m\u00eame d\u00e9j\u00e0 se qualifier, n'est pas pass\u00e9 loin de la soir\u00e9e cauchemar, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-arrache-le-match-nul-contre-newcastle-et-reste-en-bonne-position-en-vue-des-huitiemes-de-finale_6211509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re : qu'est-ce que la Division Martel, le groupuscule d'extr\u00eame droite que le gouvernement veut dissoudre ?",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 qu'il allait demander la dissolution de trois groupuscules d'ultradroite, dont la Division Martel, apr\u00e8s l'exp\u00e9dition punitive de ses militants dans la Dr\u00f4me le week-end dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/violences-a-romans-sur-isere-qu-est-ce-que-la-division-martel-le-groupuscule-d-extreme-droite-que-le-gouvernement-veut-dissoudre_6211290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Cauet vis\u00e9 par deux nouvelles plaintes pour viols et agressions sexuelles",
        "summary": "Apr\u00e8s la premi\u00e8re plainte d\u00e9pos\u00e9e le 18 novembre, deux autres femmes accusent l'animateur radio, a appris mardi franceinfo aupr\u00e8s du parquet de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-animateur-sebastien-cauet-vise-par-deux-nouvelles-plaintes-pour-viol-et-agressions-sexuelles_6211782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : trois choses \u00e0 retenir du mardi 28 novembre",
        "summary": "Le 19/20 fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-choses-a-retenir-du-mardi-28-novembre_6211833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Chassez de vos rangs les nazillons, les racistes\", lance Eric Dupond-Moretti \u00e0 une d\u00e9put\u00e9e du RN, Marine Le Pen veut porter plainte",
        "summary": "Cette \"r\u00e9ponse est orduri\u00e8re\", a r\u00e9agi la pr\u00e9sidente du groupe Rassemblement national \u00e0 l'Assembl\u00e9e, apr\u00e8s les propos du ministre de la Justice mardi apr\u00e8s-midi lors des questions au gouvernement. Il r\u00e9pondait \u00e0 l'\u00e9lue Mich\u00e8le Martinez, qui interrogeait le garde des Sceaux sur \"la barbarie [qui] se d\u00e9cha\u00eene dans notre pays\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/video-chassez-de-vos-rangs-les-nazillons-les-racistes-lance-eric-dupond-moretti-a-une-deputee-du-rn-marine-le-pen-annonce-porter-plainte_6211626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des militants anti-bassines\" de Sainte-Soline : six \u00e0 douze mois de prison avec sursis requis pour les leaders des manifestations",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Niort a mis sa d\u00e9cision concernant les neuf pr\u00e9venus en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 au 17 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/proces-des-militants-anti-bassines-de-sainte-soline-six-a-douze-mois-de-prison-avec-sursis-requis-pour-les-organisateurs-presumes-des-manifestations_6212037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculture : la p\u00e9nurie de main d'\u0153uvre s'aggrave",
        "summary": "Les agriculteurs peinent \u00e0 trouver des ouvriers. Les repr\u00e9sentants du secteur assurent qu'il faudrait former 30\u00a0% d'\u00e9l\u00e8ves suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/agriculture-la-penurie-de-main-d-uvre-s-aggrave_6211971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : le pape annule son d\u00e9placement \u00e0 Duba\u00ef \u00e0 cause de \"sympt\u00f4mes grippaux\"",
        "summary": "Le porte-parole du Vatican a assur\u00e9 que le pape souhaitait toujours participer aux discussions \u00e0 Duba\u00ef et que les modalit\u00e9s de cette participation seraient bient\u00f4t d\u00e9finies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-le-pape-annule-son-deplacement-a-dubai-a-cause-de-symptomes-grippaux_6211818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : comment les organisateurs ont renonc\u00e9 \u00e0 leur promesse de gratuit\u00e9 des transports pour les d\u00e9tenteurs de billets",
        "summary": "Les spectateurs qui assisteront aux \u00e9preuves devront finalement se munir d'un passe Paris 2024 vendu \u00e0 16 euros la journ\u00e9e et 70 la semaine. Le comit\u00e9 d'organisation souhaitait pourtant r\u00e9duire l'impact \u00e9cologique de la comp\u00e9tition gr\u00e2ce \u00e0 cette mesure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-comment-les-organisateurs-ont-renonce-a-leur-promesse-de-gratuite-des-transports-pour-les-detenteurs-de-billets_6211062.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inde : les 41 ouvriers pi\u00e9g\u00e9s dans le tunnel de Silkyara ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s au bout de 17 jours",
        "summary": "Le gouvernement indien a salu\u00e9 des efforts \"bien coordonn\u00e9s\" ayant permis \"l'une des op\u00e9rations de sauvetage les plus importantes de ces derni\u00e8res ann\u00e9es\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/inde-les-41-ouvriers-pieges-dans-le-tunnel-de-silkyara-ont-ete-sauves-au-bout-de-17-jours_6211560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix du paquet de cigarettes, espaces sans tabac, acc\u00e8s aux traitements... Ce qu'il faut retenir du nouveau plan du gouvernement contre le tabagisme",
        "summary": "Le ministre de la Sant\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9, mardi, un programme national pour \"relever le d\u00e9fi d'une g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9barrass\u00e9e du tabac d\u00e8s 2032\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/prix-du-paquet-de-cigarettes-espaces-sans-tabac-acces-aux-traitements-ce-qu-il-faut-retenir-du-nouveau-plan-du-gouvernement-contre-le-tabagisme_6211164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Finlande annonce qu'elle va fermer son dernier poste frontalier encore ouvert avec la Russie",
        "summary": "Le Premier ministre finlandais a mis sa menace \u00e0 ex\u00e9cution, accusant Moscou d'orchestrer une \"attaque hybride\" en envoyant des migrants sans-papiers \u00e0 la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-finlande-annonce-qu-elle-va-fermer-son-dernier-poste-frontalier-encore-ouvert-avec-la-russie_6211965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grenoble : six adolescents plac\u00e9s en garde \u00e0 vue apr\u00e8s de fausses alertes \u00e0 la bombe",
        "summary": "Poursuivis pour d\u00e9lit de \"divulgation d'information fausse de sinistre de nature \u00e0 provoquer l'intervention des secours\", ils encourent des peines de deux ans d'emprisonnement et de 30 000 euros d'amende",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/grenoble-six-mineurs-places-en-garde-a-vue-apres-de-fausses-alertes-a-la-bombe_6212004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Riyad, la capitale de l'Arabie saoudite, accueillera l'Exposition universelle de 2030",
        "summary": "La capitale saoudienne a tr\u00e8s largement devanc\u00e9 la ville sud-cor\u00e9enne de Busan et la capitale italienne, Rome, lors de cette \u00e9lection.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/moyen-orient/riyad-la-capitale-de-l-arabie-saoudite-accueillera-l-exposition-universelle-de-2030_6211656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une Fran\u00e7aise de 26 ans, d\u00e9tenue au S\u00e9n\u00e9gal pour \"complot contre l'autorit\u00e9 de l'Etat\", a commenc\u00e9 une gr\u00e8ve de la faim",
        "summary": "Coline Fay, une Is\u00e9roise de 26 ans, avait manifest\u00e9 devant la Cour supr\u00eame \u00e0 Dakar lors d'un rassemblement pacifique de soutien \u00e0 Ousmane Sonko, principal opposant politique au pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais actuel, Macky Sall.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/une-francaise-de-26-ans-detenue-au-senegal-pour-complot-contre-l-autorite-de-l-etat-a-commence-une-greve-de-la-faim_6211668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00e9rault : des croix gamm\u00e9es et des tags haineux envers Emmanuel Macron d\u00e9couverts \u00e0 Lunas, la mairie a port\u00e9 plainte",
        "summary": "La mairie de Lunas dans l'H\u00e9rault a port\u00e9 plainte apr\u00e8s la d\u00e9couverte, ce mardi, de croix gamm\u00e9es et de tags visant Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/herault-des-croix-gammees-et-des-tags-haineux-envers-emmanuel-macron-decouverts-a-lunas-la-mairie-a-porte-plainte_6211512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Mort de Thomas : Elisabeth Borne \"condamne avec la plus grande fermet\u00e9 les actes de violence de l'utradroite\"",
        "summary": "\"La justice ne vient jamais de la violence, nous ne laisserons rien passer\", a affirm\u00e9 la Premi\u00e8re ministre, mardi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/video-mort-de-thomas-elisabeth-borne-condamne-avec-la-plus-grande-fermete-les-actes-de-violence-de-l-utradroite_6211449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'aide de 20\u00a0centimes par litre de carburant aux p\u00eacheurs fran\u00e7ais sera prolong\u00e9e jusqu'au 30\u00a0juin 2024, annonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Les p\u00eacheurs fran\u00e7ais b\u00e9n\u00e9ficient actuellement d'une aide de 20 centimes par litre de carburant, jusqu'au 31 d\u00e9cembre. Celle-ci est prolong\u00e9e de six mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/prix-des-carburants/peche-l-aide-de-20-centimes-par-litre-de-carburant-sera-prolongee-jusque-juin-2024-annonce-emmanuel-macron_6211269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Secte internationale de yoga : 41 personnes interpell\u00e9es en France lors d'un vaste coup de filet, dont son gourou Gregorian Bivolaru",
        "summary": "Un vaste coup de filet contre une secte de yoga a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 par la police ce mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/secte-internationale-de-yoga-41-personnes-interpellees-en-france-lors-d-un-vaste-coup-de-filet-dont-son-gourou-gregorian-bivolaru_6211353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Metallica, groupe star du heavy metal, de retour en t\u00eate d'affiche au Hellfest en 2024",
        "summary": "Le festival organis\u00e9 \u00e0 Clisson, petite bourgade de Loire-Atlantique devenue le rendez-vous phare des musiques extr\u00eames en Europe, se tiendra du 27 au 30\u00a0juin\u00a02024. Metallica y fait un retour attendu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/metallica-groupe-star-du-heavy-metal-de-retour-en-tete-d-affiche-au-hellfest-en-2024_6211362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Renaissance, un film par Beyonc\u00e9\" : quatre choses \u00e0 savoir sur le documentaire autour du concert de la chanteuse",
        "summary": "Les 1er et 2 d\u00e9cembre, les fans de Beyonc\u00e9 pourront d\u00e9couvrir en salle le film-concert de la chanteuse, qui montre le processus de cr\u00e9ation de sa tourn\u00e9e \"Renaissance\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/beyonce/renaissance-un-film-par-beyonce-quatre-choses-a-savoir-sur-le-documentaire-qui-retrace-le-concert-de-la-chanteuse_6204009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid-19\u00a0: \u00e0 un mois des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, faut-il s'inqui\u00e9ter de la hausse des cas\u00a0?",
        "summary": "L'agence Sant\u00e9 publique France a fait \u00e9tat d'une hausse des cas probables de Covid-19. Les plus fragiles sont invit\u00e9s \u00e0 se faire vacciner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-19-a-un-mois-des-fetes-de-fin-d-annee-faut-il-s-inquieter-de-la-hausse-des-cas_6209397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire : l'intersyndicale de l'IRSN craint \"une baisse du niveau de protection de la population\"",
        "summary": "Les syndicats de l'IRSN, expert fran\u00e7ais de la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, ont annonc\u00e9 avoir d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour le 13 d\u00e9cembre au matin, date \u00e0 laquelle le projet de loi devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil des ministres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/reforme-de-la-surete-nucleaire-l-intersyndicale-de-l-irsn-craint-une-baisse-du-niveau-de-protection-de-la-population_6211257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Mort de Thomas : les d\u00e9put\u00e9s et les ministres ont respect\u00e9 une minute de silence \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "\"Il importe que justice soit rendue et la justice n'est ni la vengeance ni la vindicte\", a d\u00e9clar\u00e9 mardi dans l'h\u00e9micycle du Palais-Bourbon la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale, Ya\u00ebl Braun-Pivet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/video-mort-de-thomas-les-deputes-et-les-ministres-ont-respecte-une-minute-de-silence-a-l-assemblee-nationale_6211389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'\u00e9quipe de France des moins de 17 ans qualifi\u00e9e pour la finale de la Coupe du monde",
        "summary": "Les jeunes Bleus, vice-champions d'Europe en titre, ont renvers\u00e9 le Mali (2-1) en demi-finale de la Coupe du monde, qui se d\u00e9roule en Indon\u00e9sie, pour d\u00e9fier en finale l'Allemagne, tombeuse de l'Argentine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-l-equipe-de-france-des-moins-de-17-ans-qualifiee-pour-la-finale-de-la-coupe-du-monde_6211365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ultradroite : G\u00e9rald Darmanin va proposer la dissolution de trois groupuscules d'extr\u00eame droite, dont Division Martel",
        "summary": "Sur France Inter, le ministre de l'Int\u00e9rieur assure que le gouvernement \"combat depuis tr\u00e8s longtemps les groupes d'extr\u00eame droite\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/ultra-droite-a-romans-sur-isere-gerald-darmanin-va-proposer-la-dissolution-du-groupuscule-division-martel_6210906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des anti-bassines de Sainte-Soline : le durcissement de la r\u00e9ponse de l'Etat face \u00e0 la radicalit\u00e9 des militants \u00e9cologistes",
        "summary": "Plus nombreux et plus visibles lors de leurs actions, les d\u00e9fenseurs de l'environnement usent parfois de modes d'expression radicaux face \u00e0 l'urgence climatique. L'Etat y r\u00e9pond par de la r\u00e9pression, de la surveillance et de la fermet\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/proces-des-anti-bassines-de-sainte-soline-comment-l-etat-a-durci-sa-reponse-face-a-la-radicalite-des-militants-ecologistes_6146022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec plaide pour une \u00e9quipe \"inclusive\" pour allumer la vasque des Jeux",
        "summary": "La porte-drapeau de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise aux Jeux d'Atlanta estime que d\u00e9signer comme derniers relayeurs de la flamme olympique des sportifs handisports et des sportifs valides hommes et femmes, serait un bon signale envoy\u00e9 par le Comit\u00e9 d'organisation de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paris-2024-marie-jose-perec-plaide-pour-une-equipe-inclusive-pour-allumer-la-vasque-des-jeux_6211344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Ultradroite : par leur violence, ces groupes \"d\u00e9fendent l'id\u00e9e que nous sommes dans un climat de guerre civile\"",
        "summary": "Les d\u00e9monstrations de force de groupes d'ultradroite se multiplient en France. Plusieurs dizaines de personnes, arm\u00e9es de barres de fer et de battes de baseball, ont \u00e9t\u00e9 ainsi arr\u00eat\u00e9es \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, une semaine apr\u00e8s la mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/grand-entretien-ultradroite-par-leur-violence-ces-groupes-defendent-l-idee-que-nous-sommes-dans-un-climat-de-guerre-civile_6209298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentats du Hamas : en Isra\u00ebl, la lente et insoutenable enqu\u00eate sur les violences sexuelles commises le 7 octobre",
        "summary": "Pr\u00e8s de deux mois apr\u00e8s les attaques perp\u00e9tr\u00e9es par le mouvement islamiste palestinien, des t\u00e9moignages font \u00e9tat de viols et de mutilations sur de nombreuses femmes. Des exactions dont \"l'ampleur reste \u00e0 mesurer\". [Attention, cet article contient des t\u00e9moignages pouvant heurter la sensibilit\u00e9 des lecteurs.]",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/attentats-du-hamas-en-israel-la-lente-et-insoutenable-enquete-sur-les-violences-sexuelles-commises-le-7-octobre_6209367.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : huit ans apr\u00e8s l'accord de Paris, les objectifs climatiques mondiaux sont loin d'\u00eatre respect\u00e9s",
        "summary": "La COP28 est l'occasion d'\u00e9tablir un premier bilan de l'accord de Paris sur le climat. Les pays doivent y faire \u00e9tat des r\u00e9sultats de l'action pass\u00e9e. Avant ce rendez-vous, franceinfo a consult\u00e9 plusieurs analyses sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-huit-ans-apres-l-accord-de-paris-les-objectifs-climatiques-mondiaux-sont-loin-d-etre-respectes_6187323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Violences conjugales : le documentaire \"Survivantes\" alerte sur le manque d'h\u00e9bergement pour aider les victimes",
        "summary": "Dans le cadre de la Journ\u00e9e internationale de lutte contre les violences faites aux femmes, France 2 diffuse un film r\u00e9alis\u00e9 par Eric Gu\u00e9ret dans l'\u00e9mission \"Infrarouge\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/video-violences-conjugales-le-documentaire-survivantes-alerte-sur-le-manque-d-hebergement-pour-aider-les-victimes_6197295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : un PSG pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art du contraste",
        "summary": "Tenu en \u00e9chec par Newcastle, le club de la capitale est ressorti autant frustr\u00e9 que soulag\u00e9 de sa soir\u00e9e, mardi, perp\u00e9tuant son d\u00e9but de saison contrast\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-un-psg-passe-maitre-dans-l-art-du-contraste_6212049.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Commission d'enqu\u00eate sur les cr\u00e8ches : \"On attend de savoir o\u00f9 l'argent public est d\u00e9pens\u00e9 dans les grands groupes priv\u00e9s\", r\u00e9agit le collectif \"Pas de b\u00e9b\u00e9 \u00e0 la consigne\"",
        "summary": "Alors que l'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 mardi la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate sur les cr\u00e8ches, sur franceinfo le collectif \"Pas de b\u00e9b\u00e9 \u00e0 la consigne\" demande des comptes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/creation-d-une-commission-d-enquete-sur-les-creches-on-attend-de-savoir-ou-l-argent-public-est-depense-dans-les-grands-groupes-prives-reagit-le-collectif-pas-de-bebe-a-la-consigne_6212022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inflation : quatre organisations de d\u00e9fense des consommateurs \u00e9crivent \u00e0 Emmanuel Macron pour demander une \"transparence totale\" sur les marges des industriels et distributeurs",
        "summary": "Une lettre ouverte est adress\u00e9e mercredi \u00e0 Emmanuel Macron par quatre associations de d\u00e9fense des consommateurs qui exigent que \"toute la lumi\u00e8re\" soit faite sur la construction des prix alimentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/inflation-quatre-organisations-de-defense-des-consommateurs-ecrivent-a-emmanuel-macron-pour-demander-une-transparence-totale-sur-les-marges-des-industriels-et-distributeurs_6211896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plainte du RN contre Eric Dupond-Moretti : \"Il est temps qu'Eric Dupond-Moretti soit sanctionn\u00e9 pour ses outrances\", estime Laure Lavalette, porte-parole du groupe RN",
        "summary": "\"Pour \u00eatre cr\u00e9dible, chassez de vos rangs les 'Gudards', les identitaires, les nazillons, les racistes, les antis\u00e9mites\", a lanc\u00e9 Eric Dupond-Moretti aux d\u00e9put\u00e9s du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/plainte-du-rn-contre-eric-dupond-moretti-il-est-temps-qu-eric-dupond-moretti-soit-sanctionne-pour-ses-outrances-estime-laure-lavalette-porte-parole-du-groupe-rn_6212889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'esp\u00e9rance de vie des Am\u00e9ricains remonte en 2022 apr\u00e8s deux ans de baisse",
        "summary": "Elle \u00e9tait de 80,2 ans pour les femmes et de 74,8 ans pour les hommes. Cette am\u00e9lioration est \"principalement due \u00e0 la baisse de la mortalit\u00e9 li\u00e9e au Covid-19\", ont \u00e9crit les autorit\u00e9s sanitaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/l-esperance-de-vie-des-americains-remonte-en-2022-apres-deux-ans-de-baisse_6212871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Je dors dans le dortoir des enfants\" : \u00e0 Paris, des \u00e9coles permettent aux familles sans domicile de dormir dans leurs locaux",
        "summary": "Alors que le froid s'installe de nouveau sur le pays, \u00e9lus et associations sonnent l'alerte : 400 enfants dorment \u00e0 la rue tous les soirs \u00e0 Paris. Pour pallier le manque d'h\u00e9bergements d'urgence, certaines \u00e9coles permettent \u00e0 ces familles de passer la nuit dans leurs locaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/sdf/temoignages-je-dors-dans-le-dortoir-des-enfants-a-paris-des-ecoles-permettent-aux-familles-sans-domicile-de-dormir-dans-leurs-locaux_6207300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d'\u00c9ric Dupond-Moretti : ces diff\u00e9rentes options de l'Elys\u00e9e, qui attend la d\u00e9cision avec une grande f\u00e9brilit\u00e9",
        "summary": "La d\u00e9cision de la Cour de justice de la R\u00e9publique est attendue mercredi dans le proc\u00e8s du garde des Sceaux, jug\u00e9 pour \"prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eat\". Une affaire qui menace l'avenir politique du ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-d-eric-dupond-moretti-ces-differentes-options-de-l-elysee-qui-attend-la-decision-avec-une-grande-febrilite_6211803.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On ira fumer notre cigarette un m\u00e8tre plus loin\"\u00a0: ces lyc\u00e9ens parisiens sont peu convaincus par l'interdiction de fumer devant les \u00e9tablissements scolaires",
        "summary": "Alors que le gouvernement a annonc\u00e9 lundi l'interdiction prochaine de fumer devant tous les \u00e9tablissements scolaires, les lyc\u00e9ens sont peu convaincus de l'effet de cette mesure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/reportage-on-ira-fumer-notre-cigarette-un-metre-plus-loin-ces-lyceens-parisiens-sont-peu-convaincus-par-l-interdiction-de-fumer-devant-les-etablissements-scolaires_6211815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestation contre les \"bassines\" \u00e0 Sainte-Soline\u00a0: l'un des manifestants jug\u00e9s accuse le parquet de vouloir \"\u00e9touffer le mouvement\"",
        "summary": "Six \u00e0 douze mois de prison ont \u00e9t\u00e9 requis mardi \u00e0 l'encontre des leaders des manifestations \"anti-bassines\" de Sainte-Soline. Le procureur a aussi requis une interdiction de para\u00eetre dans les Deux-S\u00e8vres pendant trois ans pour deux militants du collectif Soul\u00e8vements de la Terre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/manifestation-contre-les-bassines-a-sainte-soline-l-un-des-manifestants-juges-accuse-le-parquet-de-vouloir-etouffer-le-mouvement_6212883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"J'avais peur, je me sentais pi\u00e9g\u00e9e\" : l'une des victimes de la secte internationale de yoga tantrique d\u00e9nonce des sc\u00e8nes de viols",
        "summary": "Le gourou de la secte Atman a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mardi en r\u00e9gion parisienne. Il est suspect\u00e9 d'avoir fait de nombreuses victimes \u00e0 travers le monde. Une jeune Allemande a accept\u00e9 de t\u00e9moigner pour franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/temoignage-j-avais-peur-je-me-sentais-piegee-en-inde-des-victimes-de-la-secte-internationale-de-yoga-tantrique-temoignent_6211839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Discriminations : une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise moins raciste, moins sexiste et moins homophobe mais toujours violente dans son intol\u00e9rance, selon l'Observatoire des in\u00e9galit\u00e9s",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais sont-ils moins sexistes, moins homophobes et moins racistes qu'il y a 20 ans ? Le rapport publi\u00e9 mardi par l'Observatoire des in\u00e9galit\u00e9s et relay\u00e9 par France Inter souligne en effet une am\u00e9lioration. Malgr\u00e9 tout, \"les manifestations les plus violentes\" elles augmentent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/discriminations-une-societe-francaise-moins-raciste-moins-sexiste-et-moins-homophobe-mais-toujours-violente-dans-son-intolerance-selon-l-observatoire-des-inegalites_6212925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autoroutes\u00a0: la hausse des tarifs des p\u00e9ages sera \"inf\u00e9rieure \u00e0 3%\" le 1er\u00a0f\u00e9vrier 2024, promet Cl\u00e9ment Beaune",
        "summary": "Une hausse est appliqu\u00e9e chaque ann\u00e9e pour prendre en compte plusieurs crit\u00e8res, dont l'inflation et les investissements. Cette ann\u00e9e, elle a atteint 4,75% en moyenne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/autoroutes-la-hausse-des-tarifs-de-peage-sera-inferieure-a-3-le-1er-fevrier-2024-promet-clement-beaune_6212931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique :\u00a0\"Il faut cogner Total, BNP et Cr\u00e9dit agricole\" en taxant \"les superprofits\", d\u00e9clare Yannick Jadot",
        "summary": "\"L'argent public finance aujourd'hui des groupes qui sont en train de remettre en cause nos conditions de vie\", d\u00e9plore le s\u00e9nateur \u00e9cologiste, invit\u00e9 des \"Quatre V\u00e9rit\u00e9s\" sur France 2, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/yannick-jadot/crise-climatique-il-faut-cogner-total-bnp-et-credit-agricole-en-taxant-les-superprofits-appelle-le-senateur-ecologiste-yannick-jadot_6212964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Discriminations : les d\u00e9rives de certaines agences immobili\u00e8res",
        "summary": "Quand les locations deviennent rares, il est encore plus compliqu\u00e9 de trouver un appartement si on porte un nom d'origine \u00e9trang\u00e8re. Des associations le d\u00e9noncent et le d\u00e9montrent en menant des tests dans des agences immobili\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/discriminations-les-derives-de-certaines-agences-immobilieres_6211959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Japon : un a\u00e9ronef militaire am\u00e9ricain se crashe en mer avec huit personnes \u00e0 bord",
        "summary": "Cet Osprey, appareil hybride entre un avion et un h\u00e9licopt\u00e8re, avait d\u00e9coll\u00e9 de la base a\u00e9ronavale d'Iwanuki.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/japon-un-aeronef-militaire-americain-se-crashe-en-mer-avec-huit-personnes-a-bord_6212943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le sport f\u00e9minin franchira pour la premi\u00e8re fois la barre du milliard d'euros de chiffre d'affaires en 2024",
        "summary": "Les experts financiers tablent sur un chiffre d'affaires global de 1,28 milliard de dollars, soit 1,16 milliard d'euros, pour l'an prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/le-sport-feminin-franchira-pour-la-premiere-fois-la-barre-du-milliard-d-euros-de-chiffre-d-affaires-en-2024_6212937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "V\u00c9RIFICATION. \"Elle mangeait mon orteil pour en sortir\", une araign\u00e9e a-t-elle pu pondre dans le pied d'un touriste ?",
        "summary": "Un touriste britannique raconte \u00e0 la BBC avoir \u00e9t\u00e9 victime d'une araign\u00e9e-loup, une esp\u00e8ce originaire du P\u00e9rou, lors d'une escale \u00e0 Marseille en croisi\u00e8re. Selon les sp\u00e9cialistes, c'est impossible.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/verification-elle-mangeait-mon-orteil-pour-en-sortir-une-araignee-a-t-elle-pu-pondre-dans-le-pied-d-un-touriste-2880599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Suivez les obs\u00e8ques de G\u00e9rard Collomb, ancien maire de Lyon, en la primatiale Saint-Jean",
        "summary": "Elus, personnalit\u00e9s et anonymes rendent ce mercredi 29 novembre un dernier hommage \u00e0 l'ancien maire de Lyon G\u00e9rard Collomb, lors d'obs\u00e8ques \u00e0 la Cath\u00e9drale Saint-Jean, dans le coeur historique de Lyon, ville qu'il a longtemps incarn\u00e9e.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/direct-suivez-les-obseques-de-gerard-collomb-ancien-maire-de-lyon-en-la-primatiale-saint-jean-2880821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : la police a interpell\u00e9 24 personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'appartenir au gang DZ Mafia",
        "summary": "Il y a une semaine, neuf personnes du clan Yoda ont \u00e9t\u00e9 mises en examen pour trafic de stup\u00e9fiants par le parquet de Marseille. De nouvelles interpellations ont eu lieu mardi dans la ville mais visant cette fois le gang adverse, DZ Mafia.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/marseille-24-personnes-interpellees-mardi-soupconnees-d-appartenir-au-gang-dz-mafia_6213069.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9voit plusieurs p\u00e9rim\u00e8tres et un syst\u00e8me de QR code, annonce le pr\u00e9fet Laurent Nu\u00f1ez",
        "summary": "La circulation sera fortement perturb\u00e9e dans certains quartiers pendant les \u00e9preuves. Le pr\u00e9fet de police de Paris a d\u00e9voil\u00e9 les grands contours des perturbations attendues, dans un entretien au \"Parisien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-2024-le-dispositif-de-securite-prevoit-plusieurs-perimetres-et-un-systeme-de-qr-code-annonce-le-prefet-laurent-nunez_6213039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inusable, Renaud reprend son r\u00e9pertoire en symphonique dans son nouvel album \"Dans mes cordes\"",
        "summary": "Le titre du vingti\u00e8me album studio de Renaud est un joli jeu de mots entre l'\u00e9tat diminu\u00e9 de ses cordes vocales et une orchestration dont il n'est pas coutumier. L'album sortira le 1er\u00a0d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/renaud-reprend-son-repertoire-en-symphonique-dans-son-nouvel-album-dans-mes-cordes_6213000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "March\u00e9 de l'immobilier \u00e0 la campagne : \"En 25 ans de m\u00e9tier je n'ai jamais vu \u00e7a\"",
        "summary": "Apr\u00e8s une envol\u00e9e post-confinement, le march\u00e9 immobilier des habitations rurales subit lui aussi un important repli depuis l'\u00e9t\u00e9 2022 et qui s'est confirm\u00e9 en 2023. Entre taux d'int\u00e9r\u00eat, co\u00fbt des mat\u00e9riaux, et prix de l'immobilier \u00e9lev\u00e9s, le march\u00e9 est encore en position d'attente.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/marche-de-l-immobilier-a-la-campagne-en-25-ans-de-metier-je-n-ai-jamais-vu-ca-2880260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]