[
    {
        "title": "Peter Navarro, Scott Bessent, Howard Lutnick... Qui sont les conseillers \u00e9conomiques qui murmurent \u00e0 l'oreille de Donald Trump sur les droits de douane\u00a0?",
        "summary": "La guerre commerciale lanc\u00e9e par les Etats-Unis est pens\u00e9e et organis\u00e9e par certains proches du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Ils se d\u00e9marquent notamment par une ligne dure envers la Chine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/peter-navarro-scott-bessent-howard-lutnick-qui-sont-les-conseillers-economiques-qui-murmurent-a-l-oreille-de-donald-trump-sur-les-droits-de-douane_7177674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : jus de fruits, riz, viandes... Quels produits am\u00e9ricains allez-vous payer plus cher ?",
        "summary": "En r\u00e9ponse \u00e0 l'augmentation des droits de douane am\u00e9ricains, l'Union europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 de taxer plusieurs produits import\u00e9s des \u00c9tats-Unis. Nous avons pu consulter la liste de ces augmentations qui d\u00e9buteront le 15 avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-jus-de-fruits-riz-viandes-quels-produits-americains-allez-vous-payer-plus-cher_7178397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : la Russie fragilis\u00e9e par la baisse des prix du p\u00e9trole, le Kremlin admet sa pr\u00e9occupation",
        "summary": "Moscou, deuxi\u00e8me producteur mondial de p\u00e9trole,  assure suivre \"de tr\u00e8s pr\u00e8s\" la situation, \"qui est actuellement extr\u00eamement turbulente et tendue\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-la-russie-fragilisee-par-la-baisse-des-prix-du-petrole-le-kremlin-admet-sa-preoccupation_7177833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les nouveaux droits de douane impos\u00e9s par Donald Trump \u00e0 la Chine vont grimper \u00e0 104% mercredi, annonce la Maison Blanche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui avait annonc\u00e9 son intention de taxer \u00e0 54% les produits chinois import\u00e9s aux Etats-Unis, avait menac\u00e9 la Chine d'une hausse de 50 points si elle r\u00e9pliquait, ce qu'elle compte faire \u00e0 partir de jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/les-nouveaux-droits-de-douane-imposes-par-donald-trump-a-la-chine-vont-grimper-a-104-mercredi-annonce-la-maison-blanche_7179222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elon Musk traite publiquement de \"cr\u00e9tin\" le conseiller au commerce de Donald Trump",
        "summary": "Le patron de Tesla, qui m\u00e8ne pour le compte du pr\u00e9sident am\u00e9ricain une mission de r\u00e9duction radicale de la d\u00e9pense publique, a \u00e9galement \u00e9crit que Peter Navarro \u00e9tait \"b\u00eate comme ses pieds\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/elon-musk/elon-musk-traite-publiquement-de-cretin-le-conseiller-au-commerce-de-donald-trump_7178295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du financement libyen\u00a0: Nicolas Sarkozy d\u00e9nonce \"un r\u00e9quisitoire politique et violent\" dans sa derni\u00e8re d\u00e9claration, la d\u00e9cision sera rendue le 25\u00a0septembre",
        "summary": "Les avocats de l'ancien chef de l'Etat ont r\u00e9clam\u00e9 sa relaxe et estim\u00e9, mardi, qu'il n'existait \"pas de pacte de corruption\", \"pas de preuves\" et \"pas d'indices\" liant leur client au dictateur libyen Mouammar Kadhafi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/il-voulait-salir-nicolas-sarkozy-au-proces-du-financement-libyen-la-defense-de-l-ancien-president-denonce-la-peine-requise-par-le-parquet_7177638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Protection des mineurs, formation, contr\u00f4le de l'Etat\u2026 D\u00e9couvrez les principales recommandations de la commission d'enqu\u00eate sur les violences dans le secteur de la culture",
        "summary": "Cette commission, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'appel de l'actrice Judith Godr\u00e8che et pr\u00e9sid\u00e9e par la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste Sandrine Rousseau, a auditionn\u00e9 plus de 350\u00a0personnes en six mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/protection-des-mineurs-formation-controle-de-l-etat-decouvrez-les-principales-recommandations-de-la-commission-d-enquete-sur-les-violences-dans-le-secteur-de-la-culture_7175985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : gr\u00e2ce \u00e0 deux coups francs sublimes de Declan Rice, Arsenal gifle le Real Madrid en quart de finale aller",
        "summary": "Auteur de deux coup francs d\u00e9licieux en douze minutes, le milieu anglais a marqu\u00e9 ce quart de finale aller de son empreinte, mardi. Dans l'autre match du soir, l'Inter est all\u00e9 s'imposer 2-1 sur la pelouse du Bayern Munich.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-grace-a-deux-coups-francs-sublimes-de-declan-rice-arsenal-gifle-le-real-madrid-en-quart-de-finale-aller_7178484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez propose d'\"enfermer\" les personnes dangereuses sous OQTF \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, et suscite un toll\u00e9",
        "summary": "Le chef de file des d\u00e9put\u00e9s Les R\u00e9publicains est en campagne pour la pr\u00e9sidence du parti face au ministre de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau. Manuel Valls, le ministre des Outre-Mer, a d\u00e9nonc\u00e9 \"une m\u00e9thode de colon\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/laurent-wauquiez/laurent-wauquiez-propose-d-enfermer-les-personnes-dangereuses-sous-oqtf-a-saint-pierre-et-miquelon_7178364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drogue : des rugbymen franchissent la ligne blanche avec la coca\u00efne",
        "summary": "La coca\u00efne circule d\u00e9sormais dans le sport professionnel comme amateur. Le rugby est particuli\u00e8rement touch\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/drogue-des-rugbymen-franchissent-la-ligne-blanche-avec-la-cocaine_7178508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Mexique, une petite fille est morte apr\u00e8s avoir contract\u00e9 la grippe aviaire H5N1, premier d\u00e9c\u00e8s li\u00e9 au virus dans le pays",
        "summary": "Deux d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s au virus H5N1 ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s au Cambodge cette ann\u00e9e. Les \u00c9tats-Unis ont signal\u00e9 un d\u00e9c\u00e8s en janvier. L'infection chez l'humain peut entra\u00eener une maladie grave avec un haut taux de mortalit\u00e9, selon l'OMS.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/au-mexique-une-petite-fille-est-morte-apres-avoir-contracte-la-grippe-aviaire-h5n1-le-premier-et-seul-cas-de-deces-lie-au-virus-dans-le-pays_7178532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chef de l'ONU d\u00e9nonce Isra\u00ebl qui a transform\u00e9 la bande de Gaza en \"champ de mort\"",
        "summary": "\"Il n'y a pas de p\u00e9nurie d'aide humanitaire dans la bande de Gaza\", a r\u00e9pondu Oren Marmorstein, porte-parole du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/le-chef-de-l-onu-denonce-israel-qui-a-transforme-la-bande-de-gaza-en-champ-de-mort_7178505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien ministre de la Justice Robert Badinter entrera au Panth\u00e9on le 9\u00a0octobre, date anniversaire de l'abolition de la peine de mort",
        "summary": "Son nom \"devra s'inscrire au c\u00f4t\u00e9 de ceux qui ont tant fait pour le progr\u00e8s humain et pour la France\", avait affirm\u00e9 Emmanuel Macron lors d'un hommage apr\u00e8s sa mort en f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/mort-de-robert-badinter/l-ancien-ministre-de-la-justice-robert-badinter-entrera-au-pantheon-le-9-octobre-date-anniversaire-de-l-abolition-de-la-peine-de-mort_7178388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : une propri\u00e9taire attaque l'\u00c9tat en justice pour le pousser \u00e0 \"prendre le r\u00f4le qui est le sien\"",
        "summary": "Comme d'autres Fran\u00e7ais, Marie, propri\u00e9taire, a d\u00e9cid\u00e9 d'attaquer l'\u00c9tat apr\u00e8s que sa maison a \u00e9t\u00e9 rendue inhabitable par les effets du r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/rechauffement-climatique-une-proprietaire-attaque-l-etat-en-justice-pour-le-pousser-a-prendre-le-role-qui-est-le-sien_7178454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins 58 morts dans l'effondrement du toit d'une discoth\u00e8que \u00e0 Saint-Domingue, en R\u00e9publique dominicaine",
        "summary": "Les m\u00e9dias locaux estiment qu'entre 500 et 1 000 personnes se trouvaient au moment du drame au Jet Set, un \u00e9tablissement de la capitale dominicaine tr\u00e8s pris\u00e9 des noctambules et fr\u00e9quent\u00e9 par des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/au-moins-44-morts-dans-l-effondrement-du-toit-d-une-discotheque-a-saint-domingue-en-republique-dominicaine_7178490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice somme la Maison Blanche de r\u00e9tablir l'acc\u00e8s de l'agence Associated Press, interdite d'entr\u00e9e au Bureau ovale depuis deux mois",
        "summary": "AP a \u00e9t\u00e9 notamment exclue du Bureau ovale et de l'avion pr\u00e9sidentiel \"Air Force One\" en f\u00e9vrier pour son refus de se conformer \u00e0 la nouvelle appellation du Golfe du Mexique, rebaptis\u00e9 \"Golfe d'Am\u00e9rique\" par un d\u00e9cret sign\u00e9 par Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/la-justice-somme-la-maison-blanche-de-retablir-l-acces-de-l-agence-associated-press-interdite-d-entree-au-bureau-ovale-depuis-deux-mois_7178583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : certains m\u00e9langes d\u2019additifs alimentaires pr\u00e9sentent un risque accru de diab\u00e8te de type 2, selon une \u00e9tude de l'Inserm",
        "summary": "\"Aucune \u00e9tude ne s\u2019\u00e9tait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l\u2019impact possible\" des m\u00e9langes d'additifs, rappelle l'Institut national de la sant\u00e9 et de la recherche m\u00e9dicale. L'Inserm s'est notamment pench\u00e9 sur les m\u00e9langes contenus dans des sauces, des desserts lact\u00e9s ou encore dans des sodas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/sante-certains-melanges-d-additifs-alimentaires-presentent-un-risque-accru-de-diabete-de-type-2-selon-une-etude-de-l-inserm_7178421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Turquie, de nouvelles manifestations r\u00e9unissent plusieurs milliers d'\u00e9tudiants \u00e0 Istanbul et Ankara",
        "summary": "Quelque 300 \u00e9tudiants sont actuellement d\u00e9tenus pour avoir particip\u00e9 \u00e0 des rassemblements ill\u00e9gaux durant les deux premi\u00e8res semaines du mouvement, selon l'opposition turque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/en-turquie-de-nouvelles-manifestations-reunissent-plusieurs-milliers-d-etudiants-a-istanbul-et-ankara_7178436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'incendie du centre de tri \u00e0 Paris, aucune \u00e9manations toxiques ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es, assurent les autorit\u00e9s",
        "summary": "Le Syctom, qui assure le service public de traitement des d\u00e9chets et dont des locaux ont \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9s par les flammes, a assur\u00e9 \u00e0 la mi-journ\u00e9e que les premi\u00e8res mesures de particules fines \u00e9taient \"syst\u00e9matiquement inf\u00e9rieures aux seuils r\u00e9glementaires\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/apres-l-incendie-du-centre-de-tri-a-paris-aucune-emanations-toxiques-ont-ete-constatees-assurent-les-autorites_7178499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un deuxi\u00e8me suspect en garde \u00e0 vue apr\u00e8s le meurtre d'un homme \u00e0 Muttersholtz",
        "summary": "Un deuxi\u00e8me suspect plac\u00e9 en garde \u00e0 vue apr\u00e8s le meurtre lundi d'un homme par balle \u00e0 Muttersholtz, dans le Bas-Rhin. Un autre homme avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 au bras sans pronostic vital engag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/un-deuxieme-suspect-en-garde-a-vue-apres-le-meurtre-d-un-homme-a-muttersholtz_7178496.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baisse de la lecture : \"C'est \u00e9videmment tr\u00e8s inqui\u00e9tant\", mais \"il faut rester optimiste\", lance l'auteur Michel Bussi",
        "summary": "\"La grande concurrente des livres, ce sont les s\u00e9ries avec le m\u00eame plaisir qu'on aura \u00e0 d\u00e9couvrir des personnages\", estime l'\u00e9crivain et g\u00e9ographe, invit\u00e9 mardi dans franceinfo soir. Selon lui, \"il y a beaucoup plus de choix dans les livres qu'il n'y en a dans les s\u00e9ries\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/baisse-de-la-lecture-c-est-evidemment-tres-inquietant-mais-il-faut-rester-optimiste-lance-l-auteur-michel-bussi_7178469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il a jet\u00e9 son b\u00e9b\u00e9 dans le couloir comme un ballon\"\u00a0: une s\u00e9rie documentaire revient sur les horreurs commises par Klaus Barbie",
        "summary": "France 2 diffuse mardi soir un documentaire en trois parties sur le proc\u00e8s du criminel de guerre nazi, responsable de la d\u00e9portation de milliers de juifs et de r\u00e9sistants fran\u00e7ais entre 1940 et 1944.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/auschwitz/video-il-a-jete-son-bebe-dans-le-couloir-comme-un-ballon-une-serie-documentaire-revient-sur-les-horreurs-commises-par-klaus-barbie_7162854.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande : les enfants n'\u00e9chappent pas au business des comp\u00e9titions de muay-tha\u00ef",
        "summary": "De nombreux enfants tha\u00eflandais se mettent au muay-tha\u00ef, la boxe nationale, pour esp\u00e9rer rapporter de l'argent \u00e0 leur famille et gravir les \u00e9chelons de ce sport, quitte \u00e0 encaisser les coups.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/thailande-les-enfants-n-echappent-pas-au-business-des-competitions-de-muay-thai_7178445.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Narcotrafiquants : questions sur les prisons de haute s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "C\u2019est la premi\u00e8re prison choisie pour accueillir les 100 prisonniers li\u00e9s au grand banditisme les plus dangereux, celle de Vendin-le-Vieil (Pas-de-Calais). Pour la rendre disponible, il va falloir la vider de ses occupants actuels pour faire des travaux de s\u00e9curisation. Comment va se d\u00e9rouler cette op\u00e9ration d\u00e9licate ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/narcotrafiquants-questions-sur-les-prisons-de-haute-securite_7178448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections syndicales\u00a0: le trio CFDT, CGT et FO toujours en t\u00eate, malgr\u00e9 un l\u00e9ger recul de leurs voix au profit de plus petits syndicats",
        "summary": "La participation \u00e0 ce scrutin est en baisse\u00a0: seuls un peu plus de cinq millions de salari\u00e9s ont vot\u00e9, soit 36,5% des voix. Soit deux points de moins qu'en 2021, alors que la p\u00e9riode \u00e9tait favorable aux syndicats, notamment lors du mouvement contre la r\u00e9forme des retraites en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/syndicats/elections-syndicales-le-trio-cfdt-cgt-et-fo-toujours-en-tete-malgre-un-leger-recul-de-leurs-voix-au-profit-de-plus-petits-syndicats_7178316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Seine-Maritime, 47 armes et 340 kg de munitions saisis pr\u00e8s de Rouen",
        "summary": "La douane annonce avoir saisi un arsenal de 47 armes et plus de 300 kilos de munitions dans la r\u00e9gion rouennaise. Un suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/en-seine-maritime-340-kg-de-munitions-et-47-armes-saisies-pres-de-rouen_7178334.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les d\u00e9put\u00e9s de La France insoumise brandissent des photos d'enfants tu\u00e9s \u00e0 Gaza",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale, Ya\u00ebl Braun-Pivet, a imm\u00e9diatement rappel\u00e9 que ce proc\u00e9d\u00e9 \u00e9tait interdit dans l'h\u00e9micycle et qu'elle allait saisir le bureau de l'institution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/video-guerre-au-proche-orient-les-deputes-de-la-france-insoumise-brandissent-dans-l-hemicycle-des-photos-d-enfants-morts-a-gaza_7178085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le durcissement du droit du sol \u00e0 Mayotte d\u00e9finitivement adopt\u00e9 par le Parlement",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 au S\u00e9nat jeudi apr\u00e8s un accord sur la version finale entre d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs, le texte port\u00e9 par Les R\u00e9publicains a pass\u00e9 sans difficult\u00e9 son dernier obstacle \u00e0 l'Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/le-durcissement-du-droit-du-sol-a-mayotte-definitivement-adopte-par-le-parlement_7178253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'affiche de l'exposition David Hockney interdite dans le m\u00e9tro parisien \u00e0 cause d'une cigarette",
        "summary": "Mercredi, l'affiche de la derni\u00e8re exposition de David Hockney a \u00e9t\u00e9 interdite dans les m\u00e9tros parisiens. Sur celle-ci, le peintre a une cigarette \u00e0 la main mais d'apr\u00e8s la loi Evin, on ne peut pas faire de la publicit\u00e9 directe ou indirecte en faveur du tabac.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/l-affiche-de-l-exposition-david-hockney-interdite-dans-le-metro-parisien-a-cause-d-une-cigarette_7177944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Th\u00e9\u00e2tre du Soleil lance une vaste enqu\u00eate interne apr\u00e8s des accusations de \"d\u00e9rives sexuelles\"",
        "summary": "La compagnie parisienne se dit pr\u00eate \u00e0 collaborer avec la justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-theatre-du-soleil-lance-une-vaste-enquete-interne-apres-des-accusations-de-derives-sexuelles_7172160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour Elisabeth Borne, \"il faut se pr\u00e9parer tr\u00e8s jeune, presque depuis la maternelle, \u00e0 la fa\u00e7on dont on se projette dans une formation et un m\u00e9tier\"",
        "summary": "\"On ne va pas orienter les \u00e9l\u00e8ves d\u00e8s la maternelle\", a pr\u00e9cis\u00e9 la ministre de l'Education nationale mardi, au lendemain de propos sur la cha\u00eene LCP, en r\u00e9ponse \u00e0 une interrogation sur Parcoursup.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/parcoursup/parcoursup/parcoursup-il-faut-se-preparer-tres-jeune-des-le-depart-presque-depuis-la-maternelle-lance-elisabeth-borne_7178031.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux en bouteille\u00a0: \"L'\u00c9lys\u00e9e savait, au moins depuis 2022, que Nestl\u00e9 trichait depuis des ann\u00e9es\", assure le rapporteur de la commission d\u2019enqu\u00eate s\u00e9natoriale",
        "summary": "Apr\u00e8s le refus d\u2019Alexis Kohler de r\u00e9pondre \u00e0 leur convocation, les s\u00e9nateurs de la commission d\u2019enqu\u00eate sur l\u2019affaire \"Nestl\u00e9 Waters\" d\u00e9cident de rendre publics l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des \u00e9changes entre Nestl\u00e9 et l\u2019Elys\u00e9e. Des \u00e9changes qui \u00e9voquent notamment la pr\u00e9sence de virus dans l\u2019eau de Perrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/scandale-des-eaux-en-bouteille-nestle-la-presidence-de-la-republique-savait-au-moins-depuis-2022-que-nestle-trichait-depuis-annees-assure-le-rapporteur-de-la-commission-d-enquete-senatoriale_7178004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plainte de la famille de l'\u00e9l\u00e8ve enferm\u00e9 toute une nuit dans les toilettes de son coll\u00e8ge en Corr\u00e8ze class\u00e9e sans suite, un rapport remis d'ici trois semaines",
        "summary": "L'enqu\u00eate administrative se poursuit au coll\u00e8ge Voltaire, \u00e0 Ussel (Corr\u00e8ze). Des t\u00e9moins doivent \u00eatre entendus mardi. Des sanctions ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prises \u00e0 l'encontre de deux surveillants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-plainte-de-la-famille-de-l-eleve-enferme-toute-une-nuit-dans-les-toilettes-de-son-college-en-correze-classee-sans-suite-un-rapport-remis-d-ici-trois-semaines_7178217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : 42% de maires se disent pr\u00eats \u00e0 se repr\u00e9senter, selon une \u00e9tude du Cevipof",
        "summary": "Le chiffre est quasi stable par rapport \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9tude du Centre de recherches politiques de Sciences Po r\u00e9alis\u00e9e en 2020. \"En d\u00e9pit de certains discours alarmistes, la vitalit\u00e9 de la d\u00e9mocratie municipale n\u2019est pas entam\u00e9e\", estime le Cevipof.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/municipales/municipales-2026-42-de-maires-se-disent-prets-a-se-representer-selon-une-etude-du-cevipof_7177974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine affirme avoir fait prisonniers deux soldats chinois combattant pour la Russie, une premi\u00e8re",
        "summary": "A Washington, la porte-parole du D\u00e9partement d'Etat, Tammy Bruce, a estim\u00e9 que \"la capture des soldats chinois est troublante\", puis rappel\u00e9 que \"la Chine est l'un des principaux soutiens de la Russie dans la guerre en Ukraine\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-deux-soldats-chinois-combattant-pour-la-russie-ont-ete-captures-affirme-volodymyr-zelensky_7177950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : les surtaxes am\u00e9ricaines sont entr\u00e9es en vigueur, les Bourses en Asie replongent",
        "summary": "La nouvelle surtaxe touche, depuis mercredi matin, pr\u00e8s de 60 partenaires commerciaux avec des droits de douane additionnels allant de 11% \u00e0 50%, \u00e0 l'exception de la Chine dont les produits sont maintenant tax\u00e9s \u00e0 104%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/direct-droits-de-douane-les-surtaxes-americaines-sont-entrees-en-vigueur-les-bourses-en-asie-replongent_7179396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Donald Trump affirme que plusieurs pays l'appellent en lui \"l\u00e9chant le cul\" pour n\u00e9gocier un accord",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des Etats-Unis, qui impose depuis mercredi une nouvelle salve de droits de douane \u00e0 l'importation, a profit\u00e9 d'un d\u00eener avec des membres du Parti r\u00e9publicain pour ironiser sur la situation dans un langage fleuri.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/video-droits-de-douane-donald-trump-affirme-que-plusieurs-pays-l-appellent-en-lui-lechant-le-cul-pour-negocier-un-accord_7179465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9carit\u00e9, silence impos\u00e9... Comment les auditions men\u00e9es par la commission d'enqu\u00eate ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les m\u00e9caniques favorisant les violences dans le secteur de la culture",
        "summary": "Les t\u00e9moignages recueillis mettent au jour des traits communs avec d'autres pans de la soci\u00e9t\u00e9, auxquelles la culture n'\u00e9chappe pas, mais traduisent aussi des sp\u00e9cificit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/precarite-silence-impose-comment-les-auditions-menees-par-la-commission-d-enquete-ont-revele-les-mecaniques-favorisant-les-violences-dans-le-secteur-de-la-culture_7177656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En \u00cele-de-France, la pollution de l'air a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par deux en 20 ans, estime Airparif",
        "summary": "Selon l'association qui surveille la pollution de l'air dans la r\u00e9gion, la concentration en particules fines a baiss\u00e9s de 55% et celle de dioxyde d'azote de 50% sur les deux derni\u00e8res d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/pollution/pollution-de-l-air/en-ile-de-france-la-pollution-de-l-air-a-ete-divisee-par-deux-en-20-ans-estime-airparif_7179420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rougeole aux Etats-Unis : pourquoi l'immense majorit\u00e9 des cas se concentre dans l'Etat du Texas",
        "summary": "Cette maladie tr\u00e8s contagieuse a tu\u00e9 au moins deux enfants au Texas, notamment au sein d'une communaut\u00e9 religieuse. La faible couverture vaccinale de l'Etat et la d\u00e9sinformation relay\u00e9e par le ministre de la Sant\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 des facteurs aggravants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/rougeole-aux-etats-unis-pourquoi-l-immense-majorite-des-cas-se-concentre-dans-l-etat-du-texas_7176123.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le loup sinistre, \u00e9teint il y a plus de 10\u00a0000 ans, a-t-il vraiment fait son retour gr\u00e2ce \u00e0 des chercheurs ?",
        "summary": "L'entreprise am\u00e9ricaine Colossal Biosciences, sp\u00e9cialis\u00e9e en \"d\u00e9sextinction\", affirme \u00eatre parvenue \u00e0 faire revenir pour la premi\u00e8re fois une esp\u00e8ce disparue. En r\u00e9alit\u00e9, les trois louveteaux n\u00e9s de cette manipulation ne poss\u00e8dent qu'une goutte du patrimoine g\u00e9n\u00e9tique du \"canis dirus\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/vrai-ou-faux-le-loup-sinistre-eteint-il-y-a-plus-de-10-000-ans-a-t-il-vraiment-fait-son-retour-grace-a-des-chercheurs_7177653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : pr\u00e8s d\u2019un Fran\u00e7ais sur deux ignore les diff\u00e9rences entre euthanasie, aide \u00e0 mourir et suicide assist\u00e9",
        "summary": "Les textes sur l'aide \u00e0 mourir et sur les soins palliatifs seront textes seront pr\u00e9sent\u00e9s aux parlementaires de l\u2019Assembl\u00e9e nationale au mois de mai. Une \u00e9tude d\u00e9montre la m\u00e9connaissance du sujet par les Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-pres-d-un-francais-sur-deux-ignore-les-differences-entre-euthanasie-aide-a-mourir-et-suicide-assiste_7170204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG-Aston Villa : comment Unai Emery a dig\u00e9r\u00e9 l'\u00e9chec parisien pour devenir l'un des meilleurs coachs d'Europe",
        "summary": "L'entra\u00eeneur espagnol retrouve le Paris Saint-Germain, mercredi, en quarts de finale aller de la Ligue des champions, sept ans apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/psg-aston-villa-comment-unai-emery-a-digere-l-echec-parisien-pour-devenir-l-un-des-meilleurs-coachs-d-europe_7153104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Zion\" : Nelson Foix r\u00e9alise un film symbole sur les tribulations d'un jeune Guadeloup\u00e9en",
        "summary": "Un jeune homme, des motos et un b\u00e9b\u00e9... dans un cabas. Ce sont les ingr\u00e9dients du premier film de Nelson Foix qui se fait le porte-voix d'une jeunesse antillaise en souffrance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/zion-nelson-foix-realise-un-film-symbole-sur-les-tribulations-d-un-jeune-guadeloupeen_7177881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Monte-Carlo : Novak Djokovic face \u00e0 la qu\u00eate d'un 100e titre, encore un d\u00e9fi majeur \u00e0 relever",
        "summary": "Si l'ancien n\u00b01 mondial appara\u00eet moins r\u00e9gulier sur les courts depuis plus d'un an, il reste toutefois capable, comme il l'a montr\u00e9 \u00e0 Miami fin mars, de retrouver son meilleur niveau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/monte-carlo-novak-djokovic-face-a-la-quete-d-un-100e-titre-encore-un-defi-majeur-a-relever_7175577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Monte-Carlo : que peut apporter Marat Safin, l'ancien n\u00b01 mondial fantasque, \u00e0 Andrey Rublev, adversaire de Ga\u00ebl Monfils au Masters 1000 ?",
        "summary": "L'ancien num\u00e9ro 1 russe a int\u00e9gr\u00e9 le staff de son compatriote en vue de la saison sur terre battue, et va faire ses d\u00e9buts officiels de coach au Masters 1000 de Monte-Carlo, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/monte-carlo-que-peut-apporter-marat-safin-l-ancien-n-1-mondial-fantasque-a-andrey-rublev-adversaire-de-gael-monfils-au-masters-1000_7177995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9actions pleuvent apr\u00e8s la proposition de Laurent Wauquiez \"d'enfermer les OQTF \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon\"",
        "summary": "\"Quand on m\u00e9prise un territoire, on risque de m\u00e9priser la France toute enti\u00e8re\" clame Manuel Valls dans un communiqu\u00e9 de presse suite au propos de Laurent Wauquiez en une du JDNews. Le ministre des Outre-Mer n'est pas le seul \u00e0 r\u00e9agir, les publications pleuvent sur les r\u00e9seaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/saint-pierre-et-miquelon/les-reactions-pleuvent-apres-la-proposition-de-laurent-wauquiez-d-enfermer-les-oqtf-a-saint-pierre-et-miquelon_7178619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pas de quoi qu'il en co\u00fbte\" : face aux droits de douane am\u00e9ricains, le gouvernement fran\u00e7ais cherche la bonne mesure pour aider les entreprises",
        "summary": "Alors qu'entre en vigueur ce mercredi la hausse de 20% des droits de douane d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par Donald Trump pour toutes les importations en provenance de l'Union Europ\u00e9enne, l'ex\u00e9cutif tente d'amortir le choc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/pas-de-quoi-qu-il-en-coute-face-aux-droits-de-douane-americains-le-gouvernement-francais-cherche-la-bonne-mesure-pour-aider-les-entreprises_7178475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rapport parlementaire sur les violences dans le monde culturel : \"Maintenant, plus personne ne peut dire\u00a0: on ne savait pas\", r\u00e9agit Judith Godr\u00e8che",
        "summary": "L'actrice qui a appel\u00e9 de ses v\u0153ux cette commission d'enqu\u00eate il y a un an, qualifie le rapport d'\"impressionnant et assez terrifiant\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/rapport-parlementaire-sur-les-violences-dans-le-monde-culturel-il-est-important-maintenant-que-plus-personne-ne-puisse-dire-on-ne-savait-pas-reagit-judith-godreche_7151439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : les d\u00e9put\u00e9s adoptent l'article phare de la r\u00e9forme du scrutin \u00e0 Paris, Lyon et Marseille",
        "summary": "L'article pr\u00e9voit d'instaurer deux scrutins distincts pour les trois m\u00e9tropoles, l'un pour \u00e9lire les conseillers d'arrondissement ou de secteur, l'autre pour \u00e9lire ceux du conseil municipal sur une circonscription unique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-deputes-adoptent-l-article-phare-de-la-reforme-du-scrutin-municipal-a-paris-lyon-et-marseille_7179525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, Benyamin N\u00e9tanyahou choisit un nouveau chef du renseignement int\u00e9rieur, en d\u00e9pit d'un recours en justice",
        "summary": "Ce choix a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 alors que l'arr\u00eat de la Cour supr\u00eame sur la r\u00e9vocation de Ronen Bar, l'actuel directeur du Shin Bet, le renseignement int\u00e9rieur isra\u00e9lien, n'a pas encore \u00e9t\u00e9 rendu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/en-israel-benyamin-netanyahou-choisit-un-nouveau-chef-du-renseignement-interieur-en-depit-d-un-recours-en-justice_7162587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Si les droits de douane am\u00e9ricains \"s\u2019inscrivent dans la dur\u00e9e, il y aura des impacts sur l\u2019emploi\", selon Marc Ferracci, le ministre charg\u00e9 de l\u2019Industrie",
        "summary": "Marc Ferracci affirme que plusieurs industries fran\u00e7aises sont menac\u00e9es par les droits de douane impos\u00e9s par les \u00c9tats-Unis, comme la cosm\u00e9tique et l'a\u00e9ronautique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/si-les-droits-de-douane-americains-s-inscrivent-dans-la-duree-il-y-aura-des-impacts-sur-l-emploi-selon-marc-ferracci-le-ministre-charge-de-l-industrie_7179594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : qu'est-ce que l'indice VIX, surnomm\u00e9 \"indice de la peur\", en nette hausse depuis les annonces de Donald Trump ?",
        "summary": "Alors que les places boursi\u00e8res ont donn\u00e9 quelques sueurs froides depuis l'annonce des droits de douane am\u00e9ricains, un autre indice est surveill\u00e9 de pr\u00e8s : le VIX. Cet indice, cr\u00e9\u00e9 il y a une quarantaine d'ann\u00e9es, permet de traduire la nervosit\u00e9 des acteurs du march\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/bourse/droits-de-douane-qu-est-ce-que-l-indice-vix-surnomme-indice-de-la-peur-en-nette-hausse-depuis-les-annonces-de-donald-trump_7177977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rapport parlementaire sur les violences dans le monde culturel : \"Les violences commencent d\u00e8s l'enfance et se perp\u00e9tuent tout au long de la carri\u00e8re\", d\u00e9nonce Sandrine Rousseau",
        "summary": "La commission d'enqu\u00eate sur les violences dans le monde de la culture, pr\u00e9sid\u00e9e par la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste, pr\u00e9sente, mercredi, un rapport apr\u00e8s des mois d'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/rapport-parlementaire-sur-les-violences-dans-le-monde-culturel-les-violences-commencent-des-l-enfance-et-se-perpetuent-tout-au-long-de-la-carriere-denonce-sandrine-rousseau_7179576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous n\u2019avons pas d\u2019eau, ni d\u2019\u00e9lectricit\u00e9\"\u00a0: plus de dix jours apr\u00e8s le s\u00e9isme en Birmanie, les rescap\u00e9s de Sagaing sont livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames",
        "summary": "Douze jours apr\u00e8s le s\u00e9isme qui a ravag\u00e9 la Birmanie, les militaires au pouvoir laissent passer l'aide humanitaire au compte-goutte. \u00c0 une vingtaine de kilom\u00e8tres de Mandalay, la ville de Sagaing a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite \u00e0 80% et pourtant les habitants y sont confront\u00e9s au manque d'aide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/seismes/seisme-en-birmanie-et-en-thailande/reportage-nous-n-avons-pas-d-eau-ni-d-electricite-plus-de-dix-jours-apres-le-seisme-en-birmanie-les-rescapes-de-sagaing-sont-livres-a-eux-memes_7179492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle de 2027 : Fran\u00e7ois Ruffin affirme que \"ce n'est pas l'heure\" de se lancer dans la bataille",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Picardie debout appelle \u00e0 \"une candidature commune de la gauche\", via \"un mode de d\u00e9signation\" comme une primaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/presidentielle-de-2027-francois-ruffin-affirme-que-ce-n-est-pas-l-heure-de-se-lancer-dans-la-bataille_7179630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cash Investigation\". A La Banque Postale, des salari\u00e9s sous l'\u0153il de l'IA",
        "summary": "L\u2019intelligence artificielle est de plus en plus utilis\u00e9e par les entreprises pour \u00e9valuer et surveiller les salari\u00e9s. Depuis un an, La Banque Postale a mis en place une intelligence artificielle qui analyse les conversations de ses conseillers client\u00e8le. Extrait d'une enqu\u00eate de \"Cash Investigation\" \u00e0 voir le 10&nbsp;avril \u00e0 21h05 sur France&nbsp;2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/cash-investigation/video-cash-investigation-a-la-banque-postale-des-salaries-sous-l-il-de-l-ia_7166208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De plus en plus d'incendies dans les centres de tri sont dus aux piles ou batteries au lithium",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration des entreprises du recyclage appelle \u00e0 jeter ces piles ou batteries \u00e0 la d\u00e9chetterie, \"m\u00eame si la mati\u00e8re qui l'entoure est recyclable\". Elles ont provoqu\u00e9 au moins une quarantaine d'incidents en France en 2023, presque deux fois plus qu'en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/actions-ecologiques/gestion-des-dechets/de-plus-en-plus-d-incendies-dans-les-centres-de-tri-sont-dus-aux-piles-ou-batteries-au-lithium_7178460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Universal choisit le Royaume-Uni pour construire son premier parc d'attractions en Europe",
        "summary": "Des attractions autour des plus grands succ\u00e8s de la franchise du mythique studio hollywoodien comme les Minions, Jurassic World ou encore la saga Harry Potter devraient voir le jour \u00e0 pr\u00e8s de 80 km au nord de Londres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/universal-choisit-le-royaume-uni-pour-construire-son-premier-parc-d-attractions-en-europe_7179639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cluster de rougeole en Is\u00e8re : une vingtaine de nouveaux cas d\u00e9t\u00e9ct\u00e9s dans des \u00e9tablissements scolaires",
        "summary": "Une campagne de vaccination contre la rougeole a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e, le 31 mars dernier, dans plusieurs lyc\u00e9es du d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/vaccins/cluster-de-rougeole-en-isere-une-vingtaine-de-nouveaux-cas-detectes-dans-des-etablissements-scolaires_7179468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, la Cour supr\u00eame d\u00e9cide que le chef du Shin Bet restera en poste jusqu'\u00e0 \"une d\u00e9cision ult\u00e9rieure\"",
        "summary": "Le gouvernement du Premier ministre isra\u00e9lien avait d\u00e9cid\u00e9 le 21 mars de limoger Ronen Bar,  \u00e0 la t\u00eate de l'Agence de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, en qui Benyamin Netanyahou dit avoir perdu toute confiance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/en-israel-la-cour-supreme-decide-que-le-chef-du-shin-bet-restera-en-poste-jusqu-a-une-decision-ulterieure_7179567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un centre de vacances en Savoie ravag\u00e9 par un incendie, pr\u00e8s de 500 personnes \u00e9vacu\u00e9es",
        "summary": "Selon la maire de la commune d'Aime-la-Plagne, \"les d\u00e9g\u00e2ts sont importants\", mais il n'y a pas eu de victime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-centre-de-vacances-en-savoie-ravage-par-un-incendie-pres-de-500-personnes-evacuees_7179615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans la BD \"Il D\u00e9serte\", Antoine de Caunes revient sur l\u2019\u00e9prouvante exp\u00e9rience de Robinson Cruso\u00e9 de son p\u00e8re Georges",
        "summary": "Dans ce roman graphique qui emporte le lecteur, l'animateur de t\u00e9l\u00e9 et de radio met pour la premi\u00e8re fois le pied dans la BD en relatant la v\u00e9ridique histoire de son p\u00e8re qui voulut vivre libre et se retrouva prisonnier d'un caillou inhabitable de l'archipel des Marquises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/dans-la-bd-il-deserte-antoine-de-caunes-revient-sur-l-eprouvante-experience-de-robinson-crusoe-de-son-pere-georges_7178271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : le \"made in Germany\" s'attend \"une baisse consid\u00e9rable des commandes\" de machines",
        "summary": "Ces machines fabriqu\u00e9es en Allemagne sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es aux Etats-Unis. Le secteur de la construction m\u00e9canique s\u2019attend \u00e0 souffrir avec les droits de douane voulus par Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/reportage-droits-de-douane-le-made-in-germany-s-attend-une-baisse-considerable-des-commandes-de-machines_7179600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ambassadeur fran\u00e7ais \u00e0 Moscou convoqu\u00e9 apr\u00e8s la br\u00e8ve d\u00e9tention d'une employ\u00e9e d'un minist\u00e8re russe en France",
        "summary": "\"Nous n'avons pas l'intention de laisser cette situation sans cons\u00e9quences\", a pr\u00e9venu mercredi la porte-parole de la diplomatie russe Maria Zakharova.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/l-ambassadeur-francais-a-moscou-convoque-apres-la-breve-detention-d-une-employee-d-un-ministere-russe-en-france_7179705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Evasion de Mohamed Amra : un suspect qui avait fui en Tha\u00eflande a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 la justice fran\u00e7aise, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Adonis C., 24 ans, \u00e9tait activement recherch\u00e9 et fait l'objet d'une fiche rouge \u00e0 Interpol. Il s'\u00e9tait finalement pr\u00e9sent\u00e9 fin mars aux autorit\u00e9s tha\u00eflandaises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/evasion-de-mohamed-amra-un-suspect-qui-avait-fui-en-thailande-a-ete-remis-a-la-justice-francaise-annonce-gerald-darmanin_7179711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La star du merengue Rubby P\u00e9rez est mort \u00e0 69 ans dans l'effondrement d'une discoth\u00e8que en R\u00e9publique dominicaine",
        "summary": "Il r\u00eavait de devenir joueur de baseball mais un accident de la route l'avait conduit \u00e0 la musique et au merengue dont il est devenu l'une des voix les plus embl\u00e9matiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/musique-du-monde/la-star-du-merengue-rubby-perez-est-mort-a-69-ans-dans-l-effondrement-d-une-discotheque-en-republique-dominicaine_7179621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Enfermer les OQTF \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon\" est \"un d\u00e9bat absurde\", r\u00e9pond Manuel Valls \u00e0 Laurent Wauquiez depuis Mayotte",
        "summary": "En visite \u00e0 Mayotte, le ministre des Outre-mer a r\u00e9pondu \u00e0 la proposition de Laurent Wauquiez \u201cd\u2019enfermer les OQTF \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon\u201d en une du JDNews. \u201cJe n'admettrai pas qu\u2019on traite ainsi des territoires profond\u00e9ment fran\u00e7ais\u201d, a d\u00e9nonc\u00e9 Manuel Valls.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/enfermer-les-oqtf-a-saint-pierre-et-miquelon-un-debat-absurde-manuel-valls-repond-depuis-mayotte-a-laurent-wauquiez_7179786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9gie publicitaire ferroviaire MediaTransports jug\u00e9e fautive d'avoir refus\u00e9 la campagne d'affichage du livre de Jordan Bardella",
        "summary": "Le tribunal des activit\u00e9s \u00e9conomiques de Paris a conclu \u00e0 une \"inex\u00e9cution fautive du contrat\" de diffusion publicitaire pour le livre du pr\u00e9sident du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jordan-bardella/la-regie-publicitaire-ferroviaire-mediatransports-jugee-fautive-d-avoir-refuse-la-campagne-d-affichage-du-livre-de-jordan-bardella_7179777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : DAZN cumule pr\u00e8s de 700 000 abonn\u00e9s... et 240 millions d'euros de pertes",
        "summary": "La plateforme veut ren\u00e9gocier son contrat avec la Ligue de football professionnel pour ajouter une part variable aux 375\u00a0millions d\u2019euros vers\u00e9s en moyenne par saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-dazn-cumule-pres-de-700-000-abonnes-et-240-millions-d-euros-de-pertes_7179798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les auteurs de livres se disent de moins en moins bien pay\u00e9s, selon une nouvelle \u00e9tude",
        "summary": "Pour une majorit\u00e9 des auteurs interrog\u00e9s, le montant de leur r\u00e9mun\u00e9ration stagne depuis de nombreuses ann\u00e9es, sans suivre l'inflation, soulignent les organisations repr\u00e9sentatives qui publient ce barom\u00e8tre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/salon-du-livre/les-auteurs-de-livres-se-disent-de-moins-en-moins-bien-payes-selon-une-nouvelle-etude_7179717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Maradona \u00e9tait comme \"s\u00e9questr\u00e9\" par son entourage, accuse son ex-compagne lors du proc\u00e8s sur la mort de l'ic\u00f4ne argentine",
        "summary": "Alors qu'un proc\u00e8s sur les circonstances de la mort de Diego Maradona se tient actuellement \u00e0 San Isidro (Argentine), son ex-femme, Veronica Ojeda, a livr\u00e9 un t\u00e9moignage poignant, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/mort-de-diego-maradona/football-maradona-etait-comme-sequestre-par-son-entourage-accuse-son-ex-compagne-lors-du-proces-sur-la-mort-de-l-icone-argentine_7179732.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Frictions au sein du gouvernement Trump, fortune en baisse... Les difficult\u00e9s s'accumulent pour Elon Musk",
        "summary": "Les mauvais r\u00e9sultats de Tesla, dont les ventes ont baiss\u00e9 de 13% au premier trimestre, alimentent m\u00eame les rumeurs sur un d\u00e9part du milliardaire de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/elon-musk/frictions-au-sein-du-gouvernement-trump-fortune-en-baisse-les-difficultes-s-accumulent-pour-elon-musk_7179531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On perd quinze mois d'esp\u00e9rance de vie sur l'agglom\u00e9ration \u00e0 cause de la pollution\"\u00a0: les ZFE dans la tourmente dans la M\u00e9tropole de Lyon",
        "summary": "Apr\u00e8s le vote en commission sp\u00e9ciale en faveur de l'abrogation des ZFE, ces zones \u00e0 faibles \u00e9missions, le projet de loi sur leur simplification arrive \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Dans certaines villes comme \u00e0 Lyon, guid\u00e9e par les \u00e9cologistes, la possible suppression de ces zones inqui\u00e8te.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/pollution/pollution-de-l-air/pollution-aux-particules-fines/reportage-on-perd-quinze-mois-d-esperance-de-vie-sur-l-agglomeration-a-cause-de-la-pollution-les-zfe-dans-la-tourmente-dans-la-metropole-de-lyon_7179708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma maison de disques me trouvait folle\" : Lio t\u00e9moigne des r\u00e9percussions sur sa carri\u00e8re apr\u00e8s avoir d\u00e9nonc\u00e9 la violence de Bertrand Cantat",
        "summary": "La chanteuse \u00e9tait l'invit\u00e9e de l'\u00e9mission \"C \u00e0 vous\" sur France 5, quelques jours apr\u00e8s avoir t\u00e9moign\u00e9 dans une s\u00e9rie documentaire sur Netflix qui revient sur l'affaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/je-ne-retrouvais-plus-un-seul-contrat-lio-temoigne-des-repercussions-sur-sa-carriere-apres-avoir-denonce-la-violence-de-betrand-cantat_7179645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un incendie fait deux morts dans un immeuble pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans",
        "summary": "Un incendie a caus\u00e9 la mort de deux personnes, cette nuit du 8 au 9 avril, dans un immeuble de La Chapelle-Saint-Mesmin, pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans. Les circonstances du d\u00e9clenchement du feu ne sont pas encore connues avec certitude, et une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/un-incendie-fait-deux-morts-dans-un-immeuble-pres-d-orleans_7179720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival du livre de Paris : une \u00e9dition 2025 ambitieuse s'ouvre d\u00e8s vendredi au Grand Palais",
        "summary": "Une vitrine n\u00e9cessaire pour le livre ouvre ce week-end alors que le march\u00e9 envoie des signaux inqui\u00e9tants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/salon-du-livre/festival-du-livre-de-paris-une-edition-2025-ambitieuse-s-ouvre-des-vendredi-au-grand-palais_7179789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"PSG-Aston Villa, derni\u00e8res places disponibles\" : des billets encore en vente avant le quart de finale de Ligue des Champions au Parc des Princes",
        "summary": "Dans un mail, envoy\u00e9 lundi aux abonn\u00e9s de sa newsletter, le Paris Saint-Germain encourage les supporters \u00e0 prendre leurs places pour la r\u00e9ception d'Aston Villa, mercredi, en quart de finale de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg-aston-villa-dernieres-places-disponibles-des-billets-encore-en-vente-avant-le-quart-de-finale-de-ligue-des-champions-au-parc-des-princes_7179858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vacances de printemps : les campings esp\u00e8rent que la m\u00e9t\u00e9o va \"doper les r\u00e9servations de derni\u00e8re minute\"",
        "summary": "Ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, le camping est le mode d'h\u00e9bergement touristique qui \"a le plus progress\u00e9 en volume de client\u00e8le accueilli\", selon le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration nationale de l'h\u00f4tellerie de plein air, Nicolas Dayot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/vacances-de-printemps-les-campings-esperent-que-la-meteo-va-doper-les-reservations-de-derniere-minute_7179882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le maire de Lyon Gr\u00e9gory Doucet plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Gr\u00e9gory Doucet \"est entendu en tant que repr\u00e9sentant de la collectivit\u00e9 dans une \u00e9tape normale de l\u2019enqu\u00eate pour expliquer le fonctionnement de la ville et d\u00e9fendre la l\u00e9galit\u00e9 des d\u00e9cisions prises\", explique la mairie de Lyon \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/le-maire-de-lyon-gregory-doucet-en-garde-a-vue-dans-le-cadre-d-une-enquete-sur-les-collaborateurs-des-elus_7179939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : les secours annoncent 20 morts dans une frappe isra\u00e9lienne",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du gouvernement du Hamas a annonc\u00e9 que 1 482 personnes avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es depuis le 18 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-a-gaza-les-secours-annoncent-20-morts-dans-une-frappe-israelienne_7179936.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella insiste pour que son directeur de cabinet soit r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par le Parlement europ\u00e9en, qui renouvelle son refus",
        "summary": "Pour le Parlement, il existe un risque que les frais d'assistance parlementaire soient utilis\u00e9s au profit du Rassemblement national, ce qu'ont illustr\u00e9 \"les proc\u00e8s r\u00e9cents devant les juridictions nationales fran\u00e7aises\", rapporte France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/jordan-bardella-insiste-pour-que-son-directeur-de-cabinet-soit-remunere-par-le-parlement-europeen-qui-renouvelle-son-refus_7179945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9nopause : de nouvelles mesures pour am\u00e9liorer l'information et l'accompagnement des femmes",
        "summary": "La m\u00e9nopause et ses sympt\u00f4mes restent trop m\u00e9connus et sont souvent mal pris en charge. Le gouvernement veut aussi renforcer la recherche m\u00e9dicale sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/professions-medicales/sages-femmes/menopause-de-nouvelles-mesures-pour-ameliorer-l-information-et-l-accompagnement-des-femmes_7179915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pour un semi-marathon, j'ai fait payer 80 euros\" : rencontre avec des \"Strava Jockeys\", ces coureurs r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s pour afficher de belles performances sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "C'est une nouvelle tendance pour le moins inqui\u00e9tante dans le monde de la course \u00e0 pied : payer pour faire courir des personnes \u00e0 sa place. Objectif : am\u00e9liorer ses statistiques sur l'application Strava ou faire tout simplement semblant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sport-et-loisirs/temoignages-pour-un-semi-marathon-j-ai-fait-payer-80-euros-rencontre-avec-des-strava-jockeys-ces-coureurs-remuneres-pour-afficher-de-belles-performances-sur-les-reseaux-sociaux_7178457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#MeToo dans le cin\u00e9ma : \"Aucune loi ne pourra endiguer ces violences, il faut que les hommes se tiennent !\", lance l'actrice Anouk Grinberg",
        "summary": "L'actrice a publi\u00e9, le 3 avril dernier, le livre \"Respect\" dans lequel elle raconte les viols dont elle a \u00e9t\u00e9 victime quand elle \u00e9tait enfant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/temoignage-metoo-dans-le-cinema-aucune-loi-ne-pourra-endiguer-ces-violences-il-faut-que-les-hommes-se-tiennent-lance-l-actrice-anouk-grinberg_7179963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Victime de violences conjugales, Khadija assigne l'Etat en justice pour faute apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \"priv\u00e9e de la possibilit\u00e9 d'assister au proc\u00e8s\"",
        "summary": "En septembre 2020, le proc\u00e8s de son ex-conjoint s'est d\u00e9roul\u00e9 sans elle. Khadija, qui estime avoir \"\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e de tous ses droits\", a form\u00e9 un recours contre l'Etat. L'audience a lieu mercredi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/victime-de-violences-conjugales-khadija-assigne-l-etat-en-justice-pour-faute_7179738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arnault, Bettencourt, Pinault... La France compte 52\u00a0milliardaires en 2025, selon \"Forbes\"",
        "summary": "Au niveau mondial, les milliardaires sont plus nombreux qu'en 2024 et \u00e9galement plus riches que jamais, \u00e0 commencer par Elon Musk, qui consolide sa place de premi\u00e8re fortune mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/arnault-bettencourt-pinault-la-france-compte-52-milliardaires-en-2025-selon-forbes_7179987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ma\u00efs, riz, jus de fruits\u2026 Quels sont les premiers produits am\u00e9ricains tax\u00e9s par l'UE en r\u00e9ponse aux droits de douane impos\u00e9s par Donald Trump\u00a0?",
        "summary": "Les 27 ont approuv\u00e9, mercredi, une liste de biens am\u00e9ricains qui seront prochainement soumis \u00e0 25% de droits de douane additionnels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/mais-riz-legumes-jus-de-fruits-quels-sont-les-produits-vises-par-la-reponse-de-l-ue-a-la-hausse-des-droits-de-douane-americains_7179903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chikungunya \u00e0 La R\u00e9union : 6 289 cas d\u00e9tect\u00e9s en une semaine",
        "summary": "\"L'\u00e9pid\u00e9mie est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et majeure\" et \"poursuit sa progression\". Sant\u00e9 Publique France alerte apr\u00e8s de nombreux cas d\u00e9tect\u00e9s \u00e0 la fin du mois de mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/chikungunya-a-la-reunion-6-289-cas-detectes-en-une-semaine_7180041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le \"tueur de DRH\" Gabriel Fortin d\u00e9finitivement condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 apr\u00e8s l'\u00e9chec de son pourvoi en cassation",
        "summary": "L'ancien ing\u00e9nieur a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, en premi\u00e8re instance en juin 2023 comme en appel le 29 mai 2024, \u00e0 cette peine assortie d'une p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 de 22 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/le-tueur-de-drh-gabriel-fortin-definitivement-condamne-a-la-reclusion-criminelle-a-perpetuite-apres-l-echec-de-son-pourvoi-en-cassation_7180044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme d\u00e9f\u00e9r\u00e9 pour \"voyeurisme aggrav\u00e9\" dans les vestiaires de la piscine Georges-Hermant \u00e0 Paris",
        "summary": "La victime - une journaliste qui a publi\u00e9 son t\u00e9moignage sur les r\u00e9seaux sociaux - a surpris vendredi un homme alors qu'il \u00e9tait en train de la filmer \u00e0 son insu, au sein de cette piscine municipale parisienne. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et d\u00e9f\u00e9r\u00e9 en comparution imm\u00e9diate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/on-est-en-train-de-me-filmer-un-homme-defere-pour-voyeurisme-dans-les-vestiaires-de-la-piscine-georges-hermant-a-paris_7180056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le fran\u00e7ais n'est plus la langue officielle du Niger",
        "summary": "Le Mali et le Burkina Faso ont d\u00e9j\u00e0 rel\u00e9gu\u00e9 le fran\u00e7ais au rang de langue de travail, faisant des langues nationales leurs langues officielles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/le-francais-n-est-plus-la-langue-officielle-du-niger_7179918.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de chikungunya \u00e0 La R\u00e9union : 6\u00a0289 nouveaux cas, 22 000 consultations chez les m\u00e9decins et une hausse des hospitalisations",
        "summary": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de chikungunya continue de se g\u00e9n\u00e9raliser \u00e0 La R\u00e9union. Ce mercredi 9 avril, l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 annonce 6289 nouveaux cas du 24 au 30 mars, et surtout 22 000 consultations chez les m\u00e9decins. L\u2019ARS confirme aussi une forte hausse des hospitalisations qui ont plus que doubl\u00e9 par rapport \u00e0 la semaine pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/la-reunion/epidemie-de-chikungunya-a-la-reunion-6-289-nouveaux-cas-22-000-consultations-chez-les-medecins-et-une-hausse-des-hospitalisations_7180002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "David Hockney \u00e0 la fondation Louis Vuitton : 25 ans de peinture, le sacre du printemps, de la lumi\u00e8re et de la couleur",
        "summary": "La phrase est du peintre et elle est inscrite sur la fa\u00e7ade de la majestueuse fondation Louis Vuitton de Frank Gehry : \"Rappelez-vous qu'ils ne peuvent pas annuler le printemps\". Plus qu'un slogan, c'est la devise de David Hockney et de l'exposition qui lui est consacr\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/meilleures-expos/david-hockney-a-la-fondation-louis-vuitton-25-ans-de-peinture-le-sacre-du-printemps-de-la-lumiere-et-de-la-couleur_7179588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez \"signe et persiste\" sur sa proposition d'envoyer les OQTF \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon",
        "summary": "Laurent Wauquiez a lanc\u00e9 dans un entretien accord\u00e9 au JDNews l'id\u00e9e d'envoyer les OQTF \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon pour ainsi \"prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais\". De tels propos ont donn\u00e9 lieu \u00e0 de nombreuses et vives r\u00e9actions, le d\u00e9put\u00e9 de Haute-Loire ne l\u00e2che rien et persiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/saint-pierre-et-miquelon/laurent-wauquiez-signe-et-persiste-sur-sa-proposition-d-envoyer-les-oqtf-a-saint-pierre-et-miquelon_7180122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis un peu inquiet pour l'avenir\"\u00a0: dans les ateliers de Shein en Chine, les craintes se font sentir avec l'augmentation des droits de douane",
        "summary": "Les augmentations des frais de douane souhait\u00e9es par Donald Trump vont avoir des r\u00e9percussions directes pour les g\u00e9ants du e-commerce. Dans les ateliers de Shein \u00e0 Canton, les ouvriers s'inqui\u00e8tent des r\u00e9percussions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/reportage-je-suis-un-peu-inquiet-pour-l-avenir-dans-les-ateliers-de-shein-en-chine-les-craintes-se-font-sentir-avec-l-augmentation-des-droits-de-douane_7180071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les \u00e9lections en Allemagne, le conservateur Friedrich Merz annonce une coalition gouvernementale avec les sociaux-d\u00e9mocrates",
        "summary": "Un mois et demi apr\u00e8s sa victoire aux l\u00e9gislatives, la CDU/CSU s'appr\u00eate \u00e0 prendre les r\u00eanes du pays dans une alliance avec le SPD du chancelier sortant Olaf Scholz.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-le-conservateur-friedrich-merz-annonce-une-coalition-gouvernementale-avec-les-sociaux-democrates_7180104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"O\u00f9 est la honte\u00a0?\"\u00a0: l'h\u00e9riti\u00e8re Disney \u00e9trille Trump, Musk et les milliardaires \"sociopathes\"",
        "summary": "L'am\u00e9ricaine Abigail Disney, petite-ni\u00e8ce de Walt Disney, ne se prive pas de critiquer publiquement la politique de Donald Trump et de ses acolytes, parmi lesquels Elon Musk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ou-est-la-honte-l-heritiere-disney-etrille-trump-musk-et-les-milliardaires-sociopathes_7179978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "In\u00e9ligibilit\u00e9 de Marine Le Pen\u00a0: un homme condamn\u00e9 \u00e0 huit mois de prison avec sursis pour avoir menac\u00e9 la juge qui a prononc\u00e9 la peine",
        "summary": "L'homme jug\u00e9 au tribunal correctionnel de Bobigny en Seine-Saint-Denis a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 huit mois de prison avec sursis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/huit-mois-de-prison-avec-sursis-requis-pour-avoir-menace-la-juge-qui-a-condamne-marine-le-pen_7180170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Monte-Carlo : Novak Djokovic \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s son entr\u00e9e en lice par le Chilien Alejandro Tabilo",
        "summary": "Le Serbe a tr\u00e9buch\u00e9 face au 32e joueur mondial, mercredi, au 2e tour du Masters 1000 mon\u00e9gasque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/monte-carlo-novak-djokovic-elimine-des-son-entree-en-lice-par-le-chilien-alejandro-tabilo_7180209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre joueuses du Biarritz Olympique portent plainte pour agressions sexuelles",
        "summary": "Le kin\u00e9 de l'\u00e9quipe de rugby du Biarritz Olympique sera jug\u00e9 en septembre",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/quatre-joueuses-du-biarritz-olympique-portent-plainte-pour-agressions-sexuelles_7180224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des journalistes du m\u00e9dia \"Fronti\u00e8res\" exfiltr\u00e9s lors d'un rassemblement de collaborateurs \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Les assistants des d\u00e9put\u00e9s de gauche protestaient contre la publication d'un dossier du m\u00e9dia d'extr\u00eame droite intitul\u00e9 \"LFI le parti de l'\u00e9tranger\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/des-journalistes-du-media-frontieres-exfiltres-lors-d-un-rassemblement-de-collaborateurs-a-l-assemblee-nationale_7180263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle \u00e9vacuation d'immeubles dans le centre de Toulouse pour risque d'effondrement",
        "summary": "Deux immeubles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s pr\u00e8s du march\u00e9 des Carmes, en plein centre ville de Toulouse (Haute-Garonne) ce mercredi apr\u00e8s-midi vers 15h30, d'apr\u00e8s les informations de \"ici Occitanie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/nouvelle-evacuation-d-immeubles-dans-le-centre-de-toulouse-pour-risque-d-effondrement_7180293.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Bergers\" : ode au pastoralisme de la cin\u00e9aste qu\u00e9b\u00e9coise Sophie Deraspe",
        "summary": "R\u00e9cit d'un changement radical de vie, le film est une fen\u00eatre sur la vocation des bergers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/bergers-ode-au-pastoralisme-de-la-cineaste-quebecoise-sophie-deraspe_7179933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections municipales : l'Assembl\u00e9e nationale adopte la r\u00e9forme du scrutin pour Paris, Lyon et Marseille",
        "summary": "Le texte a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 dans l'h\u00e9micycle en premi\u00e8re lecture par 183 voix contre 53. Il a re\u00e7u le soutien d'une bonne partie de la coalition gouvernementale, LR compris, de LFI et du RN, contre le reste de la gauche. Il ira d\u00e9sormais au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/elections-municipales-l-assemblee-nationale-adopte-la-reforme-du-scrutin-pour-paris-lyon-et-marseille_7180341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG-Aston Villa : les Parisiens pour bien se lancer \u00e0 domicile... Suivez le quart de finale aller de Ligue des champions",
        "summary": "Dernier club fran\u00e7ais en lice en Ligue des champions, le Paris Saint-Germain, tout juste sacr\u00e9 champion de France, re\u00e7oit les Villans au Parc des Princes en quart de finale aller, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/direct-psg-aston-villa-les-parisiens-pour-bien-se-lancer-a-domicile-suivez-le-quart-de-finale-aller-de-ligue-des-champions_7176075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : initialement deuxi\u00e8me, Romain Gr\u00e9goire d\u00e9clar\u00e9 vainqueur de la 3e \u00e9tape du Tour du Pays basque",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, qui a remport\u00e9 le sprint du groupe de poursuivants, a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du d\u00e9classement d'Alex Aranburu, coupable d'avoir emprunt\u00e9 un rond-point dans le mauvais sens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/uci-world-tour/cyclisme-initialement-deuxieme-romain-gregoire-declare-vainqueur-de-la-3e-etape-du-tour-du-pays-basque_7180266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "OQTF dangereux \"enferm\u00e9s\" \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, selon Laurent Wauquiez : des propos \"totalement m\u00e9prisants\", juge le pr\u00e9sident du conseil territorial",
        "summary": "La patron des d\u00e9put\u00e9s LR a propos\u00e9, mardi, \"d'enfermer\" \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon les personnes dangereuses sous OQTF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/oqtf-dangereux-enfermes-a-saint-pierre-et-miquelon-selon-laurent-wauquiez-des-propos-totalement-meprisants-juge-le-president-du-conseil-territorial_7180374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'opposition au pr\u00e9sident de l'Argentine Javier Milei lance une troisi\u00e8me gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale pour d\u00e9noncer \"une spirale descendante\" du pouvoir d'achat",
        "summary": "Ce nouveau mouvement, jeudi, est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par une manifestation mercredi apr\u00e8s-midi \u00e0 Buenos Aires. Les syndicats estiment que les statistiques \u00e9conomiques masquent l'ampleur des cons\u00e9quences de l'aust\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/argentine-une-troisieme-greve-generale-attendue-contre-le-president-javier-milei-pour-denoncer-une-spirale-descendante-du-pouvoir-d-achat_7180392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France pourrait reconna\u00eetre un Etat palestinien \"en juin\", annonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Cette d\u00e9cision diplomatique majeure pourrait intervenir \u00e0 l'occasion d'une conf\u00e9rence copr\u00e9sid\u00e9e par la France et l'Arabie Saoudite en juin \u00e0 New York, durant laquelle il esp\u00e8re que d'autres Etat reconnaissent Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/video-la-france-pourrait-reconnaitre-un-etat-palestinien-en-juin-annonce-emmanuel-macron_7180428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement abaisse sa pr\u00e9vision de croissance de 0,9% \u00e0 0,7% pour 2025, \"compte tenu des incertitudes\", annonce le ministre de l'Economie",
        "summary": "Eric Lombard assure toutefois que les imp\u00f4ts ne seront pas augment\u00e9s en 2025, \"puisque nous tenons l'axe des d\u00e9penses publiques telles qu'elles ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es par le Parlement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/croissance/le-gouvernement-abaisse-sa-prevision-de-croissance-de-0-9-a-0-7-pour-2025-compte-tenu-des-incertitudes-annonce-le-ministre-de-l-economie_7180440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue : quand des p\u00eacheurs travaillent pour des dealers",
        "summary": "Onze personnes ont \u00e9t\u00e9 mises en examen, lundi 7 avril, apr\u00e8s la saisie de 630 kilos de coca\u00efne r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par un bateau de p\u00eache dans les eaux normandes. Apr\u00e8s les dockers des ports industriels, ce sont les marins p\u00eacheurs que recrutent les trafiquants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/trafic-de-drogue-quand-des-pecheurs-travaillent-pour-des-dealers_7180443.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logement : vivre \u00e0 23 degr\u00e9s toute l'ann\u00e9e sans chauffage, c'est possible",
        "summary": "Une maison construite dans la Dr\u00f4me proven\u00e7ale r\u00e9alise l'exploit de garantir une temp\u00e9rature optimale et confortable toute l'ann\u00e9e \u00e0 ses habitants, sans syst\u00e8me de chauffage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/logement-vivre-a-23-degres-toute-l-annee-sans-chauffage-c-est-possible_7180464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Turquie, le chef de l'opposition dit vouloir combattre Recep Tayyip Erdogan \"jusqu'au bout\"",
        "summary": "Selon \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel, chef du Parti r\u00e9publicain du peuple (CHP, social-d\u00e9mocrate), une p\u00e9tition lanc\u00e9e par son camp a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9 7,2 millions de signatures \u00e0 l'\u00e9chelle du pays de 85 millions d'habitants. \"Nous allons infliger \u00e0 Erdogan le plus grand vote de d\u00e9fiance de l'histoire\", affirme-t-il.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/manifestations-turquie/en-turquie-le-chef-de-l-opposition-dit-vouloir-combattre-recep-tayyip-erdogan-jusqu-au-bout_7180431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Milan, Munich, Londres\u2026 Dans les grandes villes d'Europe, les ZFE ont-elles permis de r\u00e9duire la pollution de l'air\u00a0?",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s examinent, depuis mardi, un texte qui vise \u00e0 supprimer les zones \u00e0 faibles \u00e9missions (ZFE) qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place dans une quarantaine d'agglom\u00e9rations fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/pollution/pollution-de-l-air/pollution-aux-particules-fines/milan-munich-londres-dans-les-grandes-villes-d-europe-les-zfe-ont-elles-permis-de-reduire-la-pollution-de-l-air_7180314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump suspend pendant 90 jours les surtaxes douani\u00e8res pour les pays vis\u00e9s, mais augmente \u00e0 125% celles ciblant la Chine",
        "summary": "Wall Street, qui avait plong\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 cause de la guerre commerciale d\u00e9clench\u00e9e par la Maison Blanche, a imm\u00e9diatement bondi \u00e0 l'annonce de cette pause, et le cours du p\u00e9trole, d\u00e9prim\u00e9 par les risques de r\u00e9cession, est reparti \u00e0 la hausse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-suspend-pendant-90-jours-les-surtaxes-douanieres-pour-les-pays-vises-mais-augmente-a-125-celles-ciblant-la-chine_7180506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baskets, smartphones : ces marques am\u00e9ricaines bient\u00f4t plus ch\u00e8res",
        "summary": "Avec l\u2019annonce d\u2019une surtaxe de 104% sur les produits venant de Chine de la part des \u00c9tats-Unis, les produits am\u00e9ricains devraient co\u00fbter plus cher pour les Am\u00e9ricains. Risque-t-on nous aussi de payer plus cher nos t\u00e9l\u00e9phones ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/baskets-smartphones-ces-marques-americaines-bientot-plus-cheres_7180482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : comment les usines chinoises encaissent le choc",
        "summary": "Alors que P\u00e9kin a r\u00e9pondu aux \u00c9tats-Unis avec une surtaxe de 84 % sur les importations am\u00e9ricaines \u00e0 partir de demain, Trump, lui, a augment\u00e9 ce soir \u00e0 104 % les droits de douane sur les importations chinoises. Un bras de fer qui fait craindre le pire en Chine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/droits-de-douane-comment-les-usines-chinoises-encaissent-le-choc_7180494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky juge que Moscou \"entra\u00eene\" P\u00e9kin dans le conflit en recrutant des combattants chinois",
        "summary": "Apr\u00e8s la capture de deux ressortissants chinois, le pr\u00e9sident ukrainien r\u00e9it\u00e8re que la Chine \"\u00e9tait au courant de l'envoi\" de ses citoyens en Ukraine, sans toutefois aller jusqu'\u00e0 l'accuser de les y avoir envoy\u00e9s elle-m\u00eame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-juge-que-moscou-entraine-pekin-dans-le-conflit-en-recrutant-des-combattants-chinois_7180491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pause annonc\u00e9e par Donald Trump sur les tarifs douaniers : \"C'est positif\" mais \"on reste sur nos gardes\", r\u00e9agit le pr\u00e9sident de la CNAOC",
        "summary": "Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e Donald Trump a surpris le monde en revenant finalement sur la hausse de 20% des droits de douane qu'il avait lui-m\u00eame voulu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/pause-annoncee-par-donald-trump-sur-les-tarifs-douaniers-c-est-positif-mais-on-reste-sur-nos-gardes-reagit-le-president-de-la-cnaoc_7180539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG domine Aston Villa en quart de finale aller (3-1) et prend une option avant le match retour",
        "summary": "Une nouvelle fois largement sup\u00e9rieur \u00e0 son adversaire, le club de la capitale a logiquement pris l'avantage dans sa double confrontation (3-1), mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-domine-aston-villa-en-quarts-de-finale-aller-et-prend-une-option-avant-le-match-retour_7180212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'examen du projet de r\u00e9forme de l'audiovisuel public \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale est repouss\u00e9 en raison d'un programme charg\u00e9",
        "summary": "Le gouvernement a retir\u00e9 le texte de l'ordre du jour de la fin de semaine, la priorit\u00e9 \u00e9tant de terminer l'examen du projet de loi de simplification de la vie \u00e9conomique et de ses 2 000 amendements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/france-televisions/l-examen-du-projet-de-reforme-de-l-audiovisuel-public-a-l-assemblee-nationale-est-repousse-en-raison-d-un-programme-charge_7180503.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2028 : six nouvelles \u00e9preuves en natation, plus d'\u00e9quipes f\u00e9minines que masculines en football, un 4x100 mixte en athl\u00e9tisme... Los Angeles d\u00e9voile ses nouveaut\u00e9s",
        "summary": "La f\u00e9d\u00e9ration de natation internationale a annonc\u00e9, mercredi, que de nouvelles \u00e9preuves vont faire leur entr\u00e9e aux Jeux de Los Angeles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/los-angeles-2028/jo-2028-six-nouvelles-epreuves-en-natation-plus-d-equipes-feminines-que-masculines-en-football-un-4x100-mixte-en-athletisme-un-nombre-record-de-medailles-a-los-angeles_7180485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Panama rejette toute id\u00e9e de pr\u00e9sence militaire am\u00e9ricaine sur son sol, s'opposant \u00e0 une id\u00e9e \u00e9voqu\u00e9e par le gouvernement de Donald Trump",
        "summary": "\"Par le biais d'exercices conjoints (...) c'est l'occasion de relancer, que ce soit une base militaire, une station a\u00e9ronavale, des endroits o\u00f9 les troupes am\u00e9ricaines peuvent travailler avec les troupes panam\u00e9ennes\", a d\u00e9clar\u00e9 un peu plus t\u00f4t le secr\u00e9taire am\u00e9ricain \u00e0 la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-panama-rejette-toute-idee-de-presence-militaire-americaine-sur-son-sol-s-opposant-a-une-idee-evoquee-par-le-gouvernement-de-donald-trump_7180542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]