[
    {
        "title": "Dans le Var, trois personnes meurent dans une brusque mont\u00e9e des eaux",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a adress\u00e9 mardi soir ses condol\u00e9ances aux familles des victimes et promis que \"la Nation sera l\u00e0\", pour \"surmonter les prochaines heures\" et \"reconstruire\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/dans-le-var-trois-personnes-meurent-dans-une-brusque-montee-des-eaux_7262094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump annonce la construction, pour les Etats-Unis, d'un bouclier antimissiles baptis\u00e9 \"D\u00f4me d'or\"",
        "summary": "Le syst\u00e8me sera op\u00e9rationnel d'ici la fin de son mandat, a assur\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain mardi, et co\u00fbtera \"environ 175 milliards de dollars une fois termin\u00e9\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/donald-trump-annonce-la-construction-pour-les-etats-unis-d-un-bouclier-antimissiles-baptise-dome-d-or_7262043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025. Jodie Foster de retour, Scarlett Johansson jeune premi\u00e8re, Jafar Panahi ovationn\u00e9... Ce qu'il faut retenir de ce 20 mai",
        "summary": "Le cin\u00e9aste dissident iranien Jafar Panahi est \u00e0 Cannes pour participer, pour la premi\u00e8re fois depuis sa condamnation en 2010, \u00e0 un festival international de cin\u00e9ma. Jodie Foster est de retour pour un film en comp\u00e9tition, Nabilla a perdu sa robe,",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/festival-de-cannes-2025-jodie-foster-de-retour-scarlett-johansson-jeune-premiere-jafar-panahi-ovationne-ce-qu-il-faut-retenir-de-ce-20-mai_7261923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : l'Union europ\u00e9enne va r\u00e9examiner son accord d'association avec Isra\u00ebl",
        "summary": "Dix-sept pays, dont la France, se sont prononc\u00e9s en faveur de cette r\u00e9vision, a annonc\u00e9 le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-No\u00ebl Barrot, devant l'Assembl\u00e9e nationale mardi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-l-union-europeenne-va-reexaminer-son-accord-d-association-avec-israel_7262010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le milliardaire Pierre-Edouard St\u00e9rin de nouveau absent \u00e0 sa convocation \u00e0 l'Assembl\u00e9e, le pr\u00e9sident de la commission d'enqu\u00eate annonce avoir saisi la justice",
        "summary": "L'homme d'affaires conservateur ne s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pas pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 une premi\u00e8re audition face aux parlementaires concernant l'organisation des \u00e9lections en France.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/medias/le-milliardaire-conservateur-pierre-edouard-sterin-de-nouveau-absent-face-a-une-commission-d-enquete-de-l-assemblee-son-president-veut-saisir-la-justice_7261218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chocolat, ma\u00efs, riz, bl\u00e9, caf\u00e9\u2026 Le changement climatique menace la s\u00e9curit\u00e9 des importations alimentaires de l'Union europ\u00e9enne, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Une part importante de ces denr\u00e9es proviennent de pays vuln\u00e9rables au risque climatique et disposent de ressources limit\u00e9es pour s\u2019y adapter.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/crise-climatique/chocolat-mais-riz-ble-cafe-le-changement-climatique-menace-la-securite-des-importations-alimentaires-de-l-union-europeenne-selon-une-etude_7261176.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : le d\u00e9put\u00e9 Fran\u00e7ois Ruffin appelle \u00e0 une primaire de la gauche et affirme qu'il la remportera",
        "summary": "Selon le d\u00e9put\u00e9 qui s'exprime dans \"Lib\u00e9ration\", le p\u00e9rim\u00e8tre de cette primaire doit \u00eatre celui du NFP : \"de Philippe Poutou \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/presidentielle-2027-le-depute-francois-ruffin-appelle-a-une-primaire-de-la-gauche-et-affirme-qu-il-la-remportera_7262079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bande de Gaza : la famine ravage la Palestine",
        "summary": "Ce lundi 19 mai, Isra\u00ebl a annonc\u00e9 une vaste offensive pour prendre le contr\u00f4le total de Gaza. Une attaque qui a caus\u00e9 la mort d\u2019une quarantaine de personnes apr\u00e8s les derniers bombardements. Une situation dramatique du c\u00f4t\u00e9 des populations qui font face \u00e0 une famine depuis plusieurs semaines maintenant.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/palestine/gaza/bande-de-gaza-la-famine-ravage-la-palestine_7262091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Union europ\u00e9enne adopte formellement un 17e paquet de sanctions contre la Russie",
        "summary": "Ce nouvel ensemble, en discussions depuis plusieurs semaines, cible 189 nouveaux navires fant\u00f4mes utilis\u00e9s par la Russie et une trentaine d'entit\u00e9s accus\u00e9es d'avoir aid\u00e9 Moscou \u00e0 contourner les sanctions d\u00e9j\u00e0 mises en \u0153uvre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-union-europeenne-adopte-formellement-un-17e-paquet-de-sanctions-contre-la-russie_7262037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin : enqu\u00eate sur le m\u00e9c\u00e8ne de la droite dure",
        "summary": "Le milliardaire Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin ne s\u2019est pas pr\u00e9sent\u00e9 lors de sa convocation \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, mardi 20 mai, pour une commission d\u2019enqu\u00eate. Les d\u00e9put\u00e9s voulaient entendre l\u2019homme d\u2019affaires, tr\u00e8s influent \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/enquetes-franceinfo/pierre-edouard-sterin-enquete-sur-le-mecene-de-la-droite-dure_7261986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'ai jamais fait \u00e9tat de mes \u00e9motions\" : lors de l'ultime interrogatoire de son proc\u00e8s, Jo\u00ebl Le Scouarnec reste r\u00e9ticent \u00e0 toute introspection",
        "summary": "L'ex-chirurgien digestif a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 une derni\u00e8re fois, mardi, par la cour criminelle du Morbihan et plusieurs avocats des parties civiles.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/je-n-ai-jamais-fait-etat-de-mes-emotions-lors-de-l-ultime-interrogatoire-de-son-proces-joel-le-scouarnec-reste-reticent-a-toute-introspection_7261341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration \"Prison Break\" : que sont ces mini-portables \"ind\u00e9tectables\" saisis par la police dans des centaines de cellules\u00a0?",
        "summary": "Les appareils vendus par la soci\u00e9t\u00e9 Oportik, de la taille d'un briquet et co\u00fbtant moins de 200 euros, sont pr\u00e9sent\u00e9s comme \"d\u00e9plaqu\u00e9s\" pour passer les d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/prisons/operation-prison-break-que-sont-ces-mini-portables-indetectables-saisis-par-la-police-dans-des-centaines-de-cellules_7261488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe : la col\u00e8re contre les prix",
        "summary": "La question des prix est tr\u00e8s sensible en Guadeloupe. Une \u00e9quipe de France T\u00e9l\u00e9visions s'est rendue sur place pour les comparer \u00e0 ceux en m\u00e9tropole.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/guadeloupe-la-colere-contre-les-prix_7262553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur am\u00e9ricain George Wendt, qui incarnait le personnage de Norm dans la s\u00e9rie \"Cheers\", est mort \u00e0 76 ans",
        "summary": "Durant sa carri\u00e8re, il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 six fois aux Emmy Awards gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00f4le dans la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s \"Cheers\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/l-acteur-americain-george-wendt-qui-incarnait-le-personnage-de-norm-dans-la-serie-cheers-est-mort-a-76-ans_7262709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec \"fiert\u00e9\", Beno\u00eet Magimel va incarner Jean Gabin au cin\u00e9ma",
        "summary": "Le biopic doit \u00eatre tourn\u00e9 \u00e0 partir du printemps\u00a02026.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/avec-fierte-benoit-magimel-va-incarner-jean-gabin-au-cinema_7261680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparues de l'Yonne : les fouilles vont reprendre, le 26 mai, \u00e0 Rouvray au \"cimeti\u00e8re d'\u00c9mile Louis\"",
        "summary": "Des op\u00e9rations de recherches avaient eu lieu fin septembre 2024 au m\u00eame endroit.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/meurtres/disparues-de-l-yonne-les-fouilles-vont-reprendre-le-26-mai-a-rouvray-au-cimetiere-d-emile-louis_7261761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice ordonne la suspension d'un document pr\u00e9fectoral accus\u00e9 de \"ficher\" les \u00e9trangers en Seine-Saint-Denis",
        "summary": "Le m\u00e9dia \"Les Jours\" avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mi-avril la transmission aux commissariats de ce document, qui enjoignait aux policiers de renseigner diff\u00e9rentes informations sur les personnes \u00e9trang\u00e8res en situation r\u00e9guli\u00e8re interpell\u00e9es.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/ile-de-france/seine-saint-denis/la-justice-ordonne-la-suspension-d-un-document-prefectoral-accuse-de-ficher-les-etrangers-en-seine-saint-denis_7262103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est la classe qu'il soit enterr\u00e9 ici, dans son quartier\"\u00a0: les fans en nombre aux obs\u00e8ques du rappeur Werenoi",
        "summary": "L'artiste, num\u00e9ro un des ventes d'albums en France ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 mardi \u00e0 Montreuil, en Seine-Saint-Denis. Ses admirateurs sont venus rendre un dernier hommage au rappeur, mort \u00e0 l'\u00e2ge de 31 ans.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/musique/c-est-la-classe-qu-il-soit-enterre-ici-dans-son-quartier-les-fans-en-nombre-aux-obseques-du-rappeur-werenoi_7261773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : le guide supr\u00eame d'Iran se dit sceptique sur l'issue des pourparlers avec les Etats-Unis",
        "summary": "Iran et Etats-Unis, ennemis depuis quatre d\u00e9cennies, ont entam\u00e9 le 12 avril sous m\u00e9diation du sultanat d'Oman d'importants pourparlers sur l'\u00e9pineux dossier du nucl\u00e9aire iranien.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/nucleaire-iranien-le-guide-supreme-d-iran-se-dit-sceptique-sur-l-issue-des-pourparlers-avec-les-etats-unis_7261965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : \"Je savais qu'il y avait de l'attente, mais pas autant...\" Mpetshi Perricard, Kouam\u00e9, Efremova, dans les pas des jeunes espoirs fran\u00e7ais en qualifications",
        "summary": "De nombreux jeunes Tricolores, dont cinq avaient moins de 17 ans, \u00e9taient en lice lors des qualifications, mardi. L'occasion de mettre les pieds dans un monde inconnu.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-je-savais-qu-il-y-avait-de-l-attente-mais-pas-autant-mpetshi-perricard-kouame-efremova-dans-les-pas-des-jeunes-espoirs-francais-en-qualifications_7261479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : avec \"Fuori\", Mario Martone sonde les myst\u00e8res de l'\u00e9crivaine Goliarda Sapienza dans un film exigeant et humaniste",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur italien est s\u00e9lectionn\u00e9 en comp\u00e9tition pour la troisi\u00e8me fois.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/fuori-mario-martone-sonde-les-mysteres-de-l-ecrivaine-goliarda-sapienza-dans-un-film-exigeant-et-humaniste_7261482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Google lance un nouveau mode de recherche avec de l'intelligence artificielle renforc\u00e9e",
        "summary": "L'annonce a \u00e9t\u00e9 faite par son directeur g\u00e9n\u00e9ral mardi et vise \u00e0 contre-attaquer, apr\u00e8s les assauts de la concurrence des assistants IA, dont ChatGPT.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/google/google-lance-un-nouveau-mode-de-recherche-avec-de-l-intelligence-artificielle-renforcee_7261935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re greffe de la vessie\u00a0: pour quelles raisons \u00e9thiques ou techniques certains organes r\u00e9sistent-ils encore \u00e0 la transplantation\u00a0?",
        "summary": "Des chirurgiens am\u00e9ricains ont r\u00e9alis\u00e9 avec succ\u00e8s une greffe de vessie humaine. Cette premi\u00e8re mondiale pourrait marquer un tournant pour les malades souffrant de graves troubles li\u00e9s \u00e0 cet organe.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/soigner/don-d-organes/premiere-greffe-de-la-vessie-pour-quelles-raisons-ethiques-ou-techniques-certains-organes-resistent-ils-encore-a-la-transplantation_7261224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le troph\u00e9e de la Ligue des champions f\u00e9minine vol\u00e9 ... et r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par la police",
        "summary": "Divulgu\u00e9 mardi, le vol a eu lieu samedi lors d'un match de premi\u00e8re division portugaise, entre le Sporting Portugal et le Vitoria Guimaraes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/football-le-trophee-de-la-ligue-des-champions-feminine-vole-et-recupere-par-la-police_7261845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : Fran\u00e7ois Bayrou promet de rendre publics tous les documents produits \u00e0 son audition",
        "summary": "Le Premier ministre a r\u00e9pondu \u00e0 une nouvelle attaque d'une d\u00e9put\u00e9e LFI, mardi, lors de la s\u00e9ance des questions au gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/betharram-francois-bayrou-annonce-la-mise-en-ligne-de-documents-pour-que-cette-polemique-soit-close_7261569.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Thomas Jolly annonce que son projet de spectacle \u00e0 Rouen pour le 14-Juillet \"n'aboutira pas\"",
        "summary": "Le co\u00fbt du spectacle, 11 millions d'euros, \u00e9tait jug\u00e9 comme trop important par des \u00e9lus d'opposition de la municipalit\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/spectacles/thomas-jolly/thomas-jolly-annonce-que-son-projet-de-spectacle-a-rouen-pour-le-14-juillet-n-aboutira-pas_7261749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau s'inqui\u00e8te de l'\"entrisme\" des Fr\u00e8res musulmans",
        "summary": "Un conseil de d\u00e9fense sur le sujet se tiendra mercredi. Il s'appuiera sur un rapport consacr\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence de cette organisation en France.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/bruno-retailleau/bruno-retailleau-s-inquiete-de-l-entrisme-des-freres-musulmans_7261473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestation des taxis : des rassemblements d\u00e9clar\u00e9s jusqu'\u00e0 vendredi, reconduction envisag\u00e9e pour samedi",
        "summary": "Les chauffeurs de taxis se mobilisent pour d\u00e9noncer les nouvelles r\u00e8gles du transport sanitaire et la concurrence des VTC.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/greve-des-taxis/manifestation-des-taxis-des-rassemblements-declares-jusqu-a-vendredi-reconduction-envisagee-pour-samedi_7261713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re de l'Agriculture coupe drastiquement les budgets de l'Agence bio",
        "summary": "Au total, pr\u00e8s de 15 millions d'euros d\u00e9di\u00e9s \u00e0 sa communication et au soutien de projets pour l'ann\u00e9e 2025 sont supprim\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/le-ministere-de-l-agriculture-coupe-drastiquement-les-budgets-de-l-agence-bio_7261584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Shein, Temu... La Commission europ\u00e9enne propose des frais de 2 euros sur chaque petit colis entrant en Europe",
        "summary": "L'id\u00e9e est de financer les contr\u00f4les appel\u00e9s \u00e0 se renforcer devant l'afflux de colis de faible valeur envoy\u00e9s depuis l'Asie.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/commerce/shein-temu-la-commission-europeenne-propose-des-frais-de-2-euros-sur-chaque-petit-colis-entrant-en-europe_7261623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Grok, est-ce que c'est vrai\u00a0?\"\u00a0: comment l'intelligence artificielle d'Elon Musk est utilis\u00e9e \u00e0 tort et \u00e0 travers sur le r\u00e9seau social X",
        "summary": "L'IA Grok est devenue incontournable sur le r\u00e9seau social d'Elon Musk, le patron de Tesla et SpaceX. Mais ses r\u00e9ponses peuvent comporter des erreurs difficiles \u00e0 rep\u00e9rer par les internautes, quand ce ne sont pas les requ\u00eates des utilisateurs eux-m\u00eames qui sont probl\u00e9matiques.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/grok-est-ce-que-c-est-vrai-comment-l-intelligence-artificielle-d-elon-musk-est-utilisee-a-tort-et-a-travers-sur-le-reseau-social-x_7259430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : Jafar Panahi, Scarlett Johansson, Jodie Foster et Kirill Serebrennikov foulent un tapis rouge historique, introspectif et politique",
        "summary": "Une mont\u00e9e des marches \u00e9pargn\u00e9e par les intemp\u00e9ries qui ont atteint le Sud, pour le plus grand plaisir du parterre de stars qui a d\u00e9fil\u00e9 depuis 15\u00a0heures jusqu'au soir.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/en-images/en-images-festival-de-cannes-2025-jafar-panahi-scarlett-johansson-jodie-foster-et-kirill-serebrennikov-foulent-un-tapis-rouge-historique-introspectif-et-politique_7261668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mission: Impossible. The Final Reckoning\"\u00a0: Tom Cruise et Christopher McQuarrie livrent une fin de saga apocalyptique",
        "summary": "Avec cette ultime aventure pr\u00e9sent\u00e9e au Festival de Cannes, Ethan Hunt fait ses adieux en beaut\u00e9 aux fans, tout en leur glissant \u00e0 l'oreille que ce n'est peut-\u00eatre qu'un au revoir.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/mission-impossible-the-final-reckoning-tom-cruise-et-christopher-mcquarrie-livrent-une-fin-de-saga-apocalyptique_7260945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 un arbitrage \u00e9lectronique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, Roland-Garros demeure comme le dernier bastion des juges de ligne",
        "summary": "L'arbitrage \u00e9lectronique a remplac\u00e9 les juges de ligne sur le circuit masculin (ATP) et f\u00e9minin (WTA) depuis le 1er janvier. Seul Roland-Garros a d\u00e9cid\u00e9, pour l'instant, de conserver ses arbitres, alors que le syst\u00e8me est critiqu\u00e9 sur terre battue.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/face-a-un-arbitrage-electronique-generalise-roland-garros-demeure-comme-le-dernier-bastion-des-juges-de-ligne_7215981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Supermarch\u00e9s : les deux tiers des promotions alimentaires concernent des produits trop gras, trop sucr\u00e9s ou trop sal\u00e9s",
        "summary": "Pour arriver \u00e0 ces chiffres, l'ONG Foodwatch a analys\u00e9 pr\u00e8s de 5 000 promotions alimentaires propos\u00e9es en f\u00e9vrier et mars par les cinq principales cha\u00eenes de supermarch\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/alimentation/supermarches-les-deux-tiers-des-promotions-alimentaires-concernent-des-produits-trop-gras-trop-sucres-ou-trop-sales-denonce-l-ong-foodwatch_7262082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Consentement, amendes et fraude aux aides publiques : ce que propose le nouveau texte de loi pour limiter le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs doivent adopter, mercredi, une proposition de loi qui lutte contre le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/consentement-amendes-et-fraude-aux-aides-publiques-ce-que-propose-le-nouveau-texte-de-loi-pour-limiter-le-demarchage-telephonique_7261842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un adolescent tu\u00e9 \u00e0 l'arme blanche dans l'Oise, trois suspects interpell\u00e9s",
        "summary": "Malgr\u00e9 une prise en charge par les secours, le jeune homme \u00e2g\u00e9 de 17 ans a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures. Deux mineurs et un homme de 19 ans ont \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9s par les forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/un-adolescent-tue-a-l-arme-blanche-dans-l-oise-trois-suspects-interpelles_7263051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages et inondations dans le Var : Emmanuel Macron promet que \"la nation sera l\u00e0 pour reconstruire\"",
        "summary": "Les violentes intemp\u00e9ries ont fait trois morts, dont un couple d'octog\u00e9naires emport\u00e9s dans leur voiture.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/orages/direct-orages-et-inondations-dans-le-var-emmanuel-macron-promet-que-la-nation-sera-la-pour-reconstruire_7263078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Plus de routes, des maisons d\u00e9vast\u00e9es...\" : dans le Var, habitants et touristes d\u00e9crivent des sc\u00e8nes \"cataclysmiques\" apr\u00e8s les violentes intemp\u00e9ries",
        "summary": "Les villes du Lavandou et de Vidauban sont endeuill\u00e9es apr\u00e8s l'\u00e9pisode orageux particuli\u00e8rement brutal qui s'est abattu sur le d\u00e9partement mardi matin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/reportage-plus-de-routes-des-maisons-devastees-dans-le-var-habitants-et-touristes-decrivent-des-scenes-cataclysmiques-apres-les-violentes-intemperies_7263081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans le Var : \"20 centim\u00e8tres d'eau peuvent emporter un v\u00e9hicule\", alerte la vice-pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion PACA en charge de la s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Selon V\u00e9ronique Borr\u00e9, les habitants ne sont pas suffisamment inform\u00e9s sur la fa\u00e7on de r\u00e9agir face \u00e0 ces intemp\u00e9ries.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/intemperies-dans-le-var-vingt-centimetres-d-eau-peuvent-emporter-un-vehicule-alerte-la-vice-presidente-de-la-region-paca-en-charge-de-la-securite_7262040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans le Var : le maire du Lavandou craint que les d\u00e9g\u00e2ts se chiffrent \u00e0 \"plusieurs dizaines de millions d'euros\" sur sa commune",
        "summary": "Gil Bernardi dresse un bilan catastrophique dans sa commune du Lavandou, mercredi, apr\u00e8s le passage d'un violent orage. Selon l'\u00e9lu, les routes, les ponts et la station d'\u00e9puration sont hors service.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/intemperies-dans-le-var-le-maire-du-lavandou-craint-que-les-degats-se-chiffrent-a-plusieurs-dizaines-de-millions-d-euros-sur-sa-commune_7263129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : Isra\u00ebl d\u00e9nonce \"l'incompr\u00e9hension totale\" de l'Union europ\u00e9enne, qui veut revoir ses relations avec le pays",
        "summary": "Les pays de l'UE accentuent leurs pressions sur Isra\u00ebl, qui emp\u00eache notamment l'aide d'humanitaire d'arriver en volumes suffisants dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-dans-la-bande-de-gaza-israel-denonce-l-incomprehension-totale-de-l-union-europeenne-qui-veut-revoir-ses-relations-avec-le-pays_7263006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est invivable, insupportable\" : dans le Tarn, un village coup\u00e9 en deux par l'A69 attend la d\u00e9cision de la cour administrative d'appel",
        "summary": "La cour administrative d'appel de Toulouse examine \u00e0 partir de 10h, mercredi, le recours de l'Etat pour reprendre le chantier de l'autoroute A69, \u00e0 l'arr\u00eat depuis fin f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/reportage-c-est-invivable-insupportable-dans-le-tarn-un-village-coupe-en-deux-par-l-a69-attend-la-decision-de-la-cour-administrative-d-appel_7263036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine s'est rendu dans la r\u00e9gion de Koursk, un mois apr\u00e8s sa reconqu\u00eate par les forces russes",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe avait r\u00e9clam\u00e9 en mars la lib\u00e9ration dans les meilleurs d\u00e9lais de cette r\u00e9gion, dont une grande partie \u00e9tait pass\u00e9e pendant pr\u00e8s de neuf mois sous le contr\u00f4le de l'arm\u00e9e ukrainienne.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-s-est-rendu-mardi-dans-la-region-de-koursk-un-mois-apres-sa-reconquete-par-les-forces-russes_7263165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e8res musulmans : \u201cLongtemps, nous n\u2019avons pas voulu voir la r\u00e9alit\u00e9\u201d, analyse le grand reporter Georges Malbrunot",
        "summary": "Georges Malbrunot, grand reporter au Figaro, est l\u2019invit\u00e9 de la matinale de France Info mercredi 21 mai.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/religion/freres-musulmans-longtemps-nous-n-avons-pas-voulu-voir-la-realite-analyse-le-grand-reporter-georges-malbrunot_7263285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cellules v\u00e9tustes\", psychiatrie en crise\u2026 Ce que d\u00e9nonce la contr\u00f4leure g\u00e9n\u00e9rale des lieux de privation de libert\u00e9 dans son rapport annuel",
        "summary": "Alors que la surpopulation carc\u00e9rale atteint des records en France, la contr\u00f4leure g\u00e9n\u00e9rale des lieux de privation de libert\u00e9, Dominique Simonnot, d\u00e9voile mercredi son rapport d'activit\u00e9 pour 2024.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/prisons/cellules-vetustes-psychiatrie-en-crise-ce-que-denonce-la-controleure-generale-des-lieux-de-privation-de-liberte-dans-son-rapport-annuel_7261356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Pakistan, quatre enfants tu\u00e9s dans un attentat-suicide contre un bus scolaire dans la r\u00e9gion du Baloutchistan",
        "summary": "Si l'attaque n'a pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e, l'arm\u00e9e pakistanaise a point\u00e9 du doigt \"des affid\u00e9s de l'Inde au Baloutchistan\", sur fond de conflit entre les deux pays.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/asie/conflit-inde-pakistan/au-pakistan-quatre-enfants-tues-dans-un-attentat-suicide-contre-un-bus-scolaire-dans-la-region-du-baloutchistan_7263276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gestion du Covid-19 par le gouvernement : non-lieu requis pour Edouard Philippe, Agn\u00e8s Buzyn et Olivier V\u00e9ran",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate, confi\u00e9e \u00e0 trois juges d\u2019instruction de la Cour de Justice de la R\u00e9publique s'\u00e9tait conclue en d\u00e9cembre 2024 sans mise en examen, ouvrant la voie \u00e0 un probable non-lieu.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/gestion-du-covid-19-par-le-gouvernement-non-lieu-requis-pour-edouard-philippe-agnes-buzyn-et-olivier-veran_7263195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La nomination de Charles Kushner comme ambassadeur des Etats-Unis en France valid\u00e9e apr\u00e8s le feu vert du S\u00e9nat am\u00e9ricain",
        "summary": "Magnat de l'immobilier condamn\u00e9 pour malversations fiscales, le p\u00e8re du gendre de Donald Trump avait \u00e9t\u00e9 graci\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 la fin de son premier mandat \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/la-nomination-de-charles-kushner-comme-ambassadeur-des-etats-unis-en-france-validee-apres-le-feu-vert-du-senat-americain_7263237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du braquage de Kim Kardashian : dix ans de prison requis contre l'homme accus\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 le \"chef de groupe\"",
        "summary": "Dix personnes sont jug\u00e9es pour le braquage avec menace d'une arme commis contre la star am\u00e9ricaine \u00e0 l'automne 2016.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-du-braquage-de-kim-kardashian-dix-ans-de-prison-requis-contre-l-homme-accuse-d-avoir-ete-le-chef-de-groupe_7263333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Facturation des bagages \u00e0 main dans les avions : des associations europ\u00e9ennes de consommateurs attaquent sept compagnies",
        "summary": "Ces associations annoncent saisir la Commission europ\u00e9enne et la r\u00e9pression des fraudes pour la facturation des bagages \u00e0 mais dans les avions de sept compagnies, dont Easyjet, Ryanair et Transavia.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/aeronautique/facturation-des-bagages-a-main-dans-les-avions-des-associations-europeennes-de-consommateurs-attaquent-sept-compagnies_7263339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si vous montez, baissez un peu vos v\u00eatements\"\u00a0: un chauffeur de bus suspendu apr\u00e8s avoir refus\u00e9 une voyageuse en jupe",
        "summary": "Un conducteur de bus de la RATP va faire l'objet d'une proc\u00e9dure disciplinaire, apr\u00e8s avoir refoul\u00e9 une voyageuse. Elle affirme avoir \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9e de monter dans le bus en raison de sa tenue jug\u00e9e trop courte, dans une vid\u00e9o post\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/ile-de-france/je-rentre-dans-le-bus-comme-je-veux-un-conducteur-de-bus-refuse-l-acces-a-une-jeune-femme-en-jupe_7263261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2025 : le peloton gravira \u00e0 trois reprises la butte Montmartre avant l'arriv\u00e9e finale sur les Champs-Elys\u00e9es lors de la derni\u00e8re \u00e9tape",
        "summary": "Lors d'une conf\u00e9rence de presse, mercredi, les organisateurs du Tour de France ont d\u00e9taill\u00e9 le parcours de la derni\u00e8re \u00e9tape de la Grande Boucle, qui passera par Montmartre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2025-le-peloton-gravira-a-trois-reprises-la-butte-montmartre-avant-l-arrivee-finale-sur-les-champs-elysees-lors-de-la-derniere-etape_7263336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sur mineurs\u00a0: trois enseignantes d'une \u00e9cole catholique hors contrat mises en examen pr\u00e8s d'Angers",
        "summary": "Trois enseignantes d'une \u00e9cole catholique de Bouchemaine, pr\u00e8s d'Angers, dans le Maine-et-Loire, ont \u00e9t\u00e9 mises en examen et plac\u00e9es sous contr\u00f4le judiciaire pour violences sur mineurs par personnes ayant autorit\u00e9. Deux plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es. Une dizaine d'enfants \u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 8 ans sont concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/pays-de-la-loire/violences-sur-mineurs-3-enseignantes-d-une-ecole-catholique-hors-contrat-mises-en-examen-et-placees-sous-controle-judiciaire_7263201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l\u2019incendie de Courchevel\u00a0: \"Je l'ai accus\u00e9 \u00e0 tort\", affirme l\u2019ex-petite amie d'Hicham\u00a0A. \u00e0 la barre",
        "summary": "L'ancienne petite amie d'Hicham A. a t\u00e9moign\u00e9, ce 20 mai, face \u00e0 la cour d'assises de la Savoie, affirmant l'avoir \"accus\u00e9 \u00e0 tort\" au moment de l'enqu\u00eate. L'Alg\u00e9rien de 28 ans compara\u00eet pour avoir mis le feu \u00e0 un immeuble situ\u00e9 \u00e0 Courchevel, dans la nuit du 19 au 20 janvier 2019, faisant deux morts et de nombreux bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/proces-de-l-incendie-de-courchevel-je-l-ai-accuse-a-tort-l-ex-petite-amie-d-hicham-a-revient-sur-ses-premieres-declarations_7263015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron r\u00e9unit un Conseil de d\u00e9fense ax\u00e9 sur l'islamisme",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, entour\u00e9 d'une poign\u00e9e de ministres, examine mercredi un rapport sur la mont\u00e9e de l'islamisme \"par le bas\" dans le sport et l'\u00e9ducation notamment.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/religion/emmanuel-macron-reunit-un-conseil-de-defense-axe-sur-l-islamisme_7263462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quand un internaute reprend la chanson \"Lose Yourself\" d'Eminem avec 331 extraits de films",
        "summary": "Le Britannique Ross John Fearnley, qui s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 \u00e0 l'exercice, a publi\u00e9 la vid\u00e9o sur sa cha\u00eene YouTube \"The Unusual Suspect\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/video-quand-un-internaute-reprend-la-chanson-lose-yourself-d-eminem-avec-331-extraits-de-films_7263441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qu'est-ce que \"le devoir de vigilance\" des entreprises, cette directive europ\u00e9enne qu'Emmanuel Macron a d\u00e9fendu et veut d\u00e9sormais enterrer ?",
        "summary": "Lors du sommet Choose France, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a annonc\u00e9 vouloir supprimer cette directive europ\u00e9enne dont l'application \u00e9tait pr\u00e9vue en 2028. Explications.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/entreprises/qu-est-ce-que-le-devoir-de-vigilance-des-entreprises-cette-directive-europeenne-qu-emmanuel-macron-a-defendu-et-veut-desormais-enterrer_7261419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux migrants meurent au large de Calais en tentant de traverser la Manche",
        "summary": "Le retour des beaux jours et des conditions plus favorables \u00e0 la navigation laissent craindre une hausse des travers\u00e9es ill\u00e9gales.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/migrants/deux-migrants-meurent-au-large-de-calais-en-tentant-de-traverser-la-manche_7263420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une vraie coupe budg\u00e9taire\"\u00a0: les professeurs de lyc\u00e9es agricoles protestent contre les suppressions de postes pr\u00e9vues",
        "summary": "Ils se mobilisent devant le minist\u00e8re de l'Agriculture mercredi pour tenter d'infl\u00e9chir sa d\u00e9cision de supprimer des moyens et des postes d'enseignants alors que l'agriculture a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie comme \"int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral majeur\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/temoignages-c-est-une-vraie-coupe-budgetaire-les-professeurs-de-lycees-agricoles-protestent-contre-les-suppressions-de-postes-prevues_7263309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : Jafar Panahi d\u00e9die la projection de son film \"Un simple accident\" \u00e0 \"tous les artistes iraniens qui ont d\u00fb quitter l'Iran\"",
        "summary": "Le film \"Un simple accident\", nouvel acte de r\u00e9sistance du r\u00e9alisateur iranien Jafar Panahi, \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 Cannes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2025-jafar-panahi-dedie-la-projection-de-son-film-un-simple-accident-a-tous-les-artistes-iraniens-qui-ont-du-quitter-l-iran_7261947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Entrisme islamiste : six questions sur le rapport sur les Fr\u00e8res musulmans pr\u00e9sent\u00e9 en conseil de d\u00e9fense",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s la loi sur le s\u00e9paratisme, l'ex\u00e9cutif entend d\u00e9sormais s'attaquer \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne. Un rapport command\u00e9 au printemps 2024, et d\u00e9voil\u00e9 mercredi, fait le point sur l'\u00e9tat de la \"menace\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/entrisme-islamiste-cinq-questions-sur-le-rapport-sur-les-freres-musulmans-presente-en-conseil-de-defense_7261509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupes budg\u00e9taires \u00e0 l'Agence bio\u00a0: l'incompr\u00e9hension des d\u00e9put\u00e9s \u00e9colos",
        "summary": "Les budgets de l'Agence bio vont \u00eatre drastiquement r\u00e9duits, a annonc\u00e9 mardi le minist\u00e8re de l'Agriculture.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/eelv/coupes-budgetaires-a-l-agence-bio-l-incomprehension-des-deputes-ecolos_7263153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'UE propose des all\u00e9gements r\u00e9glementaires pour 38\u00a0000 entreprises de taille interm\u00e9diaire",
        "summary": "L'objectif est de permettre aux PME europ\u00e9ennes de pouvoir exister dans la comp\u00e9tition commerciale internationale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/l-ue-propose-des-allegements-reglementaires-pour-38-000-entreprises-de-taille-intermediaire_7263522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de tennis de table : les fr\u00e8res Lebrun qualifi\u00e9s en quarts de finale du double",
        "summary": "F\u00e9lix et Alexis Lebrun, num\u00e9ros 1 mondiaux, affronteront, en quarts de finale, la paire su\u00e9doise Mattias Falck et Kristian Karlsson, t\u00eartes de s\u00e9rie 14.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/tennis-de-table/mondiaux-de-tennis-de-table-les-freres-lebrun-qualifies-en-quarts-de-finale-du-double_7263567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Promotion de produits mauvais pour la sant\u00e9 : les enfants \"particuli\u00e8rement cibl\u00e9s\", pointe le vice-pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des diab\u00e9tiques",
        "summary": "L'ONG Foodwatch a analys\u00e9 pr\u00e8s de 5 000 promotions alimentaires dans cinq principales cha\u00eenes de supermarch\u00e9s et en conclut que les deux tiers concernent des produits trop gras, trop sucr\u00e9s ou trop sal\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/alimentation/promotion-de-produits-mauvais-pour-la-sante-les-enfants-particulierement-cibles-pointe-le-vice-president-de-la-federation-francaise-des-diabetiques_7263627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rapport sur les Fr\u00e8res musulmans\u00a0: l'association Musulmans de France d\u00e9nonce des \"accusations infond\u00e9es\"",
        "summary": "Celle-ci est pr\u00e9sent\u00e9e comme proche du mouvement islamiste par le rapport remis dans le cadre du conseil de d\u00e9fense organis\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/freres-musulmans-la-federation-des-musulmans-de-france-denonce-des-accusations-infondees_7263576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des taxis : le minist\u00e8re des Transports va renforcer le contr\u00f4le des VTC",
        "summary": "L'intersyndicale des taxis proteste contre la nouvelle tarification de l'Assurance maladie sur les transports de malade.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/greve-des-taxis/greve-des-taxis-le-ministere-des-transports-va-renforcer-le-controle-des-vtc_7263684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025\u00a0: avec \"Romeria\", Carla Simon raconte la qu\u00eate des origines d'une orpheline de p\u00e8re et de m\u00e8re, morts du sida dans le silence et la honte",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re s\u00e9lection cannoise, la r\u00e9alisatrice espagnole Carla Simon est directement propuls\u00e9e en comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2025-avec-romeria-carla-simon-raconte-la-quete-des-origines-d-une-orpheline-de-pere-et-de-mere-morts-du-sida-dans-le-silence-et-la-honte_7263543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : que contient l'accord d'association entre l'UE et Isra\u00ebl que les Europ\u00e9ens veulent r\u00e9examiner ?",
        "summary": "La cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne Kaja Kallas a annonc\u00e9 mardi vouloir r\u00e9viser cet accord en raison des actions de l'Etat h\u00e9breu dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-que-contient-l-accord-d-association-entre-l-union-europeenne-et-israel-que-les-europeens-veulent-reexaminer_7263120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alertant sur un \"v\u00e9ritable fl\u00e9au\", le ministre de la Sant\u00e9 envisage l'interdiction de la boisson Vody en France",
        "summary": "Cette boisson en vente libre, tr\u00e8s consomm\u00e9e en Afrique et aux Antilles et qui commence \u00e0 \u00eatre distribu\u00e9e dans des \u00e9piceries de l'Hexagone, affiche un taux d'alcool varie entre 18 et 22 degr\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/alertant-sur-un-veritable-fleau-le-ministre-de-la-sante-envisage-l-interdiction-de-la-boisson-vody-en-france_7263699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equipe de France : premi\u00e8re pour Rayan Cherki, revue d'effectif en d\u00e9fense... La liste de Didier Deschamps pour le dernier carr\u00e9 de la Ligue des nations",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur a annonc\u00e9, mercredi, sa liste de 25 joueurs pour les deux matchs de la phase finale de la comp\u00e9tition, qui placera d'abord les Bleus face \u00e0 l'Espagne en demi-finale, le 5 juin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/equipe-de-france-premiere-pour-rayan-cherki-revue-d-effectif-en-defense-la-liste-de-didier-deschamps-pour-le-dernier-carre-de-la-ligue-des-nations_7263300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le pr\u00e9fet de police annonce \"un dispositif policier exceptionnel\" pour la finale PSG-Inter et se dit contre une fanzone dans Paris",
        "summary": "Laurent Nunez s'est exprim\u00e9, mercredi, sur le dispositif qui pourrait \u00eatre mis en place \u00e0 Paris en marge de la finale du PSG en C1, le samedi 31 mai, qui se d\u00e9roule \u00e0 Munich (Allemagne).",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-prefet-de-police-annonce-un-dispositif-policier-exceptionnel-pour-la-finale-psg-inter-et-se-dit-contre-une-fanzone-dans-paris_7263630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le RC Lens devient propri\u00e9taire du stade Bollaert contre 27 millions d'euros",
        "summary": "Le club art\u00e9sien a rachet\u00e9 son antre historique \u00e0 la ville, mercredi, \u00e0 l'issue d'un conseil municipal qui a ent\u00e9rin\u00e9 la transaction.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-1/football-le-rc-lens-devient-proprietaire-du-stade-bollaert-contre-27-millions-d-euros_7263702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rapport sur les Fr\u00e8res musulmans : Emmanuel Macron demande au gouvernement de nouvelles propositions d'ici d\u00e9but juin face \"\u00e0 la gravit\u00e9 des faits \u00e9tablis\"",
        "summary": "A l'issue du conseil de d\u00e9fense de mercredi, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a annonc\u00e9 qu'il publierait le rapport en fin de semaine.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/rapport-sur-les-freres-musulmans-emmanuel-macron-demande-au-gouvernement-de-nouvelles-propositions-d-ici-debut-juin-face-a-la-gravite-des-faits-etablis_7263801.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : de LFI au PS, qui dit quoi sur une \u00e9ventuelle primaire de la gauche ?",
        "summary": "La derni\u00e8re personnalit\u00e9 politique de gauche \u00e0 s'\u00eatre prononc\u00e9e sur le sujet est Fran\u00e7ois Ruffin, qui milite pour \"une primaire geyser\" allant \"de [Philippe] Poutou \u00e0 [Fran\u00e7ois] Hollande\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/elections/presidentielle/presidentielle-2027-de-lfi-au-ps-qui-dit-quoi-sur-une-eventuelle-primaire-de-la-gauche_7263351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruce Springsteen sort un EP surprise live \u00e0 Manchester, avec ses discours anti-Trump",
        "summary": "Ce EP a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 Manchester le 14\u00a0mai lors du coup d'envoi de sa tourn\u00e9e \"Land of Hope and Dreams\". Il contient quatre chansons et deux discours virulents prononc\u00e9s sur sc\u00e8ne ce soir-l\u00e0.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/musique/rock/bruce-springsteen-sort-un-ep-surprise-live-a-manchester-avec-ses-discours-anti-trump_7263729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : Thomas Ngijol brise le plafond de verre avec un thriller dense se d\u00e9roulant au Cameroun",
        "summary": "Devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra, l'acteur et r\u00e9alisateur franco-camerounais entend changer de registre avec \"Indomptables\" dans le r\u00f4le d'un flic sous tension et d'un p\u00e8re d\u00e9pass\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2025-thomas-ngijol-brise-le-plafond-de-verre-avec-un-thriller-dense-se-deroulant-au-cameroun_7263705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique\u00a0: pourquoi n'arrive-t-on pas \u00e0 se d\u00e9barrasser de ces appels intempestifs\u00a0?",
        "summary": "Contre le d\u00e9marchage commercial par t\u00e9l\u00e9phone, les lois semblent se succ\u00e9der sans r\u00e9ussir \u00e0 endiguer le ph\u00e9nom\u00e8ne. Un nouveau texte, en passe d'\u00eatre adopt\u00e9 par le Parlement, pourrait-il changer la donne\u00a0?",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/telephonie/demarchage-telephonique-pourquoi-n-arrive-t-on-pas-a-se-debarrasser-de-ces-appels-intempestifs_7263678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles : un rapport du S\u00e9nat pr\u00f4ne le renforcement de la prise en charge des auteurs et une pr\u00e9vention accrue pour limiter la r\u00e9cidive",
        "summary": "Les six rapporteures pointent le manque de \"statistiques fiables\" sur l'efficacit\u00e9 de la prise en charge m\u00e9dico-sociale des auteurs, dans un document publi\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-sexuelles-un-rapport-du-senat-prone-le-renforcement-de-la-prise-en-charge-des-auteurs-et-une-prevention-accrue-pour-limiter-la-recidive_7263918.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un ex-d\u00e9put\u00e9 ukrainien prorusse tu\u00e9 par balles devant une \u00e9cole pr\u00e8s de Madrid",
        "summary": "Cet ancien proche de l'ex-pr\u00e9sident ukrainien Viktor Ianoukovitch a \u00e9t\u00e9 abattu devant une \u00e9cole am\u00e9ricaine dans une banlieue chic pr\u00e8s de Madrid.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-un-ex-depute-ukrainien-prorusse-tue-par-balles-devant-une-ecole-pres-de-madrid_7263969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans le Var : \"Il y avait deux m\u00e8tres d'eau, on est sortis par la fen\u00eatre arri\u00e8re\" de la caravane pench\u00e9e \"\u00e0 30 degr\u00e9s\", raconte un rescap\u00e9",
        "summary": "Quand l'eau a commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9vaster le camping, mardi, Jean et sa femme \u00e9taient dans leur caravane et ont vu leur voiture emport\u00e9e par les flots.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/intemperies-dans-le-var-il-y-avait-deux-metres-d-eau-on-est-sorti-par-la-fenetre-arriere-de-la-caravane-penchee-a-30-degres-raconte-un-rescape_7263927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une professeure d'un lyc\u00e9e de Sens, dans l'Yonne, sanctionn\u00e9e par le rectorat apr\u00e8s une minute de silence \"en hommage aux victimes de Gaza\"",
        "summary": "Le rectorat de Dijon justifie sa sanction par \"un manquement \u00e0 l'obligation du respect de neutralit\u00e9\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/education/une-professeure-d-un-lycee-de-sens-dans-l-yonne-sanctionnee-par-le-rectorat-apres-une-minute-de-silence-en-hommage-aux-victimes-de-gaza_7263981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00f4me d'or\" aux Etats-Unis\u00a0: Donald Trump s'inspire d'Isra\u00ebl mais les experts nuancent la faisabilit\u00e9",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9, mardi, la cr\u00e9ation d'un \"D\u00f4me d'or\" pour \"mettre fin \u00e0 la menace des missiles sur le territoire am\u00e9ricain\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/dome-d-or-aux-etats-unis-donald-trump-s-inspire-d-israel-mais-les-experts-nuancent-la-faisabilite_7263759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pouvoir d'achat\u00a0: pr\u00e8s de 18% des agriculteurs vivent sous le seuil de pauvret\u00e9",
        "summary": "L'Insee a publi\u00e9, mercredi, une \u00e9tude sur le niveau de vie des travailleurs ind\u00e9pendants.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/pouvoir-achat/pouvoir-d-achat-18-des-agriculteurs-vivent-sous-le-seuil-de-pauvrete_7263915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Chris Brown, poursuivi pour coups et blessures volontaires, est lib\u00e9r\u00e9 sous caution",
        "summary": "L'ancien petit ami de la chanteuse Rihanna pourra assurer sa tourn\u00e9e qui doit d\u00e9buter le 8 juin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/le-chanteur-chris-brown-est-libere-sous-caution-et-pourra-assurer-sa-tournee_7263984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau redressement judiciaire en vue pour l'enseigne Naf Naf",
        "summary": "La marque de v\u00eatement, tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 90, avait \u00e9t\u00e9 reprise en juin 2024 par le groupe turc Migiboy.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/emploi/plans-sociaux/nouveau-redressement-judiciaire-en-vue-pour-l-enseigne-naf-naf_7263945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Parlement ent\u00e9rine l'interdiction du d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique non consenti\u00a0: voici ce que contient la loi qui entrera en vigueur en ao\u00fbt 2026",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont vot\u00e9, mercredi, en faveur de ce texte qui lutte contre le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique. Il est d\u00e9finitivement ent\u00e9rin\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/le-parlement-enterine-l-interdiction-du-demarchage-telephonique-non-consenti-voici-ce-que-contient-la-loi-qui-entrera-en-vigueur-en-aout-2026_7264071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des erreurs de prise en charge \u00e9vitables parmi les multiples causes de la mortalit\u00e9 infantile en France",
        "summary": "Plus de la moiti\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables graves associ\u00e9s aux soins concernant ces nouveau-n\u00e9s \u00e9taient majoritairement \u00e9vitables ou probablement \u00e9vitables, selon les professionnels de sant\u00e9 qui les ont d\u00e9clar\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/hopital/des-erreurs-de-prise-en-charge-evitables-parmi-les-causes-de-la-mortalite-infantile-en-france_7264092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025. Julian Assange invit\u00e9, idylle gay pour Paul Mescal, Kevin Spacey de retour... Ce qu'il faut retenir de ce 21 mai",
        "summary": "Entr\u00e9e dans sa derni\u00e8re ligne droite, la course \u00e0 la Palme d'or accueillait ce mercredi trois films en compl\u00e9tion. Entre  de douloureuses histoires familiales et une idylle queer, un invit\u00e9 surprise sur le tapis rouge : Julian Assange.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/festival-de-cannes-2025-julian-assange-invite-idylle-gay-pour-paul-mescal-kevin-spacey-de-retour-ce-qu-il-faut-retenir-de-ce-21-mai_7264131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On a remont\u00e9 les fili\u00e8res des st\u00e9ro\u00efdes anabolisants vant\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux par des influenceurs sportifs",
        "summary": "Ill\u00e9gale en France, la consommation de st\u00e9ro\u00efdes anabolisants est normalis\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es par des influenceurs sur les r\u00e9seaux sociaux. Les R\u00e9v\u00e9lateurs ont enqu\u00eat\u00e9 sur les cha\u00eenes d'approvisionnement de ces produits pl\u00e9biscit\u00e9s par les adeptes de la musculation.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/dopage/enquete-on-a-remonte-les-filieres-des-steroides-anabolisants-vantes-sur-les-reseaux-sociaux-par-des-influenceurs-sportifs_7261260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ministre de la D\u00e9fense am\u00e9ricain a accept\u00e9 un Boeing 747 offert par le Qatar, les d\u00e9mocrates d\u00e9noncent de la \"pure corruption\"",
        "summary": "Ce don estim\u00e9 \u00e0 400 millions de dollars, destin\u00e9 \u00e0 remplacer temporairement Air Force One, provient de la famille royale \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9mirat du Golfe.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/le-ministre-de-la-defense-americain-a-accepte-un-boeing-747-offert-par-le-qatar-les-democrates-denoncent-de-la-pure-corruption_7264155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, la procureure g\u00e9n\u00e9rale interdit \u00e0 Benyamin N\u00e9tanyahou de nommer un nouveau chef du Shin Bet, qui conteste cette d\u00e9cision",
        "summary": "La Cour supr\u00eame a jug\u00e9 mercredi que la d\u00e9cision prise en mars de limoger le chef de l'Agence de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure isra\u00e9lienne, Ronen Bar, \u00e9tait \"contraire \u00e0 la loi\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/israel/en-israel-la-procureure-generale-interdit-a-benyamin-netanyahou-de-nommer-un-nouveau-chef-du-shin-bet-qui-conteste-cette-decision_7264179.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement : l'Ordre des avocats \"contribue \u00e0 \u00e9touffer des pratiques professionnelles d'un autre temps\", d\u00e9noncent des ex-collaborateurs de l'avocat Antoine Vey",
        "summary": "Antoine Vey est vis\u00e9 par des accusations de harc\u00e8lement par ces quatre anciens collaborateurs.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/justice/harcelement-l-ordre-des-avocats-contribue-a-etouffer-des-pratiques-professionnelles-d-un-autre-temps-denoncent-des-ex-collaborateurs-de-l-avocat-antoine-vey_7264191.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025\u00a0: Julian Assange sur la Croisette pour la pr\u00e9sentation d'un documentaire \u00e0 son sujet",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain Eugene Jarecki consacre au lanceur d'alerte australien un documentaire, \"The Six Billion Dollar Man\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-julian-assange-sur-la-croisette-pour-la-presentation-d-un-documentaire-a-son-sujet_7263891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autoroute A69 : la bataille judiciaire reprend devant la cour administrative d\u2019appel",
        "summary": "La cour administrative d'appel de Toulouse a examin\u00e9 mercredi une demande de l'Etat visant \u00e0 faire reprendre les travaux de l'autoroute A69, arr\u00eat\u00e9s depuis fin f\u00e9vrier. La requ\u00eate a re\u00e7u l'appui du magistrat rapporteur, au grand dam des opposants. La d\u00e9cision sera rendue fin mai.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/autoroute-a69-la-bataille-judiciaire-reprend-devant-la-cour-administrative-d-appel_7263999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : les syst\u00e8mes d\u2019alerte sont-ils assez efficaces ?",
        "summary": "Les derni\u00e8res intemp\u00e9ries ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es aux habitants dans certaines zones via des SMS. Mais il \u00e9tait difficile de pr\u00e9voir l\u2019ampleur de la crue. Peut-on am\u00e9liorer le syst\u00e8me d\u2019alerte ?",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/intemperies-les-systemes-d-alerte-sont-ils-assez-efficaces_7264188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : \u00e0 quatre jours de Roland-Garros, Alexandre M\u00fcller cr\u00e9e la sensation en \u00e9liminant le n\u00b03 mondial Alexander Zverev au tournoi d'Hambourg",
        "summary": "40e joueur mondial, le Fran\u00e7ais a \u00e9limin\u00e9 le num\u00e9ro trois mondial mercredi, en huiti\u00e8me de finale de l'ATP 500 d'Hambourg.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/tennis/tennis-a-quatre-jours-de-roland-garros-alexandre-muller-cree-la-sensation-en-eliminant-le-n-3-mondial-alexander-zverev-au-tournoi-d-hambourg_7264098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e8res musulmans : un \u00e9tablissement scolaire dans le viseur de l\u2019Etat",
        "summary": "Un groupe scolaire musulman sous contrat avec l\u2019\u00c9ducation nationale vient de perdre son agr\u00e9ment. La pr\u00e9fecture lui reprochait des d\u00e9rives islamistes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/freres-musulmans-un-etablissement-scolaire-dans-le-viseur-de-l-etat_7264233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On a remont\u00e9 les fili\u00e8res des st\u00e9ro\u00efdes anabolisants glorifi\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux par des influenceurs sportifs",
        "summary": "Ill\u00e9gale en France, la consommation de st\u00e9ro\u00efdes anabolisants est normalis\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es par des influenceurs sur les r\u00e9seaux sociaux. Les R\u00e9v\u00e9lateurs ont enqu\u00eat\u00e9 sur les cha\u00eenes d'approvisionnement de ces produits pl\u00e9biscit\u00e9s par les adeptes de la musculation.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/enquete-on-a-remonte-les-filieres-des-steroides-anabolisants-glorifies-sur-les-reseaux-sociaux-par-des-influenceurs-sportifs_7264251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de d\u00e9chets entre la Belgique et la France : huit personnes interpell\u00e9es, l'escroquerie estim\u00e9e \u00e0 pr\u00e8s de trois millions d'euros",
        "summary": "Entre septembre 2024 et mi-avril 2025, les huit personnes sont accus\u00e9es d'avoir fait entrer ill\u00e9galement en France 4\u00a0483 tonnes de d\u00e9chets possiblement pollu\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/trafic-de-dechets-entre-la-belgique-et-la-france-huit-personnes-interpellees-l-escroquerie-estimee-a-pres-de-trois-millions-d-euros_7264236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mod\u00e8le d'intelligence artificielle de Microsoft surpasse des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o traditionnelles",
        "summary": "Google avait aussi annonc\u00e9 l'an dernier avoir battu les mod\u00e8les habituels avec un mod\u00e8le d'apprentissage IA.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/un-modele-d-intelligence-artificielle-de-microsoft-surpasse-des-previsions-meteo-traditionnelles_7264224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dramatique accident sur le bassin d'Arcachon : un enfant de 8 ans meurt percut\u00e9 par un bateau de p\u00eache",
        "summary": "Un enfant de 8 ans a perdu la vie, ce mercredi 21 mai, percut\u00e9 par un bateau de p\u00eache alors qu'il se trouvait dans le port d'Arcachon, \u00e0 bord d'un bateau \u00e9cole, un petit Optimist.\n Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte et une cellule psychologique \u00e9t\u00e9 mise en place pour soutenir, entre autres, la dizaine d'enfants, t\u00e9moins de la sc\u00e8ne dramatique.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/dramatique-accident-sur-le-bassin-d-arcachon-un-enfant-de-8-ans-meurt-percute-par-un-bateau-de-peche_7264146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]