[
    {
        "title": "VIDEO. Col\u00e8re des agriculteurs : sans d\u00e9cisions \"concr\u00e8tes\" du Premier ministre, \"il n'y a aura pas de lev\u00e9e des actions men\u00e9es sur le terrain\", annonce la FNSEA",
        "summary": "A la sortie de leur rencontre avec Gabriel Attal, lundi soir, le pr\u00e9sident de la FNSEA Arnaud Rousseau et celui du syndicat Jeunes agriculteurs, Arnaud Gaillot, se sont exprim\u00e9s. Puis le ministre de l'Agriculture a promis des annonces \"dans la semaine\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/video-colere-des-agriculteurs-sans-decisions-concretes-du-premier-ministre-il-n-y-a-aura-pas-de-levee-des-actions-menees-sur-le-terrain-annonce-la-fnsea_6320739.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \"On forme le v\u0153u\" que les m\u00e9dicaments livr\u00e9s seront distribu\u00e9s \u00e0 \"chacun des otages\", d\u00e9clare S\u00e9bastien Lecornu",
        "summary": "La France esp\u00e8re que les m\u00e9dicaments fournis par ses soins et par le Qatar seront bien d\u00e9livr\u00e9s aux otages retenus dans la bande de Gaza, a d\u00e9clar\u00e9 lundi \u00e0 Tel-Aviv le ministre des Arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-on-forme-le-v-u-que-les-medicaments-livres-seront-distribues-a-chacun-des-otages-declare-sebastien-lecornu_6320259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00e9d\u00e9rations sportives : Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra d\u00e9nonce un rapport parlementaire \"militant\" et \"instrumentalis\u00e9 \u00e0 des fins politiques\"",
        "summary": "La commission d'enqu\u00eate parlementaire sur les f\u00e9d\u00e9rations sportives fran\u00e7aises a notamment fustig\u00e9 des \"d\u00e9faillances syst\u00e9miques\" en mati\u00e8re d'\u00e9thique et de lutte contre les violences sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/federations-sportives-amelie-oudea-castera-denonce-un-rapport-parlementaire-militant-et-instrumentalise-a-des-fins-politiques_6320082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lina : sa plainte pour viol r\u00e9\u00e9tudi\u00e9e",
        "summary": "Le parquet de Saverne, dans le Bas-Rhin, d\u00e9partement o\u00f9 a disparu l'adolescente il y a pr\u00e8s de quatre mois, a annonc\u00e9 lundi avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une \"nouvelle \u00e9tude juridique de la proc\u00e9dure\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-lina-sa-plainte-pour-viol-reetudiee_6320337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : reportage \u00e0 Avdiivka, une ville au c\u0153ur des combats",
        "summary": "L\u2019Ukraine assure avoir neutralis\u00e9 huit drones russes dans la nuit du dimanche 21 au lundi 22 janvier. Quelques heures plus t\u00f4t, un bombardement sur un march\u00e9 de Donetsk avait fait au moins 27 morts. Les missiles auraient \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s depuis Avdiivka, une ville au c\u0153ur des combats. Reportage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-reportage-a-avdiivka-une-ville-au-c-ur-des-combats_6320145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 7 survient \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Chine et le Kirghizstan",
        "summary": "\"Des dommages importants sont probables\", estime le rapport de l'Institut g\u00e9ologique am\u00e9ricain (USGS), alors que le tremblement de terre est survenu dans la nuit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/un-seisme-de-magnitude-7-survient-a-la-frontiere-entre-la-chine-et-le-kirghizstan_6320304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro de hand : la France s'impose dans la douleur face \u00e0 l'Autriche et se qualifie pour les demi-finales",
        "summary": "Victorieuse non sans mal de l\u2019Autriche, lundi, l\u2019\u00e9quipe de France rejoint le dernier carr\u00e9 de l\u2019Euro (33-28) et va disputer sa cinqui\u00e8me demi-finale de suite en comp\u00e9tition majeure. Ce sera face \u00e0 la Su\u00e8de, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/euro-de-hand-la-france-s-impose-dans-la-douleur-face-a-l-autriche-et-se-qualifie-pour-les-demi-finales_6320064.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Isha : quatre personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es au Royaume-Uni et en Irlande",
        "summary": "Apr\u00e8s le froid, le nord de l\u2019Europe est d\u00e9sormais balay\u00e9 par le vent lundi 22 janvier. \u00c0 cause de la temp\u00eate Isha, des vents de 130 km/h ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s en Normandie ou dans le Nord. 36 d\u00e9partements ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en vigilance jaune par M\u00e9t\u00e9o France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/tempete-isha-quatre-personnes-sont-decedees-au-royaume-uni-et-en-irlande_6320268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais ont baiss\u00e9 de 7 \u00e0 8% leur consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 fin 2023",
        "summary": "Cette moindre demande rassure le gestionnaire, qui a class\u00e9 le risque en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement \u00e9lectrique pour le reste de l'hiver comme \"faible\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/les-francais-ont-baisse-de-7-a-8-leur-consommation-d-electricite-fin-2023_6320187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Doublement de la franchise m\u00e9dicale sur les m\u00e9dicaments : le gouvernement saute le pas",
        "summary": "D\u00e8s le printemps, la somme \u00e0 la charge du patient sur une bo\u00eete de m\u00e9dicaments ou les actes param\u00e9dicaux va passer de 50 centimes \u00e0 1 euro. Une feuille de route d\u00e9taille cette augmentation confirm\u00e9e par Emmanuel Macron lors de sa conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/doublement-de-la-franchise-medicale-sur-les-medicaments-le-gouvernement-saute-le-pas_6320169.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentats de Tr\u00e8bes et Carcassonne : le proc\u00e8s s\u2019est ouvert \u00e0 Paris",
        "summary": "Personne n\u2019a oubli\u00e9 Arnaud Beltrame, le gendarme qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un terroriste au Super U de Tr\u00e8bes (Aude) apr\u00e8s avoir pris la place d\u2019un otage. Le proc\u00e8s s\u2019est ouvert lundi 22 janvier \u00e0 la cour d\u2019assises de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/attentats-de-trebes-et-carcassonne-le-proces-s-est-ouvert-a-paris_6320247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati en Dordogne : premier d\u00e9placement en milieu rural pour la ministre de la Culture",
        "summary": "C'est la premi\u00e8re visite de la ministre de la Culture en milieu rural. Elle a pour cela choisi Nontron, ville du couteau, et du P\u00f4le exp\u00e9rimental des m\u00e9tiers d'art, et dot\u00e9e de plusieurs infrastructures destin\u00e9es \u00e0 continuer \u00e0 faire vivre la culture \u00e0 la campagne.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/dordogne/perigueux/rachida-dati-en-dordogne-premier-deplacement-en-milieu-rural-pour-la-ministre-de-la-culture-2910950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le Losc va porter plainte contre X apr\u00e8s des comportements racistes de ses supporters en Coupe de France",
        "summary": "Apr\u00e8s les \"propos haineux et discriminatoires\" entendus dans le parcage visiteur \u00e0 Chambly, dimanche, le club nordiste a \u00e9galement lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moignages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/football-le-losc-va-porter-plainte-contre-x-apres-des-comportements-racistes-de-ses-supporters-en-coupe-de-france_6320109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Maladie de Charcot : Sant\u00e9 publique France saisie apr\u00e8s cinq cas dans un m\u00eame village de la Somme",
        "summary": "L'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 des Hauts-de-France a saisi l'agence nationale de sant\u00e9 publique pour \"d\u00e9terminer s'il existe effectivement un exc\u00e8s statistique de maladies dans la population observ\u00e9e\" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les raisons de cet exc\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie-de-charcot-sante-publique-france-saisie-apres-cinq-cas-dans-un-meme-village_6320085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d'un sans domicile fixe \u00e0 Cr\u00e9teil, une enqu\u00eate est ouverte pour non-assistance \u00e0 personne en danger",
        "summary": "Une enqu\u00eate pour non-assistance \u00e0 personne en danger a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 Cr\u00e9teil apr\u00e8s la mort dimanche d'un homme sans abri d\u00e9couvert en hypothermie dans la rue, a indiqu\u00e9 lundi le parquet \u00e0 l'AFP. L'homme a tent\u00e9 d'appeler le Samu pour demander de l'aide, mais en vain.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/val-de-marne/apres-le-deces-d-un-sans-domicile-fixe-a-creteil-une-enquete-est-ouverte-pour-non-assistance-a-personne-en-danger-2911355.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Luigi Riva, l\u00e9gende du football italien, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans",
        "summary": "Meilleur buteur de l'histoire de la Squadra Azzurra, Luigi Riva, dit \"Gigi\", avait remport\u00e9 l'Euro en 1968.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/luigi-riva-legende-du-football-italien-est-mort-a-l-age-de-79-ans_6320157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cong\u00e9 de naissance annonc\u00e9 par Emmanuel Macron entrera en vigueur \"courant 2025\"",
        "summary": "Le cong\u00e9 de naissance, dont les modalit\u00e9s feront l'objet de discussions avec les partenaires sociaux, sera un \"attelage entre les cong\u00e9s existants\", \"un compl\u00e9ment qui doit leur permettre de rester au total six mois aupr\u00e8s de leur enfant\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/le-conge-de-naissance-entrera-en-vigueur-courant-2025_6320046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'interdiction des attroupements dans l\u2019espace public est prolong\u00e9e, une semaine apr\u00e8s deux violentes agressions \u00e0 Saint-Denis",
        "summary": "L\u2019arr\u00eat\u00e9 d\u2019interdiction des attroupements dans l\u2019espace public, \u00e0 Saint-Denis, est prolong\u00e9 de 48 heures. Une annonce faite par la Ville, ce lundi 22 janvier. Le dispositif est en place apr\u00e8s des agressions mortelles contre des jeunes, dans cette commune de Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/seine-saint-denis/saint-denis/l-interdiction-des-attroupements-dans-l-espace-public-est-prolongee-une-semaine-apres-deux-violentes-agressions-a-saint-denis-2910980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi votre facture d'\u00e9lectricit\u00e9 va augmenter de pr\u00e8s de 10% en f\u00e9vrier alors que le tarif r\u00e9glement\u00e9 hors taxe diminue",
        "summary": "Le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 d'augmenter la fiscalit\u00e9 sur l'\u00e9lectricit\u00e9 afin de combler le d\u00e9ficit public, quitte \u00e0 priver les particuliers et les entreprises de l'embellie sur le march\u00e9 de l'\u00e9nergie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/pourquoi-votre-facture-d-electricite-pourrait-augmenter-de-10-en-fevrier-alors-que-le-tarif-reglemente-hors-taxe-diminue_6296607.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. \"Une tumeur\u00a0? Deux ou trois purges et c\u2019est r\u00e9gl\u00e9\u00a0!\"\u00a0: on est devenu le patient d'un \"naturopathe\" interdit d\u2019exercer",
        "summary": "Malgr\u00e9 une condamnation, Miguel Barth\u00e9l\u00e9ry qui pr\u00e9tend gu\u00e9rir le cancer par le \"manger cru\" et des purges poursuit ses consultations, comme le prouve Franceinfo. Soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir entra\u00een\u00e9 la mort de plusieurs malades en phase terminale, le \"naturopathe\" compterait plus d\u2019une centaine de patients, profitant \u00e0 plein de la crise du Covid.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/enquete-franceinfo-une-tumeur-deux-ou-trois-purges-et-c-est-regle-on-est-devenu-le-patient-d-un-naturopathe-interdit-d-exercer_6288951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ile-de-France\u00a0: quatre questions sur la nouvelle cartographie de la pollution aux particules fines dans le m\u00e9tro et le RER",
        "summary": "L'autorit\u00e9 organisatrice des transports Ile-de-France Mobilit\u00e9s et l'association Airparif ont publi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un tel document sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pollution-air/ile-de-france-quatre-questions-sur-la-nouvelle-cartographie-de-la-pollution-dans-le-metro-de-paris-et-le-rer_6319212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Depardieu : le parquet de Paris va analyser l'\u00e9mission \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" pour voir si des faits de harc\u00e8lement sexuel sont bien av\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "Dans l'\u00e9mission diffus\u00e9e d\u00e9but d\u00e9cembre, des images tourn\u00e9es en Cor\u00e9e du Nord montraient l'acteur multipliant les propos sexuels, sexistes et insultants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/affaire-gerard-depardieu-le-parquet-de-paris-va-analyser-l-emission-complement-d-enquete-pour-voir-si-des-faits-de-harcelement-sexuel-sont-bien-averes_6319632.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sylvain Tesson, parrain du Printemps des po\u00e8tes\u00a0: ce qu'il faut retenir de la pol\u00e9mique",
        "summary": "Le choix de l'\u00e9crivain Sylvain Tesson comme parrain de la 25e\u00a0\u00e9dition du Printemps des po\u00e8tes a d\u00e9clench\u00e9 une pol\u00e9mique qui ne cesse d'enfler.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/sylvain-tesson-parrain-du-printemps-des-poetes-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-polemique_6319692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : apr\u00e8s le retrait de Ron DeSantis, qui sont les candidats r\u00e9publicains encore en course face \u00e0 Donald Trump ?",
        "summary": "Les scrutins internes au parti conservateur ont d\u00e9marr\u00e9 le 15 janvier, avec les caucus de l'Iowa. Trois personnalit\u00e9s sont encore dans la course.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-qui-sont-les-candidats-a-l-investiture-du-parti-republicain-face-a-donald-trump_6244512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"bulle\" de s\u00e9curit\u00e9, policiers et gendarmes mobilis\u00e9s... La s\u00e9curisation du parcours de la flamme olympique d\u00e9taill\u00e9e par l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "La flamme olympique sera notamment prot\u00e9g\u00e9e par des policiers et gendarmes dans une \"bulle\" de s\u00e9curit\u00e9 lors de son parcours en France, de Marseille \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-bulle-de-securite-policiers-et-gendarmes-mobilises-la-securisation-du-parcours-de-la-flamme-olympique-detaillee-par-l-interieur_6319833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmy Awards : le bonheur des quatre vid\u00e9astes landais r\u00e9compens\u00e9s pour leur documentaire sur les surfeurs de l'extr\u00eame",
        "summary": "Pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive, la s\u00e9rie \"100\u00a0Foot Wave\" remporte l\u2019Emmy Award de \"Cin\u00e9matographie exceptionnelle pour un programme de non-fiction\". Un troph\u00e9e qui vient saluer le travail d'Antoine Chicoye, Laurent Pujol, Michael Darrigade et Alexandre Lesbats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/documentaires/emmy-awards-le-bonheur-des-quatre-videastes-landais-recompenses-pour-leur-documentaire-sur-les-surfeurs-de-l-extreme_6319404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kooka\u00ef, Naf Naf, Pimkie, Gap\u00a0France... 2023, ann\u00e9e\u00a0noire pour les enseignes de pr\u00eat-\u00e0-porter",
        "summary": "De Gap France \u00e0 Cama\u00efeu, en passant par Naf\u00a0Naf, ces marques ont p\u00e2ti soit d'une mauvaise gestion, soit de l'inflation et de l'arriv\u00e9e de nouveaux concurrents sur leur segment. Mais la mode milieu de gamme devrait r\u00e9sister.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/kookai-naf-naf-pimkie-gap-france-don-t-call-me-jennyfer-2023-a-ete-une-annee-noire-pour-les-enseignes-de-pret-a-porter_6314409.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coup de filet dans le milieu du narco-banditisme marseillais : neuf personnes mises en examen sur les 13\u00a0interpell\u00e9es",
        "summary": "Le parquet de Marseille avait annonc\u00e9, vendredi, l'interpellation de 13 individus, tous suspect\u00e9s d\u2019\u00eatre impliqu\u00e9s dans un double homicide li\u00e9 au trafic de drogue qui a eu lieu en mai 2023 dans la ville de Salou en Espagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/coup-de-filet-dans-le-milieu-du-narco-banditisme-marseillais-neuf-personnes-mises-en-examen-sur-les-13-interpellees_6319905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Nos clients vont aller voir ailleurs\" : l'inqui\u00e9tude des mareyeurs apr\u00e8s un mois sans p\u00eache dans le golfe de Gascogne",
        "summary": "Pour prot\u00e9ger les dauphins dans le Golfe de Gascogne, 450 bateaux fran\u00e7ais vont devoir rester \u00e0 quai pendant un mois. Une interruption qui impacte les p\u00eacheurs, mais aussi la fili\u00e8re en aval. \u00c0 Lorient, les mareyeurs s'inqui\u00e8tent. \"C'est brutal, radical. Et nos clients vont aller voir ailleurs\". Reportage.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/morbihan/lorient/un-mois-sans-peche-dans-le-golfe-de-gascogne-nos-clients-vont-aller-voir-ailleurs-l-inquietude-des-mareyeurs-2910974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux vid\u00e9o\u00a0: Zelda et Super\u00a0Mario meilleures ventes de l'ann\u00e9e en France, selon Nintendo",
        "summary": "Plus gros succ\u00e8s de l'ann\u00e9e avec plus de sept\u00a0millions d'entr\u00e9es, le film \"Super\u00a0Mario\u00a0Bros\" a boost\u00e9 le nouveau jeu \"Super\u00a0Mario\u00a0Bros\u00a0Wonder\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/jeux-video-zelda-et-super-mario-meilleures-ventes-de-l-annee-en-france-selon-nintendo_6319506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Col\u00e8re des agriculteurs : des appels aux rassemblements lanc\u00e9s un peu partout en France",
        "summary": "Lundi soir, la FNSEA a annonc\u00e9 qu'il n'y aurait \"pas de lev\u00e9e des actions men\u00e9es sur le terrain\" sans \"d\u00e9cisions concr\u00e8tes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/direct-colere-des-agriculteurs-des-appels-aux-rassemblements-lances-un-peu-partout-en-france_6321024.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : quels sont les enjeux des primaires dans le New Hampshire pour les r\u00e9publicains et les d\u00e9mocrates ?",
        "summary": "C\u00f4t\u00e9 conservateur, le scrutin peut confirmer le statut de favori de Donald Trump. Pour le parti de Joe Biden, ce vote a la particularit\u00e9 se tenir sans que le nom du pr\u00e9sident figure sur les bulletins.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-quels-sont-les-enjeux-des-primaires-dans-le-new-hampshire-pour-les-republicains-et-les-democrates_6319641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#OnVousR\u00e9pond. Prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 : on a r\u00e9pondu \u00e0 vos questions sur la hausse des tarifs \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier",
        "summary": "La facture augmentera en moyenne de 9,8% pour les contrats en heures pleines/heures creuses et de 8,6% pour les foyers en offre de base, a annonc\u00e9 le ministre de l'Economie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/onvousrepond-prix-de-l-electricite-on-a-repondu-a-vos-questions-sur-la-hausse-des-tarifs-a-partir-du-1er-fevrier_6319725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vous ne resterez pas assis ici pendant que nos enfants meurent l\u00e0-bas !\" : en Isra\u00ebl, des proches d'otages retenus par le Hamas \u00e0 Gaza font irruption au parlement",
        "summary": "Des familles d'otages isra\u00e9liens retenus \u00e0 Gaza ont interrompu lundi la r\u00e9union d'une commission \u00e0 la Knesset pour pousser les parlementaires \u00e0 obtenir la lib\u00e9ration de leurs proches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/vous-ne-resterez-pas-assis-ici-pendant-que-nos-enfants-meurent-la-bas-en-israel-des-proches-d-otages-israeliens-retenus-a-gaza-font-irruption-a-la-knesset_6320376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9alisateur canadien Norman Jewison, connu notamment pour son film \"Dans la chaleur de la nuit\", est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 97 ans",
        "summary": "Il s'est impos\u00e9 au cours de sa carri\u00e8re comme l'un des cin\u00e9astes les plus \u00e9clectiques d'Hollywood.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/la-realisateur-canadien-norman-jewison-connu-notamment-pour-son-film-dans-la-chaleur-de-la-nuit-est-mort-a-l-age-de-97-ans_6321078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'inflation alimentaire a augment\u00e9 de 11,9% en\u00a02023, selon l'association Familles rurales",
        "summary": "L'association de d\u00e9fense des consommateurs note qu'en raison de l'inflation, une famille de deux adultes et deux enfants doit d\u00e9bourser minimum 539\u00a0euros par mois pour s'alimenter sainement en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/l-inflation-alimentaire-a-augmente-de-11-9-en-2023-selon-l-association-familles-rurales_6319947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Changement climatique : plus de 90% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il est important de mettre en place des actions pour s'adapter, selon un sondage",
        "summary": "Le nouveau plan d'adaptation de la France au changement climatique est attendu au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, selon le ministre de la Transition \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/changement-climatique-plus-de-90-des-francais-estiment-qu-il-est-important-de-mettre-en-place-des-actions-pour-s-adapter-selon-un-sondage_6319503.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Guerre en Ukraine : agents \"isol\u00e9s\", informations d\u00e9taill\u00e9es, sabotages\u2026 Comment fonctionne Atesh, le r\u00e9seau de r\u00e9sistance en Crim\u00e9e",
        "summary": "Les membres de ce r\u00e9seau sont les yeux et les oreilles de l'Ukraine en Crim\u00e9e. Franceinfo a eu acc\u00e8s \u00e0 des documents sonores exclusifs pour mieux comprendre comment cette r\u00e9sistance s'organise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-guerre-en-ukraine-agents-isoles-informations-detaillees-sabotages-comment-fonctionne-atesh-le-reseau-de-resistance-en-crimee_6291129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u2019humoriste Caroline Vigneaux se met \u00e0 nu dans son nouveau seule en sc\u00e8ne \"In\u00a0Vigneaux\u00a0Veritas\" au Th\u00e9\u00e2tre\u00a0Edouard\u00a0VII",
        "summary": "Dans son troisi\u00e8me one\u00a0woman\u00a0show, l'ancienne avocate qui a troqu\u00e9 les pr\u00e9toires pour l'humour jure de dire toute la v\u00e9rit\u00e9 et ose tout. Autour d'\u00e9v\u00e8nements personnels parfois tr\u00e8s douloureux, elle parvient \u00e0 tisser un spectacle lumineux et sans temps mort, \u00e0 la fois sensible et hilarant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/humour/l-humoriste-caroline-vigneaux-se-met-a-nu-dans-son-nouveau-seule-en-scene-in-vigneaux-veritas-au-theatre-edouard-vii_6319845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Entre-soi\" et \"omerta\"\u00a0: un rapport parlementaire accable les f\u00e9d\u00e9rations sportives fran\u00e7aises et \u00e9pingle Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra",
        "summary": "Le document vise notamment les 400 000 euros brut annuel et 100 000 euros de prime d'objectif touch\u00e9s par la ministre Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra quand elle \u00e9tait directrice g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de tennis de 2021 \u00e0 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/entre-soi-defaillances-systemiques-et-omerta-un-rapport-parlementaire-accable-les-federations-sportives-francaises_6319677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"La gourmandise peut redonner envie de manger\"\u00a0: \u00e0 l'Institut Gustave-Roussy, des repas pr\u00e9par\u00e9s par un chef \u00e9toil\u00e9 pour les enfants atteints d'un cancer",
        "summary": "Deux fois par mois, les jeunes patients de l'institut anti-cancer peuvent d\u00e9guster des repas \"toqu\u00e9s\" qui leur rouvrent l'app\u00e9tit, souvent perdu \u00e0 cause de leur maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/reportage-la-gourmandise-peut-redonner-envie-de-manger-a-l-institut-gustave-roussy-des-repas-prepares-par-un-chef-etoile-pour-les-enfants-atteints-d-un-cancer_6320079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une personne sur dix se trouve en situation d'isolement total en France et une sur cinq se sent seule, selon un rapport de la Fondation de France",
        "summary": "L'inflation semble aggraver la situation : sept personnes sur dix disent avoir r\u00e9duit leurs activit\u00e9s ext\u00e9rieures en raison de la hausse des prix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/une-personne-sur-dix-se-trouve-en-situation-d-isolement-total-en-france-et-une-sur-cinq-se-sent-seule-selon-un-rapport-de-la-fondation-de-france_6321117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La consommation d'alcool des Fran\u00e7ais baisse... mais reste \"tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e\", selon Sant\u00e9 publique France",
        "summary": "La part de consommateurs hebdomadaires \u00e9tait de 39% en 2021 tandis que les consommateurs quotidiens \u00e9taient 8%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/politique-de-sante/la-consommation-d-alcool-des-francais-baisse-mais-reste-tres-elevee-selon-sante-publique-france_6321135.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "AVC : un m\u00e9dicament innovant d\u00e9velopp\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise r\u00e9duit de \"plus de 50% la mortalit\u00e9\"",
        "summary": "Les r\u00e9sultats de la phase 3 d'un essai clinique ont d\u00e9montr\u00e9 l'efficacit\u00e9 du Glenzocimab, un m\u00e9dicament qui fluidifie le sang sans augmenter le risque h\u00e9morragique. Une information r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/avc-un-medicament-innovant-developpe-par-une-societe-francaise-reduit-de-plus-de-50-la-mortalite_6321105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Isra\u00ebl et le Hamas : 21 r\u00e9servistes isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lundi dans la bande de Gaza",
        "summary": "Il s'agit du plus lourd bilan quotidien du c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien depuis l'offensive terrestre en territoire palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-en-israel-et-le-hamas-21-reservistes-israeliens-ont-ete-tues-lundi-dans-la-bande-de-gaza_6321192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prix des compl\u00e9mentaires sant\u00e9 augmentera de 10% en 2024, selon l'UFC-Que Choisir",
        "summary": "La hausse des tarifs sera plus importante que celle annonc\u00e9e par la Mutualit\u00e9 fran\u00e7aise, d'apr\u00e8s l'association de d\u00e9fense des consommateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/le-prix-des-complementaires-sante-augmentera-de-10-en-2024-selon-l-ufc-que-choisir_6321147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Amazon condamn\u00e9 \u00e0 32 millions d'euros d'amende par la Cnil pour \"surveillance des salari\u00e9s\"",
        "summary": "Pour la Commission nationale de l'information et des libert\u00e9s, le g\u00e9ant am\u00e9ricain de la distribution en ligne a mis en place un \"syst\u00e8me de suivi de l'activit\u00e9 et des performances excessif\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/amazon/amazon-condamne-a-32-millions-d-euros-d-amende-par-la-cnil-pour-surveillance-des-salaries_6321255.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Tout autour de l'usine, l'eau est pollu\u00e9e\" : les Pays-Bas alertent la France sur les activit\u00e9s de Chemours, g\u00e9ant de la chimie implant\u00e9 dans l'Oise",
        "summary": "Dans une lettre adress\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture de l'Oise, la province de Hollande-M\u00e9ridionale alerte sur les activit\u00e9s potentiellement dangereuses de la multinationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/reportage-tout-autour-de-l-usine-l-eau-est-polluee-les-pays-bas-alertent-la-france-sur-les-activites-de-chemours-geant-de-la-chimie-implante-dans-l-oise_6321012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'aimais m'adresser directement au couturier, \u00e0 la personne qui cr\u00e9ait le mod\u00e8le\" : Colette Maciet\u00a0retrace ses souvenirs haute couture dans un livre",
        "summary": "Alors que 30 maisons de haute couture pr\u00e9sentent leur collection printemps-\u00e9t\u00e9 2024 du 22 au 25 janvier 2024, la premi\u00e8re d'atelier Colette Maciet retrace, avec une certaine nostalgie, son parcours dans son livre \"Haute couture. Une vie aux c\u00f4t\u00e9s des plus grands couturiers\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/j-aimais-m-adresser-directement-au-couturier-a-la-personne-qui-creait-le-modele-colette-maciet-retrace-ses-souvenirs-haute-couture-dans-un-livre_6222864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie 2024 : Gauff en demies, Garcia et Mladenovic sorties en double... Ce qu'il faut retenir des matchs de lundi",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine Coco Gauff, num\u00e9ro 4 mondiale, a bataill\u00e9 plus de trois heures pour rejoindre le dernier carr\u00e9 de l'Open d'Australie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-2024-gauff-en-demies-garcia-et-mladenovic-sorties-en-double-ce-qu-il-faut-retenir-des-matchs-de-lundi_6321171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lisabeth Borne pr\u00e9pare son arriv\u00e9e comme d\u00e9put\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "L'ancienne Premi\u00e8re ministre vient de rentrer de ses vacances post-Matignon. Elle pr\u00e9pare son retour dans l'h\u00e9micycle du palais Bourbon, comme d\u00e9put\u00e9e cette fois, \u00e0 partir du mois de f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/elisabeth-borne-prepare-son-arrivee-comme-deputee-a-l-assemblee-nationale_6291132.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENTRETIEN. \"C'est comme vider le Vieux-Port avec une louche !\" : \u00e0 Marseille, les douanes submerg\u00e9es par le trafic de cigarettes",
        "summary": "Le trafic de tabac ne diminue pas \u00e0 Marseille. Vente de cigarettes \u00e0 la sauvette, trafic par conteneurs\u2026 Les saisies douani\u00e8res sont quotidiennes. En 2022, 24 tonnes de tabac de contrebande ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9es.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/entretien-c-est-comme-vider-le-vieux-port-avec-une-louche-a-marseille-les-douanes-submergees-par-le-trafic-de-cigarettes-2893892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati lance le \"Printemps de la ruralit\u00e9\", une concertation pour \"d\u00e9senclaver la culture\"",
        "summary": "L'exclusion de l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, ce \"n'est pas qu'en banlieue. Les zones rurales, c'est aussi les grands oubli\u00e9s\", a soulign\u00e9 la ministre de la Culture lors d'un d\u00e9placement en Dordogne lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/rachida-dati-lance-le-printemps-de-la-ruralite-une-concertation-pour-desenclaver-la-culture_6321297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des frappes russes font au moins quatre morts et une soixantaine de bless\u00e9s",
        "summary": "Selon le commandant en chef de l'arm\u00e9e ukrainienne, la Russie a tir\u00e9 41 missiles dans la nuit de lundi \u00e0 mardi. La d\u00e9fense antia\u00e9rienne en a abattu 21.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-quatre-morts-et-une-soixantaine-de-blesses-dans-des-frappes-aeriennes-russes_6321312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Larcher ne souhaite pas l'inscription de l'IVG dans la Constitution car \"ce n'est pas un catalogue de droits sociaux et soci\u00e9taux\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du S\u00e9nat entend \"pr\u00e9server\" un \"principe de la loi Veil : d'abord le droit des femmes, et ensuite, apr\u00e8s un certain d\u00e9lai, le droit de l'enfant \u00e0 na\u00eetre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/gerard-larcher-ne-souhaite-pas-l-inscription-de-l-ivg-dans-la-constitution-car-ce-n-est-pas-un-catalogue-de-droits-sociaux-et-societaux_6321282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9union : l'\u00e9tat de catastrophe naturelle reconnu dans 24 communes apr\u00e8s le passage du cyclone Belal",
        "summary": "Les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s sur l'\u00eele fran\u00e7aise ont particuli\u00e8rement touch\u00e9 l'agriculture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/la-reunion/la-reunion-l-etat-de-catastrophe-naturelle-reconnu-dans-24communes-apres-le-passage-du-cyclone-belal_6321315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France redevient championne du monde de boulangerie apr\u00e8s seize ans de disette",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Sud et Japon sont arriv\u00e9s respectivement deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/la-france-redevient-championne-du-monde-boulangerie-apres-16-annees-sans-trophee_6321285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C8 \u00e9cope d'une amende apr\u00e8s des insultes envers la fille de Johnny Hallyday dans \"Touche pas \u00e0 mon poste\"",
        "summary": "La s\u00e9quence, dat\u00e9e du 30 janvier 2023, est \"de nature \u00e0 porter atteinte aux droits de la jeune fille, au respect de son honneur et de sa r\u00e9putation\", selon l'Arcom.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/la-chaine-c8-ecoppe-d-une-amende-apres-des-insultes-envers-la-fille-de-johnny-hallyday-agee-de-14-ans-dans-l-emission-touche-pas-a-mon-poste_6321279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Mobilisation des agriculteurs\u00a0: on a pass\u00e9 la nuit \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de Golfech, sur les braises de la contestation",
        "summary": "Plusieurs exploitants et salari\u00e9s agricoles ont bloqu\u00e9 les acc\u00e8s de cette centrale nucl\u00e9aire situ\u00e9e dans le Tarn-et-Garonne. En Occitanie, berceau de la contestation, ces paysans lient leur mal-\u00eatre \u00e0 de nombreux facteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/reportage-mobilisation-des-agriculteurs-on-a-passe-la-nuit-a-la-centrale-nucleaire-de-golfech-sur-les-braises-de-la-contestation_6320370.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre du DJ de Run-DMC, Jam Master Jay\u00a0: ouverture du proc\u00e8s \u00e0 New\u00a0York, 20\u00a0ans apr\u00e8s les faits",
        "summary": "Jam Master Jay du groupe de rap new-yorkais Run-DMC, a \u00e9t\u00e9 abattu d'une balle dans la t\u00eate, dans son propre studio d'enregistrement, en octobre\u00a02002. Son meurtre n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lucid\u00e9 et le proc\u00e8s de deux\u00a0suspects qui vient de d\u00e9buter pourrait permettre d'y voir plus clair.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/meurtre-du-dj-de-run-dmc-jam-master-jay-ouverture-du-proces-a-new-york-20-ans-apres-les-faits_6321324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : \"La seule personne qui peut battre Joe Biden, c'est Nikki Haley\", assurent ses partisans dans le New Hampshire",
        "summary": "Nikki Haley est d\u00e9sormais la seule en lice face \u00e0 Donald Trump pour recueillir l'investiture du Parti r\u00e9publicain. Ses soutiens croient en ses chances alors que la deuxi\u00e8me \u00e9tape de la primaire a lieu dans le New Hampshire mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-presidentielle-americaine-la-seule-personne-qui-peut-battre-joe-biden-c-est-nikki-haley-assurent-ses-partisans-dans-le-new-hampshire_6321129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : un nombre record de 142 500 personnes ont demand\u00e9 l'asile en France en 2023, soit une augmentation de 8,6%",
        "summary": "L\u2019Afghanistan est demeur\u00e9, pour la sixi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le premier pays de provenance des demandeurs d\u2019asile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-un-nombre-record-de-142-500-personnes-ont-demande-l-asile-en-france-en-2023-soit-une-augmentation-de-8_6321426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : ce que l'on sait de l'accident sur un point de blocage en Ari\u00e8ge, qui a fait un mort et deux bless\u00e9s",
        "summary": "Une voiture a percut\u00e9 un mur de bottes de paille sur un barrage d'agriculteurs, mardi \u00e0 l'aube, faisant un mort et deux bless\u00e9s graves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-ce-que-l-on-sait-de-l-accident-sur-un-point-de-blocage-en-ariege-qui-a-fait-un-mort-et-deux-blesses_6321225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : comment le Rassemblement national tente de capitaliser sur le mouvement en vue des \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "A moins de cinq mois du scrutin, le parti d'extr\u00eame droite est au chevet des agriculteurs, qui r\u00e9clament au gouvernement un soutien financier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/colere-des-agriculteurs-comment-le-rassemblement-national-tente-de-capitaliser-sur-le-mouvement-en-vue-des-elections-europeennes_6319407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentats de Tr\u00e8bes et Carcassonne : l'accus\u00e9, absent lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e du proc\u00e8s, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 chez lui",
        "summary": "La cour devra ensuite d\u00e9cider s'il reste sous contr\u00f4le judiciaire ou s'il est plac\u00e9 en d\u00e9tention le temps du proc\u00e8s, pour assurer sa comparution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaques-terroristes-dans-l-aude/attentats-de-trebes-et-carcassonne-l-accuse-absent-lors-de-la-premiere-journee-du-proces-a-ete-interpelle-chez-lui_6321519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chine\u00a0: les attaques des houthis en mer Rouge p\u00e9nalisent les exportations de la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale",
        "summary": "L'ins\u00e9curit\u00e9 en mer Rouge provoque de nombreux d\u00e9tours de navires marchands, qui veulent \u00e9viter les attaques des rebelles y\u00e9m\u00e9nites. Au point de mettre en p\u00e9ril toute la cha\u00eene d'exportation de la Chine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/chine-les-attaques-des-houthis-en-mer-rouge-penalisent-les-exportations-de-la-deuxieme-economie-mondiale_6321189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Squeezie annonce une pause de \"deux, trois mois\" sur sa cha\u00eene YouTube",
        "summary": "Le youtubeur star aux 18\u00a0millions d'abonn\u00e9s a annonc\u00e9 lundi\u00a0soir, quelques jours apr\u00e8s la sortie d'un documentaire sur son ascension fulgurante, qu'il s'octroyait une pause sur sa cha\u00eene principale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/squeezie-annonce-une-pause-de-deux-trois-mois-sur-sa-chaine-youtube_6321441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9mission \"Touche pas \u00e0 mon poste\" va \u00eatre aussi diffus\u00e9e le week-end en direct",
        "summary": "\u00c0 partir de lundi 29 janvier, \"TPMP\", l'\u00e9mission phare de C8, va \u00eatre diffus\u00e9e du lundi au dimanche en direct. Aux commandes de la formule du week-end, toujours Cyril Hanouna, mais avec de nouvelles t\u00eates dans l'\u00e9quipe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/l-emission-touche-pas-a-mon-poste-va-etre-aussi-diffusee-le-week-end-en-direct_6321336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Oscars : le film fran\u00e7ais \"Anatomie d'une chute\" nomm\u00e9 dans cinq cat\u00e9gories, dont \"meilleur film\", \"meilleure r\u00e9alisation\" et \"meilleure actrice\"",
        "summary": "La 96e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars aura lieu le 10 mars, apr\u00e8s une ann\u00e9e marqu\u00e9e par la gr\u00e8ve historique des acteurs et sc\u00e9naristes d'Hollywood.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/oscars-le-film-francais-anatomie-d-une-chute-nomme-dans-cinq-categories-dont-meilleur-film-meilleure-realisation-et-meilleure-actrice_6321618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: la Russie d\u00e9ment toute \"d\u00e9portation\" d'enfants",
        "summary": "L'Ukraine estime \u00e0 20\u00a0000 le nombre d'enfants ukrainiens envoy\u00e9s de force en Russie. Environ 400 seulement ont \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9s par les autorit\u00e9s \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/guerre-en-ukraine-la-russie-dement-toute-deportation-d-enfants_6321597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq nominations aux Oscars pour \"Anatomie d'une chute\"\u00a0: \"Je pleure rarement, mais \u00e7a m'a boulevers\u00e9e\", r\u00e9agit Justine Triet",
        "summary": "Le film \"Anatomie d'une chute\", palme d'Or \u00e0 Cannes, et r\u00e9alis\u00e9e par la Fran\u00e7aise Justine Triet, est nomm\u00e9e dans cinq cat\u00e9gories pour les Oscars, dont meilleur film.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/cinq-nominations-aux-oscars-pour-anatomie-d-une-chute-je-pleure-rarement-mais-ca-m-a-bouleversee-reagit-la-realisatrice-francaise-justine-triet-sur-franceinfo_6321639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: qui est Nikki Haley, d\u00e9sormais principale rivale de Donald Trump pour les primaires r\u00e9publicaines\u00a0?",
        "summary": "La candidate a 20 ans de carri\u00e8re politique derri\u00e8re elle, de la Caroline du Sud \u00e0 l'ONU. Conservatrice, elle se pr\u00e9sente comme une alternative plus mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'ancien pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-qui-est-nikki-haley-desormais-principale-rivale-de-donald-trump-pour-les-primaires-republicaines_6321114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avant les Paris 2024, la RATP annonce vouloir recruter plus de 5\u00a0000 personnes pour am\u00e9liorer son service",
        "summary": "L'entreprise publique pr\u00e9voit de recruter 5\u00a0300 personnes en 2024, a annonc\u00e9 mardi son PDG Jean Castex. Il a insist\u00e9 sur deux objectifs importants\u00a0: la r\u00e9ussite des Jeux olympiques et le redressement de la qualit\u00e9 de service dans les transports parisiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/avant-les-paris-2024-la-ratp-annonce-vouloir-recruter-plus-de-5-000-personnes-pour-ameliorer-son-service_6321699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pouvoir d'achat : le nombre de personnes r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es au smic n'a \u00e9t\u00e9 jamais aussi \u00e9lev\u00e9 qu'en 2023",
        "summary": "En deux ans \u00e0 peine, entre 2021 et 2023, le nombre de personnes r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es au salaire minimum a augment\u00e9 de 50%. Ce qui nourrit un sentiment de malaise social, auquel le gouvernement cherche \u00e0 r\u00e9pondre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/pouvoir-d-achat-en-france-le-nombre-de-personnes-remunerees-au-smic-n-a-ete-jamais-aussi-eleve-qu-en-2023_6291123.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'horloge de l'apocalypse reste r\u00e9gl\u00e9e \u00e0 90 secondes de minuit",
        "summary": "Cette horloge symbolique a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1947 par le\u00a0Bulletin of the Atomic Scientists,\u00a0un groupe d'experts et de scientifiques am\u00e9ricains pour alerter sur les dangers qui menacent l'humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/l-horloge-de-l-apocalypse-reste-reglee-a-90-secondes-de-minuit_6321762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drapeaux isra\u00e9liens sur les fa\u00e7ades de certaines mairies en France : que dit la loi ?",
        "summary": "Guerre en Ukraine, au Proche-Orient, en Arm\u00e9nie... En soutien \u00e0 une cause ou \u00e0 une autre, certaines mairies ou conseils r\u00e9gionaux arborent des drapeaux \u00e9trangers sur leurs fa\u00e7ades. Au prix, parfois, de pol\u00e9miques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drapeaux-israeliens-sur-les-facades-de-certaines-mairies-que-dit-la-loi_6321327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les cas de rougeole ont \u00e9t\u00e9 30\u00a0fois plus nombreux en 2023 qu'en 2022 dans 40\u00a0pays d'Europe et d'Asie centrale",
        "summary": "La recrudescence de cette maladie virale tr\u00e8s contagieuse est attribu\u00e9e \u00e0 une baisse de la couverture vaccinale pendant les ann\u00e9es Covid.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/les-cas-de-rougeole-en-europe-ont-ete-30-fois-plus-nombreux-en-2023-qu-en-2022_6321720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alcool : le ph\u00e9nom\u00e8ne du \"binge drinking\" reste pr\u00e9occupant en France, malgr\u00e9 une baisse de la consommation quotidienne",
        "summary": "Avec 10,5 litres d\u2019alcool pur consomm\u00e9 par an et par adulte en moyenne, les Fran\u00e7ais boivent toujours beaucoup d'alcool, mais moins qu'avant. Selon Sant\u00e9 publique France, le ph\u00e9nom\u00e8ne \"d'alcoolisation ponctuelle importante\" est par n\u00e9anmoins en hausse chez les femmes de plus de 35 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/alcool-le-phenomene-du-binge-drinking-reste-preoccupant-en-france-malgre-une-baisse-de-la-consommation-quotidienne_6291198.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Faune marine : le m\u00e9galodon, plus grand pr\u00e9dateur que la terre ait connu, subit une cure de minceur",
        "summary": "Cet animal aquatique situ\u00e9 tout en haut de la cha\u00eene alimentaire il y a plusieurs millions d'ann\u00e9es, \u00e9tait moins trapu que les scientifiques l'imaginait, selon une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/faune-marine-le-megalodon-plus-grand-predateur-que-la-terre-ait-connu-subit-une-cure-de-minceur_6291153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pachyderme\", un court-m\u00e9trage d'animation fran\u00e7ais sur l'inceste, en lice pour les Oscars",
        "summary": "Outre \"Anatomie d'une chute\" de Justine Triet lanc\u00e9 dans la course aux Oscars avec cinq nominations, un autre film fran\u00e7ais, un d\u00e9licat court-m\u00e9trage sur une enfance vol\u00e9e, sera aussi guett\u00e9 lors de la remise des prix le 10 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/films-animation/pachyderme-un-court-metrage-d-animation-francais-sur-l-inceste-en-lice-pour-les-oscars_6321759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : un \u00e9lu condamn\u00e9 \u00e0 six mois de prison avec sursis et deux ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 pour fraude \u00e9lectorale",
        "summary": "Fabien Mulyk avait vot\u00e9 sans procuration \u00e0 la place de deux \u00e9lecteurs amis lors du scrutin d\u00e9partemental et r\u00e9gional du 20 juin 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/isere-un-elu-condamne-a-six-mois-de-prison-avec-sursis-et-deux-ans-d-ineligibilite-pour-fraude-electorale_6321831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : d\u00e9lais, objectif de m\u00e9dailles, r\u00e9ponses aux pol\u00e9miques... Ce qu'il faut retenir des v\u0153ux olympiques et paralympiques d'Emmanuel Macron",
        "summary": "A six mois du d\u00e9but des Jeux, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a pris la parole \u00e0 l'Insep devant pr\u00e8s de 500 sportifs de haut niveau, mardi \u00e0 Vincennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paris-2024-delais-objectifs-de-medailles-reponses-aux-polemiques-ce-qu-il-faut-retenir-des-voeux-olympiques-et-paralympiques-d-emmanuel-macron_6321663.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Championnats d'Europe de p\u00e2tisserie : gr\u00e2ce \u00e0 un souffl\u00e9 au chocolat et un sorbet abricot, la France d\u00e9croche le titre \u00e0 Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s deux jours d'intense comp\u00e9tition, l'\u00e9quipe de France a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e championne d'Europe de p\u00e2tisserie lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/championnats-de-patisserie-la-france-creme-de-l-europe_6321702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la panne sur le Paris-Clermont, Christophe B\u00e9chu annonce convoquer le PDG de la SNCF",
        "summary": "Un train qui transportait 700 voyageurs, parti \u00e0 18h57 de Paris, le 19 janvier, n'est arriv\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand qu'\u00e0 6 heures du matin le lendemain, avec plus de sept heures de retard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/apres-la-panne-sur-le-paris-clermont-christophe-bechu-annonce-convoquer-le-pdg-de-la-sncf_6322002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inscription de l'IVG dans la Constitution\u00a0: l'avenir du projet de loi est-il remis en cause apr\u00e8s l'opposition du pr\u00e9sident du S\u00e9nat\u00a0?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Les R\u00e9publicains du S\u00e9nat, G\u00e9rard Larcher, a indiqu\u00e9 mardi sur franceinfo, qu'il ne souhaitait pas que le droit \u00e0 l'interruption volontaire de grossesse soit inscrit dans la Constitution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/inscription-de-l-ivg-dans-la-constitution-l-avenir-du-projet-de-loi-est-il-remis-en-cause-apres-l-opposition-du-president-du-senat_6321990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. Patients dans les couloirs, insultes, d\u00e9missions : le quotidien \"insoutenable\" du personnel des urgences de l'h\u00f4pital Nord Franche-Comt\u00e9",
        "summary": "Depuis le 23 janvier 2024, la r\u00e9serve sanitaire nationale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9e aux urgences de l'H\u00f4pital Nord Franche-Comt\u00e9, \u00e0 Tr\u00e9venans dans le Territoire de Belfort, pour aider le personnel, engonc\u00e9 dans une situation \"insoutenable\". Plusieurs infirmi\u00e8res de ce service racontent des conditions de travail \"dramatiques\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/territoire-de-belfort/belfort/temoignages-patients-dans-les-couloirs-insultes-demissions-le-quotidien-insoutenable-du-personnel-des-urgences-de-l-hopital-nord-franche-comte-2911055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"3 500 euros de trop-per\u00e7u en moyenne\" : encore trop de d\u00e9passements du prix des loyers \u00e0 Paris",
        "summary": "Les loyers dans la capitale d\u00e9passent-ils encore les limites\u00a0? Oui, \u00e0 en croire des \u00e9lus en charge de l'encadrement des loyers \u00e0 la mairie de Paris, ce mardi 23 janvier. Ils d\u00e9plorent en moyenne un d\u00e9passement de 159 euros par mois.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/3-500-euros-de-trop-percu-en-moyenne-encore-trop-de-depassements-du-prix-des-loyers-a-paris-2911982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]