[
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : quelle est la marge de man\u0153uvre de Fran\u00e7ois Bayrou pour \u00e9viter la censure de son gouvernement ?",
        "summary": "Le Premier ministre prononce mardi sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale et esp\u00e8re convaincre une partie de la gauche de ne pas le censurer pour rester \u00e0 Matignon. Dans cette optique, la question de la r\u00e9forme des retraites adopt\u00e9e en 2023 est centrale, malgr\u00e9 des positions antagonistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/reforme-des-retraites-quelle-est-la-marge-de-man-uvre-de-francois-bayrou-pour-eviter-la-censure-de-son-gouvernement_7009682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise entre la France et l'Alg\u00e9rie : le placement en r\u00e9tention administrative de l'influenceur alg\u00e9rien Doualemn a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 de 26 jours",
        "summary": "L'homme, interpell\u00e9 \u00e0 Montpellier (H\u00e9rault) apr\u00e8s avoir post\u00e9 une vid\u00e9o appelant \u00e0 la violence, avait \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 jeudi vers l'Alg\u00e9rie, qui l'a imm\u00e9diatement renvoy\u00e9 vers la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/crise-entre-la-france-et-l-algerie-le-placement-en-retention-administrative-de-l-influenceur-algerien-doualemn-a-ete-prolonge_7009901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate tropicale Dikeledi \u00e0 Mayotte : l'alerte rouge maintenue jusqu'\u00e0 lundi soir, annonce le pr\u00e9fet",
        "summary": "\"C'est bien la pluie qui est notre ennemie sur les prochaines heures, demain et apr\u00e8s-demain avec un ph\u00e9nom\u00e8ne de mousson qui va arriver\", a d\u00e9clar\u00e9 sur franceinfo le colonel Alexandre Jouassard, porte-parole de la S\u00e9curit\u00e9 civile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/direct-cyclone-dikeledi-des-pluies-torentielles-s-abattent-sur-mayotte-moins-d-un-mois-apres-le-passage-devastateur-de-chido_7009553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Los Angeles en proie aux flammes, l\u2019entraide s\u2019organise\u00a0: \"Le soutien et la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de ces gens sont extraordinaires\", souligne un sinistr\u00e9",
        "summary": "le Palisades Fire, au nord-ouest de Los Angeles, menace d\u00e9sormais la vall\u00e9e dens\u00e9ment peupl\u00e9e de San Fernando. Plus de 150\u00a0000\u00a0personnes ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9es de fuir face aux flammes. Beaucoup ont tout perdu. Mais les dons affluent de toutes parts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/a-los-angeles-en-proie-aux-flammes-l-entraide-s-organise-le-soutien-et-la-generosite-de-ces-gens-sont-extraordinaires-souligne-un-sinistre_7009670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : port\u00e9 par un doubl\u00e9 d\u2019Ousmane Demb\u00e9l\u00e9, le PSG domine Saint-\u00c9tienne et conforte sa place de leader",
        "summary": "Les Parisiens ont d\u00e9croch\u00e9 une 13e victoire cette saison en Ligue 1 en s\u2019imposant face aux Verts, dimanche soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-porte-par-un-double-d-ousmane-dembele-le-psg-domine-saint-etienne-et-conforte-sa-place-de-leader_7010093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies meurtriers \u00e0 Los Angeles : \"la situation est toujours critique\" et \"les vents risquent de redevenir dangereux\", estiment les autorit\u00e9s",
        "summary": "Malgr\u00e9 les efforts de milliers de pompiers \u00e0 pied d'\u0153uvre, les feux continuent de gagner du terrain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/direct-incendies-meurtriers-en-californie-les-autorites-de-los-angeles-alertent-sur-les-risques-sanitaires-des-fumees-toxiques_7009562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen : Marine Le Pen dit qu'elle ne se \"pardonnera jamais\" l'exclusion de son p\u00e8re du Front national",
        "summary": "Le fondateur du FN, mort mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans, avait \u00e9t\u00e9 exclu du parti en 2015 apr\u00e8s de nouvelles d\u00e9clarations antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/mort-de-jean-marie-le-pen-marine-le-pen-dit-qu-elle-ne-se-pardonnera-jamais-l-exclusion-de-son-pere-du-front-national_7010078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Oise plac\u00e9e en vigilance orange pour crues, l'alerte maintenue dans l'Aisne",
        "summary": "La vigilance orange a en revanche \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e dans l'Ille-et-Vilaine, l'Eure et le Val-d'Oise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/l-oise-placee-en-vigilance-orange-pour-crues-l-alerte-maintenue-dans-l-aisne_7009883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans une avalanche sur un secteur hors-piste \u00e0 Val d'Is\u00e8re",
        "summary": "Un groupe de six skieurs estoniens a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 dans une avalanche ce dimanche sur un secteur hors-piste de Val d'Is\u00e8re, en Savoie. Deux d'entre eux sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s apr\u00e8s plus de 30 minutes ensevelis sous la neige.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/deux-morts-dans-une-avalanche-sur-un-secteur-hors-piste-a-val-d-isere_7009982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \"cent plus gros narcotrafiquants\" d\u00e9tenus vont \u00eatre isol\u00e9s dans \"une prison de haute s\u00e9curit\u00e9\" \u00e0 l'\u00e9t\u00e9, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de la Justice, qui a fait de la lutte contre le narcotrafic une de ses priorit\u00e9s, estime qu'il \"faut tout changer dans la lutte contre le trafic de stup\u00e9fiants\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/les-cent-plus-gros-narcotrafiquants-detenus-vont-etre-isoles-dans-une-prison-de-haute-securite-a-l-ete-annonce-gerald-darmanin_7010066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Benyamin N\u00e9tanyahou a discut\u00e9 avec Joe Biden des \"progr\u00e8s\" vers un accord sur les otages \u00e0 Gaza",
        "summary": "Cet \u00e9change intervient au lendemain de l'annonce par le bureau du Premier ministre isra\u00e9lien de l'envoi d'une d\u00e9l\u00e9gation de hauts responsables pour participer aux pourparlers qui se tiennent au Qatar.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-benyamin-netanyahou-a-discute-avec-joe-biden-des-progres-vers-un-accord-sur-les-otages-a-gaza_7010087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Livraison \u00e0 domicile : les agressions de coursiers de plus en plus fr\u00e9quentes",
        "summary": "Alors qu\u2019un livreur a \u00e9t\u00e9 battu \u00e0 mort \u00e0 Bagnolet (Seine-Saint-Denis) en novembre dernier, et que les vid\u00e9os d\u2019agressions physiques et racistes se multiplient sur les r\u00e9seaux sociaux, la s\u00e9curit\u00e9 des coursiers est remise en question. Souvent sans-papiers, ces derniers n\u2019osent pas porter plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/livraison-a-domicile-les-agressions-de-coursiers-de-plus-en-plus-frequentes_7010090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Inde, 400 millions de p\u00e8lerins hindous sont attendus pour le plus grand rassemblement religieux du monde",
        "summary": "Durant six semaines, les fid\u00e8les hindouistes vont d\u00e9filer dans une ville du nord de l'Inde, dans le but de se baigner \u00e0 la confluence du Gange, de la Yamuna et de la rivi\u00e8re mythique de la Sarasvati.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/en-inde-400-millions-de-pelerins-hindous-sont-attendus-pour-le-plus-grand-rassemblement-religieux-du-monde_7009895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Croatie : le chef de l'Etat sortant Zoran Milanovic se dirige vers une victoire \u00e9crasante",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir manqu\u00e9 d'un cheveu de l'emporter d\u00e8s le premier tour, le pr\u00e9sident sortant a r\u00e9colt\u00e9 77,8% des voix au second tour, selon les premiers sondages \u00e0 la sortie des urnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/presidentielle-en-croatie-le-chef-de-l-etat-sortant-zoran-milanovic-se-dirige-vers-une-victoire-ecrasante_7010057.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien ministre Christophe Castaner d\u00e9fend sa nomination controvers\u00e9e chez Shein",
        "summary": "L'ex-ministre de l'Int\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en d\u00e9cembre au sein d'un comit\u00e9 sur la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale de l'entreprise d'ultra fast-fashion, r\u00e9guli\u00e8rement critiqu\u00e9e pour son impact environnemental et ses conditions de travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/l-ancien-ministre-christophe-castaner-defend-sa-nomination-controversee-chez-shein_7009880.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron poursuit sa chute de popularit\u00e9, Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 la peine, selon un sondage",
        "summary": "Le Premier ministre fait son entr\u00e9e \u00e0 la t\u00eate gouvernement avec 20% d'opinions favorables, bien loin de Bruno Retailleau (35%) et G\u00e9rald Darmanin (33%).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/inforaphies-emmanuel-macron-poursuit-sa-chute-de-popularite-francois-bayrou-a-la-peine-selon-un-sondage_7009727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe affirme avoir conquis deux localit\u00e9s sur le front est",
        "summary": "Les forces russes progressent lentement mais constamment depuis des mois face \u00e0 des troupes ukrainiennes moins nombreuses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-affirme-avoir-conquis-deux-localites-sur-le-front-est_7009703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : l'Olympique Lyonnais, vainqueur \u00e0 dix reprises, \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s les seizi\u00e8mes de finale pour la premi\u00e8re fois de son histoire",
        "summary": "Les Lyonnaises ont c\u00e9d\u00e9 aux tirs au but face aux R\u00e9moises (0-0, 10-9) en 16es de finale de Coupe de France, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-l-olympique-lyonnais-vainqueur-a-dix-reprises-elimine-des-les-seiziemes-de-finale-pour-la-premiere-fois-de-son-histoire_7010063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Larcher reconna\u00eet une \"erreur\" apr\u00e8s l'achat de nouveaux si\u00e8ges \u00e0 \"34\u00a0000\u00a0euros\" pour la pr\u00e9sidence de s\u00e9ance au S\u00e9nat",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du S\u00e9nat a affirm\u00e9 qu'il n'avait pas \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 de cette acquisition, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par \"Le Canard encha\u00een\u00e9\", et annonc\u00e9 avoir \"demand\u00e9 une enqu\u00eate\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/senat/gerard-larcher-reconnait-une-erreur-apres-l-achat-de-nouveaux-sieges-a-34-000-euros-pour-la-presidence-de-seance-au-senat_7009844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : fra\u00eechement recrut\u00e9, que peut apporter Andy Murray \u00e0 Novak Djokovic ?",
        "summary": "L'\u00c9cossais, tout juste retrait\u00e9, a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 par Novak Djokovic fin novembre afin de rejoindre son \u00e9quipe. L'entr\u00e9e en lice du Serbe \u00e0 Melbourne, lundi, sera le premier match officiel de leur collaboration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-fraichement-recrute-que-peut-apporter-andy-murray-a-novak-djokovic_7009250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Dikeledi \u00e0 Mayotte : l'archipel de nouveau touch\u00e9, un mois apr\u00e8s le passage du cyclone Chido",
        "summary": "De fortes pluies se sont abattues sur Mayotte, dimanche, apr\u00e8s le placement du d\u00e9partement fran\u00e7ais en alerte rouge. Les habitants ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 se mettre \u00e0 l'abri, pour ne pas revivre la catastrophe meurtri\u00e8re du mois de d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/en-images-tempete-dikeledi-a-mayotte-l-archipel-de-nouveau-touche-un-mois-apres-le-passage-du-cyclone-chido_7009559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : les Maritimes ratent la victoire dans une fin de match irrespirable... Le r\u00e9sum\u00e9 de la courte d\u00e9faite du Stade Rochelais face au Leinster",
        "summary": "Apr\u00e8s deux victoires lors des deux premi\u00e8res journ\u00e9es, le Stade Rochelais a c\u00e9d\u00e9 \u00e0 domicile face au Leinster, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/video-champions-cup-les-maritimes-ratent-la-victoire-dans-une-fin-de-match-irrespirable-le-resume-de-la-courte-defaite-du-stade-rochelais-face-au-leinster_7009955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"M\u00eame les morts n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9s, le r\u00e9gime n\u2019a eu aucune piti\u00e9\"\u00a0: en Syrie, le titanesque chantier de la reconstruction",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad, le nouveau pouvoir commence \u00e0 prendre ses marques. La reconstruction du pays se chiffre en milliards. Parmi les zones les plus affect\u00e9es, celle de La Ghouta, pr\u00e8s de la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/reportage-meme-les-morts-n-ont-pas-ete-epargnes-le-regime-n-a-eu-aucune-pitie-en-syrie-le-titanesque-chantier-de-la-reconstruction-apres-13-ans-de-guerre_7009595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rory Callum Sykes, connu pour la s\u00e9rie \"Kiddy Kapers\", est mort \u00e0 32 ans dans les incendies de Los Angeles",
        "summary": "\u00c0 la t\u00e9l\u00e9vision australienne, la m\u00e8re du jeune homme est revenue sur la s\u00e9rie de dysfonctionnements qui ont conduit \u00e0 la mort de son fils, intoxiqu\u00e9 par les flammes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/rory-callum-sykes-connu-pour-la-serie-kiddy-kapers-est-mort-a-32-ans-dans-les-incendies-de-los-angeles_7009817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: \"Comme d\u2019autres, je vois que cette r\u00e9forme est injuste\", d\u00e9clare Ya\u00ebl Braun-Pivet",
        "summary": "\"Il faut en rediscuter avec les partenaires sociaux, avec les forces politiques\", invite la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-comme-d-autres-je-vois-que-cette-reforme-est-injuste-declare-yael-braun-pivet_7009766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Maritime\u00a0: un nourrisson meurt dans l'incendie d'un immeuble \u00e0 Elbeuf",
        "summary": "L'incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 vers 9h40 dimanche, dans la commune d'Elbeuf, en Seine-Maritime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-maritime-un-nourrisson-meurt-dans-l-incendie-d-un-immeuble-a-elbeuf_7009808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \"Isra\u00ebl a d\u00e9cim\u00e9 le syst\u00e8me \u00e9ducatif \u00e0 Gaza\", d\u00e9nonce la prix Nobel de la Paix Malala Yousafzai",
        "summary": "De son c\u00f4t\u00e9, Isra\u00ebl affirme que des combattants du Hamas se cachent dans des \u00e9tablissements scolaires de Gaza, o\u00f9 s'abritent aussi des familles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-israel-a-decime-le-systeme-educatif-a-gaza-denonce-la-prix-nobel-de-la-paix-malala-yousafzai_7009601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mais tu travailles encore pour les JO ?\" : avec les tout derniers salari\u00e9s de Paris 2024, entre nostalgie et angoisse du vide",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s, le comit\u00e9 d'organisation de Paris 2024 vivote encore. Une soixantaine de salari\u00e9s continuent d'y travailler. Ambiance cartons et pots de d\u00e9part.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/reportage-mais-tu-travailles-encore-pour-les-jo-avec-les-tout-derniers-salaries-de-paris-2024-entre-nostalgie-et-angoisse-du-vide_6984866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Saules\" de Mathilde Beaussault\u00a0: le roman d'un meurtre sordide dans un hameau",
        "summary": "L'\u00e9crivaine bretonne signe un roman noir social port\u00e9 par un souffle puissant et po\u00e9tique qui se passe dans un village endeuill\u00e9 apr\u00e8s l'assassinat d'une jeune adolescente. Addictif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/les-saules-de-mathilde-beaussault-le-roman-d-un-meurtre-sordide-dans-un-hameau_7006073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne sait pas comment on va faire\" : Mayotte pr\u00e9pare sa rentr\u00e9e des classes dans la douleur, un mois apr\u00e8s le passage du cyclone Chido",
        "summary": "Le personnel de l'Education nationale est invit\u00e9 \u00e0 reprendre le chemin de l'\u00e9cole pour pr\u00e9parer la rentr\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves. Mais l'op\u00e9ration s'annonce p\u00e9rilleuse, entre les d\u00e9g\u00e2ts dans les salles de cours et les fragilit\u00e9s psychologiques dans le corps enseignant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/on-ne-sait-pas-comment-on-va-faire-mayotte-prepare-sa-rentree-des-classes-dans-la-douleur-un-mois-apres-le-passage-du-cyclone-chido_7003847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un stress quotidien\"\u00a0: quand la pr\u00e9carit\u00e9 alimentaire affecte la sant\u00e9 physique et mentale des \u00e9tudiants",
        "summary": "Pr\u00e8s d'un \u00e9tudiant sur deux d\u00e9clare limiter ses achats alimentaires ou y renoncer, pointe une \u00e9tude de l'Ifop et de l'association COP1. En cascade, ces jeunes d\u00e9veloppent des carences et des troubles anxieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/c-est-un-stress-quotidien-quand-la-precarite-alimentaire-affecte-la-sante-physique-et-mentale-des-etudiants_6937679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y a urgence, on doit sortir de nos labos\" : pourquoi des scientifiques entrent \"en r\u00e9bellion\" pour le climat",
        "summary": "Fin novembre, des militants \u00e9cologistes ont envahi les locaux de l'entreprise Schneider Electric \u00e0 Grenoble (Is\u00e8re) pour d\u00e9noncer sa participation au projet p\u00e9trolier Eacop de TotalEnergies. Parmi eux, des scientifiques en blouse blanche. Une \u00e9quipe de France 3 les a suivis pour comprendre pourquoi ces chercheurs sortent de leur laboratoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/reportage-il-y-a-urgence-on-doit-sortir-de-nos-labos-pourquoi-des-scientifiques-entrent-en-rebellion-pour-le-climat_6950855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : Olivier Grondeau, un Fran\u00e7ais d\u00e9tenu \u00e0 la prison d'Evin, s'exprime pour la premi\u00e8re fois pour alerter sur sa situation",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 34 ans, Olivier Grondeau a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 il y a un peu plus de deux ans dans le sud de l'Iran. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour \"espionnage\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/info-franceinfo-iran-olivier-grondeau-un-francais-detenu-a-la-prison-d-evin-s-exprime-pour-la-premiere-fois-pour-alerter-sur-sa-situation_7007933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prison des Baumettes \u00e0 Marseille : r\u00e9v\u00e9lations apr\u00e8s l'assassinat d\u2019un d\u00e9tenu en cellule",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 la maison d\u2019arr\u00eat des Baumettes, \u00e0 Marseille, un d\u00e9tenu de 22 ans inconnu jusqu\u2019ici de la justice, a \u00e9t\u00e9 \u00e9gorg\u00e9 par un cod\u00e9tenu. L\u2019homme avait pourtant, \u00e0 de multiples reprises, demand\u00e9 de changer de cellule pour \u00e9chapper \u00e0 son futur meurtrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/enquete-prison-des-baumettes-a-marseille-les-alertes-ignorees-d-un-detenu-assassine_7008122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : un nouveau bilan fait \u00e9tat d'au moins 24 morts",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9venu que les retours ne pourraient se faire qu'\u00e0 partir du milieu de la semaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/incendies-a-los-angeles-un-nouveau-bilan-fait-etat-d-au-moins-24-morts_7011218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la loi Veil sur l'IVG a mis plus d'un quart de si\u00e8cle \u00e0 s'appliquer en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
        "summary": "\u00c0 l'occasion des 50 ans de la l\u00e9gislation sur l'interruption volontaire de grossesse, le documentaire \"IVG en Polyn\u00e9sie, 26 ans apr\u00e8s\", diffus\u00e9 lundi soir sur France 3, expose les raisons pour lesquelles le d\u00e9cret d'application n'est entr\u00e9 en vigueur qu'en 2001 dans ce territoire d'outre-mer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/video-pourquoi-la-loi-veil-sur-l-ivg-a-mis-plus-d-un-quart-de-siecle-a-s-appliquer-en-polynesie-francaise_6999590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des agriculteurs\u00a0: les syndicats agricoles sont re\u00e7us lundi matin \u00e0 Matignon",
        "summary": "Les syndicats ont r\u00e9clam\u00e9 cette rencontre, dans un contexte de mobilisation des agriculteurs, et d'\u00e9lections dans les chambres d'Agriculture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/mobilisation-des-agriculteurs-les-syndicats-agricoles-sont-recus-ce-lundi-matin-a-matignon_7011152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les entreprises veulent se d\u00e9barrasser des brebis galeuses\"\u00a0: en Allemagne, des d\u00e9tectives priv\u00e9s traquent les faux arr\u00eats-maladie",
        "summary": "Face \u00e0 l'augmentation du nombre d'arr\u00eats-maladie, des d\u00e9tectives priv\u00e9s traquent d\u00e9sormais des salari\u00e9s, sur demande des entreprises. Un business en pleine expansion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/reportage-les-entreprises-veulent-se-debarrasser-des-brebis-galeuses-en-allemagne-des-detectives-prives-traquent-les-faux-arrets-maladie_7010000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle en Is\u00e8re : les candidats du Nouveau Front populaire et d'Ensemble qualifi\u00e9s pour un second tour",
        "summary": "Onze candidats \u00e9taient en lice dans cette circonscription qui regroupe Grenoble et ses banlieues pour succ\u00e9der au d\u00e9put\u00e9 LFI sortant, Hugo Prevost.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislative-partielle-en-isere-les-candidats-du-nouveau-front-populaire-et-d-ensemble-qualifies-pour-un-second-tour_7011170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale : la patronne de la CGT Sophie Binet demande \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou de trouver \"un chemin vers l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites\"",
        "summary": "La suspension ou le maintient en l'Etat de la r\u00e9forme des retraites est au c\u0153ur des discussions avec les forces politiques, notamment le parti socialiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/direct-francois-bayrou-poursuit-ses-tractations-a-la-veille-de-sa-declaration-de-politique-generale_7011260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour des comptes pointe \"des incoh\u00e9rences manifestes\" dans la r\u00e9partition des zones de comp\u00e9tence entre la police et la gendarmerie",
        "summary": "La Cour des comptes pointe notamment l'immobilisme du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur depuis dix ans maintenant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/la-cour-des-comptes-pointe-des-incoherences-manifestes-dans-la-repartition-des-zones-de-competence-entre-la-police-et-la-gendarmerie_7011275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le renseignement sud-cor\u00e9en affirme que 300 soldats nord-cor\u00e9ens tu\u00e9s",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Nord est accus\u00e9e par Kiev et Washington d'avoir envoy\u00e9 plus de 10 000 soldats en Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-renseignement-sud-coreen-affirme-que-300-soldats-nord-coreens-tues_7011233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Qu'il renvoie ces gens d'o\u00f9 ils viennent\"\u00a0: au Texas, l'investiture de Donald Trump attendue avec impatience par les anti-immigration",
        "summary": "Dans une semaine, Donald Trump sera officiellement investi 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis. Un nouveau mandat tr\u00e8s attendu par ses partisans \u00e0 Brownsville, au Texas, notamment en mati\u00e8re d'immigration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-qu-il-renvoie-ces-gens-d-ou-ils-viennent-au-texas-l-investiture-de-donald-trump-attendue-avec-impatience-par-les-anti-immigration_7009913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le garde des Sceaux G\u00e9rald Darmanin r\u00e9emm\u00e9nage au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "L'ancien locataire de la place Beauvau est revenu vivre entre les murs de son ancien minist\u00e8re avec sa famille. M\u00eame si d'autres membres du gouvernement y sont log\u00e9s fr\u00e9quemment, le symbole d\u00e9range.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/info-franceinfo-le-garde-des-sceaux-gerald-darmanin-reemmenage-au-ministere-de-l-interieur_6983657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois morts dans l'incendie d'une maison dans le Pas-de-Calais",
        "summary": "Le drame s'est d\u00e9roul\u00e9 en pleine nuit \u00e0 Wingles, au nord de Lens. Deux enfants de 11 et 12 ans ont pu \u00eatre secourus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/trois-morts-dans-l-incendie-d-une-maison-dans-le-pas-de-calais_7011296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Renault 5 \u00e9lectrique est \u00e9lue voiture de l\u2019ann\u00e9e 2025",
        "summary": "La version \u00e9lectrique du mod\u00e8le iconique des ann\u00e9es 1970 et 80 de Renault a tap\u00e9 dans l'\u0153il du jury. La premi\u00e8re version s\u2019affiche \u00e0 33 500 euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/la-renault-5-electrique-est-elue-voiture-de-l-annee-2025_6983654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Charlie Dalin attendu en vainqueur aux Sables-d'Olonne mardi matin avec un record \u00e0 la cl\u00e9",
        "summary": "Au pointage de lundi \u00e0 7 heures, le skippeur de Macif Sant\u00e9 Pr\u00e9voyance, leader de la course, n'est plus qu'\u00e0 200 milles nautiques du passage de la ligne d'arriv\u00e9e, qu'il devrait couper t\u00f4t dans la matin\u00e9e de mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-charlie-dalin-attendu-en-vainqueur-aux-sables-d-olonne-mardi-matin-avec-un-record-a-la-cle_7011338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liaisons maritimes : la CGT des marins de Marseille, en gr\u00e8ve, craint la disparition de \"600 \u00e0 700 emplois\" d'ici la fin de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Aucun bateau ne fera les liaisons entre Marseille, la Corse et le Maghreb jusqu'\u00e0 mercredi, la CGT Marins annon\u00e7ant une gr\u00e8ve tr\u00e8s suivie chez les deux compagnies fran\u00e7aises Corsica Linea et la M\u00e9ridionale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/syndicats/liaisons-maritimes-la-cgt-des-marins-de-marseille-en-greve-craint-la-disparition-de-600-a-700-emplois-d-ici-la-fin-de-l-annee_7011368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie accuse l'Ukraine d'avoir attaqu\u00e9 des infrastructures du gazoduc TurkStream",
        "summary": "TurkStream est la seule voie d'acheminement du gaz russe vers l'Europe depuis le 1er janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/la-russie-accuse-l-ukraine-d-avoir-attaque-des-infrastructures-du-gazoduc-turkstream_7011356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Regrets de Marine Le Pen sur l'exclusion de son p\u00e8re du\u00a0FN\u00a0: \"\u00c7a confirme que le RN n'a pas chang\u00e9 de nature\", tacle Sophie Binet de la CGT",
        "summary": "Dans un entretien au \"JDD\", Marine Le Pen a d\u00e9clar\u00e9 qu'elle ne se \"pardonnera jamais\" l'exclusion de son p\u00e8re du Front national en 2015 apr\u00e8s de nouvelles d\u00e9clarations antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/regrets-de-marine-le-pen-sur-l-exclusion-de-son-pere-du-fn-ca-confirme-que-le-rn-n-a-pas-change-de-nature-tacle-sophie-binet-de-la-cgt_7011344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les transports en Belgique fortement perturb\u00e9s en raison d'une gr\u00e8ve nationale pour les retraites",
        "summary": "Les syndicats du pays d\u00e9noncent les projets de coupes budg\u00e9taires dans les retraites de la coalition gouvernementale au pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/belgique/les-transports-en-belgique-fortement-perturbes-en-raison-d-une-greve-nationale-pour-les-retraites_7011380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le premier lancement de la fus\u00e9e g\u00e9ante de Blue Origin de Jeff Bezos report\u00e9 \u00e0 cause de probl\u00e8mes techniques",
        "summary": "L'entreprise am\u00e9ricaine devait lancer pour la premi\u00e8re fois sa grande fus\u00e9e depuis la Floride.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/le-premier-lancement-de-la-fusee-geante-de-blue-origin-de-jeff-bezos-reporte-a-cause-de-problemes-techniques_7011440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident de tram \u00e0 Strasbourg\u00a0: les conducteurs \"physiquement indemnes mais choqu\u00e9s\", selon la Compagnie des transports strasbourgeois",
        "summary": "Deux tramways sont entr\u00e9s en collision samedi apr\u00e8s-midi. Les conducteurs sont en \u00e9tat de choc et une cellule psychologique a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/accident-de-tram-a-strasbourg-les-conducteurs-physiquement-indemnes-mais-choques-selon-la-compagnie-des-transports-strasbourgeois_7011404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des organisations de presse demandent au gouvernement de renforcer le secret des sources des journalistes",
        "summary": "Depuis l'adoption de la loi Dati, il est possible de lever le secret des sources en invoquant un \"imp\u00e9ratif pr\u00e9pond\u00e9rant d'int\u00e9r\u00eat public\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/des-organisations-de-presse-demandent-au-gouvernement-de-muscler-le-secret-des-sources-des-journalistes_7011398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Cazaux s'offre une t\u00eate de s\u00e9rie, Tsitsipas chute d'entr\u00e9e, Swiatek exp\u00e9ditive... Ce qu'il faut retenir de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e",
        "summary": "A l'exception du Grec d'ores et d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 \u00e0 la trappe, les favoris ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents au premier tour, lundi. C\u00f4t\u00e9 Fran\u00e7ais, Arthur Cazaux, 8e de finaliste surprise l'an pass\u00e9, signe la belle performance du jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-arthur-cazaux-s-offre-une-tete-de-serie-stefanos-tsitsipas-chute-d-entree-iga-swiatek-expeditive-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-deuxieme-journee_7011107.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pneus, phares, cam\u00e9ras de recul... Les vols de pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es automobiles explosent : comment expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne\u202f?",
        "summary": "En pleine recrudescence, les vols d\u2019accessoires automobiles inqui\u00e8tent les habitants de l\u2019agglom\u00e9ration de Rouen (Seine-Maritime). Pneus, phares et m\u00eame cam\u00e9ras de recul disparaissent en quelques minutes. Les victimes, souvent laiss\u00e9es avec de lourdes factures,partagent leurs exp\u00e9riences et leurs inqui\u00e9tudes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/pneus-phares-cameras-de-recul-les-vols-de-pieces-detachees-automobiles-explosent-comment-expliquer-ce-phenomene_7011185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Oliviero Toscani, le photographe italien des publicit\u00e9s choc de Benetton, est mort",
        "summary": "Oliviero Toscani avait b\u00e2ti sa carri\u00e8re sur le scandale et la provocation avec des campagnes pour les v\u00eatements du groupe italien d'habillement Benetton \u00e0 partir de 1983.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/oliviero-toscani-le-photographe-italien-des-publicites-choc-de-benetton-est-mort_7011371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ministre des Transports Philippe Tabarot vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour d\u00e9tournement de fonds publics et prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "L'enqu\u00eate ouverte par le Parquet national financier porte \u00e9galement pour recel de ces deux infractions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/le-ministre-des-transports-philippe-tabarot-vise-par-une-enquete-pour-detournement-de-fonds-publics-et-prise-illegale-d-interets_7011494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe revendique la prise de Pichtchan\u00e9, village minier pr\u00e8s de Pokrovsk",
        "summary": "Le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense a dit avoir \"lib\u00e9r\u00e9\" cette localit\u00e9, o\u00f9 la production de charbon a d\u00fb \u00eatre arr\u00eat\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-revendique-la-prise-de-pichtchane-village-minier-pres-de-pokrovsk_7011461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois questions sur l'isolement des \"100\u00a0plus gros narcotrafiquants\" dans \"une prison de haute s\u00e9curit\u00e9\", annonc\u00e9 par G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de la Justice souhaite isoler dans un m\u00eame \u00e9tablissement les plus importants trafiquants de drogue incarc\u00e9r\u00e9s en France. Objectif\u00a0: \u00e9viter qu'ils ne poursuivent leurs activit\u00e9s criminelles depuis leur cellule, notamment avec des t\u00e9l\u00e9phones portables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/trois-questions-sur-l-isolement-des-100-plus-gros-narcotrafiquants-dans-une-prison-de-haute-securite-annonce-par-gerald-darmanin_7011251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans l'Eure, le gar\u00e7on de 16\u00a0ans soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tu\u00e9 un adolescent de 14\u00a0ans \u00e0 Evreux plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Vendredi soir, un adolescent de 14 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 l'arme blanche \u00e0 Evreux (Eure). Un mineur de 16 ans s'est ensuite d\u00e9nonc\u00e9 aupr\u00e8s de la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/dans-l-eure-le-garcon-de-16-ans-soupconne-d-avoir-tue-un-adolescent-de-14-ans-a-evreux-place-en-detention-provisoire_7011605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout ce que je sais dans la vie, je l'ai appris dans les salles de cin\u00e9ma\"\u00a0: avec \"Spectateurs\u00a0!\", Arnaud Desplechin d\u00e9clare son amour au 7e\u00a0art",
        "summary": "Le dernier film du r\u00e9alisateur se penche sur ce qui se passe pour nous, spectateurs et spectatrices, dans les salles obscures, devant le spectacle du monde projet\u00e9 sur un \u00e9cran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/interview-tout-ce-que-je-sais-dans-la-vie-je-l-ai-appris-dans-les-salles-de-cinema-avec-spectateurs-arnaud-desplechin-declare-son-amour-au-7e-art_7005683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : un PSG sans concurrence, Montpellier en route vers la rel\u00e9gation... Les enseignements \u00e0 la mi-saison",
        "summary": "A l'issue de la 17e journ\u00e9e, conclue dimanche sur une victoire du Paris Saint-Germain contre l'AS Saint-Etienne (2-1), le club parisien prend le virage de la mi-saison avec un rythme qui est l'un des plus rapides de l'histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/infographies-ligue-1-un-psg-sans-concurrence-montpellier-en-route-vers-la-relegation-les-enseignements-a-la-mi-saison_6985178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un \"record\" de 47\u00a0tonnes de coca\u00efne ont \u00e9t\u00e9 saisies sur les onze premiers mois de 2024, annonce Bruno Retailleau",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur \u00e9tait en d\u00e9placement lundi au Havre pour \u00e9voquer la lutte contre le trafic de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/un-record-de-47-tonnes-de-cocaine-ont-ete-saisies-sur-les-onze-premiers-mois-de-2024-annonce-bruno-retailleau_7011674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Dikeledi \u00e0 Mayotte\u00a0: \"Le plus dur va commencer, il faut tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro\", s'inqui\u00e8te le maire de Mamoudzou",
        "summary": "L'alerte rouge a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e lundi pour les habitants de Mayotte, encore meurtris par le cyclone Chido, apr\u00e8s le passage de la temp\u00eate tropicale Dikeledi qui a caus\u00e9 d'importantes inondations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/tempete-dikeledi-a-mayotte-le-plus-dur-va-commencer-il-faut-tout-reprendre-a-zero-s-inquiete-le-maire-de-mamoudzou_7011659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Binic, Enedis retire le poteau \u00e9lectrique qui obstruait la vue sur mer d'une habitante",
        "summary": "Catherine, habitante de Binic, a retrouv\u00e9 sa vue sur mer. Enedis a retir\u00e9 vendredi le poteau \u00e9lectrique qui obstruait la vue de son salon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/cotes-d-armor/a-binic-enedis-retire-le-poteau-electrique-qui-obstruait-la-vue-sur-mer-d-une-habitante_7011644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mission info\" : comment les enfants vont-ils pouvoir reprendre le chemin de l'\u00e9cole \u00e0 Mayotte ?",
        "summary": "Chaque semaine, \"Mission info\", pr\u00e9sent\u00e9 par Myriam Bounafaa, Raph\u00e4l Yem et Elise Lambert, explore un sujet d'actualit\u00e9 pour les enfants de 7 \u00e0 11 ans. Cette semaine, \"Mission info\" se penche sur la rentr\u00e9e des classes pour les enfants de Mayotte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/mission-info-comment-les-enfants-vont-ils-pouvoir-reprendre-le-chemin-de-l-ecole-a-mayotte_7006088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Num\u00e9rotation des cha\u00eenes de la TNT : franceinfo sera diffus\u00e9e sur le canal 16 \u00e0 partir de juin, France\u00a04 sur le canal\u00a04",
        "summary": "Le r\u00e9gulateur de l'audiovisuel a notamment act\u00e9 un regroupement des cha\u00eenes d'information dans la num\u00e9rotation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/television-la-chaine-franceinfo-sera-diffusee-sur-le-canal-16-de-la-tnt-a-partir-de-juin-france-4-sur-le-canal-4_7011773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies mortels de Los Angeles\u00a0: ce que l'on sait des victimes",
        "summary": "Alors que le feu continue de ravager la ville am\u00e9ricaine, l'identit\u00e9 des personnes qui ont succomb\u00e9 commence \u00e0 \u00eatre d\u00e9voil\u00e9e. La plupart se sont retrouv\u00e9es pi\u00e9g\u00e9es par les flammes chez elles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/incendies-mortels-de-los-angeles-ce-que-l-on-sait-des-victimes_7011452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un policier mis en examen pour des violences ayant entra\u00een\u00e9 la mort d'un homme lors d'une interpellation \u00e0 Paris en 2023",
        "summary": "L'agent des forces de l'ordre, mis en examen en janvier 2024, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire avec interdiction d'exercer son activit\u00e9 sur la voie publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/un-policier-mis-en-examen-pour-des-violences-ayant-entraine-la-mort-d-un-homme-lors-d-une-interpellation-a-paris-en-2023_7011722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCETV. L'abb\u00e9 Pierre vis\u00e9 par neuf nouvelles accusations de violences sexuelles, selon un nouveau rapport",
        "summary": "Le troisi\u00e8me rapport du cabinet sp\u00e9cialis\u00e9 Ega\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi par \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\", fait \u00e9tat de neuf nouveaux t\u00e9moignages d'agressions sexuelles ou de viol mettant en cause l'abb\u00e9 Pierre entre les ann\u00e9es 1960 et les ann\u00e9es 2000.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/enquete-francetv-l-abbe-pierre-vise-par-neuf-nouvelles-accusations-de-violences-sexuelles-selon-un-nouveau-rapport_7011410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a \u00e9teint le stade, on faisait plus de bruit que les Australiens\"... A l'Open d'Australie, des Fran\u00e7ais se rassemblent pour vibrer au rythme des Bleus",
        "summary": "Plus d'une trentaine de supporters se r\u00e9unissent spontan\u00e9ment depuis le premier jour de l'Open d'Australie pour encourager les joueurs fran\u00e7ais. Un soutien qui a souri \u00e0 Arthur Cazaux lundi, tombeur de l'Argentin Sebasti\u00e1n B\u00e1ez en cinq sets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/reportage-on-a-eteint-le-stade-on-faisait-plus-de-bruit-que-les-australiens-a-l-open-d-australie-des-francais-se-rassemblent-pour-vibrer-au-rythme-des-bleus_7011485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Koba LaD condamn\u00e9 \u00e0 15 mois de prison pour violences sur son manager",
        "summary": "L'artiste de 24 ans, \u00e9crou\u00e9 apr\u00e8s sa mise en examen pour un homicide involontaire dans le Val-de-Marne dans un accident de la route, a \u00e9cout\u00e9 le jugement du tribunal par visioconf\u00e9rence depuis la maison d'arr\u00eat de Fleury-M\u00e9rogis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-rappeur-koba-lad-condamne-a-15-mois-de-prison-pour-violences-sur-son-manager_7011791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Origine, particularit\u00e9s\u00a0: \u00e0 quoi faut-il s'attendre pour la \"pleine lune du loup\", dans la nuit de lundi \u00e0 mardi\u00a0?",
        "summary": "La pleine lune de janvier, qui aura lieu dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, est appel\u00e9e \"pleine lune du loup\". Une tradition venue des \u00c9tats-Unis, dans les ann\u00e9es 1930.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/origine-particularites-a-quoi-faut-il-s-attendre-pour-la-pleine-lune-du-loup-dans-la-nuit-de-lundi-a-mardi_7011752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Boxe : l'ex-champion du monde poids lourds Tyson Fury annonce sa retraite \u00e0 36 ans",
        "summary": "Le Britannique restait sur deux d\u00e9faites d'affil\u00e9e face \u00e0 l'Ukrainien Oleksandr Usyk, la derni\u00e8re ayant eu lieu le 22 d\u00e9cembre dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/boxe/boxe-l-ex-champion-du-monde-poids-lourds-tyson-fury-annonce-sa-retraite-a-36-ans_7011806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression aux urgences d'Annemasse : report du proc\u00e8s des suspects, les urgences finalement ferm\u00e9es jusqu'\u00e0 nouvel ordre",
        "summary": "Les deux fr\u00e8res interpell\u00e9s seront finalement jug\u00e9s le 17 f\u00e9vrier. Les soignants quant \u00e0 eux ne sont \"pas en mesure\" de reprendre le travail, a annonc\u00e9 la direction.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/agression-aux-urgences-d-annemasse-report-du-proces-des-suspects-les-urgences-finalement-fermees-jusqu-a-nouvel-ordre_7011797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles\u00a0III assistera aux c\u00e9r\u00e9monies des 80\u00a0ans de la lib\u00e9ration du camp d'Auschwitz fin janvier",
        "summary": "Des d\u00e9l\u00e9gations de plusieurs pays sont attendues pour comm\u00e9morer la lib\u00e9ration de ce camp nazi, o\u00f9 un million de juifs europ\u00e9ens sont morts entre 1940 et 1945.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/roi-charles-iii/le-roi-charles-iii-assistera-aux-commemorations-des-80-ans-de-la-liberation-du-camp-d-auschwitz-fin-janvier_7011710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 6,8 a frapp\u00e9 le sud-ouest du Japon sans faire de d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "L'agence m\u00e9t\u00e9orologique japonaise a mis en garde contre de possibles vagues d'un m\u00e8tre et a demand\u00e9 \u00e0 la population de rester \u00e0 l'\u00e9cart des zones c\u00f4ti\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/seisme/un-seisme-de-magnitude-6-8-a-frappe-le-sud-ouest-du-japon-sans-faire-de-degats_7011956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Afrique du Sud : un tramway pour d\u00e9couvrir les vignobles de Franschhoek",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion de Franschhoek, en Afrique du Sud, un tramway sillonne les domaines pour faire d\u00e9couvrir aux touristes les vins locaux. Une attraction qui permet de profiter des paysages au rythme des d\u00e9gustations et dont les visiteurs ne se lassent pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/afrique-du-sud/afrique-du-sud-un-tramway-pour-decouvrir-les-vignobles-de-franschhoek_7011989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate tropicale Dikeledi \u00e0 Mayotte : pas de rentr\u00e9e des enseignants \"avant la semaine prochaine\"",
        "summary": "La rentr\u00e9e des professeurs et personnels avait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e d'un jour \u00e0 mardi en pr\u00e9vision du passage de la temp\u00eate Dikeledi, et au 20 pour les \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/tempete-tropicale-dikeledi-a-mayotte-pas-de-rentree-des-enseignants-avant-la-semaine-prochaine_7012073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liban : un juge international, Nawaf Salam, nomm\u00e9 Premier ministre",
        "summary": "Ce diplomate chevronn\u00e9 de 71 ans \u00e9tait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pr\u00e9sident de la Cour internationale de justice \u00e0 La Haye.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/liban-un-juge-international-nawaf-salam-nomme-premier-ministre_7012055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Victoires de la musique 2025 : Clara Luciani, Santa, Aliocha Schneider... D\u00e9couvrez la liste compl\u00e8te des nomm\u00e9s de la 40e \u00e9dition",
        "summary": "L'\u00e9v\u00e9nement se tiendra en direct de la Seine musicale le 14 f\u00e9vrier. La c\u00e9r\u00e9monie sera diffus\u00e9e sur France 2 et France Inter \u00e0 partir de 21h10 et pr\u00e9sent\u00e9e par L\u00e9a Salam\u00e9 et Cyril F\u00e9raud.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/victoires-de-la-musique/victoires-de-la-musique-clara-luciani-santa-aliocha-schneider-decouvrez-la-liste-complete-des-nommes-de-la-40e-edition_7012091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : les premi\u00e8res images de Charlie Dalin au large des c\u00f4tes bretonnes \u00e0 quelques heures de son arriv\u00e9e",
        "summary": "Le skippeur Macif, leader de la course, est tout proche de l'arriv\u00e9e, qu'il devrait franchir en vainqueur tr\u00e8s t\u00f4t dans la matin\u00e9e de mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/video-vendee-globe-les-premieres-images-de-charlie-dalin-au-large-des-cotes-bretonnes-a-quelques-heures-de-son-arrivee_7012058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grand froid\u00a0: \"pour avoir un appartement, on me demande un garant\", des sans-abri racontent",
        "summary": "En plein c\u0153ur de l'hiver, alors que le plan grand froid est activ\u00e9, des sans-abri de Nancy, en Meurthe-et-Moselle, t\u00e9moignent de leur quotidien difficile. Entre probl\u00e8mes de sant\u00e9 non trait\u00e9s et manque d'h\u00e9bergement, ils nous ont, en partie, racont\u00e9 leurs histoires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/temoignages-grand-froid-pour-avoir-un-appartement-on-me-demande-un-garant-des-sans-abri-racontent_7012118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des soup\u00e7ons de financement libyen\u00a0: lors de son premier interrogatoire, Nicolas Sarkozy s'en prend \u00e0 \"l'escroc\" et au \"menteur\" Ziad Takieddine",
        "summary": "A la barre pendant trois heures, l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a attaqu\u00e9 l'un de ses principaux accusateurs dans ce dossier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/proces-des-soupcons-de-financement-libyen-lors-de-son-premier-interrogatoire-nicolas-sarkozy-s-en-prend-a-l-escroc-et-au-menteur-ziad-takieddine_7012178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : un accord de tr\u00eave \u00e0 Gaza \"sur le point\" d'\u00eatre conclu, selon Joe Biden",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a fait cette d\u00e9claration, lundi, lors d'un discours sur son bilan diplomatique au d\u00e9partement d'Etat, affirmant que son administration travaillait \"instamment pour conclure cet accord\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-un-accord-de-treve-a-gaza-sur-le-point-d-etre-conclu-selon-joe-biden_7012217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron assure \u00e0 Volodymyr Zelensky \"le soutien ind\u00e9fectible de la France\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a dit, lundi, avoir discut\u00e9 avec son homologue fran\u00e7ais du \"d\u00e9ploiement de contingents\" \u00e9trangers en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-assure-a-volodymyr-zelensky-le-soutien-indefectible-de-la-france_7012205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les retrait\u00e9s de plus de 62 ans sont-ils vraiment plus nombreux au ch\u00f4mage depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9forme ?",
        "summary": "La CGT affirme lundi que la r\u00e9forme des retraites, en vigueur depuis septembre 2023, a entra\u00een\u00e9 une augmentation des inscriptions au ch\u00f4mage des seniors de plus de 62 ans. Franceinfo a v\u00e9rifi\u00e9 les chiffres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/les-retraites-de-plus-de-62-ans-sont-ils-vraiment-plus-nombreux-depuis-l-entree-en-vigueur-de-la-reforme_7012145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On va \u00eatre l\u00e0 un peu plus longtemps qu'habituellement\" : \u00e0 Mayotte, l'ONG World Central Kitchen permet d'assurer des milliers de repas",
        "summary": "Cette organisation am\u00e9ricaine, cr\u00e9\u00e9e par le chef Jos\u00e9 Andres, intervient dans les endroits du monde en d\u00e9tresse comme Gaza ou l\u2019Ukraine. Elle est pr\u00e9sente \u00e0 Mayotte depuis trois semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/reportage-on-va-etre-la-un-peu-plus-longtemps-qu-habituellement-a-mayotte-l-ong-world-central-kitchen-permet-d-assurer-des-milliers-de-repas_7012181.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Usurpation d'identit\u00e9 : Virginie a vu sa vie d\u00e9truite par des escrocs",
        "summary": "C'est comme si on lui avait vol\u00e9 sa vie. En 2015, Virginie Rosselot a perdu sa carte d'identit\u00e9. L'assistante m\u00e9dicale a alors d\u00e9pos\u00e9 plainte, avant de se rendre compte, deux ans plus tard, qu'elle \u00e9tait victime d'usurpation d'identit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/usurpation-d-identite-virginie-a-vu-sa-vie-detruite-par-des-escrocs_7012256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale : Fran\u00e7ois Bayrou a poursuivi ses tractations \u00e0 la veille de son grand oral",
        "summary": "Au c\u0153ur des discussions avec le PS : la r\u00e9forme des retraites, sans signe d'ouverture majeure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/declaration-de-politique-generale-francois-bayrou-a-poursuivi-ses-tractations-a-la-veille-de-son-grand-oral_7012271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne \"pr\u00e9occup\u00e9e\" par les restrictions am\u00e9ricaines sur les exportations de puces sp\u00e9cialis\u00e9es dans l'IA",
        "summary": "Le gouvernement des Etats-Unis a pr\u00e9sent\u00e9 lundi de nouvelles r\u00e8gles sur l'exportation des technologies d'intelligence artificielle pour emp\u00eacher ses adversaires d'avoir acc\u00e8s aux derni\u00e8res innovations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/l-union-europeenne-preoccupee-par-les-restrictions-americaines-sur-les-exportations-de-puces-specialisees-dans-l-ia_7012304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]