[
    {
        "title": "Inondations : des r\u00e9gions paralys\u00e9es avec des routes et des voies ferr\u00e9es sous l'eau",
        "summary": "Dans le Rh\u00f4ne et dans la Loire, plusieurs routes \u00e9taient bloqu\u00e9es, jeudi 17 octobre, en raison d'inondations. Le trafic de la SNCF est interrompu sur certains tron\u00e7ons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-des-regions-paralysees-avec-des-routes-et-des-voies-ferrees-sous-l-eau_6844106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 17 octobre",
        "summary": "La mort du chef du Hamas Yahya Sinouar est \"une \u00e9tape importante\" dans le d\u00e9clin du Hamas, a d\u00e9clar\u00e9 Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-17-octobre_6844226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : dans le d\u00e9sert de l'Arizona, l'arriv\u00e9e des migrants mexicains reste un sujet br\u00fblant pour les Am\u00e9ricains",
        "summary": "A quelques semaines de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la question de l'immigration ill\u00e9gale occupe la campagne \u00e9lectorale. France T\u00e9l\u00e9visions s'est rendu en Arizona.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-la-question-de-l-immigration-un-sujet-brulant_6844076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cession de Doliprane : Sanofi \"s'\u00e9tonne\" d'avoir re\u00e7u une offre am\u00e9lior\u00e9e du fonds fran\u00e7ais d'investissement PAI hors des d\u00e9lais",
        "summary": "Le groupe pharmaceutique fran\u00e7ais avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 sa d\u00e9cision de n\u00e9gocier en exclusivit\u00e9 avec le fonds d'investissement am\u00e9ricain CD&amp;R.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cession-de-doliprane-sanofi-s-etonne-d-avoir-recu-une-offre-amelioree-du-fonds-francais-d-investissement-pai-hors-des-delais_6844085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Lina : comment les enqu\u00eateurs sont parvenus \u00e0 retrouver le corps de l'adolescente dans la Ni\u00e8vre",
        "summary": "La jeune fille avait disparu en septembre 2023 \u00e0 Plaine, dans le Bas-Rhin. Son corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mercredi \u00e0 500 kilom\u00e8tres de l\u00e0, pr\u00e8s de Nevers, apr\u00e8s des mois d'investigation sans rel\u00e2che.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-lina/affaire-lina-comment-les-enqueteurs-sont-parvenus-a-retrouver-le-corps-de-l-adolescente-dans-la-nievre_6843203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancienne ministre de la Sant\u00e9 Agn\u00e8s Firmin-Le Bodo condamn\u00e9e pour ses liens avec l\u2019industrie pharmaceutique",
        "summary": "Agn\u00e8s Firmin-Le Bodo a re\u00e7u plus de 20 000 euros de cadeaux de la part des laboratoires Urgo, de 2015 \u00e0 2020, sans les d\u00e9clarer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/l-ancienne-ministre-de-la-sante-agnes-firmin-le-bodo-condamnee-pour-ses-liens-avec-l-industrie-pharmaceutique_6844046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique sur Isra\u00ebl : Emmanuel Macron d\u00e9nonce un \"manque de professionnalisme\" des ministres du gouvernement de Michel Barnier",
        "summary": "Selon des propos rapport\u00e9s par des participants au Conseil des ministres, mardi, Emmanuel Macron avait estim\u00e9 que c'est une \"d\u00e9cision de l'ONU\" qui a \"cr\u00e9\u00e9\" l'Etat d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/polemique-sur-israel-emmanuel-macron-denonce-un-manque-de-professionnalisme-des-ministres-du-gouvernement-de-michel-barnier_6844142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est toujours en train de crever\" : pourquoi la col\u00e8re des agriculteurs couve encore et risque d'\u00e9clater \u00e0 nouveau",
        "summary": "\"Les tr\u00e9soreries sont faibles, les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques mauvaises et les annonces budg\u00e9taires n'ont pas encore perfus\u00e9\", a conc\u00e9d\u00e9 jeudi la ministre de l'Agriculture, Annie Genevard, alors que le secteur agricole s'impatiente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/on-est-toujours-en-train-de-crever-pourquoi-la-colere-des-agriculteurs-couve-encore-et-risque-d-eclater-a-nouveau_6843428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-agent de la DGSI \"Haurus\" condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison pour corruption",
        "summary": "Une peine qu'il n'ex\u00e9cutera pas puisque le tribunal a prononc\u00e9 sa confusion avec une condamnation identique inflig\u00e9e en 2021 dans un autre volet de l'affaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-ex-agent-de-la-dgsi-haurus-condamne-a-5-ans-de-prison-pour-corruption_6844196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Paris, un homme meurt apr\u00e8s la chute d'un arbre, deux enfants en urgence relative",
        "summary": "Les circonstances du drame restent encore \u00e0 \u00e9tablir, alors que des intemp\u00e9ries sont en cours dans la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-un-homme-meurt-apres-la-chute-d-un-arbre-deux-enfants-en-urgence-relative_6844058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est la m\u00e9thode Tavares\"\u00a0: au Mondial de l'auto \u00e0 Paris, les salari\u00e9s de Stellantis manifestent contre les suppressions de postes",
        "summary": "Le groupe Stellantis a annonc\u00e9 de nombreux plans de suppressions d'emplois, notamment chez les \u00e9quipementiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/reportage-c-est-la-methode-tavares-au-mondial-de-l-auto-a-paris-les-salaries-de-stellantis-manifestent-contre-les-suppressions-de-postes_6843890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat manqu\u00e9 de Donald Trump : la commission d'enqu\u00eate recommande une r\u00e9forme de fond du Secret Service",
        "summary": "Les critiques se sont concentr\u00e9es sur le fait que le tireur, Thomas Matthew Crooks, 20 ans, a pu prendre position sur le toit d'un b\u00e2timent plac\u00e9 dans le \"p\u00e9rim\u00e8tre ext\u00e9rieur\" du dispositif, sous la responsabilit\u00e9 de la police locale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/assassinat-manque-de-donald-trump-la-commission-d-enquete-recommande-une-reforme-de-fond-du-secret-service_6844187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde 2025 : les Bleues joueront l'Italie, l'Afrique du Sud et le Br\u00e9sil en phase de groupes",
        "summary": "Lors du tirage au sort, effectu\u00e9 jeudi, les joueuses ont \u00e9vit\u00e9 les deux adversaires les plus redoutables du chapeau 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-2025-les-bleues-joueront-l-italie-l-afrique-du-sud-et-le-bresil-en-phase-de-groupes_6844055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Massacre des Alg\u00e9riens du 17 octobre 1961\u00a0: \"S'il y a un tabou, il est plut\u00f4t \u00e0 chercher du c\u00f4t\u00e9 des institutions fran\u00e7aises\", selon le chercheur Paul-Max Morin",
        "summary": "Il y a 63\u00a0ans, une manifestation a lieu dans la soir\u00e9e du 17 octobre dans la capitale pour protester contre l'instauration d'un couvre-feu concernant seulement les Alg\u00e9riens. Elle est fortement r\u00e9prim\u00e9e par la police parisienne. Des centaines, ou des dizaines selon les historiens, d'Alg\u00e9riens sont tu\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/interview-massacre-des-algeriens-du-17-octobre-1961-s-il-y-a-un-tabou-il-est-plutot-a-chercher-du-cote-des-institutions-francaises-explique-le-chercheur-paul-max-morin_6841253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ch\u00e8que \u00e9nergie\u00a0: des associations accusent le gouvernement de complexifier l'acc\u00e8s au dispositif pour \"faire des \u00e9conomies\"",
        "summary": "Si le budget du ch\u00e8que \u00e9nergie est \u00e9pargn\u00e9 par les coupes budg\u00e9taires, les modalit\u00e9s de versement ne sont pas automatiques pour les nouveaux b\u00e9n\u00e9ficiaires au d\u00e9sarroi des associations de consommateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/cheque-energie-des-associations-accusent-le-gouvernement-de-complexifier-l-acces-au-dispositif-pour-faire-des-economies_6843818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques entre les m\u00e9nages se sont creus\u00e9es depuis vingt ans en France, selon l'Insee",
        "summary": "Les disparit\u00e9s de patrimoine entre les plus pauvres et les plus riches se sont nettement accentu\u00e9es. Les in\u00e9galit\u00e9s li\u00e9es aux revenus, elles, sont rest\u00e9es presque stables, gr\u00e2ce aux m\u00e9canismes de redistribution publics.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/infographies-les-inegalites-economiques-entre-les-menages-se-sont-creusees-depuis-vingt-ans-en-france-selon-l-insee_6843416.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Explosion rue de Tr\u00e9vise \u00e0 Paris\u00a0: le parquet requiert le renvoi de la Ville et du syndic de l'immeuble pour \"homicides et blessures involontaires\"",
        "summary": "L'explosion avait fait quatre morts et des dizaines de bless\u00e9s en janvier 2019. Il appartient d\u00e9sormais aux juges d'instruction de se prononcer sur la tenue ou non d'un proc\u00e8s correctionnel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/explosion-d-un-immeuble-a-paris/explosion-rue-de-trevise-a-paris-le-parquet-requiert-le-renvoi-de-la-mairie-et-du-syndic-de-l-immeuble-pour-homicides-et-blessures-involontaires_6843779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est du business, c'est pas du trafic\" : \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" au c\u0153ur des fili\u00e8res de passeurs qui organisent les travers\u00e9es de l'\u00eele d'Anjouan \u00e0 Mayotte",
        "summary": "Vu d'Anjouan, l'\u00eele la plus pauvre de l'archipel des Comores, l'eldorado s'appelle Mayotte. Un r\u00eave fran\u00e7ais accessible juste de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'horizon, \u00e0 quatre heures de kwassa, ces barques qu'utilisent les passeurs pour les travers\u00e9es clandestines. Quelques-uns d'entre eux ont d\u00e9voil\u00e9 leur organisation \u00e0 \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-c-est-du-business-c-est-pas-du-trafic-envoye-special-au-c-ur-des-filieres-de-passeurs-qui-organisent-les-traversees-de-l-ile-d-anjouan-a-mayotte_6841718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate pour viol \u00e0 Stockholm\u00a0: Kylian Mbapp\u00e9 ne s'exprimera que devant la justice, annonce son avocate",
        "summary": "Sans \u00eatre officiellement mis en cause par la justice su\u00e9doise pour le moment dans cette enqu\u00eate pour viol, Kylian Mbapp\u00e9 r\u00e9serve ses explications pour la justice si celle-ci lui en demande, selon son avocate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/enquete-pour-viol-a-stockholm-kylian-mbappe-ne-s-exprimera-que-devant-la-justice-annonce-son-avocate_6843674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation contre la vie ch\u00e8re en Martinique\u00a0: l'Etat annonce un accord pour baisser le prix de l'alimentaire de 20%",
        "summary": "Cet accord n'a pas \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9 par le collectif Rassemblement pour la protection des peuples et des ressources afro-carib\u00e9ens, \u00e0 l'origine de la mobilisation depuis le 1er septembre, qui a appel\u00e9 \u00e0 \"poursuivre le mouvement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/mobilisation-contre-la-vie-chere-en-martinique-l-etat-annonce-un-accord-pour-baisser-le-prix-de-l-alimentaire-de-20_6843053.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous les Libanais, personne ne nous divisera\" : apr\u00e8s le bombardement isra\u00e9lien d'un village chr\u00e9tien au nord du Liban, des habitants choqu\u00e9s racontent",
        "summary": "Une frappe isra\u00e9lienne a touch\u00e9 lundi le village d\u2019A\u00efto situ\u00e9 dans le nord du Liban et jusque-l\u00e0 \u00e9pargn\u00e9. Une famille de d\u00e9plac\u00e9s du sud du pays y \u00e9tait accueillie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/reportage-nous-les-libanais-personne-ne-nous-divisera-apres-le-bombardement-israelien-d-un-village-chretien-au-nord-du-liban-des-habitants-choques-racontent_6843200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Amsterdam\" de Jacques Brel : les secrets d'une chanson mythique",
        "summary": "La chanson \"Amsterdam\" de Jacques Brel f\u00eate ses 60 ans. Lorsque l'artiste l'a pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'Olympia, il s'attendait \u00e0 un \u00e9chec. Mais avec son crescendo et ses paroles crues sur la vie des dockers du port, elle est pourtant devenue une chanson de l\u00e9gende.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/amsterdam-de-jacques-brel-les-secrets-d-une-chanson-mythique_6843806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je veux confronter ceux qui m'ont d\u00e9truite\" : au proc\u00e8s du scandale des enfants plac\u00e9s du Nord, cinq jeunes d\u00e9crivent leur calvaire",
        "summary": "Deux femmes et trois hommes, \u00e2g\u00e9s de 19 \u00e0 23 ans, sont pass\u00e9s \u00e0 la barre du tribunal de Ch\u00e2teauroux, ce jeudi 17 octobre. Ils ont d\u00e9taill\u00e9 les violences dont ils ont \u00e9t\u00e9 victimes ou t\u00e9moins, lors de leur passage au sein du r\u00e9seau de familles d'accueil sans agr\u00e9ment mis en place par Julien M. et Bruno C. entre 2016 et 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/proces-de-chateauroux-je-veux-confronter-ceux-qui-m-ont-detruite-et-traumatisee-les-anciens-enfants-places-racontent-leurs-vies-brisees_6843707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachat du Paris FC par la famille Arnault : \"C'est une excellente nouvelle pour le football fran\u00e7ais\", se r\u00e9jouit le pr\u00e9sident de la Ligue de Football Professionnel",
        "summary": "Vincent Labrune r\u00e9agit \u00e0 l'annonce des n\u00e9gociations exclusives de la famille Arnault pour racheter le Paris FC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-2/rachat-du-paris-fc-par-la-famille-arnault-c-est-une-excellente-nouvelle-pour-le-football-francais-se-rejouit-le-president-de-la-ligue-de-football-professionnel_6843935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Art Basel Paris, la foire d'art contemporain revient au Grand Palais et des \u0153uvres envahissent la capitale",
        "summary": "Octobre \u00e0 Paris est la saison de l'art contemporain. Une tradition. Les galeries du monde entier d\u00e9barquent avec leurs stocks d'\u0153uvres plus ou moins novatrices, mais toutes \u00e0 vendre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/art-basel-paris-la-foire-d-art-contemporain-revient-au-grand-palais-et-des-uvres-envahissent-la-capitale_6837200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues et inondations : M\u00e9t\u00e9o-France l\u00e8ve la vigilance rouge dans les quatre derniers d\u00e9partements concern\u00e9s, 18 de la moiti\u00e9 sud restent en alerte orange",
        "summary": "La vigilance rouge crues a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e vendredi matin dans les quatre derniers d\u00e9partements concern\u00e9s, le Rh\u00f4ne, la Loire, la Haute-Loire et la Loz\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/direct-crues-et-inondations-il-n-y-a-plus-de-departement-en-vigilance-rouge-18-restent-en-vigilance-orange-pour-crues-ou-pluie-inondation_6845090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : la mort de Yahya Sinouar marque le \"d\u00e9but de la fin\" du conflit \u00e0 Gaza, assure Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "La mort du chef du Hamas, consid\u00e9r\u00e9 comme l'architecte du 7-Octobre, marque \"un tournant, en m\u00eame temps qu\u2019un succ\u00e8s militaire pour Isra\u00ebl\", a d\u00e9clar\u00e9 Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-la-mort-de-yahya-sinouar-marque-le-debut-de-la-fin-du-conflit-a-gaza-assure-benyamin-netanyahou_6845081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : pourquoi des r\u00e9publicains font campagne avec les d\u00e9mocrates de Kamala Harris pour \"battre Donald Trump\"",
        "summary": "Certains r\u00e9publicains ont choisi de d\u00e9fendre la candidature de la vice-pr\u00e9sidente d\u00e9mocrate plut\u00f4t que celle du candidat d\u00e9sign\u00e9 par leur camp. Un soutien d\u00e9terminant dans une \u00e9lection tr\u00e8s serr\u00e9e ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-pourquoi-des-republicains-font-campagne-avec-les-democrates-de-kamala-harris-pour-battre-donald-trump_6832223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je me suis dit que j'\u00e9tais malade\" : apr\u00e8s des ann\u00e9es de tabou, les femmes osent lever le voile sur la m\u00e9nopause",
        "summary": "Les t\u00e9moignages de femmes de plus de 45 ans fleurissent un peu partout sur internet pour \u00e9clairer sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne naturel qui marque l'arr\u00eat des r\u00e8gles et qui provoque de nombreux sympt\u00f4mes souvent pass\u00e9s sous silence et peu pris en charge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/je-me-suis-dit-que-j-etais-malade-apres-des-annees-de-tabou-les-femmes-osent-lever-le-voile-sur-la-menopause_6839291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le remake am\u00e9ricain du \"Bureau des l\u00e9gendes\" sera diffus\u00e9 sur Canal +",
        "summary": "Michael Fassbender reprend le personnage interpr\u00e9t\u00e9 par Mathieu Kassovitz autour duquel gravite la s\u00e9rie. \"The Agency\" est notamment coproduite par George Clooney.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/le-remake-americain-du-bureau-des-legendes-sera-diffuse-sur-canal_6843971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Peut-\u00eatre que la guerre va s'arr\u00eater\" : l'espoir des habitants de Gaza de retrouver la paix apr\u00e8s la mort de Yahya Sinouar",
        "summary": "Alors qu'Isra\u00ebl a annonc\u00e9 avoir tu\u00e9 le chef du Hamas, Benyamin N\u00e9tanyahou a d\u00e9clar\u00e9 que cela marquait le \"d\u00e9but de la fin\" de la guerre \u00e0 Gaza. Pour les habitants sous le feu d'Isra\u00ebl depuis plus d'un an, c'est aussi l'espoir de voir enfin leur cauchemar prendre fin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-peut-etre-que-la-guerre-va-s-arreter-l-espoir-des-habitants-de-gaza-de-retrouver-la-paix-apres-la-mort-de-yahya-sinouar_6845141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Guadeloupe, 71\u00a0000 foyers ont \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 en raison de d\u00e9lestages li\u00e9s \u00e0 une nouvelle gr\u00e8ve",
        "summary": "Ce mouvement, qui dure depuis le 15 septembre, porte sur la mise en \u0153uvre d'un accord sign\u00e9 d\u00e9but 2023, apr\u00e8s deux mois de gr\u00e8ve des m\u00eames agents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guadeloupe/guadeloupe-71-000-foyers-prives-d-electricite-en-raison-de-delestages-lies-a-une-nouvelle-greve_6845204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un nourrisson est mort lors du naufrage d'une embarcation de migrants tentant de traverser la Manche, au large du Pas-de-Calais",
        "summary": "Lors d'une op\u00e9ration de sauvetage d'une embarcation surcharg\u00e9e, 65 personnes ont pu \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es saines et sauves, a pr\u00e9cis\u00e9 la pr\u00e9fecture maritime de la Manche et de la mer du Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/un-nourrisson-est-mort-lors-du-naufrage-d-une-embarcation-de-migrants-tentant-de-traverser-la-manche-au-large-du-pas-de-calais_6845276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On se croirait parfois en comparution imm\u00e9diate\" : au proc\u00e8s des viols de Mazan, des audiences express, contraintes par un planning serr\u00e9",
        "summary": "Chaque semaine, les accus\u00e9s sont entendus par la cour criminelle par groupes de six ou sept, sur leur personnalit\u00e9 et sur les faits. Le rythme est tr\u00e8s soutenu, voire effr\u00e9n\u00e9, au d\u00e9triment parfois de la qualit\u00e9 des d\u00e9bats, jugent certains acteurs du proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/on-se-croirait-parfois-en-comparution-immediate-au-proces-des-viols-de-mazan-des-audiences-express-contraintes-par-un-planning-serre_6843239.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : la ministre de la Transition \u00e9cologique sous-entend qu'elle pourrait d\u00e9missionner si elle n'a pas les \"moyens de son action\"",
        "summary": "Pour le moment, le budget allou\u00e9 \u00e0 son minist\u00e8re n'est pas \u00e0 \"la hauteur de la situation\", assure Agn\u00e8s Pannier-Runacher.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/direct-budget-2025-la-ministre-de-la-transition-ecologique-menace-de-demissionner-si-elle-n-a-pas-les-moyens-de-son-action_6845339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration en Europe\u00a0: les 27 pays de l'UE se d\u00e9clarent favorables \u00e0 une nouvelle loi pour \"acc\u00e9l\u00e9rer\" les expulsions",
        "summary": "Les Etats membres \"invitent\" la Commission europ\u00e9enne \u00e0 soumettre rapidement \"une nouvelle proposition l\u00e9gislative\". Une initiative similaire avait \u00e9chou\u00e9 en 2018.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-les-27-pays-de-l-union-europeenne-se-declarent-favorables-a-une-nouvelle-loi-pour-accelerer-les-expulsions_6845384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des enfants plac\u00e9s du Nord\u00a0: 7\u00a0ans de prison requis contre les deux cr\u00e9ateurs d'un r\u00e9seau de familles d'accueil sans agr\u00e9ment",
        "summary": "La procureure a requis de lourdes peines de prison contre les deux t\u00eates du r\u00e9seau de familles d'accueil sans agr\u00e9ment, actif entre 2010 et 2017 entre l'Indre, la Creuse et la Haute-Vienne. Elle a \u00e9galement r\u00e9clam\u00e9 une peine de prison et de lourdes amendes contre les parents de Julien M.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/proces-de-chateauroux-7-ans-de-prison-requis-contre-julien-m-et-bruno-c-createurs-du-reseau-de-familles-d-accueil-sans-agrement-pour-enfants-places_6845426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Natation : pour sa premi\u00e8re course depuis les JO, L\u00e9on Marchand r\u00e9alise le meilleur temps des s\u00e9ries du 100 m 4 nages \u00e0 Shanghai",
        "summary": "Le quadruple m\u00e9daill\u00e9 d'or des Jeux olympiques de Paris cet \u00e9t\u00e9 disputera la finale de cette \u00e9tape de Coupe du monde en petit bassin, en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/natation-pour-sa-premiere-course-depuis-les-jo-leon-marchand-realise-le-meilleur-temps-des-series-du-100-m-4-nages-a-shanghai_6845252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Quand l'op\u00e9ration s'est termin\u00e9e, il m'a remerci\u00e9\"\u00a0: en 2004, ce dentiste isra\u00e9lien avait sauv\u00e9 la vie de Yahya Sinouar",
        "summary": "Isra\u00ebl a annonc\u00e9 jeudi que le chef du Hamas, consid\u00e9r\u00e9 comme l'architecte du 7-Octobre, avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors d'une op\u00e9ration \u00e0 Rafah, dans le sud de la bande de Gaza. Il y a quelques mois, franceinfo avait recueilli le t\u00e9moignage de Yuval Bitton, qui avait sauv\u00e9 la vie de ce dernier, victime d'un AVC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/quand-l-operation-s-est-terminee-il-m-a-remercie-en-2004-ce-dentiste-israelien-avait-sauve-la-vie-de-yahya-sinouar_6845237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Doliprane : \"Aucune action du gouvernement\" derri\u00e8re la nouvelle offre d'un fonds fran\u00e7ais, affirme le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'industrie",
        "summary": "\"Techniquement, le gouvernement pourrait bloquer la vente\" \u00e0 un fonds \u00e9tranger. \"Nous ne bloquons pas par principe, mais nous rappelons un certain nombre d'engagements\", explique Marc Ferraci.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/doliprane-aucune-action-du-gouvernement-derriere-la-nouvelle-offre-d-un-fonds-francais-affirme-le-ministre-delegue-a-l-industrie_6845333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Londres, la National Gallery renforce ses mesures de s\u00e9curit\u00e9 pour pr\u00e9venir des actions militantes visant ses \u0153uvres",
        "summary": "En l'espace de deux ans, cinq\u00a0\u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 la cible d'activistes, notamment \u00e9cologistes, sans \u00eatre toutefois endommag\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/a-londres-la-national-gallery-renforce-ses-mesures-de-securite-pour-prevenir-des-actions-militantes-visant-ses-uvres_6843881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La d\u00e9gradation de ma sant\u00e9 mentale ne me permet plus d'assurer ces fonctions\" : \u00e9puis\u00e9e et d\u00e9sabus\u00e9e, une jeune maire jette l'\u00e9ponge \u00e0 mi-mandat",
        "summary": "Elle avait repris cette mairie longtemps \u00e0 gauche aux R\u00e9publicains en 2020. Camille Pouponneau, 35 ans, vient de d\u00e9missionner au cours de son mandat de maire de Pibrac (Haute-Garonne). Ses mots sont forts et interpellent. \"Aujourd'hui la d\u00e9gradation de ma sant\u00e9 mentale, entra\u00eenant une d\u00e9gradation progressive de ma sant\u00e9 physique, ne me permet plus d'assurer ces fonctions.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/la-degradation-de-ma-sante-mentale-ne-me-permet-plus-d-assurer-ces-fonctions-epuisee-et-desabusee-une-jeune-maire-jette-l-eponge-a-mi-mandat_6845294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cession de Doliprane : \"Il ne faut pas que cette vente se fasse\", estime Marylise L\u00e9on, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CFDT",
        "summary": "Marylise L\u00e9o \u00e9tait invit\u00e9e des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" de France 2, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/syndicats/cession-de-doliprane-il-ne-faut-pas-que-cette-vente-se-fasse-lance-marylise-leon-la-secretaire-generale-de-la-cfdt_6845261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il m\u00e9rite ce qui lui est arriv\u00e9\" : \u00e0 J\u00e9rusalem, les Isra\u00e9liens f\u00eatent la mort du chef du Hamas Yahya Sinouar",
        "summary": "Musique, drapeaux, champagne et cris de joie ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s en Isra\u00ebl apr\u00e8s l'annonce de la mort de celui qui est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant le cerveai de l'attaque du 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/il-merite-ce-qui-lui-est-arrive-a-jerusalem-les-israeliens-fetent-la-mort-du-chef-du-hamas-yahya-sinouar_6845183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences, harc\u00e8lement scolaire... Que contient le \"kit de pr\u00e9vention\" distribu\u00e9 aux m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour am\u00e9liorer la prise en charge des victimes ?",
        "summary": "\u00c0 partir de vendredi, le Coll\u00e8ge de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale envoie aux g\u00e9n\u00e9ralistes de France un kit de pr\u00e9vention pour assurer une bonne prise en charge des victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-harcelement-scolaire-que-contient-le-kit-de-prevention-distribue-aux-medecins-generalistes-pour-ameliorer-la-prise-en-charge-des-victimes_6844073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : la destruction de routes marque \"la fin de la relation n\u00e9faste\" avec S\u00e9oul, d\u00e9clare Kim Jong-un",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Nord a modifi\u00e9 sa Constitution jeudi et d\u00e9signe d\u00e9sormais son voisin comme un \"pays hostile\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/coree-du-nord-la-destruction-de-routes-marque-la-fin-de-la-relation-nefaste-avec-seoul-declare-kim-jong-un_6845234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne diffuse une vid\u00e9o de Yahya Sinouar avant sa mort, traqu\u00e9 par un drone",
        "summary": "Sur ces images, on d\u00e9couvre un homme, assis dans le fauteuil d'un salon \u00e9ventr\u00e9 au premier \u00e9tage d'un b\u00e2timent partiellement d\u00e9truit, le visage cach\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-l-armee-israelienne-diffuse-une-video-de-yahya-sinouar-avant-sa-mort-traque-par-un-drone_6845270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise agricole : \"D\u00e9go\u00fbt\u00e9s\" apr\u00e8s la visite de la ministre Annie Genevard, les agriculteurs des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales menacent de \"tout bloquer\"",
        "summary": "Lors de son d\u00e9placement, la ministre de l'Agriculture a constat\u00e9 les d\u00e9g\u00e2ts de la s\u00e9cheresse. Mais sa visite est loin d'avoir rassur\u00e9 les agriculteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/crise-agricole-degoutes-apres-la-visite-de-la-ministre-annie-genevard-les-agriculteurs-des-pyrenees-orientales-menacent-de-tout-bloquer_6845492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Importante coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Toulouse et dans son agglom\u00e9ration, 100\u00a0000\u00a0foyers et l'a\u00e9roport touch\u00e9s",
        "summary": "Les communes de Toulouse, Blagnac et L'Union sont particuli\u00e8rement affect\u00e9es, avec de nombreux signalements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/importante-coupure-d-electricite-a-toulouse-et-dans-plusieurs-villes-de-son-agglomeration_6845474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Plus petit \u00e0 l'int\u00e9rieur, mais toujours plus grand \u00e0 l'ext\u00e9rieur\" : au Mondial de l'auto, des voitures toujours trop grosses pour les objectifs climatiques",
        "summary": "Trop gros, trop larges : pour les sp\u00e9cialistes, les v\u00e9hicules expos\u00e9s au salon de l'automobile \u00e0 Paris sont encore trop nuisibles pour l'environnement malgr\u00e9 le virage de l'\u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/reportage-plus-petit-a-l-interieur-mais-toujours-plus-grand-a-l-exterieur-au-mondial-de-l-auto-des-voitures-toujours-trop-grosses-pour-les-objectifs-climatiques_6845345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues et inondations : des \"moyens massifs\" toujours d\u00e9ploy\u00e9s, selon le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 du quotidien",
        "summary": "Nicolas Daragon, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 du quotidien indique, vendredi matin, que 900 personnes ont, au total, \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/intemperies-des-moyens-massifs-toujours-deployes-selon-le-ministre-delegue-a-la-securite-du-quotidien_6816923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : il y a aura \"encore un petit peu de pluie ce week-end, mais heureusement dans des proportions moindres\", selon M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "Sur le secteur des C\u00e9vennes ou de la vall\u00e9e de la Loire particuli\u00e8rement touch\u00e9es par les intemp\u00e9ries, \"les pluies sont quasiment termin\u00e9es et on a que des propagations de crues\", pr\u00e9cise le directeur des op\u00e9rations de Predict service, filiale de M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-il-y-a-aura-encore-un-petit-peu-de-pluie-ce-week-end-mais-heureusement-dans-des-proportions-moindres-selon-meteo-france_6845180.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]