[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron met en garde Donald Trump contre une \"capitulation\" forc\u00e9e de Kiev",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais et am\u00e9ricain se sont rencontr\u00e9s \u00e0 la Maison Blanche, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/video-guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-met-en-garde-donald-trump-contre-une-capitulation-forcee-de-kiev_7094310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J\u2019ai vu le regard d\u2019effroi de la fille de Fran\u00e7ois Bayrou\" : un ancien \u00e9l\u00e8ve de B\u00e9tharram, qui porte plainte contre le Premier ministre, t\u00e9moigne",
        "summary": "Une victime de l\u2019affaire B\u00e9tharram vient de d\u00e9poser plainte contre Fran\u00e7ois Bayrou pour non-d\u00e9nonciation de crimes et d\u00e9lits. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1980, l\u2019homme dit avoir assist\u00e9 \u00e0 une sc\u00e8ne de violence contre un \u00e9l\u00e8ve, en pr\u00e9sence de la fille de Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/j-ai-vu-le-regard-d-effroi-de-la-fille-de-francois-bayrou-un-ancien-de-betharram-qui-porte-plainte-contre-le-premier-ministre-temoigne_7094148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Allemagne : Friedrich Merz, un futur chancelier qui veut, comme la France, faire de la d\u00e9fense de l'Europe une \"priorit\u00e9 absolue\"",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de sa formation politique dimanche soir, le conservateur entend mettre l'accent sur le renforcement militaire du Vieux Continent pour s'\u00e9manciper des Etats-Unis, tout en continuant d'assurer un soutien fort \u00e0 l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-en-allemagne/legislatives-en-allemagne-friedrich-merz-un-futur-chancelier-qui-veut-comme-la-france-faire-de-la-defense-de-l-europe-une-priorite-absolue_7093587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait du plus gros vol de cryptomonnaies de l'histoire, chiffr\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 1,5 milliard de dollars sur la plateforme Bybit",
        "summary": "Victime d'une cyberattaque hors norme vendredi, la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9changes de cryptomonnaies bas\u00e9e \u00e0 Duba\u00ef assure que les fonds de ses clients \"sont en s\u00e9curit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/ce-que-l-on-sait-du-plus-gros-vol-de-cryptomonnaies-de-l-histoire-chiffre-a-pres-de-1-5-milliard-de-dollars-sur-la-plateforme-bybit_7093581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment Jo\u00ebl Le Scouarnec, accus\u00e9 de centaines de viols et d'agressions sexuelles, a-t-il pu \u00e9chapper \u00e0 la justice pendant trente ans ?",
        "summary": "Le septuag\u00e9naire compara\u00eet pendant quatre mois devant la cour criminelle du Morbihan, poursuivi pour des viols et des agressions sexuelles sur pr\u00e8s de 300 victimes durant des d\u00e9cennies de pratique m\u00e9dicale dans divers h\u00f4pitaux. C'est une petite voisine qui a permis de mettre fin \u00e0 trente ans d'impunit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/recit-comment-joel-le-scouarnec-accuse-de-centaines-de-viols-et-d-agressions-sexuelles-a-t-il-pu-echapper-a-la-justice-pendant-trente-ans_7041440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron appelle Donald Trump \u00e0 une \"concurrence \u00e9quitable\" entre leurs \u00e9conomies respectives et davantage d'investissements r\u00e9ciproques",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain brandit la menace de droits de douane tr\u00e8s lourds \u00e0 tout-va",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/echanges-commerciaux-emmanuel-macron-appelle-donald-trump-a-une-concurrence-equitable-et-davantage-d-investissements-reciproques_7094277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e Sandrine Rousseau attend une issue politique \u00e0 l'affaire Julien Bayou, apr\u00e8s son classement sans suite",
        "summary": "Julien Bayou, qui a quitt\u00e9 la pr\u00e9sidence du parti et le mouvement en raison des enqu\u00eates internes contre lui, a port\u00e9 plainte pour diffamation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/julien-bayou/la-deputee-sandrine-rousseau-attend-une-issue-politique-a-l-affaire-julien-bayou-apres-son-classement-sans-suite_7094286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra : comment la police judiciaire a pu retrouver la trace du fugitif en Roumanie",
        "summary": "Ce n'est qu'au d\u00e9but du mois de f\u00e9vrier que les policiers ont localis\u00e9 le narcotrafiquant le plus recherch\u00e9 de France, selon les informations de franceinfo. En tout, 25 personnes sont en garde \u00e0 vue apr\u00e8s son arrestation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/arrestation-de-mohamed-amra-comment-la-police-judiciaire-a-pu-retrouver-la-trace-du-fugitif-en-roumanie_7093473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse : les quatre gardes \u00e0 vue prolong\u00e9es de 48 heures, annonce le Parquet national antiterroriste",
        "summary": "Le principal suspect, Brahim A., est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tu\u00e9 un homme \u00e0 l'arme blanche et d'avoir gri\u00e8vement bless\u00e9 deux agents du stationnement et cinq policiers municipaux, plus l\u00e9g\u00e8rement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attentat-de-mulhouse-les-quatre-gardes-a-vue-sont-prolongees-pour-une-duree-de-48-heures-annonce-le-parquet-national-antiterroriste_7094217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : le d\u00e9placement d'Emmanuel Macron aux Etats-Unis est \"un \u00e9l\u00e9ment important\", estime la f\u00e9d\u00e9ration des exportateurs de vins et spiritueux",
        "summary": "Le chef de l'\u00c9tat rencontre Donald Trump pour \u00e9voquer plusieurs sujets, notamment celui des droits de douane dont le pr\u00e9sident am\u00e9ricain agite la menace envers les produits europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/droits-de-douane-le-deplacement-d-emmanuel-macron-aux-etats-unis-est-un-element-important-estime-la-federation-des-exportateurs-de-vins-et-spiritueux_7094211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Douze bless\u00e9s en urgence relative apr\u00e8s un accident de bus scolaire dans le Loiret, annonce la pr\u00e9fecture",
        "summary": "La pr\u00e9fecture d\u00e9crit une importante mobilisation des secours, avec \"20 v\u00e9hicules et une soixantaine de pompiers\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/un-accident-de-bus-scolaire-fait-12-blesses-en-urgence-relative-dans-le-loiret-annonce-la-prefecture_7094232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'influenceur alg\u00e9rien Zazou Youssef condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de prison ferme pour provocation au terrorisme",
        "summary": "L'homme de 25 ans avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 le 3 janvier \u00e0 Brest, apr\u00e8s une alerte de Pharos, la plateforme de signalement de contenus illicites sur internet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/l-influenceur-algerien-zazou-youssef-condamne-a-18-mois-de-prison-ferme-pour-provocation-au-terrorisme_7094058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 5 ans \u00e0 trottinette meurt apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par un car scolaire en Loire-Atlantique",
        "summary": "L'enfant circulait \u00e0 trotinette et a travers\u00e9 la route avant d'\u00eatre percut\u00e9 par le car \u00e0 Vallet, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de Nantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-loire/loire-atlantique/un-enfant-de-5-ans-a-trottinette-meurt-apres-avoir-ete-renverse-par-un-car-scolaire-en-loire-atlantique_7094307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : quatre questions sur le conflit entre l\u2019OM et l\u2019arbitrage, qui agite le football fran\u00e7ais",
        "summary": "Depuis samedi soir, le torchon br\u00fble entre l'Olympique de Marseille et l'arbitrage fran\u00e7ais, apr\u00e8s l'acc\u00e8s de col\u00e8re du pr\u00e9sident marseillais Pablo Longoria, \u00e0 l'issue de la d\u00e9faite des siens \u00e0 Auxerre (0-3).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1-quatre-questions-sur-le-conflit-entre-l-om-et-l-arbitrage-qui-agite-le-football-francais_7093917.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Am\u00e9ricains restent sceptiques face \u00e0 la politique de Donald Trump, en particulier sur l'\u00e9conomie, selon un sondage",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s son investiture, les Am\u00e9ricains ont un avis mitig\u00e9 sur la politique men\u00e9e par Donald Trump. Malgr\u00e9 un soutien pour certaines mesures, comme sur l'immigration, l'\u00e9conomie reste l'une des principales pr\u00e9occupations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/les-americains-restent-sceptiques-face-a-la-politique-de-donald-trump-en-particulier-sur-l-economie-selon-un-sondage_7093983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chanteuse am\u00e9ricaine Roberta Flack, interpr\u00e8te du tube \"Killing Me Softly With His Song\", est morte \u00e0 88\u00a0ans",
        "summary": "Voix l\u00e9gendaire au timbre grave et intimiste de la pop, de la soul et du R&amp;B dans les ann\u00e9es\u00a01970, elle \u00e9tait laur\u00e9ate de quatre Grammy Awards pour ses disques et ses performances vocales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/la-chanteuse-americaine-roberta-flack-interprete-du-tube-killing-me-softly-with-his-song-est-morte-a-88-ans_7093959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : apr\u00e8s Galles-Irlande, le carton rouge de 20 minutes au coeur des d\u00e9bats",
        "summary": "La victoire du XV du Tr\u00e8fle \u00e0 Cardiff, samedi apr\u00e8s-midi, a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une premi\u00e8re utilisation dans le Tournoi du carton rouge all\u00e9g\u00e9 apr\u00e8s l'exclusion de l'Irlande Garry Ringrose pour un plaquage dangereux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/masculin/six-nations-2025-apres-galles-irlande-le-carton-rouge-de-20-minutes-au-coeur-des-debats_7093914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : comment Emmanuel Macron va plaider la cause de l'Europe face \u00e0 Donald Trump lors de sa visite \u00e0 Washington",
        "summary": "Le chef de l'Etat se rend aux Etats-Unis lundi avec pour objectif de replacer le Vieux Continent dans le jeu diplomatique, alors que son homologue am\u00e9ricain ne cesse de se rapprocher du Kremlin pour mettre fin au conflit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-comment-emmanuel-macron-va-plaider-la-cause-de-l-europe-face-a-donald-trump-lors-de-sa-visite-a-washington_7093419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : une plainte pour non-d\u00e9nonciation de crime et d\u00e9lit visant Fran\u00e7ois Bayrou a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e",
        "summary": "Le procureur de Pau pr\u00e9cise que la plainte, d\u00e9pos\u00e9e vendredi dernier, est en train d'\u00eatre enregistr\u00e9e par son parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/affaire-betharram-une-plainte-visant-francois-bayrou-a-ete-deposee-vendredi-dernier_7093731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations entre l'Ukraine et les \u00c9tats-Unis sur les minerais : \"Dire qu'on va construire une paix durable sur un accord commercial, c'est absurde\", d\u00e9clare un d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais",
        "summary": "Pour Fr\u00e9d\u00e9ric Petit, un accord potentiel autour des minerais, que Donald Trump assure \u00eatre \"tr\u00e8s proche\", ne garantirait pas une stabilit\u00e9 sur le long terme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/negociations-entre-l-ukraine-et-les-etats-unis-sur-les-minerais-dire-qu-on-va-construire-une-paix-durable-sur-un-accord-commercial-c-est-absurde-declare-le-depute-des-francais-de-l-etranger-frederic-petit_7094385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un moment tr\u00e8s grave, la ligne rouge a \u00e9t\u00e9 franchie\", alerte Olivier Lamarre, du syndicat des arbitres, apr\u00e8s les propos des dirigeants de l'OM",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s la charge de Pablo Longoria envers l'arbitrage fran\u00e7ais, le syndicat des arbitres revient sur cet incident, et la suite des \u00e9v\u00e8nements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/c-est-un-moment-tres-grave-la-ligne-rouge-a-ete-franchie-alerte-olivier-lamarre-du-syndicat-des-arbitres-apres-les-propos-des-dirigeants-de-l-om_7093872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour fraude fiscale aggrav\u00e9e",
        "summary": "Cette enqu\u00eate concernant l'acteur, ouverte en f\u00e9vrier 2024, a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 la suite de d\u00e9nonciations de l'administration fiscale faites \u00e0 plusieurs reprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/gerard-depardieu-vise-par-une-enquete-pour-fraude-fiscale-aggravee-depuis-2024_7093860.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l'attentat de la basilique de Nice\u00a0: l'homme accus\u00e9 d'avoir tu\u00e9 trois personnes en 2020 a reconnu les faits",
        "summary": "Brahim Aouissaoui est jug\u00e9 par la cour d'assises sp\u00e9ciale de Paris pour assassinats et tentatives d'assassinats en relation avec une entreprise terroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attentat-a-la-basilique-notre-dame-a-nice/proces-de-l-attentat-de-la-basilique-de-nice-l-homme-accuse-d-avoir-tue-trois-personnes-en-2020-a-reconnu-les-faits_7093962.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un billet \u00e0 10,70\u00a0euros pourrait atteindre de 95 \u00e0 117\u00a0euros\"\u00a0: le tissu culturel des Pays de la\u00a0Loire secou\u00e9 par les coupes budg\u00e9taires de la R\u00e9gion",
        "summary": "Nous avons interrog\u00e9 des acteurs du secteur culturel de cette r\u00e9gion de l'ouest de la France pour \u00e9valuer l'impact des baisses de subventions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/politique-culturelle/un-billet-a-10-70-euros-pourrait-atteindre-de-95-a-117-euros-le-tissu-culturel-des-pays-de-la-loire-secoue-par-les-coupes-budgetaires-de-la-region_7086159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il m'arrive encore de renifler ses v\u00eatements\" : les r\u00eaves bris\u00e9s des jeunes veuves de soldats, morts pendant la guerre en Ukraine",
        "summary": "Trois jeunes Ukrainiennes ont accept\u00e9 de nous ouvrir les portes de leur quotidien et de leur projet d'avenir, qui s'\u00e9crira sans leurs conjoints, morts au combat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-il-m-arrive-encore-de-renifler-ses-vetements-les-reves-brises-des-jeunes-veuves-de-soldats-morts-pendant-la-guerre-en-ukraine_7083885.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Russie, la condamnation du Fran\u00e7ais Laurent Vinatier \u00e0 trois ans de prison a \u00e9t\u00e9 maintenue en appel",
        "summary": "Il lui \u00e9tait reproch\u00e9 de ne pas s'\u00eatre enregistr\u00e9 en tant qu'\"agent de l'\u00e9tranger\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-la-condamnation-du-francais-vinatier-a-trois-ans-de-prison-a-ete-maintenue-en-appel_7093614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse : \"C'est inacceptable que l'Alg\u00e9rie refuse 10 fois l'expulsion d'un de ses ressortissants\", d\u00e9clare Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Un suspect, fich\u00e9 pour pr\u00e9vention du terrorisme et sous OQTF, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, ainsi que trois autres personnes, a fait savoir le Parquet national antiterroriste (Pnat), qui s'est saisi de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/haut-rhin/mulhouse/attentat-de-mulhouse-c-est-inacceptable-que-l-algerie-refuse-10-fois-l-expulsion-d-un-de-ses-ressortissants-declare-francois-bayrou_7093797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des engins explosifs lanc\u00e9s dans les jardins du consulat g\u00e9n\u00e9ral de Russie \u00e0 Marseille, sans faire de bless\u00e9s",
        "summary": "Des d\u00e9mineurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9s sur place lundi matin. Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res russe d\u00e9nonce une \"attaque terroriste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/des-engins-explosifs-ont-ete-lances-contre-le-consulat-general-de-russie-a-marseille-sans-faire-de-blesse_7093599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le documentaire \"Becoming Led Zeppelin\"\u00a0: une plong\u00e9e au c\u0153ur des d\u00e9buts du groupe, juste avant le d\u00e9collage",
        "summary": "Dans ce premier documentaire autoris\u00e9, en salles mercredi, le groupe de rock l\u00e9gendaire se raconte et revient sur ses d\u00e9buts, avec quelques performances live \u00e9lectrisantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/documentaires/le-documentaire-becoming-led-zeppelin-une-plongee-au-c-ur-des-debuts-du-groupe-juste-avant-le-decollage_7088607.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il faut se battre chaque jour pour sa survie\" : dans les tranch\u00e9es num\u00e9riques de la \"cyberguerre\" de la Russie contre l'Ukraine",
        "summary": "Kiev r\u00e9siste depuis des ann\u00e9es aux attaques num\u00e9riques lanc\u00e9es par Moscou et ses alli\u00e9s dans l'espoir de d\u00e9truire ses infrastructures num\u00e9riques et r\u00e9colter un maximum d'informations. Mais comme sur le terrain militaire, les tactiques russes \u00e9voluent et la fatigue se fait ressentir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/il-faut-se-battre-chaque-jour-pour-sa-survie-dans-les-tranchees-numeriques-de-la-cyberguerre-de-la-russie-contre-l-ukraine_7080162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nombre de suicides en France est en hausse, surtout chez les hommes tr\u00e8s \u00e2g\u00e9s et les jeunes femmes",
        "summary": "Les trois quarts des 9 200 victimes enregistr\u00e9es sont des hommes. La situation des plus de 85 ans est alarmante, tout comme celle des jeunes femmes, selon le dernier rapport de l'Observatoire national du suicide publi\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/sante-mentale/infographies-le-nombre-de-suicides-en-france-est-en-hausse-surtout-chez-les-hommes-tres-ages-et-les-jeunes-femmes_7093773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix de l'\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: avec la nouvelle r\u00e9gulation du nucl\u00e9aire, \"les consommateurs paieront en moyenne 19% de plus\", alerte l'UFC-Que Choisir",
        "summary": "Cette nouvelle r\u00e9gulation doit entrer en vigueur au 1er janvier 2026 et d\u00e9finit \"un nouveau mode de calcul des tarifs, bas\u00e9 sur les prix \u00e9lev\u00e9s et instables des march\u00e9s de gros\", explique l'association de d\u00e9fense des consommateurs dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/prix-de-l-electricite-avec-la-nouvelle-regulation-du-nucleaire-les-consommateurs-paieront-en-moyenne-19-de-plus-alerte-l-ufc-que-choisir_7094289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : malgr\u00e9 l'ombre du conflit arm\u00e9 avec la RDC, le Tour du Rwanda veut balayer les inqui\u00e9tudes \u00e0 sept mois des Mondiaux",
        "summary": "Plus grande \u00e9preuve cycliste du continent africain, le Tour du Rwanda s\u2019est \u00e9lanc\u00e9, dimanche, alors que des combats font rage \u00e0 la fronti\u00e8re avec la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/reportage-cyclisme-malgre-l-ombre-du-conflit-arme-avec-la-rdc-le-tour-du-rwanda-veut-balayer-les-inquietudes-a-sept-mois-des-mondiaux_7092156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique\u00a0: comment le club de ski de Chamonix tente de r\u00e9duire son empreinte carbone",
        "summary": "Train, covoiturage, recyclage de mat\u00e9riel... Le Chamonix Ski Alpin Racing s'est lanc\u00e9 en 2021 dans une d\u00e9marche de r\u00e9duction de son empreinte carbone. Une \u00e9quipe de France\u00a03 l'a suivi sur une comp\u00e9tition de jeunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/empreinte-carbone/video-rechauffement-climatique-comment-le-club-de-ski-de-chamonix-tente-de-reduire-son-empreinte-carbone_7084065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, la justice face au d\u00e9sarroi et \u00e0 la col\u00e8re des victimes",
        "summary": "Apr\u00e8s trois d\u00e9cennies d'impunit\u00e9, l'ex-chirurgien est jug\u00e9 devant la cour criminelle du Morbihan, pendant pr\u00e8s de quatre mois. Les victimes attendent \"que la justice les consid\u00e8rent\", souligne l'avocate de 39 d'entre elles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/au-proces-de-joel-le-scouarnec-la-justice-face-au-desarroi-et-a-la-colere-des-victimes_7094103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Transformer le mouvement du flotteur en \u00e9lectricit\u00e9\" : \u00e0 Brest, essais r\u00e9ussis pour une entreprise qui veut produire de l'\u00e9nergie verte gr\u00e2ce aux vagues",
        "summary": "L'entreprise Seaturns a exp\u00e9riment\u00e9 un flotteur dans la rade de Brest, ces derniers mois, permettant de produire de l'\u00e9nergie avec le mouvement de la houle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/reportage-transformer-le-mouvement-du-flotteur-en-electricite-a-brest-essais-reussis-pour-une-entreprise-qui-veut-produire-de-l-energie-verte-grace-aux-vagues_7091994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Australie : 49 vols commerciaux ont d\u00fb \u00eatre d\u00e9rout\u00e9s en raison d'exercices militaires chinois",
        "summary": "Ces man\u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es dans les eaux internationales, mais les autorit\u00e9s australiennes disent ne pas avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es en amont.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/australie-49-vols-commerciaux-ont-du-etre-deroutes-en-raison-d-exercices-militaires-chinois_7095243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : de la Palme d'or au National 2, comment des producteurs hollywoodiens redonnent vie \u00e0 l'AS Cannes",
        "summary": "Pionnier du football professionnel en France, l\u2019AS Cannes a disparu des radars depuis plus de vingt ans. Il revient dans la lumi\u00e8re, derri\u00e8re son nouvel actionnaire hollywoodien, lors des quarts de finale de Coupe de France contre Guingamp, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/foot-de-la-palme-d-or-au-national-2-comment-des-producteurs-hollywoodiens-redonnent-vie-a-l-as-cannes_7093776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a nous donne un mauvais exemple sur le terrain\"\u00a0: de jeunes joueurs regrettent les propos de Pablo Longoria, le pr\u00e9sident de l'OM, qui s'en est vivement pris aux arbitres de Ligue 1",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de l'Olympique de Marseille s'est excus\u00e9 et a retir\u00e9 ses propos, mais ceux-ci ont marqu\u00e9 jusqu'aux plus jeunes passionn\u00e9s de football.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ce-n-est-pas-normal-de-jeunes-joueurs-regrettent-les-propos-de-pablo-longoria-le-president-de-l-om-qui-s-en-est-vivement-pris-aux-arbitres-de-ligue-1_7094043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La chute a \u00e9t\u00e9 vertigineuse quand j'ai appris toutes ces horreurs\", \u00e9crit le fils a\u00een\u00e9 de Jo\u00ebl Le Scouarnec\u00a0qui doit t\u00e9moigner \u00e0 son proc\u00e8s",
        "summary": "L'audience de l'ex-chirurgien d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 se poursuit mardi avec les t\u00e9moignages de son ex-femme et de ses trois fils. L'un d'entre eux livre son ressenti en exclusivit\u00e9 \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/document-franceinfo-la-chute-a-ete-vertigineuse-quand-j-ai-appris-toutes-ces-horreurs-ecrit-le-fils-aine-de-joel-le-scouarnec-qui-doit-temoigner-a-son-proces_7094226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Extradition de Mohamed Amra : \"La d\u00e9cision de remise est d\u00e9finitive et aucun recours n'est susceptible de la remettre en cause\", assure la procureure de Paris",
        "summary": "Laure Beccuau, procureure de Paris, \u00e9tait l'invit\u00e9e de franceinfo, mardi 25 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/extradition-de-mohamed-amra-la-decision-de-remise-est-definitive-et-aucun-recours-n-est-susceptible-de-la-remettre-en-cause-assure-la-procureure-de-paris_7067069.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Depuis plusieurs mois, j'ai une boule au ventre\"\u00a0: la \"peur de tout perdre\" de ces franchis\u00e9s du r\u00e9seau d'agences immobili\u00e8res St\u00e9phane Plaza apr\u00e8s la condamnation de l'animateur",
        "summary": "Certains d'entre eux ont d\u00e9j\u00e0 enlev\u00e9 le nom St\u00e9phane Plaza de leur vitrine, ou ont pris une avocate pour lancer la proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/temoignages-depuis-plusieurs-mois-j-ai-une-boule-au-ventre-ces-franchises-du-reseau-d-agences-immobilieres-stephane-plaza-veulent-quitter-le-reseau-apres-la-condamnation-de-l-animateur_7092078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les films \"Emilia Perez\" et \"Les graines du figuier sauvage\" remportent le 35e Prix des auditeurs du \"Masque et la Plume\" sur France Inter",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e depuis 1990, les auditrices et auditeurs de l'\u00e9mission \"Le Masque et la Plume\", sur France Inter, sont invit\u00e9s \u00e0 choisir les meilleurs films des productions fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/les-films-emilia-perez-et-les-graines-du-figuier-sauvage-remportent-le-35e-prix-des-auditeurs-du-masque-et-la-plume-sur-france-inter_7094271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les ventes de boucherie, poissonnerie, fruits et l\u00e9gumes reposent pour moiti\u00e9 sur les consommateurs de plus de 60 ans",
        "summary": "\"Les plus jeunes n'ont pas les codes, pas le savoir-faire culinaire, pas le temps, ni l'argent\" pour pr\u00e9parer ces produits, selon la soci\u00e9t\u00e9 Kantar, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les \u00e9tudes de march\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/les-ventes-de-boucherie-poissonnerie-fruits-et-legumes-reposent-pour-moitie-sur-les-consommateurs-de-plus-de-60-ans_7095255.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apple va investir massivement aux \u00c9tats-Unis pour \u00e9viter les droits de douane am\u00e9ricains",
        "summary": "Apple annonce qu\u2019il va investir 500\u00a0milliards de dollars aux \u00c9tats-Unis au cours des quatre prochaines ann\u00e9es. Un programme de d\u00e9penses jamais r\u00e9alis\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/apple-va-investir-massivement-aux-etats-unis-pour-eviter-les-droits-de-douane-americains_7066976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'interdiction des \"puffs\" entre en vigueur, apr\u00e8s un vote unanime au Parlement",
        "summary": "Ces dispositifs, tr\u00e8s populaires aupr\u00e8s des jeunes, sont d\u00e9sormais interdits \u00e0 la vente, en raison d'un risque av\u00e9r\u00e9 de d\u00e9pendance \u00e0 la nicotine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/l-interdiction-des-puffs-entre-en-vigueur-apres-un-vote-unanime-au-parlement_7095363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : troupes europ\u00e9ennes, accord sur les minerais, Otan... Ce qu'il faut retenir de la visite d'Emmanuel Macron \u00e0 Washington et de ses \u00e9changes avec Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s'est rendu lundi dans la capitale am\u00e9ricaine, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 son homologue am\u00e9ricain pour tenter de s'accorder sur la question ukrainienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-troupes-europeennes-accord-sur-les-minerais-otan-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-visite-d-emmanuel-macron-a-washington-et-de-ses-echanges-avec-donald-trump_7095267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "St\u00e9r\u00e9otypes, in\u00e9galit\u00e9s et \"g\u00e9n\u00e9ralisation\"\u00a0: les intelligences artificielles g\u00e9n\u00e9ratives sont-elles sexistes ?",
        "summary": "Franceinfo a enqu\u00eat\u00e9 sur les biais sexistes qu'ont constat\u00e9s des internautes de la part des IA, comme ChatGPT, Grok ou le Chat de Mistral AI.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/enquete-stereotypes-inegalites-et-generalisation-pourquoi-les-intelligences-artificielles-generatives-sont-elles-sexistes_7067066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Europ\u00e9ens peuvent-ils se servir dans les quelque 210\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019avoirs russes gel\u00e9s pour soutenir financi\u00e8rement l\u2019Ukraine\u00a0?",
        "summary": "Pour l\u2019ancien commissaire europ\u00e9en Thierry Breton interrog\u00e9 sur Sud Radio lundi 23 f\u00e9vrier, il s\u2019agit d\u2019un sujet complexe et extr\u00eamement sensible. Alors pourquoi les Europ\u00e9ens ne se servent pas de cette somme pour soutenir financi\u00e8rement l\u2019Ukraine\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/les-europeens-peuvent-ils-se-servir-dans-les-quelque-210-milliards-d-euros-d-avoirs-russes-geles-pour-soutenir-financierement-l-ukraine_7066988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois, toujours dans un \u00e9tat critique, \"s'est bien repos\u00e9\", selon le Vatican",
        "summary": "Le souverain pontife entame son douzi\u00e8me jour d'hospitalisation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-toujours-dans-un-etat-critique-s-est-bien-repose-selon-le-vatican_7095435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient, Donald Trump, Alg\u00e9rie... autant de tribunes pour un retour en politique de Dominique de Villepin",
        "summary": "L'ancien Premier ministre est de tous les plateaux quand il faut parler international, notamment depuis le 7 octobre 2023 et l'attaque du Hamas en Isra\u00ebl. Il nourrit des ambitions dont il ne se cache pas et semble pr\u00e9parer son retour sur la sc\u00e8ne politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/guerre-au-proche-orient-donald-trump-algerie-autant-de-tribunes-pour-un-retour-en-politique-de-dominique-de-villepin_7067063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont de plus en plus nombreuses aux postes de direction du CAC 40",
        "summary": "Elles occupent 28% des instances dirigeantes, selon une \u00e9tude, ce qui marque une progression de deux points par rapport \u00e0 l'an dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/les-femmes-sont-de-plus-en-plus-nombreuses-aux-postes-de-direction-du-cac-40_7095381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux vid\u00e9o : les raisons du succ\u00e8s de \"Monster Hunter\"",
        "summary": "La saga propose, depuis vingt ans, d'incarner des chasseurs de monstres dans un univers fantastique peupl\u00e9 notamment de dragons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/jeux-video-les-raisons-du-succes-de-monster-hunter_7093929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Queer\" : Daniel Craig impressionne dans l'univers romanesque \u00e9clat\u00e9 de William S. Burroughs",
        "summary": "Deuxi\u00e8me adaptation au cin\u00e9ma d\u2019un roman de Burroughs, apr\u00e8s \"Le Festin nu\", \"Queer\" fascine autant qu'il d\u00e9sar\u00e7onne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/queer-daniel-craig-impressionne-dans-l-univers-romanesque-eclate-de-william-s-burroughs_7080333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plan\u00e8te n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 bleue",
        "summary": "Ses oc\u00e9ans tendaient plut\u00f4t vers le vert jusqu'\u00e0 il y a quelque 600\u00a0millions d'ann\u00e9es, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude scientifique japonaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/la-planete-n-a-pas-toujours-ete-bleue_7067060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'\u00e9tait 18 mois d'esclavage\" : un Marseillais de 102 ans, envoy\u00e9 travailler de force en Allemagne par le r\u00e9gime de Vichy, demande r\u00e9paration \u00e0 l'Etat fran\u00e7ais",
        "summary": "Albert Corrieri est l'un des milliers de Fran\u00e7ais victimes du STO, le Service de travail obligatoire impos\u00e9 par le r\u00e9gime de Vichy, dans des camps dans l'Allemagne nazie. Il r\u00e9clame aujourd'hui 43 200 euros d'indemnit\u00e9s \u00e0 l'Etat fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/temoignage-c-etait-18-mois-d-esclavage-un-marseillais-de-102-ans-envoye-travailler-de-force-en-allemagne-par-le-regime-de-vichy-demande-reparation-a-l-etat-francais_7093947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but de la Fashion Week automne-hiver 2025-26 de Milan : derri\u00e8re la f\u00eate, la crise",
        "summary": "Du 25 f\u00e9vrier au 2 mars, 153 \u00e9v\u00e9nements, dont 53 d\u00e9fil\u00e9s, sont au programme de la Fashion Week milanaise automne-hiver 2025-26",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fashion-week/debut-de-la-fashion-week-automne-hiver-2025-26-de-milan-derriere-la-fete-la-crise_7095390.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : \"Il faut pouvoir scinder les deux textes pour plus de clart\u00e9\", estime la ministre du Travail Astrid Panosyan-Bouvet, qui se dit favorable \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "summary": "Le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, a annonc\u00e9 mi-janvier vouloir scinder le projet de loi sur la fin de vie. Il souhaite aborder le sujet de l'aide m\u00e9dicale \u00e0 mourir et celui des soins palliatifs s\u00e9par\u00e9ment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-il-faut-pouvoir-scinder-les-deux-textes-pour-plus-de-clarte-estime-la-ministre-du-travail-astrid-panosyan-bouvet-qui-se-dit-favorable-a-un-referendum_7095516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar 2025 : Catherine Deneuve pr\u00e9sidente, \"Monte-Cristo\" contre \"L'Amour ouf\"... Ce qu'il faut attendre de la c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e faste pour le cin\u00e9ma fran\u00e7ais, qui a brill\u00e9 dans les festivals internationaux comme aupr\u00e8s du public en salle, les C\u00e9sar ont l'embarras du choix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cesar/catherine-deneuve-presidente-monte-cristo-contre-l-amour-ouf-ce-qu-il-faut-attendre-des-50e-cesar_7095402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Zeus, le cheval m\u00e9tallique de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, reprend son galop en mars",
        "summary": "Propri\u00e9t\u00e9 de Sanofi, l'\u0153uvre m\u00ealant art et technologies sera visible dans plusieurs villes de France et en Allemagne jusqu'au mois de septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/zeus-le-cheval-metallique-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-olympiques-reprend-son-galop-en-mars_7067027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vol MH370 : les recherches ont repris pour retrouver l'avion de la compagnie Malaysia Airlines disparu en 2014",
        "summary": "Une soci\u00e9t\u00e9 d'exploration maritime a d\u00e9ploy\u00e9 des navires, a annonc\u00e9 le ministre des Transports malaisien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/boeing-disparu/les-recherches-pour-retrouver-l-avion-du-vol-mh370-des-malaysia-airlines-ont-repris_7095453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jet de projectiles contre le consulat de Russie \u00e0 Marseille : deux hommes plac\u00e9s en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Trois bouteilles de soda en plastique ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s dans les jardins du consulat g\u00e9n\u00e9ral de Russie \u00e0 Marseille, lundi 24 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/jet-de-projectiles-contre-le-consulat-de-russie-a-marseille-deux-hommes-places-en-garde-a-vue_7095432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sonia Bompastor, seule vainqueure de la Ligue des champions en tant que joueuse et entra\u00eeneuse\u00a0: \"C'est la r\u00e9compense de beaucoup de travail\"",
        "summary": "Tous les jours, une personnalit\u00e9 s'invite dans le monde d'\u00c9lodie Suigo. Mardi 25\u00a0f\u00e9vrier\u00a02025\u00a0: l'ancienne footballeuse internationale et actuelle entra\u00eeneuse de l'\u00e9quipe f\u00e9minine de football de Chelsea, Sonia Bompastor. Elle publie, avec Farid Haroud, son autobiographie \"Une vie de foot\", aux \u00e9ditions Arthaud.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-d-elodie/sonia-bompastor-seule-vainqueure-de-la-ligue-des-champions-en-tant-que-joueuse-et-entraineuse-c-est-la-recompense-de-beaucoup-de-travail_7066985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Peugeot 208, C3, Opel Corsa... Stellantis rappelle 68\u00a0000 voitures pour un d\u00e9faut m\u00e9canique pouvant provoquer des incendies",
        "summary": "Il concerne des buses de refroidissement de jet d'huile sur les moteurs PureTech, pr\u00e9cise le groupe, d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9licatesse apr\u00e8s le rappel de centaines de milliers de v\u00e9hicules pour des airbags d\u00e9fectueux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/peugeot-208-c3-opel-corsa-stellantis-rappelle-68-000-voitures-pour-un-defaut-mecanique-pouvant-provoquer-des-incendies_7095579.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La personnalit\u00e9 de Jo\u00ebl Le Scouarnec au c\u0153ur des d\u00e9bats pour le deuxi\u00e8me jour de son proc\u00e8s",
        "summary": "Le t\u00e9moignage de l'ex-\u00e9pouse de l'ancien chirurgien est attendu, tout comme celui de ses trois fils.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/direct-la-personnalite-de-joel-le-scouarnec-au-c-ur-des-debats-pour-le-deuxieme-jour-de-son-proces_7095492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ile-de-France : Jordan Bardella, pr\u00e9sident du RN, a d\u00e9missionn\u00e9 de son mandat de conseiller r\u00e9gional",
        "summary": "Son taux d'absent\u00e9isme en tant qu'\u00e9lu \u00e9tait d'environ 90% sur 2024, a appris franceinfo aupr\u00e8s des services de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/ile-de-france-jordan-bardella-president-du-rn-a-demissionne-de-son-mandat-de-conseiller-regional_7095531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Professeur absent non remplac\u00e9 : l'\u00c9tat condamn\u00e9 \u00e0 indemniser une dizaine de familles en Indre-et-Loire",
        "summary": "L'\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi, par le tribunal administratif d'Orl\u00e9ans, \u00e0 verser 800 euros \u00e0 chaque famille au titre du pr\u00e9judice moral et financier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/professeur-absent-non-remplace-l-etat-condamne-a-indemniser-une-dizaine-de-familles-en-indre-et-loire_7095537.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi d'orientation agricole : un texte qui \"r\u00e9pond \u00e0 une forme de populisme anti-\u00e9cologie\" et non \"aux agriculteurs\", selon Marine Tondelier",
        "summary": "Ce texte de loi a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement adopt\u00e9 jeudi 20 f\u00e9vrier, deux jours avant l'ouverture du Salon de l'Agriculture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/loi-d-orientation-agricole-un-texte-qui-repond-a-une-forme-de-populisme-anti-ecologie-et-non-aux-agriculteurs-selon-marine-tondelier_7095567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les virus n'ont pas de fronti\u00e8res\" : l'Agence sanitaire fran\u00e7aise redoute les cons\u00e9quences des d\u00e9cisions am\u00e9ricaines sur la recherche et sur de futures \u00e9pid\u00e9mies",
        "summary": "Alors que la grippe aviaire s\u00e9vit aux Etats-Unis, l'Agence sanitaire fran\u00e7aise (Anses) redoute une baisse des transmissions d'informations sanitaires am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/reportage-les-virus-n-ont-pas-de-frontieres-l-agence-sanitaire-francaise-redoute-les-consequences-des-decisions-americaines-sur-la-recherche-et-sur-de-futures-epidemies_7095471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le co\u00fbt de la reconstruction d\u00e9passe 500\u00a0milliards d'euros, selon la Banque mondiale",
        "summary": "Le chiffre, estim\u00e9 sur dix ans, correspond \u00e0 \"2,8 fois le PIB\" de l'Ukraine pour 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-les-etats-unis-votent-une-resolution-de-paix-a-l-onu-sans-un-mot-pour-l-integrite-territoriale-de-l-ukraine_7095138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interpellation de Mohamed Amra : \"C'est un v\u00e9ritable soulagement\", r\u00e9agit, pour la premi\u00e8re fois depuis l'arrestation, l'avocat de l'un des agents bless\u00e9s \u00e0 Incarville",
        "summary": "Le trafiquant de drogues Mohamed Amra a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Roumanie apr\u00e8s neuf mois de cavale, le 22 f\u00e9vrier. Son \u00e9vasion en mai dernier avait caus\u00e9 la mort de deux agents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/interpellation-de-mohamed-amra-c-est-un-veritable-soulagement-reagit-pour-la-premiere-fois-depuis-l-arrestation-l-avocat-de-l-un-des-agents-blesses-a-incarville_7095672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une fausse vid\u00e9o de Donald Trump embrassant les pieds d'Elon Musk diffus\u00e9e dans un minist\u00e8re am\u00e9ricain",
        "summary": "Le minist\u00e8re du Logement a pr\u00e9vu d'enqu\u00eater et de sanctionner les responsables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/une-fausse-video-de-donald-trump-embrassant-les-pieds-d-elon-musk-diffusee-dans-un-ministere-americain_7095633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "50e \u00e9dition des C\u00e9sar\u00a0: 25\u00a0moments inoubliables de l'histoire de ce rendez-vous incontournable du cin\u00e9ma fran\u00e7ais",
        "summary": "Cette prestigieuse c\u00e9r\u00e9monie qui r\u00e9compense le cin\u00e9ma fran\u00e7ais a vu le jour en 1976 sous l'impulsion de Georges Cravenne, journaliste, producteur et fondateur en 1975 de l'Acad\u00e9mie des arts et techniques du cin\u00e9ma, pour \"cr\u00e9er un \u00e9quivalent\" aux Oscars am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/50e-edition-des-cesar-25-moments-inoubliables-de-l-histoire-de-ce-rendez-vous-incontournable-du-cinema-francais_7074387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies, gr\u00e8ves, IA\u00a0: les petites mains de Hollywood en pleine crise existentielle avant les Oscars",
        "summary": "Gr\u00e8ves historiques qui ont paralys\u00e9 la capitale du cin\u00e9ma pendant six\u00a0mois en 2023, bouleversements li\u00e9s au streaming, exode des productions audiovisuelles hors de Californie... Les petites mains de Hollywood souffrent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/incendies-greves-ia-les-petites-mains-de-hollywood-en-pleine-crise-existentielle-avant-les-oscars_7095501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne Rima Hassan a \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9e \u00e0 son entr\u00e9e en Isra\u00ebl",
        "summary": "L'\u00e9lue LFI faisait partie d'une d\u00e9l\u00e9gation europ\u00e9enne quand elle a \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport. \"Son entr\u00e9e a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e, sur instruction du ministre de l'Int\u00e9rieur\", selon un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/la-deputee-europeenne-rima-hassan-a-ete-refoulee-a-son-entree-en-israel_7095576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handball : Luka Karabatic annonce sa retraite internationale six mois apr\u00e8s la fin de carri\u00e8re de son fr\u00e8re Nikola",
        "summary": "A 36 ans, le pivot du Paris Saint-Germain et capitaine des Bleus pendant deux ans, tire un trait sur quatorze ans d'histoire avec l'\u00e9quipe de France, et 171 s\u00e9lections.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/handball-luka-karabatic-annonce-sa-retraite-internationale-six-mois-apres-la-fin-de-carriere-de-son-frere-nikola_7095591.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le clip \"Djadja\" de Aya Nakamura d\u00e9passe le milliard de vues sur YouTube",
        "summary": "Sorti en 2018, le clip a d\u00e9pass\u00e9, dimanche, la barre du milliard de vues sur la plateforme de vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/le-clip-djadja-de-aya-nakamura-depasse-le-milliard-de-vues-sur-youtube_7095582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP16 biodiversit\u00e9\u00a0: on vous explique pourquoi la conf\u00e9rence sur la sauvegarde de la nature rouvre \u00e0 Rome, quatre mois apr\u00e8s s'\u00eatre achev\u00e9e sur une impasse",
        "summary": "Les participants \u00e0 ce sommet des Nations unies ont trois jours pour d\u00e9nouer un blocage sur le financement de la protection de la biodiversit\u00e9, dans un contexte international encore moins favorable qu'en novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/cop-biodiversite/cop16-biodiversite-on-vous-explique-pourquoi-la-conference-environnementale-de-l-onu-joue-les-prolongations-a-rome_7095336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Jos\u00e9 Mourinho accus\u00e9 de \"propos racistes\" apr\u00e8s le derby entre Fenerbah\u00e7e et Galatasaray",
        "summary": "L'entra\u00eeneur portugais a notamment d\u00e9clar\u00e9 que \"le banc de Galatasaray avait saut\u00e9 comme des singes\", apr\u00e8s le derby d'Istanbul (Turquie), lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/jose-mourinho/foot-jose-mourinho-accuse-de-propos-racistes-apres-le-derby-entre-fenerbahce-et-galatasaray_7095657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni s'engage \u00e0 porter ses d\u00e9penses de d\u00e9fense \u00e0 2,5% de son PIB en 2027",
        "summary": "Actuellement, les d\u00e9penses en mati\u00e8re d\u00e9fense repr\u00e9sentent 2,3% du PIB britannique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/le-royaume-uni-s-engage-a-porter-ses-depenses-de-defense-a-2-5-de-son-pib-en-2027_7095714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate tropicale Garance : La R\u00e9union plac\u00e9e en alerte orange cyclonique \u00e0 partir de demain",
        "summary": "\"Ce stade d'alerte a pour cons\u00e9quence principale la fermeture des \u00e9tablissements scolaires, cr\u00e8ches et accueils collectifs de mineurs\", pr\u00e9cise le pr\u00e9fet de l'\u00eele dans un communiqu\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/la-reunion/tempete-tropicale-garance-la-reunion-placee-en-alerte-orange-cyclonique-a-partir-de-demain_7095771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mars, Jupiter, Venus... Les plan\u00e8tes du syst\u00e8me solaire visibles en m\u00eame temps dans le ciel, une occasion unique avant 2040",
        "summary": "La meilleure chance de les observer sera mardi, mercredi et jeudi, apr\u00e8s le coucher du soleil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/mars-jupiter-venus-les-planetes-du-systeme-solaire-visibles-en-meme-temps-dans-le-ciel-une-occasion-unique-avant-2040_7095762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le jeu vid\u00e9o \"Assassin's Creed Shadows\" fuite trois semaines avant sa sortie, Ubisoft r\u00e9agit",
        "summary": "Des joueurs ont publi\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux des vid\u00e9os d'extraits du jeu vid\u00e9o, avant sa sortie officielle le 20 mars. L'\u00e9diteur fran\u00e7ais a regrett\u00e9 lundi des \"fuites regrettables\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/le-jeu-video-assassin-s-creed-shadows-fuite-trois-semaines-avant-sa-sortie-ubisoft-reagit_7095792.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse : le suspect figurait sur une liste de 30 personnes \u00e0 reconduire en priorit\u00e9 vers l'Alg\u00e9rie",
        "summary": "Le principal suspect de l'attaque mortelle de Mulhouse, n\u00e9 en Alg\u00e9rie et en situation irr\u00e9guli\u00e8re en France, est sous le coup d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais (OQTF).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/haut-rhin/mulhouse/attentat-de-mulhouse-le-suspect-figurait-sur-une-liste-de-30-personnes-a-reconduire-en-priorite-vers-l-algerie_7095744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivain Boualem Sansal n'est \"pas en gr\u00e8ve de la faim\", affirme le b\u00e2tonnier d'Alger",
        "summary": "Selon son avocat Fran\u00e7ois Zimeray, l'\u00e9crivain a entam\u00e9 une gr\u00e8ve de la faim \"en raison de pressions exerc\u00e9es contre lui pour changer d'avocat\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/l-ecrivain-boualem-sansal-n-est-pas-en-greve-de-la-faim-affirme-le-batonnier-d-alger_7095750.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France peut-elle porter la voix des Europ\u00e9ens dans les n\u00e9gociations sur la guerre en Ukraine ?",
        "summary": "Jusqu'ici isol\u00e9s, les Europ\u00e9ens tentent de r\u00e9agir, toujours divis\u00e9s, au d\u00e9sengagement am\u00e9ricain, toujours plus assum\u00e9 par l'administration Trump. Celle-ci en vient m\u00eame \u00e0 adopter le narratif russe sur la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/echos-du-monde/la-france-peut-elle-porter-la-voix-des-europeens-dans-les-negociations-sur-la-guerre-en-ukraine_7067033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'affaire B\u00e9tharram, des accusations de viols, violences sexuelles et physiques visent un \u00e9tablissement catholique priv\u00e9 de Dax",
        "summary": "Un ancien \u00e9l\u00e8ve, \u00e2g\u00e9 de 75\u00a0ans, d\u00e9nonce des agressions sexuelles qu'il a subi au coll\u00e8ge priv\u00e9 et catholique \"Cendrillon\" \u00e0 Dax (Landes) dans les ann\u00e9es 60. Son petit fr\u00e8re et un autre \u00e9l\u00e8ve sont aussi concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/apres-l-affaire-betharram-des-accusations-de-viols-violences-sexuelles-et-physiques-visent-un-etablissement-catholique-prive-de-dax_7095816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement lance un quatri\u00e8me plan de lutte contre les maladies rares pour mieux les d\u00e9pister et d\u00e9velopper les centres de prise en charge",
        "summary": "Ce plan, d\u00e9voil\u00e9 par le minist\u00e8re du Travail et de la Sant\u00e9, concerne 7\u00a0000 pathologies diff\u00e9rentes, qui plus de 3 millions de Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/le-gouvernement-lance-un-quatrieme-plan-de-lutte-contre-les-maladies-rares-pour-mieux-les-depister-et-developper-les-centres-de-prise-en-charge_7095708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]