[
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : F\u00e9lix Lebrun et les fleurettistes en bronze, Novak Djokovic d\u00e9croche l'or, Noah Lyles roi du 100 m... Ce qu'il faut retenir de cette journ\u00e9e du 4 ao\u00fbt",
        "summary": "Avec 44 m\u00e9dailles, la France a d\u00e9j\u00e0 battu son record des Jeux olympiques de P\u00e9kin en 2008.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/focus/jo-de-paris-2024-felix-lebrun-remporte-la-medaille-de-bronze-novak-djokovic-decroche-l-or-ce-qu-il-faut-deja-retenir-de-cette-journee-du-4-aout_6706260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : avec 44 m\u00e9dailles, la France bat son record de P\u00e9kin gr\u00e2ce au bronze de l'\u00e9quipe masculine de fleuret",
        "summary": "Apr\u00e8s neuf jours de comp\u00e9tition officielle, les Bleus viennent d'atteindre un cap historique, dimanche, qu'ils sont d\u00e9j\u00e0 s\u00fbrs d'am\u00e9liorer d'au moins trois unit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/focus/jo-de-paris-2024-la-france-bat-son-record-d-apres-guerre-avec-44-medailles-grace-au-bronze-de-l-equipe-masculine-de-fleuret_6704517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme aux JO de Paris 2024 : Noah Lyles sacr\u00e9 champion olympique du 100\u00a0m d'un souffle devant le Jama\u00efcain Kishane Thompson, en 9''79",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 champion du monde en titre, l'Am\u00e9ricain a d\u00e9croch\u00e9 son premier titre olympique sur la distance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/athletisme-aux-jo-de-paris-2024-noah-lyles-s-impose-sur-le-100-m_6706608.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : revivez la finale du 100 m masculin la plus relev\u00e9e de l'histoire, remport\u00e9e par l'Am\u00e9ricain Noah Lyles pour cinq milli\u00e8mes de seconde",
        "summary": "Le sprinteur am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 champion olympique du 100 m dimanche soir dans une finale d'une grande intensit\u00e9. Seulement douze centi\u00e8mes s\u00e9parent le premier du dernier de la course.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/video-la-finale-du-100-m-masculin-la-plus-relevee-de-l-histoire-remportee-par-l-americain-noah-lyles-pour-cinq-milliemes-de-secondes-aux-jo-2024_6706611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme des JO 2024 : l'heure d'Armand Duplantis, les Bleus visent la finale en foot, une m\u00e9daille en triathlon ? Les rendez-vous olympiques du 5 ao\u00fbt",
        "summary": "Le dixi\u00e8me jour de comp\u00e9tition sera tout aussi charg\u00e9 en termes de calendrier que les pr\u00e9c\u00e9dents, avec du triathlon, du foot, du volley, de l'escalade ou encore de l'athl\u00e9tisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/programme/programme-des-jo-2024-l-heure-d-armand-duplantis-les-bleus-visent-la-finale-en-foot-une-medaille-en-triathlon-les-rendez-vous-olympiques-du-5-aout_6706257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Snoop Dogg, l'autre mascotte de ces Jeux olympiques",
        "summary": "En tribunes, le rappeur am\u00e9ricain est une des grandes attractions de ces Jeux. Consultant pour la cha\u00eene NBC, il multiplie les tenues improbables et s'essaye \u00e0 toutes les disciplines, m\u00eame s'il n'y brille pas toujours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-snoop-dogg-l-autre-mascotte-de-ces-jeux-olympiques_6706596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Natation aux JO de Paris 2024 : le relais 4X100 m 4 nages en bronze, la cinqui\u00e8me m\u00e9daille pour L\u00e9on Marchand",
        "summary": "Au terme d'une semaine exceptionnelle pour la natation tricolore, L\u00e9on Marchand, Florent Manaudou, Maxime Grousset et Yohann Ndoye-Brouard ont rapport\u00e9 une septi\u00e8me m\u00e9daille dans la discipline, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/natation/natation-aux-jo-de-paris-2024-l-equipe-de-france-medaillee-de-bronze-sur-le-relais-4x100-m-4-nages-43e-medaille-pour-la-france_6706509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : l'Alg\u00e9rienne Kaylia Nemour remporte l'or aux barres asym\u00e9triques et devient la premi\u00e8re Africaine championne olympique en gymnastique",
        "summary": "La jeune gymnaste vice-championne du monde, de 17 ans, qui s'entraine en France, avait choisi il y a deux ans de repr\u00e9senter l'Alg\u00e9rie apr\u00e8s des tensions avec la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de gymnastique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-de-paris-2024-l-algerienne-kaylia-nemour-remporte-l-or-aux-barres-asymetriques-et-devient-la-premiere-africaine-championne-olympique-en-gymnastique_6706419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : la D\u00e9fense civile annonce au moins 30\u00a0morts dans une frappe isra\u00e9lienne sur deux \u00e9coles \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le bombardement qui a vis\u00e9 \"les \u00e9coles Hassan Salameh et Al-Nasr\" \u00e0 Gaza-ville a aussi fait des dizaines de bless\u00e9s, dont certains sont dans un \u00e9tat grave, a pr\u00e9cis\u00e9 dimanche le porte-parole de la D\u00e9fense civile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-la-france-invite-ses-ressortissants-a-quitter-le-liban-des-que-possible_6705906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Liban comm\u00e9more l'explosion au port de Beyrouth sur fond de craintes de la guerre, quatre ans apr\u00e8s le drame",
        "summary": "\"L'absence totale de responsabilit\u00e9 dans une telle catastrophe provoqu\u00e9e par l'homme est stup\u00e9fiante\", a d\u00e9plor\u00e9 dans un communiqu\u00e9 dimanche la coordinatrice sp\u00e9ciale des Nations unies pour le Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/explosions-a-beyrouth/le-liban-commemore-l-explosion-au-port-de-beyrouth-sur-fond-de-craintes-de-la-guerre-quatre-ans-apres-le-drame_6706527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment des agents russes se sont fait passer pour un couple d'Argentins vivant en Slov\u00e9nie depuis 2017",
        "summary": "Les deux enfants du couple ignoraient la v\u00e9ritable identit\u00e9 de leurs parents. N\u00e9s en Argentine, ils ont d\u00e9couvert leur propre nationalit\u00e9 russe dans l'avion qui les emmenait vers Moscou jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/comment-des-agents-russes-se-sont-fait-passer-pour-un-couple-d-argentins-vivant-en-slovenie-depuis-2017_6704562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Variole du singe : le chef de l'OMS envisage de convoquer un comit\u00e9 d'urgence pour statuer sur le d\u00e9clenchement de l'alerte maximale de sant\u00e9",
        "summary": "Tedros Adhanom Ghebreyesus a pr\u00e9cis\u00e9 dimanche que l'agence onusienne et les centres africains sur le contr\u00f4le et la pr\u00e9vention des maladies sont en train d'accro\u00eetre leurs efforts pour interrompre la transmission du virus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/variole-du-singe-le-chef-de-l-oms-envisage-de-convoquer-un-comite-d-urgence-pour-statuer-sur-le-declenchement-de-l-alerte-maximale-de-sante-publique_6706500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fontaine de lave, panache de cendres... L'Etna entre en activit\u00e9 et bouleverse le ciel de la Sicile",
        "summary": "Il s'agit de la cinqui\u00e8me \u00e9ruption majeure depuis la reprise de l'activit\u00e9 du volcan fin juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/en-images-fontaine-de-lave-panache-de-cendres-l-etna-entre-en-activite-et-bouleverse-le-ciel-de-la-sicile_6706263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : qui sont les colistiers potentiels de Kamala Harris ?",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la succession de Joe Biden doit choisir la personnalit\u00e9 qui deviendra vice-pr\u00e9sidente si elle remporte le scrutin en novembre face \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-qui-sont-les-colistiers-potentiels-de-kamala-harris_6695889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis aux JO de Paris 2024 : au terme d'une finale \u00e9pique, Novak Djokovic remporte l'or face \u00e0 Carlos Alcaraz",
        "summary": "Le Serbe, num\u00e9ro 2 mondial, a glan\u00e9 son premier titre olympique \u00e0 Paris, dimanche, apr\u00e8s un match irrespirable face \u00e0 l'Espagnol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/tennis/tennis-aux-jo-de-paris-2024-au-terme-d-une-finale-epique-novak-djokovic-remporte-l-or-face-a-carlos-alcaraz_6706164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les handballeurs fran\u00e7ais l'emportent contre la Hongrie et valident in extremis leur billet pour les quarts de finale des JO de Paris 2024",
        "summary": "Victorieux mais toujours pas sereins, dimanche, les Bleus du handball ont \u00e9vit\u00e9 une grande d\u00e9sillusion en assurant leur place pour la phase \u00e0 \u00e9limination directe des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/videos/video-les-handballeurs-francais-l-emportent-contre-la-hongrie-et-valident-in-extremis-leur-billet-pour-les-quarts-de-finale-des-jo-de-paris-2024_6706407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket aux JO 2024 : domin\u00e9e par l'Australie, la France termine sa phase de poules sur une mauvaise note et affrontera l'Allemagne en quarts",
        "summary": "Les Fran\u00e7aises se sont logiquement inclin\u00e9es, dimanche, mais concluent la phase de poules en t\u00eate de leur groupe. En quarts, elles d\u00e9fieront l'Allemagne, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/basketball/basket-aux-jo-2024-la-france-termine-sa-phase-de-poules-par-une-defaite-face-a-l-australie_6706503.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux agressions en un week-end \u00e0 l'h\u00f4pital de Bayonne, deux m\u00e9decins portent plainte",
        "summary": "Deux m\u00e9decins ont d\u00e9pos\u00e9 plainte et deux autres devraient en faire de m\u00eame dans les prochains jours, selon le directeur de l'h\u00f4pital, interrog\u00e9 dimanche par France Bleu Pays Basque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/pyrenees-atlantiques/bayonne/deux-agressions-en-un-week-end-a-l-hopital-de-bayonne-deux-medecins-portent-plainte_6706620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre britannique promet que les auteurs des violences qui secouent le Royaume-Uni \"regretteront\" d'y avoir pris part",
        "summary": "Keir Starmer a ajout\u00e9 dimanche que son gouvernement ferait \"tout ce qu'il faut pour traduire ces voyous en justice\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/le-premier-ministre-britannique-promet-que-les-auteurs-des-violences-qui-secouent-le-royaume-uni-regretteront-d-y-avoir-pris-part_6706437.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les rebelles houthis du Y\u00e9men revendiquent une attaque contre un cargo dans le golfe d'Aden",
        "summary": "Depuis novembre, les houthis, soutenus par l'Iran, m\u00e8nent des attaques de missiles et de drones contre des navires commerciaux au large du Y\u00e9men. Ils affirment les cibler du fait de leurs liens avec Isra\u00ebl, et agir en soutien des Palestiniens de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/yemen/les-rebelles-houthis-du-yemen-revendiquent-une-attaque-contre-un-cargo-dans-le-golfe-d-aden_6706566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo aux JO de Paris 2024 : comment fonctionne la \"roulette\" qui a tir\u00e9 au sort la cat\u00e9gorie de Teddy Riner lors de la finale par \u00e9quipes contre le Japon",
        "summary": "Pour le duel d\u00e9cisif au \"golden score\" lors de la finale par \u00e9quipes mixtes samedi, le hasard a d\u00e9sign\u00e9, pour le plus grand plaisir du public parisien, la cat\u00e9gorie des lourds, celle de Teddy Riner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/judo-aux-jo-de-paris-2024-comment-fonctionne-la-roulette-qui-a-tire-au-sort-la-categorie-de-teddy-riner-lors-de-la-finale-par-equipes-contre-le-japon_6706194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gymnastique aux JO de Paris 2024 : quatri\u00e8me aux anneaux, Samir A\u00eft Sa\u00efd va devoir apprendre \u00e0 g\u00e9rer une nouvelle frustration",
        "summary": "Au pied du podium \u00e0 Tokyo en \u00e9tant bless\u00e9, le Fran\u00e7ais de 34 ans a de nouveau \u00e9chou\u00e9 dans sa qu\u00eate de m\u00e9daille, dimanche, mais \"en pleine possession de ses moyens\" cette fois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/gymnastique/gymnastique-aux-jo-de-paris-2024-quatrieme-aux-anneaux-samir-ait-said-va-devoir-apprendre-a-gerer-une-nouvelle-frustration_6706251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a fait une semaine de dingues\", se f\u00e9licitent les nageurs fran\u00e7ais apr\u00e8s le bronze d\u00e9croch\u00e9 en relais 4x100 m 4 nages masculin aux JO 2024",
        "summary": "Yohann Ndoye-Brouard, L\u00e9on Marchand, Maxime Grousset et Florent Manaudou ont sign\u00e9 le premier podium olympique fran\u00e7ais sur un relais 4x100 m 4 nages masculin, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/videos/video-on-a-fait-une-semaine-de-dingues-se-felicitent-les-nageurs-francais-apres-le-bronze-decroche-en-relais-4x100-m-4-nages-masculin-aux-jo-2024_6706530.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF, arm\u00e9e, police : ces employeurs qui f\u00e9licitent leurs athl\u00e8tes, comme Agb\u00e9gn\u00e9nou et Cysique, pour leurs performances aux JO de Paris 2024",
        "summary": "Ils sont gendarmes, elles sont polici\u00e8res, ou encore agent SNCF sur les quais de gare, mais surtout athl\u00e8tes olympiques et parfois m\u00e9daill\u00e9s aux JO de Paris. Sur les r\u00e9seaux sociaux, ils font la fiert\u00e9 de leur entreprise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/sncf-armee-police-ces-employeurs-qui-felicitent-leurs-athletes-comme-agbegnenou-et-cysique-pour-leurs-performances-aux-jo-de-paris-2024_6706335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : la ministre Aurore Berg\u00e9 plaide en faveur d'un \"nouveau Premier ministre\" qui sache \"construire des compromis\"",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e des Yvelines, issue elle-m\u00eame de la droite, a cit\u00e9 les noms de trois responsables de droite, Xavier Bertrand, Michel Barnier ou encore G\u00e9rard Larcher, dans un entretien accord\u00e9 au Figaro publi\u00e9 dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-la-ministre-aurore-berge-plaide-en-faveur-d-un-nouveau-premier-ministre-qui-sache-construire-des-compromis_6706422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : boxe, athl\u00e9tisme, sports collectifs.... Quelles m\u00e9dailles les sportifs fran\u00e7ais peuvent-ils esp\u00e9rer en deuxi\u00e8me semaine ?",
        "summary": "Les Jeux olympiques entament leur deuxi\u00e8me et derni\u00e8re semaine, avec encore beaucoup de chances de m\u00e9dailles pour la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-de-paris-2024-boxe-athletisme-sports-collectifs-quelles-medailles-les-sportifs-francais-peuvent-ils-esperer-en-deuxieme-semaine_6704283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky annonce avoir re\u00e7u les premiers avions de chasse F-16, mais consid\u00e8re leur nombre \"insuffisant\"",
        "summary": "\"Nous avons men\u00e9 des centaines de r\u00e9unions et n\u00e9gociations\" avec les alli\u00e9s pour obtenir ces avions, a rappel\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-annonce-avoir-recu-les-premiers-avions-de-chasse-f-16-mais-considere-leur-nombre-insuffisant_6706326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le gouverneur de Donetsk ordonne l'\u00e9vacuation de plusieurs localit\u00e9s dans l'est",
        "summary": "\"Au total, nous devons \u00e9vacuer 744\u00a0enfants avec leurs familles\", a pr\u00e9cis\u00e9 le gouverneur dimanche, alors que Moscou a revendiqu\u00e9 quelques heures auparavant la prise d'un village dans cette zone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-gouverneur-de-donetsk-ordonne-l-evacuation-de-plusieurs-localites-dans-l-est_6706296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e de Nicolas Maduro : la cheffe de l'opposition v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne remercie les pays europ\u00e9ens pour leur soutien",
        "summary": "Maria Corina Machado a f\u00e9licit\u00e9 dimanche les sept pays europ\u00e9ens qui ont demand\u00e9 la publication des r\u00e9sultats complets de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 28 juillet, parmi lesquels figure la France, pour leur \"engagement en faveur de la d\u00e9mocratie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/reelection-contestee-de-nicolas-maduro-la-cheffe-de-l-opposition-venezuelienne-remercie-les-pays-europeens-pour-leur-soutien_6706551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux hommes retrouv\u00e9s morts dans un hangar dans le Nord, un diff\u00e9rend entre motards envisag\u00e9 par la gendarmerie",
        "summary": "Les deux hommes retrouv\u00e9s dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Aubigny-au-Bac \u00e9taient membres ou proches d'un club de motards. Un diff\u00e9rend au sein du club est une piste envisag\u00e9e par les gendarmes, d'apr\u00e8s une information de France Bleu Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-hommes-retrouves-morts-dans-un-hangar-dans-le-nord-un-differend-entre-motards-envisage-par-la-gendarmerie_6706524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rappeur marseillais Naps est mis en examen pour viols et agressions sexuelles, annonce le parquet de Toulon",
        "summary": "Interpell\u00e9 vendredi, l'auteur du tube \"La Kiffance\" a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire et nie les faits qui lui sont reproch\u00e9s, a pr\u00e9cis\u00e9 dimanche Laurent Robert, le procureur adjoint.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-rappeur-marseillais-naps-est-mis-en-examen-pour-viols-et-agressions-sexuelles-annonce-le-parquet-de-toulon_6706446.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : la joueuse de rugby am\u00e9ricaine Ariana Ramsey savoure \"les soins gratuits\" au village olympique",
        "summary": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze au rugby \u00e0 7, l'Am\u00e9ricaine profite, comme d'autres, du centre m\u00e9dical du village olympique, qui permet aux athl\u00e8tes de b\u00e9n\u00e9ficier de soins de sant\u00e9 gratuits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-la-joueuse-de-rugby-americaine-ariana-ramsey-savoure-les-soins-gratuits-au-village-olympique_6706140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"C\u2019\u00e9tait \u00e9vident de les faire descendre par l\u00e0\"... Dans les coulisses de l\u2019entr\u00e9e des escrimeurs par l\u2019escalier d\u2019honneur du Grand Palais",
        "summary": "Les athl\u00e8tes en lice pour une m\u00e9daille sur l\u2019escrime et le taekwondo descendent par l\u2019escalier d\u2019honneur du Grand Palais avant leur \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/escrime/jo-de-paris-2024-c-etait-evident-de-les-faire-descendre-par-la-dans-les-coulisses-de-l-entree-des-escrimeurs-par-l-escalier-d-honneur-du-grand-palais_6698652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, une violente temp\u00eate s'appr\u00eate \u00e0 toucher la Floride, l'\u00e9tat d'urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le Centre am\u00e9ricain des ouragans a averti dimanche matin d'\"un danger potentiellement mortel\" li\u00e9 \u00e0 de fortes pluies pouvant provoquer des inondations soudaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/aux-etats-unis-une-violente-tempete-s-apprete-a-toucher-la-floride-l-etat-d-urgence-decrete_6706548.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort d'un jeune de 19 ans des suites d'une rixe pr\u00e8s de M\u00e2con, cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Parmi ces cinq personnes se trouve \"la jeune fille\" qui aurait fait l'objet d'une rivalit\u00e9, a d\u00e9voil\u00e9 dimanche la procureure de la R\u00e9publique de M\u00e2con.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/apres-la-mort-d-un-jeune-de-19-ans-des-suites-d-une-rixe-pres-de-macon-cinq-personnes-ont-ete-placees-en-garde-a-vue_6706536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins 77 personnes tu\u00e9es au Bangladesh, dans des affrontements entre des manifestants et des partisans du pouvoir",
        "summary": "Parmi eux, \"au moins 14 policiers\" ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et des centaines de bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, a pr\u00e9cis\u00e9 le porte-parole de la police, Kamrul Ahsan, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/au-bangladesh-au-moins-8-personnes-sont-mortes-dans-des-affrontements-entre-des-manifestants-et-des-partisans-du-pouvoir_6706110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : \"C'est le Michael Phelps fran\u00e7ais\" : comment la \"L\u00e9onmania\" s'est empar\u00e9e du pays en une semaine",
        "summary": "Avec ses quatre m\u00e9dailles d'or en individuel et ses performances stratosph\u00e9riques toute la semaine, le jeune nageur de 22 ans s'est fait en quelques jours une place \u00e0 part aupr\u00e8s du public. En t\u00e9moigne la ferveur dans les tribunes comme dans les rues lors de chaque sortie du prodige.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/natation/reportage-jo-2024-c-est-le-michael-phelps-francais-comment-la-leonmania-s-est-emparee-du-pays-en-une-semaine_6706236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Triathlon aux JO de Paris 2024 : favorite, la France vise une nouvelle m\u00e9daille d'or en relais mixte",
        "summary": "Troisi\u00e8me \u00e0 Tokyo en 2021, les Tricolores sont les favoris du relais mixte du triathlon, lundi \u00e0 partir de 8\u00a0heures, apr\u00e8s leurs performances individuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/triathlon/triathlon-aux-jo-de-paris-2024-favorite-la-france-vise-une-nouvelle-medaille-d-or-en-relais-mixte_6702633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : entre soutien et rivalit\u00e9, la vie de famille atypique des fratries d'athl\u00e8tes olympiques",
        "summary": "Les espoirs fran\u00e7ais en tennis de table aux JO sont port\u00e9s par F\u00e9lix Lebrun et son fr\u00e8re Alexis, \u00e0 la fois son partenaire de double et sa b\u00eate noire. D'autres figures du sport fran\u00e7ais nous racontent ces relations fraternelles pas comme les autres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-2024-entre-soutien-et-rivalite-la-vie-de-famille-atypique-des-fratries-d-athletes-olympiques_6586224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce sont des Jeux magnifiques, grandioses qui resteront grav\u00e9s dans la m\u00e9moire olympique\", d\u00e9clare Charles Coste, doyen des m\u00e9daill\u00e9s fran\u00e7ais",
        "summary": "\u00c0 100 ans, Charles Coste soutient les athl\u00e8tes fran\u00e7ais. Le champion olympique de cyclisme sur piste en 1948 a donn\u00e9 le dernier relais de la flamme lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/ce-sont-des-jeux-magnifiques-grandioses-qui-resteront-graves-dans-la-memoire-olympique-declare-charles-coste-doyen-des-medailles-olympiques-francais_6706629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai senti le souffle des coureurs !\" : ils ont v\u00e9cu la finale olympique du 100 m\u00e8tres masculin au plus pr\u00e8s de la piste... en cassant leur tirelire",
        "summary": "Environ 200 spectateurs ont v\u00e9cu dimanche soir le sacre de l'Am\u00e9ricain Noah Lyles \u00e0 quelques m\u00e8tres de la ligne d'arriv\u00e9e. Il fallait toutefois d\u00e9bourser entre 5\u00a0500 et 8\u00a0500 euros pour profiter de ces places hors du commun.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/reportage-j-ai-senti-le-souffle-des-coureurs-ils-ont-vecu-la-finale-olympique-du-100-metres-masculin-au-plus-pres-de-la-piste-en-cassant-leur-tirelire_6706380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : derri\u00e8re les \"grosses t\u00eates\" en tribunes, une strat\u00e9gie pour mettre les supporters fran\u00e7ais sur la m\u00eame longueur d'onde",
        "summary": "Vous n'avez pas pu louper les effigies XXL de plusieurs champions tricolores. Mais, derri\u00e8re ce gadget, se cache une strat\u00e9gie bien rod\u00e9e pour que l'effet \"Jeux \u00e0 domicile\" fonctionne \u00e0 plein.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-derriere-les-grosses-tetes-en-tribunes-une-strategie-pour-mettre-les-supporters-francais-sur-la-meme-longueur-d-onde_6702882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : un mort et deux bless\u00e9s dans une fusillade \u00e0 Grenoble",
        "summary": "L'auteur des coups de feu, circulant sur une trottinette \u00e9lectrique, a pris la fuite, apr\u00e8s avoir tir\u00e9 sur les victimes dans le quartier Teisseire. Le parquet de Grenoble a ouvert une enqu\u00eate pour assassinat et tentatives d'assassinat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/isere-un-mort-et-deux-blesses-dans-une-fusillade-a-grenoble_6707385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : le relais mixte en triathlon pour d\u00e9buter, Simone Biles et Armand Duplantis en chercheurs d'or... Suivez la journ\u00e9e olympique",
        "summary": "De l'athl\u00e9tisme au surf, en passant par le volley ou la kayak, ce sera encore tr\u00e8s dense, lundi, sur les sites olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/directs/direct-jo-2024-le-relais-mixte-en-triathlon-pour-debuter-simone-biles-et-armand-duplantis-en-chercheurs-d-or-suivez-la-journee-olympique_6706269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : les triomphes de L\u00e9on Marchand et Teddy Riner, le doubl\u00e9 du sabre f\u00e9minin, le tripl\u00e9 du BMX... D\u00e9couvrez tous les m\u00e9daill\u00e9s fran\u00e7ais",
        "summary": "Durant toute la dur\u00e9e des Jeux olympiques, on s\u00e9lectionne pour vous les plus belles images des m\u00e9daill\u00e9s fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/en-images-jo-de-paris-2024-les-triomphes-de-leon-marchand-et-pauline-ferrand-prevot-le-double-tricolore-au-sabre-feminin-decouvrez-tous-les-medailles-francais_6693684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Debby se renforce en ouragan \u00e0 l'approche des c\u00f4tes de Floride",
        "summary": "Dimanche soir, le pr\u00e9sident Joe Biden a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence en Floride, d\u00e9bloquant des fonds f\u00e9d\u00e9raux pour aider les autorit\u00e9s locales face \u00e0 l'ouragan qui menace de provoquer des \"inondations majeures\" sur la c\u00f4te ouest de la Floride, au niveau du golfe du Mexique, ainsi qu'en Georgie et en Caroline du Sud.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/la-tempete-debby-se-renforce-en-ouragan-a-l-approche-des-cotes-de-floride_6707460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Venezuela : l'UE estime que la victoire contest\u00e9e de Nicolas Maduro ne peut \u00eatre reconnue",
        "summary": "L'opposition crie \u00e0 la fraude et revendique la victoire de son candidat, Edmundo Gonzalez Urrutia, lors du scrutin pr\u00e9sidentiel dont le sortant Nicolas Maduro a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 vainqueur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/presidentielle-au-venezuela-l-ue-estime-que-la-victoire-contestee-de-nicolas-maduro-ne-peut-etre-reconnue_6707466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"J'ai fait neuf jours de folie\", r\u00e9agit L\u00e9on Marchand apr\u00e8s sa derni\u00e8re m\u00e9daille sur le relais",
        "summary": "Le nageur tricolore L\u00e9on Marchand a remport\u00e9 cinq m\u00e9dailles au total aux Jeux de Paris, la derni\u00e8re, en bronze, sur le relais 4x100m quatre nages avec ses co\u00e9quipiers fran\u00e7ais. \"C'\u00e9tait un peu un marathon\", reconnait-il.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/natation/jo-de-paris-2024-j-ai-fait-neuf-jours-de-folie-reagit-leon-marchand-apres-sa-derniere-medaille-sur-le-relais_6707511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : les appels \u00e0 quitter le Liban se multiplient dans la crainte d'une escalade militaire",
        "summary": "Les tensions sont mont\u00e9es d'un cran ses derniers jours \u00e0 la fronti\u00e8re entre Isra\u00ebl et son voisin du nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-les-appels-a-quitter-le-liban-se-multiplient-dans-la-crainte-d-une-escalade-militaire_6707535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On nous dit de rentrer, mais on ne fait rien pour nous aider\" : au Liban, des Fran\u00e7ais et des binationaux face \u00e0 la difficult\u00e9 de quitter le pays",
        "summary": "Le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res a demand\u00e9 dimanche \u00e0 ses ressortissants de quitter le Liban le plus t\u00f4t possible, en raison des tensions r\u00e9gionales qui continuent de s'accentuer au Proche-Orient.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/temoignages-on-nous-dit-de-rentrer-mais-on-ne-fait-rien-pour-nous-aider-au-liban-des-francais-et-des-binationaux-face-a-la-difficulte-de-quitter-le-pays_6706599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations au Royaume-Uni : des h\u00f4tels h\u00e9bergeant des demandeurs d'asile pris pour cible par des \u00e9meutiers anti-immigration",
        "summary": "Le pays est en proie depuis cinq jours \u00e0 un mouvement d'extr\u00eame droite apr\u00e8s que des fausses informations ont circul\u00e9 sur l'origine de l'auteur d'une attaque au couteau \u00e0 Southport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-des-centres-d-hebergement-pour-migrants-pris-pour-cible-et-des-policiers-blesses-lors-de-manifestations_6707556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Odeur de cohabitation\", \"Quelqu'un qui a de la bouteille\"... Emmanuel Macron toujours \u00e0 la recherche du futur Premier ministre",
        "summary": "Depuis la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale, la classe politique s'emploie \u00e0 proposer des candidats pour Matignon, en remplacement de Gabriel Attal. Alors que la \"tr\u00eave olympique\" touche \u00e0 sa fin, les tractations s'acc\u00e9l\u00e8rent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/odeur-de-cohabitation-quelqu-un-qui-a-de-la-bouteille-emmanuel-macron-toujours-a-la-recherche-du-futur-premier-ministre_6707562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Chaque fois que je vois nos athl\u00e8tes, mon c\u0153ur s'enflamme\" : aux JO de Paris 2024, l'\u00e9motion et la fiert\u00e9 des ressortissants ukrainiens",
        "summary": "En guerre contre la Russie depuis deux ans et demi, l'Ukraine a d\u00fb pr\u00e9parer ce rendez-vous olympique dans des conditions tr\u00e8s difficiles, mais chaque podium poss\u00e8de une saveur tr\u00e8s particuli\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/chaque-fois-que-je-vois-nos-athletes-mon-c-ur-s-enflamme-aux-jo-de-paris-2024-l-emotion-et-la-fierte-des-ressortissants-ukrainiens_6707553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations au Bangladesh : la mobilisation contre le gouvernement a fait au moins 300 morts",
        "summary": "Les contestataires pr\u00e9voient une grande marche lundi \u00e0 Dacca, o\u00f9 les rues conduisant au bureau de la Premi\u00e8re ministre Sheikh Hasina ont \u00e9t\u00e9 barricad\u00e9es par la police et l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/bangladesh-le-bilan-des-manifestations-contre-le-gouvernement-grimpe-a-au-moins-300-morts-a-l-aube-d-une-nouvelle-journee-de-mobilisation_6707595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme aux JO de Paris : malade, le champion olympique de saut en hauteur Gianmarco Tamberi retarde son arriv\u00e9e \u00e0 Paris",
        "summary": "Champion olympique \u00e0 Tokyo apr\u00e8s avoir franchi une barre \u00e0 2,37 m, l'Italien suscite l'inqui\u00e9tude \u00e0 seulement deux jours du d\u00e9but de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/athletisme-aux-jo-de-paris-malade-le-champion-olympique-de-saut-en-hauteur-gianmarco-tamberi-retarde-son-arrivee-a-paris_6707619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il va y avoir des changements, mais on va le prot\u00e9ger\" : comment les proches de L\u00e9on Marchand anticipent le retour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s demand\u00e9 champion olympique de natation",
        "summary": "Apr\u00e8s des JO de Paris hors normes, le jeune nageur de 22 ans veut d\u00e9sormais retrouver un peu de tranquillit\u00e9. Il sera \u00e9paul\u00e9 par ses proches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/il-va-y-avoir-des-changements-mais-on-va-le-proteger-comment-les-proches-de-leon-marchand-anticipent-le-retour-a-la-realite-du-deja-tres-demande-champion-olympique-de-natation_6707592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une avalanche fait au moins un mort et quatre bless\u00e9s dans le massif du Mont-Blanc",
        "summary": "Le drame s'est d\u00e9roul\u00e9 dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi apr\u00e8s la chute de s\u00e9racs, des blocs de glace de grande taille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/une-avalanche-fait-au-moins-un-mort-et-quatre-blesses-dans-le-massif-du-mont-blanc_6707634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : Pyongyang dit avoir transf\u00e9r\u00e9 250 lance-missiles \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "Ce transfert survient alors que S\u00e9oul a repris sa propagande anti-Kim Jong-un par haut-parleurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/coree-du-nord-pyongyang-dit-avoir-transfere-250-lance-missiles-a-la-frontiere-avec-la-coree-du-sud_6707616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : autoris\u00e9s mais absents, pourquoi il n'y a aucun homme dans les \u00e9preuves de natation artistique \u00e0 Paris",
        "summary": "Malgr\u00e9 la d\u00e9cision, prise fin 2022, de permettre la participation de nageurs aux \u00e9preuves par \u00e9quipes, aucune nation n'a qualifi\u00e9 d'homme pour les Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/natation/jo-2024-autorises-mais-absents-pourquoi-il-n-y-a-aucun-homme-dans-les-epreuves-de-natation-artistique-a-paris_6639807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : d'Aya Nakamura \u00e0 Oasis, la Garde r\u00e9publicaine multiplie ces derni\u00e8res ann\u00e9es les incursions dans la pop culture",
        "summary": "Aya Nakamura a interpr\u00e9t\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO un medley avec ses tubes \"Pookie\", \"Djadja\" et un standard de Charles Aznavour, \"For me Formidable\", accompagn\u00e9e par les musiciens de la Garde r\u00e9publicaine et du Choeur de l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/culture-et-jeux-olympiques/paris-2024-d-aya-nakamura-a-oasis-la-garde-republicaine-multiplie-ces-dernieres-annees-les-incursions-dans-la-pop-culture_6707640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : les d\u00e9buts de l'escalade de vitesse, une \u00e9preuve flamboyante mais mal-aim\u00e9e",
        "summary": "L'escalade de vitesse a son \u00e9preuve \u00e0 part pour ces Jeux de Paris, contrairement \u00e0 ceux de Tokyo o\u00f9 les trois sp\u00e9cialit\u00e9s de la discipline \u00e9taient combin\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/escalade/jo-2024-les-debuts-de-l-escalade-de-vitesse-une-epreuve-flamboyante-mais-mal-aimee_6707547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Triathlon aux JO de Paris 2024 : la baignabilit\u00e9 de la Seine hors de cause dans l'\u00e9tat de sant\u00e9 des triathl\u00e8tes suisses, pas d'hospitalisation pour la Belge Claire Michel",
        "summary": "Le Comit\u00e9 olympique belge et la F\u00e9d\u00e9ration belge de triathlon avaient annonc\u00e9 dimanche le forfait de Claire Michel, malade, quatre jours apr\u00e8s avoir particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9preuve individuelle et nag\u00e9 dans la Seine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/triathlon/triathlon-aux-jo-de-paris-2024-la-baignabilite-de-la-seine-hors-de-cause-dans-l-etat-de-sante-des-triathletes-suisses-pas-d-hospitalisation-pour-la-belge-claire-michel_6707628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on Marchand : battre de nouveaux records, nager le 200 m nage libre, \u00e9galer Michael Phelps... Les prochains d\u00e9fis de la star de la natation",
        "summary": "Avec quatre sacres olympiques en individuel, et une breloque en bronze en relais, le prodige des bassins est entr\u00e9 dans l'histoire du sport fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/leon-marchand-battre-de-nouveaux-records-nager-le-200-m-nage-libre-egaler-michael-phelps-les-prochains-defis-de-la-star-francaise-des-bassins_6706161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Z Event, marathon caritatif du jeu vid\u00e9o, fait son retour \u00e0 la rentr\u00e9e",
        "summary": "L'\u00e9v\u00e9nement sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un concert organis\u00e9 le 5 septembre au Z\u00e9nith de Montpellier, dont le programme n'a pas encore \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/le-z-event-marathon-caritatif-du-jeu-video-fait-son-retour-a-la-rentree_6707676.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"Il n'y a pas de temp\u00e9rature inqui\u00e9tante\" pr\u00e9vue pour le Marathon pour tous, rassure l'adjoint \u00e0 la maire de Paris Pierre Rabadan",
        "summary": "Le Marathon pour tous va se d\u00e9rouler samedi 10 ao\u00fbt, notamment \u00e0 Paris. Certains participants s'inqui\u00e8tent des fortes chaleurs. L'adjoint \u00e0 la maire de Paris en charge des JO assure que tout \"a \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/marathon/jo-de-paris-2024-il-n-y-a-pas-de-temperature-inquietante-prevue-pour-le-marathon-pour-tous-rassure-l-adjoint-a-la-maire-de-paris-pierre-rabadan_6707649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"C'est un petit exploit de r\u00e9aliser des Jeux 100% accessibles en transports en commun\",  se f\u00e9licite Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
        "summary": "Sur la question de l'accessibilit\u00e9, la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00cele-de-France estime lundi, sur France Inter, que Paris \"ne sera pas d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 par Los Angeles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-de-paris-2024-c-est-un-petit-exploit-de-realiser-des-jeux-100-accessibles-en-transports-en-commun-se-felicite-valerie-pecresse_6707670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : malgr\u00e9 la frustration finale en relais, des Jeux r\u00e9ussis pour le triathlon fran\u00e7ais",
        "summary": "Favorite du relais mixte en triathlon lundi, l'\u00e9quipe de France a perdu tout espoir de m\u00e9daille apr\u00e8s une chute de Pierre Le Corre, mais quitte ces Jeux la t\u00eate haute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/triathlon/reportage-jo-de-paris-2024-malgre-la-frustration-finale-en-relais-des-jeux-reussis-pour-le-triathlon-francais_6707694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Fran\u00e7ais Cl\u00e9ment Ducos explose son record personnel et se qualifie en demi-finale olympique du 400 m haies avec le 2e temps des engag\u00e9s",
        "summary": "Deuxi\u00e8me de sa s\u00e9rie derri\u00e8re le champion olympique Karsten Warholm, le Tricolore est pass\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sous la barre des 48 secondes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/video-le-francais-clement-ducos-explose-son-record-personnel-et-se-qualifie-en-demi-finale-olympique-du-400-m-haies-avec-le-2e-temps-des-engages_6707688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo aux JO de Paris 2024 : Teddy Riner peut-il raisonnablement viser Los Angeles 2028 ?",
        "summary": "Le judoka tricolore aux trois titres olympiques en individuel depuis vendredi aura 39 ans lors des prochains Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/judo-aux-jo-de-paris-2024-teddy-riner-peut-il-raisonnablement-viser-los-angeles-2028_6704820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations au Bangladesh : la Premi\u00e8re ministre a d\u00e9missionn\u00e9, selon le chef de l'arm\u00e9e, qui annonce qu'il va \"former un gouvernement interm\u00e9diaire\"",
        "summary": "Le chef de l'arm\u00e9e s'est exprim\u00e9 apr\u00e8s que des manifestants antigouvernementaux ont pris d'assaut le palais de la cheffe du gouvernement, Sheikh Hasina.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/direct-manifestations-au-bangladesh-le-palais-de-la-premiere-ministre-pris-d-assaut-apres-des-heurts-meurtriers-entre-opposants-et-partisans-du-gouvernement_6707757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"On ne peut faire aucun lien\" entre les athl\u00e8tes malades et la qualit\u00e9 de l\u2019eau de la Seine, soutient l'adjoint \u00e0 la maire de Paris Pierre Rabadan",
        "summary": "Avant le relais mixte de triathlon qui s'est d\u00e9roul\u00e9 lundi, plusieurs athl\u00e8tes ont affirm\u00e9 \u00eatre atteints d'une infection gastro-intestinale. L'adjoint \u00e0 la maire de Paris pr\u00e9cise que tous n'avaient pas particip\u00e9 aux \u00e9preuves individuelles dans la Seine la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/triathlon/jo-de-paris-2024-on-ne-peut-faire-aucun-lien-entre-les-athletes-malades-et-la-qualite-de-l-eau-de-la-seine-soutient-l-adjoint-a-la-maire-de-paris-pierre-rabadan_6707691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : Thomas Pesquet propose \"que le nombre de m\u00e9dailles soit proportionnel au nombre de personnes sur le terrain\" aux Jeux olympiques",
        "summary": "L'astronaute tricolore, fan de sport, souhaite augmenter le poids des sports collectifs dans le d\u00e9compte des m\u00e9dailles, en comptant une breloque par athl\u00e8te pr\u00e9sent sur le terrain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-2024-thomas-pesquet-propose-que-le-nombre-de-medailles-soit-proportionnel-au-nombre-de-personnes-sur-le-terrain-aux-jeux-olympiques_6707715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gironde : une femme de 47 ans tu\u00e9e dans un accident entre deux jet-skis dans le bassin d'Arcachon",
        "summary": "Un homme de 48 ans a aussi \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9 dans cet accident qui a eu lieu dimanche, dans la soir\u00e9e, dans le bassin d'Arcachon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/gironde/gironde-une-femme-de-47-ans-tuee-dans-un-accident-entre-deux-jet-skis-dans-le-bassin-d-arcachon_6707748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mort et deux bless\u00e9s dans une fusillade \u00e0 Grenoble : trois personnes en garde \u00e0 vue, le tireur toujours en fuite",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche soir apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 la cible de tirs en pleine rue, dans le quartier Teisseire \u00e0 Grenoble. Le tireur pr\u00e9sum\u00e9 a pris la fuite \u00e0 trottinette, alors que trois hommes qui se trouvaient sur place ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/un-mort-et-deux-blesses-dans-une-fusillade-a-grenoble-trois-personnes-en-garde-a-vue-le-tireur-toujours-en-fuite_6707778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Venezuela : l'angoisse des familles des personnes arr\u00eat\u00e9es lors des manifestations contre la r\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e de Nicolas Maduro",
        "summary": "Le pouvoir de Caracas a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9primer s\u00e9v\u00e8rement les voix dissidentes dans le pays. Les proches des personnes arr\u00eat\u00e9es, sans information, s'inqui\u00e8tent de ce nouveau tour de vis s\u00e9curitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/presidentielle-au-venezuela-l-angoisse-des-familles-des-personnes-arretees-lors-des-manifestations-contre-la-reelection-de-nicolas-madura_6707796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TikTok va retirer d\u00e9finitivement de l'UE son programme de r\u00e9compenses d\u00e9nonc\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne",
        "summary": "L'ex\u00e9cutif europ\u00e9en avait ouvert une enqu\u00eate contre le r\u00e9seau social chinois en avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/tiktok-va-retirer-definitivement-de-l-ue-son-programme-de-recompenses-denonce-par-la-commission-europeenne_6707862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"C'est mieux que dans nos r\u00eaves\", confie Tony Estanguet",
        "summary": "Invit\u00e9 de franceinfo, le pr\u00e9sident du Cojo n'a pas cach\u00e9 son \u00e9motion devant la moisson de m\u00e9dailles pour la d\u00e9l\u00e9gation tricolore.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tony-estanguet/jo-de-paris-2024-c-est-mieux-que-dans-nos-reves-confie-tony-estanguet_6707877.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Regardez la chute de Simone Biles \u00e0 la poutre, qui la prive d'une nouvelle m\u00e9daille aux JO 2024",
        "summary": "La quatri\u00e8me finale de la gymnaste am\u00e9ricaine ne sera pas synonyme de quatri\u00e8me m\u00e9daille d'or. Une chute dans son programme \u00e0 la poutre lui a en effet co\u00fbt\u00e9 le podium pour finir \u00e0 la cinqui\u00e8me place, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/gymnastique/video-simone-biles-chute-et-rate-le-podium-a-la-poutre-aux-jo-2024_6707610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme aux JO de Paris : 20 athl\u00e8tes, dont deux Fran\u00e7aises, arrachent leur qualification en finale du saut \u00e0 la perche",
        "summary": "En ne franchissant pas 4,55 m, l'Am\u00e9ricaine Brynn King a permis \u00e0 20 athl\u00e8tes, dont les Tricolores Marie-Julie Bonin et Ninon Chapelle, de rallier la finale du saut \u00e0 la perche, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/video-athletisme-aux-jo-de-paris-20-athletes-dont-deux-francaises-arrachent-leur-qualification-en-finale-du-saut-a-la-perche_6707844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je me suis d\u00e9couvert une passion pour la baston\" : pour ses d\u00e9buts olympiques \u00e0 Paris, le kayak cross fait chavirer de bonheur les amateurs",
        "summary": "Nouvelle discipline, cette spectaculaire course de confrontation, inspir\u00e9e du BMX ou du skicross, fait d\u00e9j\u00e0 un carton aupr\u00e8s des athl\u00e8tes comme des spectateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/canoe-kayak/je-me-suis-decouvert-une-passion-pour-la-baston-pour-ses-debuts-olympiques-a-paris-le-kayak-cross-fait-chavirer-de-bonheur-les-amateurs_6707730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission de la Premi\u00e8re ministre, heurts meurtriers... Que se passe-t-il au Bangladesh, o\u00f9 des manifestations tournent \u00e0 l'insurrection ?",
        "summary": "Des milliers de manifestants antigouvernementaux ont pris d'assaut le palais de la Premi\u00e8re ministre, lundi \u00e0 Dacca, dans un climat insurrectionnel in\u00e9dit dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/demission-de-la-premiere-ministre-heurts-meurtriers-que-se-passe-t-il-au-bangladesh-ou-des-manifestations-tournent-a-l-insurrection_6707544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immobilier : le montant total des nouveaux cr\u00e9dits au plus bas depuis 10 ans au premier semestre, selon la Banque de France",
        "summary": "Le taux d'int\u00e9r\u00eat moyen des nouveaux pr\u00eats \u00e0 l'habitat est pourtant un peu plus favorable aux emprunteurs, passant de 4,17% en janvier \u00e0 3,70% en juin. Mais cette l\u00e9g\u00e8re baisse n'a toutefois pas permis de redynamiser le march\u00e9 de l'immobilier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/prix-immobilier/immobilier-les-nouveaux-credits-au-plus-bas-depuis-10-ans-au-premier-semestre-selon-la-banque-de-france_6707922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"Je suis hyper fi\u00e8re de remporter cette m\u00e9daille d'or\", r\u00e9agit la gymnaste Kaylia Nemour au lendemain de son sacre",
        "summary": "La gymnaste franco-alg\u00e9rienne Kaylia Nemour a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or olympique aux barres asym\u00e9triques sous les couleurs de l'Alg\u00e9rie. Elle se dit \"tr\u00e8s contente d'en \u00eatre arriv\u00e9e l\u00e0\", d'autant que \"\u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 facile\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/gymnastique/jo-de-paris-2024-je-suis-hyper-fiere-de-remporter-cette-medaille-d-or-reagit-la-gymnaste-kaylia-nemour-au-lendemain-de-son-sacre_6707904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de viol sur un jeune choriste : l\u2019ancien chef de la Ma\u00eetrise de Radio France sera jug\u00e9 devant une cour criminelle",
        "summary": "Denis Dupays est soup\u00e7onn\u00e9 de viol et d\u2019agression sexuelle aggrav\u00e9s sur un ancien \u00e9l\u00e8ve, \u00e2g\u00e9 de 14 ans au moment des faits, alors qu\u2019il \u00e9tait accompagnateur d\u2019une chorale de Neuilly-sur-Seine, en juillet 1993, \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/soupcons-de-viol-sur-un-jeune-choriste-l-ancien-chef-de-la-maitrise-de-radio-france-sera-juge-devant-une-cour-criminelle_6707883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : un Australien de 24 ans plac\u00e9 en garde \u00e0 vue apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de perturber le 100 m hommes au Stade de France dimanche soir",
        "summary": "Les spectateurs pr\u00e9sents au Stade de France et les tr\u00e8s nombreux t\u00e9l\u00e9spectateurs de la finale du 100 m hommes des Jeux olympiques s'\u00e9taient \u00e9tonn\u00e9 du temps d'attente avant le d\u00e9part de la course. On sait maintenant ce qu'il s'est pass\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-de-paris-2024-un-australien-de-24-ans-place-en-garde-a-vue-apres-avoir-tente-de-perturber-le-100-m-hommes-au-stade-de-france-dimanche-soir_6707886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : de la tour Eiffel au Grand\u00a0Palais en passant par le ch\u00e2teau de Versailles... Un mus\u00e9e \u00e0 ciel ouvert pour les Jeux olympiques de Paris",
        "summary": "Le public a la joie d'assister aux \u00e9preuves dans certains lieux embl\u00e9matiques de la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/diaporama/en-images-jo-de-paris-2024-de-la-tour-eiffel-au-grand-palais-en-passant-par-le-chateau-de-versailles-decouvrez-les-jeux-dans-un-musee-a-ciel-ouvert_6693678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Parti socialiste fustige des messages Instagram de l'insoumise Sophia Chikirou sur le chef du Hamas tu\u00e9, qui se d\u00e9fend de tout \"hommage\"",
        "summary": "Des captures d'\u00e9cran du compte Instagram personnel de la d\u00e9put\u00e9e LFI concernant le chef du Hamas ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es sur X samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-le-parti-socialiste-fustige-un-hommage-de-l-insoumise-sophia-chikirou-au-chef-du-hamas-apres-la-diffusion-de-captures-d-ecran_6704520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rencontre avec Grand Corps Malade : \"En tant qu'artiste, il faut pouvoir aider et rendre aux autres tout ce qu'on re\u00e7oit\"",
        "summary": "Grand Corps Malade a cl\u00f4tur\u00e9 sa tourn\u00e9e estivale avec son 8e\u00a0album \"Reflets\" \u00e0 l'occasion de la 23e\u00a0\u00e9dition du Festival Porto Latino \u00e0 Bastia. Rencontre avec un homme altruiste, un auteur engag\u00e9 qui croque depuis vingt\u00a0ans le quotidien de sa plume incisive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/rencontre-avec-grand-corps-malade-en-tant-qu-artiste-il-faut-pouvoir-aider-et-rendre-aux-autres-tout-ce-qu-on-recoit_6707658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Simone Biles remporte la m\u00e9daille d'argent au sol aux Jeux olympiques de Paris 2024, la Br\u00e9silienne Rebeca Andrade en or",
        "summary": "Deux heures seulement apr\u00e8s une d\u00e9cevante cinqui\u00e8me place due \u00e0 une chute \u00e0 la poutre, la championne am\u00e9ricaine a su se reprendre pour s'offrir une onzi\u00e8me m\u00e9daille olympique, au sol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/gymnastique/video-simone-biles-remporte-la-medaille-d-argent-au-sol-aux-jeux-olympiques-de-paris-2024-la-bresilienne-rebeca-andrade-en-or_6708024.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Volley aux JO de Paris 2024 : suivez avec nous le quart de finale qui oppose la France \u00e0 l'Allemagne \u00e0 partir de 17 heures",
        "summary": "Champions olympiques en titre, Benjamin Toniutti et ses co\u00e9quipiers ont fini deuxi\u00e8mes du groupe A, derri\u00e8re la Slov\u00e9nie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/volleyball/direct-volley-aux-jo-de-paris-2024-suivez-avec-nous-le-quart-de-finale-qui-oppose-la-france-a-l-allemagne-a-partir-de-17-heures_6706206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : l'\u00e9quipe de France de volley port\u00e9e par \"l'engouement exceptionnel\" du public \u00e0 l'Arena Paris Sud",
        "summary": "La salle parisienne, d'une capacit\u00e9 de 13 000 places, affiche complet \u00e0 chaque match des Bleus, o\u00f9 l'ambiance est \"folle\" mais \"pas in\u00e9dite\", selon les suiveurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/volleyball/reportage-jo-2024-l-equipe-de-france-de-volley-portee-par-l-engouement-exceptionnel-du-public-a-l-arena-paris-sud_6703080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On mange JO, on s\u2019habille JO, on vit JO !\" : le quotidien \"olympien\" des 1200 b\u00e9n\u00e9voles de la Protection civile mobilis\u00e9s pour les JO de Paris 2024",
        "summary": "Le lyc\u00e9e Saint-Louis, situ\u00e9 dans le sixi\u00e8me arrondissement parisien, accueille pendant les JO le QG des b\u00e9n\u00e9voles de la Protection civile, v\u00e9ritable second village olympique. Ce dispositif exceptionnel organise l\u2019acheminement des milliers de volontaires sur plus de 70 sites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/reportage-on-mange-jo-on-s-habille-jo-on-vit-jo-le-quotidien-olympien-des-1200-benevoles-de-la-protection-civile-mobilises-pour-les-jo-de-paris-2024_6707973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : qui pour succ\u00e9der \u00e0 Isma\u00efl Haniyeh \u00e0 la t\u00eate du Hamas ?",
        "summary": "Le chef du bureau politique du Hamas, Isma\u00efl Haniyeh, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 en Iran par une frappe attribu\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl mercredi dernier. Trois noms sont \u00e9voqu\u00e9s pour lui succ\u00e9der \u00e0 la t\u00eate du mouvement islamiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/proche-orient-qui-pour-succeder-a-ismail-haniyeh-a-la-tete-du-hamas_6707925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o-France place les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales en vigilance orange \"canicule\" \u00e0 partir de demain midi",
        "summary": "L'institut anticipe des temp\u00e9ratures dans le d\u00e9partement allant jusqu'\u00e0 35\u00b0C.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/canicule/meteo-france-place-les-pyrenees-orientales-en-vigilance-orange-canicule-a-partir-de-demain-midi_6708075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du rugbyman Federico Martin Aramburu : un proc\u00e8s pour assassinat requis \u00e0 l'encontre de deux militants d'ultradroite",
        "summary": "La famille de l'ancien joueur de rugby, tu\u00e9 en 2022, s'est dite \"soulag\u00e9e que le parquet de Paris ait donn\u00e9 l'exacte qualification aux faits dont il a \u00e9t\u00e9 victime\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/assassinat-du-rugbyman-federico-martin-aramburu/mort-du-rugbyman-martin-aramburu-un-proces-pour-assassinat-requis-a-l-encontre-de-deux-militants-d-ultradroite_6708048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Corse : une enqu\u00eate antiterroriste ouverte apr\u00e8s l'irruption d'un commando du FLNC lors d'un rassemblement d'ind\u00e9pendantistes",
        "summary": "Trois hommes cagoul\u00e9s et arm\u00e9s se revendiquant du Front de lib\u00e9ration nationale de la Corse ont fait irruption \u00e0 un rassemblement \u00e0 Corte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/corse/corse/corse-un-commando-du-flnc-fait-irruption-lors-d-un-rassemblement-d-independantistes_6708012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai vu un corps voler\" : apr\u00e8s la mort d'un jeune percut\u00e9 en scooter \u00e0 Marseille, ils racontent la sc\u00e8ne",
        "summary": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 percut\u00e9s en scooter par un automobiliste alors qu'ils viennent de lui voler sa montre, ce samedi 3 ao\u00fbt \u00e0 Marseille, quartier du panier. Le plus jeune, un adolescent, est mort; Des t\u00e9moins ont assist\u00e9 \u00e0 l'accident, l'un d'entre eux nous raconte l'horreur de la sc\u00e8ne et la froideur du suspect.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/temoignage-j-ai-vu-un-corps-voler-apres-la-mort-d-un-jeune-percute-en-scooter-a-marseille-ils-racontent-la-scene_6708027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024\u00a0: \"Pour une fois je r\u00e9alise\", sourit la judokate Clarisse Agb\u00e9gn\u00e9nou",
        "summary": "La Fran\u00e7aise est revenue sur sa m\u00e9daille d'or \u00e0 l'\u00e9preuve mixte par \u00e9quipe et sur sa m\u00e9daille de bronze chez les moins  de 63 kg en individuelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/judo/clarisse-agbegnenou/jo-de-paris-2024-pour-une-fois-je-realise-sourit-la-judokate-clarisse-agbegnenou_6708051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jambes retrouv\u00e9es le long d'un canal pr\u00e8s de Caen : ce que l'on sait",
        "summary": "Deux jambes humaines ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es le long d'un canal \u00e0 Blainville-sur-Orne, pr\u00e8s de Caen, \u00e0 un jour d'intervalle, entre le 28 et le 29 juillet 2024. La victime reste inconnue et aucun signalement de disparition ne correspond. Un large dispositif de recherche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 pour retrouver le reste du corps, sans succ\u00e8s \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/jambes-retrouvees-le-long-d-un-canal-pres-de-caen-ce-que-l-on-sait_6707931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kayak cross aux JO de Paris 2024 : Ang\u00e8le Hug remporte l'argent, la 45e m\u00e9daille fran\u00e7aise",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re apparition de la discipline aux Jeux olympiques, la Fran\u00e7aise a parfaitement n\u00e9goci\u00e9 la fin de parcours pour se parer d'argent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/canoe-kayak/kayak-cross-aux-jo-de-paris-2024-angele-hug-remporte-l-argent-la-45e-medaille-francaise_6708141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"Je vais avoir besoin d'un peu de temps pour remettre les pieds sur terre\", confie L\u00e9on Marchand",
        "summary": "Le nageur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 quatre fois m\u00e9daill\u00e9 d'or en individuel et une fois m\u00e9daill\u00e9 de bronze en \u00e9quipe sur le relais 4x100\u00a0m.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/jo-de-paris-2024-je-vais-avoir-besoin-d-un-peu-de-temps-pour-remettre-les-pieds-sur-terre-confie-leon-marchand_6708072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le Premier ministre Keir Starmer veut des condamnations \"rapides\" pour les \u00e9meutiers d'extr\u00eame droite",
        "summary": "A l'issue d'une r\u00e9union de crise \u00e0 Downing Street, le chef du gouvernement travailliste a annonc\u00e9 la mobilisation d'une \"arm\u00e9e\" de r\u00e9serve de policiers sp\u00e9cialis\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-le-premier-ministre-keir-starmer-veut-des-condamnations-rapides-pour-les-emeutiers-d-extreme-droite_6708036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO-2024 : les tenues de C\u00e9line Dion, Lady Gaga et Aya Nakamura \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture sont expos\u00e9es \u00e0 la Galerie Dior \u00e0 Paris",
        "summary": "Les tenues port\u00e9es \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques par C\u00e9line Dion, Lady Gaga, Aya Nakamura et Axelle Saint-Cirel sont expos\u00e9es \u00e0 la Galerie Dior \u00e0 Paris, jusqu'au 30 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/metiers-art/jo-2024-les-tenues-de-celine-dion-lady-gaga-et-aya-nakamura-a-la-ceremonie-d-ouverture-sont-exposees-a-la-galerie-dior-a-paris_6707700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Tom Cruise participera-t-il \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux\u00a0?",
        "summary": "La vedette de la franchise \"Mission impossible\" offrira-t-il aux spectateurs une cascade impressionnante, comme croit le savoir le m\u00e9dia am\u00e9ricain\u00a0TMZ\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/culture-et-jeux-olympiques/paris-2024-tom-cruise-participera-t-il-a-la-ceremonie-de-cloture-des-jeux_6707859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les tenues des volontaires se revendent \u00e0 prix d\u2019or",
        "summary": "La tenue des volontaires est la tenue tendance du moment. Comptez jusqu'\u00e0 200 euros pour un chapeau sur les sites de revente en ligne. L'\u00e9quipementier Decathlon s'est d'ailleurs dit pr\u00eat \u00e0 vendre les stocks restants en magasin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-les-tenues-des-volontaires-se-revendent-a-prix-d-or_6708156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Derni\u00e8re pendant la majeure partie de la course du kayak cross, Ang\u00e8le Hug a tout renvers\u00e9 pour s'offrir la m\u00e9daille d'argent aux JO 2024",
        "summary": "Au terme d'une course au suspense haletant, lundi, Ang\u00e8le Hug est devenue la premi\u00e8re Tricolore \u00e0 d\u00e9crocher une m\u00e9daille en cano\u00eb-kayak f\u00e9minin lors de ces Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/canoe/video-derniere-pendant-la-majeure-partie-de-la-course-du-kayak-cross-angele-hug-a-tout-renverse-pour-s-offrir-la-medaille-d-argent-aux-jo-2024_6708177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Boris Neveu bute sur un obstacle et manque la finale du kayak cross aux JO de Paris 2024",
        "summary": "A 38 ans, Boris Neveu \u00e9tait l'un des pr\u00e9tendants \u00e0 la m\u00e9daille dans la discipline spectaculaire du kayak cross. Le dernier Fran\u00e7ais en lice a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9, lundi, apr\u00e8s avoir mal g\u00e9r\u00e9 une bou\u00e9e cruciale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/canoe/video-boris-neveu-bute-sur-un-obstacle-et-manque-la-finale-du-kayak-cross-aux-jo-de-paris-2024_6708138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Surf aux JO de Paris 2024 : le jour de v\u00e9rit\u00e9 pour les Fran\u00e7ais Kauli Vaast et Johanne Defay",
        "summary": "Deux Tricolores sont encore en lice, dans l'\u00e9preuve masculine et f\u00e9minine, pour tenter de d\u00e9crocher une premi\u00e8re m\u00e9daille historique en surf pour la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/surf/surf-aux-jo-de-paris-2024-le-jour-de-verite-pour-les-francais-kauli-vaast-et-johanne-defay_6707598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort du chef du Hamas, pourquoi la r\u00e9ponse de l'Iran et de ses alli\u00e9s inqui\u00e8te-t-elle au-del\u00e0 du Proche-Orient\u00a0?",
        "summary": "Les assassinats d'Isma\u00efl Haniyeh et de Fouad Chokr, chef militaire du Hezbollah, fin juillet, font plus que jamais craindre \u00e0 la communaut\u00e9 internationale un embrasement r\u00e9gional du conflit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/apres-la-mort-du-chef-du-hamas-pourquoi-la-reponse-de-l-iran-et-de-ses-allies-inquiete-au-dela-du-proche-orient_6707928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait des accusations de viols et d'agressions sexuelles qui visent le rappeur Naps, auteur du tube \"La Kiffance\"",
        "summary": "Le rappeur, mis en examen dimanche apr\u00e8s les plaintes pour \"viols\" et \"agressions sexuelles\" de trois jeunes femmes dans le Var, avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par une plainte pour viol \u00e0 Paris en 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/ce-que-l-on-sait-des-accusations-de-viols-et-d-agressions-sexuelles-qui-visent-le-rappeur-naps-auteur-du-tube-la-kiffance_6707754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bi\u00e9lorussie : l'Union europ\u00e9enne renforce ses sanctions en ajoutant 28 noms \u00e0 sa liste noire",
        "summary": "La Bi\u00e9lorussie a connu une vague de r\u00e9pression de la contestation, qui a conduit \u00e0 l'emprisonnement de plus de 1\u00a0400 opposants politiques depuis la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident Alexandre Loukachenko en 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bielorussie/bielorussie-l-union-europeenne-renforce-ses-sanctions-en-ajoutant-28-noms-a-sa-liste-noire_6708222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kanye West signe son grand retour avec \"Vultures\u00a02\" en collaboration avec Ty\u00a0Dolla\u00a0Sign, un album min\u00e9 par les fuites et jonch\u00e9 de p\u00e9pites",
        "summary": "L'album du duo de rappeurs devait sortir le 8\u00a0mars dernier et a connu de nombreuses fuites qui impactent le projet, malgr\u00e9 les bonnes surprises musicales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/kanye-west-signe-son-grand-retour-avec-vultures-2-en-collaboration-avec-ty-dolla-ign-un-album-mine-par-les-fuites-et-jonche-de-pepites_6708087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "HBO d\u00e9voile les premi\u00e8res images de la saison\u00a02 de sa s\u00e9rie \"The Last of\u00a0Us\"",
        "summary": "Si l'on ignore toujours la date exacte de diffusion de la saison\u00a02 de \"The Last of Us\", HBO a confirm\u00e9 qu'elle d\u00e9marrerait en 2025 et qu'elle comprendrait sept\u00a0\u00e9pisodes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/hbo-devoile-les-premieres-images-de-la-saison-2-de-sa-serie-the-last-of-us_6708054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : en plein concert, Adele s'arr\u00eate de chanter pour diffuser le 100\u00a0m\u00a0f\u00e9minin sur un grand \u00e9cran",
        "summary": "De nombreuses personnes pr\u00e9sentes \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement ont diffus\u00e9 des images de la sc\u00e8ne sur les r\u00e9seaux sociaux. Et au vu des commentaires, ses fans semblent avoir appr\u00e9ci\u00e9 le moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/paris-2024-en-plein-concert-adele-s-arrete-de-chanter-pour-diffuser-le-100-m-feminin-sur-un-grand-ecran_6708195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-anesth\u00e9siste Fr\u00e9d\u00e9ric P\u00e9chier renvoy\u00e9 aux assises pour les empoisonnements de 30 patients",
        "summary": "Fr\u00e9d\u00e9ric P\u00e9chier est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir pollu\u00e9, entre le 10 octobre 2008 et le 20 janvier 2017, les poches de perfusion de plusieurs patients dans deux cliniques priv\u00e9es de Besan\u00e7on.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/anesthesiste-de-besancon/l-ex-anesthesiste-frederic-pechier-renvoye-aux-assises-pour-les-empoisonnements-de-30-patients_6708288.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les temps forts du match fou de l'\u00e9quipe de France de volley, qualifi\u00e9e pour les demi-finales des JO 2024 apr\u00e8s avoir renvers\u00e9 l'Allemagne",
        "summary": "Face \u00e0 un adversaire tr\u00e8s coriace, les volleyeurs de l'\u00e9quipe de France ont battu les Allemands (3-2), lundi, apr\u00e8s un match extr\u00eamement disput\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/volleyball/video-les-temps-forts-du-match-fou-de-l-equipe-de-france-de-volley-qualifiee-pour-les-demi-finales-des-jo-2024-apres-avoir-renverse-l-allemagne_6708246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : une m\u00e9daille d'argent au kayak cross, les volleyeurs en demies, Simone Biles battue... Ce qu'il faut d\u00e9j\u00e0 retenir de la journ\u00e9e",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France a d\u00e9croch\u00e9 sa 45e m\u00e9daille de ces Jeux olympiques malgr\u00e9 un petit lundi et une grosse d\u00e9sillusion au triathlon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/focus/jo-de-paris-2024-une-medaille-d-argent-au-kayak-cross-les-volleyeurs-en-demies-simone-biles-battue-ce-qu-il-faut-deja-retenir-de-la-journee_6708267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme aux JO 2024\u00a0: de Sydney \u00e0 Paris, le quart de si\u00e8cle olympique de M\u00e9lina Robert-Michon",
        "summary": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent aux JO de Rio, la Fran\u00e7aise participe \u00e0 sa quatri\u00e8me finale olympique du lancer du disque, lundi, au Stade de France, vingt-quatre ans apr\u00e8s ses premiers JO.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/athletisme-aux-jo-2024-de-sydney-a-paris-le-quart-de-siecle-olympique-de-melina-robert-michon_6707709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Escalade aux JO de Paris 2024 : la carte jeune des Jeux olympiques a enfin rencontr\u00e9 son public",
        "summary": "Sous cloche en 2021 \u00e0 Tokyo en raison du Covid-19, l'escalade sportive a v\u00e9cu sa premi\u00e8re journ\u00e9e olympique avec des tribunes pleines, lundi au Bourget.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/escalade/reportage-escalade-aux-jo-de-paris-2024-la-carte-jeune-des-jeux-olympiques-a-enfin-rencontre-son-public_6708030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France-Egypte : les hommes de Thierry Henry visent la finale des JO et une m\u00e9daille olympique... Suivez la demi-finale \u00e0 partir de 21 heures",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France olympique joue, lundi, une demi-finale olympique. La premi\u00e8re depuis quatre d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/direct-france-egypte-les-hommes-de-thierry-henry-visent-la-finale-des-jo-et-une-medaille-olympique-suivez-la-demi-finale-a-partir-de-21-heures_6705951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les march\u00e9s financiers mondiaux s'affolent du risque de r\u00e9cession aux Etats-Unis",
        "summary": "En Europe, les principaux indices mondiaux sont dans le rouge. La Bourse de Paris a perdu 1,42% \u00e0 la cl\u00f4ture lundi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/bourse/les-marches-financiers-mondiaux-s-affolent-du-risque-de-recession-aux-etats-unis_6708372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, un automobiliste percute d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment deux voleurs \u00e0 scooter tuant l\u2019un des occupants",
        "summary": "Samedi, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre fait voler sa montre de luxe, un homme a poursuivi les voleurs et les a percut\u00e9s en voiture. Le conducteur du scooter, un majeur, est mort sur les lieux de l'accident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/a-marseille-un-automobiliste-percute-deliberement-deux-voleurs-a-scooter-tuant-l-un-des-occupants_6708381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est parti du c\u0153ur\" : L\u00e9on Marchand revient sur son parcours exceptionnel lors des JO de Paris 2024 au \"20 heures\" de France 2",
        "summary": "Le quadruple champion olympique est revenu sur son incroyable \u00e9pop\u00e9e aux JO de Paris 2024 pour le \"20 heures\" de France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/video-c-est-parti-du-c-ur-leon-marchand-revient-sur-son-parcours-exceptionnel-lors-des-jo-de-paris-2024-au-20-heures-de-france-2_6708339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'exploit des Fran\u00e7ais qui \u00e9liminent la Lettonie et se qualifient pour la finale du basket 3\u00d73 aux JO de Paris 2024",
        "summary": "Une m\u00e9daille est d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9e pour les Bleus du basket 3x3. Les Fran\u00e7ais affronteront les N\u00e9erlandais pour la m\u00e9daille d'or, lundi \u00e0 22h30.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/basket-3x3/video-l-exploit-des-francais-qui-eliminent-la-lettonie-et-se-qualifient-pour-la-finale-du-basket-3-3-aux-jo-de-paris-2024_6708393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]