[
    {
        "title": "COP29 : comment l'Azerba\u00efdjan a fini par faire consensus pour organiser le prochain sommet pour le climat",
        "summary": "L'Arm\u00e9nie et la Bulgarie souhaitaient aussi accueillir la 29e Conf\u00e9rence des Nations unies pour le climat. Les deux pays ont finalement retir\u00e9 leur candidature au profit de Bakou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop29-comment-l-azerbaidjan-a-fini-par-faire-consensus-pour-organiser-le-prochain-sommet-pour-le-climat_6233079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 9 d\u00e9cembre",
        "summary": "La \"juste guerre\" que m\u00e8ne Isra\u00ebl dans la bande de Gaza \"pour \u00e9liminer\" le Hamas va se poursuivre, a pr\u00e9venu, samedi, le Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-9-decembre_6233355.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : ce que contient le compromis \"historique\" sur lequel s'est accord\u00e9e l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Les Etats-membres de l'UE et le Parlement europ\u00e9en se sont accord\u00e9s sur un texte pour encadrer l'utilisation et le d\u00e9veloppement de l'intelligence artificielle. Une l\u00e9gislation in\u00e9dite \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-ce-que-contient-le-compromis-historique-sur-lequel-s-est-accordee-l-union-europeenne_6232794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9thon 2023 : \"Je suis en r\u00e9volte\", lance Vianney, le parrain de la 37e \u00e9dition, qui appelle \u00e0 donner",
        "summary": "L'association qui regroupe malades et parents de malades compte bien d\u00e9passer le chiffre de l'\u00e9dition 2022, avec 90,8 millions d'euros de dons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/telethon/direct-telethon-2023-la-37e-edition-se-poursuit-pres-de-13-millions-d-euros-de-dons-deja-atteints_6232848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : le passager d'un scooter d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer, le pronostic vital du conducteur reste engag\u00e9",
        "summary": "Les deux occupants du deux-roues, \u00e2g\u00e9s de 17 ans, ont eu un accident dans la commune de Chelles, apr\u00e8s une course-poursuite avec la BAC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-et-marne-le-passager-d-un-scooter-decede-apres-un-refus-d-obtemperer-le-pronostic-vital-du-conducteur-reste-engage_6233463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Aston Villa, le r\u00e9veil surprise d'un g\u00e9ant endormi qui bouscule la Premier League",
        "summary": "L'\u00e9quipe de Birmingham, entra\u00een\u00e9e par Unai Emery, est troisi\u00e8me de Premier League apr\u00e8s avoir battu Manchester City et Arsenal en une semaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/premier-league/foot-aston-villa-le-reveil-surprise-d-un-geant-endormi-qui-bouscule-la-premier-legaue_6233439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Atterrissage en urgence d'un avion \u00e0 Villejuif : l\u2019incroyable sang-froid du pilote",
        "summary": "Certains \u00e9voqueront un petit miracle, une formule qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre corrig\u00e9e au vu du talent et du sang-froid du pilote \u00e2g\u00e9 de 82 ans. Il a d\u00fb faire face \u00e0 la panne de deux moteurs de son appareil et a tent\u00e9 de se poser au sein d\u2019un quartier de Villejuif (Val-de-Marne).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/atterrissage-en-urgence-d-un-avion-a-villejuif-l-incroyable-sang-froid-du-pilote_6233430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : Toulouse et Bordeaux bien lanc\u00e9s, Toulon battu sur le fil... Le r\u00e9cap de la journ\u00e9e de Champions Cup",
        "summary": "Demi-finalistes la saison pass\u00e9e, les Toulousains ont d\u00e9marr\u00e9 leur campagne 2023-2024 par une large victoire contre Cardiff, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/champions-cup-toulouse-et-bordeaux-bien-lances-toulon-battu-sur-le-fil-le-recap-de-la-journee-de-samedi_6233169.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9 : une vaste op\u00e9ration m\u00e8ne \u00e0 l'arrestation de 80 personnes",
        "summary": "Dans la lutte contre la p\u00e9docriminalit\u00e9, pr\u00e8s d'une centaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es. Parmi elles, 13 ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es dangereuses et \u00e9crou\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/pedocriminalite-une-vaste-operation-mene-a-l-arrestation-de-80-personnes_6233466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : la Nobel de la paix Narges Mohammadi lancera une gr\u00e8ve de la faim dimanche pour la remise de son prix",
        "summary": "La militante incarc\u00e9r\u00e9e va cesser de s'alimenter, dimanche, \"en solidarit\u00e9 avec la minorit\u00e9 religieuse\" Baha\u00efe, ont fait savoir son fr\u00e8re et son \u00e9poux, samedi, \u00e0 la veille de la c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/prix-nobel/iran-la-nobel-de-la-paix-narges-mohammadi-lancera-une-greve-de-la-faim-le-jour-de-la-remise-de-son-prix_6233310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi sur l'immigration : la D\u00e9fenseure des droits critique vertement le texte port\u00e9 par G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Dans une tribune publi\u00e9e dans \"Le Monde\", Claire H\u00e9don d\u00e9plore un texte attentatoire aux \"garanties actuellement pr\u00e9vues pour prot\u00e9ger les droits fondamentaux des \u00e9trangers\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-la-defenseure-des-droits-critique-vertement-le-projet-de-loi_6233199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout valorisait cette image de lolita\" : l'actrice Judith Godr\u00e8che revient sur sa relation \u00e0 14 ans avec le r\u00e9alisateur Beno\u00eet Jacquot",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 \"Elle\", la r\u00e9alisatrice de la nouvelle s\u00e9rie d'Arte \"Icon of French Cinema\" raconte qu'elle \u00e9tait \"vuln\u00e9rable malgr\u00e9 une certaine maturit\u00e9\" au d\u00e9but de sa carri\u00e8re d'actrice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/tout-valorisait-cette-image-de-lolita-l-actrice-judith-godreche-revient-sur-sa-relation-a-14-ans-avec-le-realisateur-benoit-jacquot_6233124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG gagne sans se rassurer face \u00e0 Nantes avant son match d\u00e9cisif contre Dortmund en Ligue des champions",
        "summary": "Les Parisiens ont bataill\u00e9 pour prendre le meilleur sur les Nantais, samedi soir, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/direct-psg-nantes-les-canaris-visent-un-nouvel-exploit-face-au-leader-du-championnat-suivez-le-match-de-la-15e-journee-de-ligue-1_6231087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : au standard de la mairie de Plaisir, un robot r\u00e9pond aux questions les plus fr\u00e9quentes",
        "summary": "Dans cette commune des Yvelines, les charg\u00e9es d'accueil n'ont plus \u00e0 traiter les demandes les plus classiques, qui sont filtr\u00e9es et prises en charge par un robot qui co\u00fbte 100 euros par mois \u00e0 la municipalit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/technologie-l-intelligence-artificielle-de-plus-en-plus-presente-dans-la-societe_6233205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mangas : des id\u00e9es de cadeaux pour No\u00ebl",
        "summary": "La r\u00e9daction de franceinfo vous propose une s\u00e9lection de mangas, de tr\u00e8s belles r\u00e9\u00e9ditions, des ouvrages et de quoi faire plaisir aux fans de Miyazaki.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/mangas/mangas-des-idees-de-cadeaux-pour-noel_6231192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : le Puy-de-D\u00f4me plac\u00e9 en vigilance orange en raison du vent violent",
        "summary": "\"De violentes rafales sont localement attendues dans l'apr\u00e8s-midi et en soir\u00e9e, en particulier autour de Clermont-Ferrand\", \u00e9crit le pr\u00e9visionniste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/le-puy-de-dome-place-en-vigilance-orange-pour-vent-violent-a-partir-de-14-heures_6232692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : selon Kiev, la d\u00e9cision d'admettre les athl\u00e8tes russes et bi\u00e9lorusses sous banni\u00e8re neutre \"encourage\" l'attaque contre l'Ukraine",
        "summary": "Le Comit\u00e9 international olympique a admis, vendredi, les sportifs russes et bi\u00e9lorusses \u00e0 concourir aux Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024 sous banni\u00e8re neutre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-selon-kiev-la-decision-d-admettre-les-athletes-russes-et-bielorusses-sous-banniere-neutre-encourage-l-attaque-contre-l-ukraine_6233037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Natation : Charlotte Bonnet vice-championne d'Europe sur 200 m\u00e8tres quatre nages, et trois nouvelles m\u00e9dailles de bronze pour l'\u00e9quipe de France",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais comptent d\u00e9sormais 18 breloques aux championnats d'Europe en petit bassin, apr\u00e8s les finales de samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/championnats-d-europe-de-natation/video-natation-charlotte-bonnet-vice-championne-d-europe-sur-200-metres-quatre-nages-et-trois-nouvelles-medailles-de-bronze-pour-l-equipe-de-france_6233361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : un adolescent mortellement poignard\u00e9 \u00e0 Valenton",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9e alors qu'elle se rendait \u00e0 un rendez-vous conclu sur un site internet pour vendre un jogging.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/val-de-marne-un-adolescent-mortellement-poignarde-a-valenton_6232797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : des vols annul\u00e9s et d\u00e9rout\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport de Nantes \u00e0 cause de la m\u00e9t\u00e9o",
        "summary": "La m\u00e9t\u00e9o capricieuse en Loire-Atlantique emp\u00eache les avions d'atterrir et de d\u00e9coller \u00e0 l'a\u00e9roport de Nantes-Atlantique samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-loire/loire-atlantique/nantes/loire-atlantique-des-vols-annules-et-deroutes-a-l-aeroport-de-nantes-a-cause-de-la-meteo_6233013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les rappeurs de PNL appellent au cessez-le-feu dans \"Un jour de paix \u00e0 Gaza\"",
        "summary": "Les deux fr\u00e8res originaires des Tarter\u00eats sont sortis de leur silence dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, avec un single, le premier depuis quatre ans, dans lequel ils plaident pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/les-rappeurs-de-pnl-appellent-au-cessez-le-feu-dans-un-jour-de-paix-a-gaza_6232905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La for\u00eat n'aime pas le p\u00e9trole !\" : en Gironde, un rassemblement contre l'installation de huit nouveaux puits de p\u00e9trole",
        "summary": "Une manifestation \u00e0 l'appel de cinq collectifs se tient ce samedi 9 d\u00e9cembre devant la sous-pr\u00e9fecture d'Arcachon contre les nouveaux forages p\u00e9troliers demand\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 Vermilion.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/gironde/arcachon/la-foret-n-aime-pas-le-petrole-un-rassemblement-contre-l-installation-de-huit-nouveaux-puits-de-petrole-en-gironde-2887001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Argentine : l'arriv\u00e9e de Javier Milei au pouvoir inqui\u00e8te les d\u00e9fenseurs des droits de l'Homme, et notamment du droit \u00e0 l'avortement",
        "summary": "\u00c0 la veille de l\u2019investiture du nouveau pr\u00e9sident argentin, Javier Milei, les d\u00e9fenseurs des droits des femmes s'inqui\u00e8tent de l'avenir de la loi l\u00e9galisant l'avortement, adopt\u00e9e en 2020 au terme d\u2019une mobilisation sans pr\u00e9c\u00e9dent des femmes argentines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/reportage-argentine-l-arrivee-de-javier-milei-au-pouvoir-inquiete-les-defenseurs-des-droits-de-l-homme-et-notamment-les-milliers-de-femmes-qui-se-sont-battues-pour-le-droit-a-l-avortement_6232893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \u00c0 Gaza, les sites historiques aussi sont affect\u00e9s par la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "Des mosqu\u00e9es, le dernier hammam turc et la plus ancienne \u00e9glise de Gaza ont \u00e9t\u00e9 gravement endommag\u00e9s par les frappes isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-a-gaza-les-sites-historiques-aussi-sont-affectes-par-la-guerre-entre-israel-et-le-hamas_6232815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur Ryan O'Neal, connu pour ses r\u00f4les dans \"Love Story\" et \"Barry Lyndon\", est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans",
        "summary": "Le com\u00e9dien am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 en couple avec l'actrice Farrah Fawcett pendant plus de 20 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-acteur-de-love-story-et-de-barry-lyndon-ryan-o-neal-est-mort-a-82-ans_6232806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous sommes tr\u00e8s inquiets\" : d'anciens membres de la convention citoyenne sur la fin de vie pressent Emmanuel Macron de pr\u00e9senter \"rapidement\" son projet de loi",
        "summary": "Dans une lettre ouverte, une association repr\u00e9sentant 81 ex-participants reproche au chef de l'Etat de ne pas avoir encore \"tenu\" ses engagements en faveur des soins palliatifs et de l'aide active \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/nous-sommes-tres-inquiets-d-anciens-membres-de-la-convention-citoyenne-sur-la-fin-de-vie-pressent-emmanuel-macron-de-presenter-rapidement-son-projet-de-loi_6230964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Affaire des assistants du FN au Parlement europ\u00e9en : Marine Le Pen et 26 autres personnes seront jug\u00e9es pour d\u00e9tournement de fonds publics",
        "summary": "Marine Le Pen et plusieurs autres personnes sont accus\u00e9es d'avoir salari\u00e9 avec des fonds europ\u00e9ens des collaborateurs qui travaillaient en r\u00e9alit\u00e9 pour le Front national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-du-fn-au-parlement-europeen-marine-le-pen-et-une-vingtaine-d-autres-personnes-renvoyees-en-correctionnel-pour-detournement-de-fonds-publics_6230829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9thon 2023 : la vie de Jules transform\u00e9e par la th\u00e9rapie g\u00e9nique",
        "summary": "Vendredi 8 d\u00e9cembre d\u00e9marre la 37e\u00a0\u00e9dition du T\u00e9l\u00e9thon sur France T\u00e9l\u00e9visions. L'\u00e9quipe du 20 Heures retrace le parcours de Jules, 7 ans, qui ne pouvait pas bouger ni m\u00eame respirer seul. Aujourd\u2019hui, il est plein d\u2019\u00e9nergie gr\u00e2ce \u00e0 la th\u00e9rapie g\u00e9nique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/telethon-2023-la-vie-de-jules-transformee-par-la-therapie-genique_6231726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Aurillac, Paris-Berlin... A quoi va ressembler le nouveau r\u00e9seau des trains de nuit en France et en Europe ?",
        "summary": "Le retour annonc\u00e9 de ce mode de transport en France et en Europe est bel et bien sur les rails. Plusieurs lignes ont repris du service depuis 2020, et d'autres devraient bient\u00f4t voir le jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/paris-aurillac-paris-berlin-a-quoi-va-ressembler-le-nouveau-reseau-des-trains-de-nuit-en-france-et-en-europe_6229113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment Taylor Swift a b\u00e2ti un empire \u00e9conomique autour de sa musique pour tr\u00f4ner parmi les artistes les plus influents de la plan\u00e8te",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine, dont la fortune est estim\u00e9e \u00e0 plus d'un milliard de dollars, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue mercredi \"personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e\" par le magazine \"Time\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/comment-taylor-swift-a-bati-un-empire-economique-autour-de-sa-musique-pour-troner-parmi-les-artistes-les-plus-influents-de-la-planete_6228873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : le camp pr\u00e9sidentiel \u00e0 la recherche d'une improbable majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s examinent, \u00e0 partir de lundi, le tr\u00e8s controvers\u00e9 projet de loi immigration, \u00e0 haut risque pour le gouvernement. Sans majorit\u00e9 absolue au Palais-Bourbon, les soutiens d'Emmanuel Macron vont devoir arracher les voix une \u00e0 une.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-le-camp-presidentiel-a-la-recherche-d-une-improbable-majorite-a-l-assemblee-nationale_6228870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"J'ai chang\u00e9 d'avis sur l'euthanasie\" : un m\u00e9decin en fin de vie raconte comment la maladie l'a transform\u00e9",
        "summary": "Depuis son lit, branch\u00e9 \u00e0 un respirateur artificiel, Philippe Bail d\u00e9crit les \"richesses\" de la vie de malade et plaide pour la libert\u00e9 de choisir sa mort, alors qu'un projet de loi sur le sujet se fait toujours attendre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/temoignage-j-ai-change-d-avis-sur-l-euthanasie-un-medecin-en-fin-de-vie-raconte-comment-la-maladie-l-a-transforme_6217848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle en Egypte : dans un pays en crise, comment la guerre \u00e0 Gaza a rattrap\u00e9 al-Sissi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant devrait \u00eatre r\u00e9\u00e9lu au terme d'un scrutin o\u00f9 l'opposition a \u00e9t\u00e9 musel\u00e9e. Alors que l'\u00e9conomie \u00e9gyptienne s'effondre, le militaire arriv\u00e9 au pouvoir par un coup d'Etat en 2013 se pr\u00e9sente comme un interlocuteur indispensable dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/egypte/election-presidentielle-en-egypte-dans-un-pays-en-crise-comment-la-guerre-a-gaza-a-rattrape-al-sissi_6229320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9thon 2023 : la 37e \u00e9dition s'ach\u00e8ve avec plus de 80 millions d'euros de promesses de dons",
        "summary": "\"Aujourd'hui, nous pouvons parler de vies sauv\u00e9es, de destins chang\u00e9s, d'espoirs devenus r\u00e9alit\u00e9s\", a salu\u00e9 Laurence Tiennot-Herment, pr\u00e9sidente de l'AFM-T\u00e9l\u00e9thon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/telethon/telethon-2023-la-37e-edition-s-acheve-avec-plus-de-80-millions-d-euros-de-promesses-de-dons_6234432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: une fr\u00e9gate fran\u00e7aise abat en mer Rouge deux drones venant du Y\u00e9men",
        "summary": "Les rebelles Houthis ont menac\u00e9 samedi d'attaquer tout navire dans la mer Rouge se dirigeant vers Isra\u00ebl si la population de la bande de Gaza ne recevait pas une aide d'urgence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-armee-israelienne-poursuit-son-offensive-dans-la-bande-de-gaza_6234456.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Boxe : Tony Yoka battu aux points par Ryad Merhy, troisi\u00e8me d\u00e9faite de suite pour le Fran\u00e7ais",
        "summary": "Tony Yoka s'est inclin\u00e9 pour la troisi\u00e8me fois cons\u00e9cutive, samedi soir, face \u00e0 Ryad Merhy. Le Belge  \na \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 vainqueur aux points \u00e0 l'unanimit\u00e9, dans l'enceinte de Roland-Garros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/boxe/tony-yoka/boxe-tony-yoka-battu-aux-points-par-ryad-merhy-troisieme-defaite-de-suite-pour-le-francais_6233502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : au N\u00e9pal, la menace des lacs glaciaires",
        "summary": "Avec le r\u00e9chauffement climatique, les glaciers fondent \u00e0 un rythme sans pr\u00e9c\u00e9dent et les cons\u00e9quences pour les hommes sont d\u00e9sastreuses. Au N\u00e9pal, l\u2019Himalaya est en piteux \u00e9tat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/rechauffement-climatique-au-nepal-la-menace-des-lacs-glaciaires_6233202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : \"Dans sa tranche d'\u00e2ge, c'est le plus prometteur\", comment Xabi Alonso a transform\u00e9 le Bayer Leverkusen et attire tous les regards",
        "summary": "L'ancien milieu de terrain est leader de Bundesliga avec le Bayer Leverkusen, avant d'affronter Stuttgart dimanche, lors de la 14e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/bundesliga/football-dans-sa-tranche-d-age-c-est-le-plus-prometteur-comment-xabi-alonso-a-transforme-le-bayer-leverkusen-et-attire-tous-les-regards_6226413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre Aurore Berg\u00e9 annonce la mise en place de travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour les \"parents d\u00e9faillants\"",
        "summary": "La ministre des Solidarit\u00e9s et des Familles a \u00e9galement annonc\u00e9 la cr\u00e9ation d'une commission pour \"relever les d\u00e9fis de la parentalit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/la-ministre-aurore-berge-annonce-la-mise-en-place-de-travaux-d-interet-general-pour-les-parents-defaillants_6234483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Soul\u00e8vements de la terre\" : les pr\u00e9fectures de l'Allier et du Puy-de-D\u00f4me interdisent des rassemblements sur plusieurs sites du cimentier Lafarge",
        "summary": "Plusieurs rassemblements \u00e9taient pr\u00e9vus dimanche aux abords de sites du groupe Lafarge situ\u00e9s  \u00e0 Cusset et Huriel (Allier) et \u00e0 Cournon-d'Auvergne (Puy-de-D\u00f4me).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/allier/soulevements-de-la-terre-les-prefectures-de-l-allier-et-du-puy-de-dome-interdisent-des-rassemblements-sur-plusieurs-sites-du-cimentier-lafarge_6234462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : d\u00e9couvrez la danse officielle des Jeux olympiques et paralympiques, d\u00e9voil\u00e9e lors du T\u00e9l\u00e9thon",
        "summary": "\"C'est une danse inclusive et accessible, adapt\u00e9e \u00e0 tous les publics\", s'est r\u00e9joui le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation de Paris 2024, Tony Estanguet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/video-paris-2024-decouvrez-la-danse-officielle-des-jeux-olympiques-et-paralympiques-devoilee-lors-du-telethon_6234504.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de ski alpin : le slalom hommes de Val d'Is\u00e8re annul\u00e9 en raison de la m\u00e9t\u00e9o",
        "summary": "Le slalom de Coupe du monde masculine de ski alpin de Val d'Is\u00e8re a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 dimanche en raison des mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o. Il s'agit de la septi\u00e8me course annul\u00e9e sur neuf initialement programm\u00e9es chez les hommes depuis le d\u00e9but de la saison.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/savoie/coupe-du-monde-de-ski-alpin-le-slalom-hommes-de-val-d-isere-annule-en-raison-de-la-meteo-2887322.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les saisons d'hiver sont de plus en plus courtes\" : comment de petites stations de ski tentent de s'adapter au r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "Face au d\u00e9r\u00e8glement climatique, des stations de ski dans les Alpes fran\u00e7aises tentent de revoir leur mod\u00e8le \u00e9conomique pour subsister.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/les-saisons-d-hiver-sont-de-plus-en-plus-courtes-comment-de-petites-stations-de-ski-tentent-de-s-adapter-au-rechauffement-climatique_6233118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : l'Is\u00e8re, la Savoie et la Haute-Savoie plac\u00e9es en vigilance orange \"pluie-inondation\", les Deux-S\u00e8vres en alerte \"crues\"",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o-France s'attend \u00e0 un \"\u00e9pisode pluvieux tr\u00e8s actif\" \u00e0 partir de dimanche soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-l-isere-la-savoie-et-la-haute-savoie-placees-en-vigilance-orange-pluie-inondation-les-deux-sevres-en-alerte-crues_6234567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Toulon : un homme gri\u00e8vement bless\u00e9 par des tirs de riposte de la police",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s vers 1h30 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments, lors d'une interpellation, les policiers ont ripost\u00e9 aux tirs d'un homme, dans le quartier du Mourillon. Ce dernier est hospitalis\u00e9 ans un \u00e9tat grave, son pronostic vital est engag\u00e9",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/var/toulon/toulon-un-homme-grievement-blesse-par-des-tirs-de-riposte-de-la-police-2887376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]