[
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : la proposition am\u00e9ricaine de tr\u00eave sign\u00e9e par Isra\u00ebl \"ne r\u00e9pond pas aux demandes de notre peuple\", d\u00e9clare un dirigeant du Hamas",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien continue jeudi d'examiner la r\u00e9ponse \u00e0 apporter \u00e0 ce projet d'accord en vue d'un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/palestine/gaza/direct-guerre-a-gaza-la-defense-civile-palestinienne-annonce-44-morts-dans-des-frappes-israeliennes_7279845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Il sera interdit de fumer du tabac d\u00e8s le 1er juillet sur \"les plages, dans les parcs, aux abords des \u00e9coles...\", annonce la ministre de la Sant\u00e9",
        "summary": "Le non-respect de l'interdiction de la cigarette \"pourra engendrer une contravention de 4e classe, soit 135 euros\", pr\u00e9cise Catherine Vautrin. Le gouvernement instaure ces nouvelles restrictions pour prot\u00e9ger les enfants.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/il-sera-interdit-de-fumer-des-le-1er-juillet-sur-les-plages-dans-les-parcs-aux-abords-des-ecoles-annonce-la-ministre-de-la-sante_7280238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : malgr\u00e9 un gros combat, Gael Monfils domin\u00e9 par Jack Draper et \u00e9limin\u00e9 au deuxi\u00e8me tour",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s sa victoire marathon pour son entr\u00e9e en lice, le Fran\u00e7ais n'a pas pu r\u00e9\u00e9diter l'exploit pour se qualifier pour le troisi\u00e8me tour, jeudi soir.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-malgre-un-gros-combat-gael-monfils-domine-par-jack-draper-et-elimine-au-deuxieme-tour_7280364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : une cour d'appel maintient les tarifs douaniers de Donald Trump, au lendemain de leur suspension",
        "summary": "Le gouvernement am\u00e9ricain avait d\u00e9pos\u00e9 une requ\u00eate afin d\u2019obtenir en urgence la suspension de l\u2019application de la d\u00e9cision, prise mercredi par le tribunal de commerce des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-une-cour-d-appel-maintient-les-tarifs-douaniers-de-donald-trump-au-lendemain-de-leur-suspension_7280397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan : fan zone, tour Eiffel illumin\u00e9e, parade sur les Champs-Elys\u00e9es... Ce qui est pr\u00e9vu \u00e0 Paris avant, pendant et apr\u00e8s la finale de la Ligue des champions",
        "summary": "Les fans du PSG qui n'ont pas pu avoir de billets pour assister au match de samedi soir \u00e0 Munich pourront vibrer depuis l'Ile-de-France dans les zones pr\u00eates \u00e0 les accueillir.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/finale/psg-inter-milan-fan-zone-tour-eiffel-illuminee-parade-sur-les-champs-elysees-ce-qui-est-prevu-a-paris-avant-pendant-et-apres-la-finale-de-la-ligue-des-champions_7279950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n\u2019avais pas d\u2019amis, c\u2019\u00e9tait \u00e7a le plus dur\" : Clara Luciani se confie sur son enfance et ses d\u00e9buts dans la chanson",
        "summary": "Il y a maintenant sept ans, Clara Luciani se faisait conna\u00eetre avec son tube \"La grenade\". Depuis, l'artiste a remport\u00e9 quatre Victoires de la Musique et vendu plus d'un million d'albums en France et dans le monde. En tourn\u00e9e, elle revient pour France 2 sur les traces de son pass\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/musique/musique-clara-luciani-la-reine-de-coeur_7280373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois questions sur l'effondrement d'un glacier sur un village en Suisse",
        "summary": "Un \u00e9boulement massif du glacier du Birch a ravag\u00e9 mercredi le village suisse de Blatten. L\u2019\u00e9vacuation anticip\u00e9e a limit\u00e9 les pertes humaines, mais les d\u00e9g\u00e2ts sont consid\u00e9rables alors qu'une autre catastrophe naturelle est redout\u00e9e.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/trois-questions-sur-l-effondrement-d-un-glacier-sur-un-village-en-suisse_7280142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9placement en Nouvelle-Cal\u00e9donie, Marine Le Pen tacle Jordan Bardella, le pr\u00e9sident du RN lui r\u00e9pond",
        "summary": "En d\u00e9placement en Nouvelle-Cal\u00e9donie, Marine Le Pen s\u2019est montr\u00e9e critique envers Jordan Bardella apr\u00e8s une question concernant d\u2019\u00e9ventuelles consultations sur l\u2019archipel. Une pique \u00e0 laquelle le pr\u00e9sident du Rassemblement national n\u2019a pas manqu\u00e9 de r\u00e9pondre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/marine-le-pen/politique-un-climat-tendu-entre-jordan-bardella-et-marine-le-pen_7280361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Barrage Ligue 1/Ligue 2 : le FC Metz punit le Stade de Reims et retrouve l'\u00e9lite, un an apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 rel\u00e9gu\u00e9",
        "summary": "Un an apr\u00e8s avoir retrouv\u00e9 la Ligue 2, \u00e0 l'issue d'un barrage perdu face \u00e0 l'AS Saint-Etienne, les Lorrains ont valid\u00e9 leur mont\u00e9e en battant le Stade de Reims (3-1) en barrage d'accession, jeudi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-1/barrage-ligue-1-ligue-2-le-fc-metz-punit-le-stade-de-reims-et-retrouve-l-elite-un-an-apres-avoir-ete-relegue_7280403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Honte\", \"amateurisme\", \"gros couac\"... Une vid\u00e9o du gouvernement g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par IA sur la R\u00e9sistance \u00e9pingl\u00e9e par les internautes",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la Journ\u00e9e nationale de la R\u00e9sistance mercredi 27 mai, le gouvernement a mis en ligne une vid\u00e9o sur ses r\u00e9seaux sociaux. G\u00e9n\u00e9r\u00e9e par intelligence artificielle, elle contenait de grossi\u00e8res erreurs historiques, for\u00e7ant le service de communication \u00e0 la d\u00e9publier.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/honte-amateurisme-gros-couac-une-video-du-gouvernement-generee-par-ia-sur-la-resistance-epinglee-par-les-internautes_7279881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De sa premi\u00e8re victoire \u00e0 15 ans \u00e0 ses adieux \u00e0 Roland-Garros... Les moments marquants de la carri\u00e8re de Richard Gasquet",
        "summary": "Le Biterrois a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9, jeudi, au deuxi\u00e8me tour de Roland-Garros par le num\u00e9ro 1 mondial Jannik Sinner, le dernier match de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/tennis/richard-gasquet/en-images-de-sa-premiere-victoire-a-15-ans-a-ses-adieux-a-roland-garros-les-moments-marquants-de-la-carriere-de-richard-gasquet_7265970.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages et inondations dans le Var\u00a0: quatorze communes du d\u00e9partement reconnues en \u00e9tat de catastrophe naturelle",
        "summary": "La semaine du 19\u00a0mai, de violentes intemp\u00e9ries ont tu\u00e9 trois personnes et provoqu\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels consid\u00e9rables.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/orages-et-inondations-dans-le-var-quatorze-communes-du-departement-reconnues-en-etat-de-catastrophe-naturelle_7279731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans le Sud-Ouest : 45 communes du Tarn-et-Garonne reconnues en \u00e9tat de catastrophe naturelle",
        "summary": "10 jours apr\u00e8s les violents orages et les inondations, qui avaient caus\u00e9 d'importants d\u00e9g\u00e2ts dans le Tarn-et-Garonne les 19 et 20 mai dernier, 45 communes viennent d'\u00eatre d\u00e9clar\u00e9es en \u00e9tat de catastrophe naturelle pour \"inondation et coul\u00e9e de boue associ\u00e9e\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/occitanie/intemperies-dans-le-sud-ouest-45-communes-du-tarn-et-garonne-reconnues-en-etat-de-catastrophe-naturelle_7279761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen : \"Que Fran\u00e7ois Bayrou arr\u00eate de demander des efforts aux Fran\u00e7ais, qu'il commence par en faire lui\"",
        "summary": "La cheffe des d\u00e9put\u00e9s RN poursuit sa visite en Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e0 la rencontre des acteurs \u00e9conomiques de l\u2019archipel et de toutes les forces politiques, y compris les ind\u00e9pendantistes. Dans un entretien \u00e0 franceinfo, elle revient \u00e9galement sur les sujets politiques majeurs, comme le budget 2026.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/marine-le-pen/interview-marine-le-pen-que-francois-bayrou-arrete-de-demander-des-efforts-aux-francais-qu-il-commence-par-en-faire-lui_7279815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2025 : l'Allemand Nico Denz s'impose en solitaire sur la 18e \u00e9tape, le Mexicain Isaac Del Toro toujours en rose",
        "summary": "Avant un dernier feu d'artifice en montagne vendredi et samedi, le peloton du Giro avait le droit \u00e0 une courte \u00e9tape de transition, jeudi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/cyclisme/giro/giro-2025-l-allemand-nico-denz-s-impose-en-solitaire-sur-la-18e-etape-isaac-del-toro-toujours-en-rose_7279962.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : quatre questions sur le blocage des surtaxes de Donald Trump qui a \"outrepass\u00e9\" ses pouvoirs",
        "summary": "Le tribunal de commerce international des Etats-Unis a d\u00e9cid\u00e9 de bloquer les droits de douane dits \"r\u00e9ciproques\" impos\u00e9s par l'administration Trump.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-quatre-questions-sur-le-blocage-des-surtaxes-de-donald-trump-qui-a-outrepasse-ses-pouvoirs_7279665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haribo proc\u00e8de au rappel de bonbons au Pays-Bas apr\u00e8s une contamination au cannabis",
        "summary": "Plusieurs personnes, dont des enfants, sont tomb\u00e9es malade apr\u00e8s avoir mang\u00e9 des bonbons de la marque.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/pays-bas/haribo-procede-au-rappel-de-bonbons-au-pays-bas-apres-une-contamination-au-cannabis_7280085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : le nouvel exploit de Lois Boisson, 361e mondiale, qualifi\u00e9e pour le troisi\u00e8me tour",
        "summary": "La Dijonnaise a battu l'Ukrainienne Anhelina Kalinina (6-1, 6-2), jeudi, et affrontera sa compatriote Elsa Jacquemot (138e) ou l'Am\u00e9ricaine Alycia Parks (52e) au prochain tour.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/videos/video-roland-garros-2025-le-nouvel-exploit-de-lois-boisson-361e-mondiale-qualifiee-pour-le-troisieme-tour_7280268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suppression des ZFE : la mairie de Paris s'insurge de la d\u00e9cision de l'Assembl\u00e9e nationale et demande leur r\u00e9tablissement",
        "summary": "\"Les ZFE sont un outil indispensable pour prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence climatique\", plaide la municipalit\u00e9 de la capitale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/pollution/pollution-de-l-air/la-mairie-de-paris-s-insurge-de-la-suppression-des-zfe-et-demande-leur-retablissement_7280115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une jeune femme morte et une bless\u00e9e grave : deux pi\u00e9tons fauch\u00e9s par un train \u00e0 un passage \u00e0 niveau",
        "summary": "Deux jeunes femmes ont \u00e9t\u00e9 percut\u00e9es par un train ce jeudi apr\u00e8s-midi 29 mai \u00e0 B\u00e9nesse-Maremne dans les Landes. Une est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, la deuxi\u00e8me est en urgence absolue. La circulation des trains a \u00e9t\u00e9 interrompue entre Hendaye au Pays basque et Dax.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/une-jeune-femme-morte-et-une-blessee-grave-deux-pietons-fauches-par-un-train-a-un-passage-a-niveau_7280088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des valeurs proches des records pour un mois de mai\" : quelle m\u00e9t\u00e9o pour le pont de l'Ascension, marqu\u00e9 par un \u00e9pisode de forte chaleur ?",
        "summary": "La journ\u00e9e de vendredi sera la plus chaude de ce week-end de quatre jours, avec 30 \u00e0 35\u00b0C dans le Sud-Ouest, pr\u00e9vient M\u00e9t\u00e9o-France. Des temp\u00e9ratures parfois in\u00e9dites pour un mois de mai.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/meteo/des-valeurs-proches-des-records-pour-un-mois-de-mai-quelle-meteo-pour-le-pont-de-l-ascension-marque-par-un-episode-de-forte-chaleur_7275618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : un Monfils valeureux plie face \u00e0 Draper, Jeanjean \u00e9limin\u00e9e, une Fran\u00e7aise assur\u00e9e d'\u00eatre en huiti\u00e8mes... Revivez la 5e journ\u00e9e",
        "summary": "Gael Monfils s'est longtemps battu mais a d\u00fb rendre les armes face au 5e mondial, Jack Draper.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/directs/direct-roland-garros-2025-richard-gasquet-face-a-jannik-sinner-corentin-moutet-contre-novak-djokovic-gael-monfils-en-cloture-suivez-la-5e-journee_7278441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finale de Ligue des champions : palmar\u00e8s, moyenne d'\u00e2ge, stabilit\u00e9 des effectifs... Ce qui diff\u00e9rencie le PSG de l'Inter Milan",
        "summary": "Le PSG va tenter de remporter sa premi\u00e8re Ligue des champions face au club lombard, d\u00e9j\u00e0 vainqueur de l\u2019\u00e9preuve \u00e0 trois reprises.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/finale/finale-de-ligue-des-champions-palmares-moyenne-d-age-stabilite-des-effectifs-ce-qui-differencie-le-psg-de-l-inter-milan_7279713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les contenus du \"New York Times\" bient\u00f4t utilis\u00e9s par Amazon pour d\u00e9velopper ses mod\u00e8les d'intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "Il s'agit d'une rupture pour le prestigieux quotidien am\u00e9ricain, qui s'\u00e9tait jusqu'ici toujours refus\u00e9 \u00e0 laisser ses contenus nourrir l'IA g\u00e9n\u00e9rative.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/les-contenus-du-new-york-times-bientot-utilises-par-amazon-pour-developper-ses-modeles-d-intelligence-artificielle-generative_7280049.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ici c'est Paris !\", \"j'ai jamais vu \u00e7a\"...  Arthur Fils explose de joie en se qualifiant pour le 3e tour de Roland-Garros apr\u00e8s un intense marathon",
        "summary": "Apparu diminu\u00e9 en cours de match, le num\u00e9ro 1 fran\u00e7ais s'est sorti d'un thriller en cinq sets au deuxi\u00e8me tour contre l'Espagnol Jaume Munar.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/videos/video-ici-c-est-paris-j-ai-jamais-vu-ca-arthur-fils-explose-de-joie-en-se-qualifiant-pour-le-troisieme-tour-de-roland-garros-apres-un-intense-marathon_7280004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Italie, la Sicile adopte une loi qui oblige les h\u00f4pitaux \u00e0 embaucher des m\u00e9decins pratiquant l'IVG",
        "summary": "Cette mesure est une r\u00e9ponse \u00e0 un obstacle majeur au droit \u00e0 l'avortement : l'objection de conscience des professionnels de sant\u00e9. Sur l'\u00eele, il n'est pas possible de pratiquer une interruption volontaire de grossesse (IVG) dans plus de la moiti\u00e9 des h\u00f4pitaux.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/italie/en-italie-la-sicile-adopte-une-loi-qui-oblige-les-hopitaux-a-embaucher-des-medecins-pratiquant-l-ivg_7279809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : 12% de courts en terre battue en France contre 60% chez les voisins... Et si les maux du tennis fran\u00e7ais venaient de l\u00e0\u00a0?",
        "summary": "Yannick Noah, dernier vainqueur fran\u00e7ais de Roland-Garros en 1983 chez les hommes, et Mary Pierce, laur\u00e9ate en 2000 chez les femmes, attendent toujours leurs successeurs.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-12-de-courts-en-terre-battue-en-france-contre-60-chez-les-voisins-et-si-les-maux-du-tennis-francais-venaient-de-la_7261386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finale de Ligue des champions : les supporters de clubs fran\u00e7ais tous unis derri\u00e8re le PSG face \u00e0 l'Inter Milan ? Pas si s\u00fbr...",
        "summary": "Le club francilien va tenter de faire oublier sa d\u00e9faite contre le Bayern Munich en 2020, au terme d'une saison fastueuse. Il n'est pas s\u00fbr, pour autant, que cela suffise \u00e0 effacer les rivalit\u00e9s entre clubs.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/finale-de-ligue-des-champions-les-supporters-de-clubs-francais-tous-unis-derriere-le-psg-face-a-l-inter-milan-pas-si-sur_7260975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bac 2025 : m\u00e9thodes, planning, rythme de vie... Cinq conseils pour les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 un mois des \u00e9preuves",
        "summary": "Franceinfo a interrog\u00e9 la psychop\u00e9dagogue Brigitte Prot et le champion de France de la m\u00e9moire, S\u00e9bastien Martinez, pour guider les lyc\u00e9ens dans la derni\u00e8re ligne droite avant la premi\u00e8re \u00e9preuve \u00e9crite, la philosophie, le 16 juin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/education/methodes-planning-rythme-de-vie-cinq-conseils-pour-les-eleves-a-un-mois-des-epreuves-du-bac-2025_7242426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Emmanuel Macron \u00e9voque un \"test de cr\u00e9dibilit\u00e9\" pour les Etats-Unis s'ils ne passent pas aux actes contre la Russie",
        "summary": "Lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Singapour, il a ajout\u00e9 que les Europ\u00e9ens restent \"cr\u00e9dibles\", \"constants\" et \"fiables\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-evoque-un-test-de-credibilite-pour-les-etats-unis-s-ils-ne-passent-pas-aux-actes-contre-la-russie_7281429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c0 la fin des cours, il glissait sa main entre mes jambes\" : dans les \u00e9coles de cirque, les t\u00e9moignages de violences sexistes et sexuelles se multiplient",
        "summary": "Ch\u00e2lons-en-Champagne, Ch\u00e2tellerault, Amiens... D\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves et certains enseignants d\u00e9noncent des violences r\u00e9guli\u00e8res dans ce milieu. Un plan de pr\u00e9vention a \u00e9t\u00e9 mis en place par la f\u00e9d\u00e9ration. Enqu\u00eate sur le #MeToo dans les \u00e9coles de cirque.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/enquete-quand-il-m-etirait-a-la-fin-des-cours-il-glissait-sa-main-entre-mes-jambes-dans-les-ecoles-de-cirque-les-temoignages-de-violences-sexistes-et-sexuelles-se-multiplient_7280178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza\u00a0: Emmanuel Macron veut \"durcir la position\" contre Isra\u00ebl s'il n'y a pas d'ouverture humanitaire",
        "summary": "Depuis Singapour, il a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 que la reconnaissance d'un Etat palestinien n'\u00e9tait \"pas simplement un devoir moral, mais une exigence politique\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-dans-la-bande-de-gaza-emmanuel-macron-veut-durcir-la-position-contre-israel-s-il-n-y-a-pas-d-ouverture-humanitaire_7281444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est incompr\u00e9hensible\" : le d\u00e9sarroi des communes rurales o\u00f9 La Poste supprime des bo\u00eetes aux lettres",
        "summary": "Bien qu'elles fassent partie du paysage depuis toujours, les bo\u00eetes aux lettres jaunes disparaissent dans de nombreuses communes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-c-est-incomprehensible-le-desarroi-des-communes-rurales-ou-la-poste-supprime-des-boites-aux-lettres_7259373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bernard Kerik, chef de la police de New York lors des attentats du 11-Septembre, est mort",
        "summary": "Le patron de la FBI a fait savoir jeudi que \"Bernie\" \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \"des suites d'une maladie\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/attentats-du-11-septembre-2001/bernard-kerik-chef-de-la-police-de-new-york-lors-des-attentats-du-11-septembre-est-mort_7281540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Portugal, Luis Montenegro reconduit au poste de Premier ministre",
        "summary": "Le pr\u00e9sident portugais a de nouveau accord\u00e9 sa confiance \u00e0 son chef de gouvernement arriv\u00e9 en t\u00eate des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es du 18 mai.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/au-portugal-luis-montenegro-reconduit-au-poste-de-premier-ministre_7281525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le \"Collectif des n\u00e9s sous X\" r\u00e9clame une r\u00e9forme obligeant la m\u00e8re \u00e0 fournir des informations sur son identit\u00e9",
        "summary": "Cette position est partag\u00e9e par la Haut-commissaire \u00e0 l'enfance, Sarah El Ha\u00efry, qui veut permettre \u00e0 l'enfant n\u00e9 sous X d'avoir acc\u00e8s \u00e0 \"ses racines\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/le-collectif-des-nes-sous-x-reclame-une-reforme-obligeant-la-mere-a-fournir-des-informations-sur-son-identite_7281486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finale de la Ligue des champions : Marquinhos, douze ans de temp\u00eates pour une soir\u00e9e de lumi\u00e8re",
        "summary": "Face \u00e0 l'Inter, samedi, Marquinhos sera le capitaine du PSG dans un moment cl\u00e9 pour celui qui incarne, depuis douze ans, les espoirs et les \u00e9checs du club parisien sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/finale/finale-de-la-ligue-des-champions-marquinhos-douze-ans-de-tempetes-pour-une-soiree-de-lumiere_7266258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : Wendie Renard et Eug\u00e9nie Le Sommer \u00e9cart\u00e9es, qui pour les remplacer avant l'Euro chez les Bleues ?",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur Laurent Bonadei, qui a choisi de se passer de ces deux cadres \u00e0 un peu plus d'un mois de l'Euro, ouvre une nouvelle \u00e8re vendredi, avec un match sans enjeu face \u00e0 la Suisse.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/ligue-des-nations-wendie-renard-et-eugenie-le-sommer-ecartees-qui-pour-les-remplacer-avant-l-euro-chez-les-bleues_7277847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Effondrement d'un glacier sur un village en Suisse : la crainte d'une inondation massive qui engloutirait des villages",
        "summary": "Apr\u00e8s l'effondrement du glacier dans le Valais, un lac s'est form\u00e9 et il menace d'inonder les villages en contrebas. La situation reste \"tr\u00e8s instable\", indique un responsable suisse sur franceinfo.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/effondrement-d-un-glacier-sur-un-village-en-suisse-le-scenario-du-pire-ecarte-pour-la-vallee_7281588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Trump ne durera pas toujours, mais Harvard sera toujours l\u00e0\" : les \u00e9tudiants \u00e9trangers de la c\u00e9l\u00e8bre universit\u00e9 am\u00e9ricaine rassur\u00e9s apr\u00e8s une d\u00e9cision de justice",
        "summary": "Une juge a suspendu, jeudi, la d\u00e9cision de l'administration Trump d'interdire l'accueil des \u00e9tudiants \u00e9trangers \u00e0 l'universit\u00e9 d'Harvard. La d\u00e9cision est tomb\u00e9e en pleine c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-trump-ne-durera-pas-toujours-mais-harvard-sera-toujours-la-les-etudiants-etrangers-de-la-celebre-universite-americaine-rassures-apres-une-decision-de-justice_7281537.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national Jordan Bardella s'envolera pour les Emirats arabes unis dans les prochains jours",
        "summary": "Jordan Bardella part bient\u00f4t en visite aux Emirats arabes unis, selon son entourage, qui \u00e9voque un voyage organis\u00e9 \"en concertation avec Marine Le Pen\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/jordan-bardella/le-president-du-rassemblement-national-jordan-bardella-s-envolera-pour-les-emirats-arabes-unis-dans-les-prochains-jours_7281585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finale de la Ligue des champions\u00a0: un dispositif \"massif\" de 5\u00a0400\u00a0policiers et gendarmes mobilis\u00e9s \u00e0 Paris",
        "summary": "Une \"bonne partie\" des forces de l'ordre seront \"sur les Champs-Elys\u00e9es et autour du Parc des Princes\", o\u00f9 pourraient se concentrer les c\u00e9l\u00e9brations en cas de victoire du PSG \u00e0 Munich, annonce le pr\u00e9fet Laurent Nu\u00f1ez.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/finale/finale-de-ligue-des-champions-un-dispositif-massif-de-5-400-policiers-et-gendarmes-mobilises-a-paris_7281597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l'imam de la mosqu\u00e9e des Bleuets \u00e0 Marseille : condamn\u00e9 pour apologie du terrorisme sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "L'ancien imam de la mosqu\u00e9e des Bleuets, Sma\u00efn Bendjilali, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 six mois de prison avec sursis ce vendredi 30 mai pour apologie du terrorisme apr\u00e8s avoir publi\u00e9 une vid\u00e9o sur X \u00e9voquant l'attaque du 7 octobre 2023 en Isra\u00ebl. Relaxe en revanche pour avoir publi\u00e9 les propos suivants : \"Daesh \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ce sont des enfants de c\u0153urs\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/proces-de-l-imam-de-la-mosquee-des-bleuets-a-marseille-condamne-pour-apologie-du-terrorisme-sur-les-reseaux-sociaux_7281633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : pour Javier Pastore, \"toute l\u2019ann\u00e9e, le PSG a fait des matchs exceptionnels, alors on a beaucoup de confiance en cette \u00e9quipe\"",
        "summary": "Javier Pastore, ancien joueur du PSG rest\u00e9 proche du club, se dit \"impatient\" de voir la finale de la Ligue des champions, samedi soir, entre son ancien club et l'Inter Milan. Selon lui, les joueurs parisiens \"sont concentr\u00e9s pour le match\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/finale/ligue-des-champions-pour-javier-pastore-toute-l-annee-le-psg-a-fait-des-matchs-exceptionnels-alors-on-a-beaucoup-de-confiance-en-cette-equipe_7281582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans les parcs, sur les plages, en voiture ou au travail\u2026 O\u00f9 est-il (ou sera-t-il bient\u00f4t) interdit de fumer en France ?",
        "summary": "La ministre de la Sant\u00e9, Catherine Vautrin, a annonc\u00e9 l'interdiction prochaine de la cigarette dans tous les lieux publics o\u00f9 peuvent se trouver des enfants.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/infographie-dans-les-parcs-sur-les-plages-en-voiture-ou-au-travail-ou-est-il-ou-sera-t-il-bientot-interdit-de-fumer-en-france_7281528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : Musetti lance la journ\u00e9e, Swiatek et Sabalenka veulent encha\u00eener, Halys face \u00e0 l'obstacle Rune... Suivez la 6e journ\u00e9e",
        "summary": "Quentin Halys sera le seul Fran\u00e7ais en lice, vendredi, lors du troisi\u00e8me tour. Les deux tenants du titre, Carlos Alcaraz et Iga Swiatek, viseront aussi la deuxi\u00e8me semaine.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/directs/direct-roland-garros-2025-swiatek-et-sabalenka-visent-la-deuxieme-semaine-halys-face-a-l-obstacle-rune-suivez-la-6e-journee_7280214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y a des endroits o\u00f9 je ne vais plus\" : en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le vivre-ensemble mis \u00e0 mal depuis les \u00e9meutes",
        "summary": "L'\u00c9lys\u00e9e a annonc\u00e9 que le chef de l'Etat allait inviter \"les parties prenantes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie\" \u00e0 Paris \u00e0 partir de la mi-juin, pour tenter de trouver un accord entre ind\u00e9pendantistes et non-ind\u00e9pendantistes, un an apr\u00e8s les violences insurrectionnelles qui ont frapp\u00e9 l'archipel.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/reportage-il-y-a-des-endroits-ou-je-ne-vais-plus-en-nouvelle-caledonie-le-vivre-ensemble-mis-a-mal-depuis-les-emeutes_7281546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis vieille et me voil\u00e0 comme une sans-domicile-fixe\" : en Ukraine, les habitants du Donbass forc\u00e9s de se d\u00e9placer toujours plus loin",
        "summary": "Face \u00e0 la progression de l'arm\u00e9e russe dans la r\u00e9gion, la population n'a d'autre choix que de tout quitter pour trouver refuge le plus loin possible de la ligne de front.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-je-suis-vieille-et-me-voila-comme-une-sans-domicile-fixe-en-ukraine-les-habitants-du-donbass-forces-de-se-deplacer-toujours-plus-loin_7281498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vements dans le milieu des cryptomonnaies\u00a0: 25 suspects vont \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 des juges d'instruction",
        "summary": "Alors qu'ils ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s la semaine derni\u00e8re lors d'un vaste coup de filet, les magistrats doivent d\u00e9cider de leur mise en examen ou non.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/enlevements-dans-le-milieu-des-cryptomonnaies-25-suspects-vont-etre-presentes-a-des-juges-d-instruction_7281774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ZFE : le gouvernement mise sur le Conseil constitutionnel pour revenir sur la suppression du dispositif",
        "summary": "Saisie du projet de loi de \"simplification\", l'Assembl\u00e9e nationale a approuv\u00e9 mercredi la suppression de ces zones \u00e0 faibles \u00e9missions voulues par Emmanuel Macron. Le gouvernement dispose toutefois de quelques possibilit\u00e9s pour \u00e9viter un camouflet.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/zfe-le-gouvernement-mise-sur-le-conseil-constitutionnel-pour-revenir-sur-la-suppression-du-dispositif_7281738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qu'est-ce que la \"th\u00e9orie du Taco\", cette expression qui agace tant Donald Trump ?",
        "summary": "Invent\u00e9e par un journaliste am\u00e9ricain, cette \"th\u00e9orie du Taco\" n'a rien d'une simple blague. Elle sert aujourd'hui \u00e0 qualifier l'attitude tr\u00e8s volatile du pr\u00e9sident am\u00e9ricain en mati\u00e8re de d\u00e9cisions \u00e9conomiques et politiques.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/qu-est-ce-que-la-theorie-du-taco-cette-expression-qui-agace-tant-donald-trump_7281672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dispositif pour la finale de Ligue des champions : \"La pr\u00e9fecture de police met tout sur la table pour que \u00e7a se passe bien\", assure David Belliard, adjoint \u00e0 la mairie de Paris",
        "summary": "David Belliard s'attend \u00e0 \"une f\u00eate\" si le PSG remporte, samedi, la Ligue des champions pour la premi\u00e8re fois de son histoire. Il salue \"dispositif hors du commun\" d\u00e9ploy\u00e9 pour s\u00e9curiser la capitale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/finale/dispositif-pour-la-finale-de-ligue-des-champions-la-prefecture-de-police-met-tout-sur-la-table-pour-que-ca-se-passe-bien-assure-david-belliard-adjoint-a-la-mairie-de-paris_7281753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : que peuvent changer les missiles \u00e0 longue port\u00e9e fournis \u00e0 Kiev par l'Allemagne ?",
        "summary": "Le chancelier Friedrich Merz s'est engag\u00e9 mercredi \u00e0 aider Kiev \u00e0 produire, \u00e0 la fois en Ukraine et en Allemagne, des missiles longue port\u00e9e. Des armes susceptibles de lui permettre d'atteindre le territoire russe.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-que-peuvent-changer-les-missiles-a-longue-portee-fournis-a-kiev-par-l-allemagne_7277913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'enseigne de pr\u00eat-\u00e0-porter Naf Naf plac\u00e9e en redressement judiciaire, pr\u00e8s de 600\u00a0emplois menac\u00e9s",
        "summary": "Il s'agit de la troisi\u00e8me proc\u00e9dure de ce type en cinq ans qui vise l'entreprise,",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/commerce/l-enseigne-de-pret-a-porter-naf-naf-placee-en-redressement-judiciaire-pres-de-600-emplois-menaces_7281840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'instauration d'une TVA sociale \"poussera\" le RN \u00e0 \"voter une censure\", pr\u00e9vient Marine Le Pen",
        "summary": "Cette mesure, d\u00e9cid\u00e9e sous Nicolas Sarkozy et abrog\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande, consistait \u00e0 compenser des baisses de cotisations pesant sur le travail par une augmentation de la TVA, pour en affecter une fraction au financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/marine-le-pen/l-instauration-d-une-tva-sociale-poussera-le-rn-a-voter-une-censure-previent-marine-le-pen_7281882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vous ne connaissez pas la Nouvelle-Cal\u00e9donie\" : Marine Le Pen prise \u00e0 partie par des loyalistes pr\u00e8s de Noum\u00e9a",
        "summary": "Lors de son quatri\u00e8me et dernier jour de visite sur l'archipel, la cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s du Rassemblement national a \u00e9t\u00e9 violemment interpell\u00e9e par un loyaliste lui reprochant de ne pas conna\u00eetre la r\u00e9alit\u00e9 de la situation sur place.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/marine-le-pen/reportage-vous-ne-connaissez-pas-la-nouvelle-caledonie-marine-le-pen-prise-a-partie-par-des-loyalistes-pres-de-noumea_7281777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous allons construire l'Etat juif isra\u00e9lien\" en Cisjordanie, affirme le ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien, apr\u00e8s les propos d'Emmanuel Macron",
        "summary": "Cette d\u00e9claration intervient alors qu'Isra\u00ebl a annonc\u00e9 jeudi un projet d'expansion majeure de la colonisation en Cisjordanie occup\u00e9e.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/israel/nous-allons-construire-l-etat-juif-israelien-en-cisjordanie-affirme-le-ministre-israelien-de-la-defense_7281960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau demande le renforcement de la s\u00e9curisation des lieux de culte musulmans \u00e0 l'occasion de l'A\u00efd el-Kebir",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur exhorte notamment les pr\u00e9fets \u00e0 mettre en place \"une pr\u00e9sence renforc\u00e9e et visible des forces de s\u00e9curit\u00e9\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/islamophobie/bruno-retailleau-demande-le-renforcement-de-la-securisation-des-lieux-de-culte-musulmans-a-l-occasion-de-l-aid-el-kebir_7281966.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Metropolitan Museum de New York ouvre \u00e0 nouveau sa collection d'art africain, int\u00e9gralement repens\u00e9e",
        "summary": "La r\u00e9ouverture de l'aile Michael C. Rockefeller intervient sur fond de d\u00e9bats vigoureux sur la repr\u00e9sentation des diversit\u00e9s culturelles dans les mus\u00e9es occidentaux et des questions sur le retour des \u0153uvres dans leurs pays d'origine.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/arts-expos/le-metropolitan-museum-de-new-york-ouvre-a-nouveau-sa-collection-d-art-africain-integralement-repensee_7281831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza\u00a0: Emmanuel Macron veut \"durcir la position collective\" contre Isra\u00ebl s'il n'y a pas d'ouverture humanitaire",
        "summary": "Depuis Singapour, il a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 que la reconnaissance par la France d'un Etat palestinien n'\u00e9tait\u00a0\"pas simplement un devoir moral, mais une exigence politique\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-dans-la-bande-de-gaza-emmanuel-macron-veut-durcir-la-position-contre-israel-s-il-n-y-a-pas-d-ouverture-humanitaire_7281681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cigarette interdite sur les plages, parcs, abords des \u00e9coles... Comment nos voisins europ\u00e9ens luttent-ils contre le tabagisme dans les lieux publics\u00a0?",
        "summary": "Alors que la France vient d'annoncer qu'il sera interdit \u00e0 partir du 1er juillet de fumer une cigarette dans certains lieux publics, franceinfo vous propose de voir si nos voisins ont opt\u00e9 pour des solutions similaires.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/cigarette-interdite-sur-les-plages-parcs-abords-des-ecoles-comment-nos-voisins-europeens-luttent-ils-contre-le-tabagisme-dans-les-lieux-publics_7281987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan\u00a0: quel est le dispositif s\u00e9curitaire mis en place \u00e0 Paris pour la finale de la Ligue des \u00a0champions\u00a0?",
        "summary": "M\u00eame s'il a lieu \u00e0 Munich, en Allemagne, l'affrontement entre le club parisien et l'\u00e9quipe italienne pourrait donner lieu samedi soir \u00e0 des d\u00e9bordements dans la capitale fran\u00e7aise, o\u00f9 le match est notamment diffus\u00e9 au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/psg-inter-milan-quel-est-le-dispositif-securitaire-mis-en-place-a-paris-pour-la-finale-de-la-ligue-des-champions_7281756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Effondrement d'un glacier suisse : un paysage transform\u00e9",
        "summary": "La situation est toujours tr\u00e8s instable en Suisse, deux jours apr\u00e8s l\u2019effondrement d\u2019un glacier sur un village. La commune a disparu sous un lac artificiel qui continue de gonfler. Les autorit\u00e9s craignent d\u00e9sormais une inondation massive dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/crise-climatique/fonte-des-glaciers/effondrement-d-un-glacier-suisse-un-paysage-transforme_7282041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Nigeria, des inondations font au moins 88 morts, selon les secours",
        "summary": "Des pluies torrentielles mercredi soir ont emport\u00e9 des dizaines de maisons dans la ville de Mokwa, dans le centre du pays.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/afrique/nigeria/au-nigeria-des-inondations-font-au-moins-88-morts-selon-les-secours_7281990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Canada, les feux de for\u00eat font \u00e0 nouveau rage, dans un pays de plus en plus souvent touch\u00e9 par les incendies de grande ampleur",
        "summary": "Les pompiers combattent pr\u00e8s d'une centaine de feux hors de contr\u00f4le et deux provinces ont d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence. Une situation qui se r\u00e9p\u00e8te, d'ann\u00e9e en ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/incendies-et-feux-de-foret/infographie-au-canada-les-feux-de-foret-font-a-nouveau-rage-dans-un-pays-de-plus-en-plus-souvent-touche-par-les-incendies-de-grande-ampleur_7281726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle \u0153uvre du street-artiste Banksy repr\u00e9sentant un phare fait son apparition \u00e0 Marseille",
        "summary": "L'artiste, dont l'identit\u00e9 reste toujours myst\u00e9rieuse, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une photo de son pochoir, sans faire de commentaire, sur son profil Instagram.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/arts-expos/banksy/un-nouveau-banksy-sous-forme-de-phare-fait-son-apparition-a-marseille_7282056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Chaque voix va peser lourd\" : les \u00e9lecteurs d'extr\u00eame droite pourraient jouer les arbitres au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Pologne",
        "summary": "Alors que les Polonais sont appel\u00e9s aux urnes pour le second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, dimanche, les deux candidats sont au coude \u00e0 coude. Dans le r\u00f4le de l'arbitre, on retrouve les \u00e9lecteurs d'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/reportage-chaque-voix-va-peser-lourd-les-electeurs-d-extreme-droite-pourraient-jouer-les-arbitres-au-second-tour-de-l-election-presidentielle-en-pologne_7281993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les terrasses ne sont-elles pas concern\u00e9es par l'interdiction de fumer dans les lieux publics ?",
        "summary": "La ministre Catherine Vautrin souhaite que la mesure \"se concentre sur les lieux o\u00f9 il y a beaucoup d'enfants\" pour justifier l'exemption des terrasses. Les associations et les experts d\u00e9noncent le poids du lobby du tabac dans cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/pourquoi-les-terrasses-ne-sont-elles-pas-concernees-par-l-interdiction-de-fumer-dans-les-lieux-publics_7281963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : pourquoi la coalition qui a pris le pouvoir \u00e0 Damas est-elle d\u00e9sormais la cible de l'Etat islamique ?",
        "summary": "Le jeudi 29 mai, Daech a revendiqu\u00e9 sa premi\u00e8re attaque contre la nouvelle arm\u00e9e syrienne depuis la chute de Bachar al-Assad. Elle a fait un mort et trois bless\u00e9s au sud du pays, selon une ONG et SITE, un organisme sp\u00e9cialis\u00e9 dans la surveillance des sites internet islamistes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/offensive-jihadiste-en-irak/syrie-pourquoi-la-coalition-qui-a-pris-le-pouvoir-a-damas-est-desormais-la-cible-de-l-etat-islamique_7282104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le professeur Etienne-Emile Baulieu, inventeur de la pilule abortive, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 98\u00a0ans",
        "summary": "R\u00e9sistant \u00e0 15 ans, il \u00e9tait mondialement connu pour la port\u00e9e scientifique, m\u00e9dicale et soci\u00e9tale de ses travaux sur le r\u00f4le des hormones st\u00e9ro\u00efdes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/contraception/la-pilule-et-ses-risques/le-professeur-etienne-emile-baulieu-inventeur-de-la-pilule-abortive-est-mort-a-l-age-de-98-ans_7282116.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : l'absence de match f\u00e9minin en soir\u00e9e, le comportement des supporters fran\u00e7ais... Les r\u00e9ponses d'Am\u00e9lie Mauresmo aux pol\u00e9miques",
        "summary": "La directrice de Roland-Garros a d\u00e9fendu la programmation de Roland-Garros et s'est expliqu\u00e9e sur l'absence de match f\u00e9minin en night session, devant la presse, vendredi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-l-absence-de-match-feminin-en-soiree-le-comportement-des-supporters-francais-les-reponses-d-amelie-mauresmo-aux-polemiques_7281771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame autorise Donald Trump \u00e0 r\u00e9voquer le statut l\u00e9gal de 500\u00a0000\u00a0immigr\u00e9s",
        "summary": "L'administration Trump avait annonc\u00e9 mettre fin \u00e0 un programme sp\u00e9cial autorisant les ressortissants du Venezuela, de Cuba, du Nicaragua et de Ha\u00efti \u00e0 r\u00e9sider aux Etats-Unis pour deux ans en raison de la situation des droits humains dans leur pays respectif.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/la-cour-supreme-autorise-donald-trump-a-revoquer-le-statut-legal-de-500-000-immigres_7282230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2025 : Nicolas Prodhomme offre une premi\u00e8re victoire \u00e0 la France sur la 19e \u00e9tape, Isaac Del Toro toujours maillot rose",
        "summary": "\u00c0 28 ans, le Fran\u00e7ais de Decathlon AG2R-La Mondiale a remport\u00e9 sa premi\u00e8re \u00e9tape sur un Grand Tour, vendredi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/cyclisme/giro/giro-2025-nicolas-prodhomme-offre-une-premiere-victoire-a-la-france-sur-la-19e-etape-isaac-del-toro-toujours-maillot-rose_7282227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : Quentin Halys stopp\u00e9 au troisi\u00e8me tour par un Holger Rune peu flamboyant",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais s'est inclin\u00e9 en cinq sets d'un match peu spectaculaire mais plein de suspense, vendredi, face au 10e joueur mondial.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-quentin-halys-stoppe-au-troisieme-tour-par-un-holger-rune-peu-flamboyant_7282167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne parle pas de ces choses l\u00e0\" : une BD qui enqu\u00eate sur le silence autour de l'inceste",
        "summary": "Avec l'illustratrice Alexandra Petit, Marine Courtade revient sur le drame familial qui a obscurci son enfance et hant\u00e9 sa vie d'adulte.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/bd/on-ne-parle-pas-de-ces-choses-la-une-bd-qui-enquete-sur-le-silence-autour-de-l-inceste_7247790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proposition de loi agricole Duplomb : le groupe LFI d\u00e9pose une motion de censure contre le gouvernement",
        "summary": "Le groupe de Mathilde Panot s'insurge contre la man\u0153uvre tactique op\u00e9r\u00e9e par la droite et le bloc central sur la proposition de loi agricole dite Duplomb.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/proposition-de-loi-agricole-duplomb-le-groupe-lfi-depose-une-motion-de-censure-contre-le-gouvernement_7282161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky accuse Moscou de saborder les pourparlers en refusant d'envoyer son m\u00e9morandum",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien n'a pas confirm\u00e9 vendredi la participation de son pays \u00e0 des pourparlers avec la Russie lundi \u00e0 Istanbul.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-accuse-moscou-de-saborder-les-pourparlers-en-refusant-d-envoyer-son-memorandum_7282317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chanteuse Taylor Swift annonce avoir rachet\u00e9 les droits de ses six premiers albums",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine s'est r\u00e9jouie vendredi de voir son \"plus grand r\u00eave [devenir] r\u00e9alit\u00e9\" en gagnant son bras de fer avec le magnat de l'industrie musicale Scooter Braun. On ignore le montant de la transaction.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/musique/la-chanteuse-taylor-swift-annonce-avoir-rachete-les-droits-de-ses-six-premiers-albums_7282362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Boxe : la F\u00e9d\u00e9ration internationale rend obligatoires les tests de genre pour participer \u00e0 ses comp\u00e9titions",
        "summary": "L'examen va devenir in\u00e9vitable pour les athl\u00e8tes si elles souhaitent prendre part aux \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s par World Boxing.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/boxe/boxe-la-federation-internationale-rend-obligatoires-les-tests-de-genre-pour-participer-a-ses-competitions_7282341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des records de chaleur battus en Gironde et dans les Landes",
        "summary": "Plusieurs records de chaleur ont \u00e9t\u00e9 battus vendredi en Gironde et dans les Landes, rapportent ICI Gironde et ICI Gascogne.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/meteo/des-records-de-chaleur-battus-en-gironde-et-dans-les-landes_7282350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elon Musk quitte l'administration Trump mais assure qu'il \"continuera \u00e0 \u00eatre un ami et un conseiller\" du pr\u00e9sident am\u00e9ricain",
        "summary": "Donald Trump et le patron de Tesla et SpaceX se sont exprim\u00e9s vendredi depuis la Maison Blanche alors que le multimilliardaire cesse ses fonctions au sein de l'administration Trump.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/elon-musk/elon-musk-quitte-l-administration-trump-mais-assure-qu-il-continuera-a-etre-un-ami-et-un-conseiller-du-president-americain_7282410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On m'a crach\u00e9 dessus\", \"le type devenait agressif\"... Le public de Roland-Garros est-il devenu \"le plus perturbant\" du circuit\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s par des Tricolores, le Serbe Miomir Kecmanovic et l'Espagnol Jaume Munar ont critiqu\u00e9 l'attitude des spectateurs. De son c\u00f4t\u00e9, Holger Rune a d\u00fb faire \u00e9vacuer un homme agressif lors de sa victoire contre Quentin Halys vendredi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/on-m-a-crache-dessus-le-type-devenait-agressif-le-public-de-roland-garros-est-il-devenu-le-plus-perturbant-du-circuit_7282023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election \u00e0 la t\u00eate du PS : le patron des d\u00e9put\u00e9s socialistes, Boris Vallaud, troisi\u00e8me homme du scrutin, laisse la libert\u00e9 de vote \u00e0 ses troupes",
        "summary": "Les militants socialistes doivent choisir entre le premier secr\u00e9taire sortant du Parti socialiste, Olivier Faure, et le maire de Rouen Nicolas Mayer-Rossignol, lors d'un vote au Congr\u00e8s de Nancy, le 5 juin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/ps/election-a-la-tete-du-ps-le-patron-des-deputes-socialistes-boris-vallaud-troisieme-homme-du-scrutin-laisse-la-liberte-de-vote-a-ses-troupes_7282455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : bless\u00e9, Arthur Fils d\u00e9clare forfait, plus de Fran\u00e7ais engag\u00e9 en simple chez les hommes",
        "summary": "A la veille de son match du troisi\u00e8me tour face \u00e0 Andrey Rublev, le num\u00e9ro 1 fran\u00e7ais a d\u00e9clar\u00e9 forfait, vendredi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/focus/roland-garros-2025-blesse-arthur-fils-declare-forfait-plus-de-francais-engage-en-simple-chez-les-hommes_7282428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'agence S&amp;P laisse inchang\u00e9es la note de la France et sa perspective n\u00e9gative",
        "summary": "Trois mois apr\u00e8s avoir assorti sa note AA- d'une perspective n\u00e9gative, l'agence am\u00e9ricaine S&amp;P a opt\u00e9 vendredi pour le statu quo, en attendant notamment la pr\u00e9sentation du prochain budget.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/l-agence-s-p-laisse-inchangees-la-note-de-la-france-et-sa-perspective-negative_7282494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : fin de l'aventure pour Quentin Halys, Arthur Fils se retire, Iga Swiatek et Aryna Sabalenka assurent... Le r\u00e9cap de la 6e journ\u00e9e",
        "summary": "Le tenant du titre Carlos Alcaraz a \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9 mais s'est qualifi\u00e9 pour le prochain tour, vendredi, \u00e0 l'issue de la session de soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-fin-de-l-aventure-pour-quentin-halys-arthur-fils-se-retire-iga-swiatek-et-aryna-sabalenka-assurent-le-recap-de-la-6e-journee_7282236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : les Fran\u00e7aises, d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9es pour le Final Four, s'imposent largement face \u00e0 la Suisse",
        "summary": "A un peu plus d'un mois du d\u00e9but de l'Euro, les Bleues ont domin\u00e9 (4-0) la Suisse, pays-h\u00f4te de la comp\u00e9tition, \u00e0 Nancy, vendredi soir.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-les-francaises-deja-qualifiees-pour-le-final-four-s-imposent-largement-face-a-la-suisse_7282419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le programme de samedi \u00e0 Roland-Garros : duel tricolore entre Boisson et Jacquemot, Djokovic en night session, les ambitieux Fonseca et Draper oppos\u00e9s",
        "summary": "Le troisi\u00e8me tour de Roland-Garros 2025 se termine samedi, avec les deux derni\u00e8res repr\u00e9sentantes tricolores qui s'opposeront. Novak Djokovic sera programm\u00e9 en session de soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/programme/2025/le-programme-de-samedi-a-roland-garros-fils-defie-rublev-sur-le-lenglen-duel-tricolore-entre-boisson-et-jacquemot-djokovic-en-night-session_7282071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : Carlos Alcaraz l\u00e2che un set face \u00e0 Damir Dzumhur mais se qualifie pour les huiti\u00e8mes de finale",
        "summary": "L'Espagnol, num\u00e9ro 2 mondial, a bataill\u00e9 quatre sets pour rallier les huiti\u00e8mes de finale, vendredi soir.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-carlos-alcaraz-lache-un-set-face-a-damir-dzumhur-mais-se-qualifie-pour-les-huitiemes-de-finale_7282413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]