[
    {
        "title": "\"Le social est en train de se casser la gueule\"\u00a0: l'inqui\u00e9tude des manifestants lors du rassemblement du 1er-Mai \u00e0 Paris",
        "summary": "Entre 32 000 et 100 000 manifestants ont particip\u00e9 au cort\u00e8ge entre la place d'Italie et Nation. Malgr\u00e9 l'absence d'une large unit\u00e9 syndicale, la mobilisation dans la capitale a quasiment doubl\u00e9 par rapport \u00e0 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/1er-mai/reportage-le-social-est-en-train-de-se-casser-la-gueule-l-inquietude-des-manifestants-lors-du-rassemblement-du-1er-mai-a-paris_7220217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine est le \"seul obstacle\" \u00e0 la paix, estime la France",
        "summary": "En visite \u00e0 Washington, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-No\u00ebl Barrot, a d\u00e9clar\u00e9 que les Europ\u00e9ens pr\u00e9paraient une nouvelle s\u00e9rie de sanctions contre la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-est-le-seul-obstacle-a-la-paix-estime-la-france_7222461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump se s\u00e9pare de son conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale, Mike Waltz, premier d\u00e9part majeur depuis son retour \u00e0 la Maison Blanche",
        "summary": "Fragilis\u00e9 par l'affaire des plans militaires partag\u00e9s par m\u00e9garde, Mike Waltz va devenir ambassadeur des Etats-Unis \u00e0 l'ONU, a annonc\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-se-separe-de-son-conseiller-a-la-securite-nationale-mike-waltz-le-premier-depart-majeur-depuis-son-retour-a-la-maison-blanche_7222398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que se passe-t-il en Syrie, o\u00f9 plus de 100 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans des violences confessionnelles\u00a0?",
        "summary": "Les affrontements, qui durent depuis deux jours, ont fait de nombreuses victimes parmi la minorit\u00e9 druze.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/que-se-passe-t-il-en-syrie-ou-plus-de-100-personnes-ont-ete-tuees-dans-des-violences-confessionnelles_7222131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : 29,4\u00b0C relev\u00e9s \u00e0 Paris, un record pour un 1\u1d49\u02b3 mai dans la capitale",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures ont avoisin\u00e9 les 30\u00b0C \u00e0 Paris, un record pour un 1\u1d49\u02b3 mai dans la capitale, pas toujours adapt\u00e9e aux fortes chaleurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/meteo-des-temperatures-records-a-paris-pour-le-1-mai_7222383.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Fort Boyard\"\u00a0: 35\u00a0choses que vous ne saviez peut-\u00eatre pas sur l'\u00e9mission culte, qui f\u00eate son anniversaire",
        "summary": "Depuis 35\u00a0ans, tous les samedis d'\u00e9t\u00e9 se passent au c\u00f4t\u00e9 du P\u00e8re Fouras. Objectif\u00a0: trouver les cl\u00e9s, entre les scorpions et les araign\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/fort-boyard-35-choses-que-ne-saviez-peut-etre-pas-sur-l-emission-culte-qui-fete-son-anniversaire_7220169.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon petit ami ne sait pas que je suis sans emploi\" : en Chine, des ch\u00f4meurs payent pour faire \"semblant de travailler\"",
        "summary": "Pour \u00e9chapper \u00e0 la pression sociale, certains ch\u00f4meurs chinois pr\u00e9tendent avoir un emploi. Ils se rendent dans de faux bureaux et participent \u00e0 de fausses r\u00e9unions, dont ils publient les images sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/chine-des-chomeurs-feignent-d-avoir-un-emploi-pour-etre-consideres-dans-la-societe_7222407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est en train de devenir un symbole\"\u00a0: \u00e0 Dunkerque, un 1er-Mai plac\u00e9 sous le signe de la mobilisation contre le plan de suppression chez ArcelorMittal",
        "summary": "Plusieurs dirigeants de gauche ont appel\u00e9 l'Etat \u00e0 intervenir face au plan du g\u00e9ant de la sid\u00e9rurgie, qui pr\u00e9voit de supprimer 600 postes en France, dont pr\u00e8s de la moiti\u00e9 dans la ville portuaire. La CGT, qui demande une nationalisation, promet de durcir le combat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/on-est-en-train-de-devenir-un-symbole-a-dunkerque-un-1er-mai-place-sous-le-signe-de-la-mobilisation-contre-le-plan-de-suppression-chez-arcelormittal_7222134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le syst\u00e8me ne pourra pas emp\u00eacher des milliers de Fran\u00e7ais d'agir, de s'engager\"\u00a0: \u00e0 Narbonne, le RN tourne la page des condamnations et vise les municipales",
        "summary": "Lors du traditionnel rassemblement du 1er-Mai des militants RN, jeudi \u00e0 Narbonne, les dirigeants du parti sont assez peu revenus sur la condamnation de Marine Le Pen, dans l'affaire des assistants des eurod\u00e9put\u00e9s, il y a un mois. Ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se concentrer sur les prochaines \u00e9lections municipales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/le-systeme-ne-pourra-pas-empecher-des-milliers-de-francais-d-agir-de-s-engager-a-narbonne-le-rn-tourne-la-page-des-condamnations-et-vise-les-municipales_7222338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques de prisons\u00a0: deux personnes arr\u00eat\u00e9es en Is\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 mises en examen et incarc\u00e9r\u00e9es",
        "summary": "Des interpellations ont eu lieu partout en France depuis lundi apr\u00e8s les attaques qui ont vis\u00e9 des prisons et des agents p\u00e9nitentiaires ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaques-contre-des-prisons/info-franceinfo-attaques-de-prisons-deux-personnes-arretees-en-isere-ont-ete-mises-en-examen-et-incarcerees_7222368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ministre de la Justice, G\u00e9rald Darmanin, appelle les magistrats \u00e0 la \"vigilance\" sur \"la bonne utilisation de l'argent public\"",
        "summary": "Le garde des Sceaux demande en premier lieu aux juridictions l'instauration d'une \"culture de la mesure, fond\u00e9e sur l'\u00e9valuation de la n\u00e9cessit\u00e9 des actes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/le-ministre-de-la-justice-gerald-darmanin-appelle-les-magistrats-a-la-vigilance-sur-la-bonne-utilisation-de-l-argent-public_7222443.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme de 70\u00a0ans victime d'une agression antis\u00e9mite dans le Gard au cri de \"sale juif\"",
        "summary": "Un suspect est en garde \u00e0 vue. La victime a elle \u00e9t\u00e9 conduite \u00e0 l'h\u00f4pital jeudi pour mesurer son incapacit\u00e9 \u00e9ventuelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/un-homme-de-70-ans-victime-d-une-agression-antisemite-dans-le-gard-au-cri-de-sale-juif_7222455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni enregistre un record de chaleur pour un 1er mai",
        "summary": "Actuellement, \"le soleil est aussi fort qu'il l'est habituellement au mois d'ao\u00fbt\", souligne le Met Office. Le mois dernier a aussi \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement sec, avec pr\u00e8s de moiti\u00e9 moins de pr\u00e9cipitations que la normale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/vagues-de-chaleur-canicules/le-royaume-uni-enregistre-un-record-de-chaleur-pour-un-1er-mai_7222296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une grosse diff\u00e9rence gustative\" : des mara\u00eechers lancent la vente de vanille produite en Bretagne",
        "summary": "Loin de Madagascar ou de Tahiti, de la vanille est cultiv\u00e9e sous serre depuis cinq ans en Bretagne. Les premi\u00e8res gousses, qui s\u00e9duisent chefs et consommateurs, ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre commercialis\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/bretagne-des-maraichers-lancent-leur-production-de-vanille_7222458.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie aux portes de J\u00e9rusalem : des routes ont rouvert mais les pompiers luttent toujours contre les flammes",
        "summary": "Le ministre de la S\u00e9curit\u00e9 nationale isra\u00e9lien, Itamar Ben Gvir, qui s'est rendu sur place, a laiss\u00e9 entendre que ces incendies pouvaient \u00eatre d'origine criminelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/incendie-aux-portes-de-jerusalem-des-routes-ont-rouvert-mais-les-pompiers-luttent-toujours-contre-le-feu_7221864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'\u00c9ternaute\" : une nouvelle s\u00e9rie de science-fiction sur Netflix adapt\u00e9e d'une bande dessin\u00e9e devenue culte en Argentine",
        "summary": "La star du cin\u00e9ma argentin Ricardo Darin s'improvise r\u00e9sistant dans ce r\u00e9cit post-apocalyptique en six \u00e9pisodes qui voit la ville de Buenos Aires pi\u00e9g\u00e9e par une neige toxique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/netflix/l-eternaute-une-nouvelle-serie-de-science-fiction-sur-netflix-adaptee-d-une-bande-dessinee-devenue-culte-en-argentine_7222077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix : Le Combat des chefs\"\u00a0: comment traduire l'esprit Chabat dans d'autres langues sans le d\u00e9naturer\u00a0?",
        "summary": "Disponible depuis mercredi sur Netflix, cette s\u00e9rie d'animation a d\u00fb \u00eatre traduite dans des dizaines de langues pour contenter les abonn\u00e9s de la plateforme de 190\u00a0pays. Ils sont fous ces traducteurs...",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/netflix/asterix-et-obelix-le-combat-des-chefs-comment-traduire-l-esprit-chabat-dans-d-autres-langues-sans-le-denaturer_7216152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre dans une mosqu\u00e9e du Gard\u00a0: la famille de la victime va d\u00e9poser plainte pour que la justice reconnaisse le caract\u00e8re terroriste de l'attaque",
        "summary": "Une manifestation en m\u00e9moire du jeune Malien de 22 ans, tu\u00e9 de dizaines de coups de couteaux dans une mosqu\u00e9e du Gard, s'est tenue jeudi 1er mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/meurtre-dans-une-mosquee-du-gard-la-famille-d-aboubakar-cisse-demande-a-la-justice-de-reconnaitre-le-caractere-terroriste-de-l-attaque_7222107.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Philippe Poutou fait \"Les 400 coups\" \u00e0 Bordeaux : il ouvre une librairie avec sa compagne",
        "summary": "Six ans apr\u00e8s la fermeture du site Ford de Blanquefort, l'ancien leader syndical, \u00e2g\u00e9 de 58 ans, a d\u00e9cid\u00e9 de changer de vie pour militer autrement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/philippe-poutou-fait-les-400-coups-a-bordeaux-il-ouvre-une-librairie-avec-sa-compagne_7222221.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le dernier \u00e9l\u00e9ment de l'aimant \"le plus puissant du monde\" finalis\u00e9 sur le r\u00e9acteur nucl\u00e9aire Iter",
        "summary": "Il pourra produire un champ magn\u00e9tique de 13 teslas, 280 000 fois plus puissant que le champ magn\u00e9tique terrestre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/nucleaire/le-dernier-element-de-l-aimant-le-plus-puissant-du-monde-finalise-sur-le-reacteur-nucleaire-iter_7221915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Panne de courant en Espagne et au Portugal\u00a0: le myst\u00e8re des cinq secondes o\u00f9 le r\u00e9seau \u00e9lectrique a flanch\u00e9",
        "summary": "Personne ne conna\u00eet encore l'origine de la coupure g\u00e9ante qui a paralys\u00e9 la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique lundi. Seule certitude\u00a0: le gestionnaire du r\u00e9seau espagnol a observ\u00e9 une chute massive et subite de la production.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/panne-de-courant-en-espagne-et-au-portugal-le-mystere-des-cinq-secondes-ou-le-reseau-electrique-a-flanche_7218030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Playoffs NBA : un grand Rudy Gobert \u00e9limine les Lakers de LeBron James et Luka Doncic d\u00e8s le premier tour",
        "summary": "Auteur de 27 points et 24 rebonds, Rudy Gobert a \u00e9t\u00e9 \u00e9tincelant avec les Minnesota Timberwolves pour \u00e9liminer les Los Angeles Lakers, dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-un-grand-rudy-gobert-elimine-les-lakers-de-lebron-james-des-le-premier-tour-des-playoffs_7221837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Retrouvons XDDL\" : l'\u00e9tonnante traque en ligne de Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s par l'influenceur Aqababe et ses \"chipies\"",
        "summary": "Le jeune homme, connu pour ses m\u00e9thodes peu \u00e9thiques, a demand\u00e9 \u00e0 ses centaines de milliers d'abonn\u00e9s de lui envoyer toutes les informations possibles pour retrouver la trace du fugitif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/xavier-dupont-de-ligonnes/recit-retrouvons-xxdl-l-etrange-traque-de-xavier-dupont-de-ligonnes-par-l-influenceur-aqababe-et-ses-chipies_7215609.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tensions entre l'Inde et le Pakistan\u00a0: de nouveaux \u00e9changes de tirs, un millier d'\u00e9coles coraniques ferm\u00e9es au Cachemire",
        "summary": "Malgr\u00e9 un appel des Etats-Unis \u00e0 la d\u00e9sescalade, Islamabad dit anticiper une frappe indienne sous peu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/tensions-entre-l-inde-et-le-pakistan-de-nouveaux-echanges-de-tirs-un-millier-d-ecoles-coraniques-fermees-au-cachemire_7221816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le film adapt\u00e9 du jeu vid\u00e9o \"Minecraft\" empile les entr\u00e9es en France",
        "summary": "Depuis sa sortie en salles, le 2 avril, ce long-m\u00e9trage s\u00e9duit les jeunes spectateurs malgr\u00e9 des critiques globalement n\u00e9gatives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/le-film-adapte-du-jeu-video-minecraft-empile-les-entrees-en-france_7221846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Faire du sport enceinte, une recommandation encore mal vue",
        "summary": "Les femmes pratiquant un sport pendant leur grossesse, font encore aujourd'hui face \u00e0 des pr\u00e9jug\u00e9s tenaces et aux regards malveillants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/les-choix-de-la-redaction-sport/faire-du-sport-enceinte-une-recommandation-encore-mal-vue_7168230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un doudou r\u00e9confortant\" : la famille Bisounours s'agrandit avec deux nouveaux ours en peluche",
        "summary": "Les fameux jouets en peluche, v\u00e9ritable stars dans les ann\u00e9es 1980, sont de retour en France avec deux nouveaux mod\u00e8les : \"Toufleurs\" et \"Tousensemble\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jouets/c-est-un-doudou-reconfortant-la-famille-bisounours-s-agrandit-avec-deux-nouveaux-ours-en-peluche_7221681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est insupportable\" : la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des diab\u00e9tiques d\u00e9nonce les discriminations \u00e0 l'emploi contre les malades",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des diab\u00e9tiques pointe les discriminations persistantes \u00e0 l'emploi visant les malades en France, pourtant interdites par la loi depuis 2021. Plus de quatre millions de personnes sont diab\u00e9tiques en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/recherche-d-emploi/c-est-insupportable-la-federation-francaise-des-diabetiques-denonce-les-discriminations-a-l-emploi-contre-les-malades_7221978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]