[
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : collision entre deux jeunes \u00e0 scooter avec une voiture de police apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer, le conducteur est mort",
        "summary": "Le parquet de Bobigny confirme l'ouverture de deux enqu\u00eates. L'une pour refus d'obtemp\u00e9rer, la deuxi\u00e8me pour blessures involontaires. L'Inspection g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale a \u00e9t\u00e9 saisie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-saint-denis-collision-entre-deux-jeunes-a-scooter-avec-une-voiture-de-police-apres-un-refus-d-obtemperer-le-conducteur-est-mort_6423337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation pro-palestinienne \u00e0 Sciences-Po : \"Une ligne rouge a \u00e9t\u00e9 franchie\", d\u00e9plore la ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur",
        "summary": "Selon des membres de l'Union des \u00e9tudiants juifs de France, des propos \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite ont \u00e9t\u00e9 prof\u00e9r\u00e9s lors d'un rassemblement pro-palestinien au sein de Sciences Po Paris mardi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/mobilisation-pro-palestinienne-a-sciences-po-une-ligne-rouge-a-ete-franchie-deplore-la-ministre-de-l-enseignement-superieur_6422485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 13 mars",
        "summary": "Le commandant en chef ukrainien a notamment reconnu une situation \"difficile\" sur le front Est, o\u00f9 les troupes russes restent \u00e0 l'offensive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-13-mars_6423073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : le PSG s'impose tranquillement face \u00e0 Nice et rejoint Rennes en demi-finales",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un Fabian Ruiz pr\u00e9cieux, les hommes de Luis Enrique ont pris leur revanche face aux Aiglons, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-le-psg-s-impose-tranquillement-face-a-nice-et-rejoint-rennes-en-demi-finales_6422503.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l'attentat de Strasbourg : le r\u00e9cit encore \u00e0 vif de Damien, l'homme qui a d\u00e9sarm\u00e9 Ch\u00e9rif Chekatt",
        "summary": "Devant la cour d'assises sp\u00e9ciale de Paris, le jeune homme est revenu sur le moment o\u00f9 il a choisi de \"combattre pour survivre\", et sur les lourdes s\u00e9quelles de son face-\u00e0-face avec le terroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/fusillade-a-strasbourg/proces-de-l-attentat-de-strasbourg-le-recit-encore-a-vif-de-damien-l-homme-qui-a-desarme-cherif-chekatt_6422182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le chef du Hezbollah estime Isra\u00ebl trop affaibli pour lancer une guerre contre le Liban",
        "summary": "\"Cet ennemi et la soci\u00e9t\u00e9 de cet ennemi montrent des signes de fatigue\", a martel\u00e9 Hassan Nasrallah estimant que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \"manquait d'effectifs\" pour d\u00e9clencher une guerre contre le Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-le-chef-du-hezbollah-estime-israel-trop-affaibli-pour-lancer-une-guerre-contre-le-liban_6422527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti : l'ONU va mettre en place un \"pont a\u00e9rien\" avec la R\u00e9publique dominicaine pour acheminer l'aide humanitaire",
        "summary": "La mission onusienne dans le pays a aussi pr\u00e9cis\u00e9 qu'une partie du personnel allait \u00eatre r\u00e9install\u00e9e temporairement \"\u00e0 l'ext\u00e9rieur\" d'Ha\u00efti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/haiti-l-onu-va-mettre-en-place-un-pont-aerien-avec-la-republique-dominicaine-pour-acheminer-l-aide-humanitaire_6422533.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Monica : quel est le bilan humain des intemp\u00e9ries qui ont touch\u00e9 le sud de la France ?",
        "summary": "Le corps d'un homme d\u00e9couvert en Ard\u00e8che, mardi, a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 mercredi, portant \u00e0 sept le nombre des victimes. Un enfant de 13 ans est toujours port\u00e9 disparu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/depression-monica-quel-est-le-bilan-humain-des-intemperies-qui-ont-touche-le-sud-de-la-france_6421645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La notion de consentement dans la d\u00e9finition p\u00e9nale du viol\u00a0: l'association Choisir la cause des femmes esp\u00e8re que \u00e7a ne se sera pas \"qu'un effet d'annonce\"",
        "summary": "Emmanuel Macron a exprim\u00e9 son intention d'inscrire la notion de consentement dans la d\u00e9finition p\u00e9nale du viol, lors d'un \u00e9change film\u00e9 vendredi avec l'association f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/la-notion-de-consentement-dans-la-definition-penale-du-viol-l-association-choisir-la-cause-des-femmes-espere-que-ca-ne-se-sera-pas-qu-un-effet-d-annonce_6422287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : l'Atl\u00e9tico de Madrid renverse l'Inter aux tirs au but et file en quarts, Dortmund passe aussi",
        "summary": "L'Atl\u00e9tico de Madrid, oblig\u00e9 de gagner face \u00e0 l'Inter, a d\u00fb attendre la s\u00e9ance de tirs au but pour se qualifier et rejoindre Dortmund, vainqueur du PSV Eindhoven, en quarts de finale de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-l-atletico-de-madrid-renverse-l-inter-aux-tirs-au-but-et-rejoint-dortmund-en-quarts-de-finale_6422350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le gouvernement isra\u00e9lien doit faire de l'aide humanitaire \u00e0 Gaza sa priorit\u00e9 \"num\u00e9ro un\", assurent les Etats-Unis",
        "summary": "Un premier navire empruntant un couloir maritime entre Chypre et la bande de Gaza pour livrer de l'aide humanitaire est parti mardi vers le territoire palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-le-gouvernement-israelien-doit-faire-de-l-aide-humanitaire-a-gaza-sa-priorite-numero-un-assurent-les-etats-unis_6422410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le M\u00e9morial de la Shoah d\u00e9grad\u00e9 \u00e0 Drancy : \u00e9lus et autorit\u00e9s d\u00e9noncent un acte antis\u00e9mite",
        "summary": "La fa\u00e7ade du M\u00e9morial de la Shoah situ\u00e9 \u00e0 Drancy, en Seine-Saint-Denis, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9e dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. Il s'agit de la quatri\u00e8me d\u00e9gradation sur ce lieu de comm\u00e9moration depuis le 7 octobre dernier.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/seine-saint-denis/le-memorial-de-la-shoah-degrade-a-drancy-elus-et-autorites-denoncent-un-acte-antisemite-2939226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Russie : une opposition toujours plus musel\u00e9e",
        "summary": "Selon l'organisation de d\u00e9fense des droits de l'homme M\u00e9morial, la Russie compterait plus de 600 prisonniers politiques, toutes causes confondues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/presidentielle-en-russie-une-opposition-toujours-plus-muselee_6422554.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Adoptions internationales illicites : le gouvernement reconna\u00eet des \"manquements collectifs\" apr\u00e8s la publication d'un rapport d\u00e9non\u00e7ant \"d'importantes d\u00e9rives\"",
        "summary": "Il est \"\u00e9tabli\" que \"les autorit\u00e9s publiques avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cocement alert\u00e9es et ont tard\u00e9 \u00e0 prendre les mesures qui s'imposaient\", souligne la mission d'inspection interminist\u00e9rielle, qui a rendu son rapport mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/adoptions-internationales-illicites-le-gouvernement-reconnait-des-manquements-collectifs-apres-la-publication-d-un-rapport-denoncant-d-importantes-derives_6422383.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environ 800 ponts fran\u00e7ais vont \u00eatre s\u00e9curis\u00e9s, sur les 10 000 qui n\u00e9cessitent des travaux",
        "summary": "Apr\u00e8s l'effondrement spectaculaire du viaduc autoroutier Morandi \u00e0 G\u00eanes (Italie), qui avait fait 43 morts en 2018, un rapport du S\u00e9nat avait dress\u00e9 un \u00e9tat des lieux alarmant, avec \"au moins 25\u00a0000 ponts\" consid\u00e9r\u00e9s en France comme en \"mauvais \u00e9tat structurel et posant des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/environ-800-ponts-francais-vont-etre-securises-sur-les-10-000-qui-necessitent-des-travaux_6422320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : la France assur\u00e9e de rester cinqui\u00e8me \u00e0 l'indice UEFA apr\u00e8s l'\u00e9limination du PSV Eindhoven en huiti\u00e8me de finale de Ligue des champions",
        "summary": "Avec l'\u00e9limination du PSV Eindhoven en Ligue des champions, mercredi, les Pays-Bas ne peuvent plus d\u00e9loger la France au coefficient UEFA. Il y aura donc trois strapontins directs pour les poules et un autre en tour pr\u00e9liminaire de C1 pour la saison 2025-2026.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/football-la-france-assuree-de-rester-cinquieme-a-l-indice-uefa-apres-l-elimination-du-psv-eindhoven-en-huitieme-de-finale-de-ligue-des-champions_6422413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indian Wells : Ga\u00ebl Monfils rate le coche face \u00e0 Casper Ruud, Aryna Sabalenka prend la porte d\u00e8s les huiti\u00e8mes de finale",
        "summary": "Malgr\u00e9 un d\u00e9but de match dominateur, le Fran\u00e7ais n'a pas su enfoncer le clou contre le Norv\u00e9gien, mercredi. La num\u00e9ro 2 mondiale, elle, a \u00e9t\u00e9 surprise par l'Am\u00e9ricaine Emma Navarro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/indian-wells-gael-monfils-rate-le-coche-face-a-casper-ruud-aryna-sabalenka-prend-la-porte-des-les-huitiemes-de-finale_6422389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais et maths au coll\u00e8ge : les groupes de niveau seront \"la r\u00e8gle\" sur \"les trois quarts de l'ann\u00e9e au moins\", annonce Gabriel Attal",
        "summary": "Il y aura \"trois groupes selon le niveau de difficult\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves, avec un objectif\u00a0:\u00a0qu'on puisse faire le point sur le niveau des \u00e9l\u00e8ves\", a-t-il ajout\u00e9, deux jours avant publication des textes officiels vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/francais-et-maths-au-college-les-groupes-de-niveau-seront-la-regle-sur-les-trois-quarts-de-l-annee-au-moins-annonce-gabriel-attal_6422356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s : sa s\u0153ur Christine donne dans un livre une version \"fantasmagorique\" de l'affaire",
        "summary": "Pr\u00e8s de treize ans apr\u00e8s la disparition de son fr\u00e8re, Christine Dupont de Ligonn\u00e8s explique dans un livre publi\u00e9 mercredi pourquoi elle continue de penser qu'il est innocent, alors que de nombreux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge font de lui le principal suspect dans la mort de sa famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/xavier-dupont-de-ligonnes/xavier-dupont-de-ligonnes-sa-s-ur-christine-dans-un-livre-donne-une-version-fantasmagorique-de-l-affaire_6422029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas\u00a0: trois questions sur le nombre d\u2019enfants morts dans la bande de Gaza",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas dans la bande de Gaza, de nombreux enfants font partie des victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-trois-questions-sur-le-nombre-d-enfants-morts-dans-la-bande-de-gaza_6421936.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Libye : 25\u00a0migrants secourus au large des c\u00f4tes par SOS M\u00e9diterran\u00e9e",
        "summary": "\"Les personnes secourues rapportent que de nombreuses personnes seraient d\u00e9c\u00e9d\u00e9es et sont aujourd'hui port\u00e9es disparues\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'ONG mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/libye-25-migrants-secourus-au-large-des-cotes-par-sos-mediterranee_6422323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole : Gabriel Attal promet la mise en place de \"cellules d'appui p\u00e9dagogiques\" pour aider les professeurs confront\u00e9s \u00e0 des \"r\u00e9sistances\"",
        "summary": "Ces cellules seront disponibles \"pour les enseignants qui en \u00e9mettent le souhait ou qui font \u00e9tat du besoin\", a-t-il ajout\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/laicite-a-l-ecole-gabriel-attal-promet-la-mise-en-place-de-cellules-d-appui-pedagogiques-pour-aider-les-professeurs-confrontes-a-des-resistances_6422362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France Travail annonce avoir \u00e9t\u00e9 la cible d'une cyberattaque, 43 millions de personnes \"potentiellement\" concern\u00e9es",
        "summary": "Le communiqu\u00e9 de l'op\u00e9rateur alerte sur un \"risque de divulgation\" de donn\u00e9es personnelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/france-travail-annonce-avoir-ete-la-cible-d-une-cyberattaque-43-millions-de-personnes-potentiellement-concernees_6422023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Travail dissimul\u00e9\u00a0: trois choses \u00e0 savoir au record \"historique\" de la lutte contre le travail au noir en 2023",
        "summary": "En 2023, l'Urssaf a op\u00e9r\u00e9 1,2 milliard d'euros de redressements, soit 50% de plus que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Le gouvernement y voit le r\u00e9sultat d'une \"offensive massive contre la fraude sociale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/travail-dissimule-trois-explications-au-le-record-historique-de-la-lutte-contre-le-travail-au-noir-en-2023_6422128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Escroquerie \u00e0 la taxe carbone\u00a0: \"Je me rends\", d\u00e9clare Marco Mouly au tribunal en vue de son incarc\u00e9ration",
        "summary": "L'une de figures de l'escroquerie \u00e0 la TVA sur le march\u00e9 du carbone, Marco Mouly, s'est pr\u00e9sent\u00e9 au tribunal, mercredi, en vue de son incarc\u00e9ration. Son sursis a \u00e9t\u00e9 partiellement r\u00e9voqu\u00e9 vendredi dans le cadre d'une autre affaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/escroquerie-en-bande-organisee-je-me-rends-declare-marco-mouly-au-tribunal-en-vue-de-son-incarceration_6421864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Devant les d\u00e9put\u00e9s, Vincent Bollor\u00e9, pr\u00e9sident du groupe Canal+, assume sa foi et r\u00e9cuse tout \"projet id\u00e9ologique\"",
        "summary": "L'hommes d'affaires s'est longuement exprim\u00e9, mercredi, devant la commission d'enqu\u00eate parlementaire sur l'attribution des fr\u00e9quences t\u00e9l\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/devant-les-deputes-vincent-bollore-president-du-groupe-canal-assume-sa-foi-et-recuse-tout-projet-ideologique_6422296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : qu'est-ce que \"l'ambigu\u00eft\u00e9 strat\u00e9gique\", cette doctrine militaire brandie par Emmanuel Macron ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui donne une interview jeudi soir aux \"20 heures\" de France 2 et TF1 sur la situation en Ukraine, a utilis\u00e9 ce concept pour justifier ses propos sur un \u00e9ventuel envoi de troupes occidentales en soutien \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-qu-est-ce-que-l-ambiguite-strategique-cette-doctrine-militaire-brandie-par-emmanuel-macron_6421651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est trop tard pour faire autrement\"\u00a0: la majorit\u00e9 divis\u00e9e sur la strat\u00e9gie anti-RN pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "A trois mois du scrutin et face \u00e0 des sondages inqui\u00e9tants, certains soutiens d'Emmanuel Macron doutent de la pertinence de cibler le parti de Jordan Bardella comme unique adversaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/c-est-trop-tard-pour-faire-autrement-la-majorite-divisee-sur-la-strategie-anti-rn-pour-les-elections-europeennes_6419575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parcoursup : comment la lettre de motivation retranscrit les in\u00e9galit\u00e9s sociales entre les candidats",
        "summary": "De la pr\u00e9sentation des activit\u00e9s extrascolaires \u00e0 la ma\u00eetrise de la forme du texte, les lyc\u00e9ens, parfois aid\u00e9s par leurs parents, ne sont pas \u00e9gaux face \u00e0 cet exercice d'\u00e9criture et de valorisation de soi tr\u00e8s \"codifi\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/parcoursup/parcoursup/parcoursup-comment-la-lettre-de-motivation-retranscrit-les-inegalites-sociales-entre-les-candidats_6365725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Starship : pourquoi le troisi\u00e8me vol test de la fus\u00e9e de SpaceX est attendu au tournant",
        "summary": "Le lanceur XXL du milliardaire Elon Musk, choisi par la Nasa pour son programme Artemis, va effectuer jeudi son troisi\u00e8me essai. Gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9l\u00e9ments r\u00e9utilisables, il pourrait permettre \u00e0 terme de r\u00e9duire drastiquement les co\u00fbts de lancement, ouvrant de nouveaux horizons pour la conqu\u00eate spatiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/mission-artemis-vers-la-lune/starship-pourquoi-le-troisieme-vol-test-de-la-fusee-de-spacex-est-attendu-au-tournant_6419692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : Donald Trump, assur\u00e9 d'\u00eatre le candidat du Parti r\u00e9publicain, peut-il rassembler au-del\u00e0 de sa base\u00a0?",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident a \u00e9cras\u00e9 la concurrence lors des primaires r\u00e9publicaines. Mais pour remporter l'\u00e9lection en novembre, il aura besoin de convaincre des \u00e9lecteurs qui ne le soutiennent pas encore, dans et hors de son parti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-donald-trump-assure-d-etre-le-candidat-du-parti-republicain-peut-il-rassembler-au-dela-de-sa-base_6410119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On continue d'aller dans le mur, m\u00eame si on y va en Tesla\" : dans l'Allier, un projet de mine de lithium r\u00e9v\u00e8le le foss\u00e9 entre deux visions de l'\u00e9cologie",
        "summary": "La premi\u00e8re mine fran\u00e7aise de lithium, minerai crucial pour l'essor des v\u00e9hicules \u00e9lectriques, pourrait voir le jour en Auvergne. Pour l'ouverture du d\u00e9bat public sur le projet, des habitants ont exprim\u00e9 leurs objections.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/reportage-on-continue-d-aller-dans-le-mur-meme-si-on-y-va-en-tesla-dans-l-allier-un-projet-de-mine-de-lithium-revele-le-fosse-entre-deux-visions-de-l-ecologie_6421420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Cali\u00a0: 20\u00a0ans de chansons et d\u2019amour presque parfait pour c\u00e9l\u00e9brer l'anniversaire de son premier album",
        "summary": "En 2003, Cali sortait son premier album \"L'Amour parfait\". Pour f\u00eater les 20\u00a0ans de ses chansons (avec un an de retard), il a enregistr\u00e9 \"20 ans d'Amour parfait\" en duo avec Cabrel, Calogero, Charl\u00e9lie Couture, Olivia Ruiz, Dominique\u00a0A, Benabar, entre autres. Rencontre et retour sur ces tubes qui \"ont chang\u00e9 sa vie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/grand-entretien-cali-20-ans-de-chansons-et-d-amour-presque-parfait-pour-celebrer-l-anniversaire-de-son-premier-album_6411886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parasport : des m\u00e9dailles oubli\u00e9es, des podiums inexistants, des pommes en guise de lot... Le manque criant de reconnaissance des athl\u00e8tes handisports",
        "summary": "Si les performances des athl\u00e8tes handisports sont de plus en plus m\u00e9diatis\u00e9es lors des Jeux paralympiques, les quatre ans s\u00e9parant deux \u00e9ditions les font souvent retomber dans l'oubli.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/parasport-des-medailles-oubliees-des-podiums-inexistants-des-pommes-en-guise-de-lot-le-manque-criant-de-reconnaissance-des-athletes-handisports_6405475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. Affaire G\u00e9rard Miller : une alerte sur son comportement avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e aupr\u00e8s de la direction de l'universit\u00e9 Paris 8",
        "summary": "Le psychanalyste, qui a enseign\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 Paris\u00a08 pendant une vingtaine d'ann\u00e9es, est vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour viol et agressions sexuelles. Une salari\u00e9e avait alert\u00e9 sur son comportement aupr\u00e8s de la direction, qui n'a pas donn\u00e9 suite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/temoignage-sa-main-a-glisse-vers-ma-poitrine-une-ancienne-etudiante-de-gerard-miller-se-confie_6394093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : on vous explique la hype sans pr\u00e9c\u00e9dent autour du tennis de table et des fr\u00e8res Lebrun",
        "summary": "R\u00e9cemment port\u00e9 par la m\u00e9daille d'argent aux Mondiaux par \u00e9quipes, le tennis de table fran\u00e7ais conna\u00eet un engouement historique \u00e0 l'approche des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis-de-table/paris-2024-on-vous-explique-la-hype-sans-precedent-autour-du-tennis-de-table-et-des-freres-lebrun_6412195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Russie : Vladimir Poutine demande aux \u00e9lecteurs de se rendre aux urnes pour \"d\u00e9terminer l'avenir\" du pays",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe, qui devrait remporter un cinqui\u00e8me mandat, s'est exprim\u00e9 dans une vid\u00e9o \u00e0 la veille du scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/presidentielle-en-russie-vladimir-poutine-demande-aux-electeurs-de-se-rendre-aux-urnes-pour-determiner-l-avenir-du-pays_6423604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation pro-palestinienne \u00e0 Sciences Po : \"Depuis le 7 octobre, il y a un mal-\u00eatre \u00e9norme\", selon une \u00e9tudiante membre de l'UEJF",
        "summary": "La direction de l'\u00e9tablissement parisien a saisi mercredi le procureur de la R\u00e9publique pour des faits \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite en marge d'une mobilisation pro-palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/mobilisation-pro-palestinienne-a-sciences-po-depuis-le-7-octobre-il-y-a-un-mal-etre-enorme-selon-une-etudiante-membre-de-l-uejf_6423568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]