[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Chambre des repr\u00e9sentants am\u00e9ricaine adopte un vaste plan d'aide de 61 milliards de dollars \u00e0 Kiev",
        "summary": "La mesure doit encore \u00eatre examin\u00e9e par le S\u00e9nat, mais le pr\u00e9sident ukrainien Volodymyr Zelensky a d'ores et d\u00e9j\u00e0 salu\u00e9 le vote, qui \"sauvera des milliers et des milliers de vie\" selon lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-chambre-des-representants-adopte-un-vaste-plan-d-aide-a-l-ukraine_6498473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: trois questions sur la convocation par la police de la candidate LFI Rima Hassan pour \"apologie du terrorisme\"",
        "summary": "La militante franco-palestinienne est convoqu\u00e9e \u00e0 la fin du mois \"afin d'\u00eatre entendue librement sur des faits d'apologie publique d'un acte de terrorisme, commise au moyen d'un service de communication au public en ligne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/elections-europeennes-trois-questions-sur-la-convocation-par-la-police-de-la-candidate-lfi-rima-hassan-pour-apologie-du-terrorisme_6498272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Autoroute A13 : comment est apparue la fissure qui entra\u00eene une fermeture partielle de l'axe ?",
        "summary": "Cet axe est ferm\u00e9 entre Paris et Vaucresson, au moins jusqu\u2019au mardi 23 avril. En cause, une fissure apparue apr\u00e8s un mouvement de terrain. Mais \u00e0 quoi est-elle due ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/autoroute-a13-quelles-sont-les-raisons-d-une-telle-fissure_6498452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique l'enqu\u00eate journalistique qui r\u00e9v\u00e8le un scandale de dopage impliquant des m\u00e9daill\u00e9s olympiques chinois",
        "summary": "Vingt-trois athl\u00e8tes chinois, dont certains pourraient participer aux Jeux olympiques de Paris 2024, ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9s positifs \u00e0 une substance dopante \u00e0 quelques mois des Jeux de Tokyo, en 2021. L'Agence mondiale antidopage en avait pourtant \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/dopage/on-vous-explique-ce-que-sont-les-china-files-qui-revelent-un-scandale-de-dopage-impliquant-des-medailles-olympiques-chinois_6498041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : gr\u00e2ce \u00e0 une fin de match survolt\u00e9e, les Lyonnaises s'imposent face aux Parisiennes en demi-finales aller",
        "summary": "L'OL a renvers\u00e9 le PSG (3-2), samedi au Groupama stadium, lors de la demi-finale aller de la C1, en inscrivant trois buts en six minutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-grace-a-une-fin-de-match-survoltee-les-lyonnaises-s-imposent-face-aux-parisiennes-en-demi-finales-aller_6498413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gel : \"Les deux nuits les plus froides\" sont attendues \"lundi et mardi\", pr\u00e9vient le vice-pr\u00e9sident de la FNSEA",
        "summary": "Les agriculteurs redoutent les effets du gel sur leurs cultures avec l'\u00e9pisode de froid qui touche une large partie de la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/gel-les-deux-nuits-les-plus-froides-sont-attendues-lundi-et-mardi-previent-le-vice-president-de-la-fnsea_6498401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Lot : le procureur de Cahors va \u00eatre jug\u00e9 pour violences conjugales",
        "summary": "Le procureur de la R\u00e9publique de Cahors (Lot) doit compara\u00eetre en juin prochain devant le tribunal correctionnel de Montauban pour violences conjugales, r\u00e9v\u00e8lent samedi France Bleu P\u00e9rigord et franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/info-franceinfo-lot-le-procureur-de-cahors-va-etre-juge-pour-violences-conjugales_6498170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Souffelweyersheim\u00a0: la famille de l'adolescente d\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'un malaise cardiaque a port\u00e9 plainte",
        "summary": "L'adolescente est morte apr\u00e8s avoir fait un malaise cardiaque pendant le confinement de son coll\u00e8ge, mis en place \u00e0 la suite de l'agression de deux petites filles dans le m\u00eame quartier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-a-souffelweyersheim-la-famille-de-l-adolescente-decedee-d-un-malaise-cardiaque-a-porte-plainte_6498185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ecosse : pr\u00e8s de 2\u00a0000 de partisans de l'ind\u00e9pendance ont manifest\u00e9 \u00e0 Glasgow pour tenter de r\u00e9veiller leur mouvement",
        "summary": "Le Premier ministre, Humza Yousaf, continue de croire \u00e0 l'ind\u00e9pendance, mais le Parti national \u00e9cossais est pourtant en difficult\u00e9, \u00e0 quelques mois des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/ecosse-les-partisans-de-l-independance-ont-manifeste-a-glasgow-pour-tenter-de-reveiller-leur-mouvement_6498332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Centrafrique : au moins 58 personnes trouvent la mort dans le chavirage d'une embarcation \u00e0 Bangui",
        "summary": "Plus de 300 personnes se trouvaient \u00e0 bord de la baleini\u00e8re au moment du drame, et de nombreuses victimes sont port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/centrafrique/centrafrique-au-moins-58-personnes-trouvent-la-mort-dans-le-chavirage-d-une-embarcation-a-bangui_6498458.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Philippe \u00e0 Grande-Synthe : le cousin d'un des adolescents mis en examen a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Dunkerque pour \"violences volontaires en r\u00e9union ayant entra\u00een\u00e9 une incapacit\u00e9 de travail sup\u00e9rieure \u00e0 8 jours\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-philippe-a-grande-synthe-le-cousin-d-un-des-adolescents-mis-en-examen-a-ete-agresse_6498074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: les New-Yorkais divis\u00e9s sur la cr\u00e9ation d'un p\u00e9age urbain \u00e0 Manhattan",
        "summary": "Il faudra d\u00e9bourser 15\u00a0dollars pour acc\u00e9der au centre de Manhattan. La mesure est discut\u00e9e depuis des d\u00e9cennies et divise les habitants de la m\u00e9tropole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-les-new-yorkais-divises-sur-la-creation-d-un-peage-urbain-a-manhattan_6498161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les policiers nous disent qu'il faudra partir\" : \u00e0 trois mois des Jeux de Paris, les personnes prostitu\u00e9es d\u00e9noncent leur \"confinement social\"",
        "summary": "Des travailleuses du sexe subissent \"une r\u00e9pression accrue\" \u00e0 l'approche de l'\u00e9v\u00e9nement. Si la pr\u00e9fecture de police de Paris reconna\u00eet que son activit\u00e9 s'intensifie, l'objectif reste la lutte contre les r\u00e9seaux de traite d'\u00eatres humains, assure l'ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/les-policiers-nous-disent-qu-il-faudra-partir-a-trois-mois-des-jeux-de-paris-les-personnes-prostituees-denoncent-leur-confinement-social_6476411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Jeux olympiques de litt\u00e9rature\"\u00a0: en 1924, Paris organisait des \u00e9preuves artistiques et elles furent un \u00e9chec",
        "summary": "Inspir\u00e9 par l'Antiquit\u00e9, Pierre de Coubertin croyait essentiel d\u2019associer \u00e9crivains et artistes \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement sportif. Le po\u00e8te Louis Chevaillier fait le r\u00e9cit de ces olympiades manqu\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/les-jeux-olympiques-de-litterature-en-1924-paris-organisait-des-epreuves-artistiques-et-elles-furent-un-echec_6488156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme : le Su\u00e9dois Armand Duplantis bat son propre record du monde de saut \u00e0 la perche en passant 6,24 m\u00e8tres",
        "summary": "Sept mois apr\u00e8s avoir franchi 6,23m, le perchiste su\u00e9dois a battu le record du monde pour la huiti\u00e8me fois, samedi \u00e0 Xiamen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/armand-duplantis/athletisme-armand-duplantis-bat-son-propre-record-du-monde-de-saut-a-la-perche-en-passant-6-24-metres_6498140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Six nations 2024 : inarr\u00eatables, les Anglaises \u00e9crasent les Irlandaises et restent invaincues",
        "summary": "Les Red Roses ont inflig\u00e9 quatorze essais (88-10), samedi, aux joueuses du XV du Tr\u00e8fle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/videos/video-six-nations-2024-inarretables-les-anglaises-ecrasent-les-irlandaises-et-restent-invaincues_6498302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'info de l'histoire : ces espions russes qui sillonnent l\u2019Europe",
        "summary": "L'actualit\u00e9 remise en perspective chaque samedi, gr\u00e2ce \u00e0 l'historien Fabrice d'Almeida.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-info-de-l-histoire/l-info-de-l-histoire-ces-espions-russes-qui-sillonnent-l-europe_6469358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A13 ferm\u00e9e : le d\u00e9put\u00e9 des Yvelines Karl Olive demande la gratuit\u00e9 de l'A14 et du Duplex de l'A86",
        "summary": "L'autoroute de Normandie est ferm\u00e9e \u00e0 la circulation entre Paris et Vaucresson jusqu'\u00e0 lundi inclus en raison de fissures sur la chauss\u00e9e d\u00e9tect\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/a13-fermee-le-depute-des-yvelines-karl-olive-demande-la-gratuite-de-l-a14-et-du-duplex-de-l-a86_6498215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : une femme enceinte tu\u00e9e lors d'un bombardement ukrainien",
        "summary": "La frappe a eu lieu dans le village de Novaya Tavolzhanka, proche de la fronti\u00e8re avec l'Ukraine. Au total, Kiev a lanc\u00e9 dans la nuit des drones sur huit r\u00e9gions russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/russie-une-femme-enceinte-tuee-lors-d-un-bombardement-ukrainien_6498059.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ville de P\u00e9zenas dans l'H\u00e9rault reprend \u00e0 la Bretagne le record du monde du nombre de marini\u00e8res",
        "summary": "La commune h\u00e9raultaise avait perdu son titre d\u00e9but avril apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 battue par Roscoff dans le Finist\u00e8re. P\u00e9zenas le r\u00e9cup\u00e8re avec 924 personnes en marini\u00e8res qui se sont rassembl\u00e9es samedi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/herault/la-ville-de-pezenas-dans-l-herault-reprend-a-la-bretagne-le-record-du-monde-du-nombre-de-marinieres_6498281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris Saint-Germain : l'\u00e9mir du Qatar est venu visiter pour la premi\u00e8re fois le nouveau centre d'entra\u00eenement du club \u00e0 Poissy",
        "summary": "L'\u00e9mir s'est dit fier d'\u00eatre le seul club en Europe \u00e0 avoir l'\u00e9quipe f\u00e9minine et masculine en demi-finales de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/paris-saint-germain-l-emir-du-qatar-est-venu-visiter-pour-la-premiere-fois-le-nouveau-centre-d-entrainement-du-club-a-poissy_6498374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Inde, Etats-Unis, Union europ\u00e9enne... Visualisez le nombre record d\u2019\u00e9lecteurs appel\u00e9s aux urnes en 2024 \u00e0 travers le monde",
        "summary": "Inde, Etats-Unis, Europe, Russie, Indon\u00e9sie... Plus de la moiti\u00e9 de la population de la plan\u00e8te vit dans un pays qui organise une \u00e9lection nationale cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/infographies-inde-etats-unis-union-europeenne-visualisez-le-nombre-record-d-electeurs-appeles-aux-urnes-en-2024-a-travers-le-monde_6496226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : cinq questions sur le vote attendu du Congr\u00e8s am\u00e9ricain sur l'aide \u00e0 Kiev",
        "summary": "Dans un \u00e9lan bipartisan entre d\u00e9mocrates et r\u00e9publicains, les \u00e9lus de la Chambre des repr\u00e9sentants doivent voter samedi une enveloppe d'aide tr\u00e8s attendue de 61 milliards d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/guerre-en-ukraine-cinq-questions-sur-le-vote-attendu-du-congres-americain-sur-l-aide-a-kiev_6497906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre au Proche-Orient : le ministre iranien des Affaires \u00e9trang\u00e8res minimise l'attaque imput\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Des m\u00e9dias d'Etat iraniens ont rapport\u00e9, vendredi, que des d\u00e9tonations avaient \u00e9t\u00e9 entendues pr\u00e8s d'une base militaire dans la r\u00e9gion d'Ispahan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-irak-un-bombardement-sur-une-base-militaire-abritant-d-anciens-paramilitaires-pro-iran-fait-plusieurs-victimes_6497873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Elections europ\u00e9ennes : \"Une bascule r\u00e9pressive est en train de s'installer\" contre Rima Hassan, d\u00e9nonce son avocat",
        "summary": "La candidate LFI aux europ\u00e9ennes est convoqu\u00e9e par la police \u00e0 la fin du mois, afin d'\u00eatre entendue sur de possibles faits d'apologie du terrorisme. Cette d\u00e9marche poursuit un but \"politique\", accuse Vincent Brengarth sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/video-elections-europeennes-une-bascule-repressive-est-en-train-de-s-installer-contre-rima-hassan-denonce-son-avocat_6498278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : des jours de t\u00e9l\u00e9travail suppl\u00e9mentaires indemnis\u00e9s pour les fonctionnaires",
        "summary": "Pour \u00e9viter d'engorger des transports en commun, les fonctionnaires sont \"invit\u00e9s\" \u00e0 t\u00e9l\u00e9travailler, \"plus particuli\u00e8rement entre le 22 juillet et le 11 ao\u00fbt\", dates des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-des-jours-de-teletravail-supplementaires-indemnises-pour-les-fonctionnaires_6498089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENTRETIEN. Cyclisme : ambitions, d\u00e9veloppement, la vie avec van der Poel... La p\u00e9pite fran\u00e7aise Axel Laurance se livre avant Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge",
        "summary": "Le puncheur de 23 ans est l'un des visages de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de coureurs tricolores qui s'illustrent depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/uci-world-tour/entretien-cyclisme-ambitions-developpement-la-vie-avec-van-der-poel-la-pepite-francaise-axel-laurance-se-livre-avant-liege-bastogne-liege_6496580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les pharmaciens appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve des gardes le week-end de la Pentec\u00f4te et \u00e0 la fermeture des officines le 30 mai",
        "summary": "Les pharmacies craignent notamment que la r\u00e9cente annonce de dix milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies par le gouvernement ait \"une r\u00e9percussion certaine sur les n\u00e9gociations \u00e9conomiques en cours avec l\u2019Assurance maladie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/les-syndicats-de-pharmaciens-appellent-a-la-greve-des-gardes-le-week-end-de-la-pentecote-et-a-la-fermerture-des-officines-le-30-mai_6498119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On leur met de la musique pour les calmer\" : dans le nord d\u2019Isra\u00ebl, des enfants \u00e0 l\u2019\u00e9cole en sous-sol, loin des bruits de guerre",
        "summary": "\u00c0 cinq kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re avec le Liban, la ville arabe chr\u00e9tienne de Jish a adapt\u00e9 le d\u00e9roulement des journ\u00e9es de classe au rythme des alertes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-on-leur-met-de-la-musique-pour-les-calmer-dans-le-nord-d-israel-des-enfants-a-la-creche-et-a-l-ecole-en-sous-sol-loin-des-bruits-de-guerre_6497753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drame de la rue d'Aubagne \u00e0 Marseille : quatre personnes physiques et morales seront jug\u00e9es pour \"homicides et blessures involontaires\"",
        "summary": "Dans l'ordonnance de renvoi, consult\u00e9e par France Inter, les magistrats instructeurs pointent notamment l'absence de travaux, d'entretien ou encore de diagnostic s\u00e9rieux dans les immeubles qui se sont effondr\u00e9s en 2018, faisant huit morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/effondrement-d-immeubles-a-marseille/drame-de-la-rue-d-aubagne-a-marseille-quatre-personnes-physiques-et-morales-seront-jugees-pour-homicides-et-blessures-involontaires_6496865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aide am\u00e9ricaine \u00e0 l'Ukraine : Volodymyr Zelensky salue un texte qui \"sauvera des milliers et des milliers de vies\"",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de blocage, les \u00e9lus de la Chambre des repr\u00e9sentants ont vot\u00e9, samedi, l'enveloppe d'aide tr\u00e8s attendue de 61 milliards d'euros pour l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/aide-americaine-a-l-ukraine-volodymyr-zelensky-salue-un-texte-qui-sauvera-des-milliers-et-des-milliers-de-vies_6499478.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'y suis confront\u00e9e tous les jours\" : dans le camp pr\u00e9sidentiel, le \"sexisme insidieux\" derri\u00e8re la \"parit\u00e9 de fa\u00e7ade\"",
        "summary": "A l'occasion des 80 ans de l'ordonnance de 1944 octroyant le droit de vote aux femmes ainsi que la possibilit\u00e9 de se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection, franceinfo a enqu\u00eat\u00e9 sur la persistance de comportements sexistes au c\u0153ur du pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/j-y-suis-confrontee-tous-les-jours-dans-le-camp-presidentiel-le-sexisme-insidieux-derriere-la-parite-de-facade_6460697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. \"L'Iran vit des transformations profondes que le r\u00e9gime est incapable d'enrayer\" : une r\u00e9alisatrice donne la parole \u00e0 la jeunesse iranienne",
        "summary": "Dans \"Nous, jeunesse(s) d'Iran\", diffus\u00e9 dimanche sur France 5, Sol\u00e8ne Chalvon-Fioriti met en sc\u00e8ne des t\u00e9moignages rares, recueillis \u00e0 distance gr\u00e2ce \u00e0 trois Iraniennes et anonymis\u00e9s \u00e0 l'aide de l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/manifestations/grand-entretien-l-iran-vit-des-transformations-profondes-que-le-regime-est-incapable-d-enrayer-une-realisatrice-donne-la-parole-a-la-jeunesse-iranienne_6490112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Souffelweyersheim : l'homme suspect\u00e9 d'avoir bless\u00e9 deux petites filles est mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Le suspect a bless\u00e9 jeudi l\u00e9g\u00e8rement deux petites filles de 7 et 11\u00a0ans, \u00e0 l'aide d'un couteau, \u00e0 proximit\u00e9 d'une \u00e9cole \u00e0 Souffelweyersheim dans le Bas-Rhin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-a-souffelweyersheim-l-homme-suspecte-d-avoir-blesse-deux-petites-filles-est-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire_6498509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Label \"destination d'excellence\" : \"Oui on en a besoin\", reconna\u00eet le pr\u00e9sident de l'Association fran\u00e7aise des Ma\u00eetres Restaurateurs",
        "summary": "\u00c0 partir du 1er mai, les entreprises du tourisme pourront obtenir ce label si elles garantissent un \"haut niveau de qualit\u00e9 de l'accueil et des services\" ainsi qu'un \"haut niveau d'exigence en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/label-destination-d-excellence-oui-on-en-a-besoin-reconnait-le-president-de-l-association-francaise-des-maitres-restaurateurs_6499367.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sea Sheperd propose un projet de sanctuaire maritime pour les orques de Marineland \u00e0 Antibes",
        "summary": "Pour l'association \u00e9cologiste, la France ne peut pas \u00ab se d\u00e9barrasser du probl\u00e8me \u00bb, en envoyant ces orques dans un pays \u00e9tranger, au Japon ou ailleurs. Sea Sheperd milite pour qu'un sanctuaire fran\u00e7ais accueille Wikie et Keijo, les deux orques survivantes qui restent au parc Marineland.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/antibes/sea-sheperd-propose-un-projet-de-sanctuaire-maritime-pour-les-orques-de-marineland-a-antibes-2958602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cam\u00e9ras intelligentes, drones, criblage... Pourquoi l'arsenal d\u00e9ploy\u00e9 pour surveiller les Jeux de Paris 2024 inqui\u00e8te certains observateurs",
        "summary": "Des associations de d\u00e9fense des libert\u00e9s critiquent en particulier l'exp\u00e9rimentation de la vid\u00e9osurveillance algorithmique, dont ils craignent qu'elle persiste apr\u00e8s les Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/cameras-intelligentes-drones-criblage-pourquoi-l-arsenal-deploye-pour-surveiller-les-jeux-de-paris-2024-inquiete-certains-observateurs_6478445.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. En Iran, les aspirations contrari\u00e9es d'une jeunesse pr\u00e9occup\u00e9e par la crise climatique",
        "summary": "Dans le documentaire \"Nous, jeunesse(s) d'Iran\", Sol\u00e8ne Chalvon-Fioriti donne la parole \u00e0 de jeunes Iraniens et Iraniennes, qui racontent leur quotidien et leurs engagements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/manifestations/video-en-iran-les-aspirations-contrariees-d-une-jeunesse-preoccupee-par-la-crise-climatique_5129740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatorze personnes tu\u00e9es lors d'un raid isra\u00e9lien \"sans pr\u00e9c\u00e9dent\" en Cisjordanie occup\u00e9e",
        "summary": "Le raid a eu lieu dans le camp de Nour-Shams pr\u00e8s de Tulkarem, dans un contexte d'intensification de la violence dans ce territoire palestinien occup\u00e9 par Isra\u00ebl depuis 1967.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/quatorze-personnes-tuees-lors-d-un-raid-israelien-en-cisjordanie-selon-le-croissant-rouge-palestinien_6499508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Si je meurs maintenant, ce sera le destin\"\u00a0: en Ukraine, le fatalisme des villageois proches de la ligne de front",
        "summary": "Les Ukrainiens vivent avec la guerre au quotidien et certains finissent par oublier le danger. Une forme de fatalisme visible notamment dans l\u2019est du pays, comme avec ce p\u00eacheur qui habite dans un village \u00e0 six kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-si-je-meurs-maintenant-ce-sera-le-destin-en-ukraine-le-fatalisme-des-villageois-proches-de-la-ligne-de-front_6498335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gel : les producteurs de fruits \"sur le qui-vive, pour sauver les r\u00e9coltes\"",
        "summary": "Fran\u00e7oise Roch, pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des producteurs de fruits (FNPF) et arboricultrice \u00e0 Moissac (Tarn-et-Garonne), souligne qu'un \u00e9pisode de gel fin avril aura forc\u00e9ment des cons\u00e9quences sur les r\u00e9coltes, et sur les prix pour les consommateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/gel-les-producteurs-de-fruits-sur-le-qui-vive-pour-sauver-les-recoltes_6499562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. F1 : Fernando Alonso s'intercale entre les Red Bull, un risque de pluie \u00e0 venir ? Suivez la course en direct",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais, facile vainqueur de la course sprint, s'\u00e9lance en pole position, dimanche, lors du Grand Prix chinois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/direct-f1-max-verstappen-seul-au-monde-au-gp-de-chine-suivez-la-course-en-direct_6493850.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Mathieu van der Poel est-il capable de remporter Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge malgr\u00e9 son grand gabarit ?",
        "summary": "Grand et massif, le N\u00e9erlandais s'attaque, dimanche, \u00e0 un Monument qu'il n'a jamais remport\u00e9 et o\u00f9 les grimpeurs sont le plus souvent mis \u00e0 l'honneur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/uci-world-tour/cyclisme-mathieu-van-der-poel-est-il-capable-de-remporter-liege-bastogne-liege-malgre-son-grand-gabarit_6496670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni renvoie temporairement au Ghana des tr\u00e9sors ashanti vol\u00e9s pendant la colonisation",
        "summary": "Les antiquit\u00e9s seront expos\u00e9es \u00e0 compter du 1er mai au Mus\u00e9e du Palais Manhyia, dans la ville de Kumasi, \u00e0 l'occasion de la c\u00e9l\u00e9bration du jubil\u00e9 d'argent du roi asante, Otumfuo Osei Tutu II, qui durera toute l'ann\u00e9e au Ghana.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/le-royaume-uni-renvoie-temporairement-au-ghana-des-tresors-ashanti-voles-pendant-la-colonisation_6498095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : garder la dynamique, g\u00e9rer les absences, dominer \u00e0 l'ext\u00e9rieur... Les cl\u00e9s du match entre le pays de Galles et le XV de France",
        "summary": "Solidement install\u00e9es \u00e0 la deuxi\u00e8me place du Tournoi, les Fran\u00e7aises doivent aborder cette quatri\u00e8me rencontre, \u00e0 Cardiff, comme une r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale avant d'affronter l'Angleterre, le 27 avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/six-nations-2024-garder-la-dynamique-gerer-les-absences-dominer-a-l-exterieur-les-cles-du-match-entre-le-pays-de-galles-et-le-xv-de-france_6492449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. Enfants de harkis : ils ont fait condamner la France par la cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme, ils racontent leur combat",
        "summary": "Le 4 avril, la cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme condamnait la France \u00e0 verser 20.000 euros d\u2019indemnit\u00e9s \u00e0 quatre plaignants, enfants de harkis, pour le \"traitement inhumain ou d\u00e9gradant\" qui leur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 leur arriv\u00e9e en France. Une mesure de r\u00e9paration pour le temps qu\u2019ils ont pass\u00e9 dans des camps, dans des conditions indignes. Rivesaltes, Bias, Saint-Maurice l\u2019ardoise\u2026 De nombreuses familles install\u00e9es en Centre-Val de Loire sont pass\u00e9es par ces camps.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/temoignages-enfants-de-harkis-ils-ont-fait-condamner-la-france-par-la-cour-europeenne-des-droits-de-l-homme-ils-racontent-leur-combat-2957129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : l'aide am\u00e9ricaine vot\u00e9e \"tuera encore plus d'Ukrainiens\", avertit le Kremlin",
        "summary": "La Chambre am\u00e9ricaine des repr\u00e9sentants a vot\u00e9, samedi, l'aide attendue de 61 milliards de dollars pour l'Ukraine. Le S\u00e9nat doit prochainement se prononcer sur l'enveloppe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-l-aide-americaine-votee-tuera-encore-plus-d-ukrainiens-avertit-le-kremlin_6499601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "80 ans du droit de vote et de l'\u00e9ligibilit\u00e9 des femmes : \"Il y a encore un plafond de verre \u00e0 franchir\", estime l'historienne Mathilde Larr\u00e8re",
        "summary": "Malgr\u00e9 des lois efficaces sur la parit\u00e9, l'historienne constate que les hommes sont majoritairement choisis pour \"\u00eatre maire\"\u00a0ou \u00e0 la t\u00eate \"des agglom\u00e9rations de commune\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/80-ans-du-droit-de-vote-et-de-l-eligibilite-des-femmes-il-y-a-encore-un-plafond-de-verre-a-franchir-estime-l-historienne-mathilde-larrere_6459215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Voil\u00e0 dans quel \u00e9tat la France nous laisse, c'est inadmissible !\"\u00a0: des Mahorais d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s et de plus en plus s\u00e9duits par Marine Le Pen",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9placement \u00e0 La R\u00e9union mercredi, la cheffe des d\u00e9put\u00e9s du Rassemblement national est \u00e0 Mayotte ce week-end. D\u00e9\u00e7us par les promesses non tenues du gouvernement, beaucoup d'habitants sont pr\u00eats \u00e0 soutenir le parti d'extr\u00eame droite aux prochaines \u00e9lections.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/reportage-voila-dans-quel-etat-la-france-nous-laisse-c-est-inadmissible-des-mahorais-desesperes-et-de-plus-en-plus-seduits-par-marine-le-pen_6499466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement : un nouveau cycle de n\u00e9gociations au Canada en vue d'un trait\u00e9 pour mettre fin \u00e0 la pollution plastique",
        "summary": "L'objectif est de parvenir \u00e0 un trait\u00e9 contraignant juridiquement d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Mais pour cela, il y a encore certains pays \u00e0 convaincre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/environnement-un-nouveau-cycle-de-negociations-au-canada-en-vue-d-un-traite-pour-mettre-fin-a-la-pollution-plastique_6498386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "IAM s'offre le stade V\u00e9lodrome de Marseille pour un concert \u00e9v\u00e9nement en juin 2025",
        "summary": "IAM s'ajoute \u00e0 la liste des rappeurs de la ville qui ont transform\u00e9 le V\u00e9lodrome en sc\u00e8ne de concert, comme SCH, pass\u00e9 en juillet 2023 devant 53.400 fans et Jul, qui s'y est produit en 2022 et vient d'annoncer un nouveau concert en mai 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/akhenaton/iam-s-offre-le-stade-velodrome-de-marseille-pour-un-concert-evenement-en-juin-2025_6499589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'opposition de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes exige de la \"transparence\" apr\u00e8s un voyage de Laurent Wauquiez au Japon",
        "summary": "Le journal \"Le Monde\" r\u00e9v\u00e8le que le pr\u00e9sident de la R\u00e9gion a effectu\u00e9 un voyage dans l'archipel nippon sans informer les \u00e9lus des conditions de financement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/laurent-wauquiez/l-opposition-regionale-exige-de-la-transparence-apres-un-voyage-de-laurent-wauquiez-au-japon_6499664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une adolescente de 16 ans tu\u00e9e et sa m\u00e8re gravement bless\u00e9e \u00e0 l'arme blanche, \u00e0 Cayenne",
        "summary": "Nouvelle victime de violences ce 20 avril \u00e0 Cayenne. Une adolescente de 16 ans et sa m\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9es \u00e0 l'arme blanche vers midi. Selon des sources polici\u00e8res, l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 serait le compagnon de la m\u00e8re. Cette derni\u00e8re est dans un \u00e9tat grave, tandis que sa fille n'a pas surv\u00e9cu.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/guyane/une-adolescente-de-16-ans-tuee-et-sa-mere-gravement-blessee-a-l-arme-blanche-a-cayenne-1482086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Max Verstappen survole le Grand Prix de Chine et s'impose pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Shanghai",
        "summary": "Le pilote Red Bull a confirm\u00e9 sa mainmise sur le d\u00e9but de saison avec une victoire \u00e9crasante, en d\u00e9pit de l'agitation \u00e0 la mi-course.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-max-verstappen-survole-le-grand-prix-de-chine-et-s-impose-pour-la-premiere-fois-a-shanghai_6499682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le retour de Jamel Debbouze dans la sitcom \"Terminal\", 26 ans apr\u00e8s la s\u00e9rie \"H\"",
        "summary": "Avec \"Terminal\", Jamel Debbouze passe derri\u00e8re la cam\u00e9ra, et renoue avec les sitcoms film\u00e9es en public. Cette fois, l'ar\u00e8ne est une compagnie a\u00e9rienne low cost avec un casting 5 \u00e9toiles. La s\u00e9rie est diffus\u00e9e \u00e0 partir du 22 avril sur Canal +.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-empire-des-series/le-retour-de-jamel-debbouze-dans-la-sitcom-terminal-26-ans-apres-la-serie-h_6446344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Affaires sensibles\". Tr\u00e9sor de Lava : myst\u00e8re antique et remous judiciaires",
        "summary": "C'est une extraordinaire d\u00e9couverte arch\u00e9ologique&nbsp;: des pi\u00e8ces d'or datant du IIIe&amp;nbspsi\u00e8cle, trouv\u00e9es en 1985 au fond d'une crique de l'\u00eele de Beaut\u00e9. Quelle est leur origine&nbsp;? Le myst\u00e9rieux tr\u00e9sor de Lava passionne toujours les historiens. Quant \u00e0 ses d\u00e9couvreurs, ils n'ont pas manqu\u00e9 d'imagination pour \u00e9viter de restituer leur trouvaille \u00e0 l'Etat. Dans \"Affaires sensibles\", ils racontent une partie de leurs \"embrouilles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/affaires-sensibles/video-affaires-sensibles-tresor-de-lava-mystere-antique-et-remous-judiciaires_6496016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lancement des 37e rencontres internationales de cerfs-volants de Berck, station baln\u00e9aire de la c\u00f4te d'Opale",
        "summary": "Dragons, poissons, baleines et autres cr\u00e9atures en toile ou en papier envahissent chaque ann\u00e9e depuis 1987 le ciel de Berck, station baln\u00e9aire du sud de la c\u00f4te d'Opale, \u00e0 l'occasion de cet \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par la ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/lancement-des-37e-rencontres-internationales-de-cerfs-volants-de-berck-station-balneaire-de-la-cote-d-opale_6499694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge 2024 : une \u00e9chapp\u00e9e aux accents fran\u00e7ais... Suivez la course",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne et le N\u00e9erlandais sont les deux grands favoris du quatri\u00e8me Monument de la saison, qui s'\u00e9lance dimanche, de Belgique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/directs/direct-liege-bastogne-liege-2024-un-duel-inevitable-pogacar-van-der-poel-suivez-la-course_6496586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: \"L'Iran pr\u00e9sente un d\u00e9fi de s\u00e9curit\u00e9 aussi pour l'Europe\", d\u00e9clare le ministre des Arm\u00e9es",
        "summary": "Dans un entretien au \"Parisien\", le ministre revient sur l'attaque iranienne en Isra\u00ebl et sur les cons\u00e9quences dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/proche-orient-l-iran-presente-un-defi-de-securite-aussi-pour-l-europe-declare-le-ministre-des-armees-sebastien-lecornu_6499712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Italie : les d\u00e9put\u00e9s ouvrent la voie \u00e0 l'acc\u00e8s des anti-IVG dans les structures permettant l'avortement",
        "summary": "L'opposition italienne et des associations ont accus\u00e9 le gouvernement de vouloir remettre en question la loi 194, qui encadre l'acc\u00e8s \u00e0 l\u2019avortement en Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/italie-les-deputes-ouvrent-la-voie-a-l-acces-des-anti-ivg-dans-les-structures-permettant-l-avortement_6499757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : trois policiers bless\u00e9s lors d'un contr\u00f4le routier, une personne interpell\u00e9e",
        "summary": "Le Service du traitement judiciaire des accidents (STJA) est saisi de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-trois-policiers-blesses-lors-d-un-controle-routier-une-personne-interpellee_6499721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sky Dome\u00a02123\"\u00a0: amour et \u00e9cologie au c\u0153ur d'un film d'animation post-apocalyptique",
        "summary": "En comp\u00e9tition lors de la derni\u00e8re \u00e9dition du Festival d'Annecy et de la Berlinale, \"Sky Dome\u00a02123\" fait le portrait d'une soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9e au lendemain de la crise \u00e9cologique. Un r\u00e9cit d'aventure entre r\u00e8gne de l'homme et ode au vivant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/sky-dome-2123-amour-et-ecologie-au-c-ur-d-un-film-d-animation-post-apocalyptique_6466781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Blois : une femme d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9e d'une attraction \u00e0 la f\u00eate foraine",
        "summary": "Une femme d'une trentaine d'ann\u00e9es a trouv\u00e9 la mort, dans la nuit de samedi 20 \u00e0 dimanche 21 avril. Plus t\u00f4t dans la soir\u00e9e, elle avait chut\u00e9 d'une attraction \u00e0 la f\u00eate foraine de Blois.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/loir-cher/blois/blois-une-femme-decede-apres-etre-tombee-d-une-attraction-a-la-fete-foraine-2958677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Australie : des habitants de Sydney rendent hommage aux victimes de l'attaque au couteau qui a stup\u00e9fait le pays",
        "summary": "Le Premier ministre a pr\u00e9sent\u00e9 ses condol\u00e9ances aux familles, six jours apr\u00e8s la tuerie commise par un quadrag\u00e9naire atteint de troubles mentaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pacifique/australie-des-habitants-de-sydney-rendent-hommage-aux-victimes-de-l-attaque-au-couteau-qui-a-stupefait-le-pays_6499847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "IA g\u00e9n\u00e9rative : une r\u00e9volution pour la vid\u00e9o, le cin\u00e9ma et la publicit\u00e9",
        "summary": "Cette semaine, le NAB, le salon des technologies de l\u2019image et du son, a attir\u00e9 plus de 61.000 visiteurs \u00e0 Las Vegas. Adobe, l\u2019\u00e9diteur de logiciels tr\u00e8s utilis\u00e9s pour la postproduction, notamment \u00e0 Hollywood, en a profit\u00e9 pour annoncer l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative vid\u00e9o dans Premiere Pro, son application de montage professionnel... Et c\u2019est une r\u00e9volution au service de la cr\u00e9ativit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/nouveau-monde/ia-generative-une-revolution-pour-la-video-le-cinema-et-la-publicite_6446209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre au Proche-Orient : l'aide militaire am\u00e9ricaine \u00e0 Isra\u00ebl est une \"agression contre le peuple palestinien\", d\u00e9plore l'Autorit\u00e9 palestinienne",
        "summary": "La Chambre am\u00e9ricaine des repr\u00e9sentants a vot\u00e9, samedi, pour un paquet d'aides de plusieurs milliards de dollars pour Isra\u00ebl, afin de renforcer notamment le bouclier antimissile isra\u00e9lien \"D\u00f4me de fer\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-proche-orient-l-aide-militaire-americaine-a-israel-est-une-agression-contre-le-peuple-palestinien-deplore-l-autorite-palestinienne_6499556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce que pourrait changer l'aide am\u00e9ricaine de 61 milliards accord\u00e9e \u00e0 Kiev",
        "summary": "Le vote aux Etats-Unis d'une enveloppe importante d'aide pour l'Ukraine va permettre l'envoi de nouvelles munitions sur le front, mais va aussi apporter un avantage psychologique \u00e0 l'arm\u00e9e ukrainienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-que-pourrait-changer-l-aide-americaine-de-61-milliards-accordee-a-kiev_6499583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Japon : deux h\u00e9licopt\u00e8res militaires s'\u00e9crasent en mer lors d'un exercice et font un mort et sept disparus",
        "summary": "Les appareils participaient \u00e0 un \"exercice nocturne de lutte anti-sous-marine\", a pr\u00e9cis\u00e9 le ministre de la D\u00e9fense japonais. Il est possible qu'ils \"soient entr\u00e9s en collision\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/deux-helicopteres-militaires-japonais-s-ecrasent-en-mer-lors-d-un-exercice-et-font-un-mort-et-sept-disparus_6499616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La Piste des larmes\", une BD immersive poignante sur la d\u00e9portation des Cherokees",
        "summary": "S\u00e9verine Gauthier et St\u00e9phane Soularue narrent l'histoire tragique du peuple cherokee, conduit de force dans une r\u00e9serve, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 de ses terres. \"La Piste des larmes\" est une bande dessin\u00e9e bouleversante sur le d\u00e9racinement et la r\u00e9silience.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/la-piste-des-larmes-une-bd-immersive-poignante-sur-la-deportation-des-cherokees_6496157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "WRC : S\u00e9bastien Ogier ouvre son compteur en 2024 en remportant le rallye de Croatie",
        "summary": "L'octuple champion du monde des rallyes s'est impos\u00e9 dimanche en Croatie, sa premi\u00e8re victoire de la saison au calendrier am\u00e9nag\u00e9 comme ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/rallye/wrc-sebastien-ogier-ouvre-son-compteur-en-2024-en-remportant-le-rallye-de-croatie_6499865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A69 : les opposants au projet d'autoroute manifestent \u00e0 Toulouse",
        "summary": "Plusieurs associations environnementales luttent depuis plusieurs mois contre le projet d'autoroute A69 entre Castres et Toulouse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/a69-les-opposants-au-projet-d-autoroute-manifestent-a-toulouse_6499952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge 2024 : Tadej Pogacar \u00e9c\u0153ure la concurrence et remporte la Doyenne devant le Fran\u00e7ais Romain Bardet",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne s'est envol\u00e9 \u00e0 plus de 30 kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e dimanche, et \u00e9gale le total de six Monuments remport\u00e9s par Mathieu van der Poel, qui finit troisi\u00e8me de la course.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/liege-bastogne-liege/liege-bastogne-liege-2024-tadej-pogacar-ec-ure-la-concurrence-et-remporte-la-doyenne-devant-le-francais-romain-bardet_6499928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi sur la fin de vie : l'ancien garde des Sceaux \"Robert Badinter aurait soutenu ce texte\", \u00e9crit Elisabeth Badinter dans un courrier",
        "summary": "La philosophe estime que la parole de son d\u00e9funt mari est \"instrumentalis\u00e9e\" par des opposants au projet. Elle a r\u00e9dig\u00e9 une lettre au d\u00e9put\u00e9 Olivier Falorni, rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/projet-de-loi-sur-la-fin-de-vie-l-ancien-garde-des-sceaux-robert-badinter-aurait-soutenu-ce-texte-ecrit-elisabeth-badinter-dans-un-courrier_6499892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un syndicaliste brestois vis\u00e9 par une plainte du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, \"on cherche \u00e0 nous faire taire\"",
        "summary": "Ce 19 avril 2024, Olivier Cuzon \u00e9tait convoqu\u00e9 pour une audition au commissariat de Police de Brest. Le syndicaliste brestois y a appris qu\u2019une plainte avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre lui pour diffamation et injure publique envers la Police et la Gendarmerie et que cette plainte \u00e9manait du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur en personne, G\u00e9rald Darmanin. En cause, un article dans le journal de Sud \u00e9ducation du Finist\u00e8re.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/brest/un-syndicaliste-brestois-vise-par-une-plainte-du-ministre-de-l-interieur-on-cherche-a-nous-faire-taire-2958731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"A peine sortie de chez moi, ce sont des insultes \u00e0 tout va\", t\u00e9moigne la m\u00e8re d'un adolescent agress\u00e9 \u00e0 Grande-Synthe",
        "summary": "Un adolescent de 15 ans a \u00e9t\u00e9 victime d'une agression \u00e0 Grande-Synthe, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Il s'agit du cousin d'un des deux mineurs mis en examen pour l'agression mortelle d'un jeune homme, quatre jours plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/video-a-peine-sortie-de-chez-moi-ce-sont-des-insultes-a-tout-va-temoigne-la-mere-d-un-adolescent-agresse-a-grande-synthe_6499940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un supporter du Toulouse Football Club bless\u00e9 lors d'incidents dans un bar avant la rencontre TFC-OM, un homme interpell\u00e9",
        "summary": "Des incidents ont \u00e9clat\u00e9 ce dimanche 21 avril en fin de matin\u00e9e, \u00e0 Toulouse. Des individus venus vraisemblablement de Marseille ont d\u00e9barqu\u00e9 dans un bar de l\u2019avenue de Muret o\u00f9 se trouvaient des fans du TFC. L\u2019un d\u2019eux a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/un-supporter-du-toulouse-football-club-blesse-lors-d-incidents-dans-un-bar-avant-la-rencontre-tfc-om-un-homme-interpelle-2958782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six Nations 2024 : ssuivez la rencontre entre la France et le pays de Galles",
        "summary": "Le XV de France affronte dimanche le pays de Galles lors de la quatri\u00e8me journ\u00e9e du Tournoi des six nations f\u00e9minin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/direct-galles-france-les-bleues-veulent-rester-invaincues-suivez-la-rencontre-du-tournoi-des-six-nations_6493772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il disait qu\u2019il allait mettre le feu\" : deuxi\u00e8me incendie \u00e0 la prison de Pau en une semaine, trois surveillants agress\u00e9s",
        "summary": "Ce samedi 20 avril, un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans une cellule de la maison d'arr\u00eat de Pau, moins d'une semaine apr\u00e8s un feu qui a fait une victime. Cette fois, trois surveillants ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s alors qu'ils tentaient de sortir le d\u00e9tenu incendiaire de sa cellule.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/pyrenees-atlantiques/pau/il-disait-qu-il-allait-mettre-le-feu-deuxieme-incendie-a-la-prison-de-pau-en-une-semaine-trois-surveillants-agresses-2958794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Depuis 2016, on a du gel tous les deux ans.\" Pr\u00e8s d'Angers, les viticulteurs et arboriculteurs de nouveau confront\u00e9s \u00e0 des temp\u00e9ratures anormalement basses",
        "summary": "Le retour des temp\u00e9ratures basses et le risque de gel a r\u00e9veill\u00e9 la vigilance des viticulteurs et arboriculteurs du Maine-et-Loire. La profession se pr\u00e9pare pour prot\u00e9ger les cultures et maintenir le thermom\u00e8tre au-dessus de z\u00e9ro, chacun \u00e0 sa mani\u00e8re.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/maine-et-loire/angers/depuis-2016-on-a-du-gel-tous-les-deux-ans-pres-d-angers-les-viticulteurs-et-arboriculteurs-de-nouveau-confrontes-a-des-temperatures-anormalement-basses-2958707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]