[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les propos d'Emmanuel Macron sur un \u00e9ventuel envoi de troupes occidentales suscitent la pol\u00e9mique",
        "summary": "Lundi 26 f\u00e9vrier, lors d'une conf\u00e9rence de presse, Emmanuel Macron n'a pas exclu l'envoi de troupes occidentales en Ukraine. De nombreux chefs d'\u00c9tat se sont d\u00e9solidaris\u00e9s de ces propos.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-propos-d-emmanuel-macron-suscitent-la-polemique_6391999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Exploitations plus grandes, pauvret\u00e9 \u00e9lev\u00e9e et pouss\u00e9e du bio\u2026 Ce qu'il faut retenir du nouveau panorama de l'agriculture fran\u00e7aise d\u00e9voil\u00e9 par l'Insee",
        "summary": "Les agriculteurs fran\u00e7ais connaissent des situations \u00e9conomiques tr\u00e8s diversifi\u00e9es selon la taille de leur exploitation, leur orientation de production ou leur passage ou non \u00e0 l'agriculture biologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/infographies-exploitations-plus-grandes-pauvrete-elevee-et-poussee-du-bio-ce-qu-il-faut-retenir-du-nouveau-panorama-de-l-agriculture-francaise-devoile-par-l-insee_6389380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien ministre et ex-maire d'Auxerre Jean-Pierre Soisson est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans",
        "summary": "\"Jean-Pierre Soisson est mort paisiblement, entour\u00e9 de sa famille aujourd'hui en fin d'apr\u00e8s-midi\", a d\u00e9clar\u00e9 mardi l'un de ses deux fils, David Soisson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/l-ancien-ministre-et-ex-maire-d-auxerre-jean-pierre-soisson-est-mort-a-l-age-de-89-ans_6392176.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mardi 27 f\u00e9vrier",
        "summary": "Washington et Doha ont fait part, mardi, de leur espoir d'aboutir \u00e0 une pause des combats pendant le ramadan dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mardi-27-fevrier_6392197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Islam : pourquoi G\u00e9rald Darmanin veut un \"statut de l'imam en France\" d\u00e8s la rentr\u00e9e",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur esp\u00e8re voir aboutir ce projet en septembre, sous la houlette du Forum de l'islam de France, une instance de dialogue visant \u00e0 mieux structurer le culte musulman dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/religion-laicite/islam-pourquoi-gerald-darmanin-veut-un-statut-de-l-imam-en-france-des-la-rentree_6391315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Qatar s'engage \u00e0 investir 10 milliards d'euros dans l'\u00e9conomie fran\u00e7aise \u00e0 l'horizon 2030, annonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Le chef de l'Etat s'est exprim\u00e9 \u00e0 ce sujet en ouverture du d\u00eener donn\u00e9 en l'honneur de l'\u00e9mir du Qatar, en visite d'Etat en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/qatar/le-qatar-s-engage-a-investir-10-milliards-d-euros-dans-l-economie-francaise-a-l-horizon-2030-annonce-emmanuel-macron_6392020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les signalements de contenus illicites en ligne ont fortement augment\u00e9 en 2023, une hausse li\u00e9e \u00e0 l'antis\u00e9mitisme, selon G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "La hausse constat\u00e9e est \"\u00e0 90% due aux signalements antis\u00e9mites trouv\u00e9s sur les plateformes internet\", a assur\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/les-signalements-de-contenus-illicites-en-ligne-ont-fortement-augmente-en-2023-une-hausse-liee-a-l-antisemitisme-selon-gerald-darmanin_6392035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : les banques promettent des gestes pour les exploitants en difficult\u00e9",
        "summary": "Les exploitations concern\u00e9es pourront notamment b\u00e9n\u00e9ficier de pr\u00eats d'urgence \u00e0 taux pr\u00e9f\u00e9rentiel, \"compris entre 0 et 2,5% en fonction de la situation des exploitations\", a annonc\u00e9 le ministre de l'Economie, Bruno Le Maire, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-les-banques-promettent-des-gestes-pour-les-exploitants-en-difficulte_6392218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9nat : le droit \u00e0 l'IVG sera-t-il inscrit dans la Constitution ?",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs vont se prononcer sur l'inscription ou non de l'IVG dans la Constitution. La question divise les \u00e9lus de droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/senat-le-droit-a-l-ivg-sera-t-il-inscrit-dans-la-constitution_6392068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : Lyon premier qualifi\u00e9 pour les demi-finales apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9 par les tirs au but contre Strasbourg",
        "summary": "Dominateur mais maladroit pendant 90 minutes, l'OL a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 de sa patience, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-lyon-premier-qualifie-pour-les-demi-finales-apres-etre-passe-par-les-tirs-au-but-contre-strasbourg_6392170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : une nouvelle campagne de vaccination d\u00e9butera mi-avril pour les plus \u00e2g\u00e9s et les plus vuln\u00e9rables",
        "summary": "Toute personne souhaitant un rappel pourra y pr\u00e9tendre gratuitement, \u00e0 condition de respecter un d\u00e9lai de trois mois apr\u00e8s sa derni\u00e8re injection ou infection au Covid-19.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-19-une-nouvelle-campagne-de-vaccination-debutera-mi-avril-pour-les-plus-ages-et-les-plus-vulnerables_6391912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage : les conditions vont-elles \u00eatre durcies ?",
        "summary": "Les conditions de l'assurance-ch\u00f4mage pourraient \u00e0 nouveau \u00eatre durcies, un an seulement apr\u00e8s la derni\u00e8re r\u00e9forme. Les syndicats d\u00e9crient ces nouvelles mesures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/controle-des-chomeurs/assurance-chomage-les-conditions-vont-elles-etre-durcies_6392008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la France se veut \"irr\u00e9prochable\" dans les composants militaires qu'elle livre \u00e0 l'Etat h\u00e9breu",
        "summary": "Des composants ont pu \u00eatre livr\u00e9s jusqu'\u00e0 tr\u00e8s r\u00e9cemment, a reconnu mardi le ministre fran\u00e7ais des Arm\u00e9es, S\u00e9bastien Lecornu. Il s'agissait de \"composants \u00e9l\u00e9mentaires\", a-t-il ajout\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-france-se-veut-irreprochable-dans-les-composants-militaires-qu-elle-livre-a-l-etat-hebreu_6391993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : les m\u00e9tros ne s'arr\u00eateront plus en cas de malaise voyageur, pour \"am\u00e9liorer la r\u00e9gularit\u00e9 des lignes avant les JO\", justifie le vice-pr\u00e9sident d'\u00cele-de-France Mobilit\u00e9s",
        "summary": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse, pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion et d'\u00cele-de-France Mobilit\u00e9s a indiqu\u00e9 qu'\u00e0 partir du mois de juin, en cas de malaise voyageur les conducteurs de m\u00e9tros pourraient repartir sans attendre l'arriv\u00e9e des secours \u00e0 quai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/paris-les-metros-ne-s-arreteront-plus-en-cas-de-malaise-voyageur-pour-ameliorer-la-regularite-des-lignes-avant-les-jo-justifie-le-vice-president-d-ile-de-france-mobilites_6392215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 70 armes \u00e0 feu et plus de 3\u00a0000 munitions saisies chez Alain Delon",
        "summary": "\"Les premi\u00e8res investigations mett[ent] en \u00e9vidence qu\u2019Alain Delon ne b\u00e9n\u00e9ficiait d\u2019aucune autorisation lui permettant de d\u00e9tenir une arme \u00e0 feu\", selon le procureur de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/plus-de-70-armes-a-feu-et-plus-de-3-000-munitions-saisies-chez-alain-delon_6391447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : Jonathan Danty suspendu cinq semaines apr\u00e8s son carton rouge contre l'Italie",
        "summary": "Exclu pour un plaquage dangereux juste avant la mi-temps contre l'Italie (13-13), Jonathan Danty s'est vu infliger une suspension de cinq semaines par le comit\u00e9 de discipline des Six nations, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2024-jonathan-danty-suspendu-cinq-semaines-apres-son-carton-rouge-contre-l-italie_6391924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: encore des points de blocages dans les n\u00e9gociations pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9voqu\u00e9 lundi la possibilit\u00e9 d'une tr\u00eave pendant le ramadan. Elle pourrait m\u00eame commencer d\u00e8s la semaine prochaine. Mais le Qatar, qui m\u00e8ne les n\u00e9gociations, le Hamas et Isra\u00ebl ne sont pas aussi optimistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-encore-des-points-de-blocages-dans-les-negociations-pour-un-cessez-le-feu-a-gaza_6391606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La sortie du film \"CE2\" de Jacques Doillon, accus\u00e9 de viol et d'agressions sexuelles, est \"report\u00e9e\"",
        "summary": "\"CE2\", avec Nora Hamzawi et Alexis Manenti, devait sortir en salles le 27\u00a0mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/la-sortie-du-film-ce2-de-jacques-doillon-accuse-de-viol-et-d-agressions-sexuelles-est-reportee_6391738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9 : les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens votent un texte \"historique\" pour restaurer la nature",
        "summary": "Selon Bruxelles, 80% des habitats naturels dans l'UE sont dans un \u00e9tat de conservation \"mauvais ou m\u00e9diocre\" et jusqu'\u00e0 70% des sols sont en mauvaise sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/biodiversite-les-deputes-europeens-votent-un-texte-historique-pour-restaurer-la-nature_6391525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une membre de la \"bande \u00e0 Baader\" arr\u00eat\u00e9e en Allemagne apr\u00e8s des d\u00e9cennies de clandestinit\u00e9",
        "summary": "Daniela Klette, 65 ans, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e \u00e0 Berlin apr\u00e8s plus de trente ans de cavale. Elle fait l'objet d'une enqu\u00eate pour tentative de meurtre et divers vols qualifi\u00e9s et tentatives de vols.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/une-membre-de-l-ancienne-fraction-armee-rouge-arretee-en-allemagne-apres-des-decennies-de-clandestinite_6391603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Permis de conduire : \"La visite m\u00e9dicale obligatoire tous les 15 ans est une volont\u00e9 de v\u00e9rifier l'aptitude de chacun, quel que soit l'\u00e2ge\", d\u00e9fend l'eurod\u00e9put\u00e9e qui porte le projet",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en se prononce mercredi sur la g\u00e9n\u00e9ralisation d'une visite m\u00e9dicale r\u00e9guli\u00e8re pour conserver son permis de conduire. Or, des textes pr\u00e9voient d\u00e9j\u00e0 des tests d'aptitude \u00e0 la conduite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/permis-de-conduire-la-visite-medicale-obligatoire-tous-les-15-ans-est-une-volonte-de-verifier-l-aptitude-de-chacun-quel-que-soit-l-age-defend-l-eurodeputee-qui-porte-le-projet_6390094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage : les ouvertures de droits ont baiss\u00e9 de 14% entre 2019 et 2022, selon un rapport",
        "summary": "Une \u00e9tude du minist\u00e8re du Travail publi\u00e9e mardi fait un point sur la mise en \u0153uvre de la r\u00e9forme de l'assurance-ch\u00f4mage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/assurance-chomage-les-ouvertures-de-droits-ont-baisse-de-14-entre-2019-et-2022-selon-un-rapport_6391939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : six questions sur le potentiel envoi de troupes occidentales \u00e9voqu\u00e9 par Emmanuel Macron",
        "summary": "Cette d\u00e9claration in\u00e9dite a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e lundi soir, \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union organis\u00e9e \u00e0 l'Elys\u00e9e, en pr\u00e9sence de vingt-sept autres pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-cinq-questions-sur-le-potentiel-envoi-de-troupes-occidentales-evoque-par-emmanuel-macron_6391147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : les Bleus pr\u00eats \u00e0 s'\u00e9loigner du Stade de France sans \"proposition s\u00e9rieuse\" des repreneurs, annonce le pr\u00e9sident de la FFR",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby, Florian Grill, a \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 de quitter Saint-Denis si certaines conditions n'\u00e9taient pas remplies, alors que la nouvelle concession du Stade de France est en n\u00e9gociation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/rugby-les-bleus-prets-a-s-eloigner-du-stade-de-france-sans-proposition-serieuse-des-repreneurs-annonce-le-president-de-la-ffr_6391786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Permis de conduire\u00a0: quelles sont les conditions pour le conserver ailleurs en Europe ?",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en \u00e9tudie l'option d'un examen m\u00e9dical tous les 15\u00a0ans afin de garder son permis de conduire. En la mati\u00e8re, les pays de l'UE ont des r\u00e8gles plus ou moins souples. Tour d'horizon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/permis-de-conduire-quelles-sont-les-conditions-pour-le-conserver-ailleurs-en-europe_6391780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: une tr\u00eave des op\u00e9rations militaires est attendue durant le ramadan, assure Joe Biden",
        "summary": "Les pays m\u00e9diateurs, Qatar, Egypte et Etats-Unis, tentent de n\u00e9gocier un compromis avec Isra\u00ebl et le Hamas en vue d'une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-une-treve-des-operations-militaires-est-attendue-durant-le-ramadan-assure-joe-biden_6391294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAF : tous les allocataires devront changer leur mot de passe apr\u00e8s que \"plusieurs milliers de comptes\" ont \u00e9t\u00e9 compromis",
        "summary": "La Caisse nationale d'allocation familiale d\u00e9ment tout piratage. Selon elle, les mots de passe ont \u00e9t\u00e9 \"vol\u00e9s\" et mis \u00e0 disposition sur le darkweb.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/caf-tous-les-inscrits-devront-changer-leur-mot-de-passe-apres-que-plusieurs-milliers-de-comptes-d-allocataires-ont-ete-finalement-compromis_6391552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"S'ing\u00e9rer dans le culte comme il le fait, je ne suis pas d'accord\"\u00a0: le tacle du CFCM \u00e0 G\u00e9rald Darmanin sur le \"statut de l'imam en France\"",
        "summary": "En plaidant pour une meilleure structuration de la deuxi\u00e8me religion du pays, le ministre de l'Int\u00e9rieur a fait bondir certains repr\u00e9sentants musulmans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/religion-laicite/s-ingerer-dans-le-culte-comme-il-le-fait-je-ne-suis-pas-d-accord-le-tacle-du-cfcm-sur-le-statut-de-l-imam-en-france-defini-par-gerald-darmanin_6391162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : les eurod\u00e9put\u00e9s durcissent les r\u00e8gles contre les crimes environnementaux",
        "summary": "Le Parlement a allong\u00e9 la liste des crimes environnementaux, en ajoutant notamment l'importation et l'utilisation du mercure et des gaz \u00e0 effet de serre fluor\u00e9s, l'importation d'esp\u00e8ces invasives ou encore l'\u00e9puisement ill\u00e9gal des ressources en eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/union-europeenne-les-eurodeputes-durcissent-les-regles-contre-les-crimes-crimes-environnementaux_6391600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : Renaissance va \"d\u00e9signer\" sa t\u00eate de liste jeudi",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe Renaissance au Parlement europ\u00e9en, Val\u00e9rie Hayer, fait figure de favorite pour prendre la t\u00eate de la liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. Le camp macroniste lancera sa campagne le 9 mars lors d'un meeting \u00e0 Lille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-renaissance-va-designer-sa-tete-de-liste-jeudi_6391384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout ce qui est marqu\u00e9 est vrai\" : on a retrouv\u00e9 des agriculteurs qui s'affichent sur les emballages de produits Intermarch\u00e9",
        "summary": "Briques de lait, pots de miel, bouteilles de jus de pomme... Sept producteurs de la gamme \"Les \u00e9leveurs vous disent merci !\" saluent une \"tr\u00e8s bonne initiative\" m\u00eame s'il s'agit aussi de marketing.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/tout-ce-qui-est-marque-est-vrai-on-a-retrouve-des-agriculteurs-qui-s-affichent-sur-les-emballages-de-produits-intermarche_6350914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "IVG : pourquoi le S\u00e9nat pourrait retarder l'inscription du droit \u00e0 l'avortement dans la Constitution",
        "summary": "Le s\u00e9nateur LR Philippe Bas a introduit un amendement qui modifie la formulation du projet de loi constitutionnelle vot\u00e9 en janvier par les d\u00e9put\u00e9s. Or, si le texte est modifi\u00e9 \u00e0 la chambre haute, il repartira pour une nouvelle lecture \u00e0 l'Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/ivg-pourquoi-le-senat-pourrait-retarder-l-inscription-du-droit-a-l-avortement-dans-la-constitution_6391666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : qui est Ioulia Navalna\u00efa, la veuve d'Alexe\u00ef Navalny qui a repris le flambeau de l'opposition \u00e0 Vladimir Poutine ?",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir promis de prendre le relais de son mari, mort mi-f\u00e9vrier en d\u00e9tention dans des conditions suspectes, la veuve de l'opposant russe va prononcer mercredi un discours tr\u00e8s attendu devant le Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/russie-qui-est-ioulia-navalnaia-la-veuve-d-alexei-navalny-qui-a-repris-le-flambeau-de-l-opposition-a-vladimir-poutine_6389560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#MeTooGar\u00e7ons : \"Les hommes, comme les femmes, parlaient avant #MeToo mais on ne les \u00e9coutait pas\"",
        "summary": "Doctorante en sociologie, Lucie Wicky, sp\u00e9cialiste des violences sexuelles subies par les hommes et les gar\u00e7ons, d\u00e9crypte pour franceinfo ce mouvement de prise de parole qui \u00e9merge sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/metoogarcons-les-hommes-comme-les-femmes-parlaient-avant-metoo-mais-on-ne-les-ecoutait-pas_6391543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas :  l'ONU s'alarme d'une famine \"presque in\u00e9vitable\" \u00e0 Gaza et \"imminente\" dans le nord",
        "summary": "Aucun convoi n'a pu se rendre dans le nord de Gaza depuis le 23 janvier, selon l'ONU, qui d\u00e9nonce les entraves des autorit\u00e9s isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-onu-s-alarme-d-une-famine-presque-inevitable-a-gaza-et-imminente-dans-le-nord_6392977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : Espagne-France, une finale de r\u00eave pour un premier troph\u00e9e",
        "summary": "Pour leur premi\u00e8re finale officielle, les Bleues d\u00e9fient mercredi l\u2019Espagne, championne du monde en titre, port\u00e9e par ses stars barcelonaises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-espagne-france-une-finale-de-reve-pour-un-premier-trophee_6391414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. \"Je n'imaginais pas me rhabiller et lui dire que je n'en avais plus envie\" : qu'est-ce que la \"dette sexuelle\", que 40% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent avoir d\u00e9j\u00e0 ressentie ?",
        "summary": "Faire plaisir \u00e0 son partenaire ou r\u00e9pondre \u00e0 un id\u00e9al conjugal, mais sans envie ni d\u00e9sir : ce sentiment, tabou dans une large partie de la soci\u00e9t\u00e9, est de plus en plus mis en avant par les jeunes Fran\u00e7ais. Ils racontent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sexo/temoignages-je-n-imaginais-pas-me-rhabiller-et-lui-dire-que-je-n-en-avais-plus-envie-qu-est-ce-que-la-dette-sexuelle-que-40-des-francais-declarent-avoir-deja-ressentie_6377668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9novation thermique des b\u00e2timents : quels travaux, quelles aides ? Posez toutes vos questions",
        "summary": "L'\u00e9mission \"L'Empreinte Carbon(n)e\", mercredi sur l'antenne radio de franceinfo, r\u00e9pond \u00e0 vos questions sur la r\u00e9novation thermique des b\u00e2timents, MaPrimeRenov ou le nouveau DPE.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/onvousrepond/renovation-thermique-des-batiments-quels-travaux-quelles-aides-posez-toutes-vos-questions_6391642.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Il faut que notre dossier soit repris de A \u00e0 Z\" : deux ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation du p\u00f4le \"cold cases\", cette famille se bat pour que leur affaire soit rouverte",
        "summary": "Les proches de C\u00e9line Giboire veulent relancer l'enqu\u00eate sur la mort de l'adolescente de 16 ans retrouv\u00e9e au pied d'une falaise de Saint-Malo en f\u00e9vrier 2012.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/temoignages-il-faut-que-notre-dossier-soit-repris-de-a-a-z-deux-ans-apres-la-creation-du-pole-cold-cases-cette-famille-se-bat-pour-que-leur-affaire-soit-rouverte_6392065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la France et le Qatar appellent \u00e0 trouver \"tr\u00e8s rapidement un cessez-le-feu\"",
        "summary": "Lors d'un d\u00eener \u00e0 l'Elys\u00e9e, l'\u00e9mir du Qatar, cheikh Tamim ben Hamad al-Thani, a d\u00e9nonc\u00e9 pour sa part un \"g\u00e9nocide du peuple palestinien\", avec des \"d\u00e9placements forc\u00e9s\" et des \"bombardements sauvages\". Emmanuel Macron, lui, a rappel\u00e9 que la lib\u00e9ration des otages isra\u00e9liens \u00e9tait une \"priorit\u00e9\" absolue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-france-et-le-qatar-appellent-a-trouver-tres-rapidement-un-cessez-le-feu_6392899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"J'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 mourir\" : ce grand-p\u00e8re de Gaza a perdu 20 membres de sa famille dans une frappe isra\u00e9lienne",
        "summary": "Depuis le 7 octobre, l'offensive isra\u00e9lienne a fait pr\u00e8s de 30 000 morts et plus du double de bless\u00e9s qui, s'ils survivent, ont leur vie bris\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-j-aurais-prefere-mourir-ce-grand-pere-a-perdu-20-membres-de-sa-famille-dans-une-frappe-israelienne-a-gaza_6391930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : coups de pied arr\u00eat\u00e9s, duo Le\u00a0Sommer-Katoto, solidit\u00e9 contre technique... Les cl\u00e9s de la finale entre les Bleues et l'Espagne",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France vise le premier titre de son histoire en finale de Ligue des nations face \u00e0 la Roja \u00e0 S\u00e9ville, mercredi (19\u00a0heures).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-coups-de-pied-arretes-duo-le-sommer-katoto-solidite-contre-technique-les-cles-de-la-finale-entre-les-bleues-et-l-espagne_6389536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Tony Estanguet ne confirme pas le vol d'un ordinateur et de cl\u00e9s USB contenant des plans de s\u00e9curisation des JO",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques a r\u00e9agi \u00e0 une information de BFMTV, selon laquelle une sacoche contenant des donn\u00e9es confidentielles avait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e dans un train.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-tony-estanguet-ne-confirme-pas-le-vol-d-un-ordinateur-et-de-cles-usb-contenant-des-plans-de-securisation-des-jo_6393070.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : Jalibert bless\u00e9, Danty suspendu, retours en deuxi\u00e8me ligne... Quels changements pour les Bleus face au pays de Galles\u00a0?",
        "summary": "Avec les absences de l'ouvreur et du trois-quarts centre, au moins deux changements sont attendus dans le XV de d\u00e9part pour le prochain match des Bleus, le 10\u00a0mars \u00e0 Cardiff.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/masculin/six-nations-2024-jalibert-blesse-danty-suspendu-retours-en-deuxieme-ligne-quels-changements-pour-les-bleus-face-au-pays-de-galles_6391573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage : \"Le gouvernement n'en a rien \u00e0 faire du social\", fustige Force Ouvri\u00e8re",
        "summary": "Le syndicat accuse le gouvernement de r\u00e9duire le droit \u00e0 indemnisation des ch\u00f4meurs en vue de pouvoir \"piocher\" dans les caisses de l'Assurance ch\u00f4mage pour \"combler d'autres d\u00e9ficits\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/assurance-chomage-le-gouvernement-n-en-a-rien-a-faire-du-social-fustige-force-ouvriere_6393040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le ministre des Transports se dit convaincu \"qu'il n'y aura pas de gr\u00e8ve\" pendant les Jeux",
        "summary": "Ce n'est pas \"dans la culture ouvri\u00e8re\", assure l'ancien maire de Dunkerque, qui estime que la gr\u00e8ve doit uniquement \u00eatre \"l'ultime recours\" et pas \"le d\u00e9but de la n\u00e9gociation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-le-ministre-des-transports-se-dit-convaincu-qu-il-n-y-aura-pas-de-greve-pendant-les-jeux_6393094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 200 000 personnes sont redevenues fran\u00e7aises apr\u00e8s avoir perdu la nationalit\u00e9 depuis la d\u00e9colonisation",
        "summary": "La proc\u00e9dure de r\u00e9int\u00e9gration permet \u00e0 une personne qui a poss\u00e9d\u00e9, puis perdu la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, de la retrouver.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/plus-de-200-000-personnes-sont-redevenues-francaises-apres-avoir-perdu-la-nationalite-depuis-la-decolonisation_6393112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u00e9nonce les \"d\u00e9rapages incontr\u00f4l\u00e9s\" et les \"annonces fantasques\" d'Emmanuel Macron",
        "summary": "Selon le leader de La France insoumise, invit\u00e9 de la matinale de TF1, l'Europe n'est \"pas menac\u00e9e\" par la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-jean-luc-melenchon-denonce-les-derapages-incontroles-et-les-annonces-fantasques-d-emmanuel-macron_6393190.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Oc\u00e9an Pacifique : des scientifiques affirment avoir fait des d\u00e9couvertes \"\u00e9poustouflantes\" d'esp\u00e8ces sous-marines inconnues",
        "summary": "Cette exp\u00e9dition du Schmidt Ocean Institute a \"largement d\u00e9pass\u00e9 nos esp\u00e9rances\", se r\u00e9jouit un des responsables de la mission, men\u00e9e en janvier et f\u00e9vrier au large du Chili.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/decouverte-scientifique/des-scientifiques-affirment-avoir-fait-des-decouvertes-epoustouflantes-d-especes-sous-marines-inconnues-au-large-du-chili_6392626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Salon de l'agriculture : Marine Le Pen est arriv\u00e9e, Laurent Wauquiez et Fabien Roussel attendus dans la journ\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s l'inauguration mouvement\u00e9e qu'a connue Emmanuel Macron samedi, les all\u00e9es du salon ont retrouv\u00e9 le calme, mardi, lors de la longue visite du Premier ministre, Gabriel Attal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/salon-de-l-agriculture/direct-salon-de-l-agriculture-marine-le-pen-laurent-wauquiez-et-fabien-roussel-attendus-dans-les-allees-mercredi_6393028.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : quels sont les liens entre le Hamas et le Qatar, acteur cl\u00e9 des n\u00e9gociations sur une nouvelle tr\u00eave ?",
        "summary": "L'\u00e9mirat, qui a des contacts directs avec le groupe islamiste, avait jou\u00e9 un r\u00f4le central dans l'obtention d'une premi\u00e8re pause dans les combats \u00e0 Gaza, fin novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-quels-sont-les-liens-entre-le-hamas-et-le-qatar-acteur-cle-des-negociations-sur-une-nouvelle-treve_6389752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Au Parlement europ\u00e9en, Ioulia Navalna\u00efa, la veuve d'Alexe\u00ef Navalny, accuse Vladimir Poutine d'\u00eatre \"le chef d'une organisation criminelle\"",
        "summary": "Elle s'est exprim\u00e9e deux jours avant les obs\u00e8ques de son mari, opposant russe mort le 16 f\u00e9vrier dans une colonie p\u00e9nitentiaire de l'Arctique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/video-au-parlement-europeen-ioulia-navalnaia-la-veuve-d-alexei-navalny-accuse-vladimir-poutine-d-etre-le-chef-d-une-organisation-criminelle_6393388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES. Face \u00e0 l'inflation, vous avez r\u00e9duit vos d\u00e9penses d'hygi\u00e8ne ? Racontez-nous",
        "summary": "D\u00e9odorant, shampoing, protections menstruelles\u2026 Un Fran\u00e7ais sur deux d\u00e9clare devoir renoncer \u00e0 certains achats en raison de la hausse des prix, selon un sondage de l'Ifop. Si vous \u00eates touch\u00e9, votre t\u00e9moignage nous int\u00e9resse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/appel-a-temoignages-face-a-l-inflation-vous-avez-reduit-vos-depenses-d-hygiene-racontez-nous_6393235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Affaire PPDA : le parquet de Nanterre demande aux juges d'instruction d'enqu\u00eater sur deux viols et une agression sexuelle",
        "summary": "Dans la seconde enqu\u00eate pr\u00e9liminaire visant l'ancien pr\u00e9sentateur de TF1, 22 femmes ont t\u00e9moign\u00e9. Les faits d\u00e9nonc\u00e9s par trois d'entre elles ne sont pas prescrits, 19 plaintes et signalements ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9s sans suite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/affaire-ppda/info-franceinfo-affaire-ppda-le-parquet-de-nanterre-demande-aux-juges-d-instruction-d-enqueter-sur-deux-viols-et-une-agression-sexuelle_6393283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9 : trois questions sur la loi pour la restauration de la nature adopt\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens",
        "summary": "Le texte, adopt\u00e9 mardi \u00e0 Strasbourg lors d'un vote tr\u00e8s serr\u00e9, exige de chaque pays membre de l'Union europ\u00e9enne qu'il restaure au moins 30% de ses \u00e9cosyst\u00e8mes en mauvais \u00e9tat d\u2019ici \u00e0 2030.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/biodiversite-trois-questions-sur-la-loi-pour-la-restauration-de-la-nature-adoptee-par-les-deputes-europeens_6393097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Paris 2024 : logements, place olympique, Cit\u00e9 du cin\u00e9ma... D\u00e9couvrez le village olympique",
        "summary": "Le village des athl\u00e8tes, situ\u00e9 en Seine-Saint-Denis, sera inaugur\u00e9 jeudi par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/en-images-paris-2024-logements-place-olympique-cite-du-cinema-decouvrez-le-village-olympique_6393211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Ursula von der Leyen propose d'utiliser les b\u00e9n\u00e9fices des avoirs russes gel\u00e9s pour armer Kiev",
        "summary": "\"La menace d'une guerre n'est peut-\u00eatre pas imminente, mais elle n'est pas impossible\", a pr\u00e9venu la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ursula-von-der-leyen-propose-d-utiliser-les-benefices-des-avoirs-russes-geles-pour-armer-kiev_6393454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : mat\u00e9riaux bas carbone, panneaux solaires... Les innovations du village olympique pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis du d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "summary": "Inaugur\u00e9 jeudi par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron, le village olympique a \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti avec la volont\u00e9 d'\u00eatre un exemple d'adaptation au changement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-materiaux-bas-carbone-panneaux-solaires-les-innovations-du-village-olympique-pour-repondre-aux-defis-du-dereglement-climatique_6393217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tchad : plusieurs morts dans une attaque contre une agence des services de renseignement",
        "summary": "Cette attaque intervient sur fond de rivalit\u00e9 politique exacerb\u00e9e entre Mahamat Idriss D\u00e9by Itno, pr\u00e9sident de transition depuis 2021, et Yaya Dillo, opposant au pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/tchad/tchad-plusieurs-morts-dans-une-attaque-contre-une-agence-des-services-de-renseignement_6393463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise de l'h\u00f4pital : le secteur priv\u00e9, \"en difficult\u00e9\", r\u00e9clame une hausse des tarifs de 10%",
        "summary": "A la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, environ 40% des \u00e9tablissements de sant\u00e9 priv\u00e9s \u00e9taient en d\u00e9ficit, selon la F\u00e9d\u00e9ration de l'hospitalisation priv\u00e9e (FHP).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise-de-l-hopital-le-secteur-prive-en-difficulte-reclame-une-hausse-des-tarifs-de-10_6393499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qatar : investissements massifs, diplomatie\u2026 Vers une nouvelle \"lune de miel\" entre Paris et Doha ?",
        "summary": "Alors qu'Emmanuel Macron re\u00e7oit, cette semaine, l'\u00e9mir du Qatar, les relations entre Paris et Doha semble se r\u00e9chauffer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/qatar-investissements-massifs-diplomatie-vers-une-nouvelle-lune-de-miel-entre-paris-et-doha_6393046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux chefs-d'\u0153uvre de Manet du mus\u00e9e d'Orsay expos\u00e9s au mus\u00e9e Fabre de Montpellier",
        "summary": "Les tableaux  \"Le Fifre\" et le \"Portrait d\u2019\u00c9mile Zola\" sont pr\u00eat\u00e9s par le mus\u00e9e d'Orsay \u00e0 l'\u00e9tablissement montpelli\u00e9rain. Des \u0153uvres exceptionnelles \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 23\u00a0juin, dans le cadre des 150\u00a0ans de l'impressionnisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/deux-chefs-d-uvre-de-manet-du-musee-d-orsay-exposes-au-musee-fabre-de-montpellier_6393184.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]