[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 26 septembre",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien a balay\u00e9 l'id\u00e9e d'un cessez-le-feu avec le Hezbollah, alors que les frappes de son arm\u00e9e sur le Liban ont fait 92 morts et 153 bless\u00e9s, selon les autorit\u00e9s du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-26-septembre_6803830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma fille me demande 'Papa, c'est quoi la guerre ?'\" : au Liban, les r\u00e9fugi\u00e9s du sud du pays accueillis dans l'effroi par des bombardements sur Beyrouth",
        "summary": "\u00c0 Beyrouth, de nouvelles frappes venues d'Isra\u00ebl ont retenti dans la journ\u00e9e de jeudi, apr\u00e8s une semaine d'attaques qui a fait au moins 900 morts. Dans la capitale, les habitants venus du sud, pris d'assaut par les tirs isra\u00e9liens, ne parviennent pas \u00e0 se rassurer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-les-bombardements-pres-de-beyrouth-effraient-les-refugies-du-sud-liban_6803788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arsenal de missiles, drones, pertes humaines... Dans quel \u00e9tat est le Hezbollah apr\u00e8s les frappes isra\u00e9liennes au Liban ?",
        "summary": "La milice chiite dispose d'un v\u00e9ritable arsenal de guerre, dont un millier de missiles balistiques et environ 150\u00a0000 roquettes. Isra\u00ebl a pu localiser plusieurs lanceurs de missiles et des d\u00e9p\u00f4ts de munitions, et proc\u00e8de \u00e0 des assassinats cibl\u00e9s au Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/arsenal-de-missiles-drones-pertes-humaines-ce-que-l-on-sait-de-l-etat-du-hezbollah-apres-les-frappes-israeliennes-au-liban_6802999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#OnVousR\u00e9pond : le sp\u00e9cialiste Daniel Meier a r\u00e9pondu \u00e0 vos questions sur la situation au Liban",
        "summary": "Franceinfo a soumis les questions des internautes \u00e0 cet enseignant \u00e0 Sciences Po Grenoble. Il revient ainsi sur l'escalade des derniers jours, avec une intensification des frappes isra\u00e9liennes contre le Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/onvousrepond-le-specialiste-daniel-meier-a-repondu-a-vos-questions-sur-la-situation-au-liban_6803143.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On voit un niveau de besoins massifs\"\u00a0:\u00a0au Liban, le difficile travail des ONG depuis les bombardements isra\u00e9liens",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la campagne de bombardement de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne lundi, 90\u00a0000 personnes ont du quitter leur logement, selon l'ONU. Autant de personnes que les ONG sur place tentent de prendre en charge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/temoignages-on-voit-un-niveau-de-besoins-massifs-au-liban-le-difficile-travail-des-ong-depuis-les-bombardements-israeliens_6801517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Otages isra\u00e9liens \u00e0 Gaza. \"Ram\u00e8ne tout le monde et va-t'en !\" : \u00e0 Tel-Aviv, chaque samedi soir, la col\u00e8re enfle contre N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Un an apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste du 7&nbsp;octobre 2023, \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" est retourn\u00e9 en Isra\u00ebl et a retrouv\u00e9 des rescap\u00e9s de Nir Oz. Dans le kibboutz, pr\u00e8s d\u2019un habitant sur quatre a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 ou kidnapp\u00e9. Les familles des otages toujours d\u00e9tenus par le Hamas en tiennent pour responsable Benyamin N\u00e9tanyahou, de plus en plus critiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-otages-israeliens-a-gaza-ramene-tout-le-monde-et-va-t-en-a-tel-aviv-chaque-samedi-soir-la-colere-enfle-contre-netanyahou_6803101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque du 7 octobre en Isra\u00ebl : les blessures invisibles des survivants",
        "summary": "Presque un an apr\u00e8s les attaques du Hamas en Isra\u00ebl, le 7 octobre 2023, les victimes sont traumatis\u00e9es. Plusieurs rescap\u00e9s t\u00e9moignent de leurs difficult\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/attaque-du-7-octobre-en-israel-les-blessures-invisibles-des-survivants_6803641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2024\u00a0: pourquoi le d\u00e9ficit continue-t-il de se creuser et \"risque de d\u00e9passer les 6% du PIB\" cette ann\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Selon le ministre du Budget Laurent Saint-Martin, le d\u00e9ficit du budget de l'Etat pour l'ann\u00e9e en cours sera bien sup\u00e9rieur aux trajectoires initiales annonc\u00e9es par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/budget-2024-pourquoi-le-deficit-continue-t-il-de-se-creuser-et-risque-de-depasser-les-6-du-pib-cette-annee_6802858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DOCUMENT FRANCETV. D\u00e9tenu au Groenland, le d\u00e9fenseur des baleines Paul Watson s'exprime : \"Les risques que j'ai pris en valent la peine\"",
        "summary": "France T\u00e9l\u00e9visions a pu interviewer le fondateur de l'ONG Sea Shepherd, plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire au Danemark en attendant sa possible extradition vers le Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/document-francetv-detenu-au-groenland-le-defenseur-des-baleines-paul-watson-s-exprime-les-risques-que-j-ai-pris-en-valent-la-peine_6803359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : les ministres peuvent-ils rester maires ou pr\u00e9sidents de d\u00e9partement ?",
        "summary": "Plusieurs membres du gouvernement sont \u00e0 la t\u00eate d'un ex\u00e9cutif local. Une situation permise par la loi mais qui d\u00e9rogerait \u00e0 une tradition politique qui remonte \u00e0 1997.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-les-ministres-peuvent-ils-rester-maires-ou-presidents-de-departement_6802837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump annonce qu'il rencontrera Volodymyr Zelensky vendredi matin",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain, tr\u00e8s critique de l'aide militaire am\u00e9ricaine \u00e0 l'Ukraine, doit recevoir le pr\u00e9sident ukrainien au sein de sa Trump Tower.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-va-etre-recu-par-joe-biden-et-kamala-harris-a-la-maison-blanche_6802654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Nicolas Bedos : le parquet requiert un an de prison avec sursis contre le com\u00e9dien",
        "summary": "L'acteur et r\u00e9alisateur est jug\u00e9 pour des agressions et harc\u00e8lement sexuels sur trois femmes entre 2018 et 2023. La d\u00e9cision sera rendue le 22 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/proces-de-nicolas-bedos-le-parquet-requiert-un-an-de-prison-avec-sursis-contre-le-comedien_6803785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9flagration\", \"compl\u00e8tement incoh\u00e9rent\" : les r\u00e9actions de la fili\u00e8re laiti\u00e8re apr\u00e8s l'annonce de la r\u00e9duction de la collecte de lait en France par Lactalis",
        "summary": "Lactalis a annonc\u00e9, mercredi, qu'il allait r\u00e9duire sa collecte en France \u00e0 partir de la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/crise-des-eleveurs/deflagration-completement-incoherent-les-reactions-de-la-filiere-laitiere-apres-l-annonce-de-la-reduction-de-la-collecte-de-lait-en-france-par-lactalis_6803209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'aime pas les gens\" : au proc\u00e8s des viols de Mazan, Fabien S. raconte une vie marqu\u00e9e par les violences sexuelles",
        "summary": "Cet accus\u00e9 de 39 ans, dont le casier judiciaire comporte 18 mentions, est revenu sur son parcours, extr\u00eamement difficile, et sur les faits qui lui sont reproch\u00e9s. Comme la grande majorit\u00e9 des 50 autres accus\u00e9s, il compara\u00eet pour \"viol aggrav\u00e9\" sur Gis\u00e8le Pelicot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/je-n-aime-pas-les-gens-au-proces-des-viols-de-mazan-fabien-s-raconte-une-vie-marquee-par-les-violences-sexuelles_6803149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : la pire \u00e9pid\u00e9mie de coqueluche depuis 25 ans",
        "summary": "En 2024, plus de 130 000 cas de coqueluche ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en France, un record depuis 25 ans. Les nourrissons sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables \u00e0 cette maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-la-pire-epidemie-de-coqueluche-depuis-25-ans_6803782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Floride en \u00e9tat d'alerte \u00e0 l'approche de l'ouragan H\u00e9l\u00e8ne, cat\u00e9goris\u00e9 comme \"majeur\" par les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines",
        "summary": "Apr\u00e8s le Mexique et Cuba, l'ouragan H\u00e9l\u00e8ne se dirige vers la Floride jeudi 26 septembre. Plusieurs milliers d'habitants ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/ouragan-helene-la-floride-en-etat-d-alerte_6803233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire : l'Iran dispos\u00e9 \u00e0 reprendre les n\u00e9gociations, selon le chef de l'AIEA",
        "summary": "Les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire civil iranien visent le sauvetage de l'accord de 2015 conclu entre T\u00e9h\u00e9ran et les cinq membres permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/nucleaire-l-iran-dispose-a-reprendre-les-negociations-selon-le-chef-de-l-aiea_6803674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : les joueuses du PSG, battues \u00e0 nouveau par la Juventus, \u00e9limin\u00e9es d\u00e8s les barrages d'accession",
        "summary": "Les Parisiennes, qui ont rapidement couru apr\u00e8s le score, jeudi, se sont inclin\u00e9es (1-2) et ne disputeront pas la phase de groupes de la C1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-de-nouveau-battues-par-la-juventus-les-joueuses-du-psg-eliminees-des-les-barrages-d-accession_6803626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transport a\u00e9rien : la compagnie easyJet quittera d\u00e9finitivement l'a\u00e9roport de Beauvais en octobre",
        "summary": "Le transporteur a\u00e9rien fait valoir que l'a\u00e9roport picard n'a jamais \u00e9t\u00e9 \"un axe strat\u00e9gique de d\u00e9veloppement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/transport-aerien-la-compagnie-easyjet-quittera-definitivement-l-aeroport-de-beauvais-en-octobre_6803599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Guadeloupe r\u00e9trograd\u00e9e en vigilance orange \"fortes pluies et orages\", annonce M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "L'\u00eele est confront\u00e9e au passage d'une onde tropicale. De son c\u00f4t\u00e9, la Martinique est plac\u00e9e en vigilance orange.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guadeloupe/la-guadeloupe-placee-en-vigilance-rouge-fortes-pluies-et-orages-annonce-meteo-france_6803386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Souvenirs d'enfances, manettes de jeu g\u00e9antes... On a visit\u00e9 le mus\u00e9e Nintendo de Kyoto, au Japon, en avant-premi\u00e8re",
        "summary": "Si ce mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 la firme japonaise du jeu vid\u00e9o n'ouvre officiellement que le 2 octobre prochain \u00e0 Kyoto au Japon, il affiche d\u00e9j\u00e0 complet jusqu'\u00e0 fin novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/souvenirs-d-enfances-manettes-de-jeu-geantes-on-a-visite-le-musee-nintendo-de-kyoto-au-japon-en-avant-premiere_6803185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pluie et inondations\u00a0: la Seine-et-Marne plac\u00e9e en vigilance orange aux crues",
        "summary": "Une crue importante\" est en cours sur le Grand Morin aval apr\u00e8s les pr\u00e9cipitations \"cons\u00e9quentes\" depuis mercredi apr\u00e8s-midi, pr\u00e9cise Vigicrues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/la-correze-est-placee-en-vigilance-orange-pluie-inondation-elle-rejoint-le-jura-l-ain-et-la-haute-savoie_6802567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Soudan, l'arm\u00e9e attaque des positions des paramilitaires \u00e0 Khartoum",
        "summary": "Des bombardements ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s. C'est la premi\u00e8re offensive majeure depuis des mois contre les Forces de soutien rapide dans la capitale soudanaise, qu'ils contr\u00f4lent en grande partie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/au-soudan-l-armee-attaque-des-positions-des-paramilitaires-a-khartoum_6803620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Carnage\", licenciements, incompr\u00e9hension... La dure r\u00e9alit\u00e9 des entrepreneurs de Nouvelle-Cal\u00e9donie apr\u00e8s les \u00e9meutes du mois de mai",
        "summary": "Il y a pr\u00e8s de quatre mois, certaines entreprises sont litt\u00e9ralement parties en fum\u00e9e au cours des violences qui ont secou\u00e9 l'archipel. C'est notamment le cas d'un concessionnaire automobile de Noum\u00e9a, contraint aujourd'hui de licencier un tiers de ses effectifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/reportage-carnage-licenciements-incomprehension-la-dure-realite-des-entrepreneurs-de-nouvelle-caledonie-apres-les-emeutes-du-mois-de-mai_6803203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Banques : la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, la BNP et le Cr\u00e9dit Agricole \"ont les pratiques les plus critiquables\", \u00e9pingle 60 millions de consommateurs",
        "summary": "Une \u00e9tude de l'association de consommateurs r\u00e9v\u00e8le que les \"grandes\" banques ont des pratiques plus critiquables que les \"petites\" banques qui obtiennent de meilleures notes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/banques-la-societe-generale-la-bnp-et-le-credit-agricole-ont-les-pratiques-les-plus-critiquables-epingle-60-millions-de-consommateurs_6803263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai fr\u00f4l\u00e9 la mort\" : s\u00e9questr\u00e9e et battue par sa belle-s\u0153ur, elle raconte deux ann\u00e9es d'esclavage domestique",
        "summary": "Marion travaillait quinze heures par jour et dormait sur le carrelage, \u00e0 la merci d\u2019une belle-s\u0153ur qui la violentait. Dans cet extrait de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\", voici le r\u00e9cit, \u00e9prouvant, de deux ann\u00e9es d'enfer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-j-ai-frole-la-mort-sequestree-et-battue-par-sa-belle-s-ur-elle-raconte-deux-annees-d-esclavage-domestique_6798973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le maire de New York, Eric Adams, inculp\u00e9 pour corruption et financement ill\u00e9gal de campagne",
        "summary": "Elu en 2021, il est vis\u00e9 depuis des mois par une enqu\u00eate sur le financement de sa campagne victorieuse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-maire-de-new-york-eric-adams-inculpe-pour-financement-illegal-de-campagne-et-corruption_6803350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous avez besoin d'un fauteuil roulant pour vous d\u00e9placer ? Racontez-nous comment cet \u00e9quipement p\u00e8se sur votre budget",
        "summary": "Alors que le remboursement int\u00e9gral des fauteuils promis par Emmanuel Macron en 2023 se fait toujours attendre, franceinfo vous donne la parole : comment faites-vous face aux co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 votre \u00e9quipement ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/appel-a-temoignages-vous-avez-besoin-d-un-fauteuil-roulant-pour-vous-deplacer-racontez-nous-comment-cet-equipement-pese-sur-votre-budget_6802939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'autrice Annie Ernaux d\u00e9nonce \"un anti-intellectualisme\" contre les sciences sociales, en inaugurant \u00e0 Cergy-Pontoise une Maison de la recherche \u00e0 son nom",
        "summary": "\"On ne dira jamais assez que les sciences sociales et humaines sont un rempart contre les opinions toutes faites, les slogans politiques et commerciaux\", a d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9crivaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/a-cergy-annie-ernaux-defend-les-sciences-humaines-l-universite-est-l-objet-d-attaques-et-d-accusations-d-un-anti-intellectualisme-qui-ne-dit-pas-son-nom_6803272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tirs de plombs sur le coll\u00e8ge Mallarm\u00e9 de Marseille : les cours ont repris apr\u00e8s \"des garanties de s\u00e9curit\u00e9\"",
        "summary": "Une r\u00e9union entre le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00c9ducation nationale, la direction de l'\u00e9tablissement, les personnels et les enseignants a eu lieu ce jeudi matin 26 septembre au coll\u00e8ge Mallarm\u00e9 de Marseille (13\u1d49). Apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'impacts de balles sur les fen\u00eatres de l'\u00e9tablissement en d\u00e9but de semaine, les enseignants et personnels avaient exerc\u00e9 leur droit de retrait. Des garanties s\u00e9curitaires ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es, les cours ont repris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/tirs-de-plombs-sur-le-college-mallarme-de-marseille-nous-avons-les-garanties-de-securite-les-cours-ont-repris_6803269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : 21 pr\u00e9fets bient\u00f4t convoqu\u00e9s par Bruno Retailleau pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des am\u00e9liorations dans les proc\u00e9dures d'\u00e9loignement",
        "summary": "Le nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 cette rencontre afin de les interroger notamment sur \"d'\u00e9ventuels trous dans la raquette\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-21-prefets-bientot-convoques-par-bruno-retailleau-pour-reflechir-a-des-ameliorations-dans-les-procedures-d-eloignement_6803041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fraude sociale estim\u00e9e \u00e0 13 milliards d\u2019euros par an, en majorit\u00e9 due aux entreprises",
        "summary": "Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, ce ne sont pas les assur\u00e9s qui fraudent en majorit\u00e9 mais les entreprises et les ind\u00e9pendants (56%).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/la-fraude-sociale-estimee-a-13-milliards-d-euros-par-an-en-majorite-due-aux-entreprises_6803083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je veux bien attendre deux semaines, pas six mois\" : apr\u00e8s les moteurs Puretech et les airbags C3, le Blue HDI de Stellantis dans le rouge",
        "summary": "On conna\u00eet les d\u00e9boires du moteur 1.2 Puretech, les airbags d\u00e9fectueux sur les C3 et les DS. Aujourd'hui un autre moteur s'ajoute \u00e0 la liste des recours contre Stellantis : le diesel BlueHDI... Les propri\u00e9taires de v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s de BlueHDI sur diff\u00e9rentes marques sont de plus en plus nombreux en 2024 \u00e0 rencontrer des probl\u00e8mes. Des d\u00e9fauts pouvant entra\u00eener des pannes importantes, co\u00fbteuses et parfois mal prises en charge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/je-veux-bien-attendre-deux-semaines-pas-six-mois-apres-puretech-et-les-airbags-c3-le-moteur-blue-hdi-dans-le-rouge_6803311.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Gilets jaunes\" : proc\u00e8s requis devant la cour criminelle pour le policier soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00e9borgn\u00e9 J\u00e9r\u00f4me Rodrigues",
        "summary": "J\u00e9r\u00f4me Rodrigues avait \u00e9t\u00e9 \u00e9borgn\u00e9 en janvier 2019, place de la Bastille \u00e0 Paris, par un tir de grenade de d\u00e9sencerclement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/gilets-jaunes-proces-requis-devant-la-cour-criminelle-pour-le-policier-soupconne-d-avoir-eborgne-jerome-rodrigues_6803167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Delphine Jubillar : la cour d'appel de Toulouse confirme le renvoi aux assises du mari pour homicide volontaire sur conjoint",
        "summary": "Ce renvoi devant les assises du Tarnais de 37 ans avait \u00e9t\u00e9 requis en juin par le parquet g\u00e9n\u00e9ral mais avait \u00e9t\u00e9 contest\u00e9 par ses avocats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/disparition-de-delphine-jubillar-la-cour-d-appel-de-toulouse-confirme-le-renvoi-aux-assises-du-mari-pour-homicide-volontaire-sur-conjoint_6802759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de paracyclisme : nouveau tripl\u00e9 fran\u00e7ais sur la course en ligne, Gatien Le Rousseau sacr\u00e9",
        "summary": "Comme sur le contre-la-montre lundi, Gatien Le Rousseau, Mattis Lebeau et K\u00e9vin Le Cunff sont mont\u00e9s sur le podium de la course en ligne C4, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/championnat-du-monde-sur-route/mondiaux-de-paracyclisme-nouveau-triple-francais-sur-la-course-en-ligne-gatien-le-rousseau-sacre_6803212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un Japonais de 88\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 innocent\u00e9 apr\u00e8s 46\u00a0ann\u00e9es pass\u00e9es dans le couloir de la mort",
        "summary": "Ancien boxeur devenu employ\u00e9 dans une entreprise de fabrication de soja ferment\u00e9, Iwao Hakamada \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir assassin\u00e9, en 1966, son patron et trois membres de la famille de ce dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/un-japonais-de-88-ans-a-ete-innocente-apres-46-annees-passees-dans-le-couloir-de-la-mort_6802903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a m'a soulag\u00e9 qu'on m'ampute\" : \u00e0 Doha, avec les Palestiniens mutil\u00e9s de guerre soign\u00e9s par le Qatar",
        "summary": "Une \u00e9quipe de l'\u00e9mission \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" s'est rendue pour la premi\u00e8re fois au Qatar, o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s plus de 2\u00a0500 Gazaouis \u2013 dont un millier de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-ca-m-a-soulage-qu-on-m-ampute-a-doha-avec-les-palestiniens-mutiles-de-guerre-soignes-par-le-qatar_6803602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne me suis pas pos\u00e9 la question\" : au proc\u00e8s des viols de Mazan, l'indiff\u00e9rence des accus\u00e9s vis-\u00e0-vis du consentement de Gis\u00e8le Pelicot",
        "summary": "Six accus\u00e9s \u00e2g\u00e9s de 26 \u00e0 43 ans ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s toute la semaine sur les faits qui leur sont reproch\u00e9s. Tous ont livr\u00e9 une version similaire, assurant qu'ils \u00e9taient persuad\u00e9s de se rendre chez le couple Pelicot pour \"un trio \u00e9changiste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/je-ne-me-suis-pas-pose-la-question-au-proces-des-viols-de-mazan-l-indifference-des-accuses-vis-a-vis-du-consentement-de-gisele-pelicot_6803347.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : les \u00e9tonnants propos d'Anne Genetet sur les domestiques lorsqu'elle \u00e9tait expatri\u00e9e \u00e0 Singapour",
        "summary": "En 2009, la nouvelle ministre de l'Education nationale a fond\u00e9 The H.E.L.P Agency, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans la formation pour les employ\u00e9es de maison. Sur le site de l'entreprise, elle distillait des conseils \"essentialisants\" aux potentiels employeurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-les-etonnants-propos-d-anne-genetet-sur-les-domestiques-lorsqu-elle-etait-expatriee-a-singapour_6801076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne sais pas o\u00f9 je vais dormir\" : \u00e0 Echirolles, l'\u00e9vacuation d'un immeuble squatt\u00e9 et d\u00e9grad\u00e9 par des dealers laisse locataires et propri\u00e9taires stup\u00e9faits",
        "summary": "Les habitants de la quarantaine d'appartements occup\u00e9s l\u00e9galement de cet immeuble de la banlieue sud de Grenoble doivent \u00e9vacuer leur logement d'ici vendredi. En cause, un \"danger de mort permanent\" constat\u00e9 \u00e0 la suite de d\u00e9gradations li\u00e9es au trafic de drogue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/echirolles/je-ne-sais-pas-ou-je-vais-dormir-a-echirolles-l-evacuation-d-un-immeuble-squatte-et-degrade-par-des-dealers-laisse-locataires-et-proprietaires-stupefaits_6802876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : pourquoi des d\u00e9tracteurs de Kamala Harris affirment qu'elle \"n'est pas noire\"",
        "summary": "Donald Trump avait utilis\u00e9 cette fausse information pour tenter de discr\u00e9diter son adversaire d\u00e9mocrate dans la course \u00e0 la Maison Blanche. Une fake news r\u00e9cemment relay\u00e9e par la chanteuse Janet Jackson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-pourquoi-des-detracteurs-de-kamala-harris-affirment-qu-elle-n-est-pas-noire_6797344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques et paralympiques : quel soutien \u00e9conomique et financier pour les athl\u00e8tes apr\u00e8s Paris 2024\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s le grand rendez-vous de l\u2019\u00e9t\u00e9, plusieurs entreprises ont annonc\u00e9 leur intention de poursuivre leur soutien historique aux athl\u00e8tes, alors que l'Agence nationale du sport esp\u00e8re p\u00e9renniser les dispositifs \u00e9tablis dans la perspective des Jeux \u00e0 domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jeux-olympiques-et-paralympiques-quel-soutien-economique-et-financier-pour-les-athletes-apres-paris-2024_6792475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl promet de combattre le Hezbollah \"jusqu'\u00e0 la victoire\"",
        "summary": "En pleine escalade, la France et les Etats-Unis, rejoints par des pays arabes et occidentaux, ont appel\u00e9 \u00e0 un \"cessez-le-feu imm\u00e9diat de 21 jours\" pour \"donner une chance \u00e0 la diplomatie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-israel-promet-de-combattre-le-hezbollah-jusqu-a-la-victoire_6804607.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences, surdosages m\u00e9dicamenteux, travail forc\u00e9 : comment l'Aide sociale \u00e0 l'enfance a travaill\u00e9 avec des familles d\u2019accueil sans agr\u00e9ment",
        "summary": "Alors qu\u2019elles ne disposaient pas de l\u2019agr\u00e9ment n\u00e9cessaire, plusieurs familles renvoy\u00e9es devant la justice ont h\u00e9berg\u00e9 des dizaines de mineurs qui racontent avoir v\u00e9cu un calvaire. Les 630\u00a0000 euros d\u2019argent r\u00e9colt\u00e9s n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s au fisc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/enquete-violences-surdosages-medicamenteux-travail-force-comment-l-aide-sociale-a-l-enfance-a-travaille-avec-des-familles-d-accueil-sans-agrement_6780082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : l'ouragan H\u00e9l\u00e8ne, \"extr\u00eamement dangereux\", touche terre en Floride",
        "summary": "La mont\u00e9e des eaux pourrait atteindre 6 m\u00e8tres par endroits sur les c\u00f4tes, soit la hauteur d'un immeuble de deux \u00e9tages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/etats-unis-l-ouragan-helene-extremement-dangereux-touche-terre-en-floride_6804625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L\u2019Abb\u00e9 Pierre, une vie de combats\" : avant m\u00eame la sortie du film, une victime avait t\u00e9moign\u00e9",
        "summary": "La Cellule Investigation de Radio France r\u00e9v\u00e8le qu\u2019avant la sortie du film, Emma\u00fcs et la Fondation Abb\u00e9 Pierre, impliqu\u00e9s dans le long m\u00e9trage, avaient connaissance du t\u00e9moignage d\u2019une victime du pr\u00eatre. Mais l\u2019\u00e9quipe du film n\u2019en sera pas inform\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/l-abbe-pierre-une-vie-de-combats-avant-meme-la-sortie-du-film-une-victime-avait-temoigne_6803662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump annonce qu'il rencontrera Volodymyr Zelensky ce vendredi",
        "summary": "Cela intervient en pleine inqui\u00e9tude pour\u00a0l'aide am\u00e9ricaine \u00e0 l'Ukraine, en cas de victoire de Donald Trump \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 5 novembre prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-donald-trump-annonce-qu-il-rencontrera-volodymyr-zelensky-ce-vendredi_6804670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les anneaux olympiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9croch\u00e9s de la Tour Eiffel",
        "summary": "La maire de Paris souhaiterait que ce symbole de l'olympisme habille la Tour Eiffel au moins jusqu'aux JO de Los Angeles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/les-anneaux-olympiques-ont-ete-decroches-de-la-tour-eiffel_6804634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Revenir sur l'Aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat ne combat pas l'immigration ill\u00e9gale, mais constitue un risque grave pour la sant\u00e9 publique\", alerte l'ancienne ministre Roselyne Bachelot",
        "summary": "Roselyne Bachelot et sept autres ex-ministres de la Sant\u00e9 ont sign\u00e9 jeudi une tribune dans le journal Le Monde pour alerter des \"cons\u00e9quences sanitaires, humaines, sociales et \u00e9conomiques inacceptables\" qu'aurait la suppression de l'AME.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/revenir-sur-l-aide-medicale-d-etat-ne-combat-pas-l-immigration-illegale-mais-constitue-un-risque-grave-pour-la-sante-publique-alerte-l-ancienne-ministre-roselyne-bachelot_6804727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Octobre rose : une femme sur deux d\u00e9clare ne pas bien conna\u00eetre le cancer du sein, selon une \u00e9tude de la Ligue contre le cancer",
        "summary": "Selon cette \u00e9tude, pr\u00e8s de deux millions de femmes ignorent m\u00eame tout de cette maladie. Des chiffres inqui\u00e9tants pour la Ligue contre le cancer qui note une baisse constante de la participation aux d\u00e9pistages du cancer du sein.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/octobre-rose-une-femme-sur-deux-declare-ne-pas-bien-connaitre-le-cancer-du-sein-selon-une-etude-de-la-ligue-contre-le-cancer_6803821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : une femme gravement bless\u00e9e dans l'Eure apr\u00e8s la chute d'un arbre",
        "summary": "Des rafales de vent allant jusqu'\u00e0 80km/h \u00e9taient attendues dans le d\u00e9partement plac\u00e9 en vigilance jaune aux orages jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-une-femme-gravement-blessee-dans-l-eure-apres-la-chute-d-un-arbre_6804703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'inflation, \u00e0 1,2% sur un an, a nettement ralenti en septembre, selon l'Insee",
        "summary": "Le ralentissement de l'inflation s'explique \u00e0 la fois par la d\u00e9c\u00e9l\u00e9ration de la hausse des prix des services et la diminution des prix de l'\u00e9nergie et des produits manufactur\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/l-inflation-a-1-2-sur-un-an-a-nettement-ralenti-en-septembre-selon-l-insee_6804817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Colombie : le lit du fleuve Amazone r\u00e9duit de 90% \u00e0 cause de la s\u00e9cheresse",
        "summary": "\"Le niveau de l'eau a diminu\u00e9 de 80 \u00e0 90% au cours des trois derniers mois, en raison de la s\u00e9cheresse caus\u00e9e par le changement climatique dans le pays\", a d\u00e9crit le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/colombie-le-lit-du-fleuve-amazone-reduit-de-90-a-cause-de-la-secheresse_6804778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le t\u00e9l\u00e9travail en France \"ne va pas dispara\u00eetre\", mais \"s'organiser\", assure un repr\u00e9sentant des DRH",
        "summary": "Des entreprises, comme Amazon ou Ubisoft, appellent leurs salari\u00e9s \u00e0 revenir en pr\u00e9sentiel et \u00e0 moins voire \u00e0 ne plus t\u00e9l\u00e9travailler.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/le-teletravail-en-france-ne-va-pas-disparaitre-mais-s-organiser-assure-un-representant-des-drh_6804763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Honte \u00e0 vous\" : Emmanuel Macron se fait huer sur la situation \u00e0 Gaza,  lors d'un bain de foule \u00e0 Montr\u00e9al",
        "summary": "Lors de sa visite au Canada, des manifestants propalestiniens ont interpell\u00e9 le pr\u00e9sident sur la position de la France sur le conflit \u00e0 Gaza. Il y a r\u00e9pondu en d\u00e9fendant la position de m\u00e9diateur que veut endosser la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/honte-a-vous-emmanuel-macron-se-fait-huer-lors-d-un-bain-de-foule-a-montreal-sur-la-situation-a-gaza_6804793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rafales de vent, mont\u00e9e des eaux... Quelles sont les cons\u00e9quences de l'ouragan H\u00e9l\u00e8ne, qui a frapp\u00e9 la c\u00f4te sud-est des Etats-Unis ?",
        "summary": "Cette puissante temp\u00eate d\u00e9verse d'intenses pluies et le risque de submersion marine inqui\u00e8te particuli\u00e8rement les autorit\u00e9s. Toutefois, vendredi matin, H\u00e9l\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9e en cat\u00e9gorie 2 sur une \u00e9chelle de 5, ont annonc\u00e9 les m\u00e9t\u00e9orologues am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/rafales-de-vent-montee-des-eaux-quelles-sont-les-consequences-de-l-ouragan-helene-qui-a-frappe-la-cote-sud-est-des-etats-unis_6804736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 100 millions d\u2019euros, une ancienne tr\u00e9sori\u00e8re de Kiabi mise en examen et \u00e9crou\u00e9e",
        "summary": "Cette femme de 39 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e au mois d\u2019ao\u00fbt par la police judiciaire. Elle \u00e9tait recherch\u00e9e apr\u00e8s que 100 millions d\u2019euros s\u2019\u00e9taient volatilis\u00e9s des caisses de l\u2019enseigne d\u2019habillement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/info-franceinfo-soupconnee-d-avoir-detourne-100-millions-d-euros-une-ancienne-tresoriere-de-kiabi-mise-en-examen-et-ecrouee_6803713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Japon : Shigeru Ishiba, \u00e9lu nouveau chef du parti au pouvoir, sera le prochain Premier ministre",
        "summary": "Ce changement de Premier ministre ne devrait pas avoir de cons\u00e9quences majeures sur la politique actuelle du Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/japon-shigeru-ishiba-elu-nouveau-chef-du-parti-au-pouvoir-sera-le-prochain-premier-ministre_6804853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pedro Almod\u00f3var re\u00e7oit \"\u00e9mu aux larmes\" le prix d'honneur du festival de Saint-S\u00e9bastien",
        "summary": "\"Le cin\u00e9ma m'a tout donn\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 le r\u00e9alisateur de 75 ans en recevant ce prix Donostia, une des plus hautes distinctions de ce festival organis\u00e9 depuis 1968 dans la ville du pays basque espagnol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/pedro-almodovar-recoit-emu-aux-larmes-le-prix-d-honneur-du-festival-de-saint-sebastien_6804829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Augmentation des imp\u00f4ts : \"On ne fera pas la poche des classes moyennes\", promet la porte-parole du gouvernement",
        "summary": "Le Premier ministre \"ne s'interdit pas d'aller dans le sens d'une plus grande justice fiscale\" et envisage de demander \"aux plus fortun\u00e9s\" de cotiser davantage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/augmentation-des-impots-on-ne-fera-pas-la-poche-des-classes-moyennes-promet-la-porte-parole-du-gouvernement_6804832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chanteuse Bonnie Banane laur\u00e9ate du Prix Jos\u00e9phine 2024",
        "summary": "La chanteuse Bonnie Banane a re\u00e7u le prix Jos\u00e9phine, une r\u00e9compense alternative aux Victoires de la musique, ont annonc\u00e9 les organisateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/la-chanteuse-bonnie-banane-laureate-du-prix-josephine-2024_6804856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"O\u00f9 commence le voyeurisme ?\" : \u00e0 travers l'affaire des viols de Mazan, la d\u00e9licate question des images diffus\u00e9es lors d'un proc\u00e8s",
        "summary": "L'affaire des viols de Mazan illustre l'enjeu de la diffusion d'images pendant un proc\u00e8s. Au-del\u00e0 de ce dossier, le visionnage peut comporter des risques pour les parties civiles, magistrats et avocats ne partageant pas toujours le m\u00eame avis sur la question.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/reportage-ou-commence-le-voyeurisme-a-travers-l-affaire-des-viols-de-mazan-la-delicate-question-des-images-diffusees-lors-d-un-proces_6797440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ministre de la Justice, Didier Migaud, dit \"oui\" \u00e0 l'inscription du consentement dans le droit fran\u00e7ais",
        "summary": "Pour de nombreux juristes et collectifs f\u00e9ministes, le proc\u00e8s de Dominique Pelicot, accus\u00e9 d'avoir drogu\u00e9 sa femme pour la violer et la faire violer, met en lumi\u00e8re l'urgence \u00e0 faire \u00e9voluer la l\u00e9gislation du viol en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/le-ministre-de-la-justice-didier-migaud-dit-oui-a-l-inscription-du-consentement-dans-le-droit-francais_6804859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h : le nouveau ministre des Transports Fran\u00e7ois Durovray va rencontrer la maire de Paris Anne Hidalgo",
        "summary": "La vitesse maximale sur cet axe de 35 kilom\u00e8tres, qui fait le tour de la capitale, va \u00eatre limit\u00e9e \u00e0 50 km/h \u00e0 partir du 1er octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/peripherique-parisien-a-50-km-h-le-nouveau-ministre-des-transports-francois-durovray-va-rencontrer-la-maire-de-paris-anne-hidalgo_6804934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une dinguerie\", \"incroyable\" : Warren Za\u00efre-Emery et les joueurs mod\u00e9lis\u00e9s dans EA Sports FC 25 d\u00e9couvrent leur avatar",
        "summary": "La nouvelle it\u00e9ration du jeu de simulation de foot sort vendredi. Les d\u00e9veloppeurs ont mis l'accent sur la mod\u00e9lisation des joueurs. Pour franceinfo, Warren Za\u00efre-Emery, Selma Bacha et Lieke Martens ont racont\u00e9 leur exp\u00e9rience.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/une-dinguerie-incroyable-warren-zaire-emery-et-les-joueurs-modelises-dans-ea-sports-fc-25-decouvrent-leur-avatar_6802987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences en Ha\u00efti : au moins 3 661\u00a0personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es depuis janvier, d\u00e9plore l'ONU",
        "summary": "Selon l'ONU, au moins 860 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 393 bless\u00e9es au cours d'op\u00e9rations de police et de patrouilles dans Port-au-Prince, dont au moins 36 enfants, ce qui \"pourrait constituer un recours excessif \u00e0 la force, injustifi\u00e9 et disproportionn\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/violences-en-haiti-au-moins-3-661-personnes-ont-ete-tuees-depuis-janvier-deplore-l-onu_6804925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On montrera la l\u00e9galit\u00e9 et la bonne foi qui est la n\u00f4tre\", se d\u00e9fend Vincent Jeanbrun, maire LR de l'Ha\u00ff-les-Roses, vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir attribu\u00e9 des logements appartenant \u00e0 un syndicat intercommunal \u00e0 deux de ses collaborateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/on-montrera-la-legalite-et-la-bonne-foi-qui-est-la-notre-se-defend-vincent-jeanbrun-maire-lr-de-l-hay-les-roses-vise-par-une-enquete-pour-prise-illegale-d-interets_6804895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le compagnon de la Miss Univers Iris Mittenaere va \u00eatre jug\u00e9 en comparution imm\u00e9diate pour violences conjugales",
        "summary": "Il compara\u00eet pour \"violences conjugales sans ITT\" et \"usage illicite de produits stup\u00e9fiants\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-compagnon-de-la-miss-univers-iris-mittenaere-va-etre-juge-en-comparution-immediate-pour-violences-conjugales_6804979.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face aux violences sexuelles, le pape r\u00e9affirme que l'Eglise doit \"avoir honte et demander pardon\"",
        "summary": "Le pape s'est exprim\u00e9 au sujet de violences sexuelles sur mineurs commises par le clerg\u00e9 en Belgique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/pedophilie-de-l-eglise/face-aux-violences-sexuelles-le-pape-reaffirme-que-l-eglise-doit-avoir-honte-et-demander-pardon_6804976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Discriminations \u00e0 l'\u00e9gard des personnes \u00e2g\u00e9es : deux Fran\u00e7ais sur trois jugent la soci\u00e9t\u00e9 \"\u00e2giste\", selon un sondage",
        "summary": "Moqueries, comportements humiliants, mises \u00e0 l'\u00e9cart... Les attitudes n\u00e9gatives visant les plus de 65 ans inqui\u00e8tent les Fran\u00e7ais, \u00e0 commencer par les plus jeunes, plus sensibles aux questions de discriminations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prise-en-charge-des-personnes-agees/discriminations-a-l-egard-des-personnes-agees-deux-francais-sur-trois-jugent-la-societe-agiste-selon-un-sondage_6804916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un signalement adress\u00e9 au procureur de Tours apr\u00e8s une banderole sexiste d\u00e9ploy\u00e9e lors d'une soir\u00e9e d'\u00e9tudiants en m\u00e9decine",
        "summary": "Selon les informations de France Bleu, l'universit\u00e9 de Tours condamne cette banderole faisant r\u00e9f\u00e9rence au GHB, surnomm\u00e9 \"la drogue du violeur\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/un-signalement-adresse-au-procureur-de-tours-apres-une-banderole-sexiste-deployee-lors-d-une-soiree-d-etudiants-en-medecine_6805147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un masseur du centre de thalasso de Roscoff, dans le Finist\u00e8re, soup\u00e7onn\u00e9 de tentative de viol et d'agressions sexuelles",
        "summary": "L\u2019homme, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir agress\u00e9 au moins trois clientes, a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-masseur-du-centre-de-thalasso-de-roscoff-dans-le-finistere-soupconne-de-tentative-de-viol-et-d-agressions-sexuelles_6805078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fraudes aux aides Covid\u00a0: 11\u00a0personnes condamn\u00e9es en Alsace",
        "summary": "Les suspects poursuivis dans cette affaire avaient touch\u00e9 ind\u00fbment des aides au ch\u00f4mage partiel en plein confinement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/fraudes-aux-aides-covid-onze-personnes-condamnees-en-alsace_6805117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les services postaux dans les territoires vont subir une coupe de 50\u00a0millions d'euros, annonce La Poste",
        "summary": "\"Nous allons discuter avec l'Etat\", a d\u00e9clar\u00e9 vendredi le PDG du groupe La Poste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/les-services-postaux-dans-les-territoires-vont-subir-une-coupe-de-50-millions-d-euros-annonce-la-poste_6805174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Mohamed Al-Fayed : 60 femmes accusent d\u00e9sormais d'agressions sexuelles et de viols l'ex-propri\u00e9taire de Harrods mort en 2023",
        "summary": "Le 20 septembre, 37 femmes ont accus\u00e9 l'ancien propri\u00e9taire du grand magasin londonien de violences sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/violences-sexuelles-60-femmes-accusent-desormais-mohamed-al-fayed-l-ex-proprietaire-de-harrods_6805120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine \u00e0 Paris : les obs\u00e8ques de l'\u00e9tudiante se tiennent \u00e0 Versailles",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s le meurtre de Philippine, dont le corps a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans le bois de Boulogne \u00e0 Paris, les obs\u00e8ques de l'\u00e9tudiante sont organis\u00e9es ce vendredi 27 septembre \u00e0 Versailles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-a-paris-les-obseques-de-l-etudiante_6805171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plainte contre Activision\u00a0: l'\u00e9diteur de jeux vid\u00e9o \"n'est pas en mesure de justifier ses bannissements\" de joueurs, d\u00e9nonce l'UFC-Que Choisir",
        "summary": "\"On est face \u00e0 des consommateurs qui ont achet\u00e9 un jeu vid\u00e9o, qui ont pour la plupart achet\u00e9 le droit de jouer en ligne et on s\u2019est rendu compte que le groupe Activision bannissait certains joueurs pour des motifs, la plupart du temps, de triche\", explique l'association de d\u00e9fense des consommateurs, qui d\u00e9nonce l'absence de justification de la part de l'\u00e9diteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/plainte-contre-activision-l-editeur-de-jeux-video-n-est-pas-en-mesure-de-justifier-ses-bannissements-de-joueurs-denonce-l-ufc-que-choisir_6805177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Jean Zay, l\u2019homme complet\", martyr et r\u00e9sistant assassin\u00e9 par la Milice fran\u00e7aise en 1944, dans un seul en sc\u00e8ne poignant",
        "summary": "Xavier B\u00e9ja adapte \"Souvenir et solitude\" et joue Jean Zay dans une interpr\u00e9tation sobre et rythm\u00e9e par l\u2019attente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/jean-zay-l-homme-complet-martyr-et-resistant-assassine-par-la-milice-francaise-en-1944-dans-un-seul-en-scene-poignant_6803416.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice britannique Maggie Smith, mondialement connue pour ses r\u00f4les dans \"Harry Potter\" et \"Downton Abbey\", est morte \u00e0 89 ans",
        "summary": "Multi-r\u00e9compens\u00e9e, elle avait acquis une notori\u00e9t\u00e9 mondiale en jouant le r\u00f4le du professeur McGonagall dans la saga \"Harry Potter\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-actrice-britannique-maggie-smith-mondialement-connue-pour-ses-roles-dans-harry-potter-et-downton-abbey-est-morte-a-89-ans_6805273.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : les obs\u00e8ques de l'\u00e9tudiante r\u00e9unissent 2\u00a0800\u00a0personnes \u00e0 Versailles",
        "summary": "Environ 1 800 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 l'\u00e9glise et 1 000 sur le parvis, selon une source polici\u00e8re \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-2-800-personnes-reunies-a-versailles-lors-des-obseques-de-l-etudiante-retrouvee-morte-dans-le-bois-de-boulogne_6805252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inflation : on vous explique pourquoi la baisse des prix n'est pas forc\u00e9ment une bonne nouvelle pour la consommation",
        "summary": "L'Insee rapporte un ralentissement de l'inflation au mois de septembre, mais les experts restent attentifs \u00e0 un risque de d\u00e9flation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation-on-vous-explique-pourquoi-la-baisse-des-prix-n-est-pas-forcement-une-bonne-nouvelle-pour-la-consommation_6805189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \"C'est vraiment un enjeu existentiel\", selon Salom\u00e9 Zourabichvili, pr\u00e9sidente de la G\u00e9orgie",
        "summary": "En cas de victoire du parti R\u00eave g\u00e9orgien prorusse le mois prochain, Salom\u00e9 Zourabichvili craint \"une r\u00e9pression \u00e0 l'\u00e9gard de l'opposition et de la soci\u00e9t\u00e9 civile\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/legislatives-c-est-vraiment-un-enjeu-existentiel-selon-salome-zourabichvili-presidente-de-la-georgie_6805246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : deux militantes \u00e9cologistes condamn\u00e9es \u00e0 des peines de prison pour un jet de soupe sur \"Les Tournesols\" de Van Gogh",
        "summary": "Seul le cadre du chef-d'\u0153uvre avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement endommag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-deux-militantes-ecologistes-condamnees-a-des-peines-de-prison-pour-un-jet-de-soupe-sur-les-tournesols-de-van-gogh_6805243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La galerie 19M \u00e0 Paris met \u00e0 l'honneur les f\u00e9es brodeuses de la maison Lesage : pampilles, strass et sequins",
        "summary": "La galerie parisienne le19M, soutenue par Chanel, ouvre les archives et ateliers de la maison Lesage, pilier historique du savoir-faire en haute couture fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste de la broderie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/la-galerie-19m-a-paris-met-a-l-honneur-les-fees-brodeuses-de-la-maison-lesage-pampilles-strass-et-sequins_6805219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : les Lyonnaises affronteront Wolfsburg, la Roma et Galatasaray en phase de poules",
        "summary": "Seul club fran\u00e7ais qualifi\u00e9, l'OL a h\u00e9rit\u00e9 d'un groupe solide apr\u00e8s le tirage au sort, vendredi midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-les-lyonnaises-affronteront-wolfsburg-la-roma-et-galatasaray-en-phase-de-poules_6805186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition : l'athl\u00e8te b\u00e9ninoise Odile Ahouanwanou est rentr\u00e9e chez elle saine et sauve",
        "summary": "Athl\u00e8te b\u00e9ninoise licenci\u00e9e au Stade Sottevillais, triple championne d'Afrique de l'heptathlon, Odile Ahouanwanou avait disparu le mardi 10 septembre 2024, apr\u00e8s avoir d\u00e9pos\u00e9e son enfant chez l'assistante maternelle. La police indique, vendredi 27 septembre 2024, qu'elle est rentr\u00e9e chez elle, saine et sauve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/disparition-l-athlete-beninoise-odile-ahouanwanou-est-rentree-chez-elle-saine-et-sauve_6805003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s compl\u00e8tent le gouvernement Barnier : Charlotte Parmentier-Lecocq au Handicap et Jean-Louis Thi\u00e9riot aux Arm\u00e9es et aux Anciens Combattants",
        "summary": "Cette nouvelle nomination intervient six jours apr\u00e8s l'annonce du gouvernement de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/deux-ministres-delegues-completent-le-gouvernement-barnier-charlotte-parmentier-lecocq-au-handicap-et-jean-louis-thieriot-aux-armees-et-aux-anciens-combattants_6805381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Benyamin N\u00e9tanyahou menace l'Iran et assure que les op\u00e9rations contre le Hezbollah libanais vont se poursuivre",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien s'est exprim\u00e9 vendredi \u00e0 la tribune de l'ONU, \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/guerre-au-proche-orient/guerre-au-proche-orient-benyamin-netanyahou-menace-l-iran-et-assure-que-les-operations-contre-le-hezbollah-libanais-vont-se-poursuivre_6805348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec une dette record dans son histoire, la France est-elle le plus mauvais \u00e9l\u00e8ve au monde ?",
        "summary": "La dette publique de la France a continu\u00e9 de gonfler \u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre, s'\u00e9tablissant \u00e0 112% du produit int\u00e9rieur brut (PIB). Si le niveau de dette varie d'un pays \u00e0 l'autre, il s'agit toutefois bel et bien d'une tendance mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/crise-de-la-dette/avec-une-dette-record-dans-son-histoire-la-france-est-elle-le-plus-mauvais-eleve-au-monde_6805309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : \"J\u2019ai perdu le plaisir de jouer\"... Caroline Garcia annonce arr\u00eater sa saison 2024",
        "summary": "Apr\u00e8s un dernier tournoi au Mexique o\u00f9 elle a atteint les demi-finales, la premi\u00e8re Fran\u00e7aise au classement WTA a annonc\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux, vendredi, la fin de sa saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/caroline-garcia/tennis-j-ai-perdu-le-plaisir-de-jouer-caroline-garcia-annonce-arreter-sa-saison-2024_6805306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de la rue des Rosiers : le terroriste repenti qui a permis l\u2019identification des auteurs t\u00e9moigne en exclusivit\u00e9 dans \"Affaires sensibles\"",
        "summary": "Il aura fallu attendre trente ans pour que les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s de l'attentat de la rue des Rosiers, en 1982, soient identifi\u00e9s&nbsp;: tous \u00e9taient membres de l'organisation terroriste palestinienne Abou Nidal. C'est \u00e0 un informateur providentiel, terroriste repenti, que l'on doit ce rebondissement. Il t\u00e9moigne pour la premi\u00e8re fois dans cet extrait d'\"Affaires sensibles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/affaires-sensibles/video-attentat-de-la-rue-des-rosiers-le-terroriste-repenti-qui-a-permis-l-identification-des-auteurs-temoigne-en-exclusivite-dans-affaires-sensibles_6799321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord : un lyc\u00e9en de 15 ans interpell\u00e9 dans son lyc\u00e9e apr\u00e8s avoir bless\u00e9 un camarade avec un couteau",
        "summary": "Le pronostic vital de la victime, touch\u00e9e au cou, n'est pas engag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/nord/nord-un-lyceen-de-15-ans-interpelle-dans-son-lycee-apres-avoir-blesse-un-camarade-avec-un-couteau_6805387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mus\u00e9es fran\u00e7ais : quand la Chine r\u00e9\u00e9crit l\u2019Histoire",
        "summary": "Une controverse remet en question l\u2019ind\u00e9pendance du Mus\u00e9e du quai Branly et du Mus\u00e9e Guimet, \u00e0 Paris, accus\u00e9s par des chercheurs de passivit\u00e9 face aux ing\u00e9rences du r\u00e9gime de P\u00e9kin, d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 gommer les cultures de territoires r\u00e9cemment annex\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/video-musees-francais-quand-la-chine-reecrit-l-histoire_6805315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eaux min\u00e9rales ill\u00e9galement trait\u00e9es : \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" remonte \u00e0 la source du scandale",
        "summary": "Les g\u00e9ants de l'eau min\u00e9rale pensaient leurs petits secrets bien gard\u00e9s\u2026 Mais fin 2020, un salari\u00e9 de Saint-Yorre, en Auvergne, a jet\u00e9 un pav\u00e9 dans la mare, \u00e9claboussant tout le secteur. Cet extrait d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" remonte \u00e0 la source d'un scandale qui n'a pas fini de faire des remous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-eaux-minerales-illegalement-traitees-envoye-special-remonte-a-la-source-du-scandale_6803509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Corr\u00e8ze : Maugein, dernier fabricant d\u2019accord\u00e9ons en France, plac\u00e9 en liquidation judiciaire",
        "summary": "Sans repreneur, le dernier accord\u00e9on de la manufacture pourrait \u00eatre livr\u00e9 lundi prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/correze-maugein-dernier-fabricant-d-accordeons-en-france-place-en-liquidation-judiciaire_6805333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des militants de Just Stop Oil aspergent de soupe deux \"Tournesols\" de Van Gogh \u00e0 Londres, apr\u00e8s la condamnation de deux membres du groupe \u00e9cologiste",
        "summary": "\"Les peintures (...) ne sont pas endommag\u00e9es\", a rassur\u00e9 la National Gallery.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-nouveaux-jets-de-soupe-de-militants-ecologistes-sur-deux-tableaux-des-tournesols-de-van-gogh_6805477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de cyclisme : l'Allemand Niklas Behrens devient champion du monde espoirs en Suisse",
        "summary": "Dans une course longtemps ind\u00e9cise, l'Allemand de 20\u00a0ans a gagn\u00e9 au bout d'un sprint \u00e0 deux dans les rues de Zurich vendredi. Il succ\u00e8de au Fran\u00e7ais Axel Laurance, vainqueur l'an pass\u00e9 \u00e0 Glasgow.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/championnat-du-monde-sur-route/video-mondiaux-de-cyclisme-l-allemand-niklas-behrens-devient-champion-du-monde-espoirs-en-suisse_6805519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cheval m\u00e9tallique de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux Olympique 2024 \u00e0 Paris sera expos\u00e9 au ch\u00e2teau de Versailles",
        "summary": "La sculpture anim\u00e9e \"sera visible de loin gratuitement \u00e0 travers la grille royale \u00e0 l'entr\u00e9e du ch\u00e2teau mais pour l'admirer de pr\u00e8s il faudra un billet d'entr\u00e9e\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/chateau-de-versailles/le-cheval-metallique-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-olympique-2024-a-paris-sera-expose-au-chateau-de-versailles_6805522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9finition p\u00e9nale du viol\u00a0: que peut changer l'introduction de la notion de consentement dans la loi, souhait\u00e9e par le ministre de la Justice\u00a0?",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s la prise de position d'Emmanuel Macron, le nouveau garde des Sceaux, Didier Migaud, a d\u00e9clar\u00e9, vendredi sur France Inter, \u00eatre favorable \u00e0 l'id\u00e9e de faire \u00e9voluer la d\u00e9finition du viol en droit fran\u00e7ais, en y int\u00e9grant la notion de consentement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/definition-penale-du-viol-que-peut-changer-l-introduction-de-la-notion-de-consentement-dans-la-loi-souhaitee-par-le-ministre-de-la-justice_6804928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de futsal : succ\u00e8s historique de l'\u00e9quipe de France, qui se qualifie pour les quarts de finale",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re Coupe du monde de leur histoire, les Bleus acc\u00e8dent aux quarts de finale. Ils se sont impos\u00e9s assez largement (5-2), vendredi, contre la Tha\u00eflande, une \u00e9quipe exp\u00e9riment\u00e9e du futsal mondial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/coupe-du-monde/masculine/coupe-du-monde-de-futsal-succes-historique-de-l-equipe-de-france-qui-se-qualifie-pour-les-quarts-de-finale_6805345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]