[
    {
        "title": "Soldats nord-cor\u00e9ens, assauts r\u00e9p\u00e9t\u00e9s, int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique... Ce que l'on sait de la contre-offensive russe dans la r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "Selon les Etats-Unis et l'Ukraine, 50 000 soldats, dont plus de 10 000 venus de Cor\u00e9e du Nord, ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s par Moscou dans cette zone proche de la fronti\u00e8re ukrainienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/soldats-nord-coreens-assauts-repetes-interet-strategique-ce-que-l-on-sait-de-la-contre-offensive-russe-dans-la-region-de-koursk_6901199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France-Nouvelle-Z\u00e9lande : h\u00e9ro\u00efques, les Bleus renversent les All Blacks d'un point pour signer un exploit",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir limit\u00e9 la casse en premi\u00e8re p\u00e9riode gr\u00e2ce notamment \u00e0 une d\u00e9fense courageuse, les rugbymen tricolores ont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 au retour des vestiaires pour prendre les commandes et finir par s'imposer (30-29), samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/france-nouvelle-zelande-heroiques-les-bleus-renversent-les-all-blacks-pour-signer-un-exploit_6901529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eurovision Junior : la G\u00e9orgie remporte la 22e \u00e9dition du concours, la France termine 4e",
        "summary": "Titouan, 14 ans, originaire de Quimper, conforte sa place au sein du top 5 des meilleurs pays de la comp\u00e9tition europp\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/eurovision-junior-la-georgie-remporte-la-22e-edition-du-concours-la-france-termine-4e_6901520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 60\u00a0associations et 200 professionnels alertent le gouvernement sur les \"dysfonctionnements en mati\u00e8re de protection des enfants victimes de violences\"",
        "summary": "Elles r\u00e9clament au Premier ministre et au garde des Sceaux de saisir l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale de la justice, afin qu'une enqu\u00eate soit men\u00e9e au sein de la juridiction d'Orl\u00e9ans au sujet de l'affaire Pauline Bourgoin, \"embl\u00e9matique\" selon elles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/des-dizaines-d-associations-et-de-personnalites-alertent-le-gouvernement-sur-les-dysfonctionnements-en-matiere-de-protection-des-enfants-victimes-de-violences_6901322.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Quand la temp\u00eate de sable arrive, on ferme les grottes\" : en Chine, dans le d\u00e9sert de Gobi, les autorit\u00e9s tentent de prot\u00e9ger un patrimoine mill\u00e9naire",
        "summary": "Les grottes de Mogao, creus\u00e9es dans la roche il y a plusieurs mill\u00e9naires, sont fragilis\u00e9es par le d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/reportage-quand-la-tempete-de-sable-arrive-on-ferme-les-grottes-en-chine-dans-le-desert-de-gobi-les-autorites-tentent-de-proteger-leur-patromoine-millenaire_6901280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 16 novembre",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a bombard\u00e9 intens\u00e9ment samedi des fiefs du Hezbollah pr\u00e8s de Beyrouth et dans le sud et l'est du Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-16-novembre_6901499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'homme retranch\u00e9 dans un restaurant \u00e0 Issy-les-Moulineaux interpell\u00e9, quatre personnes lib\u00e9r\u00e9es",
        "summary": "La Brigade de recherche et d'intervention est entr\u00e9e dans le local environ deux heures apr\u00e8s le d\u00e9but de son intervention, selon une source polici\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-retranche-dans-son-restaurant-a-issy-les-moulineaux-pres-de-paris_6901205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Protection de l\u2019enfance : le combat d\u2019une femme pour sauver sa ni\u00e8ce",
        "summary": "Plusieurs rassemblements ont eu lieu samedi 16 novembre 2024 un peu partout en France pour d\u00e9noncer les violences faites aux enfants et aux adolescents. Karine a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e par sa tante des maltraitances multiples que lui infligeaient ses parents. Une affaire qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les dysfonctionnements de l\u2019\u00c9tat. T\u00e9moignage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/protection-de-l-enfance-le-combat-d-une-femme-pour-sauver-sa-niece_6901526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Chine, une attaque au couteau dans une \u00e9cole fait huit morts et 17 bless\u00e9s",
        "summary": "Le jeune homme soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre l'auteur des faits est un ancien \u00e9l\u00e8ve \"revenu \u00e0 l'\u00e9cole pour exprimer sa col\u00e8re et commettre ces meurtres\", qui a \"\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 sur place et a tout avou\u00e9\", d'apr\u00e8s la police locale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/en-chine-une-attaque-au-couteau-dans-une-ecole-fait-huit-morts-et-17-blesses_6901481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences faites aux enfants : \"Il ne suffit pas de rappeler qu'il y a beaucoup d'enfants victimes, il faut trouver leur nom et leur visage\", recommande l'ancien co-pr\u00e9sident de la Ciivise",
        "summary": "Edouard Durand estime qu'\"il ne faut pas attendre que ces enfants soient des adultes pour leur dire que c'est dommage\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-faites-aux-enfants-il-ne-suffit-pas-de-rappeler-qu-il-y-a-beaucoup-d-enfants-victimes-de-violences-extremes-il-faut-trouver-leur-nom-et-leur-visage-recommande-l-ancien-patron-de-la-ciivise_6901487.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Contre les arnaques t\u00e9l\u00e9phoniques, un op\u00e9rateur britannique cr\u00e9e une \"grand-m\u00e8re\" g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par IA pour faire perdre leur temps aux escrocs",
        "summary": "L'op\u00e9rateur O2 a d\u00e9voil\u00e9 \"Daisy\", une intelligence artificielle qui imite une grand-m\u00e8re bavarde pour garder les escrocs au t\u00e9l\u00e9phone le plus longtemps possible, et ainsi \u00e9viter qu'ils ne pi\u00e8gent d'autres personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/contre-les-arnaques-telephoniques-un-operateur-britannique-cree-une-intelligence-artificielle-pour-faire-perdre-le-maximum-de-temps-aux-escrocs_6901082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois morts, dont deux enfants de 8 et 10 ans, dans un accident sur l'autoroute A26 pr\u00e8s d'Arras",
        "summary": "Dramatique accident sur l'A26 dans le sens Calais - Reims, samedi 16 novembre 2024 vers 14 heures. Trois personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, une femme et deux enfants de 8 et 10 ans. Leur v\u00e9hicule aurait \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un autre, dont le conducteur a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 en urgence absolue. Une enqu\u00eate pour homicide involontaire a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/trois-morts-dont-deux-enfants-de-8-et-10-ans-dans-un-accident-sur-l-autoroute-a26-pres-d-arras_6901424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils n'ont pas \u00e0 manger, pas \u00e0 boire\" : en Afrique du Sud, un bras de fer oppose la police \u00e0 des mineurs ill\u00e9gaux autour d'une mine qui abriterait de l'or",
        "summary": "Des centaines de personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es par la police, lors d'une op\u00e9ration men\u00e9e dans une ville \u00e0 deux heures de Johannesburg. Un tribunal sud-africain a ordonn\u00e9 samedi la fin de ce blocus policier, afin de faire remonter les mineurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/afrique-du-sud/reportage-ils-n-ont-pas-a-manger-pas-a-boire-en-afrique-du-sud-la-police-bloque-des-centaines-de-mineurs-illegaux-dans-une-mine-desaffectee-qui-abriterait-de-l-or_6901328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois hommes s\u00e9questr\u00e9s \u00e0 Marseille pour une demande de ran\u00e7on parviennent \u00e0 s'\u00e9chapper",
        "summary": "Les auteurs des faits sont toujours recherch\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/trois-hommes-sequestres-a-marseille-pour-une-demande-de-rancon-parviennent-a-s-echapper_6901400.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins 700 manifestants anti-bassines sont rassembl\u00e9s \u00e0 Saint-Sauvant dans la Vienne",
        "summary": "Les manifestants, qui protestent contre un projet de m\u00e9gabassine \u00e0 Saint-Sauvant, revendiquent quant \u00e0 eux un millier de participants. La pr\u00e9fecture annonce son intention de porter plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/vienne-au-moins-700-manifestants-anti-bassines-sont-rassembles-a-saint-sauvant_6901271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix de l\u2019immobilier : quelles cons\u00e9quences apr\u00e8s la hausse des frais de notaire ?",
        "summary": "Le Premier ministre, Michel Barnier, envisage d\u2019augmenter les frais de notaire d\u00e8s 2025, pour all\u00e9ger les efforts budg\u00e9taires demand\u00e9s aux d\u00e9partements. Le d\u00e9tail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/prix-immobilier/prix-de-l-immobilier-quelles-consequences-apres-la-hausse-des-frais-de-notaire_6901178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'homme soup\u00e7onn\u00e9 du meurtre d'un SDF \u00e0 coups de parpaing et de plusieurs tentatives d'homicides mis en examen",
        "summary": "Interpell\u00e9 mardi soir en gare de Toulon, cet homme est mis en examen pour tentative d'assassinat et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-homme-soupconne-du-meurtre-d-un-sdf-a-coups-de-parpaing-et-de-plusieurs-tentatives-d-homicides-mis-en-examen_6901226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le super typhon Man-yi touche terre aux Philippines",
        "summary": "Cette temp\u00eate majeure a pouss\u00e9 plus de 650\u00a0000\u00a0personnes \u00e0 fuir leur domicile en pr\u00e9vision d'\u00e9ventuels d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/le-super-typhon-man-yi-touche-terre-aux-philippines_6901277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \"Pour un club comme Lyon, \u00eatre en Ligue 2 serait une catastrophe\", redoute un \u00e9conomiste du CNRS",
        "summary": "La Direction nationale du contr\u00f4le de gestion (DNCG) a d\u00e9cid\u00e9, vendredi, de \"r\u00e9trograder \u00e0 titre conservatoire\" l'Olympique lyonnais, alors que la situation financi\u00e8re du club est pr\u00e9occupante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-pour-un-club-comme-lyon-etre-en-ligue-2-serait-une-catastrophe-redoute-un-economiste-du-cnrs_6901097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai menti\" : le rappeur Damso fait un retour surprise avec un nouvel album",
        "summary": "Alors qu'il avait annonc\u00e9 son dernier album en mai prochain, le c\u00e9l\u00e8bre rappeur belge a sorti un opus surprise, intitul\u00e9 \"J'ai menti\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/j-ai-menti-le-rappeur-damso-fait-un-retour-surprise-avec-un-nouvel-album_6901208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe\u00a0: \"Il faut croire en soi et pas forc\u00e9ment suivre la troupe\", conseille Jean Le Cam, nouveau leader",
        "summary": "Le doyen de la course s'est \u00e9mancip\u00e9 de la flotte avoir pass\u00e9 l'\u00eele de Mad\u00e8re. Une strat\u00e9gie payante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-il-faut-croire-en-soi-et-pas-forcement-suivre-la-troupe-conseille-jean-le-cam-nouveau-leader_6901184.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chanteur et musicien Didier Wampas parle cash dans ses m\u00e9moires, \"Punk ouvrier\"",
        "summary": "Sa jeunesse, ses influences, sa philosophie\u00a0: le chanteur d\u00e9jant\u00e9 du groupe de punk rock fran\u00e7ais Les\u00a0Wampas se livre dans une autobiographie, et commente au fil des pages chacune de ses chansons. R\u00e9jouissant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/le-chanteur-et-musicien-didier-wampas-parle-cash-dans-ses-memoires-punk-ouvrier_6897302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le don est \"venu du ciel\" : C\u00f4me, 3\u00a0ans, sauv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un don d\u2019organe",
        "summary": "C\u00f4me a \u00e9t\u00e9 greff\u00e9 d'un foie apr\u00e8s dix-sept mois d'attente. A 3 ans, il a re\u00e7u un don d'organe qui lui a sauv\u00e9 la vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/soigner/don-d-organes/greffe-un-petit-garcon-de-3-ans-a-ete-sauve-grace-a-un-don-d-organe_6899693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Vienne : hommage \u00e0 Jean-Marc Chatard, le cycliste tu\u00e9 par un chauffard \u00e0 Limoges",
        "summary": "Jean-Marc Chatard, surnomm\u00e9 \"l'homme en bleu\", \u00e9tait une figure de Limoges, toujours \u00e0 bicyclette et en bleu de travail. Le retrait\u00e9 de 74 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans un accident de la route d\u00e9but novembre. La mairie a organis\u00e9 une marche bleue, samedi 16 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/haute-vienne-hommage-a-jean-marc-chatard-le-cycliste-tue-par-un-chauffard-a-limoges_6901187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Courriels oppressants\", \"propositions de rendez-vous\" ou \"micro-agressions\" : le sexisme passe aussi par les mails professionnels, d'apr\u00e8s une \u00e9tude",
        "summary": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des femmes interrog\u00e9es pour une enqu\u00eate disent avoir d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u des mails au contenu inappropri\u00e9 ou qui remettent en question, de fa\u00e7on plus ou moins subtile, leur l\u00e9gitimit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/emploi-des-femmes/courriels-oppressants-propositions-de-rendez-vous-ou-micro-agressions-le-sexisme-passe-aussi-par-les-mails-professionnels-d-apres-une-etude_6894806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour acqu\u00e9rir le plus grand dinosaure jamais mis aux ench\u00e8res, \"il faut un m\u00e9c\u00e8ne\", regrette l'ex-pr\u00e9sident du Mus\u00e9um d'histoire naturelle",
        "summary": "Surnomm\u00e9 Vulcain, ce sp\u00e9cimen d\u2019apatosaure va \u00eatre vendu samedi en France, au ch\u00e2teau de Dampierre-en-Yvelines, dans la cour duquel il tr\u00f4ne depuis le d\u00e9but de l\u2019\u00e9t\u00e9. Un march\u00e9 dans lequel les dinosaures s'adjugent parfois pour plusieurs dizaines de millions d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/archeologie/pour-acquerir-le-plus-grand-dinosaure-jamais-mis-aux-encheres-il-faut-un-mecene-regrette-l-ex-president-du-museum-d-histoire-naturelle_6899705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel-Edouard Leclerc d\u00e9nonce \"l\u2019ineptie de l\u2019accord Mercosur\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du groupe de grande distribution E. Leclerc d\u00e9plore, sur France Inter, un accord qui \"ne tient pas compte des avanc\u00e9es en mati\u00e8re \u00e9cologique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/mercosur/michel-edouard-leclerc-denonce-l-ineptie-de-l-accord-mercosur_6901121.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout ce que g\u00e9n\u00e8re ce gouvernement, c\u2019est pauvret\u00e9 et violence\" : un an apr\u00e8s son \u00e9lection, le pr\u00e9sident argentin Milei ne fait pas l'unanimit\u00e9",
        "summary": "Emmanuel Macron commence samedi une tourn\u00e9e en Am\u00e9rique latine par l\u2019Argentine, o\u00f9 il rencontrera Javier Milei, au pouvoir depuis d\u00e9cembre dernier.\u00a0Le pr\u00e9sident d\u2019extr\u00eame droite a mis en place des r\u00e9formes profondes et brutales, qui suscitent de nombreuses critiques dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/reportage-tout-ce-que-genere-ce-gouvernement-c-est-pauvrete-et-violence-un-an-apres-son-election-le-president-argentin-milei-ne-fait-pas-l-unanimite_6900980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN\u00a0: Marine Le Pen et son parti peuvent-ils sortir renforc\u00e9s de cette affaire\u00a0?",
        "summary": "Les procureurs r\u00e9clament l'in\u00e9ligibilit\u00e9 de la triple candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, une perspective qui alimente la rh\u00e9torique antisyst\u00e8me du parti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-marine-le-pen-et-son-parti-peuvent-ils-sortir-renforces-de-cette-affaire_6897140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un cycle qui se termine\", \"on attend que Deschamps s'en aille\" : avant Italie-France, le d\u00e9samour croissant des fans de foot pour les Bleus",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France, qui a conc\u00e9d\u00e9 un piteux nul contre Isra\u00ebl, se rend dimanche soir en Italie pour la derni\u00e8re journ\u00e9e de Ligue des nations. Mais depuis de longs mois, les fans de foot se d\u00e9tournent des Bleus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/un-cycle-qui-se-termine-on-attend-que-deschamps-s-en-aille-avant-italie-france-le-desamour-croissant-des-fans-de-foot-pour-les-bleus_6901046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le tueur en s\u00e9rie Charles Manson r\u00e9v\u00e8le dans une s\u00e9rie avoir commis des meurtres qui ne lui ont jamais \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s",
        "summary": "\"Making Manson\" revient sur vingt ann\u00e9es de la vie du c\u00e9l\u00e8bre meurtrier am\u00e9ricain. Elle d\u00e9voile une partie de son parcours au Mexique, o\u00f9 il avoue avoir \"laiss\u00e9 des cadavres sur la plage\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-tueur-en-serie-charles-manson-revele-dans-une-serie-avoir-commis-des-meurtres-qui-ne-lui-ont-jamais-ete-attribues_6898883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : des mobilisations attendues ce dimanche pour mettre la pression sur le gouvernement",
        "summary": "Des rassemblements de tracteurs sont notamment pr\u00e9vus dans les Yvelines, ou des b\u00e2chages de panneaux dans la Marne, pour attirer l'attention sur les difficult\u00e9s du secteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-des-mobilisations-attendues-ce-dimanche-pour-mettre-la-pression-sur-le-gouvernement_6902624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev rapporte \"une des plus grandes\" attaques a\u00e9riennes russes depuis le d\u00e9but de l'invasion, la Pologne fait d\u00e9coller des avions de chasse",
        "summary": "La Russie a tir\u00e9 environ 120 missiles et 90 drones dans la nuit et la matin\u00e9e, selon le pr\u00e9sident ukrainien Volodymyr Zelensky. Les bombardements russes visent notamment le r\u00e9seau \u00e9nerg\u00e9tique ukrainien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-attaque-massive-de-la-russie-sur-le-reseau-energetique-ukrainien-la-pologne-fait-decoller-des-avions-de-chasse-pour-proteger-son-territoire_6902768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y a plus important que nos vies, c'est notre mission humanitaire\" : le plus grand h\u00f4pital de l'est du Liban poursuit son activit\u00e9, malgr\u00e9 les menaces isra\u00e9liennes",
        "summary": "Le centre hospitalier Dar Al Amal de Baalbek est situ\u00e9 une r\u00e9gion en zone rouge. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne demande son \u00e9vacuation mais, sur place, les personnels de sant\u00e9 refusent de partir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/reportage-il-y-a-plus-important-que-nos-vies-c-est-notre-mission-humanitaire-le-plus-grand-hopital-de-l-est-du-liban-poursuit-son-activite-malgre-les-menaces-israeliennes_6901517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Argentine : sans le pr\u00e9sident Javier Milei, Emmanuel Macron rendra seul un hommage aux victimes fran\u00e7aises de la dictature militaire",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais rendra hommage dimanche \u00e0 Buenos Aires aux 18\u00a0disparus fran\u00e7ais, victimes de la dictature dans les ann\u00e9es 1970. Une mani\u00e8re de se diff\u00e9rencier du gouvernement argentin, qui d\u00e9fend ouvertement les pratiques du r\u00e9gime militaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/reportage-quelques-exces-selon-le-president-argentin-emmanuel-macron-rendra-seul-hommage-aux-victimes-francaises-de-la-dictature-militaire_6902690.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orange n\u00e9gocie un plan de d\u00e9parts volontaires d\u00e9di\u00e9s aux seniors de l'entreprise",
        "summary": "L\u2019objectif est de faire partir des milliers de salari\u00e9s d'ici \u00e0 2033. Les n\u00e9gociations sont en cours mais les syndicats ne sont pas favorables au projet en l'\u00e9tat actuel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/orange-negocie-un-plan-de-departs-volontaires-dedies-aux-seniors-de-l-entreprise_6902765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]