[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 7 f\u00e9vrier",
        "summary": "Benyamin N\u00e9tanyahou a annonc\u00e9 avoir donn\u00e9 l'ordre \u00e0 son arm\u00e9e de \"pr\u00e9parer\" une offensive \u00e0 Rafah, ville situ\u00e9e tout au sud de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-7-fevrier_6351700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'entrerai pas au gouvernement\", d\u00e9clare Fran\u00e7ois Bayrou, alors que le nom du pr\u00e9sident du MoDem circulait pour le remaniement",
        "summary": "Le maire de Pau \u00e9voque des divergences de vue sur la m\u00e9thode \u00e0 suivre \u00e0 l'Education nationale. Il d\u00e9nonce \u00e9galement un \"gouffre qui s'est creus\u00e9 entre la province et Paris\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/remaniement/je-n-entrerai-pas-au-gouvernement-declare-francois-bayrou-alors-que-le-nom-du-president-du-modem-circulait-pour-le-remaniement_6351598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique ce qu'est la \"cheapflation\", cette pratique critiqu\u00e9e qui consiste \u00e0 modifier une recette pour faire baisser les co\u00fbts",
        "summary": "L'ONG Foodwatch accuse les marques After Eight, Bordeau Chesnel, Findus, Fleury Michon, Maille et Milka d'avoir d\u00e9grad\u00e9 la qualit\u00e9 de certains produits tout en augmentant leurs prix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/on-vous-explique-ce-qu-est-la-cheapflation-cette-pratique-critiquee-qui-consiste-a-modifier-une-recette-pour-faire-baisser-les-couts_6350980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Delphine Jubillar : pourquoi la tenue d'un proc\u00e8s de son mari est suspendue \u00e0 une demande de suppl\u00e9ment d'information",
        "summary": "Dans cette affaire, C\u00e9dric Jubillar est mis en examen et renvoy\u00e9 devant les assises du Tarn. Mais le parquet estime que des v\u00e9rifications \"doivent \u00eatre faites\". La cour d'appel doit rendre sa d\u00e9cision sur cette requ\u00eate jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/disparition-de-delphine-jubillar-pourquoi-la-tenue-d-un-proces-de-son-mari-est-suspendue-a-une-demande-de-supplement-d-information_6348649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : Le Puy en plein r\u00eave, le PSG qualifi\u00e9, Lyon sur sa lanc\u00e9e... Ce qu'il faut retenir des huiti\u00e8mes de finale de mercredi",
        "summary": "A une semaine du retour de la Ligue des champions, le PSG n'a encore pas particuli\u00e8rement brill\u00e9, mais a valid\u00e9 sa qualification pour les quarts face \u00e0 Brest (3-1). La grande surprise est l'exploit du Puy (N2), le nouveau Petit Poucet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-le-puy-en-plein-reve-le-psg-qualifie-lyon-sur-sa-lancee-ce-qu-il-faut-retenir-des-huitiemes-de-finale-de-mercredi_6351682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des chercheurs fran\u00e7ais d\u00e9couvrent un oc\u00e9an souterrain sur Mimas, une lune de Saturne",
        "summary": "D'apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'astronomes fran\u00e7ais, le syst\u00e8me solaire compte un nouvel oc\u00e9an, sous la surface de Mimas, une lune de Saturne. Leur \u00e9tude est publi\u00e9e mercredi 7 f\u00e9vrier dans la revue Nature.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/des-chercheurs-francais-decouvrent-un-ocean-souterrain-sur-mimas-une-lune-de-saturne_6351442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vol de donn\u00e9es : plus de 33\u00a0millions de personnes concern\u00e9es par des cyberattaques contre deux sp\u00e9cialistes du tiers payant, annonce la Cnil",
        "summary": "Viamedis et Almerys ont pour mission de g\u00e9rer le tiers payant des compl\u00e9mentaires sant\u00e9. L'\u00e9tat civil, la date de naissance et le num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale font partie des informations d\u00e9rob\u00e9es aux assur\u00e9s sociaux lors des attaques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/vol-de-donnees-plus-de-33-millions-de-personnes-concernees-par-des-cyberattaques-contre-deux-specialistes-du-tiers-payant-annonce-la-cnil_6351562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : la police intervient apr\u00e8s le d\u00e9clenchement d'un t\u00e9l\u00e9phone grave danger, le suspect tu\u00e9 par balle",
        "summary": "L'homme se trouvait dans la cage d'escalier de sa conjointe, lorsqu'elle a activ\u00e9 son t\u00e9l\u00e9phone grave danger. Le suspect est mort et un policier a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 dans un \u00e9change de tirs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-saint-denis-la-police-intervient-apres-le-declenchement-d-un-telephone-grave-danger-le-suspect-blesse-par-balles_6351685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Normes, seuils de toxicit\u00e9, d\u00e9pollution\u2026 18 recommandations pour limiter les polluants \u00e9ternels dans notre environnement",
        "summary": "Command\u00e9 par \u00c9lisabeth Borne et dirig\u00e9 par un d\u00e9put\u00e9 Modem, ce rapport gouvernemental liste des propositions sur les PFAS a \u00e9t\u00e9 remis mercredi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/normes-seuils-de-toxicite-depollution-18-recommandations-pour-limiter-les-polluants-eternels-dans-notre-environnement_6351358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF pendant les vacances ? A ce stade, toujours pas de sortie de crise en vue",
        "summary": "La direction et les syndicats ont particip\u00e9 \u00e0 une r\u00e9union de travail, alors que plusieurs organisations appellent \u00e0 une gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs les 17 et 18 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf-pendant-les-vacances-a-ce-stade-toujours-pas-de-sortie-de-crise-en-vue_6351760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : revivez la victoire du PSG contre Brest en huiti\u00e8mes de finale",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 des buts de Kylian Mbapp\u00e9, Danilo Pereira et Gon\u00e7alo Ramos, mercredi face \u00e0 Brest (3-1), les Parisiens verront les quarts de finale pour la premi\u00e8re fois depuis 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/direct-coupe-de-france-le-paris-saint-germain-revanchard-face-a-brest-suivez-le-match-des-huitiemes-de-finale_6346645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes\u00a0: conduite par Marion Mar\u00e9chal, la liste Reconqu\u00eate se rallie \u00e0 un groupe d'extr\u00eame droite",
        "summary": "Le groupe des Conservateurs et des R\u00e9formistes europ\u00e9ens compte d\u00e9sormais parmi ses rangs, le parti d'\u00c9ric Zemmour, dont la liste pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes est conduite par Marion Mar\u00e9chal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-conduite-par-marion-marechal-la-liste-reconquete-se-rallie-a-un-groupe-d-extreme-droite_6351421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le chef de l'AIEA dit observer moins \"d'attaques\" autour de la centrale nucl\u00e9aire de Zaporijjia",
        "summary": "Rafael Grossi s'est rendu une nouvelle fois sur le site occup\u00e9 par les forces russes depuis le d\u00e9but de l'invasion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-chef-de-l-aiea-dit-observer-moins-d-attaques-autour-de-la-centrale-nucleaire-de-zaporijjia_6351613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : la mort d'une orque \u00e0 Marineland en octobre \u00e9tait due \u00e0 une septic\u00e9mie",
        "summary": "La justice avait demand\u00e9 une expertise sur cet animal, alors que le sort des orques du parc fait l'objet de recours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/alpes-maritimes-la-mort-d-une-orque-a-marineland-en-octobre-etait-due-a-une-septicemie_6351679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Daniel Alves : ce qu'il faut retenir des trois jours de proc\u00e8s de l'ancien footballeur, jug\u00e9 pour \"agression sexuelle\"",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l'ancien joueur du PSG et du Bar\u00e7a s'est clos mercredi. Il est accus\u00e9 d'agression sexuelle par une jeune femme, pour des faits remontant \u00e0 d\u00e9cembre 2022. Neuf ans de prison ont \u00e9t\u00e9 requis contre le Br\u00e9silien, incarc\u00e9r\u00e9 depuis janvier 2023. La date du verdict n'est pas encore connue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/affaire-daniel-alves-ce-qu-il-faut-retenir-des-trois-jours-de-proces-de-l-ancien-footballeur-juge-pour-agression-sexuelle_6351091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Irak : un haut commandant d'un groupe pro-Iran tu\u00e9 dans une frappe am\u00e9ricaine \u00e0 Bagdad",
        "summary": "Il se trouvait dans son v\u00e9hicule quand un drone a tir\u00e9 plusieurs roquettes, selon une source au sein du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Sa mort a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par les Brigades du Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/irak/irak-un-haut-commandant-d-un-groupe-pro-iran-tue-dans-une-frappe-americaine-a-bagdad_6351781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : un Ehpad de Bordes vis\u00e9 par une plainte pour homicide involontaire et mauvais traitement",
        "summary": "Une plainte pour homicide involontaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e, fin d\u00e9cembre 2023, contre un Ehpad de Bordes dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/pyrenees-atlantiques-un-ehpad-de-bordes-vise-par-une-plainte-pour-homicide-involontaire-et-mauvais-traitement_6351664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : la C\u00f4te d'Ivoire tient sa finale \u00e0 domicile",
        "summary": "Plusieurs fois au bord du gouffre dans cette CAN, la C\u00f4te d'Ivoire a \u00e9limin\u00e9 la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo gr\u00e2ce \u00e0 un but de S\u00e9bastien Haller, mercredi soir. Elle jouera la finale dimanche contre le Nigeria.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/direct-cote-d-ivoire-rd-congo-le-miracle-ivoirien-peut-il-se-prolonger-face-aux-congolais-suivez-la-demi-finale-de-la-can_6345145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Parlement europ\u00e9en ouvre la voie aux \"nouvelles techniques g\u00e9nomiques\", parfois d\u00e9crites comme les nouveaux OGM",
        "summary": "Ces technologies permettent d'\u00e9diter le g\u00e9nome de nombreuses esp\u00e8ces, afin de les rendre plus r\u00e9sistantes ou d'am\u00e9liorer leur rendement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/ogm/le-parlement-europeen-ouvre-la-voie-aux-nouvelles-techniques-genomiques-parfois-decrits-comme-les-nouveaux-ogm_6351472.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vol\u00e9e, puis restitu\u00e9e dans un sac Ikea, une peinture de Van Gogh s'expose \u00e0 nouveau aux Pays-Bas",
        "summary": "La presse n\u00e9erlandaise a pu admirer mercredi un tableau de Vincent Van Gogh qui avait disparu pendant plus de trois ans. Vol\u00e9 lors de la pand\u00e9mie de Covid-19, il a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 un d\u00e9tective d'art dans un sac Ikea.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/vole-puis-restitue-dans-un-sac-ikea-une-peinture-de-van-gogh-s-expose-a-nouveau-aux-pays-bas_6351418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : le Nigeria premier qualifi\u00e9 pour la finale apr\u00e8s sa victoire aux tirs au but face \u00e0 l\u2019Afrique du Sud",
        "summary": "Apr\u00e8s un match \u00e0 rebondissements, les Super Eagles ont fini par prendre le meilleur sur les Sud-Africains, et se qualifient pour leur huiti\u00e8me finale continentale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/direct-nigeria-afrique-du-sud-les-bafana-bafana-defient-l-armada-nigeriane-suivez-la-demi-finale-de-la-can-2024_6345091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Insee attend un red\u00e9marrage timide de la croissance fran\u00e7aise d\u00e9but 2024",
        "summary": "L'activit\u00e9 \u00e9conomique devrait cro\u00eetre de 0,2% au premier puis au deuxi\u00e8me trimestre. Cela s'explique notamment par un regain de la consommation, encourag\u00e9e par le ralentissement de l'inflation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/france-l-insee-attend-un-redemarrage-timide-de-la-croissance-debut-2024_6351637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Revenge porn : t\u00e9moignage d'une ancienne victime...Regardez le nouvel \u00e9pisode de \"C quoi l'info?\"",
        "summary": "Tous les jours du lundi au vendredi, Camille Dahan et Nacer Boubekeur proposent aux jeunes de 12 \u00e0 18 ans un tour d\u2019horizon de l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/revenge-porn-temoignage-d-une-ancienne-victime-regardez-le-nouvel-episode-de-c-quoi-l-info_6351493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hommage aux victimes fran\u00e7aises du 7 octobre : Emmanuel Macron d\u00e9nonce \"le plus grand massacre antis\u00e9mite de notre si\u00e8cle\"",
        "summary": "\"Nous sommes 68 millions de Fran\u00e7ais endeuill\u00e9s\", a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident dans la cour de l'h\u00f4tel des Invalides.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/hommage-national-aux-victimes-francaises-du-7-octobre-emmanuel-macron-denonce-dans-son-discours-le-plus-grand-massacre-antisemite-de-notre-siecle_6351049.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Ciivise annonce la mise \"en retrait total\" de sa nouvelle vice-pr\u00e9sidente, vis\u00e9e par une plainte pour agression sexuelle",
        "summary": "Selon le r\u00e9cit de la femme de 25 ans \u00e0 l'origine de la plainte, l'agression aurait eu lieu lors d'un examen gyn\u00e9cologique men\u00e9 \u00e0 l'H\u00f4tel-Dieu, \u00e0 Paris, dans le cadre d'une enqu\u00eate judiciaire en juin 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/la-ciivise-annonce-la-mise-en-retrait-total-de-sa-vice-presidente-visee-par-une-plainte-pour-agression-sexuelle_6351175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : m\u00e9daille d'or pour l'\u00e9quipe de France de relais mixte en ouverture des championnats du monde",
        "summary": "Eric Perrot, Quentin Fillon Maillet, Justine Braisaz-Bouchet et Julia Simon, dans cet ordre, ont domin\u00e9 l'\u00e9preuve, mercredi, \u00e0 Nove Mesto (R\u00e9publique tch\u00e8que).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-medaille-d-or-pour-l-equipe-de-france-de-relais-mixte-en-ouverture-des-championnats-du-monde_6351406.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la plainte pour viols de Judith Godr\u00e8che contre le r\u00e9alisateur Beno\u00eet Jacquot",
        "summary": "Les investigations ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es \u00e0 la Brigade de protection des mineurs et concernent notamment des infractions \"de viol sur mineur de 15 ans\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/une-enquete-ouverte-apres-la-plainte-pour-viols-de-judith-godreche-contre-le-realisateur-benoit-jacquot_6351277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salah Abdeslam a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 en r\u00e9gion parisienne apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 de Belgique",
        "summary": "Son transf\u00e8rement avait \u00e9t\u00e9 suspendu en octobre par la justice belge. Le jihadiste, condamn\u00e9 pour les attentats du 13-Novembre et de Bruxelles, doit purger en France sa peine de perp\u00e9tuit\u00e9 incompressible.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaques-du-13-novembre-a-paris/arrestation-de-salah-abdeslam/salah-abdeslam-condamne-pour-les-attentats-du-13-novembre-et-de-bruxelles-a-ete-extrait-de-sa-cellule-en-belgique-et-renvoye-en-france_6350983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"J'ai le sentiment qu'il y a une trahison\"\u00a0: au S\u00e9n\u00e9gal, le pr\u00e9sident Macky Sall l\u00e2ch\u00e9 par plusieurs de ses soutiens",
        "summary": "Le report de la pr\u00e9sidentielle provoque des remous au S\u00e9n\u00e9gal, notamment parmi les soutiens du pr\u00e9sident Macky Sall. Plusieurs ont d\u00e9missionn\u00e9 du gouvernement, quand d'autres \u00e9voquent m\u00eame un \"complot\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/reportage-j-ai-le-sentiment-qu-il-y-a-une-trahison-au-senegal-le-president-macky-sall-lache-par-plusieurs-de-ses-soutiens_6350509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Janvier 2024 a \u00e9t\u00e9 le mois de janvier le plus chaud de l'histoire dans le monde",
        "summary": "Le mois de janvier 2024 bat un record mensuel de chaleur pour le huiti\u00e8me mois cons\u00e9cutif, indique jeudi l'observatoire europ\u00e9en Copernicus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/janvier-2024-a-ete-le-mois-de-janvier-le-plus-chaud-de-l-histoire-dans-le-monde_6351541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : ce qu'il faut savoir sur les nouveaux billets mis en vente ce jeudi",
        "summary": "Il reste des places \u00e0 prendre pour tous les sports, et les c\u00e9r\u00e9monies des Jeux olympiques et paralympiques, \u00e0 partir de 15 euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-ce-qu-il-faut-savoir-sur-les-nouveaux-billets-mis-en-vente-ce-jeudi_6347257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Disney d\u00e9passe les attentes avec 2,15 milliards de dollars de b\u00e9n\u00e9fice net trimestriel",
        "summary": "Il a perdu moins d'argent que pr\u00e9vu pour son activit\u00e9 de streaming.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/le-groupe-disney-depasse-les-attentes-avec-2-15-milliards-de-dollars-de-benefice-net-trimestriel_6351799.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]