[
    {
        "title": "Recherche d'un nouveau Premier ministre : pourquoi le profil de Bernard Cazeneuve divise la gauche",
        "summary": "Le nom de l'ancien Premier ministre de Fran\u00e7ois Hollande est notamment rejet\u00e9 par La France insoumise et les Ecologistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nouveau-front-populaire/recherche-d-un-nouveau-premier-ministre-pourquoi-le-profil-de-bernard-cazeneuve-divise-la-gauche_6757042.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme des Paralympiques 2024 : Hanquinquant et les Fran\u00e7ais du triathlon entrent en lice, de nombreuses finales en natation et en badminton... Les rendez-vous du lundi 2 septembre",
        "summary": "La journ\u00e9e s'annonce riche en m\u00e9dailles fran\u00e7aises, lundi. Et plusieurs athl\u00e8tes sont en lice pour tenter de conserver leur titre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/programme-des-paralympiques-2024-hanquinquant-et-les-francais-du-triathlon-entrent-en-lice-de-nombreuses-finales-en-natation-et-en-badminton-les-rendez-vous-du-lundi-2-septembre_6753322.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rod\u00e9o urbain dans les Alpes-Maritimes : la fillette de 7 ans percut\u00e9e par un motard est morte, annonce l'avocat de sa famille",
        "summary": "La garde \u00e0 vue du suspect, un jeune homme de 19 ans, a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e samedi et il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire, tandis que le parquet a annonc\u00e9 faire appel de cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/alpes-maritimes/rodeo-urbain-dans-les-alpes-maritimes-la-fillette-de-7-ans-percutee-par-un-motard-est-morte-annonce-l-avocat-de-sa-famille_6757399.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du dimanche 1er septembre",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps de six otages retenus par le Hamas, un appel \u00e0 la \"gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale\" en Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 pour lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-1er-septembre_6757432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anneaux olympiques sur la tour Eiffel\u00a0: Rachida Dati demande \u00e0 Anne Hidalgo le respect des \"proc\u00e9dures\" avant de d\u00e9cider de les conserver",
        "summary": "Samedi, la maire de Paris avait r\u00e9it\u00e9r\u00e9 sa volont\u00e9 que le symbole des JO reste accroch\u00e9 sur le monument apr\u00e8s la fin des Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/anneaux-olympiques-sur-la-tour-eiffel-rachida-dati-calme-l-enthousiasme-d-anne-hildago-et-veut-un-respect-des-consultations-et-des-procedures_6757216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : l'extr\u00eame droite arrive en t\u00eate en Thuringe, une premi\u00e8re lors d'un scrutin r\u00e9gional",
        "summary": "Le parti Alternative pour l'Allemagne (AfD) est \u00e9galement au coude-\u00e0-coude avec les conservateurs de la CDU dans la Saxe, une r\u00e9gion de l'est du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-l-extreme-droite-arrive-en-tete-en-thuringe-une-premiere-lors-d-un-scrutin-regional_6757357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Angoul\u00eame : \"Vingt Dieux\" sacr\u00e9 au Festival du film francophone",
        "summary": "Le premier long-m\u00e9trage de Louise Courvoisier, qui d\u00e9peint les r\u00eaves et d\u00e9boires d'une jeunesse rurale, a remport\u00e9 dimanche le Valois de Diamant, la plus haute distinction du Festival, doubl\u00e9 du Valois des \u00e9tudiants francophones. Autre grand gagnant, le film \"\u00c0 bicyclette\u00a0!\" a rafl\u00e9 trois troph\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/angouleme-vingt-dieux-sacre-au-festival-du-film-francophone_6757417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG r\u00e9ussit son premier test de la saison face \u00e0 Lille et prend la t\u00eate du championnat",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9but de saison parfait, les Parisiens ont confirm\u00e9 en s'imposant 3-1 face au Losc, dimanche, avec des buts sign\u00e9s Vitinha, Bradley Barcola et Randal Kolo Muani.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-lille-psg-premier-gros-test-de-la-saison-pour-les-parisiens-suivez-le-match-de-ligue-1_6755647.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69 : la pr\u00e9fecture affirme que le d\u00e9boisement le long du parcours est \"achev\u00e9\", 17 interpellations depuis vendredi",
        "summary": "Des heurts entre opposants au projet et forces de l'ordre ont \u00e9clat\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/chantier-de-l-a69-pres-de-60-arbres-abattus-sur-le-trace-de-l-autoroute-17-interpellations-depuis-vendredi_6757156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SOPK\u00a0: cinq questions sur le syndrome des ovaires polykystiques, maladie m\u00e9connue qui touche une femme sur sept",
        "summary": "Le 1er septembre est la journ\u00e9e mondiale de sensibilisation au SOPK. Beaucoup de femmes ignorent qu'elles souffrent de ce trouble hormonal, pourtant le plus fr\u00e9quent chez celles qui sont en \u00e2ge de procr\u00e9er.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sopk-cinq-questions-sur-le-syndrome-des-ovaires-polykystiques-maladie-meconnue-qui-touche-une-femme-sur-sept_6749476.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident \u00e0 Vallauris : le p\u00e8re de la petite fille renvers\u00e9e d\u00e9nonce la d\u00e9cision d'avoir rel\u00e2ch\u00e9 le mis en cause",
        "summary": "Le motard, qui a percut\u00e9 une petite fille de 7 ans dans les Alpes-Maritimes, a \u00e9t\u00e9 mis en examen samedi soir et plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident-a-vallauris-le-pere-de-la-petite-fille-renversee-denonce-la-decision-d-avoir-relache-le-mis-en-cause_6756952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement scolaire : Gabriel Attal lance une nouvelle campagne nationale de \"pr\u00e9vention\" contre \"un poison\"",
        "summary": "Le Premier ministre d\u00e9missionnaire se rendra dans une \u00e9cole d'Issy-les-Moulineaux, lundi matin, pour pr\u00e9senter cette initiative.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/harcelement-scolaire-gabriel-attal-lance-une-nouvelle-campagne-nationale-de-prevention-pour-trouver-l-antidote_6757330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est dans un rouleau compresseur\" : ces chefs d'\u00e9tablissement se pr\u00e9parent \u00e0 une rentr\u00e9e dense et pleine d'incertitudes",
        "summary": "En attendant de conna\u00eetre leur futur ministre de l'Education nationale, les principaux de coll\u00e8ge et proviseurs de lyc\u00e9e, charg\u00e9s d'appliquer la politique \u00e9ducative, d\u00e9butent cette nouvelle ann\u00e9e scolaire sans cap clair.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/rentree/temoignages-on-est-dans-un-rouleau-compresseur-ces-chefs-d-etablissement-se-preparent-a-une-rentree-dense-et-pleine-d-incertitudes_6749638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Co\u00fbt des fournitures, rythme scolaire, cahiers de vacances... On a v\u00e9rifi\u00e9 six id\u00e9es re\u00e7ues avant la rentr\u00e9e",
        "summary": "A l'occasion de la rentr\u00e9e des classes, franceinfo s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 six id\u00e9es re\u00e7ues li\u00e9es \u00e0 la scolarit\u00e9 et \u00e0 l'apprentissage et a d\u00e9m\u00eal\u00e9 le vrai du faux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-cout-des-fournitures-rythme-scolaire-cahiers-de-vacances-on-a-verifie-six-idees-recues-avant-la-rentree_6698421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : les couvreurs zingueurs des toits choisis pour \u00eatre candidats de la France au patrimoine immat\u00e9riel de l'Unesco",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la Culture a s\u00e9lectionn\u00e9 le dossier des couvreurs zingueurs comme \u00e9tant le choix de la France pour le patrimoine immat\u00e9riel de l'Unesco, \u00e0 l'occasion de la session pr\u00e9vue en d\u00e9cembre prochain au Paraguay. Une reconnaissance esp\u00e9r\u00e9e depuis au moins dix ans. Quelque 67 dossiers seront en lice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/paris-les-couvreurs-zingueurs-des-toits-choisis-pour-etre-candidats-de-la-france-au-patrimoine-immateriel-de-l-unesco_6757219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Beno\u00eet, aum\u00f4nier de prison, veut \"remettre de l'humanit\u00e9\" au centre p\u00e9nitentiaire de Fleury-M\u00e9rogis",
        "summary": "Un documentaire s'immerge dans le plus grand centre p\u00e9nitentiaire d'Europe, aupr\u00e8s d'hommes de foi qui rendent visite \u00e0 des d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/video-benoit-aumonier-de-prison-veut-remettre-de-l-humanite-au-centre-penitentiaire-de-fleury-merogis_6728193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \u00e9galit\u00e9 pour la France, des disparit\u00e9s pour certains comit\u00e9s\u2026 Quelles primes touchent les m\u00e9daill\u00e9s ?",
        "summary": "Comme pour les Jeux olympiques, une large part des m\u00e9daill\u00e9s paralympiques re\u00e7oivent une prime de leur pays. Ces r\u00e9compenses restent in\u00e9gales d'une nation \u00e0 l'autre, et parfois entre les m\u00e9daill\u00e9s olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-egalite-pour-la-france-des-disparites-pour-certains-comites-quelles-primes-touchent-les-medailles_6753448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : qui est Thailand Khamthong, le supporter tha\u00eflandais qui enflamme les tribunes ?",
        "summary": "Thailand Khamthong est supporter professionnel de la d\u00e9l\u00e9gation tha\u00eflandaise et fait sensation aupr\u00e8s du public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/reportage-paralympiques-2024-qui-est-thailand-khamthong-le-supporter-thailandais-qui-enflamme-les-tribunes_6757084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La tourn\u00e9e de la reformation d'Oasis affiche complet, au grand dam de nombreux fans rest\u00e9s sur la touche \u00e0 cause des billetteries en ligne satur\u00e9es",
        "summary": "Samedi soir, quelques heures apr\u00e8s la mise en vente des billets des dix-sept dates, annonc\u00e9es pour l'\u00e9t\u00e9 2025, du clan Gallagher retrouv\u00e9, il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 trop tard pour esp\u00e9rer se procurer un pr\u00e9cieux s\u00e9same.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/la-tournee-de-la-reformation-d-oasis-affiche-complet-au-grand-dam-de-nombreux-fans-restes-sur-la-touche-a-cause-des-billetteries-en-ligne-saturees_6757012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme sur piste aux Paralympiques 2024 : Marie Patouillet s'offre la m\u00e9daille d'or devant He\u00efdi Gaugain, dans une finale franco-fran\u00e7aise, en poursuite individuelle",
        "summary": "A l'exp\u00e9rience, la cycliste de 36 ans a devanc\u00e9, dimanche, sa jeune compatriote pourtant double championne du monde de la distance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/cyclisme/cyclisme-sur-piste-aux-paralympiques-2024-marie-patouillet-s-offre-la-medaille-d-or-devant-heidi-gaugain-dans-une-finale-franco-francaise-en-poursuite-individuelle_6757078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait de la mort de six otages retrouv\u00e9s dans la bande de Gaza",
        "summary": "L'annonce de leur mort a provoqu\u00e9 de virulentes critiques contre le gouvernement de Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-des-six-otages-retrouves-morts-dans-la-bande-de-gaza_6756892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuelta 2024 : Pablo Castrillo s'impose au sommet du Cuitu Negru, Enric Mas marque les esprits lors de la 15e \u00e9tape",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueur de la 12e \u00e9tape, le jeune Espagnol a triomph\u00e9 en haut du terrible col des Asturies, dimanche. Primoz Roglic a encore repris du temps \u00e0 Ben O'Connor, mais a \u00e9cop\u00e9 de 20\u00a0secondes de p\u00e9nalit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/direct-vuelta-2024-ben-o-connor-devra-batailler-pour-garder-son-maillot-rouge-sur-une-arrivee-redoutable-suivez-la-15e-etape_6755761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Revalorisation des petites retraites, d\u00e9pistages, t\u00e9l\u00e9phones interdits... ce qui change au 1er septembre",
        "summary": "D\u00e9pistages d'infections sexuellement transmissibles sans ordonnance, revalorisation des pensions minimales de retraite ou encore groupes de niveaux au coll\u00e8ge... L'arriv\u00e9e du 1\u1d49\u02b3 septembre s'accompagne de nombreux plus ou moins grosses modifications de la vie quotidienne. On vous explique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/revalorisation-des-petites-retraites-depistages-telephones-interdits-ce-qui-change-au-1er-septembre_6756697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Perpignan, l'exposition \"La trag\u00e9die de Gaza\" du photographe Loay Ayyoub d\u00e9clenche une pol\u00e9mique \u00e0 Visa pour l'Image",
        "summary": "La 36e \u00e9dition de Visa pour l'Image, inaugur\u00e9e avec l'exposition \"La trag\u00e9die de Gaza\", a d\u00e9but\u00e9 d'embl\u00e9e par une controverse. Le Maire RN de Perpignan Louis Alliot a refus\u00e9 de remettre le Prix de la ville au photoreporter gazaoui Loay Ayyoub. Le Festival du photojournalisme se poursuit jusqu'au 15 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/a-perpignan-l-exposition-la-tragedie-de-gaza-du-photographe-loay-ayyoub-declenche-une-polemique-a-visa-pour-l-image_6756937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : Nathalie Benoit remporte la m\u00e9daille de bronze sur le skiff en aviron",
        "summary": "La native d'Aix-en-Provence permet \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise d'aviron d'obtenir, dimanche, sa premi\u00e8re m\u00e9daille dans la discipline dans ces Paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/aviron/paralympiques-2024-nathalie-benoit-remporte-la-medaille-de-bronze-sur-le-skiff-en-para-aviron_6756979.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections r\u00e9gionales en Allemagne\u00a0: pourquoi le parti d'extr\u00eame droite AfD peut r\u00e9aliser des scores historiques dans l'est du pays",
        "summary": "Le parti d'extr\u00eame droite est cr\u00e9dit\u00e9 de 30% des intentions de vote aux \u00e9lections de dimanche pour le Parlement r\u00e9gional de Thuringe. Sa victoire serait une premi\u00e8re dans l'histoire du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/elections-regionales-en-allemagne-pourquoi-le-parti-d-extreme-droite-afd-peut-realiser-des-scores-historiques-dans-l-est-du-pays_6755494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c0 son image\"\u00a0: l\u2019ind\u00e9pendantisme corse vu avec finesse par le prisme d'une photojournaliste",
        "summary": "Peu \u00e9voqu\u00e9e au cin\u00e9ma, la lutte d\u2019une frange de la population corse pour l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019\u00eele habite ce portrait de femme libre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/a-son-image-l-independantisme-corse-vu-avec-finesse-par-le-prisme-d-une-photojournaliste_6734202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chlamydia, gonorrh\u00e9e, h\u00e9patite B, syphilis\u2026 Quatre questions sur le d\u00e9pistage des IST, d\u00e9sormais gratuit en laboratoire pour les jeunes",
        "summary": "A partir du 1er septembre, les moins de 26\u00a0ans pourront se rendre sans ordonnance dans un laboratoire pour r\u00e9aliser un d\u00e9pistage gratuit de quatre infections sexuellement transmissibles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/chlamydia-gonorrhee-hepatite-b-syphilis-quatre-questions-sur-le-depistage-des-ist-desormais-gratuit-en-laboratoire-pour-les-jeunes_6749461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : pourquoi les m\u00e9daill\u00e9s re\u00e7oivent une Phryge sur le podium, et non une affiche comme pendant les JO ?",
        "summary": "Plus simple \u00e0 manipuler pour les parasportifs, la Phryge est distribu\u00e9e en premier lieu sur le podium, mais l'affiche collector est aussi d\u00e9livr\u00e9e dans un second temps au village paralympique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paralympiques-2024-pourquoi-les-medailles-recoivent-une-phryge-sur-le-podium-et-non-une-affiche-comme-pendant-les-jo_6755581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Groupes de besoins, brevet obligatoire, \u00e9valuations des \u00e9l\u00e8ves... Les dossiers br\u00fblants de la rentr\u00e9e scolaire",
        "summary": "Plusieurs nouveaut\u00e9s attendent les \u00e9l\u00e8ves qui font leur rentr\u00e9e lundi, mais des inconnues subsistent, en raison de r\u00e9formes annonc\u00e9es, dont l'application d\u00e9pendra d'un futur gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/rentree/groupes-de-besoins-brevet-obligatoire-evaluations-des-eleves-les-dossiers-brulants-de-la-rentree-scolaire_6751717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : pourquoi autant d'athl\u00e8tes des Jeux paralympiques sont bien plus \u00e2g\u00e9s que ceux participant aux JO",
        "summary": "Parmi les stars de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise figurent le nageur David Sm\u00e9tanine (49 ans), le para-athl\u00e8te Pierre Fairbank (53 ans), ou le tennisman St\u00e9phane Houdet (53 ans), connus pour leurs performances\u2026 et leur long\u00e9vit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024-pourquoi-autant-d-athletes-des-jeux-paralympiques-sont-bien-plus-ages-que-ceux-participant-aux-jo_6613596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de la soumission chimique : le calvaire v\u00e9cu par Gis\u00e8le, drogu\u00e9e par son mari et livr\u00e9e \u00e0 des dizaines de viols",
        "summary": "A partir de lundi et jusqu'au 20\u00a0d\u00e9cembre, 51\u00a0hommes sont jug\u00e9s \u00e0 Avignon pour viols aggrav\u00e9s. Dominique P\u00e9licot est accus\u00e9 d'avoir orchestr\u00e9 et film\u00e9 les multiples viols de son \u00e9pouse commis par des hommes recrut\u00e9s sur un site de rencontres, pendant dix ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/recit-proces-de-la-soumission-chimique-le-calvaire-vecu-par-gisele-droguee-par-son-mari-et-livree-a-des-dizaines-de-viols_6671610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : une pluie de m\u00e9dailles attendue en triathlon avec Alexis Hanquinquant, l'heure de Lucas Mazur en parabadminton... Suivez la journ\u00e9e avec nous",
        "summary": "La France esp\u00e8re une belle moisson de m\u00e9dailles en paratriathlon, si la m\u00e9t\u00e9o permet la tenue des \u00e9preuves de natation dans la Seine. Le badiste Lucas Mazur disputera, lui, deux rencontres pour le bronze en double mixte et pour l'or en simple.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/directs/direct-paralympiques-2024-une-pluie-de-medailles-attendue-en-triathlon-avec-alexis-hanquinquant-l-heure-de-lucas-mazur-en-parabadminton-suivez-la-journee-avec-nous_6757153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le PSG souverain, Ben O'Connor toujours en rouge et Charles Leclerc vainqueur \u00e0 Monza... Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Un week-end riche en suspense et rebondissements, o\u00f9 Marc Marquez a retrouv\u00e9 la voie du succ\u00e8s et les Bleus des Jeux paralympiques se sont drap\u00e9s d'or.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/le-psg-souverain-ben-o-connor-toujours-en-rouge-et-charles-leclerc-vainqueur-a-monza-le-recap-sport-du-week-end_6757492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Recherche d'un nouveau Premier ministre : Bernard Cazeneuve et Xavier Bertrand seront re\u00e7us par Emmanuel Macron \u00e0 l'Elys\u00e9e",
        "summary": "Le chef de l'Etat, qui poursuit ses consultations, recevra \u00e9galement les deux anciens pr\u00e9sidents, Fran\u00e7ois Hollande et Nicolas Sarkozy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/direct-recherche-d-un-nouveau-premier-ministre-bernard-cazeneuve-et-xavier-bertrand-seront-recus-par-emmanuel-macron-a-l-elysee_6758395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pour ramener des gens vivants, il faut un accord\" : en Isra\u00ebl, des dizaines de milliers de manifestants pour la lib\u00e9ration des otages et contre le gouvernement",
        "summary": "Cette mobilisation dans plusieurs villes du pays intervient apr\u00e8s la d\u00e9couverte des corps de six otages dans la bande de Gaza. A Tel-Aviv, des protestataires ont bloqu\u00e9 une autoroute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/pour-ramener-des-gens-vivants-il-faut-un-accord-en-israel-des-dizaines-de-milliers-de-manifestants-pour-la-liberation-des-otages-et-contre-le-gouvernement_6758452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les Isra\u00e9liens appel\u00e9s \u00e0 la \"gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale\" pour exiger un accord sur les otages",
        "summary": "\"Toute l'\u00e9conomie isra\u00e9lienne sera en gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale\" lundi, a averti le chef du syndicat Histadrout.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-israeliens-appeles-a-la-greve-generale-pour-exiger-un-accord-sur-les-otages_6758440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il s\u2019est explos\u00e9 \u00e0 10 ou 15 m\u00e8tres de nous\" : \u00e0\u00a0Pokrovsk, des soldats ukrainiens utilisent des brouilleurs face aux drones russes",
        "summary": "Dans l'est de l'Ukraine, les combats sont intenses autour de la ville de Pokrovsk. L'arm\u00e9e russe utilise notamment des drones kamikazes pour percer la ligne de front. Des syst\u00e8mes de brouillage ont permis de sauver la vie de plusieurs soldats ukrainiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-il-s-est-explose-a-10-ou-15-metres-de-nous-a-pokrovsk-des-soldats-ukrainiens-utilisent-des-brouilleurs-face-aux-drones-russes_6757198.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'un gendarme lors d'un refus d'obtemp\u00e9rer : un hommage national sera pr\u00e9sid\u00e9 par G\u00e9rald Darmanin lundi \u00e0 Nice",
        "summary": "Une minute de silence sera observ\u00e9e dans tous les commissariats de police, brigades de gendarmerie et pr\u00e9fectures de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-d-un-gendarme-lors-d-un-refus-d-obtemperer-dans-les-un-hommage-national-sera-preside-par-gerald-darmanin-lundi-a-nice_6753388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois s'envole en Asie et en Oc\u00e9anie pour le plus long voyage de son pontificat",
        "summary": "\u00c0 87 ans, malgr\u00e9 sa sant\u00e9 fragile, Fran\u00e7ois devient le pape le plus \u00e2g\u00e9 \u00e0 voyager hors d'Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-s-envole-en-asie-et-en-oceanie-pour-le-plus-long-voyage-de-son-pontificat_6757393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : comment expliquer les r\u00e9sultats en berne des \u00e9quipes fran\u00e7aises en sports collectifs ?",
        "summary": "Apr\u00e8s leur d\u00e9faite face aux Britanniques samedi, les Bleus ont \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de demi-finales de rugby fauteuil. En goalball et en volley assis, les \u00e9quipes de France ont aussi cumul\u00e9 les d\u00e9faites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/jeux-paralympiques-2024-comment-expliquer-les-resultats-en-berne-des-equipes-francaises-en-sports-collectifs_6757033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : la \"chandelle-r\u00e9tro\" est-elle le coup ultime du paratennis de table ou le summum du vice ?",
        "summary": "Dans les cat\u00e9gories o\u00f9 les joueurs \u00e9voluent en fauteuil roulant, les parasportifs ont tendance \u00e0 user de cette balle haute amortie, qui revient dans son propre terrain apr\u00e8s avoir rebondi juste derri\u00e8re le filet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/tennis-de-table/jeux-paralympiques-2024-la-chandelle-retro-est-elle-le-coup-ultime-du-paratennis-de-table-ou-le-summum-du-vice_6757102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9cifoot Paris 2024\u00a0:\u00a0\"C'est un exploit, un r\u00eave\", se f\u00e9licite Fr\u00e9d\u00e9ric Villeroux apr\u00e8s la victoire des Bleus face aux Chinois",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais ont remport\u00e9 dimanche leur premier match de c\u00e9cifoot contre les Chinois aux Jeux paralympiques 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/football/cecifoot-paris-2024-c-est-un-exploit-un-reve-se-felicite-frederic-villeroux-apres-la-victoire-des-bleus-face-aux-chinois_6758425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paul Watson en prison\u00a0:\u00a0\"J'appr\u00e9cie le soutien du pr\u00e9sident Macron et du gouvernement fran\u00e7ais\", affirme le fondateur de Sea Shepherd",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur des baleines et des oc\u00e9ans r\u00e9pond aux questions d'une radio pour la premi\u00e8re fois depuis son arrestation, le 21 juillet dernier, par les autorit\u00e9s danoises. Paul Watson a r\u00e9pondu aux questions de France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/paul-watson-en-prison-j-apprecie-le-soutien-du-president-macron-et-du-gouvernement-francais-affirme-le-fondateur-de-sea-shepherd_6758404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69\u00a0:\u00a0la pr\u00e9fecture du Tarn appelle \"les opposants \u00e0 la raison et \u00e0 descendre des arbres qu'ils occupent ill\u00e9galement\"",
        "summary": "Des opposants \u00e0 la construction de l'autoroute A69, entre Castres et Toulouse, s'opposent au d\u00e9boisement sur le chantier en occupant certains arbres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/chantier-de-l-a69-la-prefecture-du-tarn-appelle-les-opposants-a-la-raison-et-a-descendre-des-arbres-qu-ils-occupent-illegalement_6758464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : Lucas Mazur et Faustine No\u00ebl s'offrent la m\u00e9daille de bronze en double mixte au badminton, 27e m\u00e9daille pour la France",
        "summary": "Battue en demi-finales il y a deux jours, la paire tricolore n'a pas trembl\u00e9 au moment de se hisser sur le podium, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/badminton/paralympiques-2024-lucas-mazur-et-faustine-noel-s-offrent-la-medaille-de-bronze-en-double-mixte-au-badminton-27e-medaille-pour-la-france_6758545.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tableau des m\u00e9dailles des Paralympiques 2024 : la France terminera-t-elle dans le top 8 du classement des nations ?",
        "summary": "Comme pour les Jeux olympiques, la France se montre tr\u00e8s ambitieuse pour les Paralympiques et vise 20 m\u00e9dailles d'or.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/infographies-paralympiques-2024-la-france-terminera-t-elle-dans-le-top-8-du-tableau-des-medailles-a-paris-decouvrez-en-direct-le-classement-des-nations_6755434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paratriathlon Paris 2024 : \"J'ai toutes les cartes en main pour r\u00e9ussir une tr\u00e8s belle course\", soutient Alexis Hanquinquant",
        "summary": "Alexis Hanquinquant s'\u00e9lance lundi matin pour l'\u00e9preuve de paratriathlon lors des Jeux paralympiques 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/triathlon/paratriathlon-paris-2024-j-ai-toutes-les-cartes-en-main-pour-reussir-une-tres-belle-course-soutient-alexis-hanquinquant_6758455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \"C'est capital d'avoir une Formule\u00a01 avec soi\"... La recherche perp\u00e9tuelle de l'am\u00e9lioration des fauteuils et des proth\u00e8ses",
        "summary": "L'\u00e9quipement des parasportifs fait l'objet d\u2019un long travail de pr\u00e9paration et d\u2019am\u00e9lioration en amont des grosses \u00e9ch\u00e9ances. Chercheurs et ing\u00e9nieurs sont mobilis\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s des athl\u00e8tes pour les pousser vers la performance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-c-est-capital-d-avoir-une-formule-1-avec-soi-la-recherche-perpetuelle-de-l-amelioration-des-fauteuils-et-des-protheses_6753580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous aussi on a des droits, on peut faire du sport\u00a0: la difficile qu\u00eate d'un club pour les personnes en situation de handicap",
        "summary": "Seulement 1,4% des clubs sportifs en France peuvent accueillir des personnes en situation de handicap. Si les Jeux paralympiques peuvent faire bouger les lignes, les familles de jeunes sportifs rencontrent des difficult\u00e9s \u00e0 les faire entrer dans un club.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-jeux-paralympiques-2024-le-parcours-du-combattant-des-jeunes-sportifs-en-situation-de-handicap-pour-etre-accueillis-en-club_6746341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: \"L\u2019audiodescription permet de donner \u00e0 voir et \u00e0 comprendre les \u00e9preuves pour tout le monde\"",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but des JO et des Paralympiques, une trentaine de commentateurs se rendent sur les sites de comp\u00e9tition pour raconter les \u00e9preuves en audiodescription aux spectateurs. Une aide certaine pour les personnes malvoyantes mais \u00e9galement pour tous les amateurs de sport qui souhaitent mieux comprendre une discipline.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/jeux-paralympiques-de-paris-2024-l-audiodescription-permet-de-donner-a-voir-et-a-comprendre-les-epreuves-pour-tout-le-monde_6757270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e scolaire : \"Fanfan \u00e0 l'\u00e9cole des gar\u00e7ons\", un film d'archives sur les d\u00e9buts de la mixit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole",
        "summary": "Elle s'appelle Fran\u00e7oise. Nous sommes en 1955 dans une \u00e9cole de Haute-Vienne. \"Fanfan \u00e0 l'\u00e9cole des gar\u00e7ons\", une s\u00e9quence d'archives qui en dit long sur l'\u00e9volution de la mixit\u00e9 dans les classes. C'est le coup de projecteur de NoA Histoire \u00e0 l'occasion de la rentr\u00e9e scolaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/rentree-scolaire-fanfan-seule-fille-dans-une-classe-de-garcons-histoire-de-la-mixite-a-l-ecole_6758392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une belle communaut\u00e9 de petites saucisses !\"\u00a0: les amoureux de teckels se sont rassembl\u00e9s en Loire-Atlantique",
        "summary": "Ce dimanche 1er septembre, \u00e0 Saint-Herblain en Loire-Atlantique, les teckels \u00e9taient \u00e0 l\u2019honneur avec la marche des chiens-saucisses, ou \"Sausage walk\", une r\u00e9union de passionn\u00e9s de cette race de chien redevenue \u00e0 la mode.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-la-loire/video-c-est-une-belle-communaute-de-petites-saucisses-rassemblement-d-amoureux-de-teckels-a-saint-herblain_6758428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]