[
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : la France a connu un record de pluie sur les 26 derniers jours, annonce M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "Entre le 18 octobre et le 12 novembre, le pays a enregistr\u00e9 un cumul de pluie moyen de plus de 215 millim\u00e8tres, selon les constatations de l'institut m\u00e9t\u00e9orologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-la-france-a-connu-un-record-de-pluie-sur-les-26-derniers-jours-annonce-meteo-france_6182739.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : pourquoi les tunnels de Gaza repr\u00e9sentent un probl\u00e8me insondable pour l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Le mouvement islamiste dispose d'un r\u00e9seau de 500 km de souterrains sous l'enclave palestinienne. De quoi mettre les forces isra\u00e9liennes en difficult\u00e9 lors de leur offensive terrestre, tant ce d\u00e9dale est m\u00e9connu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-pourquoi-les-tunnels-de-gaza-representent-un-probleme-insondable-pour-l-armee-israelienne_6161820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Evaluations nationales au coll\u00e8ge : les r\u00e9sultats en quatri\u00e8me sont \"inqui\u00e9tants\", selon Gabriel Attal",
        "summary": "\"Un peu plus de la moiti\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves ne lisent pas convenablement et en math\u00e9matiques, plus de la moiti\u00e9 ne ma\u00eetrisent pas la r\u00e9solution de probl\u00e8mes et la g\u00e9om\u00e9trie\", a regrett\u00e9 lundi Gabriel Attal dans les colonnes du Parisien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/evaluations-nationales-au-college-le-niveau-en-6e-a-progresse-les-resultats-en-4e-sont-inquietants-selon-gabriel-attal_6181959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle \u00e9tude confirme que le diab\u00e8te de type 2 est deux fois plus fr\u00e9quent dans certains d\u00e9partements d'outre-mer que dans l'Hexagone",
        "summary": "Sant\u00e9 publique France rel\u00e8ve \u00e9galement que dans ces r\u00e9gions, les femmes sont majoritaires parmi les personnes atteintes de cette maladie m\u00e9tabolique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/une-nouvelle-etude-confirme-que-le-diabete-de-type-2-est-deux-fois-plus-frequent-dans-certains-departements-d-outre-mer-que-dans-l-hexagone_6181371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Islande :\u00a0comment expliquer une telle activit\u00e9 volcanique et sismique\u00a0?",
        "summary": "Un volcan islandais pourrait entrer en \u00e9ruption dans les prochains jours.\u00a0Pr\u00e9sent sur le plateau du 20 Heures, lundi 13 novembre, le journaliste Nicolas\u00a0Chateauneuf\u00a0d\u00e9veloppe l\u2019activit\u00e9 sismique en Islande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/seisme/islande-comment-expliquer-une-telle-activite-volcanique-et-sismique_6182043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences intrafamiliales : l'Assembl\u00e9e nationale vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 le retrait de l'autorit\u00e9 parentale apr\u00e8s certaines condamnations",
        "summary": "\"Gr\u00e2ce \u00e0 votre texte, beaucoup d'enfants qui avaient peur vont pouvoir trouver une certaine s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\", a salu\u00e9 lundi la secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Enfance. Le texte doit d\u00e9sormais retourner au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/violences-intrafamiliales-l-assemblee-nationale-vote-a-l-unanimite-le-retrait-de-l-autorite-parentale-apres-certaines-condamnations_6182088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le critique de cin\u00e9ma Michel Ciment est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 85 ans",
        "summary": "Michel Ciment \u00e9tait une des r\u00e9f\u00e9rences des critiques de cin\u00e9ma, souligne France Inter. L'\u00e9crivain et producteur de radio \u00e9tait un chroniqueur r\u00e9gulier de l'\u00e9mission \"Le Masque et la Plume\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-critique-de-cinema-michel-ciment-est-mort-a-l-age-de-85-ans_6181926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles \u00e0 la cit\u00e9 de la Bricarde",
        "summary": "Ce nouvel assassinat intervient moins de 48 heures apr\u00e8s une autre fusillade dans les quartiers nord de Marseille qui a fait deux morts et trois bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/marseille-un-homme-a-ete-tue-par-balles-a-la-cite-de-la-bricarde_6182523.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9\u00a0: les Fran\u00e7ais continuent \u00e0 consommer de plus en plus d'antibiotiques",
        "summary": "La consommation d\u2019antibiotiques a augment\u00e9 de plus de 16% en un an. Cette nouvelle hausse est un probl\u00e8me sanitaire car elle renforce la r\u00e9sistance des bact\u00e9ries \u00e0 ces m\u00e9dicaments.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/sante-les-francais-continuent-a-consommer-de-plus-en-plus-d-antibiotiques_6181653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque d'une conf\u00e9rence sur la Palestine \u00e0 Lyon\u00a0: un militant d'ultradroite mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire, annonce le parquet",
        "summary": "Des militants d'ultradroite ont tent\u00e9 de s'introduire, samedi soir, par la force dans une conf\u00e9rence sur la Palestine se d\u00e9roulant dans un local \u00e0 Lyon. Sept personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-d-une-conference-sur-la-palestine-a-lyon-un-militant-d-ultradroite-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire-annonce-le-parquet_6182085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : une campagne de d\u00e9sinformation li\u00e9e \u00e0 l'Azerba\u00efdjan a cibl\u00e9 les Jeux olympiques, selon un rapport",
        "summary": "L'investigation de Viginum, l'organisme de lutte contre les ing\u00e9rences num\u00e9riques \u00e9trang\u00e8res, a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e dans un contexte de tensions diplomatiques entre Paris et Bakou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/les-francais/jo-de-paris-2024-une-campagne-de-desinformation-liee-a-l-azerbaidjan-a-cible-la-competition-selon-un-rapport_6181863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : trois morts et douze bless\u00e9s dans des attaques \u00e0 Kherson, selon les autorit\u00e9s locales",
        "summary": "Ces frappes sur cette ville du sud du pays ont \u00e9galement  \"d\u00e9truit ou endommag\u00e9\" un h\u00f4pital, un b\u00e2timent administratif, une quinzaine de maisons et une ambulance, a d\u00e9clar\u00e9 le gouverneur de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/ukraine-deux-morts-et-dix-blesses-dans-une-attaque-massive-a-kherson-selon-les-autorites-locales_6181692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentats du 13 novembre 2015 : l'\u00e9quipe de France rend hommage aux victimes \u00e0 Clairefontaine",
        "summary": "Les joueurs de l'\u00e9quipe de France ont rejoint leur r\u00e9sidence de Clairefontaine, ce lundi 13 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/attentats-du-13-novembre-2015-l-equipe-de-france-rend-hommage-aux-victimes-a-clairefontaine_6181821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Matan Meir, un des producteurs de la s\u00e9rie isra\u00e9lienne \"Fauda\", tu\u00e9 en op\u00e9ration \u00e0 Gaza",
        "summary": "Soldat r\u00e9serviste de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, Matan Meir, 38 ans, \u00e9tait co-producteur de la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s dont la troisi\u00e8me saison se d\u00e9roule pr\u00e9cis\u00e9ment dans la bande de Gaza et relate des affrontements entre Palestiniens et forces isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/matan-meir-un-des-producteurs-de-la-serie-israelienne-fauda-tue-en-operation-a-gaza_6181629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suicide de Lucas : la m\u00e8re du gar\u00e7on de 13 ans et le parquet g\u00e9n\u00e9ral se pourvoient en cassation apr\u00e8s la relaxe de quatre coll\u00e9giens en appel",
        "summary": "La Cour d'appel, dans sa d\u00e9cision du 6 novembre, a relev\u00e9 le caract\u00e8re \"odieux\" des propos tenus par les adolescents, mais pointe l'absence de \"lien de causalit\u00e9\" avec le suicide du coll\u00e9gien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/suicide-de-lucas-la-mere-du-garcon-de-13-ans-et-la-parquet-general-se-pourvoient-en-cassation-apres-la-relaxe-de-quatre-collegiens-en-appel_6181674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Restauration : le futur label \"pr\u00e9par\u00e9 sur place\" coexistera temporairement avec la mention \"fait maison\", annonce Olivia Gr\u00e9goire",
        "summary": "\"L'objectif va \u00eatre beaucoup plus simple\", a promis lundi la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Petites et moyennes entreprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/restauration-hotellerie-sports-loisirs/restauration-le-futur-label-prepare-sur-place-coexistera-temporairement-avec-la-mention-fait-maison-annonce-olivia-gregoire_6181551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution\u00a0: aujourd'hui dans le monde, l'\u00e9quivalent d'un camion poubelle de plastique est rejet\u00e9 chaque minute dans les oc\u00e9ans",
        "summary": "Alors que 460 millions de tonnes de plastique sont produites chaque ann\u00e9e dans le monde, seuls 10% de ces d\u00e9chets sont recycl\u00e9s, selon l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pollution-aujourd-hui-dans-le-monde-l-equivalent-d-un-camion-poubelle-de-plastique-est-rejete-chaque-minute-dans-les-oceans_6181467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques-Vabre : \"On est arriv\u00e9 \u00e0 ma\u00eetriser ce bateau apr\u00e8s deux ans de travail\", savoure Armel Le Cl\u00e9ac\u2019h, vainqueur en Ultim",
        "summary": "A bord de leur trimaran \"Maxi Banque Populaire XI\", Armel Le Cl\u00e9ac'h et S\u00e9bastien Josse ont remport\u00e9 la course dans la cat\u00e9gorie Ultim. Les deux hommes ont franchi la ligne d'arriv\u00e9e dimanche soir, \u00e0 Fort-de-France en Martinique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre/transat-jacques-vabre-on-est-arrive-a-maitriser-ce-bateau-apres-deux-ans-de-travail-savoure-armel-le-cleac-h-vainqueur-en-ultim_6181800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le faible spectacle sur les terrains et les faits de violence auront \"une influence marginale\" dans la n\u00e9gociation des droits TV",
        "summary": "Alors que la Ligue est entr\u00e9e en n\u00e9gociations avec chaque op\u00e9rateur apr\u00e8s un appel d'offres infructueux, le d\u00e9but de la saison, avec de nombreux matchs sans but en m\u00eame temps que des incidents dans et en dehors des tribunes n'auront pas un grand impact sur les n\u00e9gociations, assure le consultant international Pierre Maes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-le-faible-spectacle-sur-les-terrains-et-les-faits-de-violence-auront-une-influence-marginale-dans-la-negociation-des-droits-tv-d-apres-un-specialiste_6181464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Comment on fait avec les examens\u00a0?\"\u00a0: les alertes \u00e0 la bombe se multiplient dans un lyc\u00e9e du Val-de-Marne",
        "summary": "Depuis fin septembre, le lyc\u00e9e Champlain \u00e0 Chennevi\u00e8res-sur-Marne subit plusieurs alertes \u00e0 la bombe par semaine, parfois m\u00eame deux par jour. Depuis des semaines, les heures de cours perdues s\u2019accumulent et les familles n\u2019en peuvent plus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/reportage-comment-on-fait-avec-les-examens-les-alertes-a-la-bombe-se-multiplient-dans-un-lycee-du-val-de-marne_6181749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Qui nous prot\u00e8ge de votre politique climatique criminelle ?\" : des militants \u00e9cologistes malmen\u00e9s apr\u00e8s avoir interpell\u00e9 la secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Ville",
        "summary": "Deux militants \u00e9cologistes ont tent\u00e9 d'interrompre le discours de la secr\u00e9taire d'Etat Sabrina Agresti-Roubache ce lundi 13 novembre devant la convention r\u00e9gionale des maires, \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/qui-nous-protege-de-vous-des-militants-ecologistes-plaques-au-sol-apres-avoir-interrompu-un-discours-de-sabrina-agresti-roubache-2872214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement d\u00e9clenche l'article 49.3 pour faire adopter la loi de programmation des finances publiques",
        "summary": "C'est la 17e fois qu'Elisabeth Borne a recours \u00e0 cet article de la Constitution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-d-elisabeth-borne/le-gouvernement-declenche-l-article-49-3-pour-faire-adopter-la-loi-de-programmation-des-finances-publiques_6181578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tirs de mortier sur un lyc\u00e9e de Lyon : deux jeunes ont \u00e9t\u00e9 mis en examen",
        "summary": "L'un des deux lyc\u00e9ens mis en examen est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir planifi\u00e9 ces violences et a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire, a annonc\u00e9 lundi le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/tirs-de-mortier-sur-un-lycee-de-lyon-deux-jeunes-ont-ete-mis-en-examen_6181812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: apr\u00e8s le limogeage de Braverman et le retour de Cameron, le Parti conservateur reste divis\u00e9 \u00e0 l'approche des \u00e9lections",
        "summary": "Le Premier ministre britannique Rishi Sunak a renvoy\u00e9 la tr\u00e8s droiti\u00e8re ministre de l'Int\u00e9rieur Suella Braverman et a cr\u00e9\u00e9 la surprise en rappelant au gouvernement l'un de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, David Cameron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-apres-le-limogeage-de-braverman-et-le-retour-de-cameron-le-parti-conservateur-reste-divise-a-l-approche-des-elections_6181554.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "N\u00eemes : plusieurs interpellations dans l'enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la mort du jeune Fayed en ao\u00fbt",
        "summary": "L'enfant de 10 ans rentrait du restaurant avec son fr\u00e8re et son oncle quand leur voiture a \u00e9t\u00e9 prise pour cible par des tireurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/nimes-plusieurs-interpellations-dans-l-enquete-ouverte-apres-la-mort-du-jeune-fayed-en-aout_6181422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Centre Pompidou : les syndicats re\u00e7us mardi au minist\u00e8re de la Culture apr\u00e8s un mois de gr\u00e8ve",
        "summary": "Le Centre Pompidou doit fermer progressivement \u00e0 partir de 2025 pour travaux. Ses agents seront red\u00e9ploy\u00e9s au Grand Palais \u2013 en travaux de restauration et qui doit rouvrir en 2024 \u2013 dans des locaux de stockage des collections au nord de Paris, et sur un nouveau p\u00f4le de cr\u00e9ation et de conservation \u00e0 Massy qui doit ouvrir en 2026.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/centre-pompidou-les-syndicats-recus-mardi-au-ministere-de-la-culture-apres-pres-d-un-mois-de-greve_6181431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tags d'\u00e9toiles de David \u00e0 Paris : le couple de Moldaves interpell\u00e9 en flagrant d\u00e9lit a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 en Moldavie",
        "summary": "Ces deux personnes avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es fin octobre,dans le 10e arrondissement \u00e0 Paris, en train de dessiner des \u00e9toiles de David. Ils affirment avoir agi sur demande d'un tiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/tags-d-etoiles-de-david-a-paris-le-couple-de-moldaves-interpelle-en-flagrant-delit-a-ete-renvoye-en-moldavie_6181602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'antis\u00e9mitisme ne passera pas par les mosqu\u00e9es\", estime le recteur de la Grande mosqu\u00e9e de Paris apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 Emmanuel Macron",
        "summary": "Emmanuel Macron a re\u00e7u les repr\u00e9sentants des cultes de toutes confessions lundi matin \u00e0 l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/lutte-contre-l-antisemitisme-emmanuel-macron-recoit-lundi-matin-les-representants-des-cultes-a-l-elysee_6181110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"On a beaucoup d'atouts pour avoir une r\u00e9ponse\" : o\u00f9 en est la recherche scientifique sur une possible vie extraterrestre ?",
        "summary": "Est-on seuls dans l\u2019univers ? L\u2019astrobiologiste Nathalie Cabrol nous apporte des \u00e9clairages sur les avanc\u00e9es scientifiques concernant une possible vie extraterrestre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/video-extraterrestres-ou-en-est-la-recherche-scientifique_6181356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : suppression de l'AME, expulsions, droit du sol... Ce que contient le texte qui doit \u00eatre vot\u00e9 par le S\u00e9nat aujourd'hui",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs et s\u00e9natrices ont largement durci le texte propos\u00e9 par le gouvernement. Il sera \u00e9tudi\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 partir du mois de d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-suppression-de-l-ame-expulsions-droit-du-sol-ce-que-contient-le-texte-qui-doit-etre-vote-par-le-senat-aujourd-hui_6181206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : le Pas-de-Calais, d\u00e9j\u00e0 en alerte pour des risques de crues, plac\u00e9 en vigilance orange pour pluie-inondation",
        "summary": "Le Pas-de-Calais, d\u00e9j\u00e0 plac\u00e9 en vigilance orange aux crues, est d\u00e9sormais concern\u00e9 par une alerte pour pluie-inondation. Par ailleurs, les Vosges sont plac\u00e9es en alerte orange crues. Au total, neuf d\u00e9partements sont concern\u00e9s par la vigilance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/meteo-le-pas-de-calais-deja-en-alerte-pour-des-risques-de-crues-place-en-vigilance-orange-pour-pluie-inondation_6182868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'exclus pas de sortir\" : les d\u00e9put\u00e9s partag\u00e9s avant la diffusion des images des massacres du Hamas en Isra\u00ebl, mardi \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Les 120 membres de la commission du groupe d'amiti\u00e9 France-Isra\u00ebl ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s \u00e0 visionner le film des massacres perp\u00e9tr\u00e9s par le mouvement islamiste palestinien. Tous ne s'y rendront pas, pour des raisons diff\u00e9rentes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/je-n-exclus-pas-de-sortir-les-deputes-partages-avant-la-diffusion-des-images-des-massacres-du-hamas-en-israel-mardi-a-l-assemblee_6181569.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pauvret\u00e9 s'aggrave en France, notamment pour les femmes, alerte le rapport annuel du Secours catholique",
        "summary": "Le revenu m\u00e9dian des personnes rencontr\u00e9es par l'association est de 538 euros par mois en 2022, soit un budget journalier de 18 euros pour un m\u00e9nage. La pr\u00e9carit\u00e9 f\u00e9minine a augment\u00e9 de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment pour les m\u00e8res c\u00e9libataires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/plan-pauvrete/la-pauvrete-s-aggrave-en-france-notamment-pour-les-femmes-alerte-le-rapport-annuel-du-secours-catholique_6182892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : Emmanuel Macron a envie \"d'aller le moins loin possible, et le moins vite possible\", selon un ministre",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique r\u00e9unit, mardi \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, les ministres concern\u00e9s par le futur projet de loi sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-emmanuel-macron-a-envie-d-aller-le-moins-loin-possible-et-le-moins-vite-possible-selon-un-ministre_6182100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Ehpad\u00a0: un rapport recommande d'inscrire dans la loi le droit de visite des familles",
        "summary": "Laurent Fr\u00e9mont, \u00e0 la t\u00eate de l'association Tenir ta main, d\u00e9nonce dans un rapport remis mardi au gouvernement les mesures qui pendant la pand\u00e9mie de Covid-19 ont consist\u00e9 \u00e0 isoler les r\u00e9sidents d\u2019Ehpad de leur famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/senior/maltraitance-dans-les-ehpad/info-franceinfo-ehpad-un-rapport-recommande-d-inscrire-dans-la-loi-le-droit-de-visite-des-familles_6181899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : les Lyonnaises en reconqu\u00eate, des espoirs pour les Parisiennes... ce qu'il faut savoir sur la phase de poules qui d\u00e9bute mardi",
        "summary": "La France comptera trois \u00e9quipes parmi les 16 clubs qui entament la phase de groupes de la Ligue des champions f\u00e9minine mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-les-lyonnaises-en-reconquete-des-espoirs-pour-les-parisiennes-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-phase-de-poules-qui-debute-mardi_6181377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Depuis l'attentat d'Arras, les expulsions de d\u00e9linquants \u00e9trangers ont augment\u00e9 d'environ 30%",
        "summary": "Au lendemain de l'attaque terroriste dans un lyc\u00e9e d'Arras, le ministre de l'Int\u00e9rieur avait demand\u00e9 demand\u00e9 \"l'expulsion syst\u00e9matique de tout \u00e9tranger\" qui \u00e9tait \"consid\u00e9r\u00e9 comme dangereux par les services de renseignement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-dans-un-lycee-a-arras/info-franceinfo-depuis-l-attentat-d-arras-les-expulsions-de-delinquants-etrangers-ont-augmente-d-environ-30_6181938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEOS. Trois s\u00e9quences \u00e0 retenir du nouveau documentaire de Bernard-Henri L\u00e9vy sur la guerre en Ukraine",
        "summary": "Le documentaire \"L'Ukraine au c\u0153ur\" r\u00e9alis\u00e9 par Bernard-Henri Levy et Marc Roussel est diffus\u00e9 mardi \u00e0 21h10 sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/videos-trois-sequences-a-retenir-du-nouveau-documentaire-de-bernard-henri-levy-sur-la-guerre-en-ukraine_6171159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est gr\u00e2ce \u00e0 nous si vous avez la CAF et le RSA\", le pr\u00e9fet de la Martinique condamne les propos d'un gendarme",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 en date de ce lundi 13 novembre, Jean-Christophe Bouvier, le pr\u00e9fet de la Martinique \"condamne avec fermet\u00e9\" le comportement d'un militaire de la gendarmerie lors d'un contr\u00f4le sur un terrain agricole, apr\u00e8s la publication sur les r\u00e9seaux sociaux d'une vid\u00e9o exposant les propos d\u00e9plac\u00e9s tenus par l'agent. Le repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat a demand\u00e9 au commandant la gendarmerie de \"prendre les mesures qui s'imposent \u00e0 l'encontre de ce militaire\".",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/c-est-grace-a-nous-si-vous-avez-la-caf-et-le-rsa-le-prefet-de-la-martinique-condamne-les-propos-d-un-gendarme-lors-d-un-controle-sur-une-exploitation-agricole-1443134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 : \"Le premier objectif est d'\u00e9viter les pics\", d\u00e9fend Roland Lescure, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l'Industrie",
        "summary": "Une r\u00e9union se tient mardi \u00e0 Bercy sur les prix de l'\u00e9nergie. Roland Lescure annonce d\u00e9j\u00e0 un plafond \"absolu, qui prot\u00e9gera les consommateurs, m\u00e9nages et industriels\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/prix-de-l-electricite-le-premier-objectif-est-d-eviter-les-pics-defend-roland-lescure-ministre-delegue-charge-de-l-industrie_6182952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les enfants ont jusqu'au 20 d\u00e9cembre pour \u00e9crire au P\u00e8re No\u00ebl, annonce La Poste",
        "summary": "Il est possible d'envoyer sa lettre au P\u00e8re No\u00ebl  via une lettre traditionnelle ou par voie \u00e9lectronique, rappelle La Poste, qui g\u00e8re ce service gratuit depuis 1962. Cette ann\u00e9e, l'auteur \u00e0 succ\u00e8s Michel Bussi pr\u00eate sa plume pour r\u00e9pondre aux courriers des enfants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/noel/la-poste-les-enfants-ont-jusqu-au-20-decembre-pour-ecrire-au-pere-noel_6182943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo en Polyn\u00e9sie : alors que le Conseil de Paris s'annonce tendu, la maire de Paris pr\u00e9pare sa contre-attaque",
        "summary": "Les oppositions n'ont toujours pas dig\u00e9r\u00e9 le voyage de la maire de Paris en Nouvelle-Cal\u00e9donie et \u00e0 Tahiti. \"Alors qu'Anne Hidalgo boucle sa ceinture d'avion, les Parisiens se serrent la ceinture\", lance ainsi un \u00e9lu parisien, avant le Conseil de ce mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/anne-hidalgo-en-polynesie-alors-que-le-conseil-de-paris-s-annonce-tendu-la-maire-de-paris-prepare-sa-contre-attaque_6182082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Reprise de l'usine Buitoni de Caudry par Italpizza : \"C'est une bonne nouvelle\", se r\u00e9jouit le ministre de l'Industrie",
        "summary": "Les emplois seront \"progressivement pr\u00e9serv\u00e9s\", assure Roland Lescure. \"Ce sont des engagements fermes.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/reprise-de-l-usine-buitoni-de-caudry-par-italpizza-c-est-une-bonne-nouvelle-se-rejouit-le-ministre-de-l-industrie_6182940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Proche-Orient : le Hezbollah, l\u2019autre ennemi d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "La milice libanaise, alli\u00e9e du Hamas et de l'Iran, joue aujourd'hui un r\u00f4le strat\u00e9gique dans le conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas. Explications en vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/video-proche-orient-le-hezbollah-l-autre-ennemi-d-israel_6181890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo en Polyn\u00e9sie : \"Il y a un malaise et un manque de transparence\", d\u00e9nonce la maire du 5e arrondissement de Paris",
        "summary": "Contrairement \u00e0 Rachida Dati, Florence Berthout ne demande pas que la justice se saisisse de l'affaire mais plut\u00f4t que ce genre d'emplacement soit \"encadr\u00e9\", que la maire de Paris communique son agenda \"comme n'importe quel homme politique qui part\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/anne-hidalgo-en-polynesie-il-y-a-un-malaise-et-un-manque-de-transparence-denonce-la-maire-du-5e-arrondissement-de-paris_6182916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir du lundi 13 novembre",
        "summary": "Le 19/20 fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-du-lundi-13-novembre_6181893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est dommage en ces temps de probl\u00e8mes de pouvoir d'achat\" : la nouvelle r\u00e8gle pour les \"tickets-resto\" ne pla\u00eet pas \u00e0 ces clients",
        "summary": "Les restaurateurs, en revanche, esp\u00e8rent bien que la fin de la possibilit\u00e9 de payer ses courses avec des titres restaurants leur b\u00e9n\u00e9cifie. Reportage \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/c-est-dommage-en-ces-temps-problemes-de-pouvoir-d-achat-la-nouvelle-regle-pour-les-tickets-restaurants-ne-plait-pas-a-ces-clients_6182931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Intemp\u00e9ries : Emmanuel Macron attendu en fin de matin\u00e9e dans le Pas-de-Calais, o\u00f9 une nouvelle mont\u00e9e des eaux est redout\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs jours de pluies, le d\u00e9partement est une nouvelle fois en vigilance orange pour pluie-inondation et pour des risques de crues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/direct-intemperies-emmanuel-macron-attendu-dans-le-pas-de-calais-ou-une-nouvelle-montee-des-eaux-est-redoutee_6183000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Ils viennent surtout chercher d'autres m\u00e9thodes\" : les images de la formation des soldats ukrainiens dans les camps militaires fran\u00e7ais",
        "summary": "L'aide de la France \u00e0 l'Ukraine ne se limite plus \u00e0 l'armement. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2023, plusieurs milliers de soldats ukrainiens ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s par l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise sur notre territoire. Nous avons pu suivre un contingent de soldats ukrainiens lors d'un stage sur un site fran\u00e7ais que nous garderons secret.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/video-les-images-exclusives-de-la-formation-des-soldats-ukrainiens-dans-les-camps-militaires-francais-2870936.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme meurt apr\u00e8s une course-poursuite avec la police",
        "summary": "Le drame s'est d\u00e9roul\u00e9 lundi soir vers 23h30, place de la porte de Bagnolet, dans le 20\u1d49 arrondissement de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/paris-un-homme-meurt-apres-une-course-poursuite-avec-la-police_6183153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : \"On garde l'AME qui est importante\", assure Olivier V\u00e9ran",
        "summary": "Le rapport \u00c9vin/Stefanini attendu d\u00e9but d\u00e9cembre permettra \"de regarder s'il y a lieu ou non, d'am\u00e9liorer, de toiletter certains dispositifs mais on garde l'AME\", certifie le porte-parole du gouvernement alors que le S\u00e9nat a adopt\u00e9 sa suppression.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-on-garde-l-ame-qui-est-importante-assure-olivier-veran_6183156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : derni\u00e8res heures de course pour les Ultim encore en mer, les Imoca varient les strat\u00e9gies",
        "summary": "Le Maxi Edmond de Rothschild devrait arriver en Martinique mercredi et compl\u00e9ter le podium dans la cat\u00e9gorie des Ultim.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre/transat-jacques-vabre-dernieres-heures-de-course-pour-les-ultim-encore-en-mer-les-imoca-varient-les-strategies_6183114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix de l'\u00e9nergie : l'Etat et EDF s'accordent sur un m\u00e9gawattheure issu du nucl\u00e9aire \"autour de 70 euros\"",
        "summary": "\"Nous avons r\u00e9ussi \u00e0 trouver un \u00e9quilibre vital entre la comp\u00e9titivit\u00e9 de notre industrie, la visibilit\u00e9, la stabilit\u00e9 pour les m\u00e9nages et le d\u00e9veloppement d'EDF\", s'est f\u00e9licit\u00e9 Bruno Le Maire, le ministre de l'Economie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/energie-l-etat-et-edf-s-accordent-sur-un-prix-de-l-electricite-nucleaire-autour-de-70-euros-le-megawattheure_6183093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme : plus de 1 500 actes recens\u00e9s en France depuis le 7 octobre",
        "summary": "Il s'agit d'un chiffre trois fois sup\u00e9rieur au nombre d'actes ou propos antis\u00e9mites enregistr\u00e9s sur toute l'ann\u00e9e 2022. Le ministre de l'Int\u00e9rieur \u00e9voque aussi sur Europe 1 \"des actes anti-musulmans suppl\u00e9mentaires, mais ce n'est pas \u00e0 la mesure de ce que nous connaissons pour l'antis\u00e9mitisme\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/antisemitisme-plus-de-1-500-actes-recenses-en-france-depuis-le-7-octobre_6183036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Tickets-restaurant : Familles Rurales est \"en col\u00e8re\" apr\u00e8s la modification de la r\u00e8gle pour les paiements en supermarch\u00e9",
        "summary": "\u00c0 partir du 1er janvier 2024, il ne sera possible d'acheter que des produits pr\u00eats \u00e0 consommer en supermarch\u00e9 avec des titres-restaurant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/video-tickets-restautant-familles-rurales-est-en-colere-apres-la-modification-de-la-regle-pour-les-paiements-en-supermarche_6183129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des r\u00e9sultats \"inqui\u00e9tants\" aux \u00e9valuations de 4e\u00a0: des groupes de niveau \"segmenterait un peu plus les classes\", selon le SNES-FSU",
        "summary": "\"On ne peut pas avoir comme ambition de trier les \u00e9l\u00e8ves d\u00e8s le coll\u00e8ge\", d\u00e9nonce Sophie V\u00e9n\u00e9titay qui craint une \u00e9cole \"\u00e0 deux vitesses\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/des-resultats-inquietants-aux-evaluations-de-4e-des-groupes-de-niveau-segmenterait-un-peu-plus-les-classes-selon-le-snes-fsu_6183192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale de corruption au Portugal : la d\u00e9mission surprise du Premier ministre plonge le pays dans une crise politique",
        "summary": "L'affaire qui \u00e9clabousse le portugais Ant\u00f3nio Costa, Premier ministre socialiste, au pouvoir depuis 2015, porte sur des soup\u00e7ons de malversation, de corruption active et passive de personnalit\u00e9s politiques et de trafic d\u2019influence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-est-a-nous/scandale-de-corruption-au-portugal-la-demission-surprise-du-premier-ministre-plonge-le-pays-dans-une-crise-politique_6144528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : l'international fran\u00e7ais Bastien Chalureau jug\u00e9 en appel pour agression raciste",
        "summary": "Condamn\u00e9 en 2020 \u00e0 six mois de prison avec sursis pour violences et injures racistes, Bastien Chalureau compara\u00eet en appel \u00e0 Toulouse, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/rugby-l-international-francais-bastien-chalureau-juge-en-appel-pour-agression-raciste_6183213.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Squelettes, reliques : l'Assembl\u00e9e nationale approuve un cadre de restitution aux pays d'origine",
        "summary": "D\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs doivent se r\u00e9unir en commission mixte paritaire pour tenter d'\u00e9tablir une version d\u00e9finitive de ce texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/squelettes-reliques-l-assemblee-approuve-un-cadre-de-restitution-aux-pays-d-origine_6183177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : une Ferrari de 1962 adjug\u00e9e \u00e0 51,7 millions de dollars, deuxi\u00e8me voiture la plus ch\u00e8re vendue aux ench\u00e8res",
        "summary": "La Ferrari 250 GTO de 1962 devient la deuxi\u00e8me voiture de collection la plus ch\u00e8re jamais adjug\u00e9e aux ench\u00e8res, derri\u00e8re une  Mercedes-Benz 300 SLR vendue 135 millions d'euros en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/ferrari/etats-unis-une-ferrari-de-1962-adjugee-a-51-7-millions-de-dollars-deuxieme-voiture-la-plus-chere-vendue-aux-encheres_6182973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ailton Krenak, premier \u00e9crivain indig\u00e8ne \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie br\u00e9silienne des lettres, veut retarder la fin du monde",
        "summary": "Ailton Krenak est le premier indig\u00e8ne \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie br\u00e9silienne des lettres (ABL), v\u00e9n\u00e9rable institution inspir\u00e9e par l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise fond\u00e9e en 1897.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/ailton-krenak-premier-ecrivain-indigene-elu-a-l-academie-bresilienne-des-lettres-veut-retarder-la-fin-du-monde_6183111.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tickets-restaurant : on vous explique ce qui va changer (ou non) \u00e0 partir du 1er janvier",
        "summary": "Pour les 5 millions de Fran\u00e7ais qui les utilisent, il ne sera plus possible d'acheter des aliments qui n\u00e9cessitent une pr\u00e9paration, comme les p\u00e2tes, le riz ou des \u0153ufs. Cette d\u00e9rogation avait pourtant \u00e9t\u00e9 mise en place pour lutter contre l'inflation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/tickets-restaurant-on-vous-explique-ce-qui-va-changer-ou-non-a-partir-du-1er-janvier_6182934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Tsahal affirme avoir pris le contr\u00f4le de b\u00e2timents du gouvernement du Hamas \u00e0 Gaza, dont le Parlement",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne revendique \u00e9galement avoir pris possession de b\u00e2timents de la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-cinq-palestiniens-tues-en-cisjordanie-dans-des-affrontements-avec-l-armee-israelienne_6182985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : l\u2019appel des artistes pour une marche silencieuse est\u00a0une\u00a0\"id\u00e9e lumineuse\", salue Philippe Geluck",
        "summary": "Le dessinateur belge du \"Chat\" \u00e9tait l'invit\u00e9 de franceinfo ce mardi 14 novembre. Il r\u00e9pondait aux questions de Salhia Brakhlia.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/conflit-israel-hamas-l-appel-des-artistes-pour-une-marche-silencieuse-est-une-idee-lumineuse-salue-philippe-geluck_6183138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France : Lille accueillera le Grand d\u00e9part de l'\u00e9dition 2025",
        "summary": "Les organisateurs du Tour de France ont annonc\u00e9, dans un communiqu\u00e9, que le grand d\u00e9part de l'\u00e9dition 2025 partira du Nord de la France, \u00e0 Lille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-le-grand-depart-de-l-edition-2025-s-elancera-de-lille_6183330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : les pays signataires de l'accord de Paris ne vont baisser leurs \u00e9missions que de 2% d'ici 2030 (alors qu'elles devraient \u00eatre r\u00e9duites de 43%)",
        "summary": "Dans un rapport, l'ONU Climat estime que les engagements actuels des gouvernements du monde entier sont bien loin des objectifs fix\u00e9s \u00e0 l'issue de la COP21.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-les-engagements-actuels-des-etats-menent-a-2-de-baisse-d-emissions-en-2030-au-lieu-des-43-vises-alerte-l-onu_6183312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ode \u00e0 la libert\u00e9 d'expression, \"Le Martyre du Chat\" de Philippe Geluck s'expose d\u00e9sormais devant le M\u00e9morial de Caen",
        "summary": "V\u00e9ritable ode \u00e0 la libert\u00e9 d'expression, cette sculpture de Philippe Geluck est un hommage \u00e0 ses confr\u00e8res tu\u00e9s lors des attentats de Charlie Hebdo en 2015.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/ode-a-la-liberte-d-expression-le-martyre-du-chat-de-philippe-geluck-s-expose-desormais-devant-le-memorial-de-caen_6181365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : comment venir en aide aux habitants sinistr\u00e9s du Pas-de-Calais ?",
        "summary": "La Protection civile a mis en place un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone pour mettre en relation les habitants et les b\u00e9n\u00e9voles. Un appel aux dons a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour permettre l'achat de mat\u00e9riel afin de nettoyer les maisons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/intemperies-comment-venir-en-aider-aux-habitants-sinistres-du-pas-de-calais_6183147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations : en d\u00e9placement dans le Pas-de-Calais, Emmanuel Macron annonce un fonds de 50\u00a0millions d'euros pour les sinistr\u00e9s",
        "summary": "Un autre \"fonds exceptionnel de soutien\" pour les agriculteurs sera \u00e9galement mis en place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-en-deplacement-dans-le-pas-de-calais-emmanuel-macron-annonce-un-fonds-de-50-millions-d-euros-pour-les-sinistres_6183381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois questions sur la vid\u00e9o des massacres du Hamas qui va \u00eatre projet\u00e9e \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Mardi apr\u00e8s-midi, les d\u00e9put\u00e9s du groupe d'amiti\u00e9 France-Isra\u00ebl pourront assister \u00e0 une projection d'une vid\u00e9o tr\u00e8s \u00e9prouvante des attaques du Hamas du 7 octobre. Franceinfo r\u00e9pond \u00e0 trois questions sur cette vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/trois-questions-sur-la-video-des-massacres-du-hamas-qui-va-etre-projetee-a-des-deputes-francais-a-l-assemblee-nationale_6183345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menace d'\u00e9ruption volcanique : \"On reste assez flegmatique, on continue d'aller au travail, les enfants vont \u00e0 l'\u00e9cole\", raconte un Fran\u00e7ais install\u00e9 en Islande",
        "summary": "Apr\u00e8s l'\u00e9vacuation de Grindavik en Islande, les habitants de cette ville ont pu revenir quelques minutes chez eux lundi pour r\u00e9cup\u00e9rer leurs biens. Elle est sous la menace d'une \u00e9ruption volcanique. Si cela arrive, \"ce sera la quatri\u00e8me en trois ans dans la m\u00eame zone donc on a, plus ou moins, appris \u00e0 vivre avec\", raconte Gr\u00e9gory Cattaneo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/seisme/menace-d-eruption-volcanique-on-reste-assez-flegmatique-on-continue-d-aller-au-travail-les-enfants-vont-a-l-ecole-raconte-un-francais-installe-en-islande_6183054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai pay\u00e9 13 000 euros pour quatre heures de travail\" : le proc\u00e8s hors norme d'escroquerie \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique a d\u00e9but\u00e9",
        "summary": "Seize salari\u00e9s d'une entreprise de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique comparaissent pour \"escroquerie en bande organis\u00e9e, pratiques commerciales trompeuses et agressives.\" Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir mis en place un syst\u00e8me d'arnaque aux travaux d'isolation, afin de tromper une client\u00e8le, essentiellement \u00e2g\u00e9e.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/j-ai-paye-13-000-euros-pour-quatre-heures-de-travail-proces-hors-norme-d-escroquerie-a-la-renovation-energetique-2872421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission du Premier ministre au Portugal\u00a0: la justice reconna\u00eet une \"confusion\" de nom dans les scandales de corruption autour d\u2019Ant\u00f3nio Costa",
        "summary": "Au Portugal, une semaine apr\u00e8s la d\u00e9mission du Premier ministre Ant\u00f3nio Costa, cit\u00e9 dans plusieurs affaires de corruption, la justice reconna\u00eet un \u00e9norme bug : dans un des scandales, elle s'est tromp\u00e9e de nom. Ce n'est pas lui qui \u00e9tait concern\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-est-a-nous/portugal-la-justice-reconnait-une-confusion-de-nom-dans-les-scandales-de-corruption-autour-d-antonio-costa_6154302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autodaf\u00e9s de Corans au Danemark\u00a0: un projet de loi pr\u00e9sent\u00e9 devant le Parlement",
        "summary": "Accus\u00e9 par des pays musulmans de laisser br\u00fbler des exemplaires du Coran sans r\u00e9agir, Copenhague propose mardi au Parlement un projet de loi pour interdire le \"traitement inappropri\u00e9 des \u00e9critures ayant une signification religieuse importante\". Un texte sensible, fruit d'un compromis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/autodafes-de-corans-au-danemark-un-projet-de-loi-presente-devant-le-parlement_6183261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cam\u00e9lia Jordana : \"Passer par l'intime pour raconter des choses universelles\"",
        "summary": "L'artiste a le r\u00f4le principal du film \"Avant que les flammes ne s'\u00e9teignent\", en salles le 15 novembre, qui raconte les cons\u00e9quences sur une famille de violences polici\u00e8res ayant conduit \u00e0 la mort d'un jeune homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/camelia-jordana-passer-par-l-intime-pour-raconter-des-choses-universelles_6183162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A quoi va ressembler la \"Netflix Cup\" ?",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain du streaming lance mardi sa propre comp\u00e9tition sportive : il s'agit d'un tournoi de golf diffus\u00e9 sur la plateforme am\u00e9ricaine. Une double grande premi\u00e8re pour Netflix puisque la retransmission se fera en direct.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/netflix/a-quoi-va-ressembler-la-netflix-cup_6183108.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : malgr\u00e9 la pol\u00e9mique \u00e0 Tahiti, d\u00e9placer les \u00e9preuves \u00e0 Hossegor, Lacanau ou Seignosse n'est pas d'actualit\u00e9",
        "summary": "Dans ce bras de fer autour de la construction d'une nouvelle tour destin\u00e9e aux m\u00e9dias et aux juges de la comp\u00e9tition, de nouveaux pourparlers doivent d\u00e9buter rapidement. Mais l'Elys\u00e9e tient \u00e0 ce que la comp\u00e9tition ait lieu en Outre-mer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-malgre-la-polemique-a-tahiti-deplacer-les-epreuves-a-hossegor-lacanau-ou-seignosse-n-est-pas-d-actualite_6183132.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Dominique va cr\u00e9er la premi\u00e8re r\u00e9serve de cachalots au monde",
        "summary": "La p\u00eache commerciale et la circulation des grands navires seront interdites dans cette zone de pr\u00e8s de 800\u00a0km2 au large du pays insulaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/la-dominique-va-creer-la-premiere-reserve-de-cachalots-au-monde_6183447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rencontre avec les chefs de parti \u00e0 Saint-Denis : le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains d\u00e9cline \u00e0 son tour l'invitation d'Emmanuel Macron",
        "summary": "Ce refus de participer \u00e0 la r\u00e9union, pr\u00e9vue vendredi, s'ajoute \u00e0 celui des patrons de La France insoumise et du Parti socialiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/rencontre-avec-les-chefs-de-parti-a-saint-denis-le-president-des-republicains-decline-a-son-tour-l-invitation-d-emmanuel-macron_6183399.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Avant que les flammes ne s'\u00e9teignent\" : dans l'intimit\u00e9 des victimes de violences polici\u00e8res",
        "summary": "Mehdi Fikri signe un premier film d'utilit\u00e9 publique. Il raconte, de l'int\u00e9rieur, le drame de ceux qui se battent pour faire reconna\u00eetre que l'un des leurs a \u00e9t\u00e9 victime d'une bavure polici\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/avant-que-les-flammes-ne-s-eteignent-dans-l-intimite-des-victimes-de-violences-policieres_6176142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"La guerre continue\" : Olena Zelenska, la Premi\u00e8re dame d\u2019Ukraine, appelle \u00e0 ne pas oublier son pays",
        "summary": "Alors que les yeux sont d\u00e9sormais riv\u00e9s sur le conflit au Proche-Orient, Olena Zelenska demande \u00e0 la France et au reste du monde de ne pas oublier que \"le danger n\u2019est pas pass\u00e9 pour l\u2019Ukraine\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/video-la-premiere-dame-d-ukraine-rappelle-que-la-guerre-continue_6183225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handicap : le gouvernement d\u00e9bloque 680 millions d'euros pour un nouveau plan sur les troubles du neurod\u00e9veloppement",
        "summary": "L'ex\u00e9cutif a d\u00e9voil\u00e9 sa nouvelle strat\u00e9gie pour prendre en charge les troubles du neurod\u00e9veloppement (TND).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap-le-gouvernement-debloque-680-millions-d-euros-pour-un-nouveau-plan-sur-les-troubles-du-neurodeveloppement_6183495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tabagisme : les associations alertent sur les dangers de la nicotine en sachet",
        "summary": "Ce nouveau d\u00e9riv\u00e9 du tabac, \u00e0 glisser entre la l\u00e8vre et la gencive, fait fureur chez les adolescents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/tabagisme-les-associations-alertent-sur-les-dangers-de-la-nicotine-en-sachet_6183474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. \"Cyprus Confidential\"\u00a0: comment Chypre est devenue \"Moscou sur M\u00e9diterran\u00e9e\"",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate \"Cyprus Confidential\", men\u00e9e par l\u2019ICIJ et ses partenaires, dont la cellule investigation de Radio France, r\u00e9v\u00e8le comment cette \u00eele membre de l\u2019Union europ\u00e9enne a servi de coffre-fort \u00e0 la Russie, m\u00eame apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/paradis-fiscaux/enquete-cyprus-confidential-comment-chypre-est-devenue-moscou-sur-mediterranee_6183414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations : qu'est-ce que le \"rail de d\u00e9pressions\" subi par la France depuis plusieurs semaines ?",
        "summary": "Avec les r\u00e9centes d\u00e9pressions qui ont balay\u00e9 l'ouest et le nord du pays, la France hexagonale a enregistr\u00e9, selon M\u00e9t\u00e9o-France, un record de pr\u00e9cipitations sur 26 jours cons\u00e9cutifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-qu-est-ce-que-le-rail-de-depressions-subi-par-la-france-depuis-plusieurs-semaines_6183333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne montre \"ses victoires\" \u00e0 Gaza : r\u00e9elle avanc\u00e9e ou guerre de communication\u00a0?",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce mardi avoir pris possession des b\u00e2timents gouvernementaux du Hamas dans la ville de Gaza, notamment du Parlement. Depuis les attaques du Hamas il y a plus d'un mois, elle n'\u00e9tait jamais all\u00e9e aussi loin dans l'enclave palestienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/l-armee-israelienne-montre-ses-victoires-a-gaza-reelle-avancee-ou-guerre-de-communication_6183405.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Evaluations en sixi\u00e8me et quatri\u00e8me : qu'est-ce que coll\u00e8ge unique, alors que Gabriel Attal envisage de cr\u00e9er des groupes de niveau\u00a0?",
        "summary": "Mis en place il y a pr\u00e8s de 50\u00a0ans, le coll\u00e8ge unique continue de faire d\u00e9bat. Les groupes de niveaux, voulus r\u00e9cemment par le ministre de l'\u00c9ducation nationale, pourraient le remettre en cause.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-qu-est-ce-que-le-college-unique_6183486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du jeune Fayed \u00e0 N\u00eemes\u00a0: neuf personnes interpell\u00e9es dans le cadre de l'enqu\u00eate",
        "summary": "Le 21 ao\u00fbt, l'enfant de 10 ans \u00e9tait mort dans le quartier de Pissevin \u00e0 N\u00eemes en ao\u00fbt apr\u00e8s avoir re\u00e7u une balle alors qu'il se trouvait dans la voiture de son oncle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-fayed-10-ans-a-nimes-neuf-personnes-interpellees-dans-l-enquete_6183555.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Serie A : Rudi Garcia limog\u00e9 par Naples, chronique d'une mission presque impossible pour le dernier coach fran\u00e7ais dans un grand championnat \u00e9tranger",
        "summary": "L'entra\u00eeneur pass\u00e9 par Lyon et Marseille a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 et remplac\u00e9 par Walter Mazzarri, mardi, \u00e0 la suite d'une nouvelle d\u00e9faite contre Empoli (0-1). Il quitte Naples par la petite porte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/serie-a/serie-a-rudi-garcia-limoge-par-naples-chronique-d-une-mission-presque-impossible-pour-le-dernier-coach-francais-dans-un-grand-championnat-etranger_6179844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 1\u00a0000 alertes \u00e0 la bombe ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es depuis septembre",
        "summary": "Ces fausses alertes concernent principalement les \u00e9tablissements scolaires o\u00f9 pr\u00e8s de 800 ont \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9es depuis le mois de septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pres-de-1-000-alertes-a-la-bombe-ont-ete-recensees-depuis-septembre_6183678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un projet de biopic anim\u00e9 sur Edith Piaf sera fabriqu\u00e9 \u00e0 l'aide de l'intelligence artificielle (IA)",
        "summary": "L'IA devrait permettre de recr\u00e9er la voix et l'image de la c\u00e9l\u00e8bre chanteuse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/un-projet-de-biopic-anime-d-edith-piaf-sera-fabrique-a-l-aide-de-l-intelligence-artificielle_6183612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuitton : Nicolas Ghesqui\u00e8re reste directeur artistique des collections femme",
        "summary": "Nicolas Ghesqui\u00e8re habille Brigitte Macron et a cr\u00e9\u00e9 en 2022 les costumes pour l'op\u00e9ra rock \"Starmania\", de retour \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/vuitton-nicolas-ghesquiere-reste-directeur-artistique-des-collections-femme_6183528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : \"Nous sommes \u00e0 un jour de suspendre toutes nos activit\u00e9s, car nous n'avons plus de carburant\", alerte la porte-parole de l'UNRWA",
        "summary": "A Gaza, l'acheminement d'eau potable par camion, mais aussi le fonctionnement de boulangeries ou encore de groupes \u00e9lectrog\u00e8nes g\u00e9r\u00e9s par l'ONU pourrait cesser \u00e0 partir du 15 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-nous-sommes-a-un-jour-de-suspendre-toutes-nos-activites-car-nous-n-avons-plus-de-carburant-alerte-la-porte-parole-de-l-unrwa_6183690.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tickets-restaurant : le gouvernement \"\u00e9tudie\" une prolongation de leur utilisation pour les courses alimentaires",
        "summary": "Plusieurs parlementaires et nombre d'usagers se sont inqui\u00e9t\u00e9s ces derniers jours des restrictions \u00e0 l'usage de ces titres qui devaient intervenir \u00e0 compter du 1er janvier 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tickets-restaurant-le-gouvernement-etudie-une-prolongation-de-leur-utilisation-pour-les-courses-alimentaires_6183723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les tickets-restaurant pourront toujours \u00eatre utilis\u00e9s pour les courses alimentaires en 2024, annonce la ministre Olivia Gr\u00e9goire",
        "summary": "Depuis ao\u00fbt 2022, l'utilisation des tickets-restaurant a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue \u00e0 tous les produits alimentaires, mais cette d\u00e9rogation devait prendre fin le 1er janvier 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/les-tickets-restaurant-pourront-toujours-etre-utilises-pour-les-courses-alimentaires-en-2024-annonce-la-ministre-olivia-gregoire_6183852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. A Clairefontaine, le football fran\u00e7ais a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les 50 ans de son mod\u00e8le de formation",
        "summary": "Plusieurs centaines d\u2019anciens pensionnaires de l\u2019INF Clairefontaine se sont r\u00e9unis mardi pour louer la formation \u00e0 la fran\u00e7aise des jeunes joueuses et joueurs. Mais aussi r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019avenir de celle-ci.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/reportage-a-clairefontaine-le-football-francais-a-celebre-les-50-ans-de-son-modele-de-formation_6183657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le projet de loi \"pour le plein emploi\" d\u00e9finitivement adopt\u00e9 par le Parlement",
        "summary": "Le texte fixe le cap d'un taux de ch\u00f4mage \u00e0 5% d'ici 2027, \u00e0 atteindre par un accompagnement renforc\u00e9 des personnes les plus \u00e9loign\u00e9es de l'emploi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/le-projet-de-loi-pour-le-plein-emploi-definitivement-adopte-par-le-parlement_6183843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assistants parlementaires du MoDem : 30 mois de prison avec sursis et 70 000 euros d'amende requis contre Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "A l'encontre de dix autres cadres et \u00e9lus centristes, l'accusation a r\u00e9clam\u00e9 des peines allant de 8 \u00e0 20 mois de prison avec sursis et de 10 000 \u00e0 30 000 euros d'amende, avec des peines d'in\u00e9ligibilit\u00e9 l\u00e0 aussi avec sursis. Le proc\u00e8s doit s'achever le 21 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/assistants-parlementaires-du-modem-30-mois-de-prison-avec-sursis-et-70-000-euros-d-amende-requis-contre-francois-bayrou_6183912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interpol: des avis de recherche qui interrogent",
        "summary": "Depuis un si\u00e8cle, c\u2019est une alliance qui lutte contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e et le trafic de drogue. Interpol, 195 pays qui \u00e9changent des informations au quotidien, avec une arme cl\u00e9: la notice rouge. Un avis de recherche \u00e9mis par les Etats membres. Aujourd\u2019hui, les polices du monde entier se partagent plus de 60 000 de ces fiches rouges. Souvent justifi\u00e9s, ils sont aussi parfois d\u00e9tourn\u00e9s \u00e0 des fins politiques par des Etats autoritaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/interpol-des-avis-de-recherche-qui-interrogent_6183504.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : des criminels recrut\u00e9s par la milice Wagner s\u00e8ment la terreur dans le pays",
        "summary": "En Russie, des criminels ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s en \u00e9change de six mois de service dans la milice Wagner. D\u00e9sormais libres, certains s\u00e8ment la terreur dans le pays. Reportage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/groupe-wagner/russie-des-criminels-recrutes-par-la-milice-wagner-sement-la-terreur-dans-le-pays_6183888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Isra\u00ebl et le Hamas : des d\u00e9put\u00e9s expriment leur choc apr\u00e8s la projection \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale des images des massacres du 7 octobre",
        "summary": "Le film projet\u00e9 mardi soir a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'extraits des cam\u00e9ras et t\u00e9l\u00e9phones des assaillants du Hamas et d'images capt\u00e9es par des victimes et des secouristes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/guerre-en-israel-et-le-hamas-des-deputes-expriment-leur-choc-apres-la-projection-a-l-assemblee-nationale-des-images-des-massacres-du-7-octobre_6184023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le taux de pauvret\u00e9 en France a progress\u00e9 en 2021 pour s'\u00e9tablir \u00e0 14,5% de la population, selon l'Insee",
        "summary": "En 2021, 9,1 millions de personnes disposaient de revenus mensuels inf\u00e9rieurs au seuil de pauvret\u00e9, selon l'\u00e9tude de l'Insee publi\u00e9e mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/le-taux-de-pauvrete-en-france-a-progresse-en-2021-pour-s-etablir-a-14-5-de-la-population-selon-l-insee_6183846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris va organiser une votation sur un tarif de stationnement plus cher pour les SUV lourds",
        "summary": "Le 4 f\u00e9vrier, les Parisiens seront appel\u00e9s \u00e0 voter pour d\u00e9cider de l'instauration ou non d'un tarif de stationnement plus cher pour les SUV lourds, a annonc\u00e9 Anne Hidalgo mardi. Cette votation intervient apr\u00e8s celle des trottinettes en libre service organis\u00e9e en avril dernier.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/paris-va-organiser-une-votation-sur-un-tarif-de-stationnement-plus-cher-pour-les-suv-lourds-2872940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]