[
    {
        "title": "Etats-Unis : la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine va examiner la question de l'in\u00e9ligibilit\u00e9 de Donald Trump",
        "summary": "La Cour supr\u00eame, \u00e0 majorit\u00e9 conservatrice, a annonc\u00e9 vendredi qu'elle examinerait cette affaire le 8 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-la-cour-supreme-americaine-va-examiner-la-question-de-l-ineligibilite-de-donald-trump_6285576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas : trois questions sur le plan pour l'apr\u00e8s-guerre \u00e0 Gaza pr\u00e9sent\u00e9 par le ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien",
        "summary": "Yoav Gallant a d\u00e9voil\u00e9 jeudi soir son plan selon lequel il n'y aura \"ni Hamas\" ni \"administration civile isra\u00e9lienne\" en place dans le territoire palestinien au terme des combats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/conflit-entre-israel-et-le-hamas-trois-questions-sur-le-plan-pour-l-apres-guerre-a-gaza-presente-par-le-ministre-de-la-defense-israelien_6284628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : avec la vague de froid, la crainte du gel",
        "summary": "Dans le Pas-de-Calais, o\u00f9 plus de 2\u00a0000 maisons ont \u00e9t\u00e9 inond\u00e9es, c\u2019est maintenant le froid qui effraye les riverains. Ils ont peur de voir le gel causer d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-dans-le-pas-de-calais-avec-la-vague-de-froid-la-crainte-du-gel_6285387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Joe Biden accuse Donald Trump d'utiliser la rh\u00e9torique de \"l'Allemagne nazie\", lors d'un discours de campagne",
        "summary": "\"Il est pr\u00eat \u00e0 sacrifier notre d\u00e9mocratie afin d'obtenir le pouvoir\", a \u00e9galement fustig\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-joe-biden-accuse-donald-trump-d-utiliser-la-rhetorique-de-l-allemagne-nazie-lors-d-un-discours-de-campagne_6285468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentats dans l'Aude : \"Il avait le sens du devoir\", t\u00e9moigne Julie, ex-otage sauv\u00e9e par le colonel Arnaud Beltrame",
        "summary": "Cette caissi\u00e8re, retenue otage par le terroriste Radouane Lakdim en 2018, doit sa vie \u00e0 l'officier, mort apr\u00e8s avoir pris sa place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaques-terroristes-dans-l-aude/attentats-dans-l-aude-il-avait-le-sens-du-devoir-temoigne-julie-ex-otage-sauvee-par-le-lieutenant-colonel-arnaud-beltrame_6285327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Donald Trump pour fraudes financi\u00e8res : l'Etat de New York r\u00e9clame 370 millions de dollars",
        "summary": "C'est bien plus que les 250 millions de dollars que la procureure g\u00e9n\u00e9rale de l'Etat avait demand\u00e9s dans sa plainte \u00e0 l'automne 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/proces-de-donald-trump-pour-fraudes-financieres-l-etat-de-new-york-reclame-370-millions-de-dollars_6285447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es : comment L\u00e9on, 9 ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans la montagne",
        "summary": "Un petit gar\u00e7on de 9 ans a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la vigilance de son grand-p\u00e8re alors qu\u2019ils rentraient de randonn\u00e9e dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. L\u00e9on a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sain et sauf, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re, en Espagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/pyrenees-orientales/pyrenees-comment-leon-9-ans-a-ete-retrouve-dans-la-montagne_6285417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Police : Orpheopolis, les villages qui accueillent les enfants orphelins",
        "summary": "Les orphelins de la police peuvent \u00eatre accueillis dans trois villages en France. L\u00e0, ils sont encadr\u00e9s et accompagn\u00e9s dans leur deuil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/police-orpheopolis-les-villages-qui-accueillent-les-enfants-orphelins_6285471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : un homme meurt apr\u00e8s avoir re\u00e7u une dizaine de d\u00e9charges de pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique lors de son arrestation",
        "summary": "Il avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 dans le coma \u00e0 la suite de son arrestation, jeudi soir, \u00e0 Montfermeil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-saint-denis-un-homme-meurt-apres-avoir-recu-une-dizaine-de-decharges-de-pistolet-a-impulsion-electrique-lors-de-son-interpellation-jeudi-soir_6285105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e : des coquillages interdits de p\u00eache et de consommation",
        "summary": "La pr\u00e9sence de norovirus a \u00e9t\u00e9 detect\u00e9e dans des coquillages en provenance de la commune de Bouin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/vendee-apres-des-huitres-des-coquillages-interdits-de-peche-et-de-consommation_6285360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ann\u00e9e 2023 a \u00e9t\u00e9 la deuxi\u00e8me la plus chaude jamais enregistr\u00e9e dans l'Hexagone apr\u00e8s 2022, selon M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "Ensoleillement, temp\u00e9ratures moyennes, pr\u00e9cipitations : le bilan m\u00e9t\u00e9orologique 2023 en France, dress\u00e9 par M\u00e9t\u00e9o-France, est assez loin des normales. L'ann\u00e9e 2023 est la deuxi\u00e8me ann\u00e9e la plus chaude qu'ait connu notre pays, apr\u00e8s 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-en-france-2023-a-ete-la-deuxieme-annee-la-plus-chaude-jamais-enregistree_6284589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Protection des sols\u00a0: la justice rejette le r\u00e9f\u00e9r\u00e9 d'un \u00e9lu \u00e9cologiste demandant de faire respecter les dispositifs en Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "summary": "Le tribunal administratif de Lyon a estim\u00e9 que le requ\u00e9rant ne d\u00e9montrait \"aucune urgence\" n\u00e9cessitant une action en justice rapide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/zero-artificialisation-nette-le-refere-d-un-elu-ecologiste-visant-a-contraindre-laurent-wauquiez-a-respecter-les-dispositifs-legaux-rejete_6285414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale de corruption : le codirecteur g\u00e9n\u00e9ral d'Altice Europe quitte le groupe",
        "summary": "\"Je tiens \u00e0 vous informer que le groupe Altice et moi-m\u00eame avons conclu un accord qui met fin \u00e0 une relation de plus d'une d\u00e9cennie\", a-t-il annonc\u00e9 jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/scandale-de-corruption-le-codirecteur-general-d-altice-europe-quitte-le-groupe_6285339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : St\u00e9phanie Frappart \u00e9lue meilleure arbitre f\u00e9minine du monde pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration internationale de l'histoire du football et des statistiques a d\u00e9voil\u00e9 son palmar\u00e8s de l'ann\u00e9e 2023, vendredi, et la Fran\u00e7aise a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 l'honneur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-stephanie-frappart-elue-meilleure-arbitre-feminine-du-monde-pour-la-cinquieme-annee-consecutive_6285288.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hu\u00eetres contamin\u00e9es : \"Une certaine psychose s'est install\u00e9e\", regrette le pr\u00e9sident du comit\u00e9 national de la conchyliculture",
        "summary": "\"On est tous touch\u00e9s alors que 90% des zones sont ouvertes et ne posent aucun probl\u00e8me\", regrette Philippe Le Gal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/huitres-contaminees-une-certaine-psychose-s-est-installee-regrette-le-president-du-comite-national-de-la-conchyliculture_6285300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Rausch, ancien ministre et maire de Metz pendant pr\u00e8s de quarante ans, est mort",
        "summary": "L'homme politique de droite a \u00e9t\u00e9 l'un des ministres d'ouverture lors du second septennat de Fran\u00e7ois Mitterrand, entre 1988 et 1992.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/moselle/metz/jean-marie-rausch-ancien-ministre-et-maire-de-metz-pendant-37-ans-est-mort-a-l-age-de-94-ans_6285351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur David Soul, qui incarnait Hutch dans la s\u00e9rie \"Starsky et Hutch\", est mort \u00e0 l'\u00e2ge de\u00a080\u00a0ans",
        "summary": "Son \u00e9pouse Helen Snell l'a annonc\u00e9, vendredi, dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/l-acteur-david-soul-star-de-la-serie-starsky-et-hutch-est-mort_6284946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron promet \u00e0 nouveau une \"loi de simplification massive\" pour les entreprises",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a expliqu\u00e9 vendredi vouloir \"raccourcir les d\u00e9lais\" mais aussi \"inverser la charge de la preuve\" : au lieu de chercher \"\u00e0 travers le maquis des lois, ce qui n'est pas interdit\", \"se dire que tout ce qui n'est pas explicitement interdit devient autoris\u00e9\". \"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/emmanuel-macron-promet-a-nouveau-une-loi-de-simplification-massive-pour-les-entreprises_6285285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : quatri\u00e8me victoire de suite pour Justine Braisaz-Bouchet sur le sprint \u00e0 Oberhof",
        "summary": "La Fran\u00e7aise s'est impos\u00e9e, vendredi, sur le sprint d'Oberhof d\u00e9fiant tous les pronostics apr\u00e8s un d\u00e9but de course rat\u00e9. Elle signe sa quatri\u00e8me victoire de suite et conforte sa premi\u00e8re place au classement g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/justine-braisaz-bouchet/biathlon-quatrieme-victoire-de-suite-pour-justine-braisaz-bouchet-sur-le-sprint-a-oberhof_6284655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspension de la d\u00e9molition d'un b\u00e2timent de l'Institut Curie \u00e0 Paris : on vous r\u00e9sume la pol\u00e9mique en quatre actes",
        "summary": "Un b\u00e2timent de l'Institut Curie, le Pavillon des Sources, devait \u00eatre d\u00e9truit \u00e0 partir de lundi. Mais la ministre de la Culture a annonc\u00e9 la suspension des travaux vendredi, apr\u00e8s une mobilisation des d\u00e9fenseurs du patrimoine dont l'animateur St\u00e9phane Bern.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/suspension-de-la-demolition-d-un-batiment-de-l-institut-curie-a-paris-on-vous-resume-la-polemique-en-quatre-actes_6284577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEOS. Hommage national \u00e0 Jacques Delors aux Invalides\u00a0: regardez les trois s\u00e9quences marquantes de la c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Emmanuel Macron a salu\u00e9, vendredi, \"l'intuition visionnaire\" de ce \"conciliateur\", \"ce grand Fran\u00e7ais, cet honn\u00eate homme europ\u00e9en\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jacques-delors/videos-hommage-national-a-jacques-delors-aux-invalides-les-trois-sequences-fortes-de-la-ceremonie_6284502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : \"Je ne suis s\u00fbr de rien \u00e0 100%\", estime Rafael Nadal apr\u00e8s sa d\u00e9faite \u00e0 Brisbane",
        "summary": "Battu en quarts de finale du tournoi australien par Jordan Thompson apr\u00e8s un match marathon, vendredi, l'Espagnol est conscient du chemin qu'il lui reste \u00e0 parcourir pour retrouver les sommets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/rafael-nadal/tennis-je-ne-suis-sur-de-rien-a-100-estime-rafael-nadal-apres-sa-defaite-a-brisbane_6285123.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hu\u00eetres contamin\u00e9es : dans le bassin d'Arcachon, les pertes estim\u00e9es \u00e0 7 millions d'euros de chiffre d'affaires",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de la Gironde a indiqu\u00e9 que la commercialisation des hu\u00eetres reprendrait au 19 janvier si les analyses sont bonnes, soit 28 jours apr\u00e8s la derni\u00e8re contamination.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/huitres-contaminees-dans-le-bassin-d-arcachon-les-pertes-estimees-a-7-millions-d-euros-de-chiffre-d-affaires_6284694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Delon : \"Ce n'est pas un probl\u00e8me d'h\u00e9ritage, ni de succession\", affirme Anthony Delon",
        "summary": "L'\"angoisse\" d'Anouchka, \"c'est que mon p\u00e8re soit red\u00e9fini fran\u00e7ais, citoyen fran\u00e7ais\", ce qui entra\u00eenerait \"une \u00e9norme taxe\" post-mortem a assur\u00e9 le fils de l'acteur, vendredi, sur CNews.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/affaire-delon-ce-n-est-pas-un-probleme-d-heritage-ni-de-succession-affirme-anthony-delon_6285021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Golden Globes\u00a02024, dimanche \u00e0 Los Angeles\u00a0: une nouvelle organisation, un jury remani\u00e9 et des grands favoris, \"Barbie\" et \"Oppenheimer\"",
        "summary": "Apr\u00e8s des r\u00e9formes pour r\u00e9pondre aux accusations de racisme et de corruption, l'organisation des Golden Globes compte sur la doublette \"Barbie\" et \"Oppenheimer\" pour retrouver son lustre et son glamour, lors de sa c\u00e9r\u00e9monie dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/golden-globes/golden-globes-2024-dimanche-a-los-angeles-une-nouvelle-organisation-un-jury-remanie-et-des-grands-favoris-barbie-et-oppenheimer_6283929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : Sannois Saint-Gratien, un petit poucet face aux Girondins de Bordeaux",
        "summary": "Alors que formations franciliennes restent en lice pour les 32e de finale de la Coupe de France de football, l'Entente Sannois Saint-Gratien (ESSG) affronte les Girondins de Bordeaux ce samedi. Le club de National 3 peut-il r\u00e9aliser un exploit face \u00e0 l'\u00e9quipe de Ligue 2 ?",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/val-d-oise/coupe-de-france-sannois-saint-gratien-un-petit-poucet-face-aux-girondins-de-bordeaux-2901146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La ville de Saint-Etienne ne m\u00e9rite pas d'\u00eatre salie en permanence\" : Ga\u00ebl Perdriau pouss\u00e9 vers la sortie par sa majorit\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations dans l'affaire du chantage \u00e0 la sextape, qui tendent \u00e0 prouver l'implication du maire de Saint-Etienne, les r\u00e9actions politiques s'encha\u00eenent. Si l'opposition municipale r\u00e9clame depuis un moment d\u00e9j\u00e0 la d\u00e9mission de l'\u00e9dile, des \u00e9lus de la majorit\u00e9 demandent le d\u00e9part de Ga\u00ebl Perdriau.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/loire/saint-etienne/la-ville-de-saint-etienne-ne-merite-pas-d-etre-salie-en-permanence-gael-perdriau-pousse-vers-la-sortie-par-sa-majorite-2901158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre de la Sant\u00e9, Agn\u00e8s Firmin-Le Bodo, critiqu\u00e9e pour s'\u00eatre rendue \u00e0 l'Institut J\u00e9r\u00f4me-Lejeune, qui milite contre l'IVG",
        "summary": "\"Ma visite s'inscrivait dans le cadre de la labellisation en centre de comp\u00e9tences d\u00e9ficiences intellectuelles rares\", s'est d\u00e9fendue la ministre, d\u00e9non\u00e7ant un \"d\u00e9ferlement de haine juste gratuit\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/la-ministre-de-la-sante-agnes-firmin-le-bodo-critiquee-pour-s-etre-rendue-a-l-institut-jerome-lejeune-qui-milite-contre-l-ivg_6284616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Toulouse : une adolescente retrouv\u00e9e morte poignard\u00e9e, son beau-p\u00e8re s'est suicid\u00e9 par arme \u00e0 feu devant sa famille",
        "summary": "Une jeune fille de 16 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e poignard\u00e9e, victime de son propre beau-p\u00e8re, vendredi 5 d\u00e9cembre 2024 \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne). Les secours et les enqu\u00eateurs sont sur place.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/mort-d-une-adolescente-de-16-ans-poignardee-par-son-beau-pere-qui-se-suicide-devant-sa-famille-2901044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "B\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels : les \u00e9v\u00eaques de l'ouest de la France demandent de b\u00e9nir \"individuellement, chacune des deux personnes\"",
        "summary": "Le Vatican a autoris\u00e9 mi-d\u00e9cembre la b\u00e9n\u00e9diction des \"couples de m\u00eame sexe\". Appelant \u00e0 \"une lecture attentive de l'ensemble du texte\", les \u00e9v\u00eaques des dioc\u00e8ses de l'Ouest demandent de ne pas b\u00e9nir le couple en lui-m\u00eame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/catholicisme/benediction-des-couples-homosexuels-les-eveques-de-l-ouest-demandent-de-benir-individuellement-chacune-des-deux-personnes_6284601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Crues dans le Pas-de-Calais : la gestion et l'entretien des wateringues de nouveau questionn\u00e9s apr\u00e8s les inondations",
        "summary": "Depuis des si\u00e8cles, ce r\u00e9seau de 1 500 kilom\u00e8tres de canaux et de foss\u00e9s draine l'eau dans le secteur situ\u00e9 entre Calais, Saint-Omer et Dunkerque. Mais il n'a pas suffi \u00e0 \u00e9viter les crues lors des r\u00e9centes intemp\u00e9ries exceptionnelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/reportage-crues-dans-le-pas-de-calais-la-gestion-et-l-entretien-des-wateringues-de-nouveau-questionnes-apres-les-inondations_6285102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Lithium : la France peut-elle s'extraire de sa d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9tranger pour ses batteries \u00e9lectriques ?",
        "summary": "Le gouvernement s'est lanc\u00e9 dans la course \u00e0 cet ingr\u00e9dient indispensable pour \u00e9lectrifier le parc automobile, aujourd'hui import\u00e9 depuis une poign\u00e9e de pays dans le monde. Si plusieurs sites de l'Hexagone ont un r\u00e9el potentiel, le pas \u00e0 franchir reste important.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/infographies-lithium-la-france-peut-elle-s-extraire-de-sa-dependance-a-l-etranger-pour-ses-batteries-electriques_6260133.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Le nombre de bagages abandonn\u00e9s dans le m\u00e9tro parisien a-t-il \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par quatre entre 2019 et 2023 ?",
        "summary": "En 2019, 624 bagages ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sur le r\u00e9seau des transports en commun parisiens, contre 1 992 mi-novembre 2023, selon les chiffres communiqu\u00e9s par la RATP \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-le-nombre-de-bagages-abandonnes-dans-le-metro-parisien-a-t-il-ete-multiplie-par-quatre-entre-2019-et-2023_6270519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Dakar 2024 : la course, les \u00e9carts, toutes les infos... Suivez l'\u00e9tape",
        "summary": "Pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e de suite, le rallye-raid Dakar se dispute en Arabie saoudite, du 5 au 19 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/direct-dakar-2024-la-course-les-ecarts-toutes-les-infos-suivez-l-etape_6283881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : la recette d'un match de Coupe de France doit-elle toujours \u00eatre revers\u00e9e au club de division inf\u00e9rieure ?",
        "summary": "Coutume, obligation, ou \"gentlemen\u2019s agreement\" ? Tous les ans, la recette des matchs de Coupe de France entre clubs \u00e9voluant dans des divisions diff\u00e9rentes fait parler d\u2019elle, pour de bonnes ou de mauvaises raisons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/football-la-recette-d-un-match-de-coupe-de-france-doit-elle-toujours-etre-reversee-au-club-de-division-inferieure_6278577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mario Zagallo, l\u00e9gende du football br\u00e9silien, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans",
        "summary": "L'ancien joueur de la Sele\u00e7ao, quadruple champion du monde comme joueur puis comme entra\u00eeneur, avait eu r\u00e9cemment plusieurs probl\u00e8mes de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/mario-zagallo-legende-du-football-bresilien-est-mort-a-l-age-de-92-ans_6286590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le Hezbollah annonce avoir tir\u00e9 des roquettes sur une base isra\u00e9lienne",
        "summary": "\"Dans le cadre de la r\u00e9ponse initiale \u00e0 l'assassinat du grand leader cheikh Saleh al-Arouri (num\u00e9ro 2 du Hamas), la r\u00e9sistance islamique a cibl\u00e9 la base de Meron avec 62 missiles de types diff\u00e9rents\", a annonc\u00e9 le Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-hezbollah-annonce-avoir-tire-des-roquettes-sur-une-base-israelienne_6286593.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Dry January\" ou pas, le secteur du sans-alcool a le vent en poupe",
        "summary": "\u00c0 l\u2019instar du \"Dry January\" qui se d\u00e9mocratise en France, la tendance du sans-alcool semble se confirmer chez des cavistes sp\u00e9cialis\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/reportage-dry-january-ou-pas-le-secteur-du-sans-alcool-a-le-vent-en-poupe_6285126.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On ne peut pas se permettre d'organiser des \u00e9v\u00e9nements comme \u00e7a\" : plusieurs manifestations samedi contre les JO d'hiver 2030 dans les Alpes",
        "summary": "Les promesses de sobri\u00e9t\u00e9 avanc\u00e9es par les pr\u00e9sidents des r\u00e9gions Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur et Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes ne rassurent pas les collectifs mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sport-et-environnement/reportage-on-ne-peut-pas-se-permettre-d-organiser-des-evenements-comme-ca-plusieurs-manifestations-samedi-contre-les-jo-d-hiver-2030-dans-les-alpes_6285363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inde : \u00e0 quelques mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives, le culte de la personnalit\u00e9 du Premier ministre se renforce",
        "summary": "Le gouvernement indien est en train d\u2019installer des centaines de bornes \u00e0 selfie dans tout le pays, avec l\u2019image de Narendra Modi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-est-a-nous/inde-a-quelques-mois-des-elections-legislatives-le-culte-de-la-personnalite-du-premier-ministre-se-renforce_6250302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour du monde des maxi-trimarans : quatre navigateurs racontent comment ils vont devoir man\u0153uvrer \"avec le go\u00fbt du sang dans la bouche\"",
        "summary": "Six trimarans vont prendre le d\u00e9part, dimanche de Brest, de l\u2019Arkea Ultim Challenge, le premier tour du monde en solitaire pour ces trimarans g\u00e9ants de 32m de long. Principal d\u00e9fi : man\u0153uvrer seul un de ces immenses bateaux o\u00f9, \u00e0 bord, tout est plus compliqu\u00e9 que sur n\u2019importe quel autre navire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/tour-du-monde-des-maxi-trimarans-quatre-navigateurs-racontent-comment-ils-vont-devoir-man-uvrer-avec-le-gout-du-sang-dans-la-bouche_6285147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Chine : une Notre-Dame de Paris en glace, pour faire revenir les touristes en France",
        "summary": "La ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Tourisme, Olivia Gr\u00e9goire, a inaugur\u00e9 une r\u00e9plique de Notre-Dame de Paris au festival de sculptures sur glace en Chine. Objectif : convaincre les touristes chinois de revenir en France, alors que leur fr\u00e9quentation peine \u00e0 revenir au niveau d'avant Covid.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/reportage-chine-une-notre-dame-de-paris-en-glace-pour-faire-revenir-les-touristes-en-france_6286464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Griselda\", \"Echo\", \"Expats\", \"Angelyne\"\u00a0: on regarde quoi comme s\u00e9ries en janvier\u00a0?",
        "summary": "Franceinfo\u00a0Culture vous propose sa s\u00e9lection mensuelle de s\u00e9ries \u00e0 d\u00e9couvrir sur les plateformes de streaming. Au programme\u00a0: un biopic sur la baronne de la drogue Griselda, le spin-off tr\u00e8s attendu de la s\u00e9rie \"Hawkeye\" par Marvel, des frissons avec \"Criminal Record\", l'adaptation du roman \"The Expatriates\" ou encore un peu de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 avec \"Angelyne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/griselda-echo-expats-angelyne-on-regarde-quoi-comme-series-en-janvier_6281988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Arkea Ultim Challenge : les six skippers r\u00e9unis \u00e0 Brest avant leur d\u00e9part pour un tour du monde en solitaire sans escale",
        "summary": "Ce dimanche 7 janvier, Charles Caudrelier, Armel Le Cl\u00e9ac'h, Thomas Coville, Anthony Marchand, Tom Laperche et Eric P\u00e9ron embarqueront sur leurs voiliers de course g\u00e9ants pour un tour du monde redoutable... Avant de se livrer bataille sur l'eau, les 6 marins aventuriers sont r\u00e9unis sur le plateau de France 3. Suivez le direct d\u00e8s 12h55.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/brest/direct-les-6-skippers-de-l-arkea-ultim-challenge-brest-tous-reunis-avant-leur-grande-bataille-en-mer-et-en-solitaire-2900447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9nateur communiste Ian Brossat n'attend \"strictement rien\" d'un possible remaniement du gouvernement puisque les ministres \"ne servent \u00e0 rien\"",
        "summary": "\"Depuis qu'Emmanuel Macron est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, les ministres ont d'abord une fonction d\u00e9corative\", affirme Ian Brossat, samedi 6 janvier sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-d-elisabeth-borne/le-senateur-communiste-ian-brossat-n-attend-strictement-rien-d-un-possible-remaniement-du-gouvernement-puisque-les-ministres-ne-servent-a-rien_6286662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Anatomie d'une chute\" de Justine Triet\u00a0: autopsie d'un succ\u00e8s fran\u00e7ais dans le monde",
        "summary": "Non s\u00e9lectionn\u00e9 par le comit\u00e9 en charge de choisir le repr\u00e9sentant de la France aux Oscars, le film a pourtant conquis le monde entier. Succ\u00e8s critique et public, il cumule les distinctions et les nominations \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/anatomie-d-une-chute-de-justine-triet-autopsie-d-un-succes-francais-a-l-international_6252321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Dry January\" : quels sont vraiment les effets de l'alcool sur la sant\u00e9 ?",
        "summary": "Plus d'un Fran\u00e7ais sur cinq consommerait plus d'alcool que les recommandations des autorit\u00e9s de sant\u00e9, de deux verres maximum par jour, et pas tous les jours. Mais quels risques prennent-ils pr\u00e9cis\u00e9ment ?",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/doubs/le-premier-organe-impacte-c-est-le-cerveau-quels-sont-vraiment-les-effets-de-l-alcool-sur-la-sante-2901155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme au Japon : un nouveau bilan fait \u00e9tat d'au moins 110 morts et 510 bless\u00e9s, environ 210 personnes toujours port\u00e9es disparues",
        "summary": "Les espoirs de retrouver des survivants sont de plus en plus minces. Les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques hivernales compliquent les op\u00e9rations de secours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/seisme-au-japon-un-nouveau-bilan-fait-etat-d-au-moins-110-morts-et-510-blesses-environ-210-personnes-toujours-portees-disparues_6286659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pavillon des Sources : \"On doit le faire et on va le faire\", r\u00e9agit Marc Joliot, l'un des arri\u00e8re-petits-fils de Marie Curie favorable \u00e0 la d\u00e9molition",
        "summary": "La d\u00e9molition de ce b\u00e2timent historique de l'Institut Curie \u00e0 Paris a \u00e9t\u00e9 suspendue par la ministre de la Culture. \"Je suis un fervent d\u00e9fenseur du projet scientifique\" de lutte contre le cancer, d\u00e9fend l'arri\u00e8re-petit-fils de Marie Curie, samedi 6 janvier sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/pavillon-des-sources-on-doit-le-faire-et-on-va-le-faire-reagit-marc-joliot-l-un-des-arriere-petits-fils-de-marie-curie-favorable-a-la-demolition_6286644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Une galette des rois g\u00e9ante distribu\u00e9e \u00e0 Grenoble en soutien au Secours populaire, victime d'un cambriolage",
        "summary": "Pour l'\u00e9piphanie, une boulangerie propose une d\u00e9gustation de galette des rois g\u00e9ante ce samedi \u00e0 Grenoble en soutien au Secours populaire de l'Is\u00e8re, victime d'un cambriolage. Sur chaque galette vendue en magasin jusqu'\u00e0 la fin du mois, un euro sera vers\u00e9 \u00e0 l'association.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/video-epiphanie-une-galette-des-rois-geante-distribuee-a-grenoble-en-soutien-au-secours-populaire-victime-d-un-cambriolage-2901329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u2019invention d\u2019une lyc\u00e9enne permet aux pompiers une prise en charge plus efficace des victimes de la route",
        "summary": "C\u2019est le Service D\u00e9partemental d\u2019Incendie et de Secours de l\u2019Indre qui a propos\u00e9 au lyc\u00e9e Pasteur du Blanc de travailler \u00e0 la conception d\u2019une planche de petite taille, adapt\u00e9 \u00e0 la forme du dossier des si\u00e8ges de voitures pour \u00e9vacuer et s\u00e9curiser plus rapidement les victimes d\u2019un v\u00e9hicule. Un outil mis au point par une lyc\u00e9enne de 17 ans, qui va faire gagner un temps pr\u00e9cieux aux pompiers dans la prise en charge des victimes d\u2019accidents de la route.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/indre/l-invention-d-une-lyceenne-permet-aux-pompiers-une-prise-en-charge-plus-efficace-des-victimes-de-la-route-2900789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : un hublot s'envole apr\u00e8s le d\u00e9collage, Alaska Airlines cloue au sol ses Boeing 737-9",
        "summary": "Des images diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux ont montr\u00e9 le hublot d'un avion souffl\u00e9, avec des masques \u00e0 oxyg\u00e8ne pendant du plafond de l'appareil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-un-hublot-s-envole-apres-le-decollage-alaska-airlines-cloue-au-sol-ses-boeing-737-9_6286746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : face \u00e0 \"la gangr\u00e8ne\" de l'extr\u00eame droite, \"il est temps que l'Europe renoue avec son projet de paix\", lance l'\u00e9cologiste Marie Toussaint",
        "summary": "\"Ce mod\u00e8le des nationalismes fait reculer les droits humains, s'en prend au climat\", d\u00e9nonce la t\u00eate de liste des Ecologistes aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, samedi 6 janvier sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/europeennes-face-a-la-gangrene-de-l-extreme-droite-il-est-temps-que-l-europe-renoue-avec-son-projet-de-paix-lance-l-ecologiste-marie-toussaint_6286758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie affirme avoir abattu quatre missiles ukrainiens survolant la Crim\u00e9e annex\u00e9e",
        "summary": "La Crim\u00e9e, annex\u00e9e en 2014 par Moscou, est une r\u00e9gion cl\u00e9 pour la logistique des forces russes, qui occupent une partie du sud de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/crimee/guerre-en-ukraine-la-russie-affirme-avoir-abattu-quatre-missiles-ukrainiens-survolant-la-crimee-annexee_6286716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : le bilan de l'attentat revendiqu\u00e9 par le groupe terroriste Etat islamique atteint 91\u00a0morts",
        "summary": "Cette attaque a \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9e \u00e0 Kerman mercredi, lors d'une c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morative pr\u00e8s de la tombe du g\u00e9n\u00e9ral Qassem Soleimani.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/iran-le-bilan-de-l-attentat-revendique-par-le-groupe-terroriste-etat-islamique-atteint-91-morts_6286692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Objectif Paris 2024\u00a0: Perle Bouge, rameuse de para-aviron, se pr\u00e9pare \"\u00e0 relever ce d\u00e9fi\" avec un nouveau bin\u00f4me",
        "summary": "Alors que Paris accueille les Jeux olympiques dans quelques mois, la rameuse d'aviron handisport Perle Bouge a confi\u00e9 \u00e0 franceinfo ses espoirs et sa mani\u00e8re de se pr\u00e9parer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/aviron-aux-jeux-paralympiques-de-tokyo-2021/objectif-paris-2024-perle-bouge-rameuse-de-para-aviron-se-prepare-a-relever-ce-defi-avec-un-nouveau-binome_6285270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur allemand Christian Oliver, connu pour son r\u00f4le dans la s\u00e9rie \"Alerte Cobra\", est mort dans un accident d'avion",
        "summary": "Connu pour son r\u00f4le dans la s\u00e9rie allemande \"Alerte Cobra\" et de seconds r\u00f4les dans de grosses productions am\u00e9ricaines, Christian Oliver est mort dans l'accident d'un avion priv\u00e9 au large de l'archipel de Saint-Vincent-et-les-Grenadines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-acteur-allemand-christian-oliver-connu-pour-son-role-dans-la-serie-alerte-cobra-est-mort-dans-un-accident-d-avion_6286719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vague de froid dans le nord de l'Europe : la temp\u00e9rature est descendue en dessous de -30\u00b0C \u00e0 Oslo, une premi\u00e8re",
        "summary": "Une vague de froid s'abat depuis quelques jours sur le nord de l'Europe, avec un record de -43,6\u00b0C relev\u00e9 dans le nord de la Su\u00e8de mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/vague-de-froid-dans-le-nord-de-l-europe-la-temperature-est-descendue-en-dessous-de-30-c-a-oslo-une-premiere_6286782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Smashing Pumpkins cherchent un nouveau guitariste et recrutent sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9part de Jeff Schroeder, le groupe de rock met une annonce en ligne pour le remplacer",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/les-smashing-pumpkins-cherchent-un-nouveau-guitariste-et-recrutent-sur-les-reseaux-sociaux_6286812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2024 : le\u00a0Botswanais Ross Branch remporte la premi\u00e8re \u00e9tape en cat\u00e9gorie moto, le Fran\u00e7ais Adrien Van Beveren \u00e0 plus de 20 minutes",
        "summary": "Le pilote Hero a sign\u00e9, samedi, sa quatri\u00e8me victoire sur le Dakar pour sa cinqui\u00e8me participation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2024-le-botswanais-ross-branch-remporte-la-premiere-etape-en-categorie-moto-le-francais-adrien-van-beveren-a-plus-de-20-minutes_6286713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord tire plus de 60 obus pr\u00e8s de l'\u00eele sud-cor\u00e9enne de Yeonpyeong",
        "summary": "Vendredi, la Cor\u00e9e du Nord avait d\u00e9j\u00e0 tir\u00e9 plus de 200 obus en mer Jaune, pr\u00e8s des \u00eeles sud-cor\u00e9ennes de Yeonpyeong et Baengnyeong.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/la-coree-du-nord-tire-plus-de-60-obus-pres-de-l-ile-sud-coreenne-de-yeonpyeong_6286854.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : plusieurs centaines de manifestants r\u00e9clament \"justice\" pour trois militantes kurdes assassin\u00e9es en 2013",
        "summary": "Dans la nuit du 9 au 10 janvier 2013, trois militantes du PKK avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es de plusieurs balles dans la t\u00eate dans l'enceinte du Centre d'information du Kurdistan (CIK), \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/assassinat-de-militantes-kurdes/paris-plusieurs-centaines-de-manifestants-reclament-justice-a-paris-pour-trois-militantes-kurdes-assassinees-en-2013_6286863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : William, le jeune homme port\u00e9 disparu \u00e0 Allinges, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort",
        "summary": "Le jeune homme de 21 ans \u00e9tait introuvable depuis mercredi apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 son domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/haute-savoie-william-le-jeune-homme-porte-disparu-a-allinges-a-ete-retrouve-mort_6286848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'un homme apr\u00e8s son interpellation \u00e0 Montfermeil\u00a0: cinq questions sur l'utilisation du pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique par les forces de l'ordre",
        "summary": "Un homme de 30 ans est mort vendredi matin apr\u00e8s avoir re\u00e7u une dizaine de d\u00e9charges de pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique lors de son interpellation par la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/mort-d-un-homme-apres-son-interpellation-a-montfermeil-cinq-questions-sur-l-utilisation-du-pistolet-a-impulsion-electrique-par-les-forces-de-l-ordre_6286638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Inondations dans le Pas-de-Calais : une lente d\u00e9crue",
        "summary": "Dans le d\u00e9partement du Pas-de-Calais, en proie aux inondations, la d\u00e9crue se poursuit sur l\u2019Aa, sur la Lys et sur la Canche, mais les sols sont tellement gorg\u00e9s d\u2019eau que rien ne semble \u00e9voluer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/intemperies-une-lente-decrue-dans-le-pas-de-calais_6286890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : Julia Simon d\u00e9croche sa premi\u00e8re victoire de la saison sur la poursuite d'Oberhof devant Justine Braisaz-Bouchet",
        "summary": "Sacr\u00e9e championne du monde de la sp\u00e9cialit\u00e9 il y a un an sur ce m\u00eame trac\u00e9, la Fran\u00e7aise a confirm\u00e9, samedi, son retour en forme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-julia-simon-decroche-sa-premiere-victoire-de-la-saison-sur-la-poursuite-d-oberhof-devant-justine-braisaz-bouchet_6286908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"J'ai perdu la spontan\u00e9it\u00e9 de l'\u00eatre humain\"\u00a0: Kylian Mbapp\u00e9 se confie sur sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 dans une interview \u00e0 \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\"",
        "summary": "L'attaquant du PSG et de l'\u00e9quipe de France, qui \u00e9voque sa vie o\u00f9 \"tout est question d'organisation\", s'exprime dans un extrait publi\u00e9 par le magazine de France 2, qui diffusera une longue interview de la star fran\u00e7aise le 18 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/j-ai-perdu-la-spontaneite-de-l-etre-humain-kylian-mbappe-se-confie-sur-sa-celebrite-dans-une-interview-a-envoye-special_6286896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations : le Pas-de-Calais et le Nord toujours en vigilance orange pour \"crues\"",
        "summary": "La vigilance orange a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e pour les Ardennes et la Meuse, samedi apr\u00e8s-midi par M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations-le-pas-de-calais-le-nord-les-ardennes-et-la-meuse-restent-en-vigilance-orange-pour-crues_6286575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Mont-Saint-Michel : des salari\u00e9s de l'abbaye reconduisent leur gr\u00e8ve pour de meilleures conditions de travail",
        "summary": "Une partie des salari\u00e9s de l\u2019abbaye du\u00a0Mont Saint-Michel\u00a0est en gr\u00e8ve depuis le 26 d\u00e9cembre.\u00a0Elle a \u00e9t\u00e9 reconduite au matin du samedi 6 janvier.\u00a0Les gr\u00e9vistes r\u00e9clament une revalorisation salariale, des effectifs en plus et de meilleures conditions de\u00a0travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/manche-la-greve-reconduite-au-mont-saint-michel_6286950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assaut du Capitole aux Etats-Unis\u00a0: trois suspects arr\u00eat\u00e9s trois ans jour pour jour apr\u00e8s l'insurrection",
        "summary": "Les trois suspects sont notamment poursuivis pour agression de fonctionnaires, trouble \u00e0 l'ordre public dans l'enceinte du Capitole et intrusion violente sans autorisation apr\u00e8s l'insurrection du 6 janvier 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/attaque-du-capitole-par-des-militants-pro-trump/assaut-du-capitole-aux-etats-unis-trois-suspects-arretes-trois-ans-exactement-apres-l-insurrection_6286983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2024 : le Belge Guillaume De Mevius s'offre sa premi\u00e8re victoire en auto, S\u00e9bastien Loeb et St\u00e9phane Peterhansel en difficult\u00e9",
        "summary": "Guillaume De Mevius a frapp\u00e9 fort samedi en remportant sa premi\u00e8re \u00e9tape sur le Dakar, devant Carlos Sainz, triple vainqueur de l'\u00e9preuve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2024-le-belge-guillaume-de-mevius-s-offre-sa-premiere-victoire-en-auto-sebastien-loeb-et-stephane-peterhansel-en-difficulte_6286737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine :\u00a0le duel entre Joe\u00a0Biden\u00a0et Donald Trump est\u00a0lanc\u00e9",
        "summary": "\u00c0 dix mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Joe\u00a0Biden\u00a0et Donald Trump sont d\u00e9j\u00e0 en campagne et s\u2019affrontent par discours interpos\u00e9s.\u00a0L\u2019actuel locataire de la\u00a0Maison-Blanche\u00a0accuse son pr\u00e9d\u00e9cesseur de manier une\u00a0rh\u00e9torique\u00a0nazie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/presidentielles-americaines-2024-le-duel-entre-joe-biden-et-donald-trump-est-lance_6286947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : onze morts dont cinq enfants dans une frappe russe sur Pokrovsk, dans l'est du pays, selon le gouverneur r\u00e9gional",
        "summary": "\"Les Russes ont frapp\u00e9 la r\u00e9gion avec des missiles S-300, tuant onze personnes et en blessant huit autres\", a \u00e9crit sur Telegram Vadim Filachkine, \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion de Donetsk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-onze-morts-dont-cinq-enfants-dans-une-frappe-russe-sur-pokrovsk-dans-l-est-du-pays-selon-le-gouverneur-regional_6287067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Remaniement : \"Il y a des signes tr\u00e8s s\u00e9rieux\", analyse le politologue Benjamin Morel",
        "summary": "Les rumeurs d\u2019un probable remaniement continuent de planer au-dessus du gouvernement. Au centre des interrogations, la question du maintien d\u2019Elisabeth Borne au poste de Premi\u00e8re ministre alors que fuitent d\u00e9j\u00e0 des noms d\u2019\u00e9ventuels pr\u00e9tendants. Benjamin Morel, politologue, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 du 12/13 info.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/franceinfo/12-13-info/remaniement-il-y-a-des-signes-tres-serieux-analyse-benjamin-morel-politologue_6287016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : 12-0 et un record pour Lille, aucune surprise... Ce qu'il faut retenir des 32es de finale de samedi",
        "summary": "Apr\u00e8s les sept premiers matchs de samedi, le r\u00e9sultat le plus marquant est le succ\u00e8s 12-0 du Losc face aux Martiniquais de Golden Lion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-12-0-et-un-record-pour-lille-aucune-surprise-ce-qu-il-faut-retenir-des-32es-de-finale-de-samedi_6286953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Divisions dans le clan Delon : qu'est-ce qu'une mesure de \"protection judiciaire\", envisag\u00e9e pour l'acteur de 88\u00a0ans\u00a0?",
        "summary": "Anthony Delon a diffus\u00e9 sur Instagram un e-mail attribu\u00e9 au procureur de Montargis, dans lequel est \u00e9voqu\u00e9 \"le discernement totalement aboli\" de son p\u00e8re, Alain Delon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/divisions-dans-le-clan-delon-qu-est-ce-qu-une-mesure-de-protection-judiciaire-envisagee-pour-l-acteur-de-88-ans_6286935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin aurait aid\u00e9 le PSG \u00e0 ne pas payer des dizaines de millions d'euros de taxes lors du transfert de Neymar en 2017, selon une enqu\u00eate de Mediapart",
        "summary": "Le m\u00e9dia d'investigation affirme que l'actuel ministre de l'Int\u00e9rieur est intervenu dans le transfert record de Neymar en 2017, au moment o\u00f9 il \u00e9tait ministre des Comptes publics, \"contre la jurisprudence de l'administration\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/gerald-darmanin-aurait-aide-le-psg-a-ne-pas-payer-des-dizaines-de-millions-d-euros-de-taxes-lors-du-transfert-de-neymar-en-2017-selon-une-enquete-de-mediapart_6286965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hu\u00eetres contamin\u00e9es : le gouvernement apportera un \"soutien financier \u00e0 chaque entreprise touch\u00e9e\", promet Herv\u00e9 Berville",
        "summary": "Des analyses ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la pr\u00e9sence de norovirus, responsable de la gastro-ent\u00e9rite, dans des hu\u00eetres \u00e0 Arcachon dans le Calvados, la Manche ou encore la Vend\u00e9e",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/huitres-contaminees-le-gouvernement-apportera-un-soutien-financier-a-chaque-entreprise-touchee-promet-herve-berville_6287118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]