[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce que pr\u00e9voit l'accord entre Isra\u00ebl et le Hamas pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza et la lib\u00e9ration d'otages",
        "summary": "Il doit entrer en vigueur dimanche 19, a pr\u00e9cis\u00e9 mercredi soir le Premier ministre du Qatar.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-ce-que-prevoit-l-accord-entre-israel-et-le-hamas-pour-un-cessez-le-feu-a-gaza-et-la-liberation-d-otages_7016321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A quoi pourrait ressembler la \"banque de la d\u00e9mocratie\" \u00e9voqu\u00e9e par Fran\u00e7ois Bayrou lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale ?",
        "summary": "Le Premier ministre souhaite donner la possibilit\u00e9 aux partis politiques de se financer aupr\u00e8s d'organismes publics. Une id\u00e9e qu'il d\u00e9fend depuis de nombreuses ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/a-quoi-pourrait-ressembler-la-banque-de-la-democratie-evoquee-par-francois-bayrou-lors-de-sa-declaration-de-politique-generale_7015751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie \u00e0 Los Angeles : \"Le pire est pass\u00e9, mais on reste inquiets\", t\u00e9moignent des rescap\u00e9s",
        "summary": "Los Angeles ne conna\u00eet pas de r\u00e9pit\u00a0: des vents chauds et puissants menacent mardi d'attiser plus encore les flammes qui d\u00e9figurent la deuxi\u00e8me ville des Etats-Unis depuis une semaine et ont fait au moins 24 morts. Franceinfo a recueilli le t\u00e9moignage d'habitants traumatis\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/reportage-incendie-a-los-angeles-le-pire-est-passe-mais-on-reste-inquiets-temoignent-des-rescapes_7011443.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 un taux revu \u00e0 la baisse, le livret A reste \"un placement d'\u00e9pargne que chacun doit avoir dans son portefeuille\", assure l'\u00e9conomiste Philippe Crevel",
        "summary": "Le ministre de l'Economie a suivi la proposition du gouverneur de la Banque de France de baisser le taux de r\u00e9mun\u00e9ration du livret d'\u00e9pargne \u00e0 2,4% au 1er f\u00e9vrier, contre 3% actuellement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/votre-argent/livret-a/malgre-un-taux-revu-a-la-baisse-le-livret-a-reste-un-placement-d-epargne-que-chacun-doit-avoir-dans-son-portefeuille-assure-l-economiste-philippe-crevel_7015670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : Lyon tombe, Rennes tr\u00e9buche et Paris passe de justesse",
        "summary": "Dans le duel des \u00e9quipes de Ligue 1, c'est Brest qui a pr\u00e9valu sur Nantes (2-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-lyon-elimine-par-bourgoin-jallieu-en-16e-de-finale-rennes-trebuche_7016456.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Polluants \u00e9ternels : \u00e0 Rumilly, l'usine Tefal accus\u00e9e d'avoir pollu\u00e9 les nappes phr\u00e9atiques",
        "summary": "Des PFAS ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans les po\u00eales antiadh\u00e9sives, notamment Tefal. Sur le site de Rumilly en Haute-Savoie, pendant des ann\u00e9es, plusieurs bouts contamin\u00e9s aux polluants \u00e9ternels ont \u00e9t\u00e9 enfouis dans une carri\u00e8re. Des documents exclusifs ont \u00e9t\u00e9 obtenus par France T\u00e9l\u00e9visions et 29 m\u00e9dias europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/polluants-eternels/pfas-en-haute-savoie-l-usine-tefal-accusee-d-avoir-pollue-les-nappes-phreatiques_7016444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roports parisiens : trafic en hausse de 3,7% en 2024, toujours inf\u00e9rieur \u00e0 la p\u00e9riode pr\u00e9-Covid",
        "summary": "Paris-Charles-de-Gaulle (CDG) et Orly ont vu transiter 103,4 millions de voyageurs en 2024, soit 95,8% des volumes de 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/aeroports-parisiens-trafic-en-hausse-de-3-7-en-2024-toujours-inferieur-a-la-periode-pre-covid_7016588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parcoursup\u00a0: infirmi\u00e8res pour les filles, m\u00e9decins pour les gar\u00e7ons\u2026 Les m\u00e9tiers pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des jeunes sont classiques et genr\u00e9s",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude, les jeunes m\u00e9connaissent la vari\u00e9t\u00e9 des m\u00e9tiers et en ont des repr\u00e9sentations tr\u00e8s genr\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/scolarite/guide-parents/lycee/inscription-parcoursup/parcoursup-infirmieres-pour-les-filles-medecins-pour-les-garcons-les-metiers-preferes-des-jeunes-sont-classiques-et-genres_7001939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Photos et vid\u00e9os truqu\u00e9es, cyberharc\u00e8lement... On vous raconte l'histoire d'Anne, arnaqu\u00e9e par un faux Brad Pitt",
        "summary": "Cette quinquag\u00e9naire a t\u00e9moign\u00e9 devant les cam\u00e9ras de l'\u00e9mission \"Sept \u00e0 huit\", dimanche sur TF1, expliquant avoir perdu 830\u00a0000 euros. Elle pensait entretenir une relation virtuelle avec la star am\u00e9ricaine. Son histoire a fait le tour des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/photos-et-videos-truquees-cyberharcelement-on-vous-raconte-l-histoire-d-anne-arnaquee-par-un-faux-brad-pitt_7015901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre d'une cycliste \u00e0 Rouen\u00a0: en garde \u00e0 vue, la suspecte dit \"entendre des voix\"",
        "summary": "La conductrice est suspect\u00e9e d'avoir fonc\u00e9 sur trois cyclistes et tu\u00e9 l'une d'elles \u00e0 Rouen (Seine-Maritime) mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-d-une-cycliste-a-rouen-en-garde-a-vue-la-suspecte-dit-entendre-des-voix_7016303.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer l'explosion de la consommation de coca\u00efne en France\u00a0?",
        "summary": "Plus d'un million de personnes ont consomm\u00e9 de la coca\u00efne au moins une fois en 2023 dans le pays, selon l'Observatoire fran\u00e7ais des drogues et des tendances addictives. Un chiffre sans pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/comment-expliquer-l-explosion-de-la-consommation-de-cocaine-en-france_7015439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La g\u00e9othermie, vant\u00e9e par Fran\u00e7ois Bayrou, \"n'est pas une solution miracle\", pr\u00e9vient un expert en \u00e9nergie",
        "summary": "Le Premier ministre a d\u00e9crit cette \u00e9nergie renouvelable comme \"un r\u00e9servoir in\u00e9puisable\" lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale. Un \"appel du pied\" \u00e0 la droite et \u00e0 l'extr\u00eame droite, qui s'opposent au d\u00e9veloppement des \u00e9nergies solaires et \u00e9oliennes, selon Nicolas Goldberg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/la-geothermie-vantee-par-francois-bayrou-n-est-pas-une-solution-miracle-previent-un-expert-en-energie_7016054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Influenceur alg\u00e9rien renvoy\u00e9 vers la France : \"Doualemn\" maintenu en r\u00e9tention administrative",
        "summary": "La cour d'appel de Paris a rejet\u00e9 le recours d\u00e9pos\u00e9 par les avocats de l'influenceur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/influenceur-algerien-renvoye-vers-la-france-doualemn-maintenu-en-retention-administrative_7016240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : Fran\u00e7ois Bayrou n'exclut pas un nouveau projet de loi en cas de \"progr\u00e8s\" entre les partenaires sociaux, m\u00eame \"sans accord g\u00e9n\u00e9ral\"",
        "summary": "Lors des questions au gouvernement, mercredi, le Premier ministre a r\u00e9pondu \u00e0 une question du premier secr\u00e9taire du PS qui souhaite que le Parlement soit saisi quelles que soient les conclusions des syndicats et du patronat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-francois-bayrou-n-exclut-pas-un-nouveau-projet-de-loi-en-cas-de-progres-entre-les-partenaires-sociaux-meme-sans-accord-general_7016090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vid\u00e9osurveillance algorithmique : le comit\u00e9 d'\u00e9valuation \u00e9met des doutes sur l'efficacit\u00e9 du dispositif mis en place pour les Jeux de Paris",
        "summary": "Rep\u00e9rer des \u00e9v\u00e9nements jug\u00e9s suspects ou \u00e0 risque, avant d'alerter en temps r\u00e9el un op\u00e9rateur, tel est l'objectif du dispositif test\u00e9 sur Paris pendant les JO. Et les r\u00e9sultats sont in\u00e9gaux, conclut un rapport remis mardi au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/videosurveillance-algorithmique-le-comite-d-evaluation-emet-des-doutes-sur-l-efficacite-du-dispositif-mis-en-place-pour-les-jeux-de-paris_7015922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Joe Biden dit avoir travaill\u00e9 en \"\u00e9quipe\" avec Donald Trump sur l'accord de tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "\"Ces derniers jours, nous avons parl\u00e9 comme une \u00e9quipe\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, mercredi soir, dans un discours prononc\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/video-guerre-au-proche-orient-joe-biden-dit-avoir-travaille-en-equipe-avec-donald-trump-sur-l-accord-de-treve-a-gaza_7016483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une centaine de migrants \u00e0 bord de deux embarcations ont \u00e9t\u00e9 secourus en mer au large du Pas-de-Calais",
        "summary": "Les secours ont organis\u00e9 deux sauvetages cons\u00e9cutifs pour venir en aide \u00e0 des migrants, partis vers l'Angleterre. Au total, 99 personnes ont \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9es \u00e0 Calais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/une-centaine-de-migrants-a-bord-de-deux-embarcations-ont-ete-secourus-en-mer-au-large-du-pas-de-calais_7016399.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A quoi servent l'Ademe et ses \"quatre milliards d'euros\" de budget, cibl\u00e9s par Laurent Wauquiez, Val\u00e9rie P\u00e9cresse et G\u00e9rard Larcher\u00a0?",
        "summary": "Alors que le gouvernement planche sur le budget 2025, ces t\u00e9nors de la droite demandent la suppression de l'Agence de la transition \u00e9cologique, dont ils questionnent l'utilit\u00e9 et le co\u00fbt. Les missions exerc\u00e9es par celle-ci, au service des collectivit\u00e9s locales notamment, sont pourtant bien r\u00e9elles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/a-quoi-servent-l-ademe-et-ses-quatre-milliards-d-euros-de-budget-cibles-par-laurent-wauquiez-valerie-pecresse-et-gerard-larcher_7013501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accord de cessez-le-feu \u00e0 Gaza\u00a0: \"On est tr\u00e8s heureux, mais nous attendons de voir\", r\u00e9agit une responsable de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res",
        "summary": "Mercredi soir, Isra\u00ebl et le Hamas ont accept\u00e9 un accord pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza de 42 jours et la lib\u00e9ration d'otages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/accord-de-cessez-le-feu-a-gaza-on-est-tres-heureux-mais-nous-attendons-de-voir-reagit-une-responsable-de-medecins-sans-frontieres_7016420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations d'un accord de non-censure\u00a0: \"Comme \u00e7a avance tous les jours, j'ai envie d'\u00eatre optimiste\", d\u00e9clare Patrick Kanner, s\u00e9nateur PS",
        "summary": "Les n\u00e9gociations se poursuivent entre le PS et le gouvernement pour \u00e9viter une participation des socialistes au vote de la motion de censure contre Fran\u00e7ois Bayrou, jeudi, \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/negociations-d-un-accord-de-non-censure-comme-ca-avance-tous-les-jours-j-ai-envie-d-etre-optimiste-declare-patrick-kanner-senateur-ps_7016360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati, la ministre de la Culture, promet un accompagnement face aux coupes budg\u00e9taires au niveau r\u00e9gional",
        "summary": "La Direction g\u00e9n\u00e9rale de la cr\u00e9ation artistique a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9e \"d'\u00e9valuer d'ici \u00e0 fin f\u00e9vrier l'impact des baisses engag\u00e9es par les collectivit\u00e9s territoriales\" afin \"d'\u00e9clairer\" l'intervention de l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/en-regions/rachida-dati-la-ministre-de-la-culture-promet-un-accompagnement-face-aux-coupes-budgetaires-au-niveau-regional_7016246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Savoie, deux skieurs hors-piste passent la nuit bloqu\u00e9s \u00e0 2\u00a0300 m d'altitude pr\u00e8s de Val d'Is\u00e8re",
        "summary": "Les skieurs, n\u00e9erlandais, ont joint les secours dans la nuit, mais n'ont pas r\u00e9ussi, dans un premier temps, \u00e0 donner leur position.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/en-savoie-deux-skieurs-hors-piste-passent-la-nuit-bloques-a-2-300-m-d-altitude-pres-de-val-d-isere_7016075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des cr\u00e8ches priv\u00e9es : Aurore Berg\u00e9 a port\u00e9 plainte pour vol de sa correspondance, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mise en cause dans un livre-enqu\u00eate",
        "summary": "Dans une enqu\u00eate parue en septembre, le journaliste Victor Castanet avait affirm\u00e9 qu'une \"entente\" avait \u00e9t\u00e9 conclue entre la ministre et la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des entreprises de cr\u00e8ches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/scandale-des-creches-privees-aurore-berge-a-porte-plainte-pour-vol-de-sa-correspondance-apres-avoir-ete-mise-en-cause-dans-un-livre-enquete_7016009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans le Nord, 10 agents d\u00e9partementaux agress\u00e9s par un homme venu avec sa conjointe voir ses enfants dans une structure sociale",
        "summary": "L'un d'entre eux, en \u00e9tat de choc, est toujours hospitalis\u00e9. Les agents agress\u00e9s ont port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/dans-le-nord-10-agents-departementaux-agresses-par-un-homme-venu-avec-sa-conjointe-voir-ses-enfants-dans-une-structure-sociale_7016276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou et Kiev annoncent avoir \u00e9chang\u00e9 50\u00a0prisonniers",
        "summary": "Ce nouvel \u00e9change concerne 25 militaires et civils ukrainiens et 25 soldats russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-moscou-et-kiev-annoncent-avoir-echange-50-prisonniers_7015925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Match de basket entre Paris Basketball et Maccabi Tel-Aviv\u00a0: la pr\u00e9fecture de police de Paris prend des mesures pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 de la rencontre",
        "summary": "\"Aucun drapeau autre que ceux des deux \u00e9quipes en comp\u00e9tition ne sera autoris\u00e9\", pr\u00e9cise notamment le communiqu\u00e9 de la pr\u00e9fecture de police de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/match-de-basket-entre-paris-basketball-et-maccabi-tel-aviv-la-prefecture-de-police-de-paris-prend-des-mesures-pour-garantir-la-securite-de-la-rencontre_7016102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Piratage massif de Free\u00a0: un jeune de 17 ans interpell\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 un juge en vue de sa mise en examen",
        "summary": "Le 21 octobre 2024, la base de donn\u00e9es de Free, portant sur 19,2 millions de clients fran\u00e7ais, avait \u00e9t\u00e9 mise en vente aux ench\u00e8res par un hacker sur un forum cybercriminel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/piratage-massif-de-free-un-jeune-de-17-ans-interpelle-et-presente-a-un-juge-en-vue-de-sa-mise-en-examen_7016000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Fran\u00e7ois Bayrou se dit \"pr\u00eat \u00e0 renoncer\" \u00e0 la suppression de 4\u00a0000\u00a0postes dans l'Education nationale",
        "summary": "Le Premier ministre r\u00e9agit apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par les socialistes sur les suppressions de postes pr\u00e9vues dans le projet de loi de finances pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'automne par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/direct-reforme-des-retraites-les-socialistes-devraient-etre-contents-par-l-ouverture-de-negociations-avec-les-partenaires-sociaux-estime-le-depute-modem-erwan-balanant_7015397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "XV de France\u00a0: le retour d'Oscar Jegou et de Hugo Auradou est un \"probl\u00e8me\" pour Osez le f\u00e9minisme 17",
        "summary": "Les deux joueurs font partie de la premi\u00e8re liste de 42 joueurs r\u00e9dig\u00e9e par le s\u00e9lectionneur Fabien Galthier mercredi en vue du Tournoi des Six nations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/xv-de-france-le-retour-d-oscar-jegou-et-de-hugo-auradou-est-un-probleme-pour-osez-le-feminisme-17_7016138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce sera le moment le plus d\u00e9licat\" : pourquoi les troupes de Fran\u00e7ois Bayrou craignent davantage les d\u00e9bats sur le budget que la motion de censure",
        "summary": "D\u00e9pos\u00e9e par trois groupes de gauche, la premi\u00e8re motion de censure visant le nouveau gouvernement est examin\u00e9e jeudi. Elle para\u00eet vou\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec, en raison de l'abstention du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/ce-sera-le-moment-le-plus-delicat-pourquoi-les-troupes-de-francois-bayrou-craignent-davantage-les-debats-sur-le-budget-que-la-motion-de-censure_7016030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indemnisation des victimes, nouvelle structure d'\u00e9coute, examen de conscience... Quelles suites aux accusations de violences sexuelles visant l'abb\u00e9 Pierre\u00a0?",
        "summary": "Alors que neuf nouveaux t\u00e9moignages accusant le fondateur d'Emma\u00fcs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s lundi, les prochains mois seront d\u00e9terminants pour les dizaines de victimes qui esp\u00e8rent des r\u00e9ponses, et pourraient \u00eatre indemnis\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/indemnisation-des-victimes-nouvelle-structure-d-ecoute-examen-de-conscience-quelles-suites-aux-accusations-de-violences-sexuelles-visant-l-abbe-pierre_7013750.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Quel est le lieu de naissance de vos parents\u00a0?\"\u00a0: pourquoi cette question sera d\u00e9sormais pos\u00e9e lors du recensement",
        "summary": "D\u00e8s jeudi, 9\u00a0millions de Fran\u00e7ais seront invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la campagne annuelle du recensement. Trois nouvelles questions leur seront pos\u00e9es, dont une sur l'origine g\u00e9ographique des parents. Craignant une utilisation politique, des associations et des syndicats appellent \u00e0 ne pas y r\u00e9pondre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/quel-est-le-lieu-de-naissance-de-vos-parents-pourquoi-cette-question-sera-desormais-posee-lors-du-recensement_7011449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'\u00e9tait la figure du m\u00e9chant en politique, du racisme et de l'outrance\" : ces d\u00e9put\u00e9s racontent pourquoi ils se sont engag\u00e9s contre Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "Ils viennent de la gauche ou du camp pr\u00e9sidentiel et, \u00e0 l'origine de leur engagement en politique, figure en particulier le combat contre le fondateur du Front national et ses id\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/c-etait-la-figure-du-mechant-en-politique-du-racisme-et-de-l-outrance-ces-deputes-racontent-pourquoi-ils-se-sont-engages-contre-jean-marie-le-pen_7001372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : l'accord de cessez-le-feu attend la validation du gouvernement isra\u00e9lien",
        "summary": "Les r\u00e9actions affluent encore apr\u00e8s l'annonce de la tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas, qui d\u00e9butera le 19 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-l-accord-de-cessez-le-feu-attend-la-validation-du-gouvernement-israelien_7017479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Joe Biden s'inqui\u00e8te de voir une \"oligarchie\" s'emparer des Etats-Unis quelques jours avant l'inauguration de Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant s'est adress\u00e9 une derni\u00e8re fois aux Etats-Unis lors d'une allocution depuis la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/joe-biden-s-inquiete-de-voir-une-oligarchie-s-emparer-des-etats-unis-quelques-jours-avant-l-inauguration-de-donald-trump_7017458.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, l'extr\u00eame droite allemande distribue des tracts anti-migrants sous forme de billets d'avion",
        "summary": "\u00c0 l'approche des \u00e9lections l\u00e9gislatives, l'AfD a distribu\u00e9 30\u00a0000 prospectus sous forme de billets d'avion pour expulser des migrants. La police a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/en-allemagne-l-extreme-droite-allemande-distribue-des-tracts-anti-migrants-sous-forme-de-billets-d-avion_7016582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Sud, le pr\u00e9sident d\u00e9chu refuse un nouvel interrogatoire apr\u00e8s son arrestation",
        "summary": "Yoon Suk-yeol est devenu mercredi le premier chef d'Etat sud-cor\u00e9en en exercice \u00e0 \u00eatre arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/en-coree-du-sud-le-president-suspendu-refuse-un-nouvel-interrogatoire-apres-son-arrestation_7017557.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de d\u00e9stabiliser les d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes, Elon Musk reste invit\u00e9 au sommet de l'Intelligence artificielle \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Le patron du r\u00e9seau social X, qui multiplie les attaques contre des dirigeants europ\u00e9ens ces derniers jours, n'a pas encore r\u00e9pondu, mais l'entourage du pr\u00e9sident d\u00e9fend son invitation, pour ce sommet sur l'IA pr\u00e9vu en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/accuse-de-destabiliser-les-democraties-europeennes-elon-musk-reste-invite-au-sommet-de-l-intelligence-artificielle-a-l-elysee_6989132.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour quelles raisons le groupe Yves Rocher veut-il vendre la marque de pr\u00eat-\u00e0-porter pour enfant Petit Bateau ?",
        "summary": "L\u2019actuel propri\u00e9taire, le groupe Yves Rocher, veut se s\u00e9parer de la marque pour recentrer son activit\u00e9 sur les cosm\u00e9tiques et gagner de nouveaux march\u00e9s \u00e0 l\u2019international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/la-marque-de-pret-a-porter-pour-enfant-petit-bateau-est-a-vendre_6989129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : \u201cA deux minutes d'un exploit\"... Le r\u00eave \u00e9veill\u00e9 v\u00e9cu par les amateurs d'Espaly face au PSG, entre fiert\u00e9 et frustration",
        "summary": "L'\u00e9quipe d\u2019Espaly-Saint-Marcel, 12e (sur 14) du groupe I de National 3 (la cinqui\u00e8me division), a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e (4-2) dans les derni\u00e8res minutes par le PSG, leader de Ligue 1, apr\u00e8s un seizi\u00e8me de finale fou \u00e0 Clermont, mercredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/reportage-coupe-de-france-a-deux-minutes-d-un-exploit-le-reve-eveille-vecu-par-les-amateurs-d-espaly-face-au-psg-entre-fierte-et-frustration_7016417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La production d'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire va atteindre un niveau record en 2025, selon l'Agence internationale de l'\u00e9nergie",
        "summary": "Quelque 2\u00a0900 TWh devraient \u00eatre produits par des centrales nucl\u00e9aires dans le monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/la-production-d-electricite-nucleaire-va-atteindre-un-niveau-record-en-2025-selon-l-agence-internationale-de-l-energie_7017602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La probabilit\u00e9 qu'un m\u00e9gas\u00e9isme touche le Japon d'ici 30 ans estim\u00e9e jusqu'\u00e0 82% par des chercheurs",
        "summary": "Le dernier ph\u00e9nom\u00e8ne de ce type a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en 1946 par le Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/la-probabilite-qu-un-megaseisme-touche-le-japon-d-ici-30-ans-estimee-jusqu-a-82-par-des-chercheurs_7017635.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous allons reconstruire Gaza\u00a0!\"\u00a0: l'espoir et la joie des Palestiniens apr\u00e8s l'accord de cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "Des rassemblements ont eu lieu mercredi soir dans la bande de Gaza apr\u00e8s l'annonce du cessez-le-feu entre le Hamas et Isra\u00ebl. Certains Palestiniens semblaient d\u00e9boussol\u00e9s et beaucoup n\u2019arrivaient pas encore \u00e0 y croire mais ils ont pu exprimer leur joie et c\u00e9l\u00e9brer un retour \u00e0 la vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/nous-allons-reconstruire-gaza-qui-sera-encore-plus-belle-qu-avant-l-espoir-et-la-joie-de-ces-palestiniens-qui-celebrent-l-accord-de-cessez-le-feu-entre-israel-et-le-hamas_7017722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accord de cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: \"L'effet Trump a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant\", affirme l'ancien ambassadeur \u00c9lie Barnavi",
        "summary": "Si Elie Barnavi veut y croire, il reste prudent quant \u00e0 l'attitude du Premier minstre isra\u00e9lien. \"Nous sommes au d\u00e9but d'un tr\u00e8s long chemin, \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9. Mais au moins, on a l\u00e0 une chance qu'on n'a pas connue depuis longtemps\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/accord-de-cessez-le-feu-entre-israel-et-le-hamas-l-effet-trump-a-ete-determinant-affirme-l-ancien-ambassadeur-elie-barnavi_7017680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \"La question de Gaza n'est pas du tout r\u00e9gl\u00e9e\", selon l'ancien colonel Peer de Jong",
        "summary": "Isra\u00ebl craint que le Hamas ne se reconstruise, \"probablement\" sous un autre nom, selon le vice-pr\u00e9sident de l'Institut Themiis, d\u00e9di\u00e9 aux probl\u00e9matiques de paix et de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-la-question-de-gaza-n-est-pas-du-tout-reglee-selon-l-ancien-colonel-peer-de-jong_7017734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'attente est en train de me tuer\" : apr\u00e8s l'accord de cessez-le-feu au Proche-Orient, les familles des otages isra\u00e9liens entre espoir et crainte",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de 15\u00a0mois de conflit, Isra\u00ebl et le Hamas ont conclu un accord pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza. Les familles des otages isra\u00e9liens restent prudentes et esp\u00e8rent que leurs proches sont toujours en vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-l-attente-est-en-train-de-me-tuer-apres-l-accord-de-cessez-le-feu-au-proche-orient-les-familles-des-otages-israeliens-entre-espoir-et-crainte_7017605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations sur les retraites : le Medef \"attend des propositions alternatives qui ne p\u00e8se pas sur le co\u00fbt du travail\", pr\u00e9vient son pr\u00e9sident",
        "summary": "Le patron des patrons Patrick Martin veut profiter de ces trois mois de n\u00e9gociations pour \"reposer fondamentalement le sujet du financement de la protection sociale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/negociations-sur-les-retraites-le-medef-attend-des-propositions-alternatives-qui-ne-pese-pas-sur-le-cout-du-travail-previent-son-president_7017725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PFAS et lobby : les strat\u00e9gies d'influence \"\u00e9ternelles\" d'Ark\u00e9ma et de l'industrie chimique",
        "summary": "Install\u00e9e sur les bords du Rh\u00f4ne, au sud de Lyon, la multinationale fran\u00e7aise est accus\u00e9e d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de la plus importante pollution aux PFAS de France. Mais l\u2019industrie continue de d\u00e9fendre la fabrication de ces produits, vis\u00e9s par une r\u00e9glementation europ\u00e9enne. Dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate men\u00e9e avec\u00a0Compl\u00e9ment d\u2019Enqu\u00eate\u00a0et 29 autres m\u00e9dias europ\u00e9ens,\u00a0France 3 Rh\u00f4ne-Alpes\u00a0raconte les coulisses d\u2019une campagne de lobbying qui dure depuis plus de 20 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/pfas-et-lobby-les-strategies-d-influence-eternelles-d-arkema-et-de-l-industrie-chimique_7017671.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un influenceur alg\u00e9rien condamn\u00e9 \u00e0 huit mois de prison en Seine-Saint-Denis et \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "L'homme \u00e9tait suivi sur TikTok par 830\u00a0000\u00a0personnes. Lors de sa garde \u00e0 vue, il a qualifi\u00e9 ses menaces contre la France de simples plaisanteries, selon une source proche du dossier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/un-influenceur-algerien-condamne-a-huit-mois-de-prison-en-seine-saint-denis-et-ecroue_7017716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Ga\u00ebl Monfils et Corentin Moutet qualifi\u00e9s, plus de Fran\u00e7aises engag\u00e9es, Iga Swiatek d\u00e9roule... Ce qu'il faut retenir de la 5e journ\u00e9e",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis huit ans, cinq joueurs fran\u00e7ais sont pr\u00e9sents au 3e tour \u00e0 Melbourne, alors que pour la deuxi\u00e8me fois depuis 1987, aucune Fran\u00e7aise ne s'est qualifi\u00e9e pour ce stade du tournoi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-gael-monfils-et-corentin-moutet-qualifies-plus-de-francaises-engagees-iga-swiatek-deroule-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-5e-journee_7017413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "N\u00e2zim Boudjenah, de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, convoqu\u00e9 en vue son licenciement apr\u00e8s une plainte de Sandrine Rousseau",
        "summary": "Le com\u00e9dien aurait prof\u00e9r\u00e9 \"des menaces de mort\" contre la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste qui a port\u00e9 l'affaire devant la justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/nazim-boudjenah-de-la-comedie-francaise-convoque-en-vue-son-licenciement-apres-une-plainte-de-sandrine-rousseau_7016231.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aucun bus ne circule \u00e0 Rennes et dans son agglom\u00e9ration en raison d'une panne informatique",
        "summary": "L'incident, survenu t\u00f4t jeudi matin, est en cours de r\u00e9solution selon le r\u00e9seau Star.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/ille-et-vilaine/rennes/aucun-bus-ne-circule-a-rennes-et-dans-son-agglomeration-en-raison-d-une-panne-informatique_7017731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pouvoir d'achat\u00a0: les supermarch\u00e9s accusent un recul des ventes malgr\u00e9 la baisse de l'inflation",
        "summary": "Selon les derniers chiffres publi\u00e9s par l\u2019institut Circana, les ventes de produits de grande consommation ont baiss\u00e9 en 2024 de fa\u00e7on assez in\u00e9dite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/pouvoir-d-achat-les-supermarches-accusent-un-recul-des-ventes-malgre-la-baisse-de-l-inflation_6989138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous allons reconstruire Gaza, qui sera encore plus belle qu\u2019avant !\"\u00a0: l'espoir et la joie de ces Palestiniens qui c\u00e9l\u00e8brent l'accord de cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "Des rassemblements ont eu lieu mercredi soir dans la bande de Gaza apr\u00e8s l'annonce du cessez-le-feu entre le Hamas et Isra\u00ebl. Certains Palestiniens semblaient d\u00e9boussol\u00e9s et beaucoup n\u2019arrivaient pas encore \u00e0 y croire mais ils ont pu exprimer leur joie et c\u00e9l\u00e9brer un retour \u00e0 la vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-nous-allons-reconstruire-gaza-qui-sera-encore-plus-belle-qu-avant-ces-palestiniens-celebrent-l-accord-de-cessez-le-feu-entre-israel-et-le-hamas_7017500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \"Tout le monde est perdant dans cette affaire\", estime David Chemla, du r\u00e9seau Juifs europ\u00e9ens pour la paix",
        "summary": "Les n\u00e9gociateurs r\u00e9unis au Qatar ont scell\u00e9 mercredi un accord destin\u00e9 \u00e0 mettre fin par \u00e9tapes \u00e0 la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas faisant depuis 15 mois dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/guerre-au-proche-orient-tout-le-monde-est-perdant-dans-cette-affaire-estime-david-chemla-du-reseau-juifs-europeens-pour-la-paix_6989141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \"L'aide humanitaire doit inonder Gaza le plus rapidement possible\", selon M\u00e9decins du Monde",
        "summary": "L'aide est pr\u00eate et positionn\u00e9e depuis 15 mois. Elle ne demande qu'\u00e0 \u00eatre distribu\u00e9e, indique l'ONG.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-au-proche-orient-l-aide-humanitaire-doit-inonder-le-plus-rapidement-possible-le-territoire-selon-medecins-du-monde_7017668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motion de censure : les socialistes se r\u00e9unissent \u00e0 nouveau dans la journ\u00e9e pour d\u00e9cider de leur vote",
        "summary": "La motion de censure sera examin\u00e9e \u00e0 partir de 15 heures par les d\u00e9put\u00e9s, mais, sans soutien du Rassemblement national, elle a peu de chance d'\u00eatre adopt\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/direct-motion-de-censure-le-gouvernement-de-francois-bayrou-face-a-son-premier-test-a-l-assemblee-nationale_7017563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev affirme avoir captur\u00e9 27 soldats russes en Russie",
        "summary": "L'Ukraine contr\u00f4le une petite partie de la r\u00e9gion russe de Koursk depuis ao\u00fbt 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-affirme-avoir-capture-27-soldats-russes-en-russie_7017794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9 : la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie annonce une baisse de 15% en moyenne du tarif r\u00e9glement\u00e9",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois en 10 ans, les tarifs r\u00e9glement\u00e9s de l'\u00e9lectricit\u00e9 vont donc baisser. Une baisse qui va masquer la hausse \u00e0 venir de certaines taxes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/electricite-la-commission-de-regulation-de-l-energie-annonce-une-baisse-de-15-en-moyenne-du-tarif-reglemente_7017836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hommage \u00e0 Jean-Marie Le Pen\u00a0: plusieurs centaines de personnes attendues, Dieudonn\u00e9 interdit de c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Un hommage \u00e0 Jean-Marie Le Pen, mort le 7 janvier dernier, est organis\u00e9 jeudi \u00e0 Paris par sa famille et le Rassemblement national. Mais certaines personnalit\u00e9s \"radicales\" seront tenues \u00e0 l'\u00e9cart.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/hommage-a-jean-marie-le-pen-plusieurs-centaines-de-personnes-attendues-dont-eric-ciotti-dieudonne-interdit-de-ceremonie_7016489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eau du robinet pollu\u00e9e : des campagnes empoisonn\u00e9es par les canalisations en PVC",
        "summary": "De l'eau du robinet impropre \u00e0 la consommation, contamin\u00e9e par le gaz toxique que rejettent des canalisations en PVC. C'est une pollution insidieuse qui concerne des dizaines de foyers dans certaines communes rurales. Quels en sont les risques pour la sant\u00e9&nbsp;? Explications dans cet extrait d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" du 16&nbsp;janvier&nbsp;2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-eau-du-robinet-polluee-des-campagnes-empoisonnees-par-les-canalisations-en-pvc_7013453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Justice : Body Minute en guerre contre une influenceuse sur TikTok",
        "summary": "Body Minute est une enseigne qui est sous le feu des critiques depuis un moment. La marque a tent\u00e9 en vain de faire retirer la vid\u00e9o parodique d'une influenceuse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/justice-body-minute-en-guerre-contre-une-influenceuse-sur-tiktok_7017818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ville de Nice devra d\u00e9monter sa statue de Jeanne d'Arc apr\u00e8s un recours du pr\u00e9fet",
        "summary": "La statue de Jeanne d'Arc, inaugur\u00e9e en d\u00e9cembre\u00a02024, avait provoqu\u00e9 une pol\u00e9mique d\u00e8s sa commande, au sujet des modalit\u00e9s et du choix de l'atelier pour la confectionner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/sculpture/la-ville-de-nice-devra-demonter-sa-statue-de-jeanne-d-arc-apres-un-recours-du-prefet_7017749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'\u00c9tat ne nous aide pas et on est vraiment d\u00e9munis\"\u00a0: face aux difficult\u00e9s du m\u00e9tier, ces AESH d\u00e9cident de d\u00e9missionner",
        "summary": "Les accompagnants des \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap sont appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve jeudi pour d\u00e9noncer des conditions de travail qui se d\u00e9gradent. Des conditions qui poussent parfois \u00e0 la d\u00e9mission, comme Manon, que franceinfo a rencontr\u00e9 \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/l-etat-ne-nous-aide-pas-et-on-est-vraiment-demunis-face-aux-difficultes-du-metier-des-aesh-decident-de-demissionner_7016528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le trafic du RER C interrompu sur plusieurs portions jusqu'\u00e0 la fin du service en \u00cele-de-France, en raison d'une panne",
        "summary": "Les voyageurs sont invit\u00e9s \u00e0 prendre un itin\u00e9raire alternatif. Les travaux de r\u00e9paration auront lieu dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-trafic-du-rer-c-interrompu-sur-plusieurs-portions-jusqu-a-la-fin-du-service-en-ile-de-france-en-raison-d-une-panne_7017617.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plan Vigipirate : le niveau \"urgence attentat\" maintenu, \"au regard de la menace terroriste et de l'instabilit\u00e9 au Proche et Moyen-Orient\"",
        "summary": "La vigilance va \u00eatre notamment renforc\u00e9e autour des lieux de culte, des \u00e9tablissements scolaires, des rassemblements festifs, et dans les transports.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/plan-vigipirate-le-niveau-urgence-attentat-maintenu-au-regard-de-la-menace-terroriste-et-de-l-instabilite-au-proche-et-moyen-orient_7017599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de grippe : Sant\u00e9 publique France alerte sur une nette hausse des d\u00e9c\u00e8s et \"activit\u00e9 hospitali\u00e8re tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e\"",
        "summary": "La semaine allant du 6 au 12 janvier a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une \"s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 marqu\u00e9e de l'\u00e9pid\u00e9mie\" selon un bulletin de l'institution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe/epidemie-de-grippe-sante-publique-france-alerte-sur-une-nette-hausse-des-deces-et-activite-hospitaliere-tres-elevee_7017926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs compar\u00e9s \u00e0 \"des dealers\"\u00a0: les tensions entre syndicats d'agriculteurs et l'Office de la biodiversit\u00e9 continuent de s'aggraver",
        "summary": "Face aux propos d'un agent de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9, comparant les agriculteurs \u00e0 des \"dealers\", la FNSEA attaque l'Office et demande un arr\u00eat des contr\u00f4les dans les exploitations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/agriculteurs-compares-a-des-dealers-les-tensions-entre-syndicats-d-agriculteurs-et-l-office-de-la-biodiversite-continuent-de-s-aggraver_7016402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chido : reprise des cours pour les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir du 27 janvier 2025",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e en raison de la temp\u00eate Dikeledi, la rentr\u00e9e des enseignants se fera \u00e0 partir du 20 janvier et celle des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir du 27 janvier selon le minist\u00e8re de l'Education nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/chido-reprise-des-cours-pour-les-eleves-a-partir-du-27-janvier-2025_7017932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie sur l'\u00eele Amsterdam : les scientifiques de la base Martin-de-Vivi\u00e8s \u00e9vacu\u00e9s par l'Austral",
        "summary": "Un incendie a \u00e9clat\u00e9 vers 15h, mercredi vers la Pointe-B\u00e9n\u00e9dicte. Ce feu de v\u00e9g\u00e9tation, attis\u00e9 par un vent violent s'est rapidement \u00e9tendu pour menacer les b\u00e2timents de la base Martin-de-Vivi\u00e9s. Faute de moyens pour circonscrire le sinistre, le bateau Austral a \u00e9t\u00e9 d\u00e9rout\u00e9 \u00e0 la demande du pr\u00e9fet en charge des TAAF pour \u00e9vacuer les 31 personnes qui travaillent sur cette \u00eele.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/la-reunion/incendie-sur-l-ile-amsterdam-les-scientifiques-de-la-base-martin-de-vivies-evacues-par-l-austral_7017620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Christophe Castaner, Nicole Guedj... Dans quel objectif Shein nomme-t-il des personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises ?",
        "summary": "Apr\u00e8s Nicole Guedj, ancienne secr\u00e9taire d'\u00c9tat, l'ancien ministre Christophe Castaner vient d'\u00eatre nomm\u00e9 par le g\u00e9ant chinois controvers\u00e9 de l'ultra fast fashion. Des nominations dont les profils et le calendrier suscitent de nombreuses r\u00e9actions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/christophe-castaner-nicole-guedj-dans-quel-objectif-shein-nomme-t-il-des-personnalites-politiques-francaises_6989135.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Treblinka : des chercheurs sortent de terre des preuves du camp d'extermination d\u00e9truit par les nazis",
        "summary": "Il y a 80 ans, le monde entier d\u00e9couvrait l\u2019horreur de la Shoah avec la lib\u00e9ration des camps de concentration d'Auschwitz-Birkenau le 27&nbsp;janvier 1945. A Treblinka, o\u00f9 les nazis ont tent\u00e9 d'effacer les traces des 900&nbsp;000&nbsp;personnes extermin\u00e9es, des scientifiques cherchent de nouvelles preuves des massacres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/nous-les-europeens/video-treblinka-des-chercheurs-sortent-de-terre-des-preuves-du-camp-d-extermination-detruit-par-les-nazis_7015691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Touch\u00e9e par les f\u00e9es\" au th\u00e9\u00e2tre La\u00a0Scala\u00a0: Ariane Ascaride se livre avec une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 rare",
        "summary": "Ariane Ascaride revient avec sinc\u00e9rit\u00e9 et tendresse sur son enfance, sa jeunesse et son parcours artistique dans un spectacle bouleversant d'authenticit\u00e9. Lumineux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/touchee-par-les-fees-au-theatre-la-scala-ariane-ascaride-se-livre-avec-une-generosite-rare_7016015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu, otages, lib\u00e9ration de prisonniers... On vous d\u00e9taille l'accord conclu entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "Apr\u00e8s plus d'un an de blocage, les n\u00e9gociations se sont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'approche du d\u00e9part du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden. Elles ont abouti \u00e0 l'officialisation, mercredi soir, d'un accord en trois phases pr\u00e9voyant une tr\u00eave \u00e0 partir de dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cessez-le-feu-otages-liberation-de-prisonniers-on-vous-detaille-l-accord-conclu-entre-israel-et-le-hamas_7017593.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinquante ans apr\u00e8s la loi Veil sur l'IVG, des personnalit\u00e9s politiques et artistiques appellent \u00e0 r\u00e9habiliter les femmes condamn\u00e9es pour avoir avort\u00e9 avant 1975",
        "summary": "\"Nous ne pouvons oublier celles qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es par des lois iniques\", \u00e9crivent notamment l'autrice Annie Ernaux, l'actrice Anna Mouglalis et la s\u00e9natrice socialiste Laurence Rossignol dans une tribune publi\u00e9e par \"Lib\u00e9ration\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/cinquante-ans-apres-la-loi-veil-sur-l-ivg-des-personnalites-politiques-et-artistiques-appellent-a-rehabiliter-les-femmes-condamnees-pour-avoir-avorte-avant-1975_7018058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous avez \u00e9t\u00e9 victime d'une escroquerie sentimentale\u00a0? Racontez-nous",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, en France, des milliers de personnes se font pi\u00e9ger sur internet par des arnaqueurs qui tirent profit de leur sentiment de solitude pour leur soutirer de l'argent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/appel-a-temoignages-vous-avez-ete-victime-d-une-escroquerie-sentimentale-racontez-nous_7017884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une BD au c\u0153ur de l'enqu\u00eate Sarkozy-Kadhafi pour tout comprendre au proc\u00e8s",
        "summary": "Retour en bande dessin\u00e9e sur l'enqu\u00eate journalistique et judiciaire qui a abouti \u00e0 la mise en examen de l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Nicolas Sarkozy, actuellement face \u00e0 la justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/une-bd-au-c-ur-de-l-enquete-sarkozy-kadhafi-pour-tout-comprendre-au-proces_7015649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prise d\u2019otage en cours pr\u00e8s de Lyon, le RAID est sur place",
        "summary": "Une prise d'otage est en cours au niveau de la rue de la r\u00e9publique \u00e0 Meyzieu, pr\u00e8s de Lyon. Deux seraient retenues par des hommes arm\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/prise-d-otage-en-cours-pres-de-lyon-le-raid-est-sur-place_7018010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gaza, Ha\u00efti, Soudan, Ukraine... Ce qu'il faut retenir du rapport annuel de Human Rights Watch sur les droits humains",
        "summary": "L'ONG publie jeudi un \u00e9tat des lieux des droits humains dans le monde, saluant au passage la \"r\u00e9silience d\u00e9mocratique\" de la soci\u00e9t\u00e9 civile dans plusieurs pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/gaza-haiti-soudan-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-du-rapport-annuel-de-human-rights-watch-sur-les-droits-humains_7010039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev annonce avoir frapp\u00e9 un d\u00e9p\u00f4t p\u00e9trolier de l'ouest de la Russie",
        "summary": "L'attaque a produit un \"important incendie\" sur ce site de la r\u00e9gion de Voronej, qui fournit du carburant servant \u00e0 \"r\u00e9pondre aux besoins de l'arm\u00e9e russe\", selon l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-annonce-avoir-frappe-un-depot-petrolier-de-l-ouest-de-la-russie_7018091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ressens encore ses mains sur moi, sa langue dans ma bouche\" : en 1973, l'abb\u00e9 Pierre aurait agress\u00e9 sexuellement une enfant de 8 ans. Elle t\u00e9moigne aujourd'hui dans \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\"",
        "summary": "Depuis juillet 2024, les t\u00e9moignages s'accumulent \u00e0 l'encontre d'une figure longtemps inattaquable. \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" r\u00e9v\u00e8le que l\u2019abb\u00e9 Pierre est aujourd\u2019hui accus\u00e9 d'avoir agress\u00e9 des femmes de tous \u00e2ges, et m\u00eame des enfants. Rachel avait 8&nbsp;ans. Voici son r\u00e9cit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-je-ressens-encore-ses-mains-sur-moi-sa-langue-dans-ma-bouche-en-1973-l-abbe-pierre-aurait-agresse-sexuellement-une-enfant-de-8-ans-elle-temoigne-aujourd-hui-dans-envoye-special_7017695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus grande et plus brillante : la plan\u00e8te Mars sera particuli\u00e8rement visible dans le ciel jeudi soir",
        "summary": "La plan\u00e8te rouge va se trouver jeudi en opposition avec la Terre et le Soleil, une situation la rendant particuli\u00e8rement visible et brillante, et notamment en France hexagonale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/plus-grande-et-plus-brillante-la-planete-mars-sera-particulierement-visible-dans-le-ciel-jeudi-soir_7017986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2025 : Yazeed al-Rajhi repasse leader en auto \u00e0 la veille de l'arriv\u00e9e, Daniel Sanders promis au sacre en moto malgr\u00e9 le succ\u00e8s de Tosha Schareina",
        "summary": "L'avant-derni\u00e8re \u00e9tape du rallye, autour de la ville de Shubaytah, a retourn\u00e9 la situation en auto, jeudi, \u00e0 la veille de la fin de la course.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2025-yazeed-al-rajhi-repasse-leader-en-auto-a-la-veille-de-l-arrivee-daniel-sanders-promis-au-sacre-en-moto-malgre-le-succes-de-tosha-schareina_7017977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui sont Ofer Kalderon et Ohad Yahalomi, les deux otages fran\u00e7ais retenus par le Hamas dans la bande de Gaza\u00a0?",
        "summary": "\"Nous esp\u00e9rons vivement qu'ils puissent nous revenir en vie et en bonne sant\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 jeudi le chef de la diplomatie fran\u00e7aise, Jean-No\u00ebl Barrot, alors qu'une tr\u00eave pr\u00e9voyant la lib\u00e9ration d'otages doit entrer en vigueur dimanche entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/qui-sont-ofer-kalderon-et-ohad-yahalomi-les-deux-otages-francais-retenus-par-le-hamas-dans-la-bande-de-gaza_7017815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e fran\u00e7aise a-t-elle men\u00e9 un exercice secret pour pr\u00e9parer ses forces sp\u00e9ciales \u00e0 partir en Ukraine\u00a0?",
        "summary": "Le site Intelligence Online \u00e9voque un entra\u00eenement imaginant un d\u00e9ploiement au nord de Kiev. L'arm\u00e9e explique qu'il s'agissait d'un exercice annuel qui n'avait pas pour cadre \"le th\u00e9\u00e2tre ukrainien\". L'auteur de l'article maintient ses informations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/armee-et-securite/vrai-ou-faux-l-armee-francaise-a-t-elle-mene-un-exercice-secret-pour-preparer-ses-forces-speciales-a-partir-en-ukraine_7017881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nintendo d\u00e9voile les premi\u00e8res images de la Nintendo Switch\u00a02, sa nouvelle console qui sortira en 2025",
        "summary": "Le g\u00e9ant japonais du jeu vid\u00e9o a d\u00e9voil\u00e9 la future Nintendo Switch, au design proche de sa grande s\u0153ur. Nintendo donnera plus de d\u00e9tails en avril et va permettre aux fans de la tester avant sa sortie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/nintendo-devoile-les-premieres-images-de-sa-nouvelle-console-la-nintendo-switch-2-qui-sortira-en-2025_7018136.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Magistrats mis en cause par Eric Dupond-Moretti : l'Etat condamn\u00e9 pour \"faute\" dans l'affaire \u00e0 l'origine du proc\u00e8s de l'ex-ministre de la Justice",
        "summary": "Le tribunal administratif a condamn\u00e9 l'Etat \u00e0 indemniser deux magistrats du Parquet national financier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/magistrats-mis-en-cause-par-eric-dupond-moretti-l-etat-condamne-pour-faute-dans-l-affaire-a-l-origine-du-proces-de-l-ex-ministre-de-la-justice_7018142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : Lou Jeanmonnot imp\u00e9riale sur l'individuel \u00e0 Ruhpolding, sa quatri\u00e8me victoire de la saison",
        "summary": "Toujours deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral, la Fran\u00e7aise de 26 ans a r\u00e9alis\u00e9 un sans-faute pour s'imposer en Allemagne, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-lou-jeanmonnot-imperiale-sur-l-individuel-a-ruhpolding-sa-quatrieme-victoire-de-la-saison_7018145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen\u00a0: \u00e0 la messe d'hommage au fondateur du FN, de nombreux visages connus de l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise",
        "summary": "La politique s'est invit\u00e9e \u00e0 l'\u00e9glise du Val-de-Gr\u00e2ce, jeudi, \u00e0 l'occasion d'une c\u00e9r\u00e9monie en m\u00e9moire du \"Menhir\", admir\u00e9 par une large part des mouvances nationalistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/reportage-mort-de-jean-marie-le-pen-a-la-messe-d-hommage-au-fondateur-du-fn-de-nombreux-visages-connus-de-l-extreme-droite-francaise_7018124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arnaque au faux Brad Pitt : une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 La R\u00e9union",
        "summary": "L'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au STPJ \u00e0 Saint-Denis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/arnaque-au-faux-brad-pitt-une-enquete-a-ete-ouverte-a-la-reunion_7018223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: \"On peut aider les producteurs et pourtant rien ne se fait\", d\u00e9plore le fondateur de la marque C'est qui le patron",
        "summary": "Nicolas Chabanne, le fondateur de la marque C'est qui le patron, jeudi 16 janvier dans l'\u00e9mission Ma France sur \"ici\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/colere-des-agriculteurs-on-peut-aider-les-producteurs-et-pourtant-rien-ne-se-fait-deplore-le-fondateur-de-la-marque-c-est-qui-le-patron_7018121.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois livres arrivent en librairie apr\u00e8s le proc\u00e8s hors normes des viols de Mazan",
        "summary": "Le proc\u00e8s s'est achev\u00e9 le 19\u00a0d\u00e9cembre avec des peines allant de trois\u00a0ans de prison, dont deux avec sursis, jusqu'\u00e0 vingt\u00a0ans de r\u00e9clusion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/trois-livres-arrivent-en-librairie-apres-le-proces-hors-normes-des-viols-de-mazan_7018202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ex-dirigeant des \"Zouaves Paris\" condamn\u00e9 \u00e0 de la prison ferme sous bracelet pour des violences contre des militants de SOS Racisme",
        "summary": "Le verdict a \u00e9t\u00e9 rendu ce jeudi par le tribunal correctionnel de Bobigny. Le militant d'ultradroite avait commis des violences contre des membres de SOS Racisme en marge d'un meeting d'\u00c9ric Zemmour en 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/un-ex-dirigeant-des-zouaves-paris-condamne-a-de-la-prison-ferme-sous-bracelet-pour-des-violences-contre-des-militants-de-sos-racisme_7018226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une attaque au couteau dans un lyc\u00e9e en Slovaquie a fait au moins deux morts",
        "summary": "Une enseignante fait partie des victimes. Le suspect, un \u00e9l\u00e8ve de 18 ans, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, selon la police slovaque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/une-attaque-au-couteau-dans-un-lycee-en-slovaquie-a-fait-au-moins-deux-morts_7018364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Dernier Tango \u00e0 Paris\"\u00a0: Costa-Gavras et la Cin\u00e9math\u00e8que font un mea-culpa pour avoir organis\u00e9 une projection sans mise en contexte",
        "summary": "\u00c9galement interrog\u00e9s, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'institution, Fr\u00e9d\u00e9ric Bonnaud, et son programmateur, Jean-Fran\u00e7ois Roger, ont partag\u00e9 ce mea-culpa, mais \u00e9galement cherch\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre la position de la Cin\u00e9math\u00e8que, tr\u00e8s critiqu\u00e9e par les f\u00e9ministes sur ces sujets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/dernier-tango-a-paris-costa-gavras-et-la-cinematheque-font-un-mea-culpa-pour-avoir-organise-une-projection-sans-mise-en-contexte_7018307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rejet de la motion de censure contre le gouvernement Bayrou\u00a0: d\u00e9couvrez quels d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 le texte dans notre moteur de recherche",
        "summary": "Le texte d\u00e9pos\u00e9 par La France insoumise et des d\u00e9put\u00e9s communistes et \u00e9cologistes a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 sans surprise. Seuls huit socialistes ont vot\u00e9 pour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/motion-de-censure-contre-le-gouvernement-bayrou-decouvrez-quels-deputes-l-ont-votee-dans-notre-moteur-de-recherche_7018151.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain David Lynch, notamment connu pour \"Mulholland Drive\" et \"Lost Highway\", est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 78 ans, annonce sa famille",
        "summary": "Le cin\u00e9aste avait annonc\u00e9 au mois d'ao\u00fbt qu'il \u00e9tait atteint d'une maladie pulmonaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-realisateur-americain-david-lynch-notamment-connu-pour-mulholland-drive-et-lost-highway-est-mort-a-l-age-de-78-ans-annonce-sa-famille_7018538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, la ministre de la Culture Rachida Dati, annonce le classement de plusieurs \u00e9difices religieux au Patrimoine national",
        "summary": "D'apr\u00e8s la ministre, la basilique Notre-Dame de la Garde notamment sera bient\u00f4t class\u00e9e au Patrimoine national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/a-marseille-la-ministre-de-la-culture-rachida-dati-annonce-le-classement-de-plusieurs-edifices-religieux-au-patrimoine-national_7018460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le tarif r\u00e9glement\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 va baisser de 15% en moyenne au 1er f\u00e9vrier, annonce la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois en 10 ans, les tarifs r\u00e9glement\u00e9s de l'\u00e9lectricit\u00e9 vont donc baisser. Une baisse qui va masquer la hausse \u00e0 venir de certaines taxes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/le-tarif-reglemente-de-l-electricite-va-baisser-de-15-en-moyenne-au-1er-fevrier-annonce-la-commission-de-regulation-de-l-energie_7017860.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les habitants et soldats r\u00e9sign\u00e9s penchent pour la n\u00e9gociation",
        "summary": "Donald Trump avait promis de mettre fin au conflit en Ukraine en 24 heures. Alors que les soldats russes continuent de progresser dans l'est du pays, certains se pr\u00e9parent \u00e0 n\u00e9gocier et \u00e0 devoir c\u00e9der des territoires \u00e0 Moscou. Reportage sur le front, \u00e0 Pokrovsk, o\u00f9 le d\u00e9sespoir se lit sur les visages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-habitants-et-soldats-resignes-penchent-pour-la-negociation_7018598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handball : les Bleus \u00e9crasent le Kowe\u00eft (43-19) et se qualifient pour le tour principal du Mondial",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 larges vainqueurs du Qatar (37-19) en ouverture, les Fran\u00e7ais concluront le tour pr\u00e9liminaire samedi contre l'Autriche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/handball-les-bleus-ecrasent-le-koweit-43-19-et-se-qualifient-pour-le-tour-principal-du-mondial_7018553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les petites feuilles ont recommenc\u00e9 \u00e0 pousser\"\u00a0: \u00e0 Mayotte, la biodiversit\u00e9 reprend ses droits apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9e par le cyclone Chido",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s le passage de Chido, le paysage a retrouv\u00e9 des couleurs \u00e0 Mayotte mais la nature reste en \u00e9tat de choc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/reportage-les-petites-feuilles-ont-recommence-a-pousser-a-mayotte-la-biodiversite-reprend-ses-droits-apres-avoir-ete-ravagee-par-le-cyclone-chido_7015994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement envisage une baisse de 391 millions d'euros du budget du minist\u00e8re des Sports",
        "summary": "La baisse initialement pr\u00e9vue \u00e9tait de 268 millions d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/budget-2025-le-budget-du-ministere-des-sports-sera-en-baisse-de-391-millions-d-euros_7018571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]