[
    {
        "title": "Attaque au couteau dans un lyc\u00e9e \u00e0 Nantes : d\u00e9roul\u00e9 des faits, personnalit\u00e9 du suspect\u2026 Ce qu'il faut retenir de la conf\u00e9rence de presse du procureur",
        "summary": "Un adolescent de 16 ans a poignard\u00e9 quatre camarades, jeudi, blessant mortellement une lyc\u00e9enne. Le suspect, un \u00e9l\u00e8ve de seconde du groupe scolaire Notre-Dame-de-Toutes-Aides, doit \u00eatre hospitalis\u00e9 apr\u00e8s un examen psychiatrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-dans-un-lycee-a-nantes/attaque-au-couteau-dans-un-lycee-a-nantes-deroule-des-faits-personnalite-du-suspect-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-conference-de-presse-du-procureur_7210737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : on vous explique pourquoi le souverain pontife fascine les complotistes",
        "summary": "Au cours de son pontificat, le j\u00e9suite argentin a multipli\u00e9 les prises de position progressistes sur des sujets de soci\u00e9t\u00e9 clivants, s'attirant les foudres des conservateurs catholiques. Mais certaines accusations s'inscrivent dans une longue tradition de fascination des conspirationnistes pour le Vatican.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-on-vous-explique-pourquoi-le-souverain-pontife-fascine-les-complotistes_7203996.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : battu par Nice, le PSG ne terminera pas la saison invaincu",
        "summary": "Le club de la capitale, qui n'avait perdu aucun de ses 30 premiers matchs en L1, a chut\u00e9 contre les Aiglons (1-3), vendredi, \u00e0 quatre jours de sa demi-finale aller de Ligue des champions contre Arsenal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-battu-par-nice-le-psg-ne-terminera-pas-la-saison-invaincu_7211028.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Solidarit\u00e9 obligatoire\", acc\u00e8s aux \u00e9tudes de m\u00e9decine, assistants m\u00e9dicaux... Ce que pr\u00e9voit le \"pacte de lutte\" contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "summary": "En visite dans le Cantal, Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9voile vendredi un plan qui pr\u00e9voit d'imposer aux m\u00e9decins jusqu'\u00e0 deux jours par mois de temps de consultations dans un d\u00e9sert m\u00e9dical, contre une compensation financi\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/deserts-medicaux/le-gouvernement-veut-imposer-jusqu-a-deux-jours-par-mois-aux-medecins-dans-les-deserts-medicaux-dans-le-cadre-du-pacte-de-lutte-annonce-par-francois-bayrou_7210275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : quelles sont les diff\u00e9rentes versions concernant la rencontre entre Fran\u00e7ois Bayrou et le juge Christian Mirande ?",
        "summary": "Le Premier ministre a d'abord ni\u00e9 avoir rencontr\u00e9 le juge charg\u00e9 d'enqu\u00eater sur des viols sur mineurs dans l'\u00e9cole priv\u00e9e catholique de Notre-Dame de B\u00e9tharram, avant de faire \u00e9tat d'un \u00e9change informel. Jeudi, sa fille H\u00e9l\u00e8ne Perlant a confirm\u00e9 une discussion entre les deux hommes, fragilisant ainsi la version de son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-quelles-sont-les-differentes-versions-concernant-la-rencontre-entre-francois-bayrou-et-le-juge-christian-mirande_7210485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le domicile d'une agente p\u00e9nitentiaire de la prison d'Amiens une nouvelle fois vis\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi",
        "summary": "Elle avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9e lors des premiers jours d'attaques contre les prisons et contre les surveillants p\u00e9nitentiaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaques-contre-des-prisons/le-domicile-d-une-agente-penitentiaire-de-la-prison-d-amiens-une-nouvelle-fois-vise-dans-la-nuit-de-jeudi-a-vendredi_7210692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, le FBI arr\u00eate une juge du Wisconsin pour \"entrave\" \u00e0 l'arrestation d'un migrant",
        "summary": "La juge Hannah Dugan est poursuivie pour deux d\u00e9lits f\u00e9d\u00e9raux, entrave et dissimulation d'individu. Son avocat a d\u00e9clar\u00e9 que son arrestation \"n'avait pas \u00e9t\u00e9 faite dans un souci de s\u00e9curit\u00e9 publique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/migrants-aux-etats-unis/aux-etats-unis-le-fbi-arrete-une-juge-du-wisconsin-pour-entrave-a-l-arrestation-d-un-migrant_7211895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aspirine et ibuprof\u00e8ne restent trop consomm\u00e9s pendant la grossesse, s'inqui\u00e8te l'agence du m\u00e9dicament",
        "summary": "Ces m\u00e9dicaments \"peuvent exposer les femmes enceintes \u00e0 des risques graves, pouvant conduire \u00e0 la mort du f\u0153tus\", rappelle l'agence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/aspirine-et-ibuprofene-restent-trop-consommes-pendant-la-grossesse-s-inquiete-l-agence-du-medicament_7210647.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Etat va rapatrier des jihadistes fran\u00e7ais d\u00e9tenus en Irak, affirme G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de la Justice affirme que l'Etat va rapatrier trois Nordistes d\u00e9tenus en Irak, condamn\u00e9s \u00e0 mort puis \u00e0 la prison \u00e0 vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/l-etat-va-rapatrier-des-jihadistes-francais-detenus-en-irak-affirme-gerald-darmanin_7211055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un fid\u00e8le tu\u00e9 \u00e0 coups de couteau dans une mosqu\u00e9e du Gard",
        "summary": "\"Deux hommes \u00e9taient seuls \u00e0 l'int\u00e9rieur de la mosqu\u00e9e, occup\u00e9s \u00e0 prier, lorsqu'un des deux a port\u00e9 plusieurs dizaines de coups de couteau \u00e0 l'autre\", a expliqu\u00e9 vendredi le procureur de la R\u00e9publique d'Al\u00e8s, \u00e0 l'AFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/un-fidele-tue-a-coups-de-couteau-par-un-autre-fidele-dans-une-mosquee-du-gard_7210506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ONU annonce avoir \"\u00e9puis\u00e9\" ses stocks de nourriture dans la bande de Gaza, alors qu'Isra\u00ebl bloque toujours l'entr\u00e9e de toute aide humanitaire",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de 18 mois de combats d\u00e9vastateurs, l'ONU met en garde contre une situation humanitaire catastrophique pour les 2,4 millions d'habitants de l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/l-onu-annonce-avoir-epuise-ses-stocks-de-nourriture-dans-la-bande-de-gaza-alors-qu-israel-bloque-toujours-l-entree-de-toute-aide-humanitaire_7210707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a ouvre la voie \u00e0 un Far West en haute mer\" : pourquoi l\u2019exploitation mini\u00e8re des fonds marins envisag\u00e9e par Trump inqui\u00e8te",
        "summary": "Le plancher oc\u00e9anique pourrait bient\u00f4t \u00eatre exploit\u00e9 par les \u00c9tats-Unis, Donald Trump ayant sign\u00e9 un d\u00e9cret allant dans ce sens. Une mesure qui suscite l'ire des d\u00e9fenseurs de l'environnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/protection-des-oceans/ca-ouvre-la-voie-a-un-far-west-en-haute-mer-pourquoi-l-exploitation-miniere-des-fonds-marins-envisagee-par-trump-inquiete_7210899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : la Syrie demande au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU de \"faire pression\" sur Isra\u00ebl",
        "summary": "Depuis la chute de Bachar al-Assad, Isra\u00ebl a d\u00e9ploy\u00e9 des troupes dans une zone tampon contr\u00f4l\u00e9e par les Nations unies, ce que d\u00e9nonce Damas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-la-syrie-demande-au-conseil-de-securite-de-l-onu-de-faire-pression-sur-israel_7211016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Crim\u00e9e \"appartient\" \u00e0 l'Ukraine, insiste Volodymyr Zelensky, dont la position reste \"inchang\u00e9e\"",
        "summary": "Dans un entretien au magazine \"Time\", Donald Trump a affirm\u00e9 que \"la Russie gardera la Crim\u00e9e\". Selon lui, le pr\u00e9sident ukrainien \"comprend \u00e7a\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-serguei-lavrov-assure-que-la-russie-est-prete-a-conclure-un-accord_7210041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Rwanda et la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo se donnent jusqu'au 2 mai pour \u00e9baucher un accord de paix",
        "summary": "Les deux pays reconnaissent \"la souverainet\u00e9 et l'int\u00e9grit\u00e9 territoriale de l'autre et s'engagent sur une voie permettant de r\u00e9gler leurs diff\u00e9rends gr\u00e2ce \u00e0 des moyens pacifiques\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/le-rwanda-et-la-republique-democratique-du-congo-se-donnent-jusqu-au-2-mai-pour-ebaucher-un-accord-de-paix_7211667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un incendie en cours dans un centre Veolia de tri de d\u00e9chets \u00e0 La Seyne-sur-Mer, dans le Var",
        "summary": "Une soixantaine de pompiers sont mobilis\u00e9s sur l'incendie qui d\u00e9gage d'\u00e9paisses fum\u00e9es \"visibles dans toute la r\u00e9gion toulonnaise\" rapporte \"ici Provence\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/var/un-incendie-en-cours-dans-un-centre-veolia-de-tri-de-dechets-a-la-seyne-sur-mer-dans-le-var_7211058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les invit\u00e9s des \u00e9missions d'information de France T\u00e9l\u00e9visions sont-ils pay\u00e9s ?",
        "summary": "Olivier Carow, r\u00e9dacteur en chef en charge des invit\u00e9s de franceinfo, et Florent Dumont, directeur des magazines de France T\u00e9l\u00e9visions, expliquent la politique d'invitations de l'audiovisuel public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/une-information-transparente-franceinfo/transparence-les-invites-des-emissions-d-information-de-france-televisions-sont-ils-payes_7203972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un tribunal du Nigeria confirme l'amende de 220 millions de dollars inflig\u00e9e \u00e0 Meta",
        "summary": "L'agence nationale de protection des consommateurs reprochait au groupe am\u00e9ricain de nombreuses violations de donn\u00e9es personnelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/facebook/un-tribunal-du-nigeria-confirme-l-amende-de-220-millions-de-dollars-infligee-a-meta_7211004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les fonderies de Bretagne de Caudan se mettent au militaire : le tribunal de Commerce  confirme l'offre de rachat par Europlasma",
        "summary": "Les Fonderies de Bretagne vont passer des pots d'\u00e9chappements et autres boites de vitesse \u00e0 la fabrication d'obus . Le Tribunal de Commerce de Rennes vient de donner son feu vert au rachat de l'entreprise de Caudan par le groupe Europlasma, dont le si\u00e8ge est install\u00e9 dans les Landes. 266 des 286 salari\u00e9s du site Morbihannais seront repris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/les-fonderies-de-bretagne-de-caudan-se-mettent-au-militaire-le-tribunal-de-commerce-confirme-l-offre-de-rachat-par-europlasma_7210806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un g\u00e9n\u00e9ral russe tu\u00e9 dans l'explosion d'une voiture pr\u00e8s de Moscou, le Kremlin accuse Kiev",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le Comit\u00e9 d'enqu\u00eate national de Russie pr\u00e9cise que la victime est le g\u00e9n\u00e9ral Iaroslav Moskalik, \"chef adjoint de la direction g\u00e9n\u00e9rale op\u00e9rationnelle de l'\u00e9tat-major\" des forces arm\u00e9es russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-un-general-russe-tue-dans-l-explosion-d-une-voiture-pres-de-moscou-le-kremlin-evoque-une-attaque-terroriste-et-accuse-kiev_7210956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les efforts de l'Etat contre la pollution de l'air ont \"port\u00e9 leurs fruits\", estime le Conseil d'Etat",
        "summary": "\"Plus aucune zone\" en m\u00e9tropole \"ne d\u00e9passe les seuils de pollution aux particules fines et le seuil de pollution au dioxyde d'azote est quasiment respect\u00e9 \u00e0 Lyon et proche de l'\u00eatre \u00e0 Paris\", souligne l'institution judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/pollution/pollution-de-l-air/pollution-aux-particules-fines/les-efforts-de-l-etat-contre-la-pollution-de-l-air-ont-porte-leurs-fruits-estime-le-conseil-d-etat_7210818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Diddy, un proc\u00e8s historique : regardez le dernier num\u00e9ro de \"C quoi l'info ?\"",
        "summary": "\"C quoi l\u2019info ?\", c\u2019est le m\u00e9dia d\u2019actualit\u00e9 de franceinfo destin\u00e9 aux 12-18 ans pr\u00e9sent\u00e9 par Marianne Th\u00e9oleyre et Nacer Boubekeur. Aujourd'hui, on re\u00e7oit Anoushka Mutanda-Dougherty, journaliste \u00e0 la BBC, pour nous parler des enjeux autour du proc\u00e8s de P.Diddy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/diddy-un-proces-historique-regardez-le-dernier-numero-de-c-quoi-l-info_7195014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pharmacies : les vols \u00e0 main arm\u00e9es ont augment\u00e9 de 12% en un an",
        "summary": "Les pharmaciens ont subi plus d'agressions l'ann\u00e9e derni\u00e8re : plus 12 %. Il s'agit souvent d'incivilit\u00e9s mais aussi de vols \u00e0 main arm\u00e9e qui se multiplient ces derni\u00e8res semaines comme \u00e0 Paris, Rouen (Seine-Maritime) ou encore \u00e0 Nantes (Loire-Atlantique).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/pharmacies-les-vols-a-main-armees-ont-augmente-de-12-en-un-an_7210998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patrice Evra va se lancer dans le MMA et combattra en mai au PFL Paris",
        "summary": "L'ancien capitaine de l'\u00e9quipe de France disputera son premier combat de MMA le 23 mai, lors d'une soir\u00e9e organis\u00e9e \u00e0 l'Accor Arena par la PFL (Professional Fighters League).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/mma/patrice-evra-va-se-lancer-dans-le-mma-et-combattra-en-mai-au-pfl-paris_7210893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les politiques expriment leur \"plein soutien\" \u00e0 Ya\u00ebl Braun-Pivet, de nouveau victime de menaces antis\u00e9mites",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale a publi\u00e9 plusieurs exemples de menaces de mort antis\u00e9mites \u00e0 son encontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/les-politiques-expriment-leur-plein-soutien-a-yael-braun-pivet-de-nouveau-victime-de-menaces-antisemites_7210932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : G\u00e9rald Darmanin a \"envie\" d'\u00eatre candidat et \"travaille\" sur un \"projet\"",
        "summary": "Comme d'autres responsables politiques du centre et de la droite, le ministre de la Justice ne cache pas ses ambitions pr\u00e9sidentielles, \u00e0 deux ans du prochain scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/presidentielle-2027-gerald-darmanin-a-envie-d-etre-candidat-et-travaille-sur-un-projet_7211097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Syrie, 11 civils alaouites ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans des perquisitions des forces de s\u00e9curit\u00e9 syriennes",
        "summary": "Parmi les victimes, trois personnes \"sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es sous la torture apr\u00e8s leur arrestation\", d\u00e9clare l'Observatoire syrien des droits de l'homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/en-syrie-11-civils-alaouites-ont-ete-tues-dans-des-perquisitions-des-forces-de-securite-syriennes_7210668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : comment vont se d\u00e9rouler les fun\u00e9railles du souverain pontife",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie d\u00e9butera samedi \u00e0 10 heures sur la place Saint-Pierre, au Vatican, en pr\u00e9sence de nombreux dirigeants, dont Emmanuel Macron, Donald Trump et Volodymyr Zelensky. Pr\u00e8s de 200 000 personnes sont \u00e9galement attendues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-comment-vont-se-derouler-les-funerailles-du-souverain-pontife_7208079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ces droits de douane, c'est une trahison\" : Windsor, bastion de l'industrie automobile au Canada, souffre d\u00e9j\u00e0 de la guerre commerciale de Donald Trump",
        "summary": "L'industrie automobile est l'un des principaux pourvoyeurs d'emplois de cette ville de l'Ontario. Ouvriers et responsables politiques redoutent de voir l'\u00e9conomie locale affaiblie, alors que des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es se tiennent lundi au Canada.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/reportage-ces-droits-de-douane-c-est-une-trahison-windsor-bastion-de-l-industrie-automobile-au-canada-souffre-deja-de-la-guerre-commerciale-de-donald-trump_7208511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election d'un nouveau premier secr\u00e9taire du PS : comment Olivier Faure s'est retrouv\u00e9 (presque) seul contre tous ses opposants socialistes",
        "summary": "Candidat \u00e0 sa propre succession, l'actuel premier secr\u00e9taire du PS va affronter une coalition d'opposants historiques men\u00e9e par Nicolas Mayer-Rossignol et un ancien soutien de poids, Boris Vallaud.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/ps/congres-du-ps/election-d-un-nouveau-premier-secretaire-du-ps-comment-olivier-faure-s-est-retrouve-presque-seul-contre-tous-ses-opposants-socialistes_7210440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Angleterre-France : un Crunch aussi d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 que galvanisant pour des Bleues d\u00e9cid\u00e9es \u00e0 marquer l'histoire",
        "summary": "A Twickenham, samedi, le XV de France dispute un match aux allures de finale, qui d\u00e9cidera du vainqueur du Tournoi des six nations 2025, face \u00e0 leurs redoutables rivales de toujours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/angleterre-france-un-crunch-aussi-desequilibre-que-galvanisant-pour-des-bleues-decidees-a-marquer-l-histoire_7198983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Car\u00eame\" sur Apple TV+, une d\u00e9licieuse s\u00e9rie o\u00f9 mijotent intrigues politiques, gastronomie et romance, sous Napol\u00e9on",
        "summary": "L'acteur c\u00e9saris\u00e9 Benjamin Voisin fait merveille dans le r\u00f4le de ce chef cuisinier passionn\u00e9 et visionnaire qui a vraiment exist\u00e9. Il est entour\u00e9 d'un casting trois \u00e9toiles o\u00f9 brillent notamment Lyna Khoudri et J\u00e9r\u00e9mie Renier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/careme-sur-apple-tv-une-delicieuse-serie-ou-mijotent-intrigues-politiques-gastronomie-et-romance-sous-napoleon_7208928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les paquebots de l\u00e9gende font leur retour au Havre dans une exposition qui fait revivre les grandes travers\u00e9es transatlantiques",
        "summary": "\"France\", \"Normandie\", \"\u00cele-de-France\"... Ces g\u00e9ants des mers assuraient au d\u00e9but du XXe\u00a0si\u00e8cle la liaison entre le Vieux continent et l'Am\u00e9rique. Symboles de modernit\u00e9 et de luxe, ils ont inspir\u00e9 de nombreux cr\u00e9ateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/les-paquebots-de-legende-font-leur-retour-au-havre-dans-une-exposition-qui-fait-revivre-les-grandes-traversees-transatlantiques_7208841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \"L'OL a besoin d'argent tr\u00e8s vite....\" Pour Lyon, la qualification pour la Ligue des champions reste une n\u00e9cessit\u00e9 financi\u00e8re",
        "summary": "Actuel sixi\u00e8me de Ligue 1, Lyon est toujours menac\u00e9 d\u2019une r\u00e9trogradation en Ligue 2 par la Direction nationale du contr\u00f4le de gestion (DNCG), le gendarme financier du foot fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ol/ligue-1-l-ol-a-besoin-d-argent-tres-vite-pour-lyon-la-qualification-pour-la-ligue-des-champions-reste-une-necessite-financiere_7210638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]