[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky accepte la tr\u00eave de P\u00e2ques annonc\u00e9e par Vladimir Poutine et propose de la prolonger au-del\u00e0 de dimanche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a \u00e9galement accus\u00e9 Moscou de violer le cessez-le-feu, cens\u00e9 \u00eatre entr\u00e9 en vigueur \u00e0 18 heures (17heures, heure fran\u00e7aise) et qui doit courir jusqu'\u00e0 dimanche soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-accepte-la-treve-de-paques-annoncee-par-vladimir-poutine-et-propose-de-la-prolonger-au-dela-de-dimanche_7199253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : les n\u00e9gociations entre l'Iran et les Etats-Unis \"avancent\" et se poursuivront le 26 avril \u00e0 Oman, selon T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "\"C'\u00e9tait une bonne r\u00e9union\", a assur\u00e9 le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res iranien au sujet des pourparlers qui se sont tenus samedi \u00e0 Rome.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/nucleaire-iranien-apres-une-rencontre-en-italie-les-prochains-pourparlers-entre-l-iran-et-les-etats-unis-auront-lieu-le-26-avril-a-oman-selon-teheran_7199076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le jeune gar\u00e7on de 12\u00a0ans, disparu \u00e0 Poitiers, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 chez un proche de la famille",
        "summary": "Le jeune gar\u00e7on \u00e9tait port\u00e9 disparu depuis plus d'une semaine. Un appel \u00e0 t\u00e9moins pour \"disparition inqui\u00e9tante\" avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 vendredi par la police de la Vienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/vienne-la-police-lance-un-appel-a-temoins-apres-la-disparition-d-un-garcon-de-12-ans_7198770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : l'OM \u00e9trille Montpellier et profite du faux pas de Monaco pour reprendre la deuxi\u00e8me place",
        "summary": "S\u00e8chement battu la semaine derni\u00e8re par l'ASM, le club phoc\u00e9en a renou\u00e9 avec la victoire en s'imposant avec la mani\u00e8re contre la lanterne rouge montpelli\u00e9raine (5-1), samedi au V\u00e9lodrome.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-l-om-etrille-montpellier-et-profite-du-faux-pas-de-monaco-pour-reprendre-la-deuxieme-place_7199310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marine Tondelier est r\u00e9\u00e9lue sans surprise \u00e0 la t\u00eate des Ecologistes, d\u00e8s le premier tour",
        "summary": "Largement favorite, l'\u00e9lue d'H\u00e9nin-Beaumont a \u00e9t\u00e9 reconduite au poste de secr\u00e9taire nationale du parti avec 73% des voix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eelv/marine-tondelier-est-reelue-sans-surprise-des-le-premier-tour-a-la-tete-des-ecologistes_7199160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils ont bris\u00e9 la nuque de notre \u00e9conomie\" : un mois apr\u00e8s l'arrestation du maire d'Istanbul, l'opposition turque maintient la pression sur le pouvoir",
        "summary": "La formation du maire emprisonn\u00e9, le Parti r\u00e9publicain du peuple (CHP), continue de d\u00e9noncer un \"putsch\" contre son candidat \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle, et organise des rassemblements notamment dans des bastions du pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/manifestations-turquie/reportage-ils-ont-brise-la-nuque-de-notre-economie-un-mois-apres-l-arrestation-du-maire-d-istanbul-l-opposition-turque-veut-maintenir-la-pression-sur-le-pouvoir_7199025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeune homme tu\u00e9 par balle \u00e0 Vaulx-en-Velin : trois personnes ont \u00e9t\u00e9 mises en examen, dont une pour \"meurtre en bande organis\u00e9e\"",
        "summary": "D'apr\u00e8s le parquet, les deux autres personnes ont \u00e9t\u00e9 mises en examen pour \"complicit\u00e9 de meurtre en bande organis\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/jeune-homme-tue-par-balle-a-vaulx-en-velin-trois-personnes-ont-ete-mises-en-examen-dont-une-pour-meutre-en-bande-organisee_7199241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : les Fran\u00e7aises se font peur mais s'imposent en Italie et restent en course pour le titre",
        "summary": "Men\u00e9e \u00e0 Parme, l'\u00e9quipe de France a fini par se sortir du pi\u00e8ge italien pour s'offrir une finale contre l'Angleterre la semaine prochaine \u00e0 Twickenham.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/six-nations-2025-les-francaises-se-font-peur-mais-s-imposent-en-italie-et-restent-en-course-pour-le-titre_7196985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits LGBT+ : des milliers de personnes ont manifest\u00e9 pour les droits des personnes trans \u00e0 Londres",
        "summary": "Ces rassemblements ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s en r\u00e9ponse \u00e0 la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame britannique, rendue mercredi, de fonder la d\u00e9finition l\u00e9gale d'une femme sur le sexe biologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/droits-lgbt-des-milliers-de-personnes-ont-manifeste-pour-les-droits-des-personnes-trans-a-londres_7199226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido, \u00e9pid\u00e9mie de chikungunya, \u00eeles Eparses\u2026 Quels sont les enjeux de la tourn\u00e9e d'Emmanuel Macron dans l'oc\u00e9an Indien\u00a0?",
        "summary": "Le chef de l'Etat est notamment attendu \u00e0 Mayotte, o\u00f9 il avait promis de revenir pour \"lancer le temps de la reconstruction\", apr\u00e8s le passage d\u00e9vastateur du cyclone Chido.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/cyclone-chido-epidemie-de-chikungunya-iles-eparses-quels-sont-les-enjeux-de-la-tournee-d-emmanuel-macron-dans-l-ocean-indien_7198656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : l\u2019OL en ballottage favorable apr\u00e8s sa victoire \u00e9triqu\u00e9e \u00e0 Arsenal en demi-finales aller",
        "summary": "Les Lyonnaises, finalistes malheureuses l'an dernier, ont pris un avantage non n\u00e9gligeable sur Arsenal en s\u2019imposant \u00e0 l\u2019Emirates Stadium (2-1), samedi, une semaine avant de recevoir les Londoniennes pour le match retour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-l-ol-en-ballotage-favorable-apres-sa-victoire-etriquee-a-arsenal-en-demi-finales-aller_7198977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re les d\u00e9clarations de Trump sur le Groenland, un enjeu \u00e9conomique et g\u00e9ostrat\u00e9gique",
        "summary": "Que cache l'obsession de Donald Trump qui souhaiterait annexer le Groenland\u00a0? La cellule investigation de Radio France a enqu\u00eat\u00e9 sur les v\u00e9ritables raisons qui poussent le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 lorgner sur ce territoire grand comme quatre fois la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/derriere-les-declarations-de-trump-sur-le-groenland-un-enjeu-economique-et-geostrategique_7170912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hamas dit que le sort de l'otage isra\u00e9lo-am\u00e9ricain Edan Alexander reste inconnu",
        "summary": "Le mouvement islamiste avait annonc\u00e9 mardi avoir perdu le contact avec ses ge\u00f4liers dans la bande de Gaza, apr\u00e8s un bombardement isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-le-hamas-dit-que-le-sort-de-l-otage-israelo-americain-edan-alexander-reste-inconnu_7199004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France peut accueillir des centaines de chercheurs du monde entier, selon le ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche",
        "summary": "Philippe Baptiste estime qu'accueillir un chercheur et son \u00e9quipe co\u00fbte \"\u00e0 peu pr\u00e8s un million d'euros sur trois ans\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/la-france-peut-accueillir-des-centaines-de-chercheurs-du-monde-entier-affirme-le-ministre-de-l-enseignement-superieur-et-de-la-recherche_7198668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Max Verstappen souffle la pole position du Grand Prix d'Arabie saoudite \u00e0 Oscar Piastri, Pierre Gasly s'\u00e9lancera 9e",
        "summary": "Sur le circuit de la corniche de Djeddah, le pilote n\u00e9erlandais de Red Bull a pris le meilleur temps des qualifications au terme d'une s\u00e9ance marqu\u00e9e par le crash du leader du championnat, Lando Norris (McLaren).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-max-verstappen-souffle-la-pole-position-du-grand-prix-d-arabie-saoudite-a-oscar-piastri-pierre-gasly-s-elancera-9e_7199217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chocolats de P\u00e2ques : on vous explique pourquoi les r\u00e9coltes de cacao ont fondu et pourquoi les prix ont flamb\u00e9",
        "summary": "L'association UFC-Que Choisir a constat\u00e9 une hausse des prix de 14% en un an dans les grandes surfaces. Cette augmentation est notamment due au r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/chocolats-de-paques-on-vous-explique-pourquoi-les-recoltes-de-cacao-ont-fondu-et-pourquoi-les-prix-ont-flambe_7196772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Arthur Fils s\u00e8chement battu par Carlos Alcaraz en demi-finales de l'ATP 500 de Barcelone",
        "summary": "Comme \u00e0 Monte-Carlo il y a huit jours, le num\u00e9ro 1 fran\u00e7ais s'est inclin\u00e9 contre le favori espagnol en Catalogne, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-arthur-fils-sechement-battu-par-carlos-alcaraz-en-demi-finales-de-l-atp-500-de-barcelone_7199037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est d'une tristesse absolue\" : en Nouvelle-Aquitaine, la suppression d'aides pour les options artistiques au lyc\u00e9e consterne enseignants et artistes",
        "summary": "Dans un contexte d'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire, la direction r\u00e9gionale des affaires culturelles de Nouvelle-Aquitaine pr\u00e9voit de supprimer les subventions pour les interventions d'artistes dans les lyc\u00e9es de la r\u00e9gion. Une d\u00e9cision qui suscite l'indignation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/c-est-d-une-tristesse-absolue-en-nouvelle-aquitaine-la-suppression-d-aides-pour-les-options-artistiques-au-lycee-consterne-enseignants-et-artistes_7193037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Volkswagen envisage de relocaliser une partie de sa production d'Audi aux Etats-Unis",
        "summary": "Premier constructeur europ\u00e9en, le groupe allemand est particuli\u00e8rement touch\u00e9 par les surtaxes douani\u00e8res impos\u00e9es par Donald Trump, qui p\u00e9nalisent depuis d\u00e9but avril les importations de voitures aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-volkswagen-envisage-de-relocaliser-une-partie-de-sa-production-d-audi-aux-etats-unis_7198980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'\u00e9cole de la rue est toujours source de conflits\"\u00a0: \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon, un couvre-feu pour les moins de 13 ans entre en vigueur pour la huiti\u00e8me ann\u00e9e",
        "summary": "De 22 heures \u00e0 6 heures du matin, les mineurs de moins de 13 ans n'auront plus le droit d'\u00eatre seuls dans la rue. C'est la huiti\u00e8me ann\u00e9e que le maire de cette ville de l'Essonne prend une telle mesure. Il refuse de parler de couvre-feu ou de mesure de r\u00e9pression mais de pr\u00e9vention",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-l-ecole-de-la-rue-est-toujours-source-de-conflits-a-viry-chatillon-un-couvre-feu-pour-les-moins-de-13-ans-entre-en-vigueur-pour-la-huitieme-annee_7198971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG l'emporte sans briller contre Le Havre et pr\u00e9serve son invincibilit\u00e9 \u00e0 cinq matchs de la fin de sa saison",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s sa frayeur contre Aston Villa en quarts de finale retour de Ligue des champions, le Paris Saint-Germain est reparti de l'avant en s'imposant sur la plus petite des marges contre les Normands (2-1), samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-1-le-psg-l-emporte-sans-briller-contre-le-havre-et-preserve-son-invincibilite-a-cinq-matchs-de-la-fin-de-sa-saison_7199148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruce Springsteen publie l\u2019in\u00e9dit \"Blind Spot\" en amont d\u2019un coffret de raret\u00e9s attendu fin juin",
        "summary": "Le Boss, dont trois dates en France sont pr\u00e9vues au mois de mai, d\u00e9voile une chanson in\u00e9dite surprenante avant les quatre-vingt deux autres que comptera le coffret \"Tracks II: The Lost Albums\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/bruce-springsteen-publie-l-inedit-blind-spot-en-amont-d-un-coffret-de-raretes-attendu-fin-juin_7198824.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : \"Ils pourraient fermer leur gueule\"... La col\u00e8re de Bernard Hinault face aux suspicions de dopage visant Tadej Pogacar en France",
        "summary": "Invit\u00e9 dans Les Grandes Gueules du sport sur RMC, samedi, \"Le Blaireau\" estime que les critiques visant le Slov\u00e8ne sont \u00e9mises par des mauvais perdants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/tadej-pogacar/cyclisme-ils-pourraient-fermer-leur-gueule-la-colere-de-bernard-hinault-face-aux-suspicions-de-dopage-visant-tadej-pogacar-en-france_7198959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire abb\u00e9 Pierre : \"J'esp\u00e8re qu'ils vont rouvrir l'enqu\u00eate\", r\u00e9agit une victime apr\u00e8s les derni\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations",
        "summary": "Rachel, une des victimes de l'abb\u00e9 Pierre, esp\u00e8re que les derni\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations sur le Vatican feront avancer son dossier au niveau judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/temoignage-affaire-abbe-pierre-j-espere-qu-ils-vont-rouvrir-l-enquete-reagit-une-victime-apres-les-dernieres-revelations_7198704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine suspend les expulsions de migrants v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens d\u00e9cid\u00e9es par l'administration Trump",
        "summary": "Des avocats avaient d\u00e9pos\u00e9 un recours en urgence au nom de personnes d\u00e9tenues au Texas, cibl\u00e9es au nom d'une loi du XVIIIe si\u00e8cle sur les ennemis \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/la-cour-supreme-americaine-suspend-les-expulsions-de-migrants-venezueliens-decidees-par-l-administration-trump_7198686.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-ministre de l'Economie Bruno Le Maire propose d'unifier une partie de la dette publique en Europe pour faire de l'euro \"une monnaie de r\u00e9f\u00e9rence mondiale\"",
        "summary": "Celui qui a dirig\u00e9 Bercy de 2017 \u00e0 2024 propose \u00e9galement de \"fondre\" les titres de la Banque europ\u00e9enne d'investissement et ceux de la dette commune europ\u00e9enne issue du plan de relance li\u00e9 au Covid-19.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/bruno-le-maire/l-ex-ministre-de-l-economie-bruno-le-maire-propose-d-unifier-une-partie-de-la-dette-publique-en-europe-pour-creer-un-euro-de-reference_7198890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un bond \u00e9norme\"\u00a0: le premier semi-marathon avec des robots humano\u00efdes a eu lieu en Chine",
        "summary": "Encourag\u00e9e par les autorit\u00e9s chinoises, la course avait pour but affich\u00e9 de tester les performances et la fiabilit\u00e9 de ces andro\u00efdes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/un-bond-enorme-le-premier-semi-marathon-avec-des-robots-humanoides-a-eu-lieu-en-chine_7198773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Equateur en \"\u00e9tat d'alerte maximale\" pour un risque d'\"attaques terroristes\" contre le pr\u00e9sident Daniel Noboa",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection du chef de l'Etat, le gouvernement \u00e9quatorien accuse \"des organisations criminelles associ\u00e9es \u00e0 des entit\u00e9s politiques qui ont perdu les \u00e9lections\" de vouloir \"attenter \u00e0 la vie du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/l-equateur-en-etat-d-alerte-maximale-en-raison-de-soupcons-d-attaques-terroristes-contre-le-president-daniel-noboa_7198926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Tunisie, une quarantaine d'opposants condamn\u00e9s \u00e0 de lourdes peines de prison pour \"complot\" contre le pr\u00e9sident Ka\u00efs Sa\u00efed",
        "summary": "Des responsables de partis, des avocats et des figures des affaires et des m\u00e9dias \u00e9taient jug\u00e9s, notamment pour \"adh\u00e9sion \u00e0 un groupe terroriste\". Plusieurs avocats de la d\u00e9fense ont d\u00e9nonc\u00e9 \"une mascarade\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/tunisie/en-tunisie-une-quarantaine-d-opposants-condamnes-a-de-lourdes-peines-de-prison-pour-complot-contre-le-president-kais-saied_7198728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2026 : la ministre des Comptes publics n'\u00e9carte pas la suppression de l'abattement fiscal des retrait\u00e9s",
        "summary": "Pour Am\u00e9lie de Montchalin, \"on ne peut pas ind\u00e9finiment mettre \u00e0 contribution les actifs pour financer les nouvelles d\u00e9penses sociales li\u00e9es au vieillissement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2026-la-ministre-des-comptes-publics-n-ecarte-pas-la-suppression-de-l-abattement-fiscal-des-retraites_7200318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si je veux qu'il parte, il partira vite fait\"\u00a0: quatre questions sur le conflit entre Donald Trump et Jerome Powell, patron de la banque centrale am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain menace de limoger le pr\u00e9sident de la Fed, charg\u00e9 de la politique mon\u00e9taire am\u00e9ricaine et th\u00e9oriquement ind\u00e9pendant, face \u00e0 son refus de baisser les taux d'int\u00e9r\u00eat de l'institution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/si-je-veux-qu-il-parte-il-partira-vite-fait-quatre-questions-sur-le-conflit-entre-donald-trump-et-jerome-powell-patron-de-la-banque-centrale-americaine_7198956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"R\u00e9sistons \u00e0 la tyrannie\" : des milliers d'Am\u00e9ricains ont de nouveau manifest\u00e9 contre la politique de Donald Trump et Elon Musk",
        "summary": "Une journ\u00e9e de mobilisation avait d\u00e9j\u00e0 eu lieu deux semaines plus t\u00f4t pour d\u00e9noncer les d\u00e9cisions prises par le pr\u00e9sident r\u00e9publicain et le milliardaire, propri\u00e9taire de X, Tesla ou encore SpaceX.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/resistons-a-la-tyrannie-des-milliers-d-americains-ont-de-nouveau-manifeste-contre-la-politique-de-donald-trump-et-elon-musk_7200333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment \"La Joconde\" est devenue le chef-d'\u0153uvre le plus d\u00e9cevant au monde",
        "summary": "Emmanuel Macron a annonc\u00e9 fin janvier le d\u00e9placement du tableau de L\u00e9onard de Vinci dans une salle d\u00e9di\u00e9e du Louvre. Une d\u00e9cision qui met en lumi\u00e8re les d\u00e9faillances actuelles pour mettre en valeur le fameux \"Portrait de Monna Lisa\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/comment-la-joconde-est-devenue-le-chef-d-uvre-le-plus-decevant-au-monde_7099974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Russes font semblant de vouloir la paix, il n'y a rien derri\u00e8re\" : \u00e0 Kiev, la tr\u00eave annonc\u00e9e par Vladimir Poutine accueillie avec scepticisme",
        "summary": "Volodymyr Zelensky affirme que l'arm\u00e9e ukrainienne respectera le cessez-le-feu de son homologue russe et propose de la prolonger d'un mois pour tester \"les v\u00e9ritables intentions de la Russie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-les-russes-font-semblant-de-vouloir-la-paix-il-n-y-a-rien-derriere-a-kiev-la-treve-annoncee-par-vladimir-poutine-accueillie-avec-scepticisme_7200219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une voiture de police \"volontairement\" percut\u00e9e aux abords de la prison de Saint-Maur dans l'Indre, deux agents l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s",
        "summary": "Une personne a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e, mais le conducteur de la voiture qui a percut\u00e9 le v\u00e9hicule de police, samedi, pr\u00e8s de la prison de Saint-Maur, est en fuite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/une-voiture-de-police-volontairement-percutee-aux-abords-de-la-prison-de-saint-maur-dans-l-indre-deux-agents-legerement-blesses_7200255.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rappel massif de pots pour b\u00e9b\u00e9s Nestl\u00e9 partout en France \u00e0 cause d'une quantit\u00e9 anormale de toxines",
        "summary": "Ces pots ont \u00e9t\u00e9 vendus depuis le mois de septembre 2024 dans des supermarch\u00e9s Auchan, Carrefour, Casino, Coop\u00e9rative U, Leclerc, Lidl et Intermarch\u00e9, partout en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/rappel-massif-de-pots-pour-bebes-nestle-partout-en-france-a-cause-d-une-quantite-anormale-de-toxines_7200249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des hommes arm\u00e9s tuent 56 personnes dans le centre du Nigeria",
        "summary": "Des assaillants ont tir\u00e9 sur des agriculteurs dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, ce qui constitue un nouvel \u00e9pisode de violences entre \u00e9leveurs nomades et agriculteurs s\u00e9dentaires au Nigeria.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/nigeria/des-hommes-armes-tuent-56-personnes-dans-le-centre-du-nigeria_7200357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Du chocolat sans cacao : une entreprise alsacienne mise sur une recette plus \u00e9conomique et durable",
        "summary": "La chocolaterie alsacienne Abtey se distingue en proposant du chocolat sans cacao. En plus d'\u00eatre abordable et plus \u00e9cologique, la gamme \"Choviva\" semble, pour le moment, \u00eatre une r\u00e9ussite pour l'entreprise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/du-chocolat-sans-cacao-une-entreprise-alsacienne-mise-sur-une-recette-plus-economique-et-durable_7176030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]