[
    {
        "title": "\"TrackingFiles\" : quand les donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation de dizaines de millions de Fran\u00e7ais se retrouvent en vente",
        "summary": "En quelques jours, \"L'\u0152il du 20 heures\" a r\u00e9ussi \u00e0 obtenir ces nombreuses informations personnelles, gr\u00e2ce auxquelles il est ensuite facile de d\u00e9sanonymiser les propri\u00e9taires des t\u00e9l\u00e9phones. Inform\u00e9e, la Cnil met notamment en cause certaines applications, qui jouent avec le consentement des utilisateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/enquete-trackingfiles-quand-les-donnees-de-geolocalisation-de-dizaines-de-millions-de-francais-se-retrouvent-en-vente_7101777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky pr\u00eat \u00e0 \"travailler sous le leadership\" de Donald Trump pour une tr\u00eave",
        "summary": "Accord sur les minerais sans conditions, une tr\u00eave possible du c\u00f4t\u00e9 ukrainien... Le pr\u00e9sident Volodymyr Zelensky met ses r\u00e9ticences de c\u00f4t\u00e9 pour tendre la main \u00e0 Donald Trump et esp\u00e9rer trouver rapidement un accord de tr\u00eave avec Moscou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-pret-a-travailler-sous-le-leadership-de-donald-trump-pour-une-treve_7110309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Lille obtient le nul \u00e0 Dortmund en huiti\u00e8mes de finale et conserve toutes ses chances de qualification avant le retour",
        "summary": "Le club nordiste a d\u00e9\u00e7u dans le jeu (1-1), mardi, mais a trouv\u00e9 les ressources pour \u00e9viter la d\u00e9faite, mardi, en Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-lille-obtient-le-nul-a-dortmund-en-huitiemes-de-finale-et-conserve-toutes-ses-chances-de-qualification-avant-le-retour_7110216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce que contient le plan des pays de la Ligue arabe pour la reconstruction de la bande de Gaza",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, Antonio Guterres, a affirm\u00e9 que l'ONU \"soutenait fermement\" ce plan. Il devrait toutefois se heurter \u00e0 l'opposition d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-au-proche-orient-ce-que-contient-le-plan-des-pays-de-la-ligue-arabe-pour-la-reconstruction-de-la-bande-de-gaza_7110267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de dix tonnes de coca\u00efne saisies dans le port de Dunkerque",
        "summary": "La valeur marchande de cette cargaison avoisine le demi-milliard d'euros au d\u00e9tail, selon les informations d'\"ici Nord\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cocaine/pres-de-dix-tonnes-de-cocaine-saisies-dans-le-port-de-dunkerque_7110153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : l'un des accus\u00e9s a travaill\u00e9 dans un \u00e9tablissement priv\u00e9 \u00e0 Neuilly, d'\u00e9ventuelles victimes appel\u00e9es \u00e0 se manifester",
        "summary": "Dans un courrier adress\u00e9 \u00e0 la Communaut\u00e9 \u00e9ducative et aux anciens \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9tablissement, l'enseignement catholique des Hauts-de-Saine appelle \u00e0 lib\u00e9rer la parole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-l-un-des-accuses-a-travaille-dans-un-etablissement-prive-a-neuilly-d-eventuelles-victimes-appelees-a-se-manifester_7110060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : des consommateurs appellent au boycott des produits am\u00e9ricains",
        "summary": "En raison du revirement des \u00c9tats-Unis, des militants appellent au boycott des produits am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/droits-de-douane-des-consommateurs-appellent-au-boycott-des-produits-americains_7110114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y a l'id\u00e9e que la force doit l'emporter sur le droit\" : comment Donald Trump bouscule l'ordre mondial en place depuis 1945",
        "summary": "En tournant le dos \u00e0 l'Europe et en bafouant des normes internationales vieilles de 80 ans, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain choque et rebat les cartes, tant sur le plan de la diplomatie que dans les domaines \u00e9conomiques et commerciaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/il-y-a-l-idee-que-la-force-doit-l-emporter-sur-le-droit-comment-donald-trump-bouscule-l-ordre-mondial-en-place-depuis-1945_7098012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le Real Madrid remporte la premi\u00e8re manche face \u00e0 l'Atl\u00e9tico de Madrid",
        "summary": "A domicile, les Merengues se sont sortis du pi\u00e8ge des Colchoneros gr\u00e2ce \u00e0 des buts de Rodrygo et Brahim Diaz, mardi (2-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-real-madrid-remporte-la-premiere-manche-face-a-l-atletico-de-madrid_7110228.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quand Jean-Louis Debr\u00e9 imaginait ouvrir une agence de voyages avec Jacques Chirac",
        "summary": "En 2016, au micro de franceinfo, l'ancien pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale, mort \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans, livrait des anecdotes sur la campagne pr\u00e9sidentielle de 1995.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jacques-chirac/quand-jean-louis-debre-imaginait-ouvrir-une-agence-de-voyage-avec-jacques-chirac_7109514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'Agence isra\u00e9lienne de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure reconna\u00eet avoir \"\u00e9chou\u00e9\" lors de l'attentat du 7-Octobre",
        "summary": "\"Si le Shin Bet avait agi diff\u00e9remment, tant dans les ann\u00e9es qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l'attaque que la nuit o\u00f9 elle a eu lieu [...] le massacre aurait pu \u00eatre emp\u00each\u00e9\", a reconnu mardi le chef de l'agence isra\u00e9lienne de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-agence-israelienne-de-la-securite-interieure-reconnait-avoir-echoue-lors-de-l-attentat-du-7-octobre_7110225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : la Floride ouvre une enqu\u00eate p\u00e9nale contre l'influenceur masculiniste Andrew Tate et son fr\u00e8re",
        "summary": "Les deux hommes sont partis jeudi de Roumanie, o\u00f9 ils sont poursuivis pour viols et traite d'\u00eatres humains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-la-floride-ouvre-une-enquete-penale-contre-l-influenceur-masculiniste-andrew-tate-et-son-frere_7110978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois a pass\u00e9 la journ\u00e9e de mardi sans crise respiratoire",
        "summary": "Le souverain pontife \"n'a pas pr\u00e9sent\u00e9 d'\u00e9pisodes d'insuffisance respiratoire, ni de bronchospasme\" qui l'avaient affect\u00e9 lundi, a pr\u00e9cis\u00e9 mardi soir le Vatican.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-a-passe-la-journee-de-mardi-sans-crise-respiratoire_7110183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e mondiale de lutte contre l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 : un guyanais sur deux serait en surpoids",
        "summary": "Le 4 mars c\u2019est la journ\u00e9e mondiale de lutte contre l\u2019ob\u00e9sit\u00e9. Une enqu\u00eate de la revue m\u00e9dicale scientifique Lancet, publi\u00e9e aujourd\u2019hui, r\u00e9v\u00e8le que c\u2019est un fl\u00e9au international, d\u2019ici 2050, un jeune sur trois et six adultes sur dix seront touch\u00e9s par la maladie. En Guyane le constat est alarmant, un guyanais sur deux serait en situation de surpoids ou d\u2019ob\u00e9sit\u00e9",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guyane-francaise/journee-mondiale-de-lutte-contre-l-obesite-un-guyanais-sur-deux-serait-en-surpoids_7110189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Relations entre la France et l'Alg\u00e9rie : Emmanuel Macron recadre le gouvernement et appelle \u00e0 un \"dialogue respectueux\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique maintient sa volont\u00e9 d'appaiser les tensions avec Alger, alors que le Premier ministre et le ministre de l'Int\u00e9rieur ont multipli\u00e9 les appels \u00e0 durcir le \"rapport de force\" sur les dossiers qui divisent les deux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/relations-entre-la-france-et-l-algerie-emmanuel-macron-recadre-le-gouvernement-et-appelle-a-engager-un-dialogue-avec-alger_7109796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Garance \u00e0 La R\u00e9union : la proc\u00e9dure de catastrophe naturelle enclench\u00e9e",
        "summary": "Le passage du cyclone a fait au moins cinq morts et six bless\u00e9s, dont trois gri\u00e8vement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/cyclones-et-ouragans/cyclone-a-la-reunion/cyclone-garance-a-la-reunion-la-procedure-de-catastrophe-naturelle-enclenchee_7110063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je disais que ce n'\u00e9tait pas un viol, c'en \u00e9tait un\" : \u00e0 son proc\u00e8s, l'ex-chirurgien Jo\u00ebl Le Scouarnec reconna\u00eet certains faits pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "L'ancien m\u00e9decin compara\u00eet depuis huit jours \u00e0 Vannes, devant la cour criminelle du Morbihan, pour des viols et des agressions sexuelles commis entre 1989 et 2014 sur pr\u00e8s de 300 patients.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/direct-proces-de-joel-le-scouarnec-suivez-l-interrogatoire-de-l-ex-chirurgien-sur-son-itineraire-professionnel-et-les-faits-reproches_7108269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : une goutte froide s'abat sur les Canaries, Valence et l'Andalousie menac\u00e9es",
        "summary": "Une goutte froide menace \u00e0 nouveau la r\u00e9gion de Valence, qui avait subi une catastrophe climatique pour la m\u00eame raison en octobre dernier. Des inondations ont caus\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels dans l'archipel des Canaries lundi. L'alerte orange devrait durer au moins jusqu'\u00e0 jeudi 6 mars dans la r\u00e9gion de Valence, et s'\u00e9tendre \u00e0 l'Andalousie \u00e0 cette date.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/inondations-en-espagne-une-goutte-froide-s-abat-sur-les-canaries-valence-et-l-andalousie-menacees_7110180.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Allemagne veut investir plusieurs centaines de milliards d'euros dans sa d\u00e9fense et son \u00e9conomie",
        "summary": "\"Le mot d'ordre pour notre d\u00e9fense doit \u00eatre : quoi qu'il en co\u00fbte !\", a d\u00e9clar\u00e9 le futur chancelier allemand Friedrich Merz, sur fond de suspension de l'aide militaire am\u00e9ricaine \u00e0 l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/l-allemagne-veut-investir-plusieurs-centaines-de-milliards-d-euros-dans-sa-defense-et-son-economie_7110102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Justin Trudeau accuse Donald Trump de chercher \u00e0 \"faire chuter l'\u00e9conomie\" pour \"pouvoir annexer\" le Canada",
        "summary": "Les importations am\u00e9ricaines en provenance du Canada sont d\u00e9sormais tax\u00e9es \u00e0 hauteur de 25%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/droits-de-douane-le-but-de-donald-trump-est-de-faire-chuter-l-economie-canadienne-pour-pouvoir-annexer-le-pays-accuse-justin-trudeau_7110015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Entre 1995 et 2023, l\u2019\u00e9cart de salaire femmes-hommes a diminu\u00e9 d\u2019un tiers, selon une \u00e9tude de l'Insee",
        "summary": "\u00c0 temps de travail \u00e9gal, l'\u00e9cart s'\u00e9levait \u00e0 14,2% en 2023, contre 22,1% en 1995, rel\u00e8ve l'Insee dans une \u00e9tude d\u00e9voil\u00e9e mardi. Les diff\u00e9rences de salaires s'expliquent notamment par la r\u00e9partition genr\u00e9e des professions et un moindre volume de travail annuel des femmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/disparites-salariales/entre-1995-et-2023-l-ecart-de-salaire-femmes-hommes-a-diminue-d-un-tiers-selon-une-etude-de-l-insee_7109712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : un an et huit mois de prison avec sursis requis en appel contre Michel Platini et Sepp Blatter",
        "summary": "Les deux anciens dirigeants de la Fifa, acquitt\u00e9s en premi\u00e8re instance et jug\u00e9s en appel pour escroquerie depuis lundi, conna\u00eetront la d\u00e9cision le 25 mars prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/corruption-a-la-fifa/football-un-an-et-huit-mois-de-prison-avec-sursis-requis-en-appel-contre-michel-platini-et-sepp-blatter_7109988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: apr\u00e8s les annonces de Donald Trump, la Chine riposte fermement mais prudemment",
        "summary": "La Chine a annonc\u00e9, \u00e0 son tour, mardi, une augmentation des droits de douane sur un certain nombre de produits am\u00e9ricains, mais pas tous. La croissance chinoise pourrait \u00eatre menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/droits-de-douane-apres-les-annonces-de-donald-trump-la-chine-riposte-fermement-mais-prudemment_7109667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce que pr\u00e9voit le plan de la Commission europ\u00e9enne pour \"r\u00e9armer l\u2019Europe\"",
        "summary": "Ursula Von der Leyen a propos\u00e9 mardi de d\u00e9roger au plafond des 3% de d\u00e9ficit public pour que les Etats membres puissent investir jusqu'\u00e0 650 milliards d'euros suppl\u00e9mentaires dans le secteur de la d\u00e9fense, en plus d'une enveloppe  de 150 milliards d'euros de pr\u00eats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/guerre-en-ukraine-ce-que-prevoit-le-plan-de-la-commission-europeenne-pour-rearmer-l-europe_7109613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rima Hassan peut-elle \u00eatre d\u00e9chue de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise pour ses propos sur le Hamas, comme le r\u00e9clament des ministres\u00a0?",
        "summary": "Des d\u00e9clarations r\u00e9centes de l'eurod\u00e9put\u00e9e LFI, n\u00e9e apatride puis naturalis\u00e9e fran\u00e7aise en 2010, ont provoqu\u00e9 des r\u00e9actions indign\u00e9es au sein du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-rima-hassan-peut-elle-etre-dechue-de-la-nationalite-francaise-pour-ses-propos-sur-le-hamas-comme-le-reclament-des-ministres_7107747.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame : des pierres de la cath\u00e9drale \u00e0 gagner en \u00e9change d'un don en faveur du patrimoine religieux en p\u00e9ril",
        "summary": "La Fondation du patrimoine lance une \"tombola\" originale qui permettra de gagner 50\u00a0petits pav\u00e9s de pierre calcaire les 7 et 11\u00a0avril prochains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/notre-dame-des-pierres-de-la-cathedrale-a-gagner-en-echange-d-un-don-en-faveur-du-patrimoine-religieux-en-peril_7109805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : les maladies cardiovasculaires sont des \"maladies du mode de vie\", explique la cardiologue Claire Mounier-Vehier, cofondatrice d'Agir pour le c\u0153ur des femmes",
        "summary": "\"Il y a \u00e9galement un impact des facteurs de risques li\u00e9s aux hormones chez les femmes : la contraception, la grossesse et puis l'entr\u00e9e dans la m\u00e9nopause\", observe la cardiologue, mardi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/sante-les-maladies-cardiovasculaires-sont-des-maladies-du-mode-de-vie-explique-la-cardiologue-claire-mounier-vehier-cofondatrice-d-agir-pour-le-c-ur-des-femmes_7109745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain J.D. Vance se d\u00e9fend d'avoir mis en doute la capacit\u00e9 des arm\u00e9es fran\u00e7aise et britannique",
        "summary": "Dans une interview diffus\u00e9e lundi sur la cha\u00eene Fox News, il a estim\u00e9 que conclure un accord \u00e9conomique avec les Etats-Unis serait \"une meilleure garantie de s\u00e9curit\u00e9 que 20 000 soldats d'un pays quelconque qui n'a pas men\u00e9 de guerre depuis 30 ou 40 ans\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/etats-unis-le-vice-president-americain-j-d-vance-se-defend-d-avoir-mis-en-doute-la-capacite-des-armees-francaise-et-britannique-a-garantir-la-paix-en-ukraine_7109763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un groupe antifasciste revendique un incendie dans une concession Tesla pr\u00e8s de Toulouse",
        "summary": "Huit v\u00e9hicules sont partis en fum\u00e9e dans la nuit de dimanche 2 \u00e0 lundi 3 mars, sur le site d'un concessionnaire de la marque Tesla \u00e0 Plaisance-du-Touch, pr\u00e8s de Toulouse. 48 heures apr\u00e8s les faits, un groupe antifasciste toulousain dit en \u00eatre l'auteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/incendie-volontaire-de-voitures-tesla-un-groupe-antifasciste-revendique-l-action-moins-de-deux-jours-apres-les-faits_7109709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inceste\u00a0: les membres du coll\u00e8ge directeur de la Ciivise demandent sa prolongation, avec \"des moyens v\u00e9ritables\"",
        "summary": "La Ciivise doit normalement \u00eatre dissoute en octobre, mais les membres du coll\u00e8ge directeur demandent \u00e0 prolonger cette mission d'un an, alors que les affaires de violcences sexuelles faites aux enfants sont au c\u0153ur de l'actualit\u00e9 et qu'aucune instance n'a \u00e9t\u00e9 clairement d\u00e9sign\u00e9e pour prendre la rel\u00e8ve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/inceste-les-membres-du-college-directeur-de-la-ciivise-demandent-sa-prolongation-avec-des-moyens-veritables_7109673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"TrackingFiles\" : comment la vie priv\u00e9e de militaires, de diplomates et du personnel politique fran\u00e7ais est expos\u00e9e par les donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation",
        "summary": "En collaboration avec \"L'\u0152il du 20 heures\", franceinfo a enqu\u00eat\u00e9 sur des donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation de millions de t\u00e9l\u00e9phones en France, permettant d'identifier la vie priv\u00e9e de salari\u00e9s de l'arm\u00e9e, de la DGSE, de lieux de pouvoir ou d'autres sites sensibles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/enquete-trackingfiles-comment-la-vie-privee-de-militaires-de-diplomates-et-du-personnel-politique-francais-est-exposee-par-les-donnees-de-geolocalisation_7102101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : ce PSG est-il le plus fort collectivement depuis l'arriv\u00e9e du Qatar ?",
        "summary": "Dans une excellente dynamique, en termes de r\u00e9sultats et de qualit\u00e9 de jeu propos\u00e9e, le club de la capitale se frotte \u00e0 Liverpool, l'une des meilleures \u00e9quipes d'Europe, mercredi, en huiti\u00e8mes de finale de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-des-champions-ce-psg-est-il-le-plus-fort-collectivement-depuis-l-arrivee-du-qatar_7095897.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"S'il n'est pas attest\u00e9, le r\u00e9cit ne va pas pouvoir \u00eatre port\u00e9 face \u00e0 la justice\"\u00a0: un documentaire r\u00e9v\u00e8le le r\u00f4le central des m\u00e9decins l\u00e9gistes pour les victimes de violences",
        "summary": "Le nouvel \u00e9pisode de l'\u00e9mission \"Infrarouge\" se plonge dans le quotidien d'un m\u00e9decin l\u00e9giste charg\u00e9 d'examiner des victimes de violences dans une unit\u00e9 m\u00e9dico-l\u00e9gale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/video-s-il-n-est-pas-atteste-le-recit-ne-va-pas-pouvoir-etre-porte-face-a-la-justice-un-documentaire-revele-le-role-central-des-medecins-legistes-pour-les-victimes-de-violences_6035720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Victoires de la musique classique 2025\u00a0: ce qu'il faut savoir sur la 32e\u00a0\u00e9dition, \u00e0 suivre en direct, ce soir, sur France\u00a03 et France\u00a0Musique",
        "summary": "En comp\u00e9tition, les r\u00e9v\u00e9lations, mais aussi des artistes renomm\u00e9s comme le violoniste Nemanja Radulovic ou les chanteuses Ad\u00e8le Charvet et Lucile Richardot. D\u00e9couvrez le programme de la c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/classique/victoires-de-la-musique-classique-2025-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-32e-edition-a-suivre-en-direct-ce-soir-sur-france-3-et-france-musique_7102233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump assure que Volodymyr Zelensky serait \"pr\u00eat\" \u00e0 n\u00e9gocier avec la Russie et \u00e0 signer un accord sur les minerais",
        "summary": "\"J'ai re\u00e7u une lettre importante du pr\u00e9sident ukrainien Zelensky. La lettre dit que l'Ukraine est pr\u00eate \u00e0 s'asseoir \u00e0 la table des n\u00e9gociations d\u00e8s que possible pour se rapprocher d'une paix durable\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain dans son discours devant le Congr\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-donald-trump-assure-que-volodymyr-zelensky-serait-pret-a-negocier-avec-la-russie-et-a-signer-un-accord-sur-les-minerais_7111212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : 300 m\u00e9decins \u00e9trangers exer\u00e7ant en France entament une gr\u00e8ve de la faim",
        "summary": "\"On tient \u00e0 bout de bras certains h\u00f4pitaux\" et \"on se retrouve dans une pr\u00e9carit\u00e9 inadmissible\", s'exasp\u00e8re le diab\u00e9tologue Abdelhalim Bensa\u00efdi qui d\u00e9nonce l'absence de r\u00e9gularisations pourtant promises par l'ancien Premier ministre Gabriel Attal et Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/sante-300-medecins-etrangers-exercant-en-france-entament-une-greve-de-la-faim_7111179.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, les failles du monde m\u00e9dical face \u00e0 l'ex-chirurgien au c\u0153ur des d\u00e9bats",
        "summary": "D'anciens coll\u00e8gues du m\u00e9decin sont appel\u00e9s \u00e0 t\u00e9moigner mercredi et d'autres suivront. La quasi-totalit\u00e9 d'entre eux assurent n'avoir jamais d\u00e9cel\u00e9 de \"propos ou comportement douteux\". Jo\u00ebl Le Scouarnec avait pourtant \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 d\u00e8s 2005 pour d\u00e9tention d'images p\u00e9dopornographiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/au-proces-de-joel-le-scouarnec-les-failles-du-monde-medical-face-a-l-ex-chirurgien-au-c-ur-des-debats_7074849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plan europ\u00e9en pour l'automobile : \"Il faut prot\u00e9ger l'ensemble de la fili\u00e8re par une politique de contenu local\", plaide le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Valeo",
        "summary": "Comme en Inde ou en Am\u00e9rique du Nord, Christophe P\u00e9rillat demande \u00e0 ce que soit inscrit dans le plan que doit d\u00e9voiler mercredi la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, une obligation d'avoir un maximum de \"contenu\" produit localement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/crise-automobile/plan-europeen-pour-l-automobile-il-faut-proteger-l-ensemble-de-la-filiere-par-une-politique-de-contenu-local-plaide-le-directeur-general-de-valeo_7111263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Trois patients en une semaine qui abordent la m\u00eame s\u00e9rie, c'est une premi\u00e8re pour moi\"\u00a0: quand \"Bref. 2\" s'invite sur le divan des psychologues",
        "summary": "Sorti le 14 f\u00e9vrier dernier, la saison 2 de \"Bref.\" s'est illustr\u00e9e par son approche de th\u00e8mes graves et profonds tels que le deuil, les relations toxiques ou encore la solitude. La compr\u00e9hension de la s\u00e9rie a provoqu\u00e9 des d\u00e9clics chez beaucoup de spectateurs, qui se sont confi\u00e9s \u00e0 leur psychologue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/reportage-trois-patients-en-une-semaine-qui-abordent-la-meme-serie-c-est-une-premiere-pour-moi-quand-bref-2-s-invite-sur-le-divan-des-psychologues_7109760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Mohamed Salah, l'homme fort d'un Liverpool irr\u00e9sistible",
        "summary": "L'attaquant \u00e9gyptien vit une saison extr\u00eamement prolifique et sera l'un des dangers \u00e0 surveiller par le PSG, mercredi, en huiti\u00e8mes de finale aller.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-mohamed-salah-l-homme-fort-d-un-liverpool-irresistible_7109832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une maltraitance inacceptable\" : le cri du c\u0153ur de patients et d'associations qui alertent sur le partage des transports m\u00e9dicaux d\u00e9sormais obligatoire",
        "summary": "Le d\u00e9cret est paru en fin de semaine derni\u00e8re et concerne les malades qui suivent des soins lourds. Le transport sanitaire doit d\u00e9sormais \u00eatre partag\u00e9 avec d'autres patients.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/temoignages-une-maltraitance-inacceptable-le-partage-des-transports-sanitaires-pour-aller-et-revenir-de-l-hopital-est-desormais-obligatoire_7110087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : sept internautes devant le tribunal pour avoir harcel\u00e9 Thomas Jolly",
        "summary": "\u00c2g\u00e9s de 22 \u00e0 79 ans, ils comparaissent mercredi devant le tribunal correctionnel de Paris pour menaces de mort r\u00e9it\u00e9r\u00e9es, cyberharc\u00e8lement et injures aggrav\u00e9es envers le metteur en sc\u00e8ne de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/jo-de-paris-2024-sept-internautes-devant-le-tribunal-pour-avoir-harcele-thomas-jolly_7109823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques contre la science aux \u00c9tats-Unis : \"\u00c7a me met tellement en col\u00e8re\", s'insurge un ex-employ\u00e9 de l'agence am\u00e9ricaine de surveillance du climat",
        "summary": "Les coupes claires d\u00e9cid\u00e9es par la commission dirig\u00e9e par Elon Musk se multiplient dans les nombreuses administrations am\u00e9ricaines. Vendredi, des rassemblements sont pr\u00e9vus aux \u00c9tats-Unis, mais aussi en France, sous l'\u00e9tiquette \"Stand up for science\", \"debout pour les sciences\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/attaques-contre-la-science-aux-etats-unis-ca-me-met-tellement-en-colere-s-insurge-un-ex-employe-de-l-agence-americaine-de-surveillance-du-climat_7111233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A son proc\u00e8s, Jo\u00ebl Le Scouarnec reconna\u00eet certains viols qu'il niait et un cas de soumission chimique : \"J'\u00e9tais dans la transgression permanente, je ne m'interdisais rien\"",
        "summary": "L'accus\u00e9, jug\u00e9 pour des viols et agressions sexuelles commis pendant des d\u00e9cennies sur pr\u00e8s de 300 patients, la plupart mineurs, a longuement \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9, mardi, sur les faits consign\u00e9s dans ses journaux intimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/a-son-proces-joel-le-scouarnec-reconnait-certains-viols-qu-il-niait-et-un-cas-de-soumission-chimique-j-etais-dans-la-transgression-permanente-je-ne-m-interdisais-rien_7110156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane, contr\u00f4le du Groenland, hommage \u00e0 Elon Musk... Ce qu'il faut retenir du discours de Donald Trump devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain",
        "summary": "Le 47e pr\u00e9sident des Etats-Unis s'est exprim\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi face aux s\u00e9nateurs et repr\u00e9sentants du pays \u00e0 Washington. Il y a notamment d\u00e9taill\u00e9 sa vision du \"r\u00eave am\u00e9ricain\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douanes-controle-du-groenland-hommage-a-elon-musk-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-de-donald-trump-devant-le-congres-americain_7111116.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra : \"De nouvelles interpellations pourront intervenir\", explique la procureure Laure Beccuau",
        "summary": "Laure Beccuau, procureure de Paris, \u00e9tait l'invit\u00e9e des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" mercredi 5 mars, deux jours apr\u00e8s de nouvelles interpellations dans l'affaire Amra.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/arrestation-de-mohamed-amra-de-nouvelles-interpellations-pourront-intervenir-explique-la-procureure-laure-beccuau_7111320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Nahel : \"\u00c7a risque de r\u00e9veiller quelque chose\" : \u00e0 Nanterre, des habitants partag\u00e9s sur la perspective d'un proc\u00e8s contre le policier auteur du tir mortel",
        "summary": "Le procureur de la R\u00e9publique r\u00e9clame un proc\u00e8s contre le policier auteur du tir mortel sur Nahel, en juin 2023 \u00e0 Nanterre. Mais le proc\u00e8s divise les habitants : certains craignent que cela \"r\u00e9veille des amertumes\", quand d'autres estiment qu'il permettra de \"tourner cette page\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescent-tue-par-un-policier-a-nanterre/reportage-mort-de-nahel-ca-risque-de-reveiller-quelque-chose-a-nanterre-des-habitants-partages-sur-la-perspective-d-un-proces-contre-le-policier-auteur-du-tir-mortel_7110123.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 pressent le gouvernement de saisir les avoirs russes gel\u00e9s",
        "summary": "Le gouvernement a martel\u00e9 son opposition d'utiliser les 300 milliards d'euros d'avoirs russes pour financer la d\u00e9fense ukrainienne. L'id\u00e9e est pourtant pr\u00f4n\u00e9e par des d\u00e9put\u00e9s venus de la macronie, notamment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-deputes-de-la-majorite-pressent-le-gouvernement-de-saisir-les-avoirs-russes-geles_7111254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspension de l'aide militaire am\u00e9ricaine \u00e0 l'Ukraine : l'ancien pr\u00e9sident du Conseil italien Enrico Letta \"propose de cr\u00e9er un march\u00e9 commun de la d\u00e9fense europ\u00e9enne\"",
        "summary": "\"Poutine est en train de gagner la guerre gr\u00e2ce \u00e0 Trump, qui a totalement chang\u00e9 de position\",\u00a0d\u00e9nonce le pr\u00e9sident de l'institut de recherche europ\u00e9en Jacques-Delors. \"Il faut donc un projet commun de d\u00e9fense europ\u00e9enne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/suspension-de-l-aide-militaire-americaine-a-l-ukraine-l-ancien-president-du-conseil-italien-enrico-letta-propose-de-creer-un-marche-commun-de-la-defense-europeenne_7111359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Le Pr\u00e9sident Zelensky rentre dans le jeu de Trump parce qu'il n'a pas d'autres choix\", assure un sp\u00e9cialiste de la d\u00e9fense",
        "summary": "Dans son discours devant le Congr\u00e8s, Donald Trump a assur\u00e9 avoir re\u00e7u une lettre du pr\u00e9sident ukrainien qui se dit pr\u00eat \u00e0 s'asseoir \u00e0 la table des n\u00e9gociations. \"Dans la forme, il se plie, dans le fond, ses positions n'ont pas chang\u00e9\", assure Vincent Desportes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-president-zelensky-rentre-dans-le-jeu-de-trump-parce-qu-il-n-a-pas-d-autres-choix-assure-un-specialiste-de-la-defense_7111317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky propose \u201cune tr\u00eave dans le ciel et en mer\u201d avec la Russie",
        "summary": "Volodymyr Zelensky a multipli\u00e9, le mardi 4 mars, les signes d\u2019apaisement en proposant une tr\u00eave avec la Russie dans les airs et en mer. Il se dit aussi pr\u00eat \u00e0 signer l\u2019accord avec les \u00c9tats-Unis sur les minerais ukrainiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-propose-une-treve-dans-le-ciel-et-en-mer-avec-la-russie_7111185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plan contre le port d\u2019arme blanche chez les jeunes\u00a0: la \"pr\u00e9sence\" renforc\u00e9e de policiers autour des \u00e9tablissements scolaires \"est absolument n\u00e9cessaire\", juge le recteur de l\u2019Acad\u00e9mie de Paris",
        "summary": "\"Outre des contr\u00f4les inopin\u00e9s \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des \u00e9tablissements, un \u00e9l\u00e8ve qui sera vu en possession d\u2019une arme blanche passera en conseil de discipline et sera signal\u00e9 au parquet\", pr\u00e9vient Bernard Beignier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/plan-contre-le-port-d-arme-blanche-chez-les-jeunes-la-presence-renforcee-de-policiers-autour-des-etablissements-scolaires-est-absolument-necessaire-juge-le-recteur-de-l-academie-de-paris_7111329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois \"s'est bien repos\u00e9 pendant la nuit\" de mardi \u00e0 mercredi, relaie le Vatican",
        "summary": "Selon son dernier bulletin de sant\u00e9 publi\u00e9 mardi soir, le pontife de 88 ans, qui est dans un \u00e9tat \"stable\", \"n'a pas eu d'\u00e9pisodes d'insuffisance respiratoire ni de bronchospasme\", mais il a d\u00fb passer la nuit de mardi \u00e0 mercredi avec un masque \u00e0 oxyg\u00e8ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-s-est-bien-repose-pendant-la-nuit-de-mardi-a-mercredi-relaie-le-vatican_7111362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Starship, la m\u00e9gafus\u00e9e d'Elon Musk, pr\u00eate pour un nouveau vol test ce mercredi",
        "summary": "Haute de 123 m\u00e8tres \u2014 soit la taille d'un immeuble d'environ 40 \u00e9tages \u2014 cette fus\u00e9e actuellement d\u00e9velopp\u00e9e pour aller sur la Lune et Mars, doit d\u00e9coller depuis Boca Chica, au Texas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/elon-musk/starship-la-megafusee-d-elon-musk-prete-pour-un-nouveau-vol-test-ce-mercredi_7111335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : l\u2019Egypte compte obtenir le soutien des pays musulmans pour son plan de reconstruction de Gaza",
        "summary": "Les dirigeants des pays de la Ligue arabe, r\u00e9unis au Caire mardi, ont adopt\u00e9 un plan pour la reconstruction du territoire palestinien ravag\u00e9 par quinze mois de guerre, et pour le retour de l'Autorit\u00e9 palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-l-egypte-compte-obtenir-le-soutien-des-pays-musulmans-pour-son-plan-de-reconstruction-de-gaza_7111251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il redevient une figure de rassemblement\" : Emmanuel Macron de nouveau au centre du jeu \u00e0 la faveur de la crise ukrainienne",
        "summary": "A Washington, Londres ou Paris, le chef de l'Etat s'active pour tenter de r\u00e9soudre la crise ukrainienne face au retournement strat\u00e9gique de Donald Trump. En difficult\u00e9 sur la sc\u00e8ne nationale, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, qui prendra la parole mercredi soir, semble b\u00e9n\u00e9ficier d'un timide regain de popularit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/il-redevient-une-figure-de-rassemblement-emmanuel-macron-de-nouveau-au-centre-du-jeu-a-la-faveur-de-la-crise-ukrainienne_7109916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un gyn\u00e9cologue \u00e0 la retraite va \u00eatre jug\u00e9 dans le Val-d'Oise pour viols et agressions sexuelles sur 112 patientes",
        "summary": "Phuoc-Vinh Tran, aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 74 ans, aura plusieurs mois d'audience pour expliquer ses pratiques \u00e0 la justice, lui qui a toujours ni\u00e9 les faits au fil d'une instruction de plus d'une d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/un-gynecologue-a-la-retraite-va-etre-juge-dans-le-val-d-oise-pour-viols-et-agressions-sexuelles-sur-112-patientes_7111419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques contre la science aux \u00c9tats-Unis : Agn\u00e8s Buzyn appelle \"tous ceux qui pensent que la science a une valeur \u00e9mancipatrice\" \u00e0 se mobiliser",
        "summary": "L'ancienne ministre de la Sant\u00e9 d\u00e9nonce l'\"obscurantisme qui envahit les \u00c9tats-Unis\" face \u00e0 la vague de licenciements qui frappe les administrations am\u00e9ricaine, lanc\u00e9e par Elon Musk. Une journ\u00e9e de mobilisation en soutien aux scientifiques est organis\u00e9e vendredi dans le monde entier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/attaques-contre-la-science-aux-etats-unis-agnes-buzyn-appelle-tous-ceux-qui-pensent-que-la-science-a-une-valeur-emancipatrice-a-se-mobiliser_7111404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un rare tableau du street-artist Banksy a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 Londres aux ench\u00e8res plus de quatre\u00a0millions de livres",
        "summary": "Baptis\u00e9 \"Crude Oil (Vettriano)\" et parfois surnomm\u00e9 \"Toxic Beach\", le tableau, une peinture \u00e0 l'huile, avait \u00e9t\u00e9 mis en vente dans la soir\u00e9e de mardi par la maison d'ench\u00e8res Sotheby's dans la capitale britannique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/un-rare-tableau-du-street-artist-banksy-a-ete-vendu-a-londres-aux-encheres-plus-de-quatre-millions-de-livres_7111401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un skieur meurt apr\u00e8s une chute sur une piste noire \u00e0 La Plagne",
        "summary": "Mardi 4 mars, un homme d\u2019une cinquantaine d\u2019ann\u00e9es est mort apr\u00e8s avoir violemment chut\u00e9 sur une piste noire \u00e0 La Plagne, en Savoie. Originaire du d\u00e9partement de la Vienne, il skiait avec deux adolescents au moment de l\u2019accident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/un-skieur-meurt-apres-une-chute-sur-une-piste-noire-a-la-plagne_7109676.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Priv\u00e9e de voyage scolaire \u00e0 cause de sa valise m\u00e9dicale, une lyc\u00e9enne atteinte d'une maladie rare va finalement pouvoir prendre l'avion",
        "summary": "EasyJet avait refus\u00e9 d'embarquer la valise m\u00e9dicale de Kelly, 17 ans, \u00e0 cause de ses trop grandes dimensions. La compagnie a\u00e9rienne est revenue sur sa d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/manche/privee-de-voyage-scolaire-a-cause-de-sa-valise-medicale-une-lyceenne-manchoise-atteinte-d-une-maladie-rare-va-finalement-pouvoir-prendre-l-avion_7110021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allocution d'Emmanuel Macron : \"Il faut pouvoir expliquer aux Fran\u00e7ais o\u00f9 on va\" dans \"ce moment grave\", selon l'eurod\u00e9put\u00e9e Val\u00e9rie Hayer",
        "summary": "Cette allocution pr\u00e9sidentielle intervient la veille d'un sommet europ\u00e9en extraordinaire sur la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/allocution-d-emmanuel-macron-il-faut-pouvoir-expliquer-aux-francais-ou-on-va-dans-ce-moment-grave-selon-l-eurodeputee-valerie-hayer_7111380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le Rassemblement national et les insoumis consid\u00e8rent que les bellicistes ne sont pas \u00e0 Moscou, mais \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "Tous les reponsables politiques fran\u00e7ais ne sont pas sur la m\u00eame longueur d'onde quant aux causes de la guerre en Ukraine. Si bon nombre pointent la responsabilit\u00e9 de Vladimir Poutine, certains remettent en cause l'attitude de l'Otan et d\u00e9douanent le pr\u00e9sident russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-edito-politique/edito-guerre-en-ukraine-le-rassemblement-national-et-les-insoumis-considerent-que-les-bellicistes-ne-sont-pas-a-moscou-mais-a-bruxelles_7082655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Turquie va \u00e9riger un mur \u00e0 sa fronti\u00e8re avec la Gr\u00e8ce pour pr\u00e9venir les entr\u00e9es ill\u00e9gales dans l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "\"Il est pr\u00e9vu de construire dans un premier temps 8,5 kilom\u00e8tres cette ann\u00e9e\", a pr\u00e9cis\u00e9 le gouverneur de la province turque d'Edirne, frontali\u00e8re de la Gr\u00e8ce et de la Bulgarie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/la-turquie-va-eriger-un-mur-a-sa-frontiere-avec-la-grece-pour-prevenir-les-entrees-illegales-dans-l-union-europeenne_7111446.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des \u00e9tudiants sont dans une profonde d\u00e9tresse\"\u00a0: les m\u00e9thodes de Galileo, g\u00e9ant de l'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9, d\u00e9cri\u00e9es dans un livre-enqu\u00eate",
        "summary": "Dans son livre \"Le Cube\", publi\u00e9 mercredi chez Flammarion, la journaliste Claire Marchal d\u00e9nonce les m\u00e9thodes de Galileo, l'un des principaux groupes priv\u00e9 dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/des-etudiants-sont-dans-une-profonde-detresse-les-methodes-de-galileo-geant-de-l-enseignement-superieur-prive-decriees-dans-un-livre-enquete_6853859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tensions entre la France et l'Alg\u00e9rie : Bruno Retailleau \"se prend pour le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res\", estime le d\u00e9put\u00e9 LFI \u00c9ric Coquerel",
        "summary": "L'insoumis accuse le ministre de l'Int\u00e9rieur d'\"utiliser absolument tous les pr\u00e9textes\" pour une escalade avec l'Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/tensions-entre-la-france-et-l-algerie-bruno-retailleau-se-prend-pour-le-ministre-des-affaires-etrangeres-estime-le-depute-lfi-eric-coquerel_7111437.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chikungunya : une campagne de vaccination lanc\u00e9e \u00e0 La R\u00e9union pour les habitants les plus \u00e0 risque de d\u00e9velopper une forme grave",
        "summary": "Plus de 3\u00a0200\u00a0cas de chikungunya ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e \u00e0 la R\u00e9union. Pour l'heure, aucun d\u00e9c\u00e8s n'a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/chikungunya-une-campagne-de-vaccination-lancee-a-la-reunion-pour-les-habitants-les-plus-a-risque-de-developper-une-forme-grave_7111266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : \u00e0 40 ans, LeBron James devient le premier joueur \u00e0 d\u00e9passer les 50 000 points en carri\u00e8re",
        "summary": "En inscrivant 34 points lors du succ\u00e8s des Los Angeles Lakers sur les Pelicans de La Nouvelle-Orl\u00e9ans, la star am\u00e9ricaine a atteint un total, saison r\u00e9guli\u00e8re et play-offs confondus, de 50 033 points.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-a-40-ans-lebron-james-devient-le-premier-joueur-a-depasser-les-50-000-points-en-carriere_7111377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron s'exprimera mercredi soir \u00e0 20 heures dans une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
        "summary": "Cette prise de parole portera \"uniquement sur la d\u00e9fense nationale dans le contexte ukrainien\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'Elys\u00e9e \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-s-exprimera-mercredi-soir-a-20-heures-dans-une-allocution-televisee_7111551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9fet de police de Paris pr\u00e9sente un plan de pr\u00e9vention contre les armes blanches chez les mineurs",
        "summary": "\"On est souvent confront\u00e9 \u00e0 des jeunes qui portent des armes blanches et qui disent que c'est pour se d\u00e9fendre. Ce qui est quand m\u00eame tr\u00e8s inqui\u00e9tant\", a d\u00e9plor\u00e9 Laurent Nu\u00f1ez lors d'une conf\u00e9rence de presse sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/armee-et-securite/le-prefet-de-police-de-paris-presente-un-plan-de-prevention-contre-les-armes-blanches-chez-les-mineurs_7111572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tunnel Lyon-Turin : une plainte d\u00e9pos\u00e9e apr\u00e8s la distribution de 10\u00a0000\u00a0lettres par Extinction R\u00e9bellion pour d\u00e9noncer le chantier",
        "summary": "\"Jusqu\u2019\u00e0 ce jour aucun captage d\u2019eau potable n\u2019a \u00e9t\u00e9 tari dans le cadre des travaux\", d\u00e9ment la soci\u00e9t\u00e9 Telt alors qu'un tract d\u00e9non\u00e7ant les cons\u00e9quences du chantier sur la disponibilit\u00e9 en eau dans la vall\u00e9e de la Maurienne a inond\u00e9 le week-end dernier les bo\u00eetes aux lettres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/tunnel-lyon-turin-une-plainte-deposee-apres-la-distribution-de-10-000-lettres-par-extinction-rebellion-pour-denoncer-le-chantier_7111476.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Anses recommande de ne pas consommer des compl\u00e9ments alimentaires \u00e0 base de Garcinia Cambogia, potentiellement dangereux pour la sant\u00e9",
        "summary": "\"Ces compl\u00e9ments alimentaires peuvent provoquer des atteintes h\u00e9patiques qui peuvent \u00eatre mortelles, mais \u00e9galement des atteintes cardiovasculaires\", alerte mercredi l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/l-anses-recommande-de-ne-pas-consommer-des-complements-alimentaires-a-base-de-garcinia-cambogia-potentiellement-dangereux-pour-la-sante_7110321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le caricaturiste Willem re\u00e7oit le Grand Prix de l'Acad\u00e9mie des beaux-arts",
        "summary": "La r\u00e9compense lui sera remise sous la coupole du palais de l'Institut de France par la dessinatrice de presse et autrice de bande dessin\u00e9e Catherine Meurisse, membre de la section de gravure et dessin de l'Acad\u00e9mie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/le-caricaturiste-willem-recoit-le-grand-prix-de-l-academie-des-beaux-arts_7111455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quartier La N\u00e9gresse \u00e0 Biarritz\u00a0: la mairie ne le d\u00e9baptisera pas, affirmant que la d\u00e9lib\u00e9ration qui lui a donn\u00e9 son nom \"n\u2019existe pas\"",
        "summary": "Une association avait saisi la justice qui avait ordonn\u00e9 \u00e0 la commune de modifier cette d\u00e9lib\u00e9ration, le terme \u00e9tant de nature \u00e0 \"porter atteinte \u00e0 la dignit\u00e9 de la personne\u00a0humaine\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/quartier-la-negresse-a-biarritz-la-mairie-ne-le-debaptisera-pas-affirmant-que-la-deliberation-qui-lui-a-donne-son-nom-n-existe-pas_7111533.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sarah El Ha\u00efry nomm\u00e9e haute-commissaire \u00e0 l'Enfance, les associations entre \"confiance\" et \"vigilance\"",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente du MoDem, qui a d\u00e9j\u00e0 dirig\u00e9 pendant quelques mois un minist\u00e8re d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ce sujet dans le gouvernement Attal, b\u00e9n\u00e9ficie de la confiance d'une majorit\u00e9 des associations. Mais elles attendent d\u00e9sormais de conna\u00eetre sa capacit\u00e9 d'action et son \"poids politique r\u00e9el\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/l-ex-ministre-sarah-el-hairy-nommee-haute-commissaire-a-l-enfance-un-choix-approuve-par-les-acteurs-du-secteur_7070250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous ne voulons \u00eatre ni Am\u00e9ricains ni Danois\", dit le Premier ministre du Groenland apr\u00e8s de nouvelles d\u00e9clarations de Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des Etats-Unis a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son intention de mettre la main sur ce territoire autonome danois. Copenhague a \u00e9galement r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son refus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/nous-ne-voulons-etre-ni-americains-ni-danois-dit-le-premier-ministre-du-groenland-apres-les-declarations-de-donald-trump-sur-un-rattachement-aux-etats-unis_7111548.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Compl\u00e9ments alimentaires : la F\u00e9d\u00e9ration des syndicats pharmaceutiques va recommander le retrait du Garcinia Cambogia des officines",
        "summary": "\"La croix verte doit \u00eatre un espace de s\u00e9curit\u00e9\", insiste Philippe Besset, pharmacien d\u2019officine, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des syndicats pharmaceutiques de France (FSPF) et des Lib\u00e9raux de sant\u00e9 (LBS) qui demande \u00e0 aller plus loin \"dans l'encadrement des compl\u00e9ments alimentaires\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/complements-alimentaires-la-federation-des-syndicats-pharmaceutiques-va-recommander-le-retrait-du-garcinia-cambogia-des-officines_7111632.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Femme tu\u00e9e dans le Val-de-Marne : l'ex-conjoint de la victime mis en examen pour assassinat et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Le corps d'une femme de 60 ans avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans une rue de Choisy-le-Roi samedi, lard\u00e9 de coups de couteau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/femme-tuee-dans-le-val-de-marne-l-ex-conjoint-de-la-victime-mis-en-examen-pour-assassinat-et-place-en-detention-provisoire_7111587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cit\u00e9e par Donald Trump comme b\u00e9n\u00e9ficiaire d'aides internationales \u00e0 supprimer, une ONG du Lesotho assure ne pas recevoir de fonds am\u00e9ricain",
        "summary": "\"On ne re\u00e7oit litt\u00e9ralement pas de fonds am\u00e9ricains\", a r\u00e9pondu le porte-parole de la principale ONG People's Matrix, principale organisation de soutien aux personnes LGBTQ du Lesotho.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/citee-par-donald-trump-comme-beneficiaire-d-aides-internationales-a-supprimer-une-ong-du-lesotho-assure-ne-pas-recevoir-de-fonds-americain_7111716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux d'hiver 2030 : la carte des sites dans les Alpes fran\u00e7aises doit \u00eatre boucl\u00e9e d'ici \"fin juin\", annonce la ministre des Sports",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s le lancement officiel du Comit\u00e9 d'organisation des \"Alpes 2030\", la ministre des Sports, Marie Barsacq, a fait le point sur les avanc\u00e9es du projet, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/alpes-francaises-2030/jeux-d-hiver-2030-la-carte-des-sites-dans-les-alpes-francaises-doit-etre-bouclee-d-ici-fin-juin-annonce-la-ministre-des-sports_7111722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : un Britannique de 22 ans condamn\u00e9 \u00e0 19 ans de prison pour avoir combattu aux c\u00f4t\u00e9s de l'Ukraine",
        "summary": "James Anderson, 22 ans, a \u00e9t\u00e9 \"arr\u00eat\u00e9\" dans la r\u00e9gion de Koursk, en Russie, accus\u00e9 de \"mercenariat\", a d\u00e9clar\u00e9 un tribunal militaire russe dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/russie-un-britannique-de-22-ans-condamne-a-19-ans-de-prison-pour-avoir-combattu-aux-cotes-de-l-ukraine_7111734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une quarantaine d'enfants pris de vomissements pendant une colonie de vacances en Is\u00e8re",
        "summary": "C'est la troisi\u00e8me fois en une semaine qu'un tel ph\u00e9nom\u00e8ne se produit dans la m\u00eame zone. La piste de l'intoxication alimentaire est privil\u00e9gi\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/une-quarantaine-d-enfants-pris-de-vomissements-pendant-une-colonie-de-vacances-en-isere_7111719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Contre la politique de Donald Trump, les appels au boycott des produits am\u00e9ricains se multiplient au Canada et en Europe",
        "summary": "Un nombre croissant de citoyens appellent \u00e0 ne plus consommer des produits ou des services commercialis\u00e9s par des entreprises am\u00e9ricaines, en r\u00e9ponse \u00e0 la politique commerciale et internationale du pr\u00e9sident des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/contre-la-politique-de-donald-trump-les-appels-au-boycott-des-produits-americains-se-multiplient-au-canada-et-en-europe_7111710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sur 15 ans, \u00e7a m'a fait perdre 150\u00a0000 euros\" : comment les in\u00e9galit\u00e9s salariales p\u00e8sent sur la carri\u00e8re des femmes cadres",
        "summary": "Injonctions contradictoires, sacrifices sur la vie personnelle, \"s\u00e9gr\u00e9gation professionnelle\"... Nombreux sont les obstacles que rencontrent les femmes sur la question salariale, notamment parmi les cadres. Des in\u00e9galit\u00e9s qui se creusent au fil de leur carri\u00e8re et qui sont tr\u00e8s mal v\u00e9cues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/temoignages-sur-15-ans-ca-m-a-fait-perdre-150-000-euros-comment-les-inegalites-salariales-pesent-sur-la-carriere-des-femmes-cadres_7082673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emprisonn\u00e9s seuls dans le noir, encha\u00een\u00e9s et affam\u00e9s\u2026 Des anciens otages du Hamas racontent leur captivit\u00e9 pendant pr\u00e8s d'un an et demi",
        "summary": "Quelques semaines apr\u00e8s leur lib\u00e9ration, plusieurs otages captur\u00e9s lors de l'attaque du 7-Octobre ont t\u00e9moign\u00e9 de leurs conditions de d\u00e9tention aupr\u00e8s des m\u00e9dias isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/emprisonnes-seuls-dans-le-noir-enchaines-et-affames-des-anciens-otages-du-hamas-racontent-leur-captivite-pendant-pres-d-un-an-et-demi_7111416.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une plainte pour viols et violences physiques et sexuelles d\u00e9pos\u00e9e dans l'affaire Notre-Dame de Garaison, dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "La victime est un homme de 44 ans qui a \u00e9t\u00e9 scolaris\u00e9 pendant deux ans dans l'\u00e9tablissement priv\u00e9 catholique, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990. Sa plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e mercredi, selon les informations d'\"ici B\u00e9arn Bigorre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/une-plainte-pour-viols-et-violences-physiques-et-sexuelles-deposee-dans-l-affaire-notre-dame-de-garaison-dans-les-hautes-pyrenees_7111839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un premier cas import\u00e9 de chikungunya identifi\u00e9 \u00e0 Mayotte",
        "summary": "La personne revenait d'un s\u00e9jour \u00e0 La R\u00e9union, touch\u00e9e actuellement par une \u00e9pid\u00e9mie de chikungunya.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/un-premier-cas-importe-de-chikungunya-identifie-a-mayotte_7111764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Ludovico Einaudi, ce pianiste qui remplit les salles de concert \u00e0 travers le monde et est d\u00e9sormais plus \u00e9cout\u00e9 que Mozart ?",
        "summary": "Auteur de certains morceaux tr\u00e8s \"stream\u00e9s\", le pianiste italien de 69 ans s'est impos\u00e9 depuis une quinzaine d'ann\u00e9es sur le devant de la sc\u00e8ne. Il est de passage \u00e0 Paris, ce mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/qui-est-ludovico-einaudi-ce-pianiste-qui-remplit-les-salles-de-concert-a-travers-le-monde-et-est-desormais-plus-ecoute-que-mozart_7111812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Depuis plus de 150\u00a0ans, on applique exactement les m\u00eames gestes sur un moule sans aucune machine\"\u00a0: les bustes Stockman, ces indispensables de la mode",
        "summary": "Fond\u00e9e en 1867, la marque fran\u00e7aise Siegel &\u00a0Stockman cr\u00e9e et fabrique des bustes pour les couturi\u00e8res, pour les ateliers de haute couture et les vitrines de magasins gr\u00e2ce \u00e0 son savoir-faire artisanal. Visite des ateliers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/metiers-art/interview-depuis-plus-de-150-ans-on-applique-exactement-les-memes-gestes-sur-un-moule-sans-aucune-machine-les-bustes-stockman-ces-indispensables-de-la-mode_6992255.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]