[
    {
        "title": "Judo aux JO de Paris 2024 : Teddy Riner superstar, Joan-Benjamin Gaba en sauveur... Comment les Bleus ont renvers\u00e9 les Japonais et remport\u00e9 l'or",
        "summary": "Teddy Riner a apport\u00e9 le point d\u00e9cisif pour permettre aux Bleus de conserver leur titre dans l'\u00e9preuve olympique par \u00e9quipes mixte au terme d'une finale qui devrait sans aucun doute passer \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/judo-aux-jo-de-paris-2024-teddy-riner-superstar-joan-benjamin-gaba-en-sauveur-comment-les-bleus-ont-renverse-les-japonais-et-remporte-l-or_6704763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo aux JO de Paris : \"On a r\u00e9alis\u00e9 notre r\u00eave\", r\u00e9agit Teddy Riner apr\u00e8s la m\u00e9daille d'or des Fran\u00e7ais lors de l'\u00e9preuve par \u00e9quipes mixte",
        "summary": "Bonheur partag\u00e9 pour les judokas fran\u00e7ais, champions olympiques par \u00e9quipe, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 longtemps malmen\u00e9 par la redoutable \u00e9quipe japonaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/video-judo-aux-jo-de-paris-on-a-realise-notre-reve-reagit-teddy-riner-apres-la-medaille-d-or-des-francais-lors-de-l-epreuve-par-equipes-mixte_6704808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024\u00a0: l'extraordinaire remont\u00e9e de l'\u00e9quipe de France de judo, championne olympique contre le Japon",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s 3-1 par les Japonais ont fini par remporter l'or olympique dans une ambiance de folie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/en-images-jo-2024-l-extraordinaire-remontee-de-l-equipe-de-france-de-judo-championne-olympique-contre-le-japon_6704787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme aux JO de Paris 2024 : Julien Alfred sacr\u00e9e sur 100 m devant Sha'Carri Richardson, Melissa Jefferson compl\u00e8te le podium",
        "summary": "La sprinteuse de Sainte-Lucie est devenue, samedi, la premi\u00e8re championne olympique du 100 m non-jama\u00efcaine depuis Yuliya Nesterenko en 2004.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/athletisme-aux-jo-de-paris-2024-julien-alfred-sacree-sur-100-m-devant-sha-carri-richardson-melissa-jefferson-complete-le-podium_6704862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme des JO 2024 : 100 m hommes, choc Djokovic-Alcaraz, Marchand encore en or ? Les rendez-vous olympiques du 4 ao\u00fbt",
        "summary": "Le jeune pongiste fran\u00e7ais F\u00e9lix Lebrun jouera notamment pour une m\u00e9daille de bronze olympique contre le Br\u00e9silien Hugo Calderano \u00e0 13h30, tandis que plusieurs boxeurs fran\u00e7ais se succ\u00e9d\u00e9ront en demi-finales de leur cat\u00e9gorie respective \u00e0 l'Arena Paris Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/programme/programme-des-jo-2024-100-metres-hommes-choc-djokovic-alcaraz-marchand-encore-en-or-les-rendez-vous-olympiques-du-4-aout_6704631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : un doubl\u00e9 historique pour les judokas et les cyclistes fran\u00e7ais, une m\u00e9daille in\u00e9dite pour le tir \u00e0 l'arc... Ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du 3 ao\u00fbt",
        "summary": "La France retrouve, pour le moment, la 3e place du tableau des m\u00e9dailles avec 41 m\u00e9dailles, dont 12 en or.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/focus/jo-de-paris-2024-de-l-or-pour-les-judokas-francais-deux-medailles-en-cyclisme-sur-route-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-3-aout_6704313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football aux JO 2024 : \u00e9norme d\u00e9sillusion pour les Fran\u00e7aises, tomb\u00e9es dans le pi\u00e8ge du Br\u00e9sil et encore \u00e9limin\u00e9es en quarts de finale",
        "summary": "Apr\u00e8s sa d\u00e9faite contre la Sele\u00e7ao samedi \u00e0 Nantes, l'\u00e9quipe de France compte d\u00e9sormais sept \u00e9liminations aux portes du dernier carr\u00e9 lors des huit derniers tournois majeurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/football-aux-jo-2024-enorme-desillusion-pour-les-francaises-tombees-dans-le-piege-du-bresil-et-encore-eliminees-en-quarts-de-finale_6704904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme aux JO de Paris 2024 : l'euphorie s'est empar\u00e9e de la Butte Montmartre, devenue col alpin le temps d'une journ\u00e9e",
        "summary": "Point central de la course en ligne, qui a rapport\u00e9 deux nouvelles m\u00e9dailles \u00e0 la France, la Butte Montmartre s'est transform\u00e9e en sommet montagneux, samedi, dans une ambiance indescriptible.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/cyclisme/reportage-cyclisme-aux-jo-de-paris-2024-l-euphorie-s-est-emparee-de-la-butte-montmartre-devenue-col-alpin-le-temps-d-une-journee_6704667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : les Etats-Unis renforcent leur dispositif militaire, apr\u00e8s l'assassinat attribu\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl du chef du Hamas",
        "summary": "Washington a ordonn\u00e9 vendredi \"une modification du dispositif militaire am\u00e9ricain destin\u00e9 (...) \u00e0 doper le soutien \u00e0 la d\u00e9fense d'Isra\u00ebl et \u00e0 faire en sorte que les Etats-Unis soient pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 diverses \u00e9ventualit\u00e9s\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/guerre-au-proche-orient-les-etats-unis-renforcent-leur-dispositif-militaire-apres-l-assassinat-attribue-a-israel-du-chef-du-hamas_6704841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o maintient trois d\u00e9partements en vigilance orange \"canicule\", l'alerte orange \"crues\" lev\u00e9e pour la Seine-et-Marne",
        "summary": "Les Bouches-du-Rh\u00f4ne, la Haute-Corse et la Corse-du-Sud sont concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/canicule/six-departements-toujours-en-vigilance-orange-canicule-la-seine-et-marne-en-orange-pour-crues_6704154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d'agressions sexuelles aggrav\u00e9es par l'actrice Ad\u00e8le Haenel, le r\u00e9alisateur Christophe Ruggia sera jug\u00e9 les 9 et 10 d\u00e9cembre",
        "summary": "La juge d'instruction a retenu deux circonstances aggravantes : la minorit\u00e9 de l'actrice au moment des faits et la position d'autorit\u00e9 du cin\u00e9aste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/accuse-d-agressions-sexuelles-aggravees-par-l-actrice-adele-haenel-le-realisateur-christophe-ruggia-sera-juge-les-9-et-10-decembre_6704505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment le meurtre au couteau de trois fillettes \u00e0 Southport a provoqu\u00e9 une s\u00e9rie d'\u00e9meutes au Royaume-Uni",
        "summary": "Des rumeurs, non v\u00e9rifi\u00e9es, pr\u00e9sentent l'adolescent auteur de l'attaque survenue lundi comme musulman, et d\u00e9signent les lieux de cultes musulmans comme des cibles. La police se pr\u00e9pare \u00e0 un week-end sous tension, alors que des manifestations sont annonc\u00e9es dans plusieurs villes et pourraient d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/comment-le-meurtre-au-couteau-de-trois-fillettes-a-southport-a-provoque-une-serie-d-emeutes-au-royaume-uni_6704250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir abattu 76 drones ukrainiens, Volodymyr Zelensky revendique la frappe",
        "summary": "\"Les avions de combat russes doivent \u00eatre d\u00e9truits o\u00f9 qu'ils soient, par tous les moyens efficaces\", a justifi\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien sur les r\u00e9seaux sociaux, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-76-drones-ukrainiens-des-depots-de-petrole-en-feu_6704412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : Donald Trump et Kamala Harris s'affrontent sur la date de leur d\u00e9bat",
        "summary": "Alors que le candidat du Parti r\u00e9publicain dit avoir \"convenu avec Fox News de d\u00e9battre avec Kamala Harris le 4 septembre\", la candidate des d\u00e9mocrates accuse le milliardaire d'\"avoir peur\", en ne se tenant pas au d\u00e9bat pr\u00e9vu initialement avec Joe Biden le 10 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-donald-trump-et-kamala-harris-s-affrontent-sur-la-date-de-leur-debat_6704679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Surf aux JO 2024 : la fin du tournoi olympique repouss\u00e9e \u00e0 lundi en raison d'une houle trop faible",
        "summary": "En raison des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, les \u00e9preuves de surf restantes sont repouss\u00e9es \u00e0 lundi, ont annonc\u00e9 samedi, les organisateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/surf/surf-aux-jo-2024-la-fin-du-tournoi-olympique-repoussee-a-lundi-en-raison-d-une-houle-trop-faible_6704916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : que deviennent les \"selfies de la victoire\" pris par les m\u00e9daill\u00e9s sur le podium\u00a0?",
        "summary": "C'est une nouveaut\u00e9 de ces Jeux olympiques \u00e0 Paris : un selfie des athl\u00e8tes sur le podium, m\u00e9daille autour du cou, sponsoris\u00e9 par Samsung. Un coup de communication de la marque, mais des selfies peu relay\u00e9s ensuite sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-que-deviennent-les-selfies-de-la-victoire-pris-par-les-medailles-sur-le-podium_6704583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le passage exceptionnel et la nouvelle m\u00e9daille d'or olympique de Simone Biles lors de l'\u00e9preuve de saut de cheval",
        "summary": "Apr\u00e8s l'or par \u00e9quipe, suivi de son triomphe dans le concours g\u00e9n\u00e9ral, la plus grande gymnaste de l'histoire a une nouvelle fois impressionn\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/gymnastique/video-le-passage-exceptionnel-et-la-nouvelle-medaille-d-or-olympique-de-simone-biles-lors-de-l-epreuve-de-saut-de-cheval_6704643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9parts en vacances : apr\u00e8s un samedi noir sur les routes de France, Bison fut\u00e9 anticipe une circulation toujours charg\u00e9e dimanche",
        "summary": "La journ\u00e9e de lundi est class\u00e9e orange dans les deux sens, rouge le long de la M\u00e9diterran\u00e9e pour les d\u00e9parts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/departs-en-vacances-plus-de-mille-kilometres-de-bouchons-cumules-a-la-mi-journee_6704634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e de Nicolas Maduro : la cheffe de l'opposition v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne manifeste aux c\u00f4t\u00e9s de ses partisans \u00e0 Caracas",
        "summary": "Maria Corina Machado, qui avait dit \u00eatre \"cach\u00e9e\" et craindre pour sa vie jeudi, a fait son apparition \u00e0 la mi-journ\u00e9e samedi sur un camion portant la mention \"Venezuela a gagn\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/reelection-contestee-de-nicolas-maduro-la-cheffe-de-l-opposition-venezuelienne-maria-corina-machado-manifeste-aux-cotes-de-ses-partisans-a-caracas_6704823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo aux JO de Paris : la folle m\u00e9daille d'or des judokas fran\u00e7ais apr\u00e8s une finale \u00e0 couper le souffle",
        "summary": "Oppos\u00e9s au Japon en finale du tournoi olympique de judo par \u00e9quipes mixte, les Bleus l'ont emport\u00e9 au bout du suspense, conservant leur titre acquis \u00e0 Tokyo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/video-judo-aux-jo-de-paris-la-folle-medaille-d-or-des-judokas-francais-apres-une-finale-a-couper-le-souffle_6704736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Musique : sortie surprise de \"Vultures 2\", le dernier opus de Kanye West et Ty Dolla Sign",
        "summary": "Le nouvel album comprend 16 titres disponibles sur toutes les plateformes musicales et le site de Kanye West.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/kanye-west/musique-sortie-surprise-de-vultures-2-le-dernier-opus-de-kanye-west-et-ty-dolla-sign_6704727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme aux JO de Paris : la course folle de Remco Evenepoel et le doubl\u00e9 h\u00e9ro\u00efque des Fran\u00e7ais Valentin Madouas et Christophe Laporte",
        "summary": "Apr\u00e8s s'\u00eatre par\u00e9 d'or dans le contre-la-montre, le Belge a domin\u00e9 la course en ligne messieurs, pour s'offrir un doubl\u00e9 olympique historique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/cyclisme/video-cyclisme-aux-jo-de-paris-la-course-folle-de-remco-evenepoel-et-le-double-heroique-des-francais-valentin-madouas-et-christophe-laporte_6704694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Bangladesh, le meneur des manifestations \u00e9tudiantes appelle \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile jusqu'\u00e0 la d\u00e9mission de la Premi\u00e8re ministre",
        "summary": "Au moins 206 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es depuis le d\u00e9but de la contestation en juillet, victimes pour la plupart de tirs des forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/au-bangladesh-le-meneur-des-manifestations-etudiantes-appelle-a-la-desobeissance-civile-jusqu-a-la-demission-de-la-premiere-ministre_6704703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Natation : pas de retraite apr\u00e8s les JO de Paris pour Florent Manaudou, qui continuera au moins jusqu'en 2026",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais souhaite participer aux championnats d'Europe pr\u00e9vus au centre aquatique de natation de Saint-Denis en 2026.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/florent-manaudou/natation-pas-de-retraite-apres-les-jo-de-paris-pour-florent-manaudou-qui-continuera-au-moins-jusqu-en-2026_6704853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Nigeria, la police annonce avoir arr\u00eat\u00e9 pr\u00e8s de 700 personnes lors des manifestations, Amnesty International demande leur lib\u00e9ration",
        "summary": "Le Nigeria traverse une grave crise \u00e9conomique, \u00e0 la suite de r\u00e9formes mises en place par le pr\u00e9sident Bola Tinubu, qui ont entra\u00een\u00e9 des manifestations dans tout le pays contre la vie ch\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/nigeria/au-nigeria-la-police-annonce-avoir-arrete-pres-de-700-personnes-lors-des-manifestations-amnesty-international-demande-leur-liberation_6704805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s une s\u00e9rie d'incendies contre les chemins de fer allemands, les soup\u00e7ons se tournent vers l'extr\u00eame gauche",
        "summary": "Un courrier, publi\u00e9 vendredi sur la plateforme en ligne d'extr\u00eame gauche Indymedia, \u00e9voque clairement un incident survenu lundi, durant lequel des inconnus ont mis le feu \u00e0 des c\u00e2bles du r\u00e9seau ferroviaire de la Deutsche Bahn.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/une-enquete-ouverte-apres-une-serie-d-incendies-contre-les-chemins-de-fer-allemands-les-soupcons-se-tournent-vers-l-extreme-gauche_6704730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo aux JO 2024 : au bout du suspense, Teddy Riner d\u00e9livre la France, qui conserve son titre olympique par \u00e9quipes apr\u00e8s sa victoire face au Japon",
        "summary": "Dans un remake de la finale de Tokyo, les Bleus ont de nouveau triomph\u00e9, samedi, dans le tournoi par \u00e9quipes mixte, et restent invaincus dans cette \u00e9preuve au programme depuis 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/judo-aux-jo-2024-au-bout-du-suspense-teddy-riner-delivre-la-france-qui-conserve-son-titre-olympique-par-equipes-apres-sa-victoire-face-au-japon_6704697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"Chacun avait un peu sa propre id\u00e9e de ce qu'il voulait faire\", analyse Nando De\u00a0Colo apr\u00e8s la d\u00e9faite de l'\u00e9quipe de France de basket contre l'Allemagne",
        "summary": "Nando De Colo et Rudy Gobert reviennent sur franceinfoi sur le d\u00e9but de tournoi olympique de l'\u00e9quipe de France, battue par l'Allemagne vendredi mais qualifi\u00e9e pour les quarts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/basketball/jo-de-paris-2024-chacun-avait-un-peu-sa-propre-idee-de-ce-qu-il-voulait-faire-analyse-nando-de-colo-apres-la-defaite-de-l-equipe-de-france-de-basket-contre-l-allemagne_6704670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Tunisie, l'opposante Abir Moussi, emprisonn\u00e9e depuis l'automne 2023, d\u00e9pose sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Virulente critique du pr\u00e9sident tunisien Ka\u00efs Sa\u00efed, l'ancienne d\u00e9put\u00e9e de 49 ans avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e le 3 octobre 2023. Elle fait l'objet d'accusations graves, dont celles \"d'attentat ayant pour but de changer la forme du gouvernement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/tunisie/en-tunisie-l-opposante-abir-moussi-emprisonnee-depuis-l-automne-2023-depose-sa-candidature-a-la-presidentielle-par-l-intermediaire-de-ses-avocats_6704598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tir \u00e0 l'arc aux JO 2024 : fl\u00e8che d\u00e9cisive, larmes du bonheur... La m\u00e9daille de bronze h\u00e9ro\u00efque de la Fran\u00e7aise Lisa Barbelin",
        "summary": "Sur une derni\u00e8re fl\u00e8che d\u00e9cisive, Lisa Barbelin a remport\u00e9 la victoire de justesse face \u00e0 la Sud-Cor\u00e9enne Hunyoung Jeon (6-4).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/tir-a-l-arc/video-tir-a-l-arc-aux-jo-2024-fleche-decisive-larmes-du-bonheur-la-medaille-de-bronze-heroique-de-la-francaise-lisa-barbelin_6704514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vous nous avez donn\u00e9 une place dans la bande-son de vos vies\" : Aerosmith fait ses adieux \u00e0 la sc\u00e8ne en raison des l\u00e9sions vocales de Steven Tyler",
        "summary": "Dans le d\u00e9tail, le mythique groupe am\u00e9ricain a expliqu\u00e9 \u00e0 ses fans pourquoi les probl\u00e8mes vocaux du chanteur Steven Tyler contraignaient la formation \u00e0 mettre un terme \u00e0 son ultime tourn\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/vous-nous-avez-donne-une-place-dans-la-bande-son-de-vos-vies-aerosmith-fait-ses-adieux-a-la-scene-en-raison-des-lesions-vocales-de-steven-tyler_6704481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : boxe, athl\u00e9tisme, sports collectifs.... Quelles m\u00e9dailles les sportifs fran\u00e7ais peuvent-ils esp\u00e9rer en deuxi\u00e8me semaine ?",
        "summary": "Les Jeux olympiques entament leur deuxi\u00e8me et derni\u00e8re semaine, avec encore beaucoup de chances de m\u00e9dailles pour la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-de-paris-2024-boxe-athletisme-sports-collectifs-quelles-medailles-les-sportifs-francais-peuvent-ils-esperer-en-deuxieme-semaine_6704283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket aux JO 2024 : pourquoi le quart de finale face au Canada est un d\u00e9fi colossal pour la France",
        "summary": "Apr\u00e8s leur d\u00e9faite face \u00e0 l'Allemagne, vendredi, les Bleus ont \u00e9t\u00e9 revers\u00e9s dans le chapeau 3 et affronteront, mardi, les Canadiens, candidats \u00e0 la d'or m\u00e9daille olympique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/basketball/basket-aux-jo-2024-pourquoi-le-quart-de-finale-face-au-canada-est-un-defi-colossal-pour-la-france_6704349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : de la colonie de vacances aux \"Avengers\" sur les tatamis, les Bleus du judo \u00e0 nouveau sur le toit de l'Olympe",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France de judo a conserv\u00e9 son titre olympique dans l'\u00e9preuve par \u00e9quipes mixte, samedi, \u00e0 l'Arena Champ-de-Mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/jo-de-paris-2024-de-la-colonie-de-vacances-aux-avengers-sur-les-tatamis-les-bleus-du-judo-a-nouveau-sur-le-toit-de-l-olympe_6704256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football aux JO 2024 : l'\u00e9limination de l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine sonne le glas d'un mandat au go\u00fbt d'inachev\u00e9 pour Herv\u00e9 Renard",
        "summary": "Battue par le Br\u00e9sil en quarts de finale, l'\u00e9quipe de France a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 d\u00e9crocher sa premi\u00e8re m\u00e9daille olympique sous la houlette du s\u00e9lectionneur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/football-aux-jo-2024-l-elimination-de-l-equipe-de-france-feminine-sonne-le-glas-d-un-mandat-au-gout-d-inacheve-pour-herve-renard_6698640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : pour l\u2019\u00e9quipe de France de hand, un match \"\u00e0 la vie, \u00e0 la mort \" contre la Hongrie",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais n'ont pas le droit \u00e0 la d\u00e9faite contre la Hongrie, dimanche apr\u00e8s-midi (16 heures), avec qui ils se disputent un billet pour les quarts de finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/handball/jo-2024-pour-l-equipe-de-france-de-hand-un-match-a-la-vie-a-la-mort-contre-la-hongrie_6704547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo aux JO 2024 : discours de Teddy Riner face aux Bleus, f\u00eate anticip\u00e9e des Japonais... Dans les coulisses de la finale de l'\u00e9preuve par \u00e9quipes",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France de judo a conserv\u00e9 son titre olympique, samedi, face au Japon au terme d'une finale d'anthologie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/judo-aux-jo-2024-discours-de-teddy-riner-face-aux-bleus-fete-anticipee-des-japonais-dans-les-coulisses-de-la-finale-de-l-epreuve-par-equipes_6704796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : qu\u00eate de l'amour, passion pour les muffins... Comment la vie au village olympique est devenue une t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la comp\u00e9tition, les athl\u00e8tes partagent leur quotidien jusqu'aux anecdotes les plus intimes. Un moyen pour eux de d\u00e9sacraliser leur image et de se faire conna\u00eetre du grand public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-2024-quete-de-l-amour-passion-pour-les-muffins-comment-la-vie-au-village-olympique-est-devenue-une-telerealite-sur-les-reseaux-sociaux_6702252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : la France invite ses ressortissants \u00e0 \"quitter le Liban d\u00e8s que possible\"",
        "summary": "Dans une note, le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res appelle ses ressortissants \u00e0 \"la plus grande vigilance\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-la-france-invite-ses-ressortissants-a-quitter-le-liban-des-que-possible_6705906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : qui sont les colistiers potentiels de Kamala Harris ?",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la succession de Joe Biden doit choisir la personnalit\u00e9 qui deviendra vice-pr\u00e9sidente si elle remporte le scrutin en novembre face \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-qui-sont-les-colistiers-potentiels-de-kamala-harris_6695889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Parti socialiste fustige un hommage de l'insoumise Sophia Chikirou au chef du Hamas, apr\u00e8s la diffusion de captures d'\u00e9cran",
        "summary": "Des captures d'\u00e9cran du compte Instagram personnel de la d\u00e9put\u00e9e LFI \u00e0 Paris ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es sur X samedi, sans que la d\u00e9put\u00e9e d\u00e9mente avoir relay\u00e9 cet hommage de quatre pages au chef du Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-le-parti-socialiste-fustige-un-hommage-de-l-insoumise-sophia-chikirou-au-chef-du-hamas-apres-la-diffusion-de-captures-d-ecran_6704520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'entraineur adjoint de l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine, Laurent Bonadei va succ\u00e9der \u00e0 Herv\u00e9 Renard",
        "summary": "Le contrat d'Herv\u00e9 Renard avec la FFF arrivait \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en ao\u00fbt. Le s\u00e9lectionneur a donc v\u00e9cu face au Br\u00e9sil, samedi, son dernier match \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/football-l-entraineur-adjoint-de-l-equipe-de-france-feminine-laurent-bonadei-va-succeder-a-herve-renard_6705711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]