[
    {
        "title": "Une enqu\u00eate pour \"tentative d'homicide volontaire\" a \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s la blessure par balle de l'artiste Kendji Girac, annonce le parquet de Mont-de-Marsan",
        "summary": "Le chanteur, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en 2014 par l'\u00e9mission \"The Voice\", a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 apr\u00e8s une blessure par balle dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi \u00e0 Biscarosse (Landes).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-enquete-pour-tentative-d-homicide-volontaire-a-ete-ouverte-apres-la-blessure-par-balle-de-l-artiste-kendji-girac-annonce-le-parquet-de-mont-de-marsan_6502274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 22 avril",
        "summary": "Le chef du renseignement militaire isra\u00e9lien a d\u00e9missionn\u00e9, en pleine guerre \u00e0 Gaza lundi, alors que des dizaines de corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s enterr\u00e9s dans la cour d'un h\u00f4pital, \u00e0 Khan Youn\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-22-avril_6502412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gaza : l'agence de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens a \"des probl\u00e8mes de neutralit\u00e9\" mais reste \"irrempla\u00e7able\", estime un rapport ind\u00e9pendant",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, Antonio Guterres, avait charg\u00e9 un groupe ind\u00e9pendant pr\u00e9sid\u00e9 par l'ex-ministre Catherine Colonna d'une mission d'\u00e9valuation sur la \"neutralit\u00e9\" de l'UNRWA apr\u00e8s des accusations d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/gaza-l-agence-de-l-onu-pour-les-refugies-palestiniens-a-des-problemes-de-neutralite-mais-reste-irremplacable-estime-un-rapport-independant_6502127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'homme interpell\u00e9 autour du consulat d'Iran vendredi a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 10 mois de prison avec sursis",
        "summary": "A la barre, le pr\u00e9venu \u00e2g\u00e9 de 61 ans a expliqu\u00e9 lundi qu'il n'avait voulu \"menacer personne\", mais avait souhait\u00e9 \"se venger\" des autorit\u00e9s iraniennes, \"terroristes\" \u00e0 ses yeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-homme-interpelle-autour-du-consulat-d-iran-vendredi-a-ete-condamne-a-10-mois-de-prison-avec-sursis_6502415.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'autoroute A13 ne rouvrira pas \u00e0 la circulation avant le 1er mai",
        "summary": "La r\u00e9ouverture de l'A13, ferm\u00e9e depuis le 18 avril en \u00cele-de-France, n'aura pas lieu avant le 1er mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/la-reouverture-de-l-a13-fermee-depuis-le-18-avril-n-aura-pas-lieu-avant-le-1er-mai_6502256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Donald Trump, l'accusation fustige \"un complot criminel pour truquer l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2016\"",
        "summary": "La deuxi\u00e8me semaine du proc\u00e8s de l'ex-pr\u00e9sident des Etats-Unis s'est ouverte lundi, alternant entre les interventions d'une accusation tr\u00e8s remont\u00e9e et celles de l'avocat de l'accus\u00e9, qui le dit \"totalement innocent\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/au-proces-de-donald-trump-l-accusation-fustige-un-complot-criminel-pour-truquer-l-election-presidentielle-de-2016_6502178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Entr\u00e9e en vigueur du couvre-feu dans plusieurs quartiers de Pointe-\u00e0-Pitre et des Abymes : modalit\u00e9s, causes et doutes",
        "summary": "D\u00e8s ce lundi soir, dans plusieurs quartiers de Pointe-\u00e0-Pitre et des Abymes, les jeunes de moins de 18 ans n\u2019ont pas le droit de circuler sans un parent ou un adulte exer\u00e7ant l\u2019autorit\u00e9 parentale. Tels sont les termes de l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral instaurant le couvre-feu pour les mineurs, durant un mois. En cas d\u2019infraction, les contrevenants s\u2019exposent notamment \u00e0 une amende de 750 euros.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/guadeloupe/grande-terre/entree-en-vigueur-du-couvre-feu-dans-plusieurs-quartiers-de-pointe-a-pitre-et-des-abymes-modalites-cause-et-doutes-1482503.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Serie A : l'Inter Milan d\u00e9croche son 20e titre apr\u00e8s sa victoire dans le derby face \u00e0 l'AC Milan",
        "summary": "En dominant l'AC Milan (2-1), lundi, l'Inter de Simone Inzaghi a officiellement remport\u00e9 le Scudetto.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/serie-a/serie-a-l-inter-milan-decroche-son-20e-titre-apres-sa-victoire-dans-le-derby-face-a-l-ac-milan_6502376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Beno\u00eet Payan veut jumeler Marseille et Erevan, la capitale de l'Arm\u00e9nie",
        "summary": "Le r\u00e9sistant Missak Manouchian avait notamment d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Marseille en 1924, apr\u00e8s avoir fui le g\u00e9nocide arm\u00e9nien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/armenie/genocide-armenien/benoit-payan-veut-jumeler-marseille-et-erevan-la-capitale-de-l-armenie_6502397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le syst\u00e8me a prot\u00e9g\u00e9 des athl\u00e8tes innocents\", affirme l'Agence mondiale antidopage \u00e0 propos des nageurs chinois contr\u00f4l\u00e9s positifs",
        "summary": "L'AMA a r\u00e9affirm\u00e9 sa confiance dans ses processus de contr\u00f4le, lundi, lors d'une conf\u00e9rence de presse faisant suite aux r\u00e9v\u00e9lations de contr\u00f4les positifs de 23 nageurs chinois avant les Jeux de Tokyo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/dopage/le-systeme-a-protege-des-athletes-innocents-affirme-l-agence-mondiale-antidopage-a-propos-des-nageurs-chinois-controles-positifs_6502163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs a\u00e9riens : jusqu'\u00e0 70% de vols perturb\u00e9s jeudi, estime le pr\u00e9sident de l\u2019Union des a\u00e9roports fran\u00e7ais",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de l'Union des a\u00e9roports fran\u00e7ais, Thomas Juin, invite les voyageurs \u00e0 d\u00e9caler leur vol s'il est pr\u00e9vu jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/greve-des-controleurs-aeriens-jusqu-a-70-de-vols-perturbes-jeudi-estime-le-president-de-l-union-des-aeroports-francais_6502364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s d'une femme apr\u00e8s avoir chut\u00e9 d'un man\u00e8ge \u00e0 Blois : le propri\u00e9taire du man\u00e8ge mis en examen pour homicide involontaire",
        "summary": "Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire indique le parquet de Blois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/deces-d-une-femme-apres-avoir-chute-d-un-manege-a-blois-le-proprietaire-du-manege-mis-en-examen-pour-homicide-involontaire_6502295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la tour de t\u00e9l\u00e9vision de Kharkiv d\u00e9truite apr\u00e8s une frappe",
        "summary": "Selon les autorit\u00e9s r\u00e9gionales, la frappe sur cet \u00e9difice de 240 m\u00e8tres de haut n'a pas fait de victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-tour-de-television-de-kharkiv-detruite-apres-une-frappe_6502025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Philippe \u00e0 Grande-Synthe : le mineur agress\u00e9 ce week-end a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Il est lui-m\u00eame \"mis en cause des faits dont Philippe Coopman a \u00e9t\u00e9 victime\", a pr\u00e9cis\u00e9 la procureure de Dunkerque dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-philippe-a-grande-synthe-le-mineur-agresse-ce-weekend-a-ete-place-en-garde-a-vue_6502103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron invite les eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 son discours sur l'Europe... en pleine session au Parlement \u00e0 Strasbourg",
        "summary": "Plusieurs eurod\u00e9put\u00e9s n'ont pas manqu\u00e9 de relever ce probl\u00e8me d'agenda apr\u00e8s l'invitation du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/emmanuel-macron-invite-les-eurodeputes-a-son-discours-sur-l-europe-alors-qu-une-session-pleniere-et-des-votes-importants-sont-programmes-le-meme-jour_6502217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TikTok Lite : l'UE menace de suspendre les r\u00e9compenses \"addictives\" de l'application chinoise",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne entend lutter contre un nouveau service controvers\u00e9 du groupe ByteDance, qui r\u00e9compense le temps pass\u00e9 devant les \u00e9crans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok/bruxelles-menace-de-suspendre-les-recompenses-addictives-de-l-application-tiktok-lite-des-jeudi_6502208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Propos pol\u00e9mique de Guillaume Meurice : les deux plaintes pour provocation \u00e0 la haine antis\u00e9mite class\u00e9es sans suite",
        "summary": "Les plaintes avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es le 6 novembre par l'Organisation juive europ\u00e9enne apr\u00e8s des propos pol\u00e9miques de l'humoriste au sujet de Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/propos-polemique-de-guillaume-meurice-les-deux-plaintes-pour-provocation-a-la-haine-antisemite-classees-sans-suite_6502100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage : le gouvernement fixera de nouvelles r\u00e8gles d'indemnisation des demandeurs d'emploi \u00e0 partir du 1er juillet",
        "summary": "En janvier, le Premier ministre Gabriel Attal avait d\u00e9voil\u00e9 son intention de durcir le r\u00e9gime. Avec l'objectif affich\u00e9 d'atteindre le plein-emploi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/controle-des-chomeurs/assurance-chomage-le-gouvernement-fixera-de-nouvelles-regles-d-indemnisation-des-demandeurs-d-emploi-a-partir-du-1er-juillet_6501833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi sur la fin de vie\u00a0: des \u00e9lus LR d\u00e9noncent une manipulation du calendrier l\u00e9gislatif",
        "summary": "Pour Les R\u00e9publicains, le gouvernement a choisi la date du vote du projet de loi sur la fin de vie, le 27 mai prochain, en fonction des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/projet-de-loi-sur-la-fin-de-vie-des-elus-lr-denoncent-une-manipulation-du-calendrier-legislatif_6501953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Trocad\u00e9ro, Stade de France\u2026 Quelles sont les pistes envisag\u00e9es comme \"plans B et C\" pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO\u00a0?",
        "summary": "D'abord \u00e9voqu\u00e9s par Emmanuel Macron \u00e0 100 jours de l'ouverture des Jeux \u00e0 Paris, les plans B et C ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s par Laurent Nu\u00f1ez, le pr\u00e9fet de police de Paris. Un repli au Trocad\u00e9ro ou une c\u00e9r\u00e9monie sous une forme plus protocolaire, en cas de menaces terroristes av\u00e9r\u00e9es, sont bien \u00e0 l'\u00e9tude.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/trocadero-stade-de-france-les-differentes-pistes-envisagees-comme-plans-b-et-c-pour-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024_6501632.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ceci est la Rai de Meloni\"\u00a0: en Italie, les dirigeants de la t\u00e9l\u00e9vision publique soup\u00e7onn\u00e9s d'orienter le contenu de la cha\u00eene",
        "summary": "La Rai est dans la tourmente en Italie apr\u00e8s une \u00e9ni\u00e8me pol\u00e9mique, le week-end dernier, suite \u00e0 l'annulation de la venue d'un auteur critique envers Georgia Meloni.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/ceci-est-la-rai-de-meloni-en-italie-les-dirigeants-de-la-television-publique-soupconnes-d-orienter-le-contenu-de-la-chaine_6502097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kendji Girac\u00a0bless\u00e9 par balle : le chanteur assure s\u2019\u00eatre tir\u00e9 dessus lui-m\u00eame",
        "summary": "Kendji Girac a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle au thorax, lundi 22 avril au petit matin. Le chanteur affirme s\u2019\u00eatre tir\u00e9 dessus en manipulant un pistolet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/kendji-girac-blesse-par-balle-le-chanteur-assure-s-etre-tire-dessus-lui-meme_6502160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024\u00a0: une douzaine de films ajout\u00e9s, dont le film d'animation de Michel Hazanavicius, en comp\u00e9tition",
        "summary": "Le Festival de Cannes a compl\u00e9t\u00e9, lundi, la s\u00e9lection officielle de la 77e\u00a0\u00e9dition avec treize\u00a0nouveaux films, dont les tr\u00e8s attendus Michel Hazanavicius, Oliver Stone et Arnaud Desplechin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-une-douzaine-de-films-ajoutes-dont-le-film-d-animation-de-michel-hazanavicius-en-competition-officielle_6502040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Nous risquons d\u2019\u00eatre les prochains sur la liste\"\u00a0: avec la guerre en Ukraine, la Pologne recrute de plus en plus de volontaires dans l'arm\u00e9e",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019invasion russe en Ukraine, la menace d\u2019un conflit plane sur le pays. Ils sont nombreux dans le pays \u00e0 devenir volontaires, et ils esp\u00e8rent \u00eatre pr\u00eats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-nous-risquons-d-etre-les-prochains-sur-la-liste-avec-la-guerre-en-ukraine-la-pologne-recrute-de-plus-en-plus-de-volontaires-dans-l-armee_6499913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les travaux d'int\u00e9r\u00eat \u00e9ducatif pour les moins de 16 ans entreront en vigueur \"d\u00e8s la rentr\u00e9e des vacances scolaires\", annonce Gabriel Attal",
        "summary": "Cette mesure s'inscrit dans le volet des \"nouvelles sanctions\" voulues par le Premier ministre pour r\u00e9pondre \u00e0 sa formule \"tu casses, tu r\u00e9pares\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/les-travaux-d-interet-educatif-pour-les-moins-de-16-ans-entreront-en-vigueur-des-la-rentree-des-vacances-scolaires-annonce-gabriel-attal_6501665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la blessure par balle du chanteur Kendji Girac \u00e0 Biscarrosse",
        "summary": "Une enqu\u00eate pour \"tentative d'homicide volontaire\" a \u00e9t\u00e9 ouverte, a annonc\u00e9 le parquet de Mont-de-Marsan (Landes), lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-la-blessure-par-balle-du-chanteur-kendji-girac-a-biscarrosse_6501572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un adulte sur dix rencontre des difficult\u00e9s \u00e0 l'\u00e9crit, selon l'Insee",
        "summary": "Cela repr\u00e9sente quatre millions de personnes en France, et la grande majorit\u00e9 de ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 des difficult\u00e9s \u00e0 l'\u00e9crit en ont aussi en calcul, selon une \u00e9tude publi\u00e9e lundi par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/un-adulte-sur-dix-rencontre-des-difficultes-a-l-ecrit-selon-l-insee_6501599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : on vous explique pourquoi les questions d'environnement et de climat se jouent en grande partie \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "Le renouvellement des eurod\u00e9put\u00e9s, d\u00e9but juin, sera d\u00e9terminant pour l'avenir du Pacte vert europ\u00e9en, qui vise \u00e0 atteindre la neutralit\u00e9 carbone en 2050 au sein de l'UE et de ses Etats membres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-on-vous-explique-pourquoi-les-questions-d-environnement-et-de-climat-se-jouent-en-grande-partie-a-bruxelles_6480359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Num\u00e9rique : plus de 16\u00a0000 plaintes re\u00e7ues par la Cnil en 2023, un record",
        "summary": "Le dernier rapport d'activit\u00e9 de la Cnil r\u00e9v\u00e8le un nombre record de plaintes re\u00e7ues en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/numerique-plus-de-16-000-plaintes-recues-par-la-cnil-en-2023-un-record_6502241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le week-end du 8 mai repr\u00e9sente \u00e0 lui seul plus d'un tiers des r\u00e9servations du mois de mai",
        "summary": "Selon une \u00e9tude de PAP Vacances, que d\u00e9voile en exclusivit\u00e9 franceinfo, ce sont les d\u00e9partements de la Vend\u00e9e et de la Charente-Maritime qui sont les plus recherch\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/le-week-end-du-8-mai-represente-a-lui-seul-plus-d-un-tiers-des-reservations-du-mois-de-mai_6494039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Fr\u00e8res\"\u00a0: Mathieu Kassovitz et Yvan Attal dans une incroyable histoire de fraternit\u00e9 scell\u00e9e au fond d'une for\u00eat",
        "summary": "Inspir\u00e9 d'une histoire vraie, le film \"Fr\u00e8res\" raconte la vie de deux\u00a0enfants qui ont v\u00e9cu seuls pendant sept\u00a0ans, sans contact avec la civilisation, dans la for\u00eat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/freres-mathieu-kassovitz-et-yvan-attal-dans-une-incroyable-histoire-de-fraternite-scellee-au-fond-d-une-foret_6488387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle au service de la pr\u00e9paration olympique",
        "summary": "Des scientifiques fran\u00e7ais d\u00e9veloppent depuis quatre ans des outils technologiques pour aider les sprinteurs, boxeurs et gymnastes \u00e0 optimiser leur entra\u00eenement. Mais l'efficacit\u00e9 de ces dispositifs n'a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-la-realite-virtuelle-au-service-de-la-preparation-olympique_6488621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans \"Back to Black\", Marisa Abela cr\u00e8ve l\u2019\u00e9cran en Amy Winehouse, dans une fiction peu fid\u00e8le \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9",
        "summary": "L'actrice britannique Marisa Abela se glisse de fa\u00e7on bluffante dans la peau de la chanteuse Amy Winehouse dans le biopic de Sam Taylor-Johnson. Mais la r\u00e9alisatrice \u00e9pargne un peu trop les deux\u00a0hommes qui ont pr\u00e9cipit\u00e9 sa chute. Et sa th\u00e8se d'une femme min\u00e9e plus que tout par son d\u00e9sir d'enfant est tout autant contestable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/dans-back-to-black-marisa-abela-creve-l-ecran-en-amy-winehouse-dans-une-fiction-peu-fidele-a-la-realite_6501752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le Parlement adopte la loi controvers\u00e9e sur l'expulsion de migrants vers le Rwanda",
        "summary": "Le texte adopt\u00e9 est adoss\u00e9 \u00e0 un nouveau trait\u00e9 entre Londres et Kigali, qui pr\u00e9voit le versement de sommes substantielles au Rwanda en \u00e9change de l'accueil des migrants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-le-parlement-adopte-la-loi-controversee-sur-l-expulsion-de-migrants-au-rwanda_6503153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'\u00e9dition 2024 des Vieilles Charrues pourrait bien \u00eatre la derni\u00e8re\", alerte le festival",
        "summary": "Les oragnisateurs du festival d\u00e9noncent plusieurs d\u00e9cisions de la municipalit\u00e9 de la communaut\u00e9 de communes qui les mettent en danger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/vieilles-charrues/l-edition-2024-des-vieilles-charrues-pourrait-bien-etre-la-derniere-alerte-le-festival_6503225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je suis pr\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre mon pays\"\u00a0: l'arm\u00e9e fran\u00e7aise se pr\u00e9pare pour tous les terrains et surveille de pr\u00e8s le th\u00e9\u00e2tre ukrainien",
        "summary": "Au camp d'entra\u00eenement militaire de Sissonne, dans l'Aisne, les soldats du 92e r\u00e9giment d'infanterie se pr\u00e9parent \u00e0 \u00eatre envoy\u00e9s sur tous les terrains. Zones urbaines, utilisation de drones, ils regardent tout particuli\u00e8rement ce qui se passe en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-je-suis-pret-a-defendre-mon-pays-l-armee-francaise-se-prepare-pour-tous-les-terrains-et-surveille-de-pres-le-theatre-ukrainien_6475067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage : ces pistes envisag\u00e9es par le gouvernement pour l'indemnisation des demandeurs d'emploi",
        "summary": "Apr\u00e8s l'\u00e9chec des n\u00e9gociations entre partenaires sociaux, le gouvernement reprend la main sur les futures r\u00e8gles d'indemnisation des demandeurs d'emploi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/assurance-chomage-ces-pistes-envisagees-par-le-gouvernement-pour-l-indemnisation-des-demandeurs-d-emploi_6502409.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : Kim Jong-un a supervis\u00e9 une premi\u00e8re simulation de \"contre-attaque nucl\u00e9aire\"",
        "summary": "Des exercices ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s lundi pour tester pour la premi\u00e8re fois un syst\u00e8me de contr\u00f4le combin\u00e9 pour les armes nucl\u00e9aires du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/coree-du-nord-kim-jong-un-a-supervise-une-premiere-simulation-de-contre-attaque-nucleaire_6503150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Pour remplir un document, c'est toujours compliqu\u00e9\" : \u00e0 Paris, une association accompagne les adultes qui ont des difficult\u00e9s \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9crire",
        "summary": "Alors qu'un adulte sur dix rencontre des difficult\u00e9s importantes \u00e0 l'\u00e9crit, des associations accompagnent les volontaires \u00e0 retrouver un niveau suffisant pour faciliter leur quotidien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/reportage-un-frein-total-pour-le-milieu-professionnel-a-paris-une-association-accompagne-les-adultes-qui-ont-des-difficultes-a-lire-et-a-ecrire-pour-les-remettre-a-niveau_6502394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Internats tremplins, internats d'excellence\u2026 Quels dispositifs existent en France pour l'accompagnement des \u00e9l\u00e8ves\u00a0?",
        "summary": "Alors que le gouvernement affiche sa volont\u00e9 de cr\u00e9er des internats pour les \"\u00e9l\u00e8ves d\u00e9crocheurs\", plusieurs dispositifs existent d\u00e9j\u00e0 en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/internats-tremplins-internats-d-excellence-quels-dispositifs-existent-en-france-pour-l-accompagnement-des-eleves_6502223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TikTok Lite : la Cnil fran\u00e7aise va \"saisir de fa\u00e7on officielle la Cnil irlandaise sur les conditions de collecte et d'exploitation des donn\u00e9es\", annonce sa pr\u00e9sidente",
        "summary": "Dans le viseur de la pr\u00e9sidente de la Cnil fran\u00e7aise : une nouvelle application d\u00e9riv\u00e9e de TikTok qui r\u00e9compense ses utilisateurs pour le temps pass\u00e9 sur l'application.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok/tiktok-lite-la-cnil-francaise-va-saisir-de-facon-officielle-la-cnil-irlandaise-sur-les-conditions-de-collecte-et-d-exploitation-des-donnees-annonce-sa-presidente_6503210.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dix centres de sant\u00e9 dentaire du r\u00e9seau Nobel Sant\u00e9 + d\u00e9conventionn\u00e9s par l'Assurance maladie",
        "summary": "Les centres concern\u00e9s sont accus\u00e9s de pratiques frauduleuses. Le pr\u00e9judice est estim\u00e9 \u00e0 2,9 millions d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/dix-centres-de-sante-dentaire-du-reseau-nobel-sante-deconventionnes-par-l-assurance-maladie_6502406.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bourses vers\u00e9es automatiquement, g\u00e9n\u00e9ralisation de l'IA au service des usagers\u2026 Les annonces de Gabriel Attal pour la simplification administrative",
        "summary": "Le Premier ministre va officialiser mardi matin plusieurs nouveaut\u00e9s afin de simplifier certaines d\u00e9marches administratives, ainsi qu'une augmentation des maisons France services.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gabriel-attal/simplification-administrative-bourses-versees-automatiquement-generalisation-de-l-ia-au-service-des-usagers-les-annonces-de-gabriel-attal_6503234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l'assurance-ch\u00f4mage\u00a0: \"Le gouvernement fait du populisme du d\u00e9but jusqu'\u00e0 la fin\", d\u00e9nonce le pr\u00e9sident de la CFE-CGC",
        "summary": "Le gouvernement fixera de nouvelles r\u00e8gles d'indemnisation pour les demandeurs d\u2019emploi \u00e0 partir du 1er juillet, apr\u00e8s l'\u00e9chec des n\u00e9gociations des partenaires sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/reforme-de-l-assurance-chomage-le-gouvernement-fait-du-populisme-du-debut-jusqu-a-la-fin-denonce-le-president-de-la-cfe-cgc_6503243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une partie du sud de la Chine plac\u00e9e en alerte rouge en raison de pluies torrentielles et d'un risque de crues",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries ont fait au moins quatre morts et entra\u00een\u00e9 des dizaines de milliers d'\u00e9vacuations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/chine-une-partie-du-sud-placee-en-alerte-rouge-en-raison-de-pluies-torrentielles-et-d-un-risque-de-crues_6503159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : au moins cinq migrants, dont une enfant de quatre ans, sont morts lors d'une tentative de travers\u00e9e de la Manche",
        "summary": "Le drame a eu lieu dans la nuit de lundi \u00e0 mardi au niveau de la plage de Wimereux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/migrants-a-calais/pas-de-calais-au-moins-cinq-migrants-ont-peri-lors-d-une-tentative-de-traversee-de-la-manche_6503369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Asie est la r\u00e9gion du monde \"la plus touch\u00e9e\" par les catastrophes m\u00e9t\u00e9orologiques en 2023",
        "summary": "\"De nombreux pays de la r\u00e9gion ont connu en 2023 leur ann\u00e9e la plus chaude jamais enregistr\u00e9e\", note le rapport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/l-asie-est-la-region-du-monde-la-plus-touchee-par-les-catastrophes-meteorologiques-en-2023_6503156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois questions sur l'arr\u00eat\u00e9 instaurant un couvre-feu pour les mineurs de moins de 13 ans \u00e0 B\u00e9ziers",
        "summary": "Lundi 22 avril, Robert M\u00e9nard, maire de B\u00e9ziers, a pris un arr\u00eat\u00e9 instaurant un couvre-feu pour les mineurs de moins de 13 ans. Il avait d\u00e9j\u00e0 pris un arr\u00eat\u00e9 similaire en 2014, annul\u00e9 par le Conseil d'Etat en 2018. Avait-il le droit de recommencer ? L'arr\u00eat\u00e9 va-t-il \u00eatre de nouveau annul\u00e9 ? R\u00e9ponses avec une avocate en droit public.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/herault/beziers/3-questions-sur-l-arrete-instaurant-un-couvre-feu-pour-les-mineurs-de-moins-de-13-ans-a-beziers-2959421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "MeToo \u00e0 l\u2019h\u00f4pital : \"On est en train de passer un cap\" et \"c'est fondamental\", estime le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'AP-HP",
        "summary": "Nicolas Revel assure qu'il y a une \"politique de tol\u00e9rance z\u00e9ro \u00e0 l'AP-HP\" contre le harc\u00e8lement, m\u00eame s'il reconna\u00eet qu'il y a encore des \"actes\" et \"propos\" qui ne sont pas \"acceptables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/metoo-a-l-hopital-on-est-en-train-de-passer-un-cap-et-c-est-fondamental-estime-le-directeur-general-de-l-ap-hp_6503375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : les matches truqu\u00e9s sont une \"r\u00e9alit\u00e9\", d\u00e9nonce John Textor, propri\u00e9taire notamment des clubs de Lyon et Botafogo",
        "summary": "Auditionn\u00e9 par une commission s\u00e9natoriale charg\u00e9e d'enqu\u00eater sur d'\u00e9ventuels matches truqu\u00e9s au Br\u00e9sil, John Textor, le propri\u00e9taire am\u00e9ricain du club br\u00e9silien de Botafogo et de l'Olympique lyonnais, a d\u00e9nonc\u00e9 la \"manipulation des r\u00e9sultats\" dans le football, lundi \u00e0 Brasilia (Br\u00e9sil).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ol/football-les-matches-truques-sont-une-realite-denonce-john-textor-proprietaire-notamment-des-clubs-de-lyon-et-botafogo_6503261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La saison des festivals s'ouvre face \u00e0 la toute-puissance des Jeux olympiques",
        "summary": "Le Printemps de Bourges ouvre en musique une saison des festivals en France marqu\u00e9e cette ann\u00e9e par la concomitance des Jeux olympiques, \u00e9v\u00e9nement mondial vorace en forces de l'ordre mobilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/la-saison-des-festivals-s-ouvre-face-a-la-toute-puissance-des-jeux-olympiques_6503339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud\u00a0: Samsung impose \u00e0 ses cadres de passer en mode \"crise\" en venant travailler six jours par semaine",
        "summary": "Malgr\u00e9 le succ\u00e8s de ses smartphones, l'ensemble des activit\u00e9s du groupe Samsung montre des r\u00e9sultats en baisse. Pour motiver les \u00e9quipes, en Cor\u00e9e du Sud, la solution ne passe pas par des s\u00e9minaires de team building \u00e0 la campagne, mais plut\u00f4t par un contexte de crise au bureau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/bientot-chez-vous/coree-du-sud-samsung-impose-a-ses-cadres-de-passer-en-mode-crise-en-venant-travailler-six-jours-par-semaine_6475088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e Ravel : apr\u00e8s les menaces de mort sur le proviseur, le recteur de l'acad\u00e9mie de Paris \"pense que l'institution a fait ce qu'elle devait faire\"",
        "summary": "Bernard Beignier, le nouveau recteur, r\u00e9git sur cette affaire alors qu'un homme de 26 ans doit \u00eatre jug\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/lycee-ravel-apres-les-menaces-de-mort-sur-le-proviseur-le-recteur-de-l-academie-de-paris-pense-que-l-institution-a-fait-ce-qu-elle-devait-faire_6503270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La marque Habitat va se relancer en ligne, cinq mois apr\u00e8s la liquidation judiciaire de ses magasins",
        "summary": "La direction du groupe Cafom a promis que les quelque 9 000 clients l\u00e9s\u00e9s apr\u00e8s la fermeture de l'enseigne pourront demander un bon d'achat sur habitat.fr.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/la-marque-habitat-va-se-relancer-en-ligne-cinq-mois-apres-la-liquidation-judiciaire-de-ses-magasins_6503414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne va pas conduire avec des casques et des gilets pare-balles\" : un bus vis\u00e9 par des tirs d'arme \u00e0 feu \u00e0 Grenoble, les conducteurs sous le choc",
        "summary": "Un bus de la M Tag, la soci\u00e9t\u00e9 de transports en commun de la m\u00e9tropole de Grenoble, a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par plusieurs tirs d'arme \u00e0 feu, la nuit derni\u00e8re \u00e0 Echirolles. Ce mardi 23 avril, plusieurs conducteurs exercent leur droit de retrait. Plusieurs lignes de bus et de tram sont perturb\u00e9es.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/on-ne-va-pas-conduire-avec-des-casques-et-des-gilets-pare-balles-un-bus-vise-par-des-tirs-d-arme-a-feu-a-grenoble-les-conducteurs-sous-le-choc-2959484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une attaque de drones russes fait neuf bless\u00e9s \u00e0 Odessa",
        "summary": "Parmi les bless\u00e9s figurent deux b\u00e9b\u00e9s de moins d'un an et deux enfants de neuf et 12 ans, qui ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9s, ainsi que trois adultes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-attaque-de-drones-russes-fait-neuf-blesses-a-odessa_6503411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne vit pas avec 1\u00a0400 euros\"\u00a0: les ch\u00f4meurs s'agacent d'un nouveau tour de vis possible sur l'attribution des allocations",
        "summary": "Alors que le gouvernement fixera de nouvelles r\u00e8gles d'indemnisation des demandeurs d'emploi \u00e0 partir du 1er juillet, les ch\u00f4meurs s'inqui\u00e8tent de la possibilit\u00e9 d'un nouveau durcissement des conditions pour toucher l'allocation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/on-ne-vit-pas-avec-1-400-euros-les-chomeurs-s-agacent-d-un-nouveau-tour-de-vis-possible-sur-l-attribution-des-allocations_6503366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e insoumise Mathilde Panot convoqu\u00e9e par la police pour \"apologie du terrorisme\"",
        "summary": "L'\u00e9lue d'extr\u00eame gauche affirme que cette convocation \"se fonde\" sur un communiqu\u00e9 publi\u00e9 le 7 octobre par le groupe La France insoumise \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale apr\u00e8s l'attaque du Hamas contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/la-cheffe-des-deputes-la-france-insoumise-mathilde-panot-annonce-avoir-ete-convoquee-par-la-police-pour-apologie-du-terrorisme_6503621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait des fosses communes d\u00e9couvertes dans l'h\u00f4pital Nasser, \u00e0 Khan Youn\u00e8s",
        "summary": "La d\u00e9fense civile de la bande de Gaza a affirm\u00e9 lundi avoir exhum\u00e9 au moins 200 corps en trois jours dans la cour \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'h\u00f4pital, l'un des plus importants de l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-des-fosses-communes-decouvertes-dans-l-hopital-nasser-a-khan-younes_6503258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'assistant d'un eurod\u00e9put\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Allemagne pour des soup\u00e7ons d'espionnage au profit de la Chine",
        "summary": "Jian G. est suspect\u00e9 d'avoir espionn\u00e9 des opposants chinois en Allemagne et d'avoir partag\u00e9 des informations sur le Parlement europ\u00e9en avec un service de renseignement chinois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-l-assistant-d-un-eurodepute-arrete-pour-soupcons-d-espionnage-au-profit-de-la-chine_6503162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan entament la d\u00e9limitation de leur fronti\u00e8re commune",
        "summary": "Les deux pays du Caucase, qui se sont livr\u00e9s plusieurs guerres pour des raisons territoriales, sont \"plus pr\u00e8s que jamais\" d'un accord de paix, selon le pr\u00e9sident azerba\u00efdjanais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/armenie/l-armenie-et-l-azerbaidjan-entament-la-delimitation-de-leur-frontiere-commune_6503600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ma m\u00e8re va devoir venir me chercher\"\u00a0: entre soulagement et incompr\u00e9hension, la premi\u00e8re nuit sous couvre-feu \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre",
        "summary": "Le couvre-feu pour les mineurs est entr\u00e9 en vigueur dans la nuit du lundi 22 au mardi 23 avril en Guadeloupe. La mesure, destin\u00e9e \u00e0 lutter contre la d\u00e9linquance juv\u00e9nile, est pr\u00e9vue pour un mois renouvelable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/reportage-ma-mere-va-devoir-venir-me-chercher-entre-soulagement-et-incomprehension-la-premiere-nuit-sous-couvre-feu-a-pointe-a-pitre_6503354.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de migrants dans la Manche : \"Un drame qui aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9\", fustige Utopia 56",
        "summary": "Cinq migrants, dont une enfant, sont morts dans la nuit de lundi \u00e0 mardi au niveau de la plage de Wimereux (Pas-de-Calais).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deces-de-migrants-dans-la-manche-un-drame-qui-aurait-pu-etre-evite-fustige-utopia-56_6503603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Groupes de niveau : le syndicat Unsa \u00c9ducation d\u00e9pose un recours devant le Conseil d'\u00c9tat",
        "summary": "Le syndicat enseignant rappelle sa \"vive inqui\u00e9tude\" concernant les groupes de niveaux, \"tant sur les principes\" que \"sur la pr\u00e9cipitation avec laquelle elle a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/groupes-de-niveau-le-syndicat-unsa-education-depose-un-recours-devant-le-conseil-d-etat_6503576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : la ville va exp\u00e9rimenter la vid\u00e9osurveillance par intelligence artificielle",
        "summary": "Des cam\u00e9ras de vid\u00e9oprotection d\u00e9j\u00e0 existantes autour du Palais des Festival seront utilis\u00e9es pour cette exp\u00e9rimentation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-la-ville-va-experimenter-la-videosurveillance-par-intelligence-artificielle_6503624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni expulse des migrants vers le Rwanda : \u00a0\"C'est une infamie sans nom\", r\u00e9agit Amnesty International France",
        "summary": "Le Parlement britannique a adopt\u00e9 un texte pr\u00e9voyant de verser de l'argent au Rwanda, en \u00e9change de l'accueil des demandeurs d'asile entr\u00e9s ill\u00e9galement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/la-grande-bretagne-expulse-des-migrants-vers-le-rwanda-c-est-une-infamie-sans-nom-reagit-amnesty-international-france_6503516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Toulouse : un \u00e9l\u00e8ve gifle \u00e0 plusieurs reprises son professeur de technologie",
        "summary": "L'enseignant et le chef d'\u00e9tablissement ont port\u00e9 plainte, l'\u00e9l\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 exclu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/toulouse-un-eleve-gifle-a-plusieurs-reprises-son-professeur-de-technologie_6503594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Dion donne des nouvelles de son combat contre la maladie dans un long entretien en couverture de \"Vogue France\"",
        "summary": "La chanteuse et superstar qu\u00e9b\u00e9coise, affect\u00e9e du syndrome de la personne raide (SPR) et absente des sc\u00e8nes depuis quatre\u00a0ans, se confie longuement dans le nouveau num\u00e9ro de \"Vogue France\" dont elle est la splendide \"cover girl\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/celine-dion/celine-dion-donne-des-nouvelles-de-son-combat-contre-la-maladie-dans-un-long-entretien-en-couverture-de-vogue-france_6503477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les eurod\u00e9put\u00e9s valident la r\u00e9forme des r\u00e8gles budg\u00e9taires de l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Le texte adopt\u00e9 vise \u00e0 moderniser le Pacte de stabilit\u00e9, qui limite pour chaque pays le d\u00e9ficit des administrations publiques \u00e0 3% du PIB et la dette \u00e0 60%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/les-eurodeputes-valident-la-reforme-des-regles-budgetaires-de-l-union-europeenne_6503639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'attaquant Olivier Giroud va quitter le Milan AC en fin de saison et rejoindre le Los Angeles FC",
        "summary": "A 37 ans, l'attaquant va signer avec le club californien jusqu'en 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/olivier-giroud/football-l-attaquant-olivier-giroud-va-quitter-le-milan-ac-en-fin-de-saison-et-rejoindre-le-los-angeles-fc_6503645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e\u00a0: le producteur d\u2019\u0153ufs Geslin vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour falsifications et tromperies",
        "summary": "La procureure de La-Roche-sur-Yon a ouvert une enqu\u00eate apr\u00e8s des conclusions de la DGCCRF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-loire/vendee/vendee-le-producteur-d-ufs-geslin-vise-par-une-enquete-pour-falsifications-et-tromperies_6503648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]