[
    {
        "title": "\"Envie obsessionnelle de tuer\", \"propos extr\u00eames\", passage \u00e0 l'acte annonc\u00e9... La procureure de N\u00eemes d\u00e9voile les avanc\u00e9es de l'enqu\u00eate sur l'assassinat d'Aboubakar Ciss\u00e9",
        "summary": "Le meurtrier \u00e9tait guid\u00e9 par une \"envie de tuer, quelle que soit la cible\", a d\u00e9clar\u00e9 C\u00e9cile Gensac, vendredi, lors d'une conf\u00e9rence de presse sur la mort du jeune Malien dans une mosqu\u00e9e du Gard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/assassinat-dans-une-mosquee-du-gard/envie-obsessionnelle-de-tuer-propos-extremes-passage-a-l-acte-annonce-la-procureure-de-nimes-devoile-les-avancees-de-l-enquete-sur-l-assassinat-d-aboubakar-cisse_7224189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques contre des prisons : ce que l'on sait de l'enqu\u00eate, dans laquelle 21 suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen",
        "summary": "Alors que la piste des narcotrafiquants a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e, 30 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es entre lundi et mercredi lors d'un vaste coup de filet dans toute la France. Certaines ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9es sans poursuites \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaques-contre-des-prisons/attaques-contre-des-prisons-ce-que-l-on-sait-de-l-enquete-dans-laquelle-21-suspects-sont-presentes-a-la-justice_7223565.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump va organiser un d\u00e9fil\u00e9 militaire pour les 250 ans de l'arm\u00e9e de terre des Etats-Unis (et pour son propre anniversaire)",
        "summary": "La parade aura lieu le 14 juin, date marquant les 250 ans de la cr\u00e9ation de l'US Army, qui co\u00efncide avec le 79\u00e8me anniversaire du pr\u00e9sident conservateur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-va-organiser-un-defile-militaire-pour-les-250-ans-de-l-armee-de-terre-des-etats-unis-et-pour-son-propre-anniversaire_7224300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois interpellations et un homme bless\u00e9 par balle lors d'une intervention polici\u00e8re \u00e0 Drancy",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle, sans pronostic vital engag\u00e9, vendredi soir lors d'une intervention polici\u00e8re \u00e0 Drancy (Seine-Saint-Denis), au cours de laquelle un policier a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement bless\u00e9 au dos en chutant",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/trois-interpellations-et-un-homme-blesse-par-balle-lors-d-une-intervention-policiere-a-drancy_7224843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron va lancer une convention citoyenne sur le th\u00e8me de l'\u00e9ducation, notamment sur les vacances et les rythmes scolaires",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique veut que cette convention, dont il a d\u00e9voil\u00e9 les contours vendredi dans \"Le Parisien\", se penche notamment sur la question des rythmes scolaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/emmanuel-macron-va-lancer-une-troisieme-convention-citoyenne-a-partir-de-juin-cette-fois-sur-le-theme-de-l-education_7224138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 2 : le Paris FC promu en Ligue 1, qui comptera deux clubs de la capitale pour la premi\u00e8re fois depuis 35 ans",
        "summary": "Rachet\u00e9 il y a quelques mois par la famille Arnault et Red Bull, le Paris FC retrouvera la Ligue 1, 46 ans apr\u00e8s son dernier passage dans l'\u00e9lite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-2-le-paris-fc-promu-en-ligue-1-qui-comptera-deux-clubs-de-la-capitale-pour-la-premiere-fois-depuis-35-ans_7224240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Chouette d'or de la premi\u00e8re \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e \u00e0 Dabo en Moselle",
        "summary": "Le film documentaire \"La D\u00e9couverte de la Chouette d'or\", diffus\u00e9 vendredi dans les salles de cin\u00e9ma partout en France, r\u00e9v\u00e8le que le tr\u00e9sor a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 \u00e0 Dabo en Moselle le 2 octobre 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/la-chouette-d-or-de-la-premiere-edition-a-ete-retrouvee-a-dabo-en-moselle_7224234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Olivier Minne dit adieu \u00e0 \"Fort Boyard\" et passe sur M6",
        "summary": "L'animateur de 58 ans \u00e9tait aux commandes de \"Fort Boyard\" depuis 2003.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/olivier-minne-dit-adieu-a-fort-boyard-et-passe-sur-m6_7223940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce genre de drame peut se reproduire\"\u00a0: apr\u00e8s les violences confessionnelles en Syrie, le calme revient progressivement dans les villes \u00e0 majorit\u00e9 druze",
        "summary": "Des affrontements confessionnels en d\u00e9but de semaine ont fait plus de 100 morts en Syrie. \u00c0 Jaramana, en p\u00e9riph\u00e9rie de Damas, la vie tente de reprendre son cours, mais dans une atmosph\u00e8re de peur et de m\u00e9fiance. Les habitants s\u2019accrochent \u00e0 une normalit\u00e9 encore tr\u00e8s incertaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/reportage-ce-genre-de-drame-peut-se-reproduire-apres-les-violences-confessionnelles-en-syrie-le-calme-revient-progressivement-dans-les-villes-a-majorite-druze_7224129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son proc\u00e8s pour agressions sexuelles, G\u00e9rard Depardieu est au casting du prochain film de Fanny Ardant",
        "summary": "G\u00e9rard Depardieu a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 en mars dernier par le tribunal correctionnel de Paris pour des violences sexuelles qui auraient \u00e9t\u00e9 commises sur le tournage du film \"Les Volets verts\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/apres-son-proces-pour-agressions-sexuelles-gerard-depardieu-est-au-casting-du-prochain-film-de-fanny-ardant_7223886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : les d\u00e9put\u00e9s adoptent en commission un texte cr\u00e9ant une \"aide \u00e0 mourir\"",
        "summary": "La proposition de loi, port\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 du MoDem Olivier Falorni, sera d\u00e9sormais discut\u00e9e en s\u00e9ance publique \u00e0 partir du 12 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-les-deputes-adoptent-en-commission-un-texte-creant-une-aide-a-mourir_7224027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une voiture fonce dans la foule \u00e0 Stuttgart, faisant un mort et sept bless\u00e9s, selon la police allemande",
        "summary": "\"Il n'existe aucune preuve d'une attaque ou d'un acte d\u00e9lib\u00e9r\u00e9\", a assur\u00e9 la police, vendredi soir, \u00e9voquant plut\u00f4t un accident de la route.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/une-voiture-fonce-dans-la-foule-a-stuttgart-au-moins-huit-blesses-selon-la-police-allemande_7224219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : apr\u00e8s un \u00e9pisode de chaleur in\u00e9dit, des orages et une baisse des temp\u00e9ratures drastique sont attendus dans l'Hexagone ce week-end",
        "summary": "L'arriv\u00e9e d'une goutte froide va d\u00e9stabiliser la masse d'air chaud pr\u00e9sente au sol, entra\u00eenant une d\u00e9gradation marqu\u00e9e du temps \u00e0 partir de samedi, annonce M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/meteo-apres-un-episode-de-chaleur-inedit-des-orages-et-une-baisse-des-temperatures-drastique-sont-attendus-dans-l-hexagone-ce-week-end_7223418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avant le conclave pour d\u00e9signer le successeur du pape Fran\u00e7ois, les parieurs en ligne se frottent les mains",
        "summary": "Ce genre d'\u00e9v\u00e8nements attire toujours les parieurs de multiples plateformes \u00e0 travers le monde. L'un des sites les plus r\u00e9put\u00e9s a enregistr\u00e9 plus de 5 millions d'euros de paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/avant-le-conclave-pour-designer-le-successeur-du-pape-francois-les-parieurs-en-ligne-se-frottent-les-mains_7223817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : les op\u00e9rations humanitaires \"au bord de l'effondrement total\", alerte la Croix-Rouge",
        "summary": "Depuis le 2 mars, aucune aide humanitaire n'est autoris\u00e9e \u00e0 entrer dans le territoire palestinien, o\u00f9 vivent 2,4 millions de personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-dans-la-bande-de-gaza-les-operations-humanitaires-au-bord-de-l-effondrement-total-alerte-la-croix-rouge_7223574.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 7,4 enregistr\u00e9 au large du Chili et de l'Argentine, une alerte au tsunami bri\u00e8vement d\u00e9clench\u00e9e",
        "summary": "\"Nous appelons \u00e0 \u00e9vacuer le bord de mer dans toute la r\u00e9gion de Magallanes\", a demand\u00e9 vendredi le pr\u00e9sident chilien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/tsunamis/alerte-au-tsunami-apres-un-seisme-de-magnitude-7-4-en-mer-a-l-extreme-sud-du-chili-annoncent-les-autorites_7223856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme interpell\u00e9 \u00e0 Paris apr\u00e8s avoir escalad\u00e9 la tour Montparnasse",
        "summary": "Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois qu\u2019un grimpeur urbain atteint le sommet de cet \u00e9difice de 210 m\u00e8tres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-interpelle-a-paris-apres-avoir-escalade-la-tour-montparnasse_7224042.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Daniel Grenon, d\u00e9put\u00e9 de l'Yonne, ex-RN, condamn\u00e9 \u00e0 payer plus de 11 000 euros pour des propos racistes",
        "summary": "L'\u00e9lu avait tenu des propos racistes visant \"les Maghr\u00e9bins\", qui \"n'ont pas leur place dans les hauts lieux\", lors d'un d\u00e9bat organis\u00e9 pendant les \u00e9lections l\u00e9gislatives de juillet 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/daniel-grenon-depute-de-l-yonne-ex-rn-condamne-a-payer-plus-de-11-000-euros-pour-des-propos-racistes_7223832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : DAZN se retirera \u00e0 la fin de la saison, la LFP avance sur son projet de cha\u00eene",
        "summary": "Apr\u00e8s des semaines de crise, la LFP et DAZN ont annonc\u00e9 la fin de leur \"diff\u00e9rend\" judiciaire, \u00e0 l'issue d'un conseil d'administration de la Ligue, vendredi. La LFP souhaiterait lancer sa propre cha\u00eene.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-dazn-se-retirera-a-la-fin-de-la-saison-la-lfp-avance-sur-son-projet-de-chaine_7222290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "1er-Mai \u00e0 Paris : 54 personnes en garde \u00e0 vue, dont une suspect\u00e9e d'avoir particip\u00e9 aux violences commises aux abords du stand du PS",
        "summary": "La personne en garde \u00e0 vue en lien avec les heurts aux abords du stand du PS est suspect\u00e9e d'avoir tir\u00e9 des mortiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/1er-mai/1er-mai-a-paris-54-personnes-en-garde-a-vue-dont-une-suspectee-d-avoir-participe-aux-violences-commises-aux-abords-du-stand-du-ps_7223589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Fran\u00e7ois Davy, r\u00e9alisateur et producteur de films pornographiques, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 79\u00a0ans",
        "summary": "Son documentaire \"Exhibition\" a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Festival de Cannes en 1975. Ce fut un succ\u00e8s en salles et le premier film\u00a0X diffus\u00e9 sur Canal+.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/jean-francois-davy-realisateur-et-producteur-de-films-pornographiques-est-mort-a-l-age-de-79-ans_7224093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La sortie de \"GTA VI\", le jeu vid\u00e9o le plus attendu de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, est repouss\u00e9e au 26 mai 2026",
        "summary": "L'\u00e9diteur de la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s, Rockstar Games, l'a annonc\u00e9 vendredi sur les r\u00e9seaux sociaux. Ce nouvel opus devait sortir initialement \u00e0 l'automne 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/la-sortie-de-gta-vi-le-jeu-video-le-plus-attendu-de-ces-dernieres-annees-est-repoussee-au-26-mai-2026_7223763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "LVMH : les salari\u00e9s de Mo\u00ebt Hennessy ont appris la suppression de 1 200 postes dans une vid\u00e9o",
        "summary": "La CGT dit regretter une communication \"tr\u00e8s maladroite et d\u00e9connect\u00e9e\" de la part du groupe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/lvmh-les-salaries-de-moet-hennessy-ont-appris-la-suppression-de-1-200-postes-dans-une-video_7223829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le d\u00e9sespoir devient trop grand pour lui\" : le d\u00e9tenu le plus ancien de Belgique demande \u00e0 se faire euthanasier",
        "summary": "Freddy Horion, 77 ans, est condamn\u00e9 pour les meurtres de six personnes depuis 45 ans et sans perspective de lib\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-desespoir-devient-trop-grand-pour-lui-le-detenu-le-plus-ancien-de-belgique-demande-a-se-faire-euthanasier_7223541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Florent Pagny sort une nouvelle chanson, \"T'aimer encore\", la premi\u00e8re depuis l'annonce de son cancer en 2022",
        "summary": "Le chanteur de 63\u00a0ans a annonc\u00e9 en octobre \u00eatre en r\u00e9mission d'un cancer des poumons. Il a repris rapidement les tournages d'\u00e9mission apr\u00e8s deux saisons d'absence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-chanteur-florent-pagny-sort-une-nouvelle-chanson-t-aimer-encore-la-premiere-depuis-l-annonce-de-son-cancer-en-2022_7223820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Faut-il s'inqui\u00e9ter de la chute de la sonde sovi\u00e9tique Cosmos 482 sur Terre, apr\u00e8s plus de cinquante ans en orbite\u00a0?",
        "summary": "Si une partie de l'engin est cens\u00e9e se d\u00e9sint\u00e9grer \u00e0 son retour dans l'atmosph\u00e8re, sa capsule blind\u00e9e d'une demi-tonne pourrait retomber quasiment intacte. La date et la zone d'impact de ce retour sur Terre ne sont pas connus avec certitude.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/faut-il-s-inquieter-de-la-chute-de-la-sonde-sovietique-cosmos-482-sur-terre-apres-plus-de-cinquante-ans-en-orbite_7223757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election du prochain pape : les attaques et man\u0153uvres se multiplient \u00e0 moins d'une semaine du d\u00e9but du conclave",
        "summary": "Les man\u0153uvres d\u2019influence s\u2019intensifient avant le conclave, qui doit d\u00e9buter mercredi 7 mai. En toile de fond\u00a0: pressions, soup\u00e7ons d\u2019ing\u00e9rence politique, et d\u00e9bats internes sur les scandales d'agressions qui menacent l\u2019avenir de l\u2019\u00c9glise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/election-du-prochain-pape-les-attaques-et-man-uvres-se-multiplient-a-moins-d-une-semaine-du-debut-du-conclave_7224264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ampleur du mouvement, conditions de remboursement\u2026 A quoi s'attendre pour la gr\u00e8ve SNCF du pont du 8-Mai\u00a0?",
        "summary": "Sollicit\u00e9e par franceinfo vendredi, la SNCF Voyageurs se dit \"plut\u00f4t confiante sur les pr\u00e9visions \u00e0 venir\", alors qu'un mouvement de gr\u00e8ve est annonc\u00e9 entre le 5 et le 11\u00a0mai. Les responsables syndicaux mobilis\u00e9s s'attendent quant \u00e0 eux \u00e0 de \"fortes perturbations\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/ampleur-du-mouvement-conditions-de-remboursement-a-quoi-s-attendre-pour-la-greve-sncf-du-pont-du-8-mai_7223517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a faisait longtemps que je n'avais pas autant accroch\u00e9\"\u00a0: le succ\u00e8s mondial du jeu vid\u00e9o fran\u00e7ais \"Clair obscur : Expedition 33\"",
        "summary": "Les professionnels du secteur et joueurs sont unanimes\u00a0: \"Clair Obscur : Expedition 33\" est la meilleure sortie de l'ann\u00e9e. En trois jours, la premi\u00e8re production d'une petite \u00e9quipe de Montpellier s'est \u00e9coul\u00e9e \u00e0 plus d'un million d'exemplaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/ca-faisait-longtemps-que-je-n-avais-pas-autant-accroche-le-succes-mondial-du-jeu-video-francais-clair-obscur-expedition-33_7224318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : le Paris FC, concurrent de plus en plus s\u00e9rieux du PSG, veut son premier titre",
        "summary": "Les deux clubs de la capitale se retrouvent en finale de la Coupe de France, samedi, \u00e0 Calais, avant un choc en playoffs de Premi\u00e8re Ligue, le week-end suivant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france-le-paris-fc-concurrent-de-plus-en-plus-serieux-du-psg-veut-son-premier-titre_7222218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat dans une mosqu\u00e9e du Gard :\u00a0l'avocat de la famille d'Aboubakar Ciss\u00e9 leur \"d\u00e9conseille\" d'accepter l'invitation de Bruno Retailleau, \"un ministre qui leur a manqu\u00e9 de respect\"",
        "summary": "L'avocat Yassine Bouzrou dit samedi sur franceinfo avoir \"trouv\u00e9\" les propos du ministre de l'Int\u00e9rieur \"totalement irrespectueux\"; suite au meurtre du jeune Malien, tu\u00e9 de 57 coups de couteau dans une mosqu\u00e9e dans le Gard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/assassinat-dans-une-mosquee-du-gard/meurtre-d-aboubakar-cisse-l-avocat-de-la-famille-leur-deconseille-d-accepter-l-invitation-de-bruno-retailleau-un-ministre-qui-leur-a-manque-de-respect_7225311.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump promet un \"boom \u00e9conomique\" aux Etats-Unis, mais reconna\u00eet un risque de r\u00e9cession dans un premier temps",
        "summary": "\"C'est une p\u00e9riode de transition, et je pense que \u00e7a va super bien se passer\", a d\u00e9clar\u00e9 Donald Trump \u00e0 la cha\u00eene NBC News, selon un extrait d'interview \u00e0 NBC News.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-promet-un-boom-economique-aux-etats-unis-mais-reconnait-un-risque-de-recession-dans-un-premier-temps_7225269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des frappes russes font 47 bless\u00e9s \u00e0 Kharkiv",
        "summary": "Un enfant de 11 ans figure parmi les bless\u00e9s, selon le gouverneur de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-frappes-russes-font-47-blesses-a-kharkiv_7225272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a ne change pas\" : en Roumanie, \u00e0 la veille du nouveau scrutin pr\u00e9sidentiel, l'extr\u00eame-droite toujours en t\u00eate gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019annulation du premier tour de la pr\u00e9sidentielle en d\u00e9cembre dernier, au d\u00e9triment du candidat d'extr\u00eame droite arriv\u00e9 en t\u00eate, 19 millions de Roumains s\u2019appr\u00eatent \u00e0 voter une seconde fois dimanche 4 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/ca-ne-change-pas-en-roumanie-a-la-veille-du-nouveau-scrutin-presidentiel-l-extreme-droite-toujours-en-tete-grace-aux-reseaux-sociaux_7210233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9es isra\u00e9lienne m\u00e8ne plus de 20 frappes \u00e0 travers la Syrie, \"les plus violentes\" cette ann\u00e9e, selon une ONG",
        "summary": "L'agence officielle syrienne Sana a annonc\u00e9 qu'\"un civil avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans les frappes de l'aviation isra\u00e9lienne aux abords de Harasta, pr\u00e8s de Damas\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/l-armees-israelienne-mene-plus-de-20-frappes-a-travers-la-syrie-les-plus-violentes-cette-annee-selon-une-ong_7225323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Paris FC promu en Ligue 1 : \"\u00c7a fait un demi-si\u00e8cle qu'on attendait \u00e7a\", se r\u00e9jouit Pierre Ferracci, le pr\u00e9sident du club",
        "summary": "Apr\u00e8s sa victoire contre Martigues vendredi 2 mai, le club de Ligue 2 va \u00e9voluer en Ligue 1 la saison prochaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/paris-fc-promu-en-ligue-1-ca-fait-un-demi-siecle-qu-on-attendait-ca-se-rejouit-pierre-ferracci-le-president-du-club_7225350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le Jardin dans le ciel\" de Romain Potocki, un polar avec des fleurs, des livres, de la beuh, la cit\u00e9 et la mer",
        "summary": "Du bitume et des fleurs. Un ca\u00efd aux dents en or et une m\u00e8re mourante. Une libraire un peu foldingue et beaucoup d'humanit\u00e9. Bienvenue dans l'univers de Romain Potocki.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/le-jardin-dans-le-ciel-de-romain-potocki-un-polar-avec-des-fleurs-des-livres-de-la-beuh-la-cite-et-la-mer_7221879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prince Harry dit vouloir une \"r\u00e9conciliation\" avec Charles III et la famille royale britannique",
        "summary": "Le duc de Sussex a d\u00e9clar\u00e9 ne plus avoir de contact avec son p\u00e8re, actuellement trait\u00e9 pour un cancer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/le-prince-harry-dit-vouloir-une-reconciliation-avec-charles-iii-et-la-famille-royale-britannique_7225371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'intervention polici\u00e8re \u00e0 Drancy lors de laquelle un homme a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle",
        "summary": "Selon la pr\u00e9fecture de Paris, une des personnes qui ont agress\u00e9 des policiers a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par des tirs. Il a \u00e9t\u00e9 \"pris en charge par les secours\", \"en urgence absolue mais sans pronostic vital engag\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-l-intervention-policiere-a-drancy-lors-de-laquelle-un-homme-a-ete-blesse-par-balle_7225353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : une frappe isra\u00e9lienne a fait 11 morts, dont trois enfants, \u00e0 Khan Youn\u00e8s",
        "summary": "Huit corps ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s, dont une fillette et un gar\u00e7on \u00e2g\u00e9s d'un an, ainsi qu'un nourrisson d'un mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-une-frappe-israelienne-a-fait-11-morts-dont-trois-enfants-a-khan-younes-annonce-la-defense-civile_7225368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque contre les prisons : la procureure de Paris confirme que \"la piste de l'influence de la DZ Mafia sera explor\u00e9e\"",
        "summary": "L'empreinte du crime organis\u00e9\" s'est \"concr\u00e9tis\u00e9e\" au cours de l'enqu\u00eate, a rapport\u00e9 la procureure de Paris, Laure Beccuau, lors d'une conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaques-contre-des-prisons/attaque-contre-les-prisons-la-procureure-de-paris-confirme-que-la-piste-de-l-influence-de-la-dz-mafia-sera-exploree_7225446.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky dit ne pas vouloir \"jouer\" avec les courtes tr\u00eaves propos\u00e9es par Vladimir Poutine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a ajout\u00e9 que Kiev ne pourrait pas garantir \"la s\u00e9curit\u00e9\" des dirigeants internationaux qui seront pr\u00e9sents \u00e0 Moscou le 9 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-dit-ne-pas-vouloir-jouer-avec-les-courtes-treves-proposees-par-vladimir-poutine_7225497.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris se transformera en un \"immense plateau de cin\u00e9ma\" pour la Nuit Blanche 2025",
        "summary": "A la direction artistique, la r\u00e9alisatrice Val\u00e9rie Donzelli, 52 ans, succ\u00e8de \u00e0 la conservatrice guadeloup\u00e9enne Claire Tancons, qui pour la Nuit Blanche 2024 avait mis \u00e0 l'honneur les territoires d'outre-mer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/paris-se-transformera-en-un-immense-plateau-de-cinema-pour-la-nuit-blanche-2025_7225509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un r\u00e9sultat effarant, mais pas \u00e9tonnant\" : l\u2019effondrement du nombre d'insectes se confirme gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9tude participative britannique",
        "summary": "Plus de 9 000 Britanniques ont particip\u00e9 \u00e0 une exp\u00e9rience in\u00e9dite, qui a conclu mercredi \u00e0 une baisse du nombre d'insectes de plus de 60% entre 2021 et 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/un-resultat-effarant-mais-pas-etonnant-l-effondrement-du-nombre-d-insectes-se-confirme-grace-a-une-etude-participative-britannique_7225515.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice bolivienne r\u00e9tablit un mandat d'arr\u00eat contre l'ex-pr\u00e9sident Evo Morales, accus\u00e9 de d\u00e9tournement de mineure",
        "summary": "Selon le parquet, le leader indig\u00e8ne aurait entretenu en 2015 une relation avec une adolescente de 15 ans avec le consentement de ses parents en \u00e9change d'avantages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/la-justice-bolivienne-retablit-un-mandat-d-arret-contre-l-ex-president-evo-morales-accuse-de-traite-de-mineure_7225425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Convention citoyenne sur l'\u00e9ducation : \"On esp\u00e8re que la montagne n\u2019accouchera pas d\u2019une souris\", pr\u00e9vient la f\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves FCPE",
        "summary": "Gr\u00e9goire Ensel, vice-pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves, interrog\u00e9 samedi sur franceinfo, se montre prudent sur la convention citoyenne sur l'\u00e9ducation, annonc\u00e9e par Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/convention-citoyenne-sur-l-education-on-espere-que-la-montagne-n-accouchera-pas-d-une-souris-previent-la-federation-des-parents-d-eleves-fcpe_7225467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Etat am\u00e9ricain d'Hawa\u00ef va augmenter la taxe h\u00f4teli\u00e8re face au changement climatique",
        "summary": "Il s'agit de la premi\u00e8re l\u00e9gislation de ce type aux Etats-Unis, selon le gouverneur de l'archipel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/l-etat-americain-d-hawai-va-augmenter-la-taxe-hoteliere-face-au-changement-climatique_7225560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus d'un million de personnes ont demand\u00e9 \u00e0 s'inscrire au marathon de Londres 2026",
        "summary": "Les participants seront d\u00e9sign\u00e9s par tirage au sort, en juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/marathon/plus-d-un-million-de-personnes-ont-demande-a-s-inscrire-au-marathon-de-londres-2026_7225542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux hommes sont jug\u00e9s pour l'abattage \"insens\u00e9\" d'un arbre l\u00e9gendaire au Royaume-Uni",
        "summary": "Le Sycamore Gap Tree \u00e9tait tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre. \u00c9lu \"arbre de l'ann\u00e9e\" en 2016, il \u00e9tait le lieu de nombreux mariages et de souvenirs familiaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/deux-hommes-sont-juges-pour-l-abattage-insense-d-un-arbre-legendaire-au-royaume-uni_7223679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Australie, le Premier ministre Anthony Albanese sort victorieux des \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "Et comme un coup de tonnerre dans le paysage politique australien, le chef de l'opposition conservatrice Peter Dutton, chef du Parti lib\u00e9ral, a perdu son si\u00e8ge de parlementaire au profit d'une travailliste, selon la projection d'ABC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/en-australie-le-gouvernement-de-centre-gauche-mene-par-anthony-albanese-reelu-premier-ministre_7225584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c0 nous de les aider\" : quand une entreprise solidaire rach\u00e8te des fermes pour permettre aux jeunes agriculteurs de s'installer",
        "summary": "Alors que le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations est un enjeu majeur pour le monde rural, l'entreprise \"Ferme en vie\" accompagne des jeunes exploitants en leur finan\u00e7ant le foncier agricole, en \u00e9change d'un engagement agro\u00e9cologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/transition-ecologique-de-l-agriculture/reportage-a-nous-de-les-aider-quand-une-entreprise-solidaire-rachete-des-fermes-pour-permettre-aux-jeunes-agriculteurs-de-s-installer_7225596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans la Sarthe, un ancien professeur d'un lyc\u00e9e militaire soup\u00e7onn\u00e9 de viols sur des \u00e9l\u00e8ves a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort",
        "summary": "Cet homme \u00e2g\u00e9 de 76 ans avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mardi apr\u00e8s plusieurs plaintes d'anciens \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/dans-la-sarthe-un-ancien-professeur-d-un-lycee-militaire-soupconne-de-viols-sur-des-eleves-a-ete-retrouve-mort_7225608.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]