[
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'attaque \u00e0 l'arme blanche \u00e0 Mulhouse, qui a fait un mort et a bless\u00e9 plusieurs policiers municipaux",
        "summary": "Un suspect, fich\u00e9 pour pr\u00e9vention du terrorisme, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue. Le Parquet national antiterroriste (Pnat) s'est saisi de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-a-l-arme-blanche-a-mulhouse-qui-a-fait-un-mort-et-blesse-plusieurs-policiers-municipaux_7090605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le narcotrafiquant Mohamed Amra, en fuite depuis son \u00e9vasion meurtri\u00e8re en mai, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Roumanie",
        "summary": "\"Je remercie chaleureusement la Roumanie pour sa coop\u00e9ration d\u00e9cisive\" a \u00e9crit sur X le ministre de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-narcotrafiquant-mohamed-amra-en-fuite-depuis-son-evasion-meurtriere-en-mai-a-ete-arrete-en-roumanie_7090410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00e8ve entre Isra\u00ebl et le Hamas : pourquoi les n\u00e9gociations sur la deuxi\u00e8me phase s'annoncent compliqu\u00e9es",
        "summary": "Cette deuxi\u00e8me \u00e9tape, qui pr\u00e9voit le retour de tous les otages isra\u00e9liens et le retrait total de Tsahal de la bande de Gaza, a jusqu'ici \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e par les tensions entre les deux camps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/treve-entre-israel-et-le-hamas-pourquoi-les-negociations-sur-la-deuxieme-phase-s-annoncent-compliquees_7090269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9tat de sant\u00e9 du pape Fran\u00e7ois reste \"critique\"",
        "summary": "Le souverain pontife, hospitalis\u00e9 depuis le 14 f\u00e9vrier, \"n'est pas hors de danger\", selon le dernier communiqu\u00e9 du Vatican publi\u00e9 samedi. Son \"pronostic est actuellement r\u00e9serv\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/l-etat-de-sante-du-pape-francois-reste-critique_7090590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: Donald Trump \"recommandera\" mais \"n'imposera pas\" son plan pour la bande de Gaza",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait propos\u00e9 que les Etats-Unis prennent le contr\u00f4le de l'enclave palestinienne et que la population soit d\u00e9plac\u00e9e. Une id\u00e9e qui a suscit\u00e9 un toll\u00e9 international et une grande opposition des pays arabes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-donald-trump-recommandera-mais-n-imposera-pas-son-plan-pour-la-bande-de-gaza_7090482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Allemagne : \u00e0 Osnabr\u00fcck, l'avenir en suspens de l'industrie automobile allemande donne \"mal au bide\" \u00e0 ses salari\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir envisag\u00e9 la fermeture de trois usines, Volkswagen a finalement d\u00e9cid\u00e9 de vendre celle situ\u00e9e dans cette ville du nord du pays en 2027. Un sursis qui n\u2019efface pas l\u2019angoisse d\u2019une partie des travailleurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/reportage-legislatives-en-allemagne-a-osnabruck-l-avenir-en-suspens-de-l-industrie-automobile-allemande-donne-mal-au-bide-a-ses-salaries_7043309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : intouchable, le relais f\u00e9minin tricolore sacr\u00e9 champion du monde pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive",
        "summary": "Lou Jeanmonnot, Oc\u00e9ane Michelon, Justine Braisaz-Bouchet et Julia Simon ont \u00e9cras\u00e9 la concurrence \u00e0 Lenzerheide, s'imposant avec plus d'une minute d'avance sur la Norv\u00e8ge et la Su\u00e8de.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/mondiaux/biathlon-intouchable-le-relais-feminin-tricolore-sacre-champion-du-monde-pour-la-deuxieme-annee-consecutive_7090272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Allemagne : conservateurs favoris, extr\u00eame droite en embuscade... L'article \u00e0 lire pour comprendre les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales anticip\u00e9es",
        "summary": "L'alliance conservatrice entre la CDU et la CSU est largement en t\u00eate des sondages, devant les sociaux d\u00e9mocrates du SPD, tandis que le parti d'extr\u00eame droite AfD continue de gagner du terrain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-en-allemagne/legislatives-en-allemagne-conservateurs-favoris-extreme-droite-en-embuscade-l-article-a-lire-pour-comprendre-les-elections-federales-anticipees_7001537.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mes brebis me manquent\"\u00a0:\u00a0trois d\u00e9put\u00e9s agriculteurs racontent leur double vie entre la ferme et l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Alors que le Salon de l'agriculture s'ouvre \u00e0 Paris, ces trois \u00e9lus racontent comment ils ont d\u00fb prendre du recul dans leurs exploitations et d\u00e9couvrir une nouvelle fonction \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, o\u00f9 ils sont des repr\u00e9sentants privil\u00e9gi\u00e9s d'une profession en pleine crise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/temoignages-je-pense-apporter-quelque-chose-de-different-la-double-vie-de-trois-deputes-agriculteurs-qui-defendent-le-monde-rural-a-paris_7020518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au M\u00e9morial de l'Holocauste \u00e0 Berlin\u00a0: le suspect avait \"le projet de tuer des juifs\", selon les autorit\u00e9s",
        "summary": "Un homme a poignard\u00e9 un touriste espagnol qui visitait ce monument, vendredi soir. Gri\u00e8vement bless\u00e9e au cou, la victime a d\u00fb subir une op\u00e9ration d'urgence qui lui a sauv\u00e9 la vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/attaque-au-couteau-a-berlin-le-suspect-avait-le-projet-de-tuer-des-juifs-selon-les-autorites_7090329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 Notre-Dame de B\u00e9tharram\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou a \"toute ma confiance\", assure Emmanuel Macron",
        "summary": "Des t\u00e9moins accusent le Premier ministre, en tant qu'ancien ministre de l'Education nationale et \u00e9lu local, d'avoir \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 les yeux sur les accusations de violences, notamment sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/violences-a-notre-dame-de-betharram-francois-bayrou-a-toute-ma-confiance-affirme-emmanuel-macron_7090362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils l'ont massacr\u00e9\"\u00a0: le r\u00e9alisateur Luc Besson annonce porter plainte apr\u00e8s l'intrusion de chasseurs sur sa propri\u00e9t\u00e9 pour y tuer un cerf",
        "summary": "C'est la m\u00e8re du cin\u00e9aste qui a film\u00e9 deux hommes en train de mettre \u00e0 mort l'animal au couteau. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte, affirme la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/chasse-et-braconnage/ils-l-ont-massacre-le-realisateur-luc-besson-annonce-porter-plainte-apres-l-intrusion-de-chasseurs-sur-sa-propriete-pour-y-tuer-un-cerf_7090119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'homme suspect\u00e9 d'avoir poignard\u00e9 son ex-compagne \u00e0 Hayange, en Moselle, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en Italie",
        "summary": "Une femme de 27 ans a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises au visage, jeudi apr\u00e8s-midi, devant un supermarch\u00e9 d'Hayange en Moselle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-homme-suspecte-d-avoir-poignarde-son-ex-compagne-a-hayange-en-moselle-a-ete-interpelle-en-italie_7090275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : le r\u00e9sum\u00e9 de la victoire \u00e0 l'arrach\u00e9 de l'Angleterre face \u00e0 l'Ecosse",
        "summary": "Longtemps domin\u00e9s, les Anglais ont scell\u00e9 leur victoire (16-15) en toute fin de partie, samedi, \u00e0 Twickenham.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/video-six-nations-2025-revivez-la-victoire-a-l-arrache-de-l-angleterre-face-a-l-ecosse_7090485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump met fin aux fonctions du chef d'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine",
        "summary": "Apr\u00e8s cette d\u00e9cision, le ministre de la D\u00e9fense Pete Hegseth a annonc\u00e9 \u00e0 son tour \u00e9carter plusieurs autres hauts responsables des forces arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-met-fin-aux-fonctions-du-chef-d-etat-major-de-l-armee-americaine_7090290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a pas d'accord, pas de discussion, pas d'avancement\"\u00a0: \u00e0 Noum\u00e9a, Manuel Valls accueilli sous les hu\u00e9es des Cal\u00e9doniens",
        "summary": "Le ministre des Outre-mer, Manuel Valls, est arriv\u00e9 \u00e0 Noum\u00e9a samedi, avec pour objectif de rouvrir le dialogue entre ind\u00e9pendantistes et non-ind\u00e9pendantistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/reportage-il-n-y-a-pas-d-accord-pas-de-discussion-pas-d-avancement-a-noumea-manuel-valls-accueilli-sous-les-huees-des-caledoniens_7090047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Associated Press attaque en justice trois responsables de l'administration de Donald Trump pour entrave \u00e0 la libert\u00e9 de la presse",
        "summary": "L'agence am\u00e9ricaine a notamment \u00e9t\u00e9 interdite d'entrer dans le Bureau ovale ou de monter dans l'avion officiel du pr\u00e9sident, pour une dur\u00e9e illimit\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/associated-press-attaque-en-justice-trois-responsables-de-l-administration-de-donald-trump-pour-entrave-a-la-liberte-de-la-presse_7090185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Au fil de l'or. L'art de se v\u00eatir de l'Orient au Soleil-Levant\"\u00a0: un \u00e9tincelant voyage au mus\u00e9e du Quai\u00a0Branly",
        "summary": "Du Maghreb au Japon, en passant par les pays du Moyen-Orient, l'Inde et la Chine, cette exposition retrace l'histoire mill\u00e9naire de l'or dans les arts textiles.\u00a0Une histoire o\u00f9 se marient cr\u00e9ation artistique, savoir-faire\u00a0traditionnels et inventions techniques. Fascinant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/au-fil-de-l-or-l-art-de-se-vetir-de-l-orient-au-soleil-levant-un-etincelant-voyage-au-musee-du-quai-branly_7030097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les incendies meurtriers \u00e0 Los Angeles, la maire limoge sa cheffe des pompiers",
        "summary": "Elle l'accuse d'avoir mal g\u00e9r\u00e9 la catastrophe d\u00e9but janvier, qui a fait au moins 29 morts et ravag\u00e9 de vastes zones de la deuxi\u00e8me ville des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/apres-les-incendies-meurtriers-a-los-angeles-la-maire-limoge-sa-cheffe-des-pompiers_7090074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 Notre-Dame de B\u00e9tharram : un ancien surveillant mis en examen pour viol et agression sexuelle aggrav\u00e9s et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "L'homme, n\u00e9 en 1965, faisait partie des trois hommes interpell\u00e9s mercredi. Il \u00e9tait encore en fonction l'ann\u00e9e derni\u00e8re avant d'\u00eatre \u00e9cart\u00e9 apr\u00e8s l'ouverture de l'enqu\u00eate judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/violences-a-notre-dame-de-betharram-une-information-judiciaire-pour-viol-ouverte-pour-un-seul-des-trois-hommes-en-garde-a-vue-annonce-le-parquet-de-pau_7088358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement \"donne\"-t-elle l'argent des contribuables \"au monde entier\", comme l'en accuse l'eurod\u00e9put\u00e9e Reconqu\u00eate Sarah Knafo ?",
        "summary": "Cet \u00e9tablissement public obtient 85% de ses ressources en levant de l'argent sur les march\u00e9s. Le reste est financ\u00e9 par le budget de l'Etat et l'Union europ\u00e9enne. Il finance ensuite des projets li\u00e9s au climat, \u00e0 la paix, l'\u00e9ducation ou encore la sant\u00e9, principalement \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-l-agence-francaise-de-developpement-donne-t-elle-l-argent-des-contribuables-au-monde-entier-comme-l-en-accuse-l-eurodeputee-reconquete-sarah-knafo_7087959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : comment les clubs amateurs tentent de r\u00e9sorber l'explosion de la violence entre jeunes sur le terrain",
        "summary": "Le 9 f\u00e9vrier, \u00e0 Dammarie-les-Lys, un jeune homme a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 d'un coup de couteau lors d'une rixe entre joueurs et supporters, en plein match de foot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/reportage-football-comment-les-clubs-amateurs-tentent-de-resorber-l-explosion-de-la-violence-entre-jeunes-sur-le-terrain_7090077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyberharc\u00e8lement : \"\u00c0 partir du moment o\u00f9 elles sont femmes et visibles en ligne\", les partenaires ou ex-partenaires d'influenceurs courent un risque",
        "summary": "Le harc\u00e8lement en ligne ne semble pas conna\u00eetre de limite. Dernier exemple en date\u00a0: celui d'Elsa Bois, danseuse et ex-compagne de l'influenceur Michou, cible d'une vague d'insultes sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement/interview-cyberharcelement-a-partir-du-moment-ou-elles-sont-femmes-et-visibles-en-ligne-les-partenaires-ou-ex-partenaires-d-influenceurs-courent-un-risque_7088202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un salut nazi de Steve Bannon, Jordan Bardella annule sa participation \u00e0 un rassemblement d'extr\u00eame droite aux Etats-Unis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national s'\u00e9tait rendu aux Etats-Unis pour une intervention au CPAC. L'ancien conseiller de Donald Trump, lui, a ni\u00e9 tout lien entre son bras tendu et le nazisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-jordan-bardella-annule-sa-prise-de-parole-apres-un-salut-nazi-de-steve-bannon_7090095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les airbags Takata d\u00e9fectueux de plus de 2,3\u00a0millions de v\u00e9hicules circulant dans l'Hexagone devront \u00eatre remplac\u00e9s",
        "summary": "\"Une mention sera port\u00e9e sur le proc\u00e8s-verbal du contr\u00f4le technique des v\u00e9hicules vis\u00e9s par une campagne de rappel \u00e0 partir de d\u00e9but mars\", annonce le minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/les-airbags-takata-defectueux-de-plus-de-2-3-millions-de-vehicules-circulant-dans-l-hexagone-devront-etre-remplaces_7088763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six femmes accusent l'acteur Franck Gastambide de violences sexuelles et psychologiques dans une enqu\u00eate de Mediapart",
        "summary": "La com\u00e9dienne Marion S\u00e9clin et cinq autres femmes t\u00e9moignent. Trois d'entre elles sont des ex-compagnes du com\u00e9dien et r\u00e9alisateur de 46 ans, qui se dit \"victime\" de \"calomnies\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-acteur-franck-gastambide-se-dit-victime-de-calomnies-apres-des-accusations-de-violences-sexuelles-et-psychologiques-portees-par-six-femmes_7088709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky appelle les Europ\u00e9ens \u00e0 \"faire plus pour garantir la paix\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien s'est exprim\u00e9 sur fond de tensions avec l'alli\u00e9 am\u00e9ricain, qui a entam\u00e9 des pourparlers directs avec la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-appelle-les-europeens-a-faire-plus-pour-garantir-la-paix_7088889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'assaillant de l'\u00e9crivain Salman Rushdie reconnu coupable de tentative de meurtre et d'agression",
        "summary": "En ao\u00fbt 2022, Hadi Matar avait lard\u00e9 de coups de couteau l'auteur des \"Versets sataniques\", lors d'une conf\u00e9rence dans l'\u00e9tat de New York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/salman-rushdie/l-assaillant-de-l-ecrivain-salman-rushdie-reconnu-coupable-de-tentative-de-meurtre-et-d-agression_7088862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences en milieu scolaire\u00a0: quatre questions sur la fouille des sacs des \u00e9l\u00e8ves promise par Elisabeth Borne",
        "summary": "Les contr\u00f4les seront effectu\u00e9s par des policiers ou des gendarmes, \u00e0 l'entr\u00e9e de coll\u00e8ges ou de lyc\u00e9es. Les chefs d'\u00e9tablissement seront pr\u00e9venus en amont.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/violences-en-milieu-scolaire-quatre-questions-sur-la-fouille-des-sacs-des-eleves-promise-par-elisabeth-borne_7088241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tu n'arrives pas \u00e0 couper avec la guerre\" : en Ukraine, un dimanche avec la famille Tson, endeuill\u00e9e mais toujours mobilis\u00e9e",
        "summary": "Andriy, Olga et leur fille Anastasia menaient une vie tout \u00e0 fait ordinaire jusqu'au matin du 24 f\u00e9vrier 2022. Touch\u00e9s dans leur chair par l'invasion russe, les Tson restent co\u00fbte que co\u00fbte mobilis\u00e9s pour leur pays. Chacun \u00e0 leur mani\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-tu-n-arrives-pas-a-couper-avec-la-guerre-en-ukraine-un-dimanche-avec-la-famille-tson-endeuillee-mais-toujours-mobilisee_7088376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme suspect\u00e9 d'appartenir au commando qui a permis l'\u00e9vasion de Mohamed Amra dans l'Eure a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en Espagne",
        "summary": "Mohamed Amra, narcotrafiquant multir\u00e9cidiviste, a lui \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 samedi sur mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en \u00e0 Bucarest, en Roumanie. Sur le r\u00e9seau social X, le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou a vant\u00e9 un \"magnifique succ\u00e8s de notre police nationale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/un-homme-suspecte-d-appartenir-au-commando-qui-a-permis-l-evasion-de-mohamed-amra-dans-l-eure-a-ete-interpelle-en-espagne_7091784.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives allemandes\u00a0: \u00e0 Magdebourg, l'attentat du march\u00e9 de No\u00ebl attise la haine des \u00e9trangers et offre un boulevard \u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "summary": "A Magdebourg, les attaques envers les personnes issues de l'immigration ont explos\u00e9 depuis l'attentat fin d\u00e9cembre, revendiqu\u00e9 par un r\u00e9fugi\u00e9 saoudien, sur fond de r\u00e9cup\u00e9ration politique par les partis en campagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-en-allemagne/reportage-legislatives-allemandes-a-magdebourg-l-attentat-du-marche-de-noel-attise-la-haine-des-etrangers-et-offre-un-boulevard-a-l-extreme-droite_7049513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec : comment Vannes se pr\u00e9pare \u00e0 juger l'ex-chirurgien pour des viols et agressions sexuelles sur pr\u00e8s de 300 victimes",
        "summary": "Le proc\u00e8s du septuag\u00e9naire, accus\u00e9 de p\u00e9dophilie, doit durer quatre mois. Pour pr\u00e9parer ces audiences hors normes, des am\u00e9nagements ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires, pour un co\u00fbt estim\u00e9 entre 2,7 et 3 millions d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/proces-de-joel-le-scouarnec-comment-vannes-se-prepare-a-juger-l-ex-chirurgien-pour-des-viols-et-agressions-sexuelles-sur-pres-de-300-victimes_7045283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien Boualem Sansal a entam\u00e9 une gr\u00e8ve de la faim confirme son avocat",
        "summary": "Incarc\u00e9r\u00e9 en Alg\u00e9rie depuis mi-novembre, l'\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien a d\u00e9cid\u00e9 de mener cette action pour d\u00e9noncer \"les pressions exerc\u00e9es sur lui\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-ecrivain-franco-algerien-boualem-sansal-a-entame-une-greve-de-la-faim-confirme-son-avocat_7090392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : \"Il r\u00e9pond \u00e0 nos attentes et \u00e0 celles de l'\u00e9quipe de France\"... Th\u00e9o Attissogbe \u00e0 l\u2019heure de la confirmation",
        "summary": "Le jeune ailier palois a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 Damian Penaud pour d\u00e9marrer le match en Italie, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-il-repond-a-nos-attentes-et-a-celles-de-l-equipe-de-france-theo-attissogbe-a-l-heure-de-la-confirmation_7085850.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Y\u014dkai\u00a0-\u00a0le monde des esprits\"\u00a0: Catherine Deneuve au Japon entre les morts et les vivants dans un film optimiste",
        "summary": "Si Catherine Deneuve s'est toujours montr\u00e9e exigeante dans ses choix de films, elle surprend encore dans une \u0153uvre o\u00f9 on ne l'attendait pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/yokai-le-monde-des-esprits-catherine-deneuve-au-japon-entre-les-morts-et-les-vivants-dans-un-film-optimiste_7080429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quand les femmes mahoraises utilisaient les chatouilles comme arme pour demander le maintien de Mayotte en France",
        "summary": "Un documentaire diffus\u00e9 sur France 5 revient sur le combat des \"chatouilleuses\" dans les ann\u00e9es 1960 et 1970.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/video-quand-les-femmes-mahoraises-utilisaient-les-chatouilles-comme-arme-pour-demander-le-maintien-de-mayotte-en-france_7082352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : pourquoi y a-t-il autant de troph\u00e9es honorifiques dans le rugby ?",
        "summary": "A Rome, dimanche, Fran\u00e7ais et Italiens se disputeront l'un des nombreux troph\u00e9es honorifiques mis en jeu dans le Tournoi des six nations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-pourquoi-y-a-t-il-autant-de-trophees-honorifiques-dans-le-rugby_7074366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave dans la bande de Gaza : Isra\u00ebl retarde la lib\u00e9ration de prisonniers Palestiniens en raison des \"c\u00e9r\u00e9monies humiliantes\" impos\u00e9es aux otages",
        "summary": "Samedi, cinq otages ont \u00e9t\u00e9 exhib\u00e9s par le mouvement islamiste sur des podiums, face \u00e0 la foule, avant de les remettre au Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/direct-treve-dans-la-bande-de-gaza-israel-retarde-la-liberation-de-prisonniers-palestiniens-en-raison-des-ceremonies-humiliantes-imposees-aux-otages_7091790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections en Allemagne\u00a0: les bureaux de vote ont ouvert pour les l\u00e9gislatives o\u00f9 l'opposition conservatrice part largement favorite",
        "summary": "Les \u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes pour renouveler les membres du Bundestag, l'assembl\u00e9e parlementaire allemande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-en-allemagne/direct-elections-en-allemagne-les-conservateurs-en-tete-des-sondages-l-extreme-droite-sur-leurs-talons-suivez-les-legislatives-anticipees-et-les-premiers-resultats_7086417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie a lanc\u00e9 267 drones contre l'Ukraine dans la nuit, \"un record\" selon l'arm\u00e9e ukrainienne",
        "summary": "Au total, \"267 drones ennemis ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s dans le ciel ukrainien, ce qui constitue un record pour une seule attaque\" depuis le d\u00e9but de l'invasion, a \u00e9crit sur Facebook le porte-parole de l'arm\u00e9e de l'air ukrainienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-la-russie-a-lance-267-drones-contre-l-ukraine-dans-la-nuit-un-record-selon-l-armee-ukrainienne_7091850.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra : 10 nouvelles interpellations depuis samedi soir",
        "summary": "Une de ces interpellations a eu lieu en Espagne, une autre a eu lieu aux Pays-Bas. Les huit autres suspects ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Evreux (Eure), Rouen (Seine-Maritime) et Le Havre (Seine-Maritime).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/info-franceinfo-arrestation-de-mohamed-amra-10-nouvelles-interpellations-depuis-samedi-soir_7091886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : \"Si on a une proposition pour la Superligue, on part tout de suite\"... Le pr\u00e9sident de l'OM s'emporte contre l'arbitrage apr\u00e8s la d\u00e9faite \u00e0 Auxerre",
        "summary": "Exc\u00e9d\u00e9 par ce qu'il estime \u00eatre de l'acharnement contre son \u00e9quipe et m\u00eame de la \"corruption\", Pablo Longoria a fait \u00e9clater sa col\u00e8re en zone mixte, samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/football-si-on-a-une-proposition-pour-la-superligue-on-part-tout-de-suite-le-president-de-l-om-s-emporte-contre-l-arbitrage-apres-la-defaite-a-auxerre_7091847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des c\u00e2bles sous-marins endommag\u00e9s, des cyberattaques, une flotte fant\u00f4me... La mer Baltique, th\u00e9\u00e2tre d'un inqui\u00e9tant face-\u00e0-face entre Russie et pays de l'Otan",
        "summary": "La Russie multiplie depuis des mois les op\u00e9rations dans la mer Baltique\u00a0: cyberattaques, c\u00e2bles sous-marins sectionn\u00e9s ou fortement endommag\u00e9s. L\u2019Otan r\u00e9pond par des op\u00e9rations de surveillance et l'UE renforce la s\u00e9curit\u00e9 des c\u00e2bles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/des-cables-sous-marins-endommages-des-cyberattaques-une-flotte-fantome-la-mer-baltique-theatre-d-un-inquietant-face-a-face-entre-russie-et-pays-de-l-otan_7090296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mineur de 17 ans soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre l'auteur de l'attaque \u00e0 la grenade dans un bar \u00e0 Grenoble a \u00e9t\u00e9 mis en examen",
        "summary": "Le jeune homme, jamais condamn\u00e9, avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mercredi pr\u00e8s de Grenoble, en possession d'un fusil \u00e0 pompe. Lors de sa garde \u00e0 vue, il a \"reconnu \u00eatre l'auteur d'une tentative de meurtre quelques semaines plus t\u00f4t \u00e0 Grenoble\", a expliqu\u00e9 le procureur de Lyon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/un-mineur-de-17-ans-soupconne-d-etre-l-auteur-de-l-attaque-a-la-grenade-dans-un-bar-a-grenoble-a-ete-mis-en-examen_7091883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois, dans un \u00e9tat critique, \"a pass\u00e9 une nuit tranquille\", assure le Vatican dimanche matin",
        "summary": "Le chef de l'Eglise catholique est hospitalis\u00e9 depuis le 14 f\u00e9vrier pour une pneumonie des deux poumons et son \u00e9tat s'est d\u00e9grad\u00e9 samedi avec \"une crise asthmatique prolong\u00e9e qui a n\u00e9cessit\u00e9 l'application d'oxyg\u00e8ne \u00e0 haut d\u00e9bit\", selon le dernier bulletin de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-dans-un-etat-critique-a-passe-une-nuit-tranquille-assure-le-vatican-dimanche-matin_7091838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon vrai nom est \u00c9lisabeth\" d'Ad\u00e8le Yon\u00a0: un premier roman saisissant de ma\u00eetrise \u00e0 la m\u00e9moire de l'insoumise de la famille",
        "summary": "L'\u00e9crivaine enqu\u00eate sur la trajectoire de son arri\u00e8re-grand-m\u00e8re, intern\u00e9e de force et lobotomis\u00e9e dans les ann\u00e9es\u00a01950. Un r\u00e9cit poignant et lib\u00e9rateur sur un terrible secret de famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/mon-vrai-nom-est-elisabeth-d-adele-yon-un-premier-roman-saisissant-de-maitrise-a-la-memoire-de-l-insoumise-de-la-famille_7088586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave dans la bande de Gaza : Isra\u00ebl retarde la lib\u00e9ration des prisonniers palestiniens, le Hamas l'accuse de mettre \"en grave danger\" l'accord",
        "summary": "Benyamin N\u00e9tanyahou a d\u00e9cid\u00e9 de reporter la lib\u00e9ration de ces 620 prisonniers en attendant que le Hamas garantisse qu'il mette fin aux \"c\u00e9r\u00e9monies humiliantes\" pour les otages lib\u00e9r\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/treve-dans-la-bande-de-gaza-israel-retarde-la-liberation-des-prisonniers-palestiniens-le-hamas-l-accuse-de-mettre-en-grave-danger-l-accord-de-cessez-le-feu_7091928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme : \u00e0 S\u00e9ville, Manon Trapp am\u00e9liore le record de France du marathon de 34 secondes",
        "summary": "La Fran\u00e7aise de 24 ans a termin\u00e9 deuxi\u00e8me d'un marathon de S\u00e9ville couru dans des conditions parfaites, dimanche, coupant la ligne d'arriv\u00e9e en 2h23'38\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/marathon/athletisme-a-seville-manon-trapp-ameliore-le-record-de-france-du-marathon-de-34-secondes_7091931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salon de l'agriculture 2025\u00a0: Jordan Bardella demande la suspension du Pacte vert et l'abandon du projet d'accord avec le Mercosur",
        "summary": "Le patron du Rassemblement national se rend porte de Versailles au lendemain de l'ouverture du salon et de la visite d'Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/salon-de-l-agriculture/direct-salon-de-l-agriculture-apres-emmanuel-macron-valerie-pecresse-edouard-philippe-et-jordan-bardella-attendus-dans-les-allees_7091826.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski : pourquoi Mikaela Shiffrin, auteure de son 100e succ\u00e8s en Coupe du monde, est d\u00e9j\u00e0 la meilleure skieuse de l'histoire",
        "summary": "La skieuse am\u00e9ricaine a d\u00e9croch\u00e9, dimanche \u00e0 Sestri\u00e8res (Italie), la 100e victoire de sa carri\u00e8re en Coupe du monde, une premi\u00e8re dans l'histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/mikaela-shiffrin/ski-pourquoi-mikaela-shiffrin-auteure-de-son-100e-succes-en-coupe-du-monde-est-deja-la-meilleure-skieuse-de-l-histoire_6913415.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculture : pour \"se passer des pesticides \u00e0 large spectre qui font des d\u00e9g\u00e2ts invraisemblables\", des chercheurs \u00e9tudient l'odorat des insectes nuisibles",
        "summary": "L'objectif est de fabriquer des produits r\u00e9pulsifs ou attractifs qui d\u00e9tourneraient les insectes ravageurs des cultures, sans utiliser de pesticides.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/problemes-de-sante-lies-a-l-environnement/reportage-pour-se-passer-des-pesticides-a-large-spectre-qui-font-des-degats-invraisemblables-des-chercheurs-etudient-l-odorat-des-insectes-nuisibles_7090092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Mulhouse : le suspect, sous OQTF, \"n'avait pas \u00e0 \u00eatre dehors\", s'indigne le porte-parole du RN Jean-Philippe Tanguy",
        "summary": "Jean-Philippe Tanguy \u00e9tait invit\u00e9 sur France Inter, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attentat-a-mulhouse-le-suspect-sous-oqtf-n-avait-pas-a-etre-dehors-s-indigne-le-porte-parole-du-rn-jean-philippe-tanguy_7092045.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de biathlon : Oc\u00e9ane Michelon d\u00e9croche l'argent sur la mass start, record de m\u00e9dailles \u00e9gal\u00e9 pour la France",
        "summary": "Au terme d'une course rat\u00e9e pour de nombreuses favorites, la jeune Fran\u00e7aise de 22 ans a d\u00e9croch\u00e9 son tout premier podium en carri\u00e8re, dimanche, \u00e0 Lenzerheide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/mondiaux/mondiaux-de-biathlon-oceane-michelon-decroche-l-argent-sur-la-mass-start_7092051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Atelier des lumi\u00e8res invite \u00e0 un grand bain dans l'\u0153uvre de Pablo\u00a0Picasso",
        "summary": "Le centre d'art num\u00e9rique parisien propose une immersion dans les tableaux du ma\u00eetre espagnol, rythm\u00e9e par des musiques, pour une approche sensorielle des cr\u00e9ations de l'artiste espagnol. Spectaculaire mais frustrante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/l-atelier-des-lumieres-invite-a-un-grand-bain-dans-l-uvre-de-pablo-picasso_7081938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Italie-France : les Bleus d\u00e9marrent par un gros temps fort\u2026 Suivez et commentez avec nous la troisi\u00e8me journ\u00e9e du Tournoi des six nations",
        "summary": "Tombeuse du pays de Galles mais d\u00e9faite par l\u2019Angleterre, l'\u00e9quipe de France doit s\u2019imposer en Italie dimanche, pour conserver ses chances de remporter le Six nations 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/directs/direct-italie-france-les-bleus-doivent-repartir-de-l-avant-a-rome-suivez-et-commentez-avec-nous-la-troisieme-journee-du-tournoi-des-six-nations_7087983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : trois victoires, des \u00e9chapp\u00e9es insens\u00e9es... Rentr\u00e9e remarqu\u00e9e pour Tadej Pogacar",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne s'est balad\u00e9 sur l'UAE Tour, dont il a remport\u00e9 deux \u00e9tapes et largement domin\u00e9 le classement g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/tadej-pogacar/cyclisme-trois-victoires-des-echappees-insensees-rentree-remarquee-pour-tadej-pogacar_7090353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9tournements id\u00e9ologiques\", \"r\u00e8glement de comptes\"\u00a0: on vous explique la pol\u00e9mique entre Wikip\u00e9dia et le magazine \"Le Point\"",
        "summary": "Apr\u00e8s des modifications sur sa fiche, l'hebdomadaire fran\u00e7ais accuse l'encyclop\u00e9die collaborative de d\u00e9sinformation. Ses contributeurs, eux, se d\u00e9fendent de toute partialit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/detournements-ideologiques-reglement-de-comptes-on-vous-explique-la-polemique-entre-wikipedia-et-le-magazine-le-point_7091871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9 en Roumanie, le narcotrafiquant Mohamed Amra accepte d'\u00eatre remis \u00e0 la France pour \u00eatre jug\u00e9, annonce son avocate",
        "summary": "Il \"ne reconna\u00eet pas les faits commis\", a ajout\u00e9 Maria Marcu au lendemain de l'arrestation de son client, neuf mois apr\u00e8s son \u00e9vasion meurtri\u00e8re. Elle estime que son extradition devrait intervenir dans les 30 jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/arrete-en-roumanie-le-narcotrafiquant-mohamed-amra-ne-reconnait-pas-les-faits-commis-mais-accepte-d-etre-remis-a-la-france-pour-etre-juge-annonce-son-avocate_7092147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur de \"The Apprentice\", Ali Abbasi, pr\u00e9sente ses excuses apr\u00e8s avoir donn\u00e9 \"une tape sur les fesses\" \u00e0 un acteur",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur du film sur la jeunesse de Donald Trump a reconnu \"un geste trop familier\" et assure s'\u00eatre \"excus\u00e9 sur le champ\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-realisateur-du-biopic-sur-trump-ali-abbasi-s-excuse-apres-avoir-pelote-un-acteur_7092189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives en Allemagne : les conservateurs l'emportent, le parti d'extr\u00eame droite AfD r\u00e9alise le meilleur score de son histoire, selon les sondages \u00e0 la sortie des urnes",
        "summary": "Les sociaux d\u00e9mocrates (SPD) du chancelier sortant Olaf Scholz sont rel\u00e9gu\u00e9s en troisi\u00e8me position.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-en-allemagne/elections-legislatives-en-allemagne-les-conservateurs-l-emportent-le-parti-d-extreme-droite-afd-realise-le-meilleur-score-de-son-histoire-selon-les-sondages-a-la-sortie-des-urnes_7092249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra en Roumanie\u00a0: ce que l'on sait du coup de filet qui a permis d'interpeller le narcotrafiquant et dix autres suspects",
        "summary": "Neuf mois apr\u00e8s son \u00e9vasion meurtri\u00e8re dans l'Eure, le fugitif a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 samedi \u00e0 Bucarest, avant une s\u00e9rie d'arrestations dans son entourage en France, en Espagne et aux Pays-Bas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/arrestation-de-mohamed-amra-en-roumanie-ce-que-l-on-sait-du-coup-de-filet-qui-a-permis-d-interpeller-le-narcotrafiquant-et-dix-autres-suspects_7092042.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : le XV de France repart de l'avant en \u00e9crasant l'Italie avec plus de 70 points marqu\u00e9s",
        "summary": "Les Bleus ont sign\u00e9 leur deuxi\u00e8me victoire bonifi\u00e9e dans le Tournoi en allant s'imposer avec un record de points sur la pelouse de l'Italie, dimanche apr\u00e8s-midi (73-24).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-le-xv-de-france-repart-de-l-avant-en-ecrasant-l-italie-avec-plus-de-70-points-marques_7092129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le pr\u00e9sident Volodymyr Zelensky se dit \"pr\u00eat\" \u00e0 d\u00e9missionner en \u00e9change d'une adh\u00e9sion de son pays \u00e0 l'Otan",
        "summary": "Il avait r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de \"dictateur\" par Donald Trump, qui lui reprochait l'absence d'\u00e9lections depuis le d\u00e9but de l'invasion russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-president-volodymyr-zelensky-se-dit-pret-a-demissionner-en-echange-d-une-adhesion-de-son-pays-a-l-otan_7092195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron se dit \"engag\u00e9\" pour que \"la s\u00e9curit\u00e9 des Europ\u00e9ens sorte confort\u00e9e\" des n\u00e9gociations, avant sa rencontre avec Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique doit rencontrer lundi \u00e0 Washington le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, alors que les tractations autour de la situation en Ukraine s'acc\u00e9l\u00e8rent, notamment avec le rapprochement entre les Etats-Unis et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-se-dit-engage-pour-que-la-securite-des-europeens-sorte-confortee-des-negociations-avant-sa-rencontre-avec-donald-trump_7092312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Benyamin N\u00e9tanyahou dit qu'Isra\u00ebl est pr\u00eat \u00e0 reprendre \"les combats intenses \u00e0 tout moment\" dans la bande de Gaza",
        "summary": "\"Nous ach\u00e8verons enti\u00e8rement les objectifs de la guerre, que ce soit par la n\u00e9gociation ou par d'autres moyens\", a d\u00e9clar\u00e9 le Premier ministre isra\u00e9lien. Peu apr\u00e8s, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 \"relever le niveau d'alerte op\u00e9rationnelle\" autour de l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-benyamin-netanyahou-dit-qu-israel-est-pret-a-reprendre-les-combats-intenses-a-tout-moment-dans-la-bande-de-gaza_7092339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: revenir sur l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 64 ans pourrait \u00eatre \"une erreur tr\u00e8s grave\", juge le ministre Laurent Saint-Martin",
        "summary": "\"Il nous faut faire des choix budg\u00e9taires courageux\", a jug\u00e9 le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 du Commerce ext\u00e9rieur, avant l'ouverture jeudi des travaux des partenaires sociaux sur la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/le-ministre-laurent-saint-martin-estime-que-revenir-sur-l-age-de-depart-a-la-retraite-a-64-ans-pourrait-etre-une-erreur-tres-grave_7092087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lait, fruits\u2026 Quand les agriculteurs s'allient pour obtenir un juste prix",
        "summary": "Le mod\u00e8le des coop\u00e9ratives est en forte progression dans le secteur de l'agriculture. Les producteurs s'allient de plus en plus souvent pour r\u00e9sister aux pressions des industriels et de la grande distribution sur les prix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/lait-fruits-quand-les-agriculteurs-s-allient-pour-obtenir-un-juste-prix_7092348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la patinoire de Cergy-Pontoise, une \"bulle sensorielle\" permet aux spectateurs autistes de suivre les matchs de hockey sur glace, \u00e0 l'abri du bruit",
        "summary": "Le club de hockey sur glace de Cergy-Pontoise, dans le Val-d\u2019Oise, a mis en place une \"bulle sensorielle\" dans la patinoire pour permettre aux spectateurs souffrant de troubles autistiques de suivre les matchs, \u00e0 l\u2019abri, dans une salle sp\u00e9cialement adapt\u00e9e pour eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-a-la-patinoire-de-cergy-pontoise-une-bulle-sensorielle-permet-aux-spectateurs-autistes-de-suivre-les-matchs-de-hockey-sur-glace-a-l-abri-du-bruit_7091706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : apr\u00e8s une fin de match \u00e0 suspense, le PSG dompte Lyon et s'envole en t\u00eate du championnat",
        "summary": "Les Parisiens se sont impos\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 des buts d'Achraf Hakimi et d'Ousmane Demb\u00e9l\u00e9, dimanche, \u00e0 Lyon (2-3). L'OL, apathique en premi\u00e8re p\u00e9riode, a manqu\u00e9 l'\u00e9galisation en fin de match.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-apres-une-fin-de-match-a-suspense-le-psg-dompte-lyon-et-s-envole-en-tete-du-championnat_7092375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]