[
    {
        "title": "Violences \u00e0 Notre-Dame de B\u00e9tharram : un ancien surveillant mis en examen pour viol et agression sexuelle aggrav\u00e9s et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "L'homme, n\u00e9 en 1965, faisait partie des trois hommes interpell\u00e9s mercredi. Il \u00e9tait encore en fonction l'ann\u00e9e derni\u00e8re avant d'\u00eatre \u00e9cart\u00e9 apr\u00e8s l'ouverture de l'enqu\u00eate judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/violences-a-notre-dame-de-betharram-une-information-judiciaire-pour-viol-ouverte-pour-un-seul-des-trois-hommes-en-garde-a-vue-annonce-le-parquet-de-pau_7088358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave dans la bande de Gaza : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne examine des informations sur une possible remise du corps de l'otage Shiri Bibas par le Hamas",
        "summary": "Un premier corps qui avait \u00e9t\u00e9 remis jeudi s'est av\u00e9r\u00e9 ne pas \u00eatre celui de cette m\u00e8re de famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/treve-dans-la-bande-de-gaza-l-armee-israelienne-examine-des-informations-sur-une-possible-remise-du-corps-de-l-otage-shiri-bibas-par-le-hamas_7088934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les airbags Takata d\u00e9fectueux de plus de 2,3\u00a0millions de v\u00e9hicules circulant dans l'Hexagone devront \u00eatre remplac\u00e9s",
        "summary": "\"Une mention sera port\u00e9e sur le proc\u00e8s-verbal du contr\u00f4le technique des v\u00e9hicules vis\u00e9s par une campagne de rappel \u00e0 partir de d\u00e9but mars\", annonce le minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/les-airbags-takata-defectueux-de-plus-de-2-3-millions-de-vehicules-circulant-dans-l-hexagone-devront-etre-remplaces_7088763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme gri\u00e8vement bless\u00e9 lors d'une agression au M\u00e9morial de l'Holocauste \u00e0 Berlin, un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "\"Nous n'avons absolument aucune id\u00e9e des motifs\" de cette agression, a d\u00e9clar\u00e9 un porte-parole de la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/un-homme-attaque-et-grievement-blesse-au-memorial-de-l-holocauste-a-berlin_7088775.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur Franck Gastambide se dit \"victime\" de \"calomnies\" apr\u00e8s des accusations de violences sexuelles et psychologiques port\u00e9es par six femmes",
        "summary": "La com\u00e9dienne Marion S\u00e9clin et cinq autres femmes t\u00e9moignent dans une enqu\u00eate de Mediapart. Trois d'entre elles sont des ex-compagnes du com\u00e9dien et r\u00e9alisateur de 46 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-acteur-franck-gastambide-se-dit-victime-de-calomnies-apres-des-accusations-de-violences-sexuelles-et-psychologiques-portees-par-six-femmes_7088709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky appelle les Europ\u00e9ens \u00e0 \"faire plus pour garantir la paix\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien s'est exprim\u00e9 sur fond de tensions avec l'alli\u00e9 am\u00e9ricain, qui a entam\u00e9 des pourparlers directs avec la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-appelle-les-europeens-a-faire-plus-pour-garantir-la-paix_7088889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'assaillant de l'\u00e9crivain Salman Rushdie reconnu coupable de tentative de meurtre et d'agression",
        "summary": "En ao\u00fbt 2022, Hadi Matar avait lard\u00e9 de coups de couteau l'auteur des \"Versets sataniques\", lors d'une conf\u00e9rence dans l'\u00e9tat de New York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/salman-rushdie/l-assaillant-de-l-ecrivain-salman-rushdie-reconnu-coupable-de-tentative-de-meurtre-et-d-agression_7088862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salon de l'agriculture : dans le Lot, ces deux s\u0153urs ont repris la ferme laiti\u00e8re familiale",
        "summary": "France T\u00e9l\u00e9visions est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de Solenn et Isaure dans le Quercy (Lot), des s\u0153urs qui ont d\u00e9cid\u00e9 de reprendre la ferme laiti\u00e8re familiale. Une mission loin d'\u00eatre de tout repos.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/lot-agricultrices-de-mere-en-filles_7088787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences en milieu scolaire\u00a0: quatre questions sur la fouille des sacs des \u00e9l\u00e8ves promise par Elisabeth Borne",
        "summary": "Les contr\u00f4les seront effectu\u00e9s par des policiers ou des gendarmes, \u00e0 l'entr\u00e9e de coll\u00e8ges ou de lyc\u00e9es. Les chefs d'\u00e9tablissement seront pr\u00e9venus en amont.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/violences-en-milieu-scolaire-quatre-questions-sur-la-fouille-des-sacs-des-eleves-promise-par-elisabeth-borne_7088241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : les Bleus qualifi\u00e9s pour l'Euro apr\u00e8s leur victoire face \u00e0 la Croatie",
        "summary": "Les Bleus, priv\u00e9s de la majorit\u00e9 de leurs stars, se sont impos\u00e9s face aux Croates, vendredi, et composent leur billet pour l'Eurobasket, qui d\u00e9butera le 27 ao\u00fbt prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/euro/basket-les-bleus-qualifies-pour-l-euro-apres-leur-victoire-face-a-la-croatie_7088811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : la France d\u00e9bute par une courte victoire face \u00e0 la Norv\u00e8ge",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un but de Marie-Antoinette Katoto, les Bleues se sont impos\u00e9es face aux Norv\u00e9giennes, vendredi, au Stadium de Toulouse, lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de la Ligue des nations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-la-france-debute-par-une-courte-victoire-face-a-la-norvege_7088856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hospitalisation du pape Fran\u00e7ois : le souverain pontife n'est \"pas hors de danger\", affirme son chirurgien officiel",
        "summary": "Sergio Alfieri a ajout\u00e9 que le pape resterait hospitalis\u00e9 \"au moins toute la semaine prochaine\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/hospitalisation-du-pape-francois-le-souverain-pontife-n-est-pas-hors-de-danger-affirme-son-chirurgien-officiel_7088643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien ministre Roger Romani, proche de Jacques Chirac, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans, annonce sa famille",
        "summary": "Il avait \u00e9t\u00e9 ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux relations avec le S\u00e9nat au sein du gouvernement d'Edouard Balladur, de 1993 \u00e0 1995, puis ministre des relations avec le Parlement, de 1995 \u00e0 1997, sous Alain Jupp\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/l-ancien-ministre-roger-romani-proche-de-jacques-chirac-est-mort-a-l-age-de-90-ans-annonce-sa-famille_7088832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Taxes chinoises sur le cognac et l'armagnac : \"la situation est tr\u00e8s grave\", s'inqui\u00e8te un professionnel",
        "summary": "La fili\u00e8re cognac affirme perdre 50 millions d'euros par mois depuis l'instauration \u00e0 l'automne de taxes antidumping par la Chine, l'un de ses principaux march\u00e9s, et appelle le gouvernement \u00e0 agir en urgence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/taxes-chinoises-sur-le-cognac-et-l-armagnac-la-situation-est-tres-grave-s-inquiete-un-professionnel_7088913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grenade lanc\u00e9e dans un bar \u00e0 Grenoble\u00a0: un mineur, interpell\u00e9 pour port d'arme, s'est accus\u00e9 des faits",
        "summary": "Il assure \u00eatre celui qui a jet\u00e9 une  grenade \"\u00e0 fragmentation\" dans un bar le 12 f\u00e9vrier \u00e0 Grenoble. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/grenade-lancee-dans-un-bar-a-grenoble-un-mineur-interpelle-pour-port-d-arme-s-est-accuse-des-faits_7088193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG affrontera Liverpool en huiti\u00e8mes de finale, Lille h\u00e9rite de Dortmund",
        "summary": "Le tableau complet de la comp\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 au sort, vendredi, \u00e0 Nyon (Suisse), comme celui de la Ligue Europa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-affrontera-liverpool-en-huitiemes-de-finale-lille-herite-de-dortmund_7087992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Steve Bannon, ancien conseiller de Donald Trump, est accus\u00e9 d'avoir effectu\u00e9 un salut nazi lors de la conf\u00e9rence des extr\u00eames droites dans le monde",
        "summary": "Jordan Bardella, qui devait intervenir lors de cet \u00e9v\u00e9nement, a d\u00e9cid\u00e9 \"d'annuler [son] intervention\" pr\u00e9vue vendredi apr\u00e8s-midi, en raison d'\"un geste faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'id\u00e9ologie nazie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/l-ancien-conseiller-de-donald-trump-steve-bannon-est-accuse-d-avoir-effectue-un-salut-nazi-lors-de-la-conference-des-extremes-droites-dans-le-monde_7088340.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"M\u00e9diocrit\u00e9, l\u00e2chet\u00e9, bassesse\" : mis hors de cause par la justice, l'ex-d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Julien Bayou charge la direction de son ancien parti",
        "summary": "L'ancien patron des Ecologistes, innocent\u00e9 par la justice apr\u00e8s des accusations de harc\u00e8lement moral et d'abus de faiblesse, a affirm\u00e9 vendredi \"ne plus rien attendre\" de son ex-parti, qu'il \"ne reconna\u00eet plus\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/julien-bayou/mediocrite-lachete-bassesse-mis-hors-de-cause-par-la-justice-l-ex-depute-ecologiste-julien-bayou-charge-la-direction-de-son-ancien-parti_7088517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Flow, le chat qui n'avait plus peur de l'eau\" nomm\u00e9 aux Oscars\u00a02025\u00a0: \"On a eu un bouche-\u00e0-oreille extraordinaire\", se r\u00e9jouit le producteur fran\u00e7ais",
        "summary": "Le film d'animation letton o\u00f9 l\u2019on suit le voyage d'un chat dans un monde imaginaire ravag\u00e9 par la mont\u00e9e des eaux,est nomm\u00e9 dans deux cat\u00e9gories aux Oscars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/films-animation/flow-le-chat-qui-n-avait-plus-peur-de-l-eau-nomme-aux-oscars-2025-on-a-eu-un-bouche-a-oreille-extraordinaire-se-rejouit-le-producteur-francais_7088685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : Damian Penaud et Matthieu Jalibert absents, Thomas Ramos replac\u00e9 \u00e0 l'ouverture dans le quinze de d\u00e9part contre l'Italie",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France, Fabien Galthi\u00e9, a annonc\u00e9 vendredi le groupe qui affrontera l'Italie, dimanche, \u00e0 Rome.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-damian-penaud-et-matthieu-jalibert-ecartes-thomas-ramos-replace-a-l-ouverture-dans-le-quinze-de-depart-contre-l-italie_7083774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On entre dans une \u00e8re nouvelle\"\u00a0: ce qu'il faut retenir de l'\u00e9change entre Emmanuel Macron et des internautes sur la guerre en Ukraine",
        "summary": "S\u00e9curit\u00e9 de l'Europe, n\u00e9gociations avec Vladmir Poutine, visite \u00e0 Washington... Le chef de l'Etat a r\u00e9pondu \u00e0 des questions sur les r\u00e9seaux sociaux et a \u00e9voqu\u00e9 de nombreux sujets d'actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/on-entre-dans-une-ere-nouvelle-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-echange-entre-emmanuel-macron-et-des-internautes-sur-la-guerre-en-ukraine_7087845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salon de l'agriculture 2025\u00a0: pourquoi de nombreux d\u00e9partements ont renonc\u00e9 \u00e0 participer cette ann\u00e9e",
        "summary": "Les restrictions budg\u00e9taires demand\u00e9es aux collectivit\u00e9s locales ont pouss\u00e9 certaines, comme le Gers, le Lot ou la Dordogne, \u00e0 faire l'impasse sur un rendez-vous co\u00fbteux, dont les r\u00e8gles sont parfois jug\u00e9es trop strictes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/salon-de-l-agriculture/salon-de-l-agriculture-2025-pourquoi-de-nombreux-departements-ont-renonce-a-participer-cette-annee_7085856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Le Scouarnec : la Ciivise appelle \u00e0 mettre fin aux \"silences\" qui permettent aux p\u00e9docriminels d'agir",
        "summary": "\"Les carri\u00e8res p\u00e9docriminelles sont construites, non par des monstres, mais par des silences successifs de tous les t\u00e9moins\", alerte la Commission ind\u00e9pendante sur l'inceste et les violences sexuelles faites aux enfants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/affaire-le-scouarnec-la-ciivise-appelle-a-mettre-fin-aux-silences-qui-permettent-aux-pedocriminels-d-agir_7088331.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ils gagnent 500\u00a0000 euros \u00e0 un jeu gr\u00e2ce \u00e0 une carte bancaire qu'ils ont vol\u00e9e, la victime propose de \"partager la somme\"\"",
        "summary": "Un Toulousain a d\u00e9couvert que sa carte bancaire, d\u00e9rob\u00e9e dans son v\u00e9hicule d\u00e9but f\u00e9vrier, avait servi \u00e0 acheter un ticket gagnant de jeu \u00e0 gratter. Il appelle les voleurs \u00e0 se manifester pour \"trouver un arrangement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/haute-garonne/toulouse/toulouse-ils-gagnent-500-000-euros-avec-une-carte-bancaire-volee_7088316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : on vous explique l\u2019innovation du banc en \"7-1\" du XV de France face \u00e0 l\u2019Italie",
        "summary": "A Rome, Fabien Galthi\u00e9 alignera un banc avec sept avants parmi les huit rempla\u00e7ants. Une premi\u00e8re loin d'\u00eatre anodine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-on-vous-explique-l-innovation-du-banc-en-7-1-du-xv-de-france-face-a-l-italie_7084098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Comment des influenceurs tunisiens se sont retrouv\u00e9s en prison\" : regardez le nouveau num\u00e9ro de \"C quoi l'info\u00a0?\"",
        "summary": "\"C quoi l\u2019info ?\", c\u2019est le m\u00e9dia d\u2019actualit\u00e9 de franceinfo destin\u00e9 aux 12-18 ans pr\u00e9sent\u00e9 par Nacer Boubekeur et Marianne Th\u00e9oleyre. Aujourd'hui, on porte notre regard sur la Tunisie et la pression mise sur les influenceurs des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/comment-des-influenceurs-tunisiens-se-sont-retrouves-en-prison-regardez-le-nouveau-numero-de-c-quoi-l-info_7088613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections en Allemagne : pourquoi Elon Musk fait campagne pour le parti d'extr\u00eame droite AfD",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir soutenu Donald Trump, Elon Musk multiplie les appels au vote en faveur d'Alternative f\u00fcr Deutschland en vue des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es outre-Rhin. Franceinfo a interrog\u00e9 des sp\u00e9cialistes pour d\u00e9crypter ses objectifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-en-allemagne/elections-en-allemagne-pourquoi-elon-musk-fait-campagne-pour-le-parti-d-extreme-droite-afd_7081803.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est effrayant\" : un pont suspendu accroch\u00e9 au premier \u00e9tage de la tour Eiffel",
        "summary": "Jusqu'au 9 mars, un pont \u00e9ph\u00e9m\u00e8re est install\u00e9 au premier \u00e9tage du monument. L'occasion de marcher au-dessus du vide, \u00e0 soixante m\u00e8tres de haut.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/c-est-effrayant-un-pont-suspendu-accroche-au-premier-etage-de-la-tour-eiffel_7088343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou revendique la prise de deux villages dans la r\u00e9gion de Donetsk",
        "summary": "Les troupes russes se rapprochent ces derni\u00e8res semaines de la r\u00e9gion de Dnipropetrovsk, o\u00f9 leur entr\u00e9e marquerait une premi\u00e8re depuis le d\u00e9but de leur offensive \u00e0 grande \u00e9chelle en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-moscou-revendique-la-prise-de-deux-villages-dans-la-region-de-donetsk_7088238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salon de l'agriculture 2025 : suivez la visite d'Emmanuel Macron lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e du grand rendez-vous annuel du monde agricole",
        "summary": "L'\u00e9dition 2024 avait \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des heurts in\u00e9dits lors du passage du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, en pleine crise du monde agricole. Un an plus tard, l'ex\u00e9cutif arrive avec des mesures (enfin) adopt\u00e9es pour calmer la col\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/salon-de-l-agriculture/direct-salon-de-l-agriculture-2025-suivez-la-visite-d-emmanuel-macron-lors-de-la-premiere-journee-du-grand-rendez-vous-annuel-du-monde-agricole_7088154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Allemagne : conservateurs favoris, extr\u00eame droite en embuscade... L'article \u00e0 lire pour comprendre les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales anticip\u00e9es",
        "summary": "L'alliance conservatrice entre la CDU et la CSU est largement en t\u00eate des sondages, devant les sociaux d\u00e9mocrates du SPD, tandis que le parti d'extr\u00eame droite AfD continue de gagner du terrain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-en-allemagne/legislatives-en-allemagne-conservateurs-favoris-extreme-droite-en-embuscade-l-article-a-lire-pour-comprendre-les-elections-federales-anticipees_7001537.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement \"donne\"-t-elle l'argent des contribuables \"au monde entier\", comme l'en accuse l'eurod\u00e9put\u00e9e Reconqu\u00eate Sarah Knafo ?",
        "summary": "Cet \u00e9tablissement public obtient 85% de ses ressources en levant de l'argent sur les march\u00e9s. Le reste est financ\u00e9 par le budget de l'Etat et l'Union europ\u00e9enne. Il finance ensuite des projets li\u00e9s au climat, \u00e0 la paix, l'\u00e9ducation ou encore la sant\u00e9, principalement \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-l-agence-francaise-de-developpement-donne-t-elle-l-argent-des-contribuables-au-monde-entier-comme-l-en-accuse-l-eurodeputee-reconquete-sarah-knafo_7087959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : pourquoi l'Irlande est-elle oblig\u00e9e de jouer en blanc contre le pays de Galles ?",
        "summary": "La s\u00e9lection irlandaise a d\u00e9cid\u00e9 de suivre la politique de World Rugby pour rendre la discipline plus accessible aux daltoniens en \u00e9voluant en blanc face aux Gallois et leur maillot rouge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-pourquoi-l-irlande-est-elle-obligee-de-jouer-en-blanc-contre-le-pays-de-galles_7072518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: le corps rendu vendredi par le Hamas est bien celui de Shiri Bibas, annonce sa famille",
        "summary": "Quelques heures plus t\u00f4t, le kibboutz o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e avait aussi confirm\u00e9 sa mort, mettant fin \u00e0 la confusion sur le sort de cette otage isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-treve-a-gaza-le-corps-rendu-vendredi-par-le-hamas-est-bien-celui-de-shiri-bibas-annonce-sa-famille_7089987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne s'attendait pas \u00e0 une telle pr\u00e9valence de l'apn\u00e9e du sommeil chez les joueurs de rugby\", alerte un m\u00e9decin du sommeil",
        "summary": "Chef de service aux Hospices civils de Lyon, Emeric Stauffer, a r\u00e9alis\u00e9 des travaux de recherches sur le sommeil des joueurs de rugby. D'apr\u00e8s les premiers r\u00e9sultats, ces derniers seraient davantage concern\u00e9s par l'apn\u00e9e du sommeil que le reste de la population fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/interview-on-ne-s-attendait-pas-a-une-telle-prevalence-de-l-apnee-du-sommeil-chez-les-joueurs-de-rugby-alerte-un-medecin-du-sommeil_7088034.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain appelle les membres de l'ONU \u00e0 adopter une r\u00e9solution de son pays \"simple\" et \"historique\"",
        "summary": "Marco Rubio a d\u00e9clar\u00e9 vouloir \"tracer un chemin vers la paix\"\u00a0en Ukraine, alors qu'un vote doit se tenir lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-le-secretaire-d-etat-americain-appelle-les-membres-de-l-onu-a-adopter-une-resolution-de-son-pays-simple-et-historique_7090038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les incendies meurtriers \u00e0 Los Angeles, la maire limoge sa cheffe des pompiers",
        "summary": "Elle l'accuse d'avoir mal g\u00e9r\u00e9 la catastrophe d\u00e9but janvier qui a fait au moins 29 morts et ravag\u00e9 de vastes zones de la deuxi\u00e8me ville des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/apres-les-incendies-meurtriers-a-los-angeles-la-maire-limoge-sa-cheffe-des-pompiers_7090074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Allemagne : aux partisans de l'AfD qui se proclament \"purs Allemands\", la gauche rappelle que \"le fascisme tue\"",
        "summary": "Meeting et contre meeting \u00e9taient organis\u00e9s, vendredi, \u00e0 Cottbus, au sud-est de Berlin, fief de l'extr\u00eame droite. Les \u00e9lections l\u00e9gislatives ont lieu dimanche en Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-en-allemagne/reportage-legislatives-en-allemagne-aux-partisans-de-l-afd-qui-se-proclament-purs-allemands-la-gauche-rappelle-que-le-fascisme-tue_7090005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils l'ont massacr\u00e9\" : le r\u00e9alisateur Luc Besson annonce porter plainte apr\u00e8s l'intrusion de chasseurs sur sa propri\u00e9t\u00e9 pour y tuer un cerf",
        "summary": "Ils se sont introduits dans le jardin de la m\u00e8re du cin\u00e9aste et ont tu\u00e9 un cerf au couteau sous les yeux de cette derni\u00e8re. \"Je n'ai rien contre les chasseurs, mais je ne veux pas qu'on chasse sur ma propri\u00e9t\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 Luc Besson sur BFMTV.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/chasse-et-braconnage/ils-l-ont-massacre-le-realisateur-luc-besson-annonce-porter-plainte-apres-l-intrusion-de-chasseurs-sur-sa-propriete-pour-y-tuer-un-cerf_7090119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a pas d'accord, pas de discussion, pas d'avancement\"\u00a0: \u00e0 Noum\u00e9a, Manuel Valls accueilli sous les hu\u00e9es des Cal\u00e9doniens",
        "summary": "Le ministre des Outre-mer, Manuel Valls, est arriv\u00e9 \u00e0 Noum\u00e9a samedi, avec pour objectif de rouvrir le dialogue entre ind\u00e9pendantistes et non-ind\u00e9pendantistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/reportage-il-n-y-a-pas-d-accord-pas-de-discussion-pas-d-avancement-a-noumea-manuel-valls-accueilli-sous-les-huees-des-caledoniens_7090047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : comment les clubs amateurs tentent de r\u00e9sorber l'explosion de la violence entre jeunes sur le terrain",
        "summary": "Le 9 f\u00e9vrier, \u00e0 Dammarie-les-Lys, un jeune homme a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 d'un coup de couteau lors d'une rixe entre joueurs et supporters, en plein match de foot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/reportage-football-comment-les-clubs-amateurs-tentent-de-resorber-l-explosion-de-la-violence-entre-jeunes-sur-le-terrain_7090077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans \"Bleus, Blancs, Rouges\", son dernier roman,\u00a0Benjamin Dierstein ausculte le c\u00f4t\u00e9 obscur du pouvoir",
        "summary": "L'auteur breton revient avec une nouvelle trilogie dont le premier volume est un polar politique addictif et enfi\u00e9vr\u00e9 sous le mandat de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing. Accrolivre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/dans-bleus-blancs-rouges-son-dernier-roman-benjamin-dierstein-ausculte-le-cote-obscur-du-pouvoir_7085937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]