[
    {
        "title": "A l'ouverture de son proc\u00e8s, le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti d\u00e9nonce \"une infamie\"",
        "summary": "L'ancien avocat, d\u00e9sormais garde des Sceaux, est jug\u00e9 pendant dix jours pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats devant la Cour de justice de la R\u00e9publique. Au premier jour d\u2019audience, cet habitu\u00e9 des pr\u00e9toires, mais pas de la place des pr\u00e9venus, s'est exprim\u00e9 \u00e0 la barre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/a-l-ouverture-de-son-proces-le-ministre-de-la-justice-eric-dupond-moretti-denonce-une-infamie_6167631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais en vigilance rouge : \"Les sols sont d\u00e9j\u00e0 gorg\u00e9s d'eau\", ce qui \"engendre de nouvelles crues\", s'inqui\u00e8te le pr\u00e9fet du d\u00e9partement",
        "summary": "Le d\u00e9partement est plac\u00e9 par M\u00e9t\u00e9o France en vigilance rouge pour crues, en raison d'une \"crue exceptionnelle\" attendue sur le fleuve c\u00f4tier Aa, entra\u00eenant la fermeture des \u00e9coles dans 33 communes dont Saint-Omer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/pas-de-calais-en-vigilance-rouge-les-sols-sont-deja-gorges-d-eau-ce-qui-engendre-de-nouvelles-crues-s-inquiete-le-prefet-du-departement_6167985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 6 novembre",
        "summary": "Au 31e jour du conflit, le Hamas a affirm\u00e9 que le seuil des 10 000 morts a \u00e9t\u00e9 franchi dans la bande de Gaza et Joe Biden et Benyamin N\u00e9tanyahou ont \u00e9voqu\u00e9 des \"pauses tactiques\" de l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-6-novembre_6168006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'ancienne directrice g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise, Florence Hardouin, retire sa plainte contre No\u00ebl Le Gra\u00ebt",
        "summary": "L'ancienne directrice g\u00e9n\u00e9rale de la FFF a retir\u00e9 cette plainte pour harc\u00e8lement sexuel et moral apr\u00e8s des n\u00e9gociations avec le nouveau pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-l-ancienne-directrice-generale-de-la-federation-francaise-florence-hardouin-retire-sa-plainte-contre-noel-le-graet_6167820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire St\u00e9phane Plaza : accus\u00e9 de violences conjugales, le pr\u00e9sentateur ne sera pas sanctionn\u00e9 en interne, annonce le patron de la cha\u00eene M6",
        "summary": "L'animateur star, dont les \u00e9missions n'ont cess\u00e9 d'\u00eatre diffus\u00e9es malgr\u00e9 des demandes de d\u00e9programmation de militantes f\u00e9ministes, va bien \"rester \u00e0 l'antenne\", a \u00e9galement confirm\u00e9 lundi soir Nicolas de Tavernost.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/affaire-stephane-plaza-accuse-de-violences-conjugales-le-presentateur-ne-sera-pas-sanctionne-en-interne-annonce-le-patron-de-la-chaine-m6_6167814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : trois choses \u00e0 retenir du lundi 6 novembre",
        "summary": "Le 19/20 fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-choses-a-retenir-du-lundi-6-novembre_6167778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. Comment la majorit\u00e9 fait pression sur les d\u00e9put\u00e9s LR qui demandent des r\u00e9gularisations dans leur circonscription",
        "summary": "Oppos\u00e9s au texte du gouvernement, notamment \u00e0 l'article 3 sur les \"m\u00e9tiers en tension\", plusieurs parlementaires Les R\u00e9publicains interviennent pourtant, dans les territoires o\u00f9 ils sont \u00e9lus, en faveur d'\u00e9trangers souhaitant r\u00e9gulariser leur situation. Une pratique que le camp pr\u00e9sidentiel entend d\u00e9noncer pour faire pression sur la droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/enquete-franceinfo-projet-de-loi-immigration-comment-la-majorite-fait-pression-sur-les-deputes-lr-qui-demandent-des-regularisations-dans-leur-circonscription_6159219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Delphine Jubillar : le parquet requiert le renvoi de son \u00e9poux C\u00e9dric devant les assises",
        "summary": "Les juges d'instruction devraient prochainement rendre une ordonnance de mise en accusation pour effectivement renvoyer C\u00e9dric Jubillar devant les assises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/disparition-de-delphine-jubillar-le-parquet-requiert-le-renvoi-de-son-epoux-cedric-devant-les-assises_6167979.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Iga Swiatek \u00e9crase le Masters WTA et termine n\u00b01 mondiale pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive",
        "summary": "La Polonaise a balay\u00e9 l'Am\u00e9ricaine Jessica Pegula en moins d'une heure, lundi, \u00e0 Cancun (Mexique) lors du dernier tournoi de la saison 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/iga-swiatek/tennis-iga-swiatek-ecrase-le-masters-wta-et-termine-n-1-mondiale-pour-la-deuxieme-annee-consecutive_6167991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Beaucoup de choses ont pu \u00eatre dites\" : Anne Hidalgo se justifie apr\u00e8s son voyage dans le Pacifique",
        "summary": "La maire de Paris est largement critiqu\u00e9e, depuis plusieurs jours, pour un d\u00e9placement professionnel en Nouvelle-Cal\u00e9donie et \u00e0 Tahiti qui comportait un volet priv\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/beaucoup-de-choses-ont-pu-etre-dites-anne-hidalgo-se-justifie-apres-son-voyage-dans-le-pacifique_6167895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Maladie de Parkinson : un patient fran\u00e7ais remarche gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9lectrodes implant\u00e9es sur la moelle \u00e9pini\u00e8re",
        "summary": "C'est un espoir formidable pour les malades qui ont perdu leur mobilit\u00e9, leur capacit\u00e9 de marcher \u00e0 cause d'une maladie neurologique. Gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9lectrodes implant\u00e9es sur la moelle \u00e9pini\u00e8re par des chercheurs franco-suisses, un patient handicap\u00e9 par la maladie de Parkinson a pu retrouver l'usage de ses jambes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/maladie-de-parkinson-un-patient-francais-remarche-grace-a-des-electrodes-implantees-sur-la-moelle-epiniere_6167868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. Ligue 1 : \"Les gestes ont d\u00e9rap\u00e9 avec une fouille au niveau des parties intimes\", raconte une supportrice lensoise qui a port\u00e9 plainte apr\u00e8s le match au Havre",
        "summary": "Deux supportrices lensoises ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte pour \"outrage sexiste et sexuel\", et neuf autres une pr\u00e9-plainte, \u00e0 la suite de fouilles que l'une d'elles qualifie de \"honteuses\" lors de leur entr\u00e9e en parcage visiteurs du match Le Havre-Lens le 20 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/rc-lens/temoignage-ligue-1-les-gestes-ont-derape-avec-une-fouille-au-niveau-des-parties-intimes-raconte-une-supportrice-lensoise-qui-a-porte-plainte-apres-le-match-au-havre_6165681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un conseiller du commandant en chef de l'arm\u00e9e ukrainienne tu\u00e9 dans l'explosion d'un colis envoy\u00e9 pour son anniversaire",
        "summary": "La mort de Guennadi\u00ef Tchastiakov constitue \"une lourde perte pour les forces arm\u00e9es ukrainiennes et pour moi personnellement\", a r\u00e9agi le responsable militaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-un-conseiller-proche-du-commandant-en-chef-de-l-armee-ukrainienne-tue-dans-l-explosion-d-un-colis-envoye-pour-son-anniversaire_6167796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Parfois, j'oubliais que j'\u00e9tais footballeuse\" : Jennifer Hermoso s'exprime pour la premi\u00e8re fois depuis l'affaire du baiser forc\u00e9",
        "summary": "La joueuse a donn\u00e9, lundi, une interview \u00e0 l'\u00e9dition espagnole du magazine \"GQ\". Elle n'avait plus pris la parole depuis le sacre de l'Espagne au Mondial fin ao\u00fbt, lorsque le patron du foot espagnol l'avait embrass\u00e9e de force.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-parfois-j-oubliais-que-j-etais-footballeuse-jennifer-hermoso-s-exprime-pour-la-premiere-fois-depuis-l-affaire-du-baiser-force_6167547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'humoriste Guillaume Meurice \u00e9cope d'un \"avertissement\" apr\u00e8s des propos pol\u00e9miques sur Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Le chroniqueur de France Inter a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre par la direction de Radio France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/l-humoriste-guillaume-meurice-ecope-d-un-avertissement-apres-des-propos-polemiques-sur-benyamin-netanyahou_6167961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : le s\u00e9nateur Renaissance Fran\u00e7ois Patriat estime qu'il y aura \"peut-\u00eatre 20\u00a0000 travailleurs r\u00e9gularis\u00e9s\"",
        "summary": "Le texte du projet de loi immigration est examin\u00e9 au S\u00e9nat depuis lundi. Interrog\u00e9 sur franceinfo canal 27, le parlementaire s'est montr\u00e9 optimiste quant \u00e0 un accord avec la droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/loi-immigration-le-senateur-renaissance-francois-patriat-estime-qu-il-est-possible-de-coconstruire-un-texte-avec-la-droite_6167742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Ce n'est pas le moment pour des \u00e9lections\", selon Volodymyr Zelensky",
        "summary": "Si la Russie n'avait pas lanc\u00e9 son invasion en f\u00e9vrier 2022, les l\u00e9gislatives auraient d\u00fb avoir lieu en Ukraine en octobre de cette ann\u00e9e et la pr\u00e9sidentielle, en mars 2024. Un planning \u00e0 pr\u00e9sent largement remis en question dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-n-est-pas-le-moment-pour-des-elections-selon-volodymyr-zelensky_6167844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : le baby-sitter de l'enfant retrouv\u00e9 avec un sac plastique autour de la t\u00eate a \u00e9t\u00e9 mis en examen",
        "summary": "Le petit gar\u00e7on de 7 ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 vendredi soir par des riverains, \"la t\u00eate enserr\u00e9e dans un sac plastique\" et pr\u00e9sentant \"des traces de coups et de strangulation\", selon le parquet de Cr\u00e9teil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/val-de-marne-le-baby-sitter-de-l-enfant-retrouve-avec-un-sac-plastique-autour-de-la-tete-a-ete-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire_6167709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Avoir une voiture \u00e9lectrique permet-il d'\u00e9conomiser \"1 200 euros d'essence par an\", comme l'affirme le ministre Christophe B\u00e9chu ?",
        "summary": "Le ministre de la Transition \u00e9cologique Christophe B\u00e9chu a vant\u00e9 sur Sud Radio les m\u00e9rites \u00e0 la fois \u00e9cologiques et \u00e9conomiques de la voiture \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/vrai-ou-faux-avoir-une-voiture-electrique-permet-il-d-economiser-1-200-euros-d-essence-par-an-comme-l-affirme-le-ministre-christophe-bechu_6138507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des frappes russes touchent un mus\u00e9e historique \u00e0 Odessa et font huit bless\u00e9s, selon Kiev",
        "summary": "Des b\u00e2timent r\u00e9sidentiels et le mus\u00e9e des Beaux-Arts ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par des frappes russes dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi sur la grande ville portuaire d\u2019Odessa, dans le sud.\u00a0Il y a au moins 8 bless\u00e9s, selon un bilan provisoire des autorit\u00e9s ukrainiennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-frappes-russes-touchent-un-musee-historique-a-odessa-et-font-huit-blesses-selon-kiev_6167559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre questions sur les in\u00e9galit\u00e9s salariales qui subsistent entre les femmes et les hommes",
        "summary": "Selon la lettre d'information Les Glorieuses, les femmes commencent cette ann\u00e9e \u00e0 \"travailler gratuitement\" depuis lundi \u00e0 11h25.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/egalite-femmes-hommes-quatre-questions-sur-les-inegalites-salariales_6167334.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Renaud, n\u00e9 sous le signe de l'Hexagone\", la vie et la carri\u00e8re du chanteur dans un roman graphique",
        "summary": "Le dessinateur Gaston et le journaliste sp\u00e9cialiste de la chanson fran\u00e7aise Bertrand Dicale signent \"Renaud, n\u00e9 sous le signe de l'Hexagone\" (Delcourt). Un roman graphique de 300 pages qui retrace la vie et les engagements de l'un des symboles de la chanson fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/renaud-ne-sous-le-signe-de-l-hexagone-la-vie-et-la-carriere-du-chanteur-dans-un-roman-graphique_6167010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Procureurs en France\" : quatre anciens magistrats marseillais racontent leur exp\u00e9rience dans un livre",
        "summary": "Dans son nouvel ouvrage qui vient de para\u00eetre, le journaliste ind\u00e9pendant Jean-Michel Verne r\u00e9unit les t\u00e9moignages de onze procureurs de la R\u00e9publique dont quatre anciens magistrats en poste \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/procureurs-en-france-quatre-anciens-magistrats-marseillais-racontent-leur-experience-dans-un-livre-2868299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \"Une solidarit\u00e9 s'est organis\u00e9e\", lors de la reprise du passage de l'aide pour la bande de Gaza, raconte un responsable de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res",
        "summary": "Michel Lacharit\u00e9, responsable des op\u00e9rations d'urgence de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res raconte \u00e0 franceinfo le processus du passage de l'aide via le poste fronti\u00e8re de Rafah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-une-solidarite-s-est-organisee-lors-de-la-reprise-du-passage-de-l-aide-pour-la-bande-de-gaza-raconte-un-responsable-de-medecins-sans-frontieres_6167622.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. En Inde, le d\u00e9but de la saison de la pollution fait suffoquer le nord du pays",
        "summary": "Un \u00e9pais brouillard recouvre les grandes villes du nord-ouest de l'Inde. Les habitants subissent, depuis le d\u00e9but du mois, un nouvel \u00e9pisode de pollution pr\u00e9occupant qui risque de durer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/en-image/en-images-en-inde-le-debut-de-la-saison-de-la-pollution-fait-suffoquer-le-nord-du-pays_6166932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : en Russie, la presse pro-Kremlin jubile devant les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par Kiev",
        "summary": "Les informations publi\u00e9es dans les m\u00e9dias occidentaux qui \u00e9voquent la contre-offensive ukrainienne ou des tensions au sommet du pouvoir \u00e0 Kiev ne sont pas pass\u00e9es inaper\u00e7ues \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-en-russie-la-presse-pro-kremlin-jubile-devant-les-difficultes-rencontrees-par-kiev_6167268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Accor Arena de Paris, class\u00e9e 2e mondiale des salles de spectacle, apr\u00e8s le Madison Square Garden de New York",
        "summary": "L'Accor Arena, qui dispose de 20 000 places, figure pour la premi\u00e8re fois dans le top 3 du classement des revues sp\u00e9cialis\u00e9es \"Venues Now\" et \"Pollstar\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/l-accor-arena-de-paris-classee-2e-mondiale-des-salles-de-spectacle-apres-le-madison-square-garden-de-new-york_6167511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prix Femina 2023 d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Neige Sinno pour \"Triste tigre\"",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9e du prix litt\u00e9raire du Monde, Neige Sinno a re\u00e7u la majorit\u00e9 des votes du jury int\u00e9gralement f\u00e9minin du prix Femina 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/le-prix-femina-2023-decerne-a-neige-sinno-pour-triste-tigre_6167154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mafia nig\u00e9riane : trois questions sur le proc\u00e8s hors-norme des \"Arrow Baga\" qui d\u00e9bute \u00e0 Marseille",
        "summary": "Quinze membres d'une mafia nig\u00e9riane ultra-violente sont jug\u00e9s au tribunal correctionnel de Marseille, notamment pour prox\u00e9n\u00e9tisme, viols en r\u00e9union, trafic de stup\u00e9fiants et d'armes.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/mafia-nigeriane-trois-questions-sur-le-proces-hors-norme-des-arrow-baga-qui-debute-a-marseille-2868050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suicide de Lucas : les quatre coll\u00e9giens poursuivis pour harc\u00e8lement relax\u00e9s en appel",
        "summary": "Le jeune gar\u00e7on de 13 ans s'\u00e9tait suicid\u00e9 en janvier. Ses proches avaient d\u00e9nonc\u00e9 des faits de harc\u00e8lement, notamment des insultes homophobes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/suicide-de-lucas-les-quatre-collegiens-poursuivis-pour-harcelement-sont-relaxes_6167091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J\u2019ai envie de tout oublier\" : un mois apr\u00e8s les attaques du Hamas en Isra\u00ebl, rescap\u00e9s et proches d\u2019otages sont plong\u00e9s dans une \"anxi\u00e9t\u00e9 sans fin\"",
        "summary": "Les attentats commis par le Hamas ont fait plus de 1\u00a0400\u00a0victimes dans l'Etat h\u00e9breu, selon les autorit\u00e9s. La souffrance psychologique qu'ils ont laiss\u00e9e est \"immense\", alerte l\u2019OMS.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/j-ai-envie-de-tout-oublier-un-mois-apres-les-attaques-du-hamas-en-israel-rescapes-et-proches-d-otages-sont-plonges-dans-une-anxiete-sans-fin_6161583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"J'avais l\u2019impression que ma vie \u00e9tait finie\" : d'anciens \u00e9l\u00e8ves harcel\u00e9s racontent leurs blessures intimes",
        "summary": "A l'occasion de la Journ\u00e9e nationale de lutte contre le harc\u00e8lement, six adultes reviennent sur leur scolarit\u00e9 marqu\u00e9e par les brimades et expliquent comment ils avancent malgr\u00e9 des plaies encore ouvertes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/temoignages-j-avais-l-impression-que-ma-vie-etait-finie-d-anciens-eleves-harceles-racontent-leurs-blessures-intimes_6103377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix Goncourt : qui sont les quatre finalistes du plus prestigieux des prix litt\u00e9raires fran\u00e7ais\u00a0?",
        "summary": "Jean-Baptiste Andrea, Gaspard Koenig, Eric Reinhardt et Neige Sinno sont les candidats finalistes au prix Goncourt 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/prix-goncourt-qui-sont-les-quatre-finalistes-du-plus-prestigieux-des-prix-litteraires-francais_6167478.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'automobiliste en plein brouillard\" : les Fran\u00e7ais sont les plus sceptiques des Europ\u00e9ens sur la voiture \u00e9lectrique, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Cette \u00e9tude de l'observatoire Cetelem, r\u00e9alis\u00e9e dans 16\u00a0pays, montre aussi que ce sont les Fran\u00e7ais qui sont les plus sceptiques par rapport \u00e0 la voiture \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/automobile-six-francais-sur-dix-pensent-qu-il-est-difficile-d-acheter-un-vehicule-electrique-selon-une-etude_6167952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ces petits messages politiques possibles autour du nouveau visage de la Marianne sur les timbres",
        "summary": "Quel visage aura la Marianne repr\u00e9sent\u00e9e sur les fameux timbres-poste utilis\u00e9s par des millions de Fran\u00e7ais ? Le secret sur les traits de ce symbole de la R\u00e9publique est jalousement gard\u00e9 jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re minute car c'est tout un symbole politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/debats/timbre-marianne/emmanuel-macron-va-devoiler-le-nouveau-visage-de-la-marianne-du-timbre-postal-en-dordogne_6167811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires europ\u00e9ens du MoDem : qu'est-il reproch\u00e9 \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou, attendu mardi \u00e0 la barre ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du parti centriste, alli\u00e9 d'Emmanuel Macron, est interrog\u00e9 mardi dans le cadre du proc\u00e8s qui se tient depuis le 16 octobre devant le tribunal correctionnel de Paris. Il est soup\u00e7onn\u00e9 de complicit\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds publics.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/proces-des-assistants-parlementaires-europeens-du-modem-qu-est-il-reproche-a-francois-bayrou-attendu-mardi-a-la-barre_6153849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "LFI : la d\u00e9put\u00e9e Raquel Garrido mise en retrait du groupe LFI \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e s'est montr\u00e9e tr\u00e8s critique sur le fonctionnement du parti et particuli\u00e8rement sur son chef, Jean-Luc M\u00e9lenchon. Sanctionn\u00e9e pour quatre mois, elle d\u00e9nonce une mise au ban \u00e9quivalente \u00e0 celle d'Adrien Quatennens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/lfi-la-deputee-raquel-garrido-mise-en-retrait-du-groupe-lfi-a-l-assemblee_6168762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tags d'\u00e9toiles de David en \u00cele-de-France : les enqu\u00eateurs examinent la piste d'une op\u00e9ration de d\u00e9stabilisation venue de la Russie",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s la d\u00e9couverte de nombreux tags d'\u00e9toiles de David \u00e0 Paris et en proche-banlieue. Les enqu\u00eateurs sont sur la piste d'une op\u00e9ration de d\u00e9stabilisation venue de Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/tags-d-etoiles-de-david-les-enqueteurs-examinent-la-piste-d-une-operation-de-destabilisation-venue-de-la-russie_6168609.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alerte m\u00e9t\u00e9o : \"Le niveau de l'eau risque encore de monter, je suis tr\u00e8s inquiet pour les jours \u00e0 venir\", confie le vice-pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Hauts-de-France",
        "summary": "Invit\u00e9 de franceinfo, Franck Dhersin appellent certains habitants de la r\u00e9gion \u00e0 \"ne pas sortir, monter \u00e0 l'\u00e9tage et attendre que la pluie cesse\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/alerte-meteo-le-niveau-de-l-eau-risque-encore-de-monter-je-suis-tres-inquiet-pour-les-jours-a-venir-confie-le-vice-president-de-la-region-hauts-de-france_6168819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sommet sur l'espace : l'Union europ\u00e9enne souhaite rattraper son retard dans l'exploration et la conqu\u00eate spatiale",
        "summary": "L'Europe promet, \u00e0 l'occasion du sommet europ\u00e9en sur l'espace organis\u00e9 \u00e0 S\u00e9ville, de moderniser sa strat\u00e9gie spatiale. En raison du retard enregistr\u00e9 par Ariane 6, les Europ\u00e9ens d\u00e9pendent aujourd'hui des Am\u00e9ricains pour envoyer des sondes ou des satellites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/sommet-sur-l-espace-l-union-europeenne-souhaite-rattraper-son-retard-dans-l-exploration-et-la-conquete-spatiale_6168858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. H\u00e9bergement d'urgence : le ministre du Logement annonce 500\u00a0recrutements",
        "summary": "Une enveloppe de pr\u00e8s de 5 millions d'euros va aussi \u00eatre d\u00e9bloqu\u00e9e pour le Samu social, a ajout\u00e9 Patrice Vergriete sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/info-franceinfo-hebergement-d-urgence-le-ministre-du-logement-annonce-500-emplois-supplementaires_6168861.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Projet de loi immigration : le gouvernement ne veut pas \"revenir sur l'AME en tant que tel\", mais \"regarder comment l'am\u00e9liorer\", assure Franck Riester",
        "summary": "Invit\u00e9 de franceinfo, le minstre des Relations avec le Parlement a assur\u00e9 que le dispositif d'Aide m\u00e9dicale d'\u00e9tat (AME) n'avait pas vocation \u00e0 \u00eatre supprim\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/direct-projet-de-loi-immigration-le-gouvernement-ne-veut-pas-revenir-sur-l-ame-en-tant-que-tel-mais-regarder-comment-l-ameliorer-assure-franck-riester_6168855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : au premier jour des d\u00e9bats, le S\u00e9nat vote l'instauration de \"quotas\" et durcit le regroupement familial",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs se sont positionn\u00e9s pour l'instauration de quotas migratoires d\u00e9termin\u00e9s annuellement par le Parlement, une vieille antienne de la droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/loi-immigration-au-premier-jour-des-debats-le-senat-vote-l-instauration-de-quotas-et-durcit-le-regroupement-familial_6168846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alerte m\u00e9t\u00e9o dans le Pas-de-Calais : les \u00e9tablissements scolaires d'une trentaine de communes ferm\u00e9s d\u00e8s midi",
        "summary": "Selon France Bleu Nord, le pic de la crue est attendu entre 13h et 15h pour la Liane, en particulier dans le secteur de Saint-L\u00e9onard et entre 16h et 20h pour l'Aa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/alerte-meteo-dans-le-pas-de-calais-les-etablissements-scolaires-vont-fermer-dans-une-trentaine-de-communes-du-secteur-de-la-liane_6168924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Eric Dupont-Moretti jug\u00e9 pour conflit d'int\u00e9r\u00eats : le ministre de la Justice interrog\u00e9 d\u00e8s 9 heures par la Cour de justice de la R\u00e9publique",
        "summary": "L'ancien t\u00e9nor du barreau a qualifi\u00e9 lundi son proc\u00e8s d'\"infamie\", lors de sa premi\u00e8re prise de parole devant la Cour de justice de la R\u00e9publique (CJR), qui le juge pour conflit d'int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/direct-eric-dupont-moretti-juge-pour-conflit-d-interets-le-ministre-de-la-justice-interroge-des-9-heures-par-la-cour-de-justice-de-la-republique_6168933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : une troisi\u00e8me greffe d'ut\u00e9rus a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en France \u00e0 l'h\u00f4pital Foch \u00e0 Suresnes",
        "summary": "Une information r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par France Inter. Une femme n\u00e9e sans ut\u00e9rus a re\u00e7u la greffe de celui de sa m\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/soigner/don-d-organes/sante-une-troisieme-greffe-d-uterus-a-ete-realisee-en-france-a-l-hopital-foch-a-suresnes_6168816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations : le Pas-de-Calais en vigilance rouge crues, six autres d\u00e9partements en vigilance orange... Le point sur la situation",
        "summary": "Par ailleurs, le Nord et le Pas-de-Calais sont \u00e9galement en vigilance orange pour un risque de pluie-inondation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations-dans-le-pas-de-calais-les-etablissements-scolaires-de-36-communes-fermes-des-midi_6168978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "AC Milan-PSG : comment Paris a chang\u00e9 de visage depuis son naufrage \u00e0 Newcastle",
        "summary": "Avant de retrouver les Rossoneri, mardi, le club de la capitale s'est remis en un mois sur de bons rails gr\u00e2ce \u00e0 un ajustement tactique et \u00e0 l'importance de deux de ses individualit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ac-milan-psg-comment-paris-a-change-de-visage-depuis-son-naufrage-a-newcastle_6163911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un bicorne de Napol\u00e9on Ier pr\u00e9sent\u00e9 au public avant sa vente aux ench\u00e8res \u00e0 Paris",
        "summary": "Un bicorne de Napol\u00e9on Ier et une vingtaine d'objets de la m\u00eame collection ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s lundi au public \u00e0 Paris avant leur vente aux ench\u00e8res le 19 novembre par la maison de ventes Osenat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/un-bicorne-de-napoleon-ier-presente-au-public-avant-sa-vente-aux-encheres-a-paris_6169014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gironde : un homme mis en examen pour des menaces de mort antis\u00e9mites contre Cyril Hanouna et Arthur",
        "summary": "C'est le garde du corps de l'animateur de \"Touche pas \u00e0 mon poste\" qui a port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/gironde-un-homme-mis-en-examen-pour-des-menaces-de-mort-antisemites-contre-cyril-hanouna-et-arthur_6168999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Isra\u00ebl assumera, pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e, la responsabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9\" \u00e0 Gaza, estime Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "\"Il n'y aura pas de cessez-le-feu, de cessez-le-feu g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 Gaza, sans la lib\u00e9ration de nos otages\", a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 le Premier ministre isra\u00e9lien dans un entretien t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 avec une cha\u00eene am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/israel-assumera-pour-une-duree-indeterminee-la-responsabilite-generale-de-la-securite-a-gaza-estime-benyamin-netanyahou_6168939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: \"Ce qu'il faut faire, on le fera\", assurent de tr\u00e8s jeunes soldats de Tsahal d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 \"d\u00e9fendre leur pays\"",
        "summary": "Dimanche soir, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 l'intensification de sa campagne de bombardement qui doit durer \"plusieurs jours\", tandis que ses soldats op\u00e8rent parall\u00e8lement au sol depuis le 27 octobre. A la fronti\u00e8re avec Gaza, \n franceinfo a rencontr\u00e9 de jeunes soldats engag\u00e9s dans l'artillerie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-faire-on-le-fera-assurent-de-tres-jeunes-soldats-de-tsahal-determines-a-defendre-leur-pays_6167886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Goodbye Julia\" : l'histoire d\u00e9chir\u00e9e du Soudan racont\u00e9e dans un magnifique premier film aux accents de trag\u00e9die grecque",
        "summary": "Le premier long-m\u00e9trage du soudanais Mohamed Kordofani offre un \u00e9clairage sur la trag\u00e9die de son pays, ravag\u00e9 par des guerres intestines, et sur la situation de toutes les victimes de ces conflits sans fin entre communaut\u00e9s qui ne parviennent pas \u00e0 vivre ensemble. Un triste \u00e9cho \u00e0 l'actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/goodbye-julia-l-histoire-dechiree-du-soudan-racontee-dans-un-magnifique-premier-film-aux-accents-de-tragedie-grecque_6119958.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Inondations dans le Pas-de-Calais : sept personnes bless\u00e9es et plus de 600 interventions des pompiers",
        "summary": "Les \u00e9coles d'une trentaine de communes du Boulonnais vont fermer \u00e0 partir de midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/direct-inondations-dans-le-pas-de-calais-sept-personnes-blessees-et-plus-de-600-interventions-des-pompiers_6169044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : un supporter du PSG \"gravement bless\u00e9\" \u00e0 coups de couteau \u00e0 Milan apr\u00e8s une embuscade",
        "summary": "De graves incidents ont eu lieu dans la nuit de lundi \u00e0 mardi dans la cit\u00e9 lombarde, \u00e0 la veille du match de Ligue des champions entre l'AC Milan et le Paris Saint-Germain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-un-supporter-du-psg-gravement-blesse-a-coups-de-couteau-a-milan-apres-une-embuscade_6169068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion par h\u00e9licopt\u00e8re : R\u00e9doine Fa\u00efd ne fera pas appel de sa condamnation \u00e0 14 ans de prison, confirme son avocate",
        "summary": "Cette peine \u00e9tait bien inf\u00e9rieure \u00e0 celle qu'avait r\u00e9clam\u00e9e l'accusation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/evasions/evasion-de-redoine-faid/evasion-par-helicoptere-redoine-faid-ne-fera-pas-appel-de-sa-condamnation-a-14-ans-de-prison-confirme-son-avocate_6169026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : les divergences au sein de la Nupes ne sont \"pas insurmontables\", assure Cl\u00e9mentine Autain",
        "summary": "Si elle consid\u00e8re le Hamas comme \"une organisation terroriste\", la d\u00e9put\u00e9e insoumise qualifie la r\u00e9action d'Isra\u00ebl de \"vengeance aveugle terrifiante\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/conflit-israel-hamas-les-divergences-au-sein-de-la-nupes-ne-sont-pas-insurmontables-assure-clementine-autain_6169029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Riposte isra\u00e9lienne \u00e0 l'attaque du Hamas : \"La l\u00e9gitime d\u00e9fense n'est pas un droit indiscrimin\u00e9 \u00e0 tuer\", juge Dominique de Villepin",
        "summary": "Elle n'est \"ni cibl\u00e9e ni proportionn\u00e9e\", critique l'ancien Premier ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/riposte-israelienne-a-l-attaque-du-hamas-la-legitime-defense-n-est-pas-un-droit-indiscrimine-a-tuer-juge-dominique-de-villepin_6169119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Polluants \u00e9ternels\" : lancement d'ateliers en vue d'une \u00e9tude d'impact des PFAS dans le sud de Lyon",
        "summary": "La M\u00e9tropole de Lyon lance la premi\u00e8re \u00e9tude fran\u00e7aise de biosurveillance humaine aux PFAS chez les riverains des industries. Des ateliers aupr\u00e8s des citoyens sont organis\u00e9s du 7 au 9 novembre dans plusieurs communes au sud de Lyon.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/pollution-aux-pfas-lancement-d-ateliers-en-vue-d-une-etude-d-impact-des-perfluores-dans-le-sud-de-lyon-2868308.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prix Goncourt attribu\u00e9 \u00e0 Jean-Baptiste Andrea pour son livre \"Veiller sur elle\" et le prix Renaudot \u00e0 Ann Scott pour \"Les Insolents\"",
        "summary": "Comme chaque ann\u00e9e, la remise de ces deux prix litt\u00e9raires s'est d\u00e9roul\u00e9e au restaurant Drouant, \u00e0 Paris, et a r\u00e9compens\u00e9 Jean-Baptiste Andrea, d\u00e9j\u00e0 laur\u00e9at du prix du roman Fnac 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/le-prix-goncourt-attribue-a-jean-baptiste-andrea-pour-son-livre-veiller-sur-elle-et-le-prix-renaudot-a-ann-scott-pour-les-insolents_6169281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le nouveau visage de Marianne qui ornera les timbres pour les cinq prochaines ann\u00e9es",
        "summary": "Elle succ\u00e8de \u00e0 \"Marianne l'engag\u00e9e\", choisie en 2018 par Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/debats/timbre-marianne/la-poste-devoile-le-nouveau-visage-de-marianne-pour-les-timbres-la-marianne-de-l-avenir_6169155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev a fait des \"erreurs strat\u00e9giques\" en d\u00e9cidant \"d'allonger cette offensive\", selon l'ancien officier Guillame Ancel",
        "summary": "\u00c0 l'approche de l'hiver, l'Ukraine craint des frappes russes sur ses infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques. Dans le m\u00eame temps, la situation s'enlise sur le front et profite aux Russes, estime Guillaume Ancel, auteur du blog \"Ne pas subir\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-a-fait-des-erreurs-strategiques-en-decidant-d-allonger-cette-offensive-selon-l-ancien-officier-guillame-ancel_6169131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : l'examen de l'article 3 est report\u00e9 \u00e0 plus tard dans la semaine",
        "summary": "C'est l'article qui f\u00e2che sur les titres de s\u00e9jour voulu par le gouvernement pour les m\u00e9tiers en tension. Finalement, il sera examin\u00e9 apr\u00e8s l'article 13.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-l-examen-de-l-article-3-est-reporte-a-plus-tard-dans-la-semaine_6169134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENTRETIEN. Parkinson : la neuroproth\u00e8se qui permet \u00e0 un patient de remarcher sera disponible pour tous \"d'ici cinq ans\", esp\u00e8rent ses concepteurs",
        "summary": "Un Fran\u00e7ais, Marc, a retrouv\u00e9 ses capacit\u00e9s pour marcher gr\u00e2ce \u00e0 une neuroproth\u00e8se, implant\u00e9e pr\u00e8s de la moelle \u00e9pini\u00e8re. Six autres patients seront implant\u00e9s d'ici l'an prochain. Une technique qui pourra s'\u00e9tendre, selon les chercheurs, aux paralysies de la marche due \u00e0 des l\u00e9sions de la moelle \u00e9pini\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/entretien-un-malade-de-parkinson-remarche-grace-a-une-neuroprothese-une-technique-disponible-pour-tous-d-ici-cinq-ans-esperent-ses-concepteurs_6169176.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sanofi : le PNF enqu\u00eate depuis mars sur le g\u00e9ant pharmaceutique pour des soup\u00e7ons de \"manipulation de cours\"",
        "summary": "Le parquet national financier enqu\u00eate depuis mars contre Sanofi pour \"diffusion d'information fausse ou trompeuse\" et \"manipulation de cours\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/sanofi-le-pnf-enquete-depuis-mars-sur-le-geant-pharmaceutique-pour-des-soupcons-de-manipulation-de-cours_6169215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Transat Jacques Vabre : les Imoca mettent enfin les voiles apr\u00e8s neuf jours d'attente au Havre",
        "summary": "Apr\u00e8s neuf jours \u00e0 quai \u00e0 cause des temp\u00eates Ciaran et Domingos, les Imoca ont lanc\u00e9 leur course, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre/video-transat-jacques-vabre-les-imoca-mettent-enfin-les-voiles-apres-neuf-jours-d-attente-au-havre_6169161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. JO d'hiver 2030 : la candidature des r\u00e9gions Paca et Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes peine \u00e0 convaincre",
        "summary": "Si les deux r\u00e9gions promettent des Jeux \"sobres\" et \"respectueux de l'environnement\", le collectif \"NO J.O.\" s'oppose \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement qu'il consid\u00e8re comme \"d\u00e9risoire\". C\u00f4t\u00e9 politique, Laurent Wauquiez d\u00e9fend la r\u00e9utilisation \"d'infrastructures\" d\u00e9j\u00e0 existantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/reportage-jo-d-hiver-2030-la-candidature-des-regions-paca-et-auvergne-rhone-alpes-peine-a-convaincre_6168927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : neuf images qui illustrent l'ampleur de la catastrophe humanitaire dans la bande de Gaza",
        "summary": "En r\u00e9ponse aux attaques du Hamas en Isra\u00ebl, l'arm\u00e9e de l'Etat h\u00e9breu a lanc\u00e9 une vaste offensive dans la bande de Gaza. Franceinfo revient, en images, sur les cons\u00e9quences dramatiques de ce conflit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-neuf-images-qui-illustrent-l-ampleur-de-la-catastrophe-humanitaire-dans-la-bande-de-gaza_6166899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : les fonds investissant dans des entreprises qui lancent de nouveaux projets d'\u00e9nergies fossiles seront exclues du label ISR",
        "summary": "Les nouveaux crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e0 ce label cr\u00e9\u00e9 en 2016 pour identifier les fonds durables, entreront en vigueur le 1er mars 2024, selon le communiqu\u00e9 de Bercy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-les-fonds-investissant-dans-des-entreprises-qui-lancent-de-nouveaux-projets-d-energies-fossiles-seront-exclues-du-label-isr_6169185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Swiatek-Sabalenka un duel pour durer, la d\u00e9ception Caroline Garcia, le retour triomphant d'Elina Svitolina... Le bilan 2023 du circuit WTA",
        "summary": "La Polonaise Iga Swiatek a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e au Masters, \u00e0 Cancun (Mexique), lundi, marquant ainsi la fin de la saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-swiatek-sabalenka-un-duel-pour-durer-la-deception-caroline-garcia-le-retour-triomphant-d-elina-svitolina-le-bilan-2023-du-circuit-wta_6163377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une b\u00e2che publicitaire g\u00e9ante sur un futur magasin Louis Vuitton des Champs-\u00c9lys\u00e9es divise la mairie de Paris et les \u00e9cologistes",
        "summary": "La fa\u00e7ade d'un b\u00e2timent appartenant au g\u00e9ant du luxe LVMH sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 emball\u00e9e dans une b\u00e2che protectrice, irritant les \u00e9lus \u00e9cologistes qui ont questionn\u00e9 la l\u00e9galit\u00e9 de cette pratique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/une-bache-publicitaire-geante-sur-un-futur-magasin-louis-vuitton-des-champs-elysees-divise-la-mairie-de-paris-et-les-ecologistes_6169074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vol du WC en or massif de l'artiste italien Maurizio Cattelan : quatre hommes inculp\u00e9s en Angleterre",
        "summary": "Quatre hommes ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s lundi pour le vol, il y a quatre ans, d'un WC en or massif, \u0153uvre de l'artiste italien Maurizio Cattelan au palais de Blenheim, imposant ch\u00e2teau du sud de l'Angleterre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/vol-du-wc-en-or-massif-de-l-artiste-italien-maurizio-cattelan-quatre-hommes-inculpes-en-angleterre_6169197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition du petit \u00c9mile : de nouvelles perquisitions men\u00e9es par une cinquantaine de gendarmes",
        "summary": "Elles visent notamment les domiciles de toutes les personnes pr\u00e9sentes \u00e0 Vernet le jour de la disparition du gar\u00e7onnet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-du-petit-emile/disparition-du-petit-emile-de-nouvelles-perquisitions-menees-par-une-cinquantaine-de-gendarmes_6169326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eates Ciaran et Domingos : des \"centaines de millions d'euros\" de demandes d'indemnisation, selon Bruno Le Maire",
        "summary": "Le ministre de l'Economie a pr\u00e9cis\u00e9 que 120 000 demandes avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es aupr\u00e8s des assureurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/les-tempetes-ciaran-et-domingos-vont-entrainer-des-centaines-de-millions-d-euros-de-demandes-d-indemnisation-selon-bruno-le-maire_6169311.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Conflit au Proche-Orient : \"Isra\u00ebl est en train de mener une guerre d'hier\", estime Dominique de Villepin",
        "summary": "L'ancien Premier ministre et ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, qui s'\u00e9tait oppos\u00e9 au nom de la France en 2003 \u00e0 la guerre en Irak, \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"8h30 franceinfo\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/8h30-fauvelle-dely/grand-entretien-conflit-israel-hamas-israel-est-en-train-de-mener-une-guerre-d-hier-estime-dominique-de-villepin_6140460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Inondations dans le Pas-de-Calais : habitants \u00e9vacu\u00e9s, communes submerg\u00e9es, \u00e9coles ferm\u00e9es\u2026 Le d\u00e9partement est confront\u00e9 \u00e0 des crues records",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s les passages des temp\u00eates Ciaran et Domingos, plusieurs communes travers\u00e9es par le fleuve c\u00f4tier Aa ont subi des inondations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/en-image/en-images-inondations-dans-le-pas-de-calais-habitants-evacues-communes-submergees-ecoles-fermees-le-departement-est-confronte-a-des-crues-records_6168864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix Goncourt 2023 : \"Veiller sur elle\" de Jean-Baptiste Andrea, un roman d'amour populaire dans l'Italie fasciste",
        "summary": "Avec ce roman sur la vie d'un sculpteur italien, Jean-Baptiste Andrea a emport\u00e9 les suffrages du plus prestigieux des prix litt\u00e9raires d'automne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/prix-goncourt-2023-veiller-sur-elle-de-jean-baptiste-andrea-un-roman-d-amour-dans-l-italie-fasciste_6169278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pendant la minute de silence, mes \u00e9l\u00e8ves ont rigol\u00e9\" : deux professeurs racontent leur retour en classe apr\u00e8s l'attentat d'Arras",
        "summary": "Encore choqu\u00e9s, deux enseignants au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e reviennent sur l'attaque qui a entra\u00een\u00e9 la mort de Dominique Bernard. Ils \u00e9voquent aussi l'ambiance dans laquelle ils ont retrouv\u00e9 leurs \u00e9l\u00e8ves apr\u00e8s les faits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-dans-un-lycee-a-arras/pendant-la-minute-de-silence-mes-eleves-ont-rigole-deux-professeurs-racontent-comment-ils-ont-vecu-leur-retour-en-classe-apres-l-attentat-d-arras_6169377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : Charles III prononce son premier discours du tr\u00f4ne en tant que roi",
        "summary": "Le discours a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 par son Premier ministre, Rishi Sunak. Ce rituel de la vie politique britannique ouvre formellement la session parlementaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-charles-iii-prononce-son-premier-discours-du-trone_6169362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre Isra\u00ebl-Hamas : plus de 100 personnes \u00e9vacu\u00e9es de la bande de Gaza par la France, annonce Paris",
        "summary": "Deux groupes de ressortissants fran\u00e7ais et leur entourage ont pu quitter la bande de Gaza par le point de passage de Rafah et se trouvent actuellement en s\u00e9curit\u00e9 en Egypte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-benyamin-netanyahou-refuse-a-nouveau-tout-cessez-le-feu-sans-la-liberation-de-nos-otages_6168780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Raquel\u00a0Garrido sanctionn\u00e9e par LFI : \"Je trouve \u00e7a scandaleux et inacceptable\", critique la d\u00e9put\u00e9e LFI Dani\u00e8le Simonnet",
        "summary": "On ne r\u00e8gle par des \"diff\u00e9rends politiques par des sanctions disciplinaires\", fustige la d\u00e9put\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/raquel-garrido-sanctionnee-par-lfi-je-trouve-ca-scandaleux-et-inacceptable-critique-la-deputee-lfi-daniele-simonnet_6169317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "AC Milan-PSG : \"C'\u00e9tait clairement un guet-apens, c'\u00e9tait pr\u00e9par\u00e9\", t\u00e9moigne un supporter parisien apr\u00e8s des affrontements",
        "summary": "Le t\u00e9moin buvait un verre avec ses amis lorsqu'il a vu \"une cinquantaine de Milanais arriver avec des casques noirs, des matraques, des genouill\u00e8res, des mortiers\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ac-milan-psg-c-etait-clairement-un-guet-apens-c-etait-prepare-temoigne-un-supporter-parisien-apres-des-affrontements_6169092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rencontres avec les chefs de parti \u00e0 Saint-Denis : La France insoumise refuse \u00e0 son tour l'invitation d'Emmanuel Macron",
        "summary": "Cette nouvelle r\u00e9union voulue par le chef de l'Etat aura lieu le 17 novembre. Elle devrait porter sur l'\u00e9volution de l'organisation des r\u00e9f\u00e9rendums en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/politique-lfi-refuse-l-invitation-d-emmanuel-macron-aux-rencontres-de-saint-denis_6169380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]