[
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 9 d\u00e9cembre",
        "summary": "Au lendemain de son entr\u00e9e \u00e0 Damas, le chef islamiste des rebelles en Syrie a discut\u00e9 lundi avec l'ex-Premier ministre Mohammed al-Jalali pour \"coordonner la transition du pouvoir\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-9-decembre_6946307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie : des familles recherchent leurs proches dans la prison lib\u00e9r\u00e9e de Saidnaya",
        "summary": "Des milliers de personnes ont accouru lundi aux portes de la sinistre prison de Saidnaya, pr\u00e8s de Damas, esp\u00e9rant retrouver leurs proches d\u00e9tenus ou disparus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-des-familles-a-la-recherche-de-leurs-proches-dans-la-prison-de-saidnaya_6945716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie\u00a0: des pays europ\u00e9ens suspendent l'examen des demandes d'asile d'exil\u00e9s syriens, la France \"travaille\" sur la question",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais a annonc\u00e9 lundi \u00e9tudier la possibilit\u00e9 d'\"une suspension des dossiers d'asile en cours provenant de Syrie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-l-allemagne-suspend-les-decisions-sur-les-demandes-d-asile-d-exiles-syriens-l-autriche-prepare-un-programme-d-expulsion_6945281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne sait m\u00eame pas s'il est encore vivant\" : en\u00a0Syrie, des familles de d\u00e9tenus recherchent leurs proches dans la prison de Saidnaya",
        "summary": "Depuis la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad dimanche, de nombreuses familles sont parties \u00e0 la recherche de proches emprisonn\u00e9s parfois depuis plus d'une d\u00e9cennie dans cette prison connue pour ses conditions de d\u00e9tention inhumaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/temoignages-on-ne-sait-meme-pas-s-il-est-encore-vivant-en-syrie-des-familles-de-detenus-recherchent-leurs-proches-dans-la-prison-de-saidnaya_6945641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad : l'\u00e9v\u00eaque catholique de Damas affirme avoir rencontr\u00e9 des responsables rebelles et assure que les chr\u00e9tiens \"n'auront pas de probl\u00e8me\"",
        "summary": "Invit\u00e9 lundi dans franceinfo soir, Georges Assadourian souhaite \"une fraternit\u00e9 nationale\" et que la Syrie soit \"un Etat la\u00efc pour tout le monde\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-l-eveque-catholique-de-damas-affirme-avoir-rencontre-des-responsables-rebelles-et-assure-que-les-chretiens-n-auront-pas-de-probleme_6945662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie : qui est Abou Mohammad al-Joulani, le nouvel homme fort du pays ?",
        "summary": "Le chef du groupe islamique HTS, Abou Mohammad al-Joulani, est le nouveau ma\u00eetre de la Syrie apr\u00e8s la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad. Ce v\u00e9t\u00e9ran du djihadisme, qui est notamment parti en Irak en 2003 pour combattre les Am\u00e9ricains, a op\u00e9r\u00e9 un changement de style et de ton.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-qui-est-abou-mohammad-al-jolani-le-nouvel-homme-fort-du-pays_6945728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad : en Syrie, le sort incertain des jihadistes fran\u00e7ais et de leurs familles",
        "summary": "Certains sont aujourd'hui libres de leurs mouvements quand d'autres sont retenus par les Kurdes. L'instabilit\u00e9 sur place pourrait de nouveau poser aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises la question de leur rapatriement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-du-nord-ouest-au-nord-est-syrien-le-sort-incertain-des-jihadistes-francais-et-de-leurs-familles_6945386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie\u00a0: Emmanuel Macron et Olaf Scholz se disent pr\u00eats, sous conditions, \u00e0 \"coop\u00e9rer avec les nouveaux dirigeants\"",
        "summary": "Cette d\u00e9claration a lieu au lendemain de la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad, apr\u00e8s une offensive fulgurante qui a mis fin \u00e0 plus de cinq d\u00e9cennies de dictature.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/direct-chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-reunion-d-urgence-du-conseil-de-securite-de-l-onu-attendue-lundi_6944720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vous \u00eates un menteur, monsieur Ruggia\" : face au d\u00e9menti du r\u00e9alisateur, Ad\u00e8le Haenel r\u00e9it\u00e8re \u00e0 la barre ses accusations d'agressions sexuelles",
        "summary": "Ag\u00e9 de 59 ans, le cin\u00e9aste est jug\u00e9 lundi et mardi par le tribunal correctionnel de Paris. Il a soutenu lors de son interrogatoire n'avoir jamais agress\u00e9 sexuellement la jeune actrice, alors \u00e2g\u00e9e de 12 \u00e0 14 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/vous-etes-un-menteur-monsieur-ruggia-face-au-dementi-du-realisateur-adele-haenel-reitere-a-la-barre-ses-accusations-d-agressions-sexuelles_6945713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Huit m\u00e9dicaments contre le rhume d\u00e9sormais accessibles seulement sur ordonnance \u00e0 cause de leur dangerosit\u00e9 potentielle",
        "summary": "L'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire vise certains Actifed, Rhinadvil ou Dolirhume. Selon l'ANSM, ces m\u00e9dicaments \u00e0 base de pseudo\u00e9ph\u00e9drine peuvent entra\u00eener des effets secondaires graves comme des risques d'infarctus ou d'AVC m\u00eame chez des sujets en bonne sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/des-medicaments-contre-le-rhume-desormais-accessibles-seulement-sur-ordonnance-a-cause-de-leur-dangerosite-potentielle_6945752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chantier de Notre-Dame de la Garde \u00e0 Marseille d\u00e9butera en f\u00e9vrier",
        "summary": "Les travaux pour notamment redorer la statue et restaurer le clocher doivent durer jusqu'au mois de d\u00e9cembre 2025, rapporte France Bleu Provence. Plus d'un million d'euros sur les 2,8 millions n\u00e9cessaires ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la campagne de restauration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/le-chantier-de-notre-dame-de-la-garde-a-marseille-debutera-en-fevrier_6945551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement\u00a0: Emmanuel Macron convie demain \u00e0 14\u00a0heures \u00e0 l'Elys\u00e9e \"l'ensemble des partis\" disant se situer dans \"une logique de compromis\"",
        "summary": "Emmanuel Macron compte \"constituer un gouvernement d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\" gr\u00e2ce \u00e0 cette rencontre, qui exclut le Rassemblement national et La France insoumise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/direct-recherche-d-un-nouveau-premier-ministre-emmanuel-macron-reprend-les-consultations-des-9-heures_6944762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Unesco cartographie les esp\u00e8ces marines gr\u00e2ce \u00e0 l'ADN environnemental",
        "summary": "Le programme, lanc\u00e9 en d\u00e9cembre 2021, a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par l'Unesco dans 21 aires marines prot\u00e9g\u00e9es, au Costa Rica, au Bangladesh ou encore aux Philippines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/l-unesco-cartographie-les-especes-marines-grace-a-l-adn-environnemental_6945812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des objets personnels du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle seront bient\u00f4t vendus aux ench\u00e8res",
        "summary": "Le 16 d\u00e9cembre, 372 objets personnels du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle seront vendus aux ench\u00e8res chez Artcurial \u00e0 Paris, notamment ses dipl\u00f4mes de jeunesse et des carnets de notes. Des objets qui racontent son histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/histoire-des-objets-personnels-du-general-de-gaulle-bientot-vendus-aux-encheres_6945857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \"pouches\", sachets de nicotine aromatis\u00e9s, contiennent des taux \u00e9lev\u00e9s d'arsenic, selon une \u00e9tude de l'Institut national de la consommation",
        "summary": "\"Canc\u00e9rog\u00e8ne av\u00e9r\u00e9, fortement irritante pour les voies respiratoires et toxique en cas d\u2019ingestion, la pr\u00e9sence d\u2019arsenic est particuli\u00e8rement pr\u00e9occupante\", note l'\u00e9tude de l'INC. De l'arsenic et d'autres m\u00e9taux lourds ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans sept produits de quatre fabricants diff\u00e9rents (Zyn, Velo, D\u2019lice et Nois).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/les-pouches-sachets-de-nicotine-aromatises-contiennent-des-taux-eleves-d-arsenic-selon-une-etude-de-l-institut-national-de-la-consommation_6945731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La maire de Paris, Anne Hidalgo, annonce une convention citoyenne pour prot\u00e9ger la Seine",
        "summary": "Cette convention sera r\u00e9unie \u00e0 partir de f\u00e9vrier pour \"\u00e9laborer\" une proposition de loi \"qui pourra ensuite \u00eatre propos\u00e9e au vote\" du Parlement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/la-maire-de-paris-anne-hidalgo-annonce-une-convention-citoyenne-pour-proteger-la-seine_6945848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : la France se d\u00e9placera en Nouvelle-Z\u00e9lande pour trois matchs \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2025",
        "summary": "Le XV de France disputera trois matchs chez les All Blacks dans le cadre de sa tourn\u00e9e d'\u00e9t\u00e9, du 5 au 19 juillet prochain, a annonc\u00e9 la f\u00e9d\u00e9ration n\u00e9o-z\u00e9landaise, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/rugby-la-france-se-deplacera-en-nouvelle-zelande-pour-trois-matchs-a-l-ete-2025_6945704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le port du voile est un facteur discriminant pour acc\u00e9der \u00e0 l'apprentissage en entreprise, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Le voile diminue de \"plus de 80%\" les chances de d\u00e9crocher un entretien apr\u00e8s une candidature spontan\u00e9e pour un contrat d'apprentissage, selon une \u00e9tude universitaire publi\u00e9e lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/le-port-du-voile-est-un-facteur-discriminant-pour-acceder-a-l-apprentissage-selon-une-etude_6945656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty : le tueur \u00e9tait en lien avec l'organisation HTS, qui a renvers\u00e9 le r\u00e9gime de Bachar al-Assad",
        "summary": "Le 16 octobre 2020, jour de la d\u00e9capitation du professeur, Abdoullakh Anzorov envoie m\u00eame une photo \u00e0 Farrouk Faizimtov, propagandiste pour HTS bas\u00e9 \u00e0 Idlib, \u00e2g\u00e9 de 24 ans \u00e0 l'\u00e9poque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/assassinat-de-samuel-paty-le-tueur-etait-en-lien-avec-l-organisation-hts-qui-a-renverse-le-regime-de-bachar-al-assad_6945593.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad : Benyamin N\u00e9tanyahou affirme que le Golan annex\u00e9 appartient \u00e0 Isra\u00ebl \"pour l'\u00e9ternit\u00e9\"",
        "summary": "L'avanc\u00e9e des troupes isra\u00e9liennes dans cette zone constitue \"une violation\" de l'accord de d\u00e9sengagement de 1974 entre Isra\u00ebl et la Syrie, a d\u00e9clar\u00e9 lundi le porte-parole de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-benyamin-netanyahou-affirme-que-le-golan-annexe-appartient-a-israel-pour-l-eternite_6945827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nominations aux Golden Globes\u00a0: le film \"Emilia P\u00e9rez\" de Jacques Audiard, retenu dans dix\u00a0cat\u00e9gories, arrive en t\u00eate",
        "summary": "La com\u00e9die musicale est notamment nomm\u00e9e dans les cat\u00e9gories meilleure r\u00e9alisation, meilleur film musical ou encore meilleure actrice, pour Karla Sofia Gascon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/golden-globes/nominations-aux-golden-globes-le-film-emilia-perez-de-jacques-audiard-retenu-dans-dix-categories-arrive-en-tete_6945314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La scission du g\u00e9ant fran\u00e7ais des m\u00e9dias Vivendi valid\u00e9e \u00e0 la quasi-unanimit\u00e9 par ses actionnaires",
        "summary": "Les actionnaires du groupe Vivendi ont approuv\u00e9 lundi \u00e0 plus de 97,5% le projet de scission en quatre entit\u00e9s du groupe,\u00a0toujours sous le contr\u00f4le du milliardaire Vincent Bollor\u00e9,",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/la-scission-du-geant-francais-des-medias-vivendi-a-ete-validee-a-la-quasi-unanimite-par-ses-actionnaires_6945692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique : vous rencontrez des difficult\u00e9s pour lancer des travaux \u00e0 l'\u00e9chelle de votre copropri\u00e9t\u00e9 ? Racontez-nous",
        "summary": "Entre les incertitudes sur les aides dont ils peuvent b\u00e9n\u00e9ficier et les difficult\u00e9s \u00e0 convaincre les autres copropri\u00e9taires de se lancer, certains propri\u00e9taires craignent de ne jamais pouvoir engager les travaux qui sortiraient leur bien de la cat\u00e9gorie des \"passoires thermiques\". C'est peut-\u00eatre votre cas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/appel-a-temoignages-renovation-energetique-vous-rencontrez-des-difficultes-pour-lancer-des-travaux-a-l-echelle-de-votre-copropriete-racontez-nous_6945362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Ha\u00efti, au moins 184\u00a0morts en deux jours dans des violences orchestr\u00e9es par un chef de gang, selon l'ONU",
        "summary": "Selon le haut-commissaire de l'ONU aux droits de l'homme, Volker T\u00fcrk,\u00a0\"ces derniers meurtres portent le bilan des morts en Ha\u00efti cette ann\u00e9e au nombre faramineux de 5\u00a0000 personnes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/haiti-au-moins-184-morts-en-deux-jours-dans-des-violences-orchestrees-par-un-chef-de-gang-selon-l-onu_6945311.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'association laur\u00e9ate du prix Nobel de la paix 2024 met en garde Vladimir Poutine contre la menace nucl\u00e9aire",
        "summary": "\"Les armes nucl\u00e9aires ne doivent jamais \u00eatre utilis\u00e9es. C'est un acte qui irait contre l'humanit\u00e9\", a insist\u00e9 lundi Terumi Tanaka, copr\u00e9sident de l'association.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/l-association-laureate-du-prix-nobel-de-la-paix-2024-met-en-garde-vladimir-poutine-contre-la-menace-nucleaire_6945533.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'autoroute A69 : le tribunal administratif de Toulouse remet \u00e0 plus tard sa d\u00e9cision sur la l\u00e9galit\u00e9 des travaux",
        "summary": "L'instruction va \u00eatre rouverte et une audience se tiendra \"dans les prochains mois\" pour que le tribunal se prononce \"sur la l\u00e9galit\u00e9 des autorisations environnementales\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69-le-tribunal-administratif-de-toulouse-remet-a-plus-tard-sa-decision-sur-la-legalite-des-travaux-apres-reouverture-de-l-instruction_6945221.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP16 sur la d\u00e9sertification\u00a0: plus de 75% des terres mondiales sont devenues plus s\u00e8ches en 30\u00a0ans, avertit l'ONU",
        "summary": "Entre 1990 et 2020, 4,3\u00a0millions de kilom\u00e8tres carr\u00e9s de terres humides se sont transform\u00e9s en terres arides, entra\u00eenant des cons\u00e9quences graves pour les \u00e9cosyst\u00e8mes et la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/cop16-sur-la-desertification-plus-de-75-des-terres-mondiales-sont-devenues-plus-seches-en-30-ans-avertit-l-onu_6945356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \"passag\u00e8re clandestine\" russe sur un vol New York-Paris risque cinq ans de prison",
        "summary": "Svetlana Dali est parvenue \u00e0 prendre l'avion \u00e0 New York et atterrir \u00e0 Paris sans billet d'avion, ni passeport valide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/une-passagere-clandestine-russe-sur-un-vol-new-york-paris-risque-cinq-ans-de-prison_6945260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gestion de la crise du Covid-19 : les pays qui ont pris des mesures sanitaires les plus pr\u00e9coces sont ceux qui ont le mieux r\u00e9sist\u00e9, selon l'Institut Pasteur",
        "summary": "Les scientifiques de 13 pays europ\u00e9ens pointent les grands enseignements \u00e0 tirer en cas de nouvelle pand\u00e9mie, dans une \u00e9tude publi\u00e9e lundi par l'Institut Pasteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/gestion-de-la-crise-du-covid-19-les-pays-qui-ont-pris-des-mesures-sanitaires-les-plus-precoces-sont-ceux-qui-ont-le-mieux-resiste-selon-l-institut-pasteur_6945038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cette d\u00e9rogation ne pourra pas \u00eatre prolong\u00e9e\" : inqui\u00e9tude sur la fin des tickets-restaurant pour faire ses courses d\u00e8s le 1er janvier 2025",
        "summary": "Pour Laurence Garnier, secr\u00e9taire d'Etat d\u00e9missionnaire \u00e0 la Consommation, la situation politique va impliquer la fin de cette utilisation pour des millions de salari\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/cette-derogation-ne-pourra-pas-etre-prolongee-inquietude-sur-la-fin-des-tickets-restaurant-pour-faire-ses-courses-des-le-1er-janvier-2025_6945242.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'avais hyper peur du lynchage m\u00e9diatique\" : Marie Truchot, victime du rappeur Moha La Squale, raconte son combat judiciaire",
        "summary": "Marie Truchot est une ex-compagne de Mohamed Bellahmed, alias Moha La Squale. Elle et cinq autres victimes ont accus\u00e9 le rappeur de violences conjugales. Elle revient sur une proc\u00e9dure longue et difficile sur le plan psychologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/j-avais-hyper-peur-du-lynchage-mediatique-marie-truchot-victime-du-rappeur-moha-la-squale-raconte-son-combat-judiciaire_6945098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-maire de Canteleu d\u00e9finitivement hors de cause dans l'affaire de trafic de drogue sur sa commune",
        "summary": "Selon France Bleu Normandie, le parquet g\u00e9n\u00e9ral de la Cour d'appel de Paris \"s'est d\u00e9sist\u00e9 de l'appel qu'avait form\u00e9 le parquet de Bobigny contre le jugement de relaxe\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-ex-maire-de-canteleu-definitivement-hors-de-cause-dans-l-affaire-de-trafic-de-drogue-sur-sa-commune_6945257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Pierre Palmade : le com\u00e9dien a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 lundi matin \u00e0 la prison de Bordeaux-Gradignan",
        "summary": "Pierre Palmade a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison, dont deux ferme, pour son accident de la route sous l'empire de drogues en f\u00e9vrier 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pierre-palmade/affaire-pierre-palmade-le-comedien-a-ete-incarcere-lundi-matin-a-la-prison-de-bordeaux-gradignan-apres-sa-condamnation-a-deux-ans-ferme_6945224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Spasfon, Ozempic, Zyban... Ces m\u00e9dicaments qu'il vaut mieux \u00e9viter, selon le magazine \"Prescrire\"",
        "summary": "Comme chaque ann\u00e9e, le magazine sp\u00e9cialis\u00e9 \"Prescrire\" dresse sa liste actualis\u00e9e des \"m\u00e9dicaments \u00e0 \u00e9carter pour mieux soigner\". D\u2019o\u00f9 il ressort que 106\u00a0m\u00e9dicaments autoris\u00e9s en France ou dans l\u2019Union europ\u00e9enne se r\u00e9v\u00e8lent plus\u00a0pr\u00e9judiciables qu\u2019utiles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/spasfon-ozempic-zyban-ces-medicaments-qu-il-vaut-mieux-eviter-selon-le-magazine-prescrire_6937805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nos subventions ont drastiquement baiss\u00e9\" : \u00e0 l'aube de ses 20 ans, le Bondy Blog \"en danger\" lance un appel aux dons pour continuer \u00e0 raconter les quartiers",
        "summary": "Alors que le m\u00e9dia n\u00e9 lors des \u00e9meutes de 2005 est cens\u00e9 f\u00eater ses 20 ans l'an prochain, il lance un appel aux dons pour compenser une baisse \"de moiti\u00e9\" de ses subventions publiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/nos-subventions-ont-drastiquement-baisse-a-l-aube-de-ses-20-ans-le-bondy-blog-en-danger-lance-un-appel-aux-dons-pour-continuer-a-raconter-les-quartiers_6945251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : l'ann\u00e9e 2024 assur\u00e9e d'\u00eatre la plus chaude jamais enregistr\u00e9e sur la plan\u00e8te, et la premi\u00e8re \u00e0 franchir le plafond de +1,5\u00b0C",
        "summary": "Avec une temp\u00e9rature moyenne de l'air fix\u00e9e \u00e0 14,1\u00b0C \u00e0 l'\u00e9chelle plan\u00e9taire, novembre 2024 a \u00e9t\u00e9 le deuxi\u00e8me mois de novembre le plus chaud jamais enregistr\u00e9, annonce l'observatoire Copernicus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-l-annee-2024-assuree-d-etre-la-plus-chaude-jamais-enregistree-sur-la-planete-et-la-premiere-a-franchir-le-plafond-de-1-5-c_6939767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Atti\u00e9k\u00e9, sak\u00e9 et queijo\u00a0minas\u00a0: nouvelles denr\u00e9es alimentaires inscrites au patrimoine de l'Unesco",
        "summary": "Ces mets en ont d\u00e9j\u00e0 conquis plus d'un en dehors de leurs pays respectifs. La 19e\u00a0session intergouvernementale de sauvegarde du patrimoine culturel immat\u00e9riel est venue confirmer leur appartenance \u00e0 notre assiette commune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cuisine-et-gastronomie/attieke-sake-et-queijo-minas-nouvelles-denrees-alimentaires-inscrites-au-patrimoine-de-l-unesco_6939899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie : \"l'abattoir humain\" de Saydnaya, symbole de la violence du r\u00e9gime",
        "summary": "L'exploration de cette vaste prison b\u00e2tie au milieu des ann\u00e9es 1980 a permis de lib\u00e9rer pendant plusieurs jours des centaines d'hommes, de femmes, mais aussi d'enfants d\u00e9tenus dans des ge\u00f4les ultras\u00e9curis\u00e9es en sous-sols.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-l-abattoir-humain-de-saydnaya-symbole-de-la-violence-du-regime_6945056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : face \u00e0 \"la guerre des prix\", la bonne recette de C'est qui le patron\u00a0?! pour mieux r\u00e9mun\u00e9rer les producteurs",
        "summary": "Les syndicats agricoles appellent de nouveau \u00e0 manifester, lundi et mardi, pour obtenir une hausse de leurs revenus. Une revendication d\u00e9j\u00e0 prise en compte par cette coop\u00e9rative qui s'est impos\u00e9e dans le rayon des produits laitiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-face-a-la-guerre-des-prix-la-bonne-recette-de-c-est-qui-le-patron-pour-mieux-remunerer-les-producteurs_6935516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En panne de solution politique, les oppositions g\u00e9orgiennes misent sur la contestation populaire et le d\u00e9litement du pouvoir",
        "summary": "Les quatre coalitions oppos\u00e9es au R\u00eave g\u00e9orgien ont vainement d\u00e9nonc\u00e9 des fraudes massives lors des derni\u00e8res l\u00e9gislatives. Leur marge de man\u0153uvre est presque nulle, et plusieurs repr\u00e9sentants ont subi des agressions et des violences.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/reportage-en-panne-de-solution-politique-les-oppositions-georgiennes-misent-sur-la-contestation-populaire-et-le-delitement-du-pouvoir_6943544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les adultes n'ont pas conscience de ce que leurs enfants regardent\" : un documentaire au c\u0153ur du combat de familles contre les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "France 5 consacre une soir\u00e9e aux dangers du monde num\u00e9rique avec la diffusion du documentaire \"Emprise num\u00e9rique, 5 femmes contre les Big 5\", suivi d'un d\u00e9bat dans \"C ce soir\" pr\u00e9sent\u00e9 par Karim Rissouli.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/video-les-adultes-n-ont-pas-conscience-de-ce-que-leurs-enfants-regardent-un-documentaire-au-c-ur-du-combat-de-familles-contre-les-reseaux-sociaux_6918611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]