[
    {
        "title": "DOCUMENT FRANCE TV. \"Je suis compl\u00e8tement perdu\" : \u00e0 la rencontre de soldats russes devenus des prisonniers de guerre en Ukraine",
        "summary": "Lors de leur \u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique, lundi, Vladimir Poutine et Donald Trump ont \u00e9chang\u00e9 sur la question des prisonniers. Les soldats russes sont retenus dans un centre secret. Certains d\u2019entre eux sont autoris\u00e9s \u00e0 appeler leur famille, mais aussi \u00e0 faire passer des messages.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/avec-les-soldats-russes-prisonniers-en-ukraine_7259862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : la France, le Royaume-Uni et le Canada s'engagent \u00e0 ne pas rester \"les bras crois\u00e9s\" face aux \"actions scandaleuses\" du gouvernement isra\u00e9lien",
        "summary": "\"Nous nous opposons fermement \u00e0 l'extension des op\u00e9rations militaires isra\u00e9liennes \u00e0 Gaza\", ont d\u00e9clar\u00e9 lundi les dirigeants, pour qui le \"niveau de souffrance humaine\" est \"intol\u00e9rable\" dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-la-france-le-royaume-uni-et-le-canada-s-engagent-a-ne-pas-rester-les-bras-croises-face-aux-actions-scandaleuses-du-gouvernement-israelien_7259859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025 : Palme d'or surprise pour Denzel Washington, Isabelle Huppert est une femme riche... Ce qu'il faut retenir de ce 19 mai",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain \u00e9tait sur le tapis rouge, lundi, pour \"Highest 2 Lowest\" dans lequel il retrouve l'acteur qu'il avait dirig\u00e9 il y a 20 ans dans \"Inside Man\". Isabelle Huppert pr\u00e9sente \"La femme la plus riche du monde\", un film librement inspir\u00e9 des m\u00e9saventures de Liliane Bettencourt.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/cannes-2025-palme-d-or-surprise-pour-denzel-washington-isabelle-huppert-est-une-femme-riche-ce-qu-il-faut-retenir-de-ce-19-mai_7259796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Roumanie : Nicusor Dan, un math\u00e9maticien pro-europ\u00e9en qui devra r\u00e9soudre l'\u00e9quation d'un pays divis\u00e9",
        "summary": "Le maire de Bucarest est parvenu \u00e0 remonter un important retard pour remporter l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Cette personnalit\u00e9 pro-europ\u00e9enne est connue pour ses positions anticorruption, dans un pays lass\u00e9 par la classe politique.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/presidentielle-en-roumanie-nicusor-dan-un-mathematicien-pro-europeen-qui-devra-resoudre-l-equation-d-un-pays-divise_7258683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense, p\u00eache, mobilit\u00e9... Ce que contient l'accord entre l'Union europ\u00e9enne et le Royaume-Uni, cinq ans apr\u00e8s le Brexit",
        "summary": "Les Vingt-sept et Londres ont act\u00e9 lundi leur rapprochement, op\u00e9r\u00e9 ces derniers mois, notamment en mati\u00e8re de d\u00e9fense et s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/defense-peche-mobilite-ce-que-contient-l-accord-entre-l-union-europeenne-et-le-royaume-uni-cinq-ans-apres-le-brexit_7258899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six d\u00e9partements du sud de la France en vigilance orange pour \"pluie-inondation\"",
        "summary": "Mardi, six d\u00e9partements seront en vigilance orange pour \"pluie-inondation\" et un d\u00e9partement, le Var, sera en alerte orange \"pluie-inondation\" et orages.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/orages/neuf-departements-du-sud-de-l-hexagone-places-en-vigilance-orange-pour-des-orages-violents_7258377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le sommet Choose France bat un record d'investissements cette ann\u00e9e et avance sur l'intelligence artificielle",
        "summary": "Lundi, 20 milliards d'euros de projets ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s dans le cadre du 8e sommet Choose France, visant \u00e0 attirer les investissements \u00e9trangers dans le pays.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/entreprises/le-sommet-choose-france-bat-un-record-d-investissements-cette-annee-et-avance-sur-l-intelligence-artificielle_7259937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le m\u00e9tier de g\u00e9obiologue d\u00e9cri\u00e9 par la communaut\u00e9 scientifique",
        "summary": "C\u2019est un m\u00e9tier peu connu que vous d\u00e9couvrez dans \u201cl\u2019Oeil du 20h\u201d, celui de g\u00e9obiologue. En effet, il se rapproche \u00e9norm\u00e9ment du \u201csourcier\u201d. Appel\u00e9 \u00e0 intervenir lors de la construction d\u2019\u00e9oliennes, il est pourtant tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9 par la communaut\u00e9 scientifique.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/le-metier-de-geobiologue-decrie-par-la-communaute-scientifique_7259847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sur les \u00e9lus : \"Aucun territoire n'y \u00e9chappe\", selon un rapport d\u00e9voil\u00e9 par le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au ministre de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "Les atteintes aux \u00e9lus ont baiss\u00e9 de 9% entre 2023 et 2024, mais repr\u00e9sentent encore jusqu'\u00e0 40 agressions par semaine, selon les chiffres r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par le ministre Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/violences-sur-les-elus-aucun-territoire-n-y-echappe-selon-un-rapport-devoile-par-le-ministre-delegue-au-ministre-de-l-interieur_7259946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : le collectif de victimes produit un document qui contredit Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Selon le collectif, le surveillant condamn\u00e9 en 1996 pour une gifle sur un \u00e9l\u00e8ve \u00e9tait toujours pr\u00e9sent dans l'\u00e9tablissement l'ann\u00e9e suivante. Il a \"m\u00eame obtenu une promotion \u00e9tant CPE\", assure Alain Esquerre, porte-parole du collectif des victimes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-le-collectif-de-victimes-produit-un-document-qui-contredit-francois-bayrou_7259457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retour progressif \u00e0 la normale \u00e0 l'a\u00e9roport de Paris-Orly, la \"totalit\u00e9 du programme de vol\" assur\u00e9e dans les jours \u00e0 venir",
        "summary": "Les compagnies a\u00e9riennes avaient \u00e9t\u00e9 appel\u00e9es \u00e0 supprimer 15% de leurs vols lundi, du fait d'une panne de contr\u00f4le a\u00e9rien.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/transports/retour-progressif-a-la-normale-a-l-aeroport-de-paris-orly-la-totalite-du-programme-de-vol-assuree-dans-les-jours-a-venir_7259895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \"\u00c7a peut \u00eatre le dernier match de ma carri\u00e8re\", s'\u00e9meut Richard Gasquet, avant son entr\u00e9e dans le tournoi",
        "summary": "Le tennisman de 38 ans va achever sa carri\u00e8re internationale devant le public fran\u00e7ais de Roland Garros.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-ca-peut-etre-le-dernier-match-de-ma-carriere-s-emeut-richard-gasquet-avant-son-entree-dans-le-tournoi_7259865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eau min\u00e9rale, eau de source : que disent vraiment les \u00e9tiquettes ?",
        "summary": "Alors qu\u2019un scandale sur les eaux min\u00e9rales du groupe Nestl\u00e9 a \u00e9clat\u00e9, les \u00e9quipes de France T\u00e9l\u00e9visions sont all\u00e9es voir si les consommateurs lisent les \u00e9tiquettes des bouteilles d\u2019eau.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/pollution/qualite-de-l-eau/pollution-des-cours-d-eau/eau-minerale-eau-de-source-que-disent-vraiment-les-etiquettes_7259835.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Joe Biden atteint d'un cancer de la prostate : ce que l'on sait de la forme \"agressive\" de sa maladie et de l'\u00e9tat de sant\u00e9 de l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain",
        "summary": "Les services de l'ancien chef d'Etat ont pr\u00e9cis\u00e9 dimanche que le d\u00e9mocrate de 82\u00a0ans pr\u00e9sente des \"m\u00e9tastases osseuses\" et qu'il \u00e9value, avec sa famille et ses m\u00e9decins, \"les options de traitement\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/joe-biden/joe-biden-atteint-d-un-cancer-de-la-prostate-ce-que-l-on-sait-de-la-forme-agressive-de-sa-maladie-et-de-l-etat-de-sante-de-l-ancien-president-americain_7258422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestation des taxis \u00e0 Paris : des affrontements avec la police en milieu d'apr\u00e8s-midi, les taxis d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 rejoindre Matignon",
        "summary": "Des barri\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 couch\u00e9es sur la route et des poubelles incendi\u00e9es. Les forces de l'ordre ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des tirs de grenades lacrymog\u00e8nes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/manifestation-des-taxis-a-paris-des-affrontements-avec-la-police-en-milieu-d-apres-midi-les-taxis-determines-a-rejoindre-matignon_7259556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election \u00e0 la pr\u00e9sidence de LR\u00a0: Bruno Retailleau l'emporte dans les plus grosses f\u00e9d\u00e9rations face \u00e0 Laurent Wauquiez",
        "summary": "Le service de presse du parti a publi\u00e9 lundi apr\u00e8s-midi les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection par d\u00e9partements.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/bruno-retailleau/bruno-retailleau-l-emporte-dans-les-plus-grosses-federations-lr-face-a-laurent-wauquiez_7259460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vienne : un homme suspect\u00e9 d'avoir tu\u00e9 sa conjointe mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention",
        "summary": "Le corps de cette femme de 55 ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sans vie samedi 17 mai.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/vienne/vienne-un-homme-suspecte-d-avoir-tue-sa-conjointe-mis-en-examen-et-place-en-detention_7259931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de l'interdiction des activit\u00e9s \"ludiques\" en prison : l'association nationale des visiteurs de prison se \"r\u00e9jouit\" de la d\u00e9cision du Conseil d'Etat",
        "summary": "Les activit\u00e9s \"ludiques\" pourront reprendre en prison, a d\u00e9cid\u00e9 lundi le Conseil d'\u00c9tat en annulant une mesure d'interdiction prise en f\u00e9vrier par le garde des Sceaux G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/prisons/fin-de-l-interdiction-des-activites-ludiques-en-prison-l-association-nationale-des-visiteurs-de-prison-se-rejouit-de-la-decision-du-conseil-d-etat_7259907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finale de la Ligue des champions : supporters du PSG, racontez-nous ce que vous avez fait de plus fou par amour pour votre club",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9fier l'Inter Milan en finale de la plus prestigieuse des coupes d'Europe. Avant cette \u00e9ch\u00e9ance tant attendue, le 31 mai, franceinfo souhaite recueillir les souvenirs des supporters parisiens.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/psg/appel-a-temoignages-finale-de-la-ligue-des-champions-supporters-du-psg-racontez-nous-ce-que-vous-avez-fait-de-plus-fou-par-amour-pour-votre-club_7258896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence de LR : la ligne de cr\u00eate de Bruno Retailleau, \u00e0 la fois ministre du gouvernement Bayrou et critique du macronisme",
        "summary": "Tr\u00e8s largement \u00e9lu patron des R\u00e9publicains dimanche, le ministre de l'Int\u00e9rieur rejette cat\u00e9goriquement les accusations de complaisance avec le camp d'Emmanuel Macron. Sans chercher, pour l'instant, \u00e0 acter une quelconque rupture avec le gouvernement.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/bruno-retailleau/presidence-de-lr-la-ligne-de-crete-de-bruno-retailleau-a-la-fois-ministre-du-gouvernement-bayrou-et-critique-du-macronisme_7258605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vis\u00e9 par des accusations de violences sexuelles, l'acteur Kevin Spacey recevra un prix en marge du Festival de Cannes",
        "summary": "Ce prix, d\u00e9cern\u00e9 par une fondation priv\u00e9e, est en totale dissonance avec la ligne du festival. Un acteur au casting d'un film en comp\u00e9tition officielle et le vice-pr\u00e9sident de la s\u00e9lection Acid ont \u00e9t\u00e9 mis en retrait en raison d'accusation de violences sexuelles.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/vise-par-des-accusations-de-violences-sexuelles-l-acteur-kevin-spacey-recevra-un-prix-en-marge-du-festival-de-cannes_7259514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : \"Je les pr\u00e9f\u00e8re presque au tournoi principal\"... Plus abordables, les qualifications s\u00e9duisent de plus en plus",
        "summary": "La semaine de qualifications, qui pr\u00e9c\u00e8de le tournoi principal et d\u00e9livre 32 billets pour le tableau final, esp\u00e8re attirer encore plus de public lors de cette \u00e9dition 2025.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/focus/reportage-roland-garros-2025-je-les-prefere-presque-au-tournoi-principal-plus-abordables-les-qualifications-seduisent-de-plus-en-plus_7259178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie interdit l'ONG Amnesty International, d\u00e9clar\u00e9e \"ind\u00e9sirable\"",
        "summary": "Le statut d'\"ind\u00e9sirable\" entra\u00eene la fermeture des organisations en Russie. Par ailleurs, les Russes qui travaillent pour elles peuvent \u00e9galement \u00eatre passibles de poursuites judiciaires.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/russie/la-russie-interdit-l-ong-amnesty-international-declaree-indesirable_7259214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : le tunnel du Mont-Blanc sera totalement ferm\u00e9 \u00e0 la circulation pendant trois mois et demi \u00e0 partir du 1er septembre",
        "summary": "Le tunnel qui relie la France \u00e0 l'Italie par les Alpes sera ferm\u00e9 dans les deux sens de circulation jusqu'au 12 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/haute-savoie-le-tunnel-du-mont-blanc-sera-totalement-ferme-a-la-circulation-pendant-trois-mois-et-demi-a-partir-du-1er-septembre_7259529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'homme d'affaires Pierre-Edouard St\u00e9rin refuse \u00e0 nouveau de se rendre devant une commission d'enqu\u00eate parlementaire",
        "summary": "Le milliardaire refuse de se rendre physiquement \u00e0 l'Assembl\u00e9e et r\u00e9clame d'\u00eatre entendu via visioconf\u00e9rence.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/l-homme-d-affaires-pierre-edouard-sterin-refuse-a-nouveau-de-se-rendre-devant-une-commission-d-enquete-parlementaire_7259655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles III a \u00e9crit une lettre \u00e0 Joe Biden apr\u00e8s l'annonce de son cancer de la prostate",
        "summary": "Le monarque est lui-m\u00eame atteint d'un cancer, annonc\u00e9 en f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/joe-biden/le-roi-charles-iii-a-ecrit-une-lettre-a-joe-biden-apres-l-annonce-de-son-cancer-de-la-prostate_7259634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : l'Eglise de France incite les fid\u00e8les \u00e0 interpeller leurs parlementaires",
        "summary": "La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France a d\u00e9voil\u00e9 lundi une affichette contre la proposition de loi sur l'aide \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-l-eglise-de-france-incite-les-fideles-a-interpeller-leurs-parlementaires_7259301.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autoroute A69 : le rapporteur public de la Cour administrative d\u2019appel de Toulouse demande la reprise des travaux",
        "summary": "Le tribunal administratif de Toulouse avait annul\u00e9 fin f\u00e9vrier l'autorisation environnementale du projet.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/autoroute-a69-le-rapporteur-public-de-la-cour-administrative-d-appel-de-toulouse-demande-la-reprise-des-travaux_7259280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le journaliste Marc-Olivier Fogiel revient sur RTL, pour une interview dans la matinale",
        "summary": "\"On m'a propos\u00e9 des postes de management \u00e0 haut niveau. Mais j'ai envie de faire plut\u00f4t que de faire faire\", a expliqu\u00e9 au \"Parisien\" l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de BMFTV.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/medias/le-journaliste-marc-olivier-fogiel-revient-sur-rtl-pour-une-interview-dans-la-matinale_7259211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proposition de loi sur la fin de vie\u00a0: euthanasie, suicide assist\u00e9, aide \u00e0 mourir\u2026 On vous explique les termes du d\u00e9bat",
        "summary": "L'Assembl\u00e9e nationale doit se prononcer le 27 mai sur les textes concernant les soins palliatifs et l'aide \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/proposition-de-loi-sur-la-fin-de-vie-euthanasie-suicide-assiste-aide-a-mourir-on-vous-explique-les-termes-du-debat_7258929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le\u00a0Scouarnec\u00a0: suivez le dernier interrogatoire de l'ancien chirurgien, accus\u00e9 de viols et d'agressions sexuelles sur 299\u00a0patients",
        "summary": "L'ex-chirurgien digestif doit s'exprimer une derni\u00e8re fois devant la cour criminelle du Morbihan, mardi, apr\u00e8s pr\u00e8s de treize semaines d'audiences particuli\u00e8rement \u00e9prouvantes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/direct-proces-de-joel-le-scouarnec-suivez-le-dernier-interrogatoire-de-l-ancien-chirurgien-accuse-de-viols-et-d-agressions-sexuelles-sur-299-patients_7259445.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : Spike Lee et Denzel Washington cassent les codes du protocole, Rihanna en retard rejoint ASAP Rocky sous la pluie, Julia Ducournau et Golshifteh Farahani complices comme jamais",
        "summary": "Un Spike Lee survolt\u00e9 et chapeaut\u00e9 en compagnie d'un Denzel Washington proche des photographes et une Rihanna qui se fait attendre. La septi\u00e8me soir\u00e9e du festival \u00e9tait plac\u00e9e sous le signe de l'humour, de l'\u00e9l\u00e9gance et des parapluies.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/en-images-festival-de-cannes-2025-spike-lee-et-denzel-washington-cassent-les-codes-du-protocole-rihanna-en-retard-rejoint-asap-rocky-sous-la-pluie-julia-ducournau-et-golshifteh-farahani-complices-comme-jamais_7258911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Delphine Jubillar : quatre questions sur les nouvelles fouilles demand\u00e9es par une avocate, quatre mois avant le d\u00e9but du proc\u00e8s",
        "summary": "Pauline Rongier a demand\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidente de la Cour d'assises du Tarn d'ordonner des recherches dans une zone o\u00f9 le t\u00e9l\u00e9phone de C\u00e9dric Jubillar a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/disparition-de-delphine-jubillar-quatre-questions-sur-les-nouvelles-fouilles-demandees-par-une-avocate-quatre-mois-avant-le-debut-du-proces_7258977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Var reste plac\u00e9 en vigilance orange aux orages et pluie-inondation",
        "summary": "Des chutes de gr\u00eale et d'importantes pr\u00e9cipitations sont attendues dans ce d\u00e9partement dans la journ\u00e9e de mardi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/orages/le-var-reste-place-en-vigilance-orange-aux-orages-et-pluie-inondation_7260795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est clair et net, on sait o\u00f9 va l'argent\" : dans l'Aisne, cette commune affiche le co\u00fbt r\u00e9el des services publics",
        "summary": "La mairie de Ch\u00e2teau-Thierry a d\u00e9cid\u00e9 de sensibiliser les habitants en affichant sur des panneaux le prix de plusieurs services publics compar\u00e9 \u00e0 leur v\u00e9ritable co\u00fbt pour la collectivit\u00e9 locale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/impots/reportage-c-est-clair-et-net-on-sait-ou-va-l-argent-dans-l-aisne-cette-commune-affiche-le-cout-reel-des-services-publics_7259274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligne TGV coup\u00e9e, train \u00e9vacu\u00e9, \u00e9coles ferm\u00e9es... Le point sur la situation apr\u00e8s les violents orages en Occitanie",
        "summary": "De violents orages ont balay\u00e9 la r\u00e9gion Occitanie, lundi soir, provoquant de nombreux d\u00e9g\u00e2ts notamment sur les routes, les voies de chemin de fer et les \u00e9coles.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/orages/violents-orages-en-occitanie-ecoles-fermees-train-evacue-ligne-tgv-paris-toulouse-coupee-le-point-sur-la-situation-mardi-matin_7260849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la bande de Gaza est devenu \"un mouroir, pour ne pas dire un cimeti\u00e8re\", d\u00e9nonce Jean-No\u00ebl Barrot",
        "summary": "L'offensive de Tsahal continue de s'intensifier dans l'enclave, alors que le gouvernement isra\u00e9lien vise le \"contr\u00f4le total\" du territoire ravag\u00e9 par un an et demi de guerre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-bande-de-gaza-est-devenu-un-mouroir-pour-ne-pas-dire-un-cimetiere-denonce-jean-noel-barrot_7260930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On imaginait que le dossier serait pris en charge...\" : au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, l'Ordre des m\u00e9decins sur le banc des accus\u00e9s",
        "summary": "Deux repr\u00e9sentants d\u00e9partementaux ont \u00e9t\u00e9 martel\u00e9s de questions lundi. A l'\u00e9poque des faits, les alertes concernant Jo\u00ebl Le Scouarnec ont \u00e9t\u00e9 nombreuses.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/on-imaginait-que-le-dossier-serait-pris-en-charge-au-proces-de-joel-le-scouarnec-le-conseil-de-l-ordre-des-medecins-sur-le-banc-des-accuses_7259823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le patient peut changer d'avis au dernier moment\" : pourquoi les malades d'Alzheimer sont exclus du dispositif de l'aide \u00e0 mourir",
        "summary": "Des d\u00e9put\u00e9s ont tent\u00e9 d'introduire, lundi soir, un \u00e9largissement de l'acc\u00e8s \u00e0 l'aide \u00e0 mourir aux patients qui ne sont plus lucides, mais qui ont fait des directives anticip\u00e9es, dans la proposition de loi, sans succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/le-patient-peut-changer-d-avis-au-dernier-moment-pourquoi-les-malades-d-alzheimer-sont-exclus-du-dispositif-de-l-aide-a-mourir_7260882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: l'Union europ\u00e9enne esp\u00e8re une \"r\u00e9action forte\" des Etats-Unis si la Russie refuse un cessez-le-feu",
        "summary": "L'organisation de pourparlers entre Kiev et Moscou progresse, apr\u00e8s l'\u00e9chec des n\u00e9gociations en Turquie les 15 et 16\u00a0mai.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-donald-trump-annonce-des-negociations-immediates-entre-kiev-et-moscou-apres-avoir-appele-vladimir-poutine_7260852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre questions sur Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin, ce milliardaire en \"croisade id\u00e9ologique\", en plein bras de fer avec une commission de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "L'homme d'affaires fran\u00e7ais, exil\u00e9 en Belgique, a refus\u00e9 \u00e0 deux reprises de se pr\u00e9senter devant la commission parlementaire qui enqu\u00eate sur la transparence du processus \u00e9lectoral. Son avocat a annonc\u00e9 d\u00e9poser plainte pour \"une vague de menaces de mort et d'exhortations au meurtre\" re\u00e7ue par son client.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/quatre-questions-sur-pierre-edouard-sterin-ce-milliardaire-en-croisade-ideologique-en-plein-bras-de-fer-avec-une-commission-de-l-assemblee-nationale_7260924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prisons : une op\u00e9ration polici\u00e8re contre des \"mini-portables\" lanc\u00e9e mardi matin",
        "summary": "Baptis\u00e9e \"Prison break\", cette enqu\u00eate in\u00e9dite vise des cellules de plusieurs dizaines de prisons sur l\u2019ensemble du territoire.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/prisons/info-franceinfo-prisons-une-operation-policiere-contre-des-mini-portables-lancee-mardi-matin_7260993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : retrouvez la date limite de d\u00e9p\u00f4t de votre d\u00e9claration de revenus selon votre d\u00e9partement (c'est peut-\u00eatre d\u00e8s ce mardi soir)",
        "summary": "Les particuliers utilisant une d\u00e9claration papier doivent l'avoir transmise au service des imp\u00f4ts avant minuit. Pour ceux qui l'effectuent en ligne, les dates butoirs s'\u00e9chelonnent du 22 mai au 5 juin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/impots/impots-retrouvez-la-date-limite-de-depot-de-votre-declaration-de-revenus-selon-votre-departement-c-est-peut-etre-des-ce-mardi-soir_7260990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : l'entra\u00eeneur du FC Nantes Antoine Kombouar\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions",
        "summary": "Le FC Nantes se s\u00e9pare d'Antoine Kombouar\u00e9 au terme d'une saison compliqu\u00e9e. Le nom de son successeur n'est pas encore connu.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-l-entraineur-du-fc-nantes-antoine-kombouare-a-ete-demis-de-ses-fonctions_7261059.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : nous avons test\u00e9 pour vous le cin\u00e9ma de la plage, les pieds dans le sable et la t\u00eate dans les \u00e9toiles",
        "summary": "\u00c0 la tomb\u00e9e de la nuit, plus de 600 festivaliers se retrouvent sur la plage Mac\u00e9 de la Croisette, pour profiter d'une salle de cin\u00e9ma \u00e0 ciel ouvert. Nous avons assist\u00e9, dans un transat, \u00e0 la projection du documentaire d'Alexis Veller consacr\u00e9 aux vainqueurs de la Palme d'or.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-nous-avons-teste-pour-vous-le-cinema-de-la-plage-les-pieds-dans-le-sable-et-la-tete-dans-les-etoiles_7255077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transport sanitaire : pourquoi les taxis sont en gr\u00e8ve \u00e0 travers toute la France",
        "summary": "Les taxis ont protest\u00e9 aujourd\u2019hui face \u00e0 la flamb\u00e9e des factures pour la s\u00e9curit\u00e9 sociale (+45 %). La raison principale du m\u00e9contentement : le changement des tarifications pour le transport des malades.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/greve/taxis-en-greve-ils-s-opposent-au-plan-d-economie-de-l-assurance-maladie_7259874.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attention aux faux m\u00e9dias sur TikTok : non, les v\u00e9hicules thermiques ne seront pas interdits \u00e0 la revente le 1er juin 2025",
        "summary": "Les faux m\u00e9dias se multiplient sur le r\u00e9seau social et publient r\u00e9guli\u00e8rement des \"alertes infos\" choquantes et fausses.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/attention-aux-faux-medias-sur-tiktok-non-les-vehicules-thermiques-ne-seront-pas-interdits-a-la-revente-le-1er-juin-2025_7244025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'aimerais juste pouvoir avoir un bout de pain pour mes enfants\"\u00a0: \u00e0 Gaza, un p\u00e8re de famille d\u00e9crit une \"situation catastrophique\"",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien a annonc\u00e9, en m\u00eame temps qu'une nouvelle offensive militaire massive, le retour dans l'enclave de l'aide humanitaire, qui s'av\u00e8re \u00eatre largement insuffisante.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-j-aimerais-juste-pouvoir-avoir-un-bout-de-pain-pour-mes-enfants-a-gaza-un-pere-de-famille-decrit-une-situation-catastrophique_7261017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Personne ne peut sonder cet homme si myst\u00e9rieux\" : alors que son proc\u00e8s touche \u00e0 sa fin, Jo\u00ebl Le\u00a0Scouarnec demeure une \u00e9nigme",
        "summary": "Apr\u00e8s douze semaines d'audiences \u00e9prouvantes, l'ex-chirurgien digestif reste difficile \u00e0 d\u00e9chiffrer, tant il appara\u00eet dans \"le contr\u00f4le\", peu enclin \u00e0 l'introspection. Son dernier interrogatoire sur les faits est pr\u00e9vu ce mardi, avant le verdict, attendu le 28 mai.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/rien-ne-doit-lui-echapper-alors-que-son-proces-touche-a-sa-fin-joel-le-scouarnec-demeure-insondable_7249965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9luge de gr\u00eale, rues inond\u00e9es, transports paralys\u00e9s... Le sud-ouest de la France frapp\u00e9 par de violents orages",
        "summary": "Dans certaines communes du Tarn et de la Haute-Garonne, les cumuls de pr\u00e9cipitations ont d\u00e9pass\u00e9 les 100 mm dans la nuit de lundi \u00e0 mardi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/orages/en-images-deluge-de-grele-rues-inondees-transports-paralyses-le-sud-ouest-de-la-france-frappe-par-de-violents-orages_7260891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour lutter contre les refus d\u2019obtemp\u00e9rer, Bruno Retailleau ordonnne la g\u00e9n\u00e9ralisation les courses-poursuites",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur affirme que \"la poursuite des v\u00e9hicules en fuite doit \u00eatre engag\u00e9e aux fins d'interception des v\u00e9hicules et d'interpellation des auteurs\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/police/pour-lutter-contre-les-refus-d-obtemperer-bruno-retailleau-generalise-les-courses-poursuites_7261152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une victoire pour la sant\u00e9 publique\" : l'OMS adopte un accord international historique sur les pand\u00e9mies",
        "summary": "Le texte instaure une coordination mondiale plus pr\u00e9coce et plus efficace \u00e0 la fois pour pr\u00e9venir, d\u00e9tecter et r\u00e9pondre au risque pand\u00e9mique.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/une-victoire-pour-la-sante-publique-un-accord-international-historique-sur-les-pandemies-adopte-a-l-organisation-mondiale-de-la-sante_7261092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enseignement primaire : la Cour des comptes d\u00e9plore une organisation jug\u00e9e en d\u00e9calage avec les besoins des \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Les commissaires recommandent notamment de r\u00e9former le statut de directeur d'\u00e9cole et de syst\u00e9matiser le regroupement d'\u00e9coles dans les zones concern\u00e9es par la baisse du nombre d'\u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/education/enseignement-primaire-la-cour-des-comptes-deplore-une-organisation-jugee-en-decalage-avec-les-besoins-des-eleves_7259934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Quand je ne serai plus autonome, je veux que \u00e7a s'arr\u00eate\" : atteinte de la maladie de Charcot, elle exhorte les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les d\u00e9bats sur la fin de vie",
        "summary": "Sandra, 51 ans, a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e de la maladie de Charcot il y a un peu plus d'un an.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/temoignage-quand-je-ne-serai-plus-autonome-je-veux-que-ca-s-arrete-atteinte-de-la-maladie-de-charcot-elle-exhorte-les-deputes-a-accelerer-les-debats-sur-la-fin-de-vie_7257279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival Cannes 2025 : jolie surprise pour Denzel Washington, distingu\u00e9 par une Palme d'or d'honneur avant la projection de \"Highest 2 Lowest\" de Spike Lee",
        "summary": "Le secret avait \u00e9t\u00e9 bien gard\u00e9 par les organisateurs du Festival de Cannes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-cannes-2025-jolie-surprise-pour-denzel-washington-distingue-par-une-palme-d-or-d-honneur-avant-la-projection-de-highest-2-lowest-de-spike-lee_7261071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Quand j'ai dit qu'on pouvait traverser la rue pour trouver de l'emploi...\" : Emmanuel Macron revient sur sa phrase pol\u00e9mique",
        "summary": "Pr\u00e8s de cinq ans apr\u00e8s sa petite phrase \u00e0 un demandeur d\u2019emploi, le chef de l'Etat a d\u00e9fendu sa sortie choc sur l'emploi lors d'une visite de l'usine d'autobus \u00e9lectriques de l'allemand Daimler, dans la Meuse.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/emmanuel-macron/quand-j-ai-dit-qu-on-pouvait-traverser-la-rue-pour-trouver-de-l-emploi-emmanuel-macron-revient-sur-sa-phrase-polemique_7260984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025\u00a0: Jodie Foster et la France, une relation passionn\u00e9e",
        "summary": "Parfaitement bilingue, \u00e0 l'affiche de films fran\u00e7ais, l'actrice est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme \"la plus francophile des stars am\u00e9ricaines\". Mais pourquoi\u00a0?",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-jodie-foster-et-la-france-une-relation-passionnee_7210254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre l'orpaillage ill\u00e9gal en Guyane\u00a0: un militaire de 27 ans meurt accidentellement dans le cadre de l'op\u00e9ration Harpie",
        "summary": "Les Forces Arm\u00e9es en Guyane ont annonc\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s d\u2019un militaire en op\u00e9ration. Il avait disparu dans la nuit du 18 au 19 mai dernier.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/guyane-francaise/guyane-un-militaire-meurt-en-operation_7261065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le milliardaire Pierre-Edouard St\u00e9rin de nouveau absent \u00e0 sa convocation \u00e0 l'Assembl\u00e9e, le pr\u00e9sident de la commission d'enqu\u00eate annonce saisir la justice",
        "summary": "L'homme d'affaires conservateur avait d\u00e9j\u00e0 s\u00e9ch\u00e9 une premi\u00e8re audition face aux parlementaires concernant l'organisation des \u00e9lections en France.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/medias/le-milliardaire-conservateur-pierre-edouard-sterin-de-nouveau-absent-face-a-une-commission-d-enquete-de-l-assemblee-son-president-veut-saisir-la-justice_7261218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \"cyberattaque de grande ampleur\" touche le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine",
        "summary": "\"L\u2019ensemble des syst\u00e8mes d\u2019information et des moyens de communication habituels ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sactiv\u00e9s pour une p\u00e9riode ind\u00e9termin\u00e9e\", pr\u00e9cise le conseil d\u00e9partemental sur ses r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/une-cyberattaque-de-grande-ampleur-touche-le-departement-des-hauts-de-seine_7261215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une greffe de vessie r\u00e9alis\u00e9e avec succ\u00e8s aux Etats-Unis, une premi\u00e8re mondiale",
        "summary": "Cette op\u00e9ration in\u00e9dite suscite de l'espoir chez les patients. D'autres greffes similaires sont pr\u00e9vues dans le cadre d'un essai clinique.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/une-greffe-de-vessie-realisee-avec-succes-aux-etats-unis-une-premiere-mondiale_7261167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans le Var : un mort et un disparu apr\u00e8s de violents orages, selon un bilan provisoire de la pr\u00e9fecture",
        "summary": "Le corps a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert au Lavandou lors de missions de reconnaissance, pr\u00e9cise la pr\u00e9fecture. La vigilance orange pluie-inondation est prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 14 heures pour le d\u00e9partement, annonce M\u00e9t\u00e9o France dans son dernier bulletin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/meteo/direct-intemperies-dans-le-var-un-mort-et-un-disparu-apres-de-violents-orages-selon-un-bilan-provisoire-de-la-prefecture_7261305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sur les \u00e9lus\u00a0: un chiffre en baisse mais \"toujours extr\u00eamement important\" selon la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association des maires de France",
        "summary": "L'AMF \"a vu une hausse [des atteintes aux \u00e9lus] depuis 2020\", indique Murielle Fabre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/violences-sur-les-elus-un-chiffre-en-baisse-mais-toujours-extremement-important-selon-la-secretaire-generale-de-l-association-des-maires-de-france_7261326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle 2027 : Bruno Retailleau se qualifierait pour le second tour face \u00e0 Gabriel Attal mais pas face \u00e0 Edouard Philippe, selon un sondage",
        "summary": "Du c\u00f4t\u00e9 du Rassemblement national, peu importe que ce soit Marine Le Pen ou Jordan Bardella qui se pr\u00e9sente pour le Rassemblement national, le parti d'extr\u00eame droite obtient entre 30 et 31% d'intentions de vote.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/elections/presidentielle/election-presidentielle-2027-bruno-retailleau-se-qualifierait-au-second-tour-face-a-gabriel-attal-mais-pas-face-a-edouard-philippe-selon-un-sondage_7261275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une protection\"\u00a0: agress\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, ce maire des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales est d\u00e9sormais \u00e9quip\u00e9 d'un bouton d'urgence",
        "summary": "Alors que les atteintes contre les \u00e9lus repr\u00e9sentent 40 agressions par semaine, des dispositifs pour les prot\u00e9ger commencent \u00e0 \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/temoignage-c-est-une-protection-agresse-a-plusieurs-reprises-ce-maire-des-pyrenees-orientales-est-desormais-equipe-d-un-bouton-d-urgence_7260873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne propose d'assouplir ses r\u00e8gles pour renvoyer les demandeurs d'asile",
        "summary": "Bruxelles souhaite faciliter les renvois vers des pays dont les demandeurs d'asile ne sont pas originaires mais que les Etats membres consid\u00e8rent comme \"s\u00fbrs\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/migrants/l-union-europeenne-propose-d-assouplir-ses-regles-pour-renvoyer-les-demandeurs-d-asile_7261389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un cadavre de loup a bien \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 pr\u00e8s de Rambouillet, dans les Yvelines, confirme l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Les r\u00e9sultats des analyses men\u00e9es pour conna\u00eetre la cause de la mort de l'animal n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/un-cadavre-de-loup-a-bien-ete-retrouve-pres-de-rambouillet-dans-les-yvelines-confirme-l-office-francais-de-la-biodiversite_7261398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finlande : trois bless\u00e9s lors d'une attaque au couteau dans une \u00e9cole, le suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "La police enqu\u00eate sur des informations de presse selon lesquelles l'\u00e9l\u00e8ve aurait cherch\u00e9 \u00e0 cibler des filles lors de l'attaque.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/finlande-trois-blesses-lors-d-une-attaque-au-couteau-dans-une-ecole-le-suspect-arrete_7261368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La mairie de Paris ne veut plus avoir \u00e0 ramasser 4 \u00e0 5 millions de m\u00e9gots chaque jour",
        "summary": "La ville lance une campagne de sensibilisation aupr\u00e8s des fumeurs ind\u00e9licats.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/ile-de-france/paris-ne-veut-plus-avoir-a-ramasser-4-a-5-millions-de-megots-chaque-jour_7261359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : \"La Vie apr\u00e8s Siham\", Namir Abdel Messeeh sur les traces de sa famille en France et en \u00c9gypte",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur d'origine \u00e9gyptienne signe un documentaire bouleversant sur le deuil et la transmission et questionne la m\u00e9moire collective et familiale. Comment survivre au d\u00e9c\u00e8s des \u00eatres chers et que l\u00e9guer \u00e0 ses propres enfants\u00a0?",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2025-la-vie-apres-siham-namir-abdel-messeeh-sur-les-traces-de-sa-famille-en-france-et-en-egypte_7259757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Espagne demande \u00e0 Airbnb de retirer pr\u00e8s de 66 000 annonces pour en \"finir avec l'ill\u00e9galit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e\" et \"favoriser l'acc\u00e8s au logement\"",
        "summary": "Le gouvernement espagnol fait la guerre aux annonces d'h\u00e9bergements touristiques de la plateforme Airbnb qui ne respectent pas la loi. Une d\u00e9marche pour \"favoriser l'acc\u00e8s au logement et prot\u00e9ger les droits des consommateurs\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/airbnb/l-espagne-demande-a-airbnb-de-retirer-pres-de-66-000-annonces-pour-en-finir-avec-l-illegalite-generalisee-et-favoriser-l-acces-au-logement_7261404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eurovision\u00a02025 : comment Isra\u00ebl a activement fait campagne pour la chanson de Yuval Raphael, qui a termin\u00e9 deuxi\u00e8me",
        "summary": "Ce lobbying agressif explique peut-\u00eatre le succ\u00e8s de la chanson aupr\u00e8s du public, alors qu'elle avait r\u00e9colt\u00e9 un score moyen aupr\u00e8s des jurys nationaux.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/musique/eurovision/eurovision-2025-comment-israel-a-activement-fait-campagne-pour-la-chanson-de-yuval-raphael-qui-a-termine-deuxieme_7261287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s en appel de l'\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien Boualem Sansal pr\u00e9vu le 24 juin",
        "summary": "L'Alg\u00e9rie et la France traversent depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier une crise diplomatique consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus graves depuis la guerre d'Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/afrique/algerie/le-proces-en-appel-de-l-ecrivain-franco-algerien-boualem-sansal-prevu-le-24-juin_7261452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sophie Primas, porte-parole LR du gouvernement, provoque la col\u00e8re des macronistes",
        "summary": "Elle a estim\u00e9 que \"le macronisme probablement trouvera une fin dans les mois qui viennent\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/les-republicains/sophie-primas-porte-parole-lr-du-gouvernement-provoque-la-colere-des-macronistes_7261425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025\u00a0: avec \"Les Aigles de la R\u00e9publique\", le r\u00e9alisateur Tarik Saleh signe un film brillant sur la manipulation politique",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 pour \"La Conspiration du Caire\", Tarik Saleh boucle sa trilogie cairote avec un film entre com\u00e9die et film noir.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2025-avec-les-aigles-de-la-republique-le-realisateur-tarik-saleh-signe-un-film-brillant-sur-la-manipulation-politique_7260561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau s'inqui\u00e8te de l'\"entrisme\" des Fr\u00e8res musulmans",
        "summary": "Un conseil de d\u00e9fense sur le sujet se tiendra mercredi. Il s'appuiera sur un rapport consacr\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence de cette organisation en France.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/bruno-retailleau/bruno-retailleau-s-inquiete-de-l-entrisme-des-freres-musulmans_7261473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du groupuscule d'ultradroite les Barjols : la cour d'appel se d\u00e9clare incomp\u00e9tente et renvoie le dossier vers un juge d'instruction",
        "summary": "Si les faits sont de nature criminelle, les mis en cause doivent \u00eatre jug\u00e9s devant une cour d'assises, a dit en substance la pr\u00e9sidente de la cour d'appel en rendant cette d\u00e9cision rarissime \u00e0 ce stade de la proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-des-barjols-la-cour-d-appel-se-declare-incompetente-renvoi-du-dossier-vers-un-juge-d-instruction_7261470.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : \"Imago\", premier film tch\u00e9tch\u00e8ne dans une s\u00e9lection cannoise, ou la fabuleuse qu\u00eate d'identit\u00e9",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Semaine de la critique au Festival de Cannes, \"Imago\" est un bijou d\u2019humanit\u00e9 et une ode \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9. Intime et universel.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2025-imago-premier-film-tchetchene-dans-une-selection-cannoise-ou-la-fabuleuse-quete-d-identite_7258833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'ai jamais fait \u00e9tat de mes \u00e9motions\" : lors de l'ultime interrogatoire de son proc\u00e8s, Jo\u00ebl Le Scouarnec reste r\u00e9ticent \u00e0 toute introspection",
        "summary": "L'ex-chirurgien digestif a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 une derni\u00e8re fois, mardi, par la cour criminelle du Morbihan et plusieurs avocats des parties civiles.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/je-n-ai-jamais-fait-etat-de-mes-emotions-lors-de-l-ultime-interrogatoire-de-son-proces-joel-le-scouarnec-reste-reticent-a-toute-introspection_7261341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : Fran\u00e7ois Bayrou annonce la mise en ligne de documents \"pour que cette pol\u00e9mique soit close\"",
        "summary": "Le Premier ministre r\u00e9pondait \u00e0 une nouvelle attaque d'une d\u00e9put\u00e9e LFI, mardi, lors de la s\u00e9ance des questions au gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/betharram-francois-bayrou-annonce-la-mise-en-ligne-de-documents-pour-que-cette-polemique-soit-close_7261569.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Shein, Temu... La Commission europ\u00e9enne propose des frais de 2 euros sur chaque petit colis entrant en Europe",
        "summary": "L'id\u00e9e est de financer les contr\u00f4les appel\u00e9s \u00e0 se renforcer devant l'afflux de colis de faible valeur envoy\u00e9s depuis l'Asie.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/commerce/shein-temu-la-commission-europeenne-propose-des-frais-de-2-euros-sur-chaque-petit-colis-entrant-en-europe_7261623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re de l'Agriculture coupe drastiquement les budgets de l'Agence bio",
        "summary": "Au total, pr\u00e8s de 15 millions d'euros d\u00e9di\u00e9s \u00e0 sa communication et au soutien de projets pour l'ann\u00e9e 2025 sont supprim\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/le-ministere-de-l-agriculture-coupe-drastiquement-les-budgets-de-l-agence-bio_7261584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un chauffeur de VTC fonce sur un groupe de taxis \u00e0 Marseille et fait deux bless\u00e9s",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o qui tourne sur les r\u00e9seaux sociaux, on voit tr\u00e8s nettement une voiture grise de marque Kia tourner sur sa gauche et foncer sur un groupe de personnes : des chauffeurs de taxis qui jetaient des \u0153ufs quelques secondes avant. Les marins-pompiers affirment avoir pris en charge deux bless\u00e9s l\u00e9gers.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/video-un-chauffeur-de-vtc-fonce-sur-un-groupe-de-taxis-a-marseille-deux-chauffeurs-blesses_7261428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sesame Street\", illustre \u00e9mission am\u00e9ricaine pour enfants, arrive bient\u00f4t sur Netflix",
        "summary": "Dans le m\u00eame temps, la s\u00e9rie continuera d'\u00eatre diffus\u00e9e sur le r\u00e9seau public am\u00e9ricain\u00a0PBS contre lequel Donald Trump est parti en guerre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/series/netflix/sesame-street-illustre-emission-americaine-pour-enfants-arrive-bientot-sur-netflix_7261434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration \"Prison Break\" : que sont ces mini-portables \"ind\u00e9tectables\" saisis par la police dans des centaines de cellules\u00a0?",
        "summary": "Les appareils vendus par la soci\u00e9t\u00e9 Oportik, de la taille d'un briquet et co\u00fbtant moins de 200 euros, sont pr\u00e9sent\u00e9s comme \"d\u00e9plaqu\u00e9s\" pour passer les d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/prisons/operation-prison-break-que-sont-ces-mini-portables-indetectables-saisis-par-la-police-dans-des-centaines-de-cellules_7261488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re greffe de la vessie\u00a0: pour quelles raisons \u00e9thiques ou techniques certains organes r\u00e9sistent-ils encore \u00e0 la transplantation\u00a0?",
        "summary": "Des chirurgiens am\u00e9ricains ont r\u00e9alis\u00e9 avec succ\u00e8s une greffe de vessie humaine. Cette premi\u00e8re mondiale pourrait marquer un tournant pour les malades souffrant de graves troubles li\u00e9s \u00e0 cet organe.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/soigner/don-d-organes/premiere-greffe-de-la-vessie-pour-quelles-raisons-ethiques-ou-techniques-certains-organes-resistent-ils-encore-a-la-transplantation_7261224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparues de l'Yonne : les fouilles vont reprendre, le 26 mai, \u00e0 Rouvray au \"cimeti\u00e8re d'\u00c9mile Louis\"",
        "summary": "Des op\u00e9rations de recherches avaient eu lieu fin septembre 2024 au m\u00eame endroit.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/meurtres/disparues-de-l-yonne-les-fouilles-vont-reprendre-le-26-mai-a-rouvray-au-cimetiere-d-emile-louis_7261761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestation des taxis : des rassemblements d\u00e9clar\u00e9s jusqu'\u00e0 vendredi, reconduction envisag\u00e9e pour samedi",
        "summary": "Les chauffeurs de taxis se mobilisent pour d\u00e9noncer les nouvelles r\u00e8gles du transport sanitaire et la concurrence des VTC.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/greve-des-taxis/manifestation-des-taxis-des-rassemblements-declares-jusqu-a-vendredi-reconduction-envisagee-pour-samedi_7261713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est la classe qu'il soit enterr\u00e9 ici, dans son quartier\"\u00a0: les fans en nombre aux obs\u00e8ques du rappeur Werenoi",
        "summary": "L'artiste, num\u00e9ro un des ventes d'albums en France ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 mardi \u00e0 Montreuil, en Seine-Saint-Denis. Ses admirateurs sont venus rendre un dernier hommage au rappeur, mort \u00e0 l'\u00e2ge de 31 ans.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/musique/c-est-la-classe-qu-il-soit-enterre-ici-dans-son-quartier-les-fans-en-nombre-aux-obseques-du-rappeur-werenoi_7261773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ville de Cannes projette d'accueillir un mus\u00e9e international du cin\u00e9ma",
        "summary": "L'un des espaces du futur \u00e9tablissement sera d\u00e9di\u00e9 au Festival de Cannes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/la-ville-de-cannes-projette-d-accueillir-un-musee-international-du-cinema_7261290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le troph\u00e9e de la Ligue des champions f\u00e9minine vol\u00e9 ... et r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par la police",
        "summary": "Divulgu\u00e9 mardi, le vol a eu lieu samedi lors d'un match de premi\u00e8re division portugaise, entre le Sporting Portugal et le Vitoria Guimaraes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/football-le-trophee-de-la-ligue-des-champions-feminine-vole-et-recupere-par-la-police_7261845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Thomas Jolly annonce que son projet de spectacle \u00e0 Rouen pour le 14-Juillet \"n'aboutira pas\"",
        "summary": "Le co\u00fbt du spectacle, 11 millions d'euros, \u00e9tait jug\u00e9 comme trop important par des \u00e9lus d'opposition de la municipalit\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/spectacles/thomas-jolly/thomas-jolly-annonce-que-son-projet-de-spectacle-a-rouen-pour-le-14-juillet-n-aboutira-pas_7261749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq personnes, soup\u00e7onn\u00e9es d'actions violentes pour \"asseoir leur emprise\" sur un point de deal de Nice, mises en examen, quatre sont en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Lors des perquisitions men\u00e9es, notamment \u00e0 Toulon, des armes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes : deux fusils d\u2019assaut Kalachnikov, un pistolet-mitrailleur, un revolver et de tr\u00e8s nombreuses munitions.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/police/cinq-personnes-soupconnees-d-actions-violentes-pour-asseoir-leur-emprise-sur-un-point-de-deal-de-nice-mises-en-examen-quatre-sont-en-detention-provisoire_7261866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages dans le Var : comment quatre personnes en voiture ont \u00e9vit\u00e9 le pire lors d'une vague submersion",
        "summary": "Quatre personnes ont peut \u00eatre \u00e9chapp\u00e9 au pire pr\u00e8s de Gassin, dans le Var, suite aux violents orages qui ont \u00e9clat\u00e9 sur le d\u00e9partement, leurs v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 rapidement emport\u00e9s par les flots.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/orages-dans-le-var-comment-quatre-personnes-en-voiture-ont-evite-le-pire-lors-d-une-vague-submersion_7261908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : le guide supr\u00eame d'Iran se dit sceptique sur l'issue des pourparlers avec les Etats-Unis",
        "summary": "Iran et Etats-Unis, ennemis depuis quatre d\u00e9cennies, ont entam\u00e9 le 12 avril sous m\u00e9diation du sultanat d'Oman d'importants pourparlers sur l'\u00e9pineux dossier du nucl\u00e9aire iranien.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/nucleaire-iranien-le-guide-supreme-d-iran-se-dit-sceptique-sur-l-issue-des-pourparlers-avec-les-etats-unis_7261965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin : enqu\u00eate sur le m\u00e9c\u00e8ne de la droite dure",
        "summary": "Le milliardaire Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin ne s\u2019est pas pr\u00e9sent\u00e9 lors de sa convocation \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, mardi 20 mai, pour une commission d\u2019enqu\u00eate. Les d\u00e9put\u00e9s voulaient entendre l\u2019homme d\u2019affaires, tr\u00e8s influent \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/enquetes-franceinfo/pierre-edouard-sterin-enquete-sur-le-mecene-de-la-droite-dure_7261986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025. Jodie Foster de retour, Scarlett Johansson jeune premi\u00e8re, Jafar Panahi ovationn\u00e9... Ce qu'il faut retenir de ce 20 mai",
        "summary": "Le cin\u00e9aste dissident iranien Jafar Panahi est \u00e0 Cannes pour participer, pour la premi\u00e8re fois depuis sa condamnation en 2010, \u00e0 un festival international de cin\u00e9ma. Jodie Foster est de retour pour un film en comp\u00e9tition, Nabilla a perdu sa robe,",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/festival-de-cannes-2025-jodie-foster-de-retour-scarlett-johansson-jeune-premiere-jafar-panahi-ovationne-ce-qu-il-faut-retenir-de-ce-20-mai_7261923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : l'Union europ\u00e9enne va r\u00e9examiner son accord d'association avec Isra\u00ebl",
        "summary": "Dix-sept pays, dont la France, se sont prononc\u00e9s en faveur de cette r\u00e9vision, a annonc\u00e9 le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-No\u00ebl Barrot, devant l'Assembl\u00e9e nationale mardi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-l-union-europeenne-va-reexaminer-son-accord-d-association-avec-israel_7262010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec \"fiert\u00e9\", Beno\u00eet Magimel va incarner Jean Gabin au cin\u00e9ma",
        "summary": "Le biopic doit \u00eatre tourn\u00e9 \u00e0 partir du printemps\u00a02026.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/avec-fierte-benoit-magimel-va-incarner-jean-gabin-au-cinema_7261680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : \"Je savais qu'il y avait de l'attente, mais pas autant...\" Mpetshi Perricard, Kouam\u00e9, Efremova, dans les pas des jeunes espoirs fran\u00e7ais en qualifications",
        "summary": "De nombreux jeunes Tricolores, dont cinq avaient moins de 17 ans, \u00e9taient en lice lors des qualifications, mardi. L'occasion de mettre les pieds dans un monde inconnu.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-je-savais-qu-il-y-avait-de-l-attente-mais-pas-autant-mpetshi-perricard-kouame-efremova-dans-les-pas-des-jeunes-espoirs-francais-en-qualifications_7261479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Fuori\" : Mario Martone sonde les myst\u00e8res de l'\u00e9crivaine Goliarda Sapienza dans un film exigeant et humaniste",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur italien est s\u00e9lectionn\u00e9 en comp\u00e9tition pour la troisi\u00e8me fois.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/fuori-mario-martone-sonde-les-mysteres-de-l-ecrivaine-goliarda-sapienza-dans-un-film-exigeant-et-humaniste_7261482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Google lance un nouveau mode de recherche avec de l'intelligence artificielle renforc\u00e9e",
        "summary": "L'annonce a \u00e9t\u00e9 faite par son directeur g\u00e9n\u00e9ral mardi et vise \u00e0 contre-attaquer, apr\u00e8s les assauts de la concurrence des assistants IA, dont ChatGPT.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/internet/google/google-lance-un-nouveau-mode-de-recherche-avec-de-l-intelligence-artificielle-renforcee_7261935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump annonce la construction, pour les Etats-Unis, d'un bouclier antimissiles baptis\u00e9 \"D\u00f4me d'or\"",
        "summary": "Le syst\u00e8me sera op\u00e9rationnel d'ici la fin de son mandat, a assur\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain mardi, et co\u00fbtera \"environ 175 milliards de dollars une fois termin\u00e9\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/donald-trump-annonce-la-construction-pour-les-etats-unis-d-un-bouclier-antimissiles-baptise-dome-d-or_7262043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Union europ\u00e9enne adopte formellement un 17e paquet de sanctions contre la Russie",
        "summary": "Ce nouvel ensemble, en discussions depuis plusieurs semaines, cible 189 nouveaux navires fant\u00f4mes utilis\u00e9s par la Russie et une trentaine d'entit\u00e9s accus\u00e9es d'avoir aid\u00e9 Moscou \u00e0 contourner les sanctions d\u00e9j\u00e0 mises en \u0153uvre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-union-europeenne-adopte-formellement-un-17e-paquet-de-sanctions-contre-la-russie_7262037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]