[
    {
        "title": "Projet de loi immigration : la commission mixte paritaire est suspendue et doit reprendre mardi \u00e0 10h30",
        "summary": "Les parlementaires ont examin\u00e9 une quinzaine d'articles avant l'interruption pour la nuit, act\u00e9e vers 0h30.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-la-commission-mixte-paritaire-est-suspendue-et-doit-reprendre-mardi-a-10h30_6253332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du 18 d\u00e9cembre",
        "summary": "Les Etats-Unis se disent \"pr\u00eats\" \u00e0 continuer \u00e0 fournir des armes \u00e0 Isra\u00ebl, mais plaident pour davantage d'aide humanitaire dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-18-decembre_6252684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intermarch\u00e9 et Auchan vont racheter 320 hypermarch\u00e9s et supermarch\u00e9s de Casino",
        "summary": "Plus de trois-cents hypermarch\u00e9s et supermarch\u00e9s Casino vont \u00eatre rachet\u00e9s par le groupe Intermarch\u00e9 alli\u00e9 \u00e0 Auchan, a appris franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/intermarche-et-auchan-vont-racheter-320-hypermarches-et-supermarches-de-casino_6252156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2024 : l'Assembl\u00e9e nationale rejette une motion de censure, le texte adopt\u00e9 en nouvelle lecture",
        "summary": "Cette motion de censure avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e apr\u00e8s l'utilisation de l'article 49.3 par Elisabeth Borne, pour la vingt-deuxi\u00e8me fois depuis mai 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2024-l-assemblee-nationale-rejette-une-motion-de-censure-le-texte-adopte-en-nouvelle-lecture_6253329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les administrateurs d'Habitat vont demander la liquidation judiciaire de l'enseigne, plac\u00e9e en redressement judiciaire",
        "summary": "La marque sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'ameublement est confront\u00e9e \u00e0 des \"difficult\u00e9s financi\u00e8res profondes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/les-administrateurs-d-habitat-vont-demander-la-liquidation-judiciaire-de-l-enseigne-placee-en-redressement-judiciaire_6252528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Vatican autorise la b\u00e9n\u00e9diction hors liturgie des couples de m\u00eame sexe",
        "summary": "Ces b\u00e9n\u00e9dictions ne pourront pas se faire dans \"une forme (...) fix\u00e9e rituellement\" par les autorit\u00e9s de l'Eglise catholique, pour \u00e9viter toute confusion avec le mariage, pr\u00e9cise le texte du Vatican.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/catholicisme/le-vatican-autorise-la-benediction-hors-liturgie-des-couples-de-meme-sexe_6252060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prox\u00e9n\u00e9tisme\u00a0: neuf personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'appartenir \u00e0 un r\u00e9seau dans la communaut\u00e9 chinoise mises en examen",
        "summary": "Neuf suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire dans l'enqu\u00eate sur un vaste r\u00e9seau de prox\u00e9n\u00e9tisme dans la communaut\u00e9 chinoise en France, apprend franceinfo de source polici\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/sexe-tour-neuf-personnes-mises-en-examen-pour-proxenetisme-aggrave-en-bande-organisee-et-placees-en-detention-provisoire_6252174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chine : au moins 86 morts apr\u00e8s un s\u00e9isme de magnitude 5,9 dans le nord-ouest du pays",
        "summary": "Le tremblement de terre a d\u00e9truit plusieurs b\u00e2timents des r\u00e9gions de la province de Gansu et de Qinghai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/chine-au-moins-86-morts-apres-un-seisme-de-magnitude-5-9-dans-le-nord-ouest-du-pays_6253323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : pourquoi la Real Sociedad est loin d'\u00eatre un tirage facile pour le PSG",
        "summary": "Le futur adversaire du club de la capitale en huiti\u00e8mes de C1 sort d'une phase de groupes tr\u00e8s convaincante, qui n'en fait plus vraiment un petit poucet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-pourquoi-la-real-sociedad-est-loin-d-etre-un-tirage-facile-pour-le-psg_6251757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : dix mois de prison avec sursis requis contre le joueur de Nice Youcef Atal pour avoir partag\u00e9 une vid\u00e9o antis\u00e9mite",
        "summary": "Le proc\u00e8s du joueur de l'OGC Nice s'est d\u00e9roul\u00e9 ce lundi 18 d\u00e9cembre au tribunal correctionnel de Nice. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 mise en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/nice/10-mois-de-prison-avec-sursis-requis-contre-youcef-atal-de-l-ogc-nice-pour-avoir-partage-une-video-antisemite-sur-instagram-2892092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans une lettre \u00e0 \u00c9ric Ciotti, G\u00e9rald Darmanin assure \"acc\u00e9l\u00e9rer au maximum\" la cr\u00e9ation de 11 nouveaux centres de r\u00e9tention administrative",
        "summary": "Le ministre de l'int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin assure veiller \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration de nouveaux centres de r\u00e9tention administrative d'ici 2027, dans un lettre adress\u00e9e au pr\u00e9sident des R\u00e9publicains que franceinfo a consult\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/dans-une-lettre-a-eric-ciotti-gerald-darmanin-assure-accelerer-au-maximum-la-creation-de-11-nouveaux-centres-de-retention-administrative_6252228.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : la taxe fonci\u00e8re p\u00e8se davantage sur les propri\u00e9taires modestes, selon l'Insee",
        "summary": "\"Les m\u00e9nages les plus dot\u00e9s en patrimoine immobilier paient relativement moins de taxe fonci\u00e8re que les moins dot\u00e9s\", explique l'institut.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/impots-la-taxe-fonciere-pese-davantage-sur-les-proprietaires-modestes-selon-l-insee_6252543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Guerre en Ukraine :\u00a0trois choses \u00e0 retenir du lundi 18 d\u00e9cembre",
        "summary": "Le 19/20 info fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-choses-a-retenir-du-lundi-18-decembre_6252573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : Elisabeth Borne s'engage \u00e0 r\u00e9former l'aide m\u00e9dicale d'Etat \"en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2024\", dans un courrier \u00e0 G\u00e9rard Larcher",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs LR avaient vot\u00e9 le remplacement de ce dispositif de soins destin\u00e9 aux sans-papiers par une aide plus restreinte. Le sujet a disparu du texte discut\u00e9 en commission mixte paritaire, mais la Premi\u00e8re ministre promet un texte d\u00e9di\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-elisabeth-borne-s-engage-a-reformer-l-aide-medicale-d-etat-en-debut-d-annee-2024_6252330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Union europ\u00e9enne adopte officiellement un nouveau paquet de sanctions contre la Russie",
        "summary": "Ce volet de sanctions, le douzi\u00e8me, comprend notamment l'interdiction des importations de diamants russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-union-europeenne-adopte-officiellement-un-nouveau-paquet-de-sanctions-contre-la-russie_6252393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : jug\u00e9 pour agressions sexuelles, l'ex-pr\u00e9sident d'Angers Sa\u00efd Chabane nie tout en bloc",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident du SCO, accus\u00e9 par sept femmes d'agressions sexuelles \"commises par personne abusant de l'autorit\u00e9 que lui conf\u00e8re sa fonction\" d\u00e9marrait lundi \u00e0 Angers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-2/football-juge-pour-agressions-sexuelles-l-ex-president-d-angers-said-chabane-nie-tout-en-bloc_6252126.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Guerre en Ukraine\u00a0: \"On est \u00e0 bout de forces tellement on est bombard\u00e9s\", raconte une habitante de Kherson",
        "summary": "En Ukraine, pas une nuit ne passe sans une nouvelle attaque de drones ou de missiles sur les grandes villes du pays. L'une d'entre elles est particuli\u00e8rement cibl\u00e9e\u00a0: Kherson, sur la rive droite du fleuve Dniepr.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-guerre-en-ukraine-kherson-sous-les-bombes-jour-et-nuit_6251760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9 de l'immobilier : le Conseil des Pr\u00e9l\u00e8vements Obligatoires veut plus de coh\u00e9rence",
        "summary": "Dans son rapport d\u00e9voil\u00e9 lundi, cette institution li\u00e9e \u00e0 la Cour des comptes pr\u00f4ne davantage de coh\u00e9rence sur la fiscalit\u00e9 des logements. Plusieurs de ses recommandations risquent de faire grincer des dents les propri\u00e9taires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/fiscalite-de-l-immobilier-le-conseil-des-prelevements-obligatoires-veut-plus-de-coherence_6251967.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques des Houthis en mer Rouge : \"On touche \u00e0 la colonne vert\u00e9brale de la mondialisation\", explique un sp\u00e9cialiste des enjeux maritimes",
        "summary": "Alors que les Houthis multiplient les attaques contre des navires en mer Rouge, Vincent Groizeleau",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/attaques-des-houthis-en-mer-rouge-on-touche-a-la-colonne-vertebrale-de-la-mondialisation-explique-un-specialiste-des-enjeux-maritimes_6252507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Serbie : le pr\u00e9sident Aleksandar Vucic revendique la victoire de son parti aux l\u00e9gislatives, l'opposition d\u00e9nonce des fraudes",
        "summary": "Une coalition d'opposition demande l'annulation du scrutin \u00e0 Belgrade, o\u00f9 des milliers de personnes ont manifest\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-legislatives-en-serbie-le-president-aleksandar-vucic-revendique-la-victoire-de-son-parti_6251985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Faire 10 000 pas par jour, une recommandation de sant\u00e9 officielle ?",
        "summary": "Le chiffre de 10 000 pas \u00e0 faire par jour pour \u00eatre en bonne sant\u00e9 est r\u00e9guli\u00e8rement mis en avant, notamment par des marques de sport ou encore des assureurs. Est-ce pour autant une recommandation officielle ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-faire-10-000-pas-par-jour-une-recommandation-officielle_6252546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : ce que l'on sait de la mort d'un pi\u00e9ton percut\u00e9 par une moto de la Brav-M",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s \"un accident mortel impliquant une moto de la Brav-M et un pi\u00e9ton qui traversait\", dans le 19e arrondissement de la capitale, a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet, confirmant une information de Mediapart.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/paris-ce-que-l-on-sait-de-la-mort-d-un-pieton-percute-par-une-moto-de-la-brav-m_6251550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le duo de Youtubeurs Vilebrequin jug\u00e9 aujourd'hui dans les Ardennes pour port d'armes",
        "summary": "Le duo de Youtubeurs aux plus de deux millions d'abonn\u00e9s, ainsi que leur complice, comparaissent ce lundi 18 d\u00e9cembre au tribunal judiciaire de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes) pour \"port d'armes sans motif l\u00e9gitime\". Ils encourent jusqu'\u00e0 7 ans d'emprisonnement et 100 000 euros d'amende.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/ardennes/charleville-mezieres/le-duo-de-youtubeurs-vilebrequin-juge-aujourd-hui-dans-les-ardennes-pour-port-d-armes-2892035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'influenceur d'extr\u00eame-droite Papacito jug\u00e9 en f\u00e9vrier 2024 pour provocation \u00e0 la haine",
        "summary": "Le Toulousain Ugo Gil Jimenez, alias Papacito, comparaitra le 28 f\u00e9vrier 2024 devant un tribunal correctionnel pour provocation \u00e0 la haine. L'influenceur d'extr\u00eame-droite est l'auteur des vid\u00e9os ciblant le maire de Montjoi (Tarn-et-Garonne) dans une affaire de conflit de voisinage.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/tarn-et-garonne/montauban/l-influenceur-d-extreme-droite-papacito-juge-en-fevrier-2024-pour-provocation-a-la-haine-2892428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dr\u00f4me : sept personnes en garde \u00e0 vue dans un nouveau coup de filet \u00e0 Valence, pour lutter contre les trafics de stup\u00e9fiants et les affrontements entre bandes",
        "summary": "A Valence, dans la Dr\u00f4me, sept personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue lundi, apr\u00e8s une vaste op\u00e9ration dans le cadre d'enqu\u00eates men\u00e9es pour lutter contre les trafics de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/drome-sept-personnes-en-garde-a-vue-dans-un-nouveau-coup-de-filet-a-valence-pour-lutter-contre-les-trafics-de-stupefiants-et-les-affrontements-entre-bandes_6252360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : un \"jus de cellules\" pour soigner une insuffisance cardiaque, une premi\u00e8re mondiale \u00e0 l'h\u00f4pital Pompidou",
        "summary": "Cette premi\u00e8re mondiale a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital parisien, ouvrant une \"piste de recherche\" pour \u00e9viter la greffe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/sante-un-jus-de-cellules-pour-soigner-une-insuffisance-cardiaque-une-premiere-mondiale-a-l-hopital-pompidou_6250398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chanteur br\u00e9silien Carlos Lyra, l'un des grands artisans de la bossa nova, est mort \u00e0 90 ans",
        "summary": "Chanteur, guitariste, compositeur, Carlos Lyra faisait partie des jeunes artistes qui ont particip\u00e9 au lancement du mouvement musical bossa nova dans les ann\u00e9es 1950 \u00e0 Rio de Janeiro. Plusieurs grands musiciens br\u00e9siliens, de Caetano Veloso \u00e0 Gilberto Gil, lui ont rendu hommage au cours du week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/musique-du-monde/le-chanteur-bresilien-carlos-lyra-l-un-des-grands-artisans-de-la-bossa-nova-est-mort-a-90-ans_6252024.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Je ne pense qu'\u00e0 \u00e7a, m\u00eame la nuit\" : des sans-papiers vis\u00e9s par une obligation de quitter le territoire racontent leur quotidien",
        "summary": "Alors que le projet de loi sur l'immigration,\u00a0\u00e9tudi\u00e9 en commission mixte paritaire depuis lundi, entend faciliter davantage les expulsions d'\u00e9trangers irr\u00e9guliers, franceinfo donne la parole \u00e0 trois personnes sans papiers qui sont ou ont \u00e9t\u00e9 sous le coup d'une OQTF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/temoignages-je-ne-pense-qu-a-ca-meme-la-nuit-des-sans-papiers-vises-par-une-obligation-de-quitter-le-territoire-racontent-leur-quotidien_6213996.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'ONU peut-elle ramener la paix dans la bande de Gaza ?",
        "summary": "Plus de deux mois apr\u00e8s les attaques terroristes du mouvement islamiste et l'offensive lanc\u00e9e en repr\u00e9sailles par l'Etat h\u00e9breu dans l'enclave palestinienne, les Nations unies ont multipli\u00e9 les initiatives en faveur d'un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-onu-peut-elle-ramener-la-paix-dans-la-bande-de-gaza_6242547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Covid-19, troisi\u00e8me cause de mortalit\u00e9 en France en 2021 selon l'Inserm",
        "summary": "En 2021, le Covid-19 \u00e9tait la troisi\u00e8me cause de d\u00e9c\u00e8s derri\u00e8re les tumeurs et les maladies de l'appareil circulatoire d'apr\u00e8s les chiffres de l'Inserm.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/le-covid-19-troisieme-cause-de-mortalite-en-france-en-2021-selon-l-inserm_6252495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. Contre les d\u00e9rives sectaires dans le milieu de la sant\u00e9, des m\u00e9decins racontent leur m\u00e9thode pour aider leurs patients",
        "summary": "Les signalements pour d\u00e9rives sectaires ont augment\u00e9 de 86% entre 2015 et 2021, selon la Mission interminist\u00e9rielle de vigilance et de lutte contre les d\u00e9rives sectaires. Un quart d'entre eux concernaient le domaine de la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/deserts-medicaux/temoignages-contre-les-derives-sectaires-dans-le-milieu-de-la-sante-des-medecins-racontent-leur-methode-pour-aider-leurs-patients_6197487.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO : Risques pour la sant\u00e9, stress, violences : les droits de retrait exerc\u00e9s par les enseignants ont fortement augment\u00e9 en 2022",
        "summary": "En 2022, les droits de retrait exerc\u00e9s par les enseignants ont augment\u00e9 de 15% dans le premier degr\u00e9 et de 66% dans le secondaire d'apr\u00e8s l'analyse annuelle des signalements r\u00e9alis\u00e9e par le minist\u00e8re de l'Education nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/info-franceinfo-risques-pour-la-sante-stress-violences-les-droits-de-retrait-exerces-par-les-enseignants-ont-fortement-augmente-en-2022_6252486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D1 Arkema : avec les meilleures affiches d\u00e9sormais \u00e0 21 heures, la programmation sert-elle vraiment la promotion du football f\u00e9minin en France ?",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la saison, les meilleures affiches de chaque journ\u00e9e de D1 Arkema sont programm\u00e9es \u00e0 21 heures le vendredi et le dimanche soir, en m\u00eame temps que des matchs de Ligue 1, et ne sont pas diffus\u00e9es en clair.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/d1-feminine/d1-arkema-avec-les-meilleures-affiches-desormais-a-21-heures-la-programmation-sert-elle-vraiment-la-promotion-du-football-feminin-en-france_6232917.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Plus d'une dizaine d'avions A220 de la compagnie Air France sont clou\u00e9s au sol, notamment par manque de pilotes",
        "summary": "La p\u00e9nurie de pilotes oblige la compagnie a\u00e9rienne Air France \u00e0 garder clou\u00e9s au sol plusieurs avions A220.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/info-franceinfo-plus-d-une-dizaine-d-avions-a220-de-la-compagnie-air-france-sont-cloues-au-sol-notamment-par-manque-de-pilotes_6252510.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Parlement adopte la prolongation des titres-restaurant pour les courses alimentaires jusqu'\u00e0 fin 2024",
        "summary": "Le dispositif, cens\u00e9 s'\u00e9teindre au 31 d\u00e9cembre 2023, permet \u00e0 quelque 5,4 millions de salari\u00e9s en France d'utiliser leurs \"tickets resto\" pour acheter des produits non directement consommables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/le-parlement-adopte-la-prolongation-des-titres-restaurant-pour-les-courses-alimentaires-jusqu-a-fin-2024_6253488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Inondations en Charente-Maritime : \u00e0 Courcoury, un tracteur fait office de navette pour les habitants",
        "summary": "En Charente-Maritime, des communes enti\u00e8res sont coup\u00e9es par les flots. Dans la commune de Courcoury, sortir du village se fait d\u00e9sormais dans une benne agricole tir\u00e9e par un tracteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/inondations-en-charente-maritime-a-courcoury-un-tracteur-fait-office-de-navette-pour-les-habitants_6252651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Guerre au Proche-Orient : \"Nous avons une divergence de point de vue avec Isra\u00ebl\", affirme Catherine Colonna",
        "summary": "Deux mois et demi apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl, la ministre fran\u00e7aise des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Catherine Colonna souligne sur franceinfo, la divergence de point de vue entre la France et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/grand-entretien-guerre-israel-hamas-nous-avons-une-divergence-de-point-de-vue-avec-israel-assure-la-ministre-des-affaires-etrangeres-catherine-colonna_6252477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries en Gironde : la plus grande librairie d'Europe d\u00e9vast\u00e9e par les crues, une centaine de milliers de livres d\u00e9truits",
        "summary": "Les employ\u00e9s de la librairie Le Village du livre, \u00e0 Sablons, avaient pourtant mis en hauteur les ouvrages les plus proches du sol mais cela n'a pas \u00e9t\u00e9 suffisant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-en-gironde-la-plus-grande-librairie-d-europe-devastee-par-les-crues-une-centaine-de-milliers-de-livres-detruits_6253527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Menus-Plaisirs\" de Frederick Wiseman : un r\u00e9gal de documentaire en immersion chez Troisgros, temple fran\u00e7ais de la gastronomie",
        "summary": "A la demande du documentariste de l\u00e9gende am\u00e9ricain, la famille Troisgros p\u00e8re et fils a accept\u00e9 d'ouvrir en grand ses cuisines et les coulisses de l'un des meilleurs restaurants du monde, le Bois sans feuilles, dans la Loire. Dans ce film, Frederick Wiseman a su saisir l'essence, la philosophie et la fluidit\u00e9 inou\u00efe de cette maison d'exception.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/menus-plaisirs-de-frederick-wiseman-un-regal-de-documentaire-en-immersion-chez-troisgros-temple-francais-de-la-gastronomie_6251952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On le fait pour le bien de nos \u00e9l\u00e8ves\"\u00a0: non remplac\u00e9es malgr\u00e9 leur arr\u00eat de travail, ces professeures assurent les cours \u00e0 distance",
        "summary": "De nombreux \u00e9tablissements peinent \u00e0 trouver des rempla\u00e7ants en cas d'absence d'un enseignant en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e. Soucieux de poursuivre le programme, certains d'entre eux assurent la classe \u00e0 distance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/reportage-on-le-fait-pour-le-bien-de-nos-eleves-non-remplacees-malgre-leur-arret-de-travail-ces-professeures-assurent-les-cours-a-distance_6252435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : les Etats-Unis annoncent une coalition en mer Rouge contre les attaques des Houthis",
        "summary": "Outre les Etats-Unis, la France, le Royaume-Uni, Bahre\u00efn, le Canada, l'Italie, les Pays-Bas, la Norv\u00e8ge, l'Espagne, et les Seychelles prendront part \u00e0 cette coalition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-les-etats-unis-annoncent-une-coalition-en-mer-rouge-contre-les-attaques-des-houthis_6253548.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Decathlon a mis en place \"un syst\u00e8me opaque\" pour continuer \u00e0 vendre ses v\u00eatements en Russie, r\u00e9v\u00e8le Disclose",
        "summary": "Malgr\u00e9 son d\u00e9part annonc\u00e9 du pays, le g\u00e9ant fran\u00e7ais du sport s'appuie notamment sur une \"soci\u00e9t\u00e9-\u00e9cran\" bas\u00e9e \u00e0 Duba\u00ef pour exporter ses produits depuis l'Asie, en toute discr\u00e9tion. Ce syst\u00e8me lui a permis \"d\u2019empocher au moins 12 millions de dollars\", selon le site web d'investigation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/decathlon-a-mis-en-place-un-systeme-opaque-pour-continuer-a-vendre-ses-vetements-en-russie-revele-disclose_6253536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai envie de kiffer l'instant\" : re\u00e7ues \u00e0 l'Elys\u00e9e, les handballeuses fran\u00e7aises savourent leur sacre mondial et visent les JO",
        "summary": "\"Maintenant, les m\u00e9dailles, on les veut pour Paris, pour nos Jeux !\", a lanc\u00e9 Emmanuel Macron, devant les championnes du monde de handball, lundi 18 d\u00e9cembre \u00e0 l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/j-ai-envie-de-kiffer-l-instant-recues-a-l-elysee-les-handballeuses-francaises-savourent-leur-sacre-mondial-et-visent-les-jo_6253551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur Jonathan Majors reconnu coupable d'agression sur une ex-compagne et exclu par les studios Marvel",
        "summary": "Sa peine, qui pourrait aller jusqu'\u00e0 un an de prison, sera prononc\u00e9e le 6 f\u00e9vrier prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-acteur-jonathan-majors-reconnu-coupable-d-agression-sur-une-ex-compagne-et-exclu-par-les-studios-marvel_6253599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous allons ramener l'inflation vers 2% d'ici 2025 au plus tard\", promet le gouverneur de la Banque de France",
        "summary": "Le gouverneur de la Banque de France se dit optimiste ce mardi sur France Inter quant \u00e0 la situation \u00e9conomique et pr\u00e9voit un retour de l'inflation \u00e0 hauteur de 2% d'ici 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/nous-allons-ramener-l-inflation-vers-2-d-ici-2025-au-plus-tard-promet-le-gouverneur-de-la-banque-de-france_6253620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"J'ai tout perdu pour la France\"\u00a0: en Afghanistan, les anciens auxiliaires de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise demandent une protection",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 employ\u00e9s par l'arm\u00e9e fran\u00e7aise entre 2002 et 2014, plusieurs Afghans se sont retrouv\u00e9s livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames au moment du retour des talibans au pouvoir. En danger dans leur pays, ils r\u00e9clament aujourd'hui des garanties.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afghanistan/temoignage-j-ai-tout-perdu-pour-la-france-en-afghanistan-les-anciens-auxiliaires-de-l-armee-francaise-demandent-une-protection_6252291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG : le 3e gardien de but et sa famille s\u00e9questr\u00e9s par des cambrioleurs cette nuit, 3 suspects interpell\u00e9s",
        "summary": "Le troisi\u00e8me gardien du PSG a \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9 avec sa famille dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, dans leur domicile des Yvelines. Plusieurs suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s par la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/psg-le-3e-gardien-de-but-et-sa-famille-sequestres-par-des-cambrioleurs-cette-nuit-3-suspects-interpelles_6253605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Islande : une nouvelle \u00e9ruption volcanique a d\u00e9but\u00e9, sans perturber le trafic a\u00e9rien",
        "summary": "La police locale a affirm\u00e9 que la population ne courrait pas de danger dans l'\u00e9tat actuel de l'\u00e9ruption.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/islande-une-nouvelle-eruption-volcanique-a-debute-sans-perturber-le-trafic-aerien_6253425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : Kim Jong-un menace les Etats-Unis apr\u00e8s avoir tir\u00e9 son missile le plus puissant",
        "summary": "Le dirigeant nord-cor\u00e9en a promis d'acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement nucl\u00e9aire de son pays, apr\u00e8s avoir supervis\u00e9 le lancement d'un missile longue-port\u00e9e lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/coree-du-nord-kim-jong-un-menace-les-etats-unis-apres-avoir-tire-son-missile-le-plus-puissant_6253635.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron va proposer une reconduction de Jack Lang \u00e0 la t\u00eate de l'Institut du monde arabe",
        "summary": "L'ancien ministre de la Culture, 84 ans, pourrait etre reconduit \u00e0 la t\u00eate de l'Institut du monde arabe pour un quatri\u00e8me mandat sur proposition d'Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/emmanuel-macron-va-proposer-une-reconduction-de-jack-lang-a-la-tete-de-l-institut-du-monde-arabe_6252519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Niche fiscale Airbnb\u00a0: \"Je ne vois pas bien quel est le moyen par lequel le gouvernement pourrait ne pas appliquer la loi\", estime le s\u00e9nateur Ian Brossat",
        "summary": "En adoptant le projet de budget de l'Etat en 2024 par le biais d'un nouveau 49.3, le gouvernement a conserv\u00e9 une mesure adopt\u00e9e par le s\u00e9nat qui r\u00e9duit la niche fiscale en faveur des meubl\u00e9s touristiques. \"Une erreur\" salu\u00e9e ce mardi par le s\u00e9nateur communiste Ian Brossat sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/airbnb/niche-fiscale-airbnb-je-ne-vois-pas-bien-quel-est-le-moyen-par-lequel-le-gouvernement-pourrait-ne-pas-appliquer-la-loi-estime-le-senateur-ian-brossat_6253581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Paris, la d\u00e9cision du Vatican d'autoriser la b\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels divise les fid\u00e8les",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois a approuv\u00e9 lundi un texte permettant la b\u00e9n\u00e9diction des couples dits \"irr\u00e9guliers\". Sont concern\u00e9s les non-mari\u00e9s, les remari\u00e9s ou divorc\u00e9s, mais \u00e9galement les couples de m\u00eame sexe. Une avanc\u00e9e salu\u00e9e par certains fid\u00e8les \u00e0 Paris, alors que d'autres s'interrogent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/jusqu-ou-cela-va-aller-la-decision-du-vatican-d-autoriser-la-benediction-des-couples-homosexuels-hors-liturgie-laissent-des-fideles-entre-espoir-et-interrogations_6253545.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Proc\u00e8s de Monique Olivier : le verdict attendu mardi au proc\u00e8s de l'ex-\u00e9pouse du tueur en s\u00e9rie Michel Fourniret",
        "summary": "Monique Olivier est jug\u00e9e pour complicit\u00e9 dans les enl\u00e8vements et les meurtres de Marie-Ang\u00e8le Dom\u00e8ce, de Joanna Parrish et d'Estelle Mouzin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-estelle-mouzin/direct-proces-de-monique-olivier-le-verdict-attendu-mardi-au-proces-de-l-ex-epouse-du-tueur-en-serie-michel-fourniret_6253695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : les mutuelles pr\u00e9voient une hausse de 8,1% de leurs cotisations",
        "summary": "La hausse sera de 7,3% en moyenne pour les contrats individuels, et de 9,9% en moyenne pour les contrats collectifs obligatoires, selon une enqu\u00eate de la Mutualit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-les-mutuelles-prevoient-une-hausse-de-8-1-de-leurs-cotisations_6253659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : des d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs racontent la commission mixte paritaire de l'int\u00e9rieur",
        "summary": "Malgr\u00e9 les discussions, les membres de la commission mixte paritaire n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 s'accorder lundi soir sur une version du texte port\u00e9 par le gouvernement. Les 14 d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs de cette commission doivent se r\u00e9unir \u00e0 nouveau ce mardi matin \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, dans une ambiance visiblement tendue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/loi-immigration-jamais-je-n-ai-vecu-de-psychodrame-de-cet-ordre-tract-du-front-national-des-annees-80-des-deputes-et-senateurs-racontent-la-cmp-de-l-interieur_6253542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vous devez nous lib\u00e9rer, peu importe le prix \u00e0 payer\", lancent trois otages du Hamas au gouvernement isra\u00e9lien dans une nouvelle vid\u00e9o",
        "summary": "Le Hamas a publi\u00e9 lundi soir une nouvelle vid\u00e9o d'otages en vie, retenus dans la bande de Gaza depuis le 7 octobre. Les trois hommes demandent au gouvernement isra\u00e9lien de les lib\u00e9rer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/vous-devez-nous-liberer-peu-importe-le-prix-a-payer-lancent-trois-otages-du-hamas-au-gouvernement-israelien-dans-une-nouvelle-video_6253665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : ue experte de l'ONU s'inqui\u00e8te de la \"disparition forc\u00e9e\" de l'opposant Alexe\u00ef Navalny",
        "summary": "Les avocats de l'opposant russe n'ont pas pu le rencontrer depuis le 6 d\u00e9cembre et sont sans nouvelles de lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/russie-ue-experte-de-l-onu-s-inquiete-de-la-disparition-forcee-de-l-opposant-alexei-navalny_6253809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis :\u00a0les parents d'un adolescent coupable d'une tuerie dans un lyc\u00e9e poursuivis pour homicide involontaire",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, un adolescent a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 apr\u00e8s une fusillade mortelle dans son lyc\u00e9e. L'arme \u00e0 feu \u00e9tait un cadeau de son p\u00e8re. Accus\u00e9s d'avoir ignor\u00e9 ses probl\u00e8mes psychologiques et ses appels \u00e0 l'aide, ils sont poursuivis pour homicide involontaire, une premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-les-parents-d-un-adolescent-coupable-d-une-tuerie-poursuivis-pour-homicide-involontaire_6252525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Strasbourg\u00a0: des enseignants passent la nuit devant un coll\u00e8ge pour soutenir des \u00e9l\u00e8ves SDF",
        "summary": "Dans la nuit du lundi 18 au mardi 19 d\u00e9cembre, sept professeurs ont dormi dans le froid devant le coll\u00e8ge Lezay Marnesia \u00e0 Strasbourg. Un acte fort pour alerter sur la situation de deux enfants de 12 et 14 ans, contraints de dormir dehors depuis trois semaines.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/bas-rhin/strasbourg-0/des-enseignants-passent-la-nuit-dehors-devant-un-college-pour-soutenir-des-enfants-sdf-il-fait-2-c-est-insupportable-2892536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"J'ai tout accept\u00e9 par amour de mon m\u00e9tier\" : la vie sur le fil des m\u00e9decins \u00e9trangers install\u00e9s en France",
        "summary": "Le projet de loi immigration pr\u00e9voit l'instauration d'une carte de s\u00e9jour d\u00e9di\u00e9e aux professions m\u00e9dicales. Cette mesure est cens\u00e9e faciliter l'arriv\u00e9e de m\u00e9decins \u00e9trangers sur le sol fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/temoignages-j-ai-tout-accepte-par-amour-de-mon-metier-la-vie-sur-le-fil-des-medecins-etrangers-installes-en-france_5673410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Projet de loi immigration : \"Il y a des accords sur quasiment tout\", affirme G\u00e9rald Darmanin avant la reprise de la CMP",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur \u00e9tait l'invit\u00e9 des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" sur France 2, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/loi-immigration-il-y-a-des-accords-sur-quasiment-tout-affirme-gerald-darmanin_6253629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre Isra\u00ebl-Hamas : de nouvelles frappes visent la bande de Gaza, avant un vote du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU sur un cessez-le-feu",
        "summary": "Le vote pr\u00e9vu lundi a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 pour permettre de poursuivre les n\u00e9gociations et d'\u00e9viter une nouvelle impasse, dix jours apr\u00e8s un veto am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-conseil-de-securite-de-l-onu-doit-voter-mardi-sur-une-resolution-pour-un-cessez-le-feu-a-gaza_6253434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je suis \u00e9c\u0153ur\u00e9e, d\u00e9\u00e7ue, triste et en col\u00e8re\" : au si\u00e8ge historique de Casino \u00e0 Saint-Etienne, les salari\u00e9s sont r\u00e9sign\u00e9s",
        "summary": "Au lendemain de l'annonce du rachat de plus de 300 magasins Casino par le groupe Intermarch\u00e9, Estelle Silbermann, repr\u00e9sentante CFDT, d\u00e9nonce, comme d'autres employ\u00e9s, un \"g\u00e2chis\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/casino-je-suis-ec-uree-decue-triste-et-en-colere-reagit-une-representante-de-la-cfdt_6253956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la d\u00e9fense a\u00e9rienne russe affirme avoir abattu un drone en banlieue de Moscou",
        "summary": "Le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense a pr\u00e9cis\u00e9 que le drone avait \u00e9t\u00e9 abattu dans le district d'Odintsovo, \u00e0 l'ouest de Moscou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-defense-aerienne-russe-affirme-avoir-abattu-un-drone-en-banlieue-de-moscou_6254037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Val-d'Oise : l'autoroute A1 coup\u00e9e apr\u00e8s un accident mortel pr\u00e8s de la commune de Roissy",
        "summary": "Un accident mortel, impliquant trois camions, est survenu ce mardi matin sur l'autoroute A1. L'axe est coup\u00e9 dans les deux sens de circulation, \u00e0 hauteur de la commune de Roissy dans le Val-d'Oise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/val-d-oise-l-autoroute-a1-coupee-apres-un-accident-mortel-pres-de-la-commune-de-roissy_6253953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La vente aux ench\u00e8res d'un masque africain rarissime jug\u00e9e conforme par la justice fran\u00e7aise",
        "summary": "Le tribunal a estim\u00e9 que les propri\u00e9taires initiaux du masque n'avaient \"fait preuve d'aucune diligence pour appr\u00e9cier la juste valeur historique et artistique du bien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/la-vente-aux-encheres-d-un-masque-africain-rarissime-jugee-conforme-par-la-justice-francaise_6253977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Monsanto condamn\u00e9 \u00e0 payer 857 millions de dollars pour avoir expos\u00e9 une \u00e9cole \u00e0 des \"polluants \u00e9ternels\"",
        "summary": "Le groupe a annonc\u00e9 qu'il comptait faire appel de la d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/etats-unis-monsanto-condamne-a-payer-857-millions-de-dollars-pour-avoir-expose-une-ecole-a-des-polluants-eternels_6253734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Japon aussi, le v\u00eatement d'occasion se d\u00e9mocratise apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 longtemps r\u00e9serv\u00e9 aux hipsters",
        "summary": "Cela fait plus de deux d\u00e9cennies que les v\u00eatements d'occasion sont \u00e0 la mode au Japon mais cette tendance est rest\u00e9e longtemps confin\u00e9e aux branch\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/au-japon-aussi-le-vetement-d-occasion-se-democratise-apres-avoir-ete-longtemps-reserve-aux-hipsters_6253926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec \"Voyage au p\u00f4le Sud\", Luc Jacquet revient en Antarctique pour \"la beaut\u00e9 des choses\"",
        "summary": "Avec \"Voyage au p\u00f4le Sud\", le r\u00e9alisateur de \"La Marche de l'Empereur\" poursuit sa documentation climatique de l'Antarctique. Cette fois, il revient sous la forme d'un carnet de bord en noir et blanc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/avec-voyage-au-pole-sud-luc-jacquet-revient-en-antarctique-pour-la-beaute-des-choses_6253668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. En Islande, une \u00e9ruption volcanique \"consid\u00e9rable\" est en cours dans le sud-ouest du pays",
        "summary": "La puissance de l'\u00e9ruption \"semble plut\u00f4t diminuer\", pr\u00e9cisait mardi matin l'institut m\u00e9t\u00e9orologique islandais. Elle se situe \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Grindavik, une localit\u00e9 d'environ 4\u00a0000 habitants d\u00e9j\u00e0 \u00e9vacu\u00e9e en novembre apr\u00e8s une forte activit\u00e9 sismique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/en-images-en-islande-une-eruption-volcanique-considerable-est-en-cours-dans-le-sud-ouest-du-pays_6253650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loto du patrimoine : plus de 28 millions revers\u00e9s \u00e0 la Fondation du patrimoine",
        "summary": "Les candidatures des sites d\u00e9partementaux pour l'\u00e9dition 2024 doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es sur le site internet de la Mission Patrimoine avant le 29 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/loto-du-patrimoine-plus-de-28-millions-reverses-a-la-fondation-du-patrimoine_6254049.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Volcan en Islande : \"En France, il reste des r\u00e9servoirs de magma encore actifs\", d\u00e9crypte un sp\u00e9cialiste",
        "summary": "Alors qu'une \u00e9ruption volcanique a d\u00e9but\u00e9 en Islande lundi 18 d\u00e9cembre, la France pourrait-elle conna\u00eetre une situation similaire ? On a pos\u00e9 la question \u00e0 Patrick Allard, directeur de recherche CNRS \u00e9m\u00e9rite, volcanologue \u00e0 l'Institut de physique du globe de Paris (IPGP).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/volcan-en-islande-en-france-il-reste-des-reservoirs-de-magma-encore-actifs-decrypte-un-specialiste_6181632.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "No\u00ebl : des marques se tournent vers des enfants influenceurs pour promouvoir des jouets",
        "summary": "Pour assurer la promotion de leurs jouets, de nombreuses marques font appel \u00e0 des enfants influenceurs, r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s pour tester leurs produits dans des vid\u00e9os publi\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/noel-fetes-de-fin-annees/noel-des-marques-se-tournent-vers-des-enfants-influenceurs-pour-promouvoir-des-jouets_6244659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou compte \"contourner\" les nouvelles sanctions europ\u00e9ennes",
        "summary": "L'Union europ\u00e9enne a approuv\u00e9 un dixi\u00e8me train de sanctions interdisant l'importation de diamants russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/guerre-en-ukraine-moscou-compte-contourner-les-nouvelles-sanctions-europeennes_6254208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inde : la plupart des d\u00e9put\u00e9s de l'opposition interdits d'acc\u00e8s au Parlement",
        "summary": "Pour avoir cri\u00e9 des slogans exigeant la d\u00e9mission du ministre de l'Int\u00e9rieur, 49 d\u00e9put\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 suspendus du Parlement indien, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/inde-la-plupart-des-deputes-de-l-opposition-interdits-d-acces-au-parlement_6254124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Var : la famille d'un jeune adulte, mort alors qu'il attendait depuis 10 heures aux urgences  d'un h\u00f4pital, porte plainte",
        "summary": "La famille de Lucas, 25 ans, a d\u00e9pos\u00e9 plainte il y a une semaine contre l'h\u00f4pital d'Hy\u00e8res dans le Var pour \"homicide involontaire\". Le jeune homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 septembre dernier \u00e0 la suite d'un choc septique, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 dix heures dans l'\u00e9tablissement hospitalier selon France Bleu Provence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/var-la-famille-de-lucas-25-ans-porte-plainte-apres-sa-mort-a-l-hopital-d-hyeres-alors-qu-il-attendait-depuis-10-heures-aux-urgences_6254154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : faute d\u2019argent, le gouvernement doit renoncer \u00e0 un bonus \u00e9cologique pour les voitures \u00e9lectriques",
        "summary": "Depuis le lancement de l\u2019op\u00e9ration en 2016, l\u2019Etat allemand a subventionn\u00e9 l\u2019achat d\u2019un peu plus de 2 millions de v\u00e9hicules, dont 500 000 rien que cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/allemagne-faute-d-argent-le-gouvernement-doit-renoncer-a-un-bonus-ecologique-pour-les-voitures-electriques_6254067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quels \u00e9v\u00e9nements vous ont le plus marqu\u00e9 en 2023 ? Franceinfo refait l'ann\u00e9e sur Twitch",
        "summary": "International, politique, environnement, sport, culture... A l'heure de refermer le livre de 2023, franceinfo revient avec les journalistes de la r\u00e9daction sur les principaux temps forts d'une ann\u00e9e charg\u00e9e. T\u00e9moignez et posez vos questions mercredi \u00e0 partir de 14h sur notre cha\u00eene Twitch.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/quels-evenements-vous-ont-le-plus-marque-en-2023-franceinfo-refait-l-annee-sur-twitch_6252018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : une professeure de chant du Conservatoire vis\u00e9e par trois plaintes dont une pour viol",
        "summary": "Une professeure de chant du Conservatoire de Marseille est vis\u00e9e par trois plaintes pour agression sexuelle. La derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ce lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/marseille-une-professeure-de-chant-du-conservatoire-visee-par-trois-plaintes-dont-une-pour-viol_6254214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Reykjavik\", \"Au fin fond de d\u00e9cembre\", \"Eclipse totale\"\u2026 D\u00e9couvrez les thrillers et polars incontournables pour No\u00ebl",
        "summary": "La saga \"Millenium\" repart de plus belle avec un septi\u00e8me volet \u00e9poustouflant, Jo Nesbo livre un Harry Hole plus tourment\u00e9 que jamais, le roman noir est en pleine forme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/reykjavik-au-fin-fond-de-decembre-eclipse-totale-les-thrillers-et-polars-incontournables-pour-noel_6240852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]